<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Приключения безбородого обманщика</Title>
			<Author>Владимир Сизиков, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Background Value="dbeadc"/>
			<ActionBox Value="7cb281"/>
			<StatusBar Value="005100"/>
			<AdditionalStatus Value="99b999"/>
			<Main Value="5da130"/>
			<Action Value="339933"/>
			<System Value="c7dfb9"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="8dbd6e"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items="0, 205"/>
			<WithoutStaticsButtons Items="0, 30, 60, 90"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<StatNames>
				<Item Name="Strength" Value="силы"/>
				<Item Name="Skill" Value="ловкости"/>
				<Item Name="Wisdom" Value="мудрости"/>
				<Item Name="Cunning" Value="хитрости"/>
				<Item Name="Oratory" Value="красноречия"/>
				<Item Name="Popularity" Value="популярности"/>
			</StatNames>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Test>Проверить</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Весна... Золотой круг солнца блестит в бескрайнем лазурном небе. Во все стороны, насколько хватает взгляда, раскинулась Великая Степь. Уже несколько недель, как прошел Наурыз, праздник весеннего равноденствия. Степь цветёт и благоухает. Вокруг бегает мелкая живность, невдалеке пасутся маралы. Совсем рядом в траве мелькнула куропатка...\n\nАлдар Косе улыбнулся, достал стрелу из колчана и натянул тетиву лука:\n\n— Что же, еда сама идёт мне в руки. Главное не спугнуть птицу, иначе придётся ловить сусликов и запекать их на костре. Не марала же убивать из-за небольшого обеда.\n\nВерный конь пасется неподалеку. Умное животное, не ржёт, не фыркает, а просто ждет, пока хозяин добудет свое пропитание. Кочевник уже готов был выстрелить, как услышал посторонний шум. Кто-то скачет верхом, и звук приближается. Что-то подсказало охотнику, что спокойно пообедать сегодня не удастся. Алдар Косе привык доверять своим чувствам, которые ни разу его не подводили. Поэтому он убрал лук и стрелы (куропатке сегодня, определенно, везет) и стал ждать приближающегося всадника. Вот показалась маленькая фигурка на лошади. Да это же совсем ребёнок! Впрочем Алдар нисколько не удивился. У казахов, как у любого другого кочевого народа, детей с малых лет приучают к верховой езде.\n\n— Алдар-ага! Быстрее, у нас беда!\n\nДа это же один из сыновей Мурата, родственника по отцовской линии и главы рода. Алдар узнаёт об этом по куртке мальца, вышитой особым узором, который не перепутаешь.\n\nКочевник вскочил на коня и помчался навстречу юному всаднику:\n\n— Как тебя зовут? Ты же сын Мурата, не так ли? Как поживает твой отец? И что, в конце концов приключилось?\n\n— Я Надир, младший сын. Беда, Алдар-ага! Утром на кочевье напали разбойники. Мой отец узнал, что ты неподалеку и велел тебя найти и привести к нему. Он сказал, что только Алдар Косе может нам помочь.\n\nНи мгновения не сомневаясь Алдар приказывает мальчику показывать дорогу. Через некоторое время среди холмов видна живописная долина с весело журчащим ручьем. В долине несколько десятков юрт, вокруг толпится немалое количество народу. Слышен гомон, который становится громче, как только замечают всадников.\n\nОт толпы отделяется старый седой человек с длинной бородой. Он машет рукой, подзывая Алдара и его юного спутника. Это Коркут-ата, один из уважаемых аксакалов, старейшин племени. Алдар Косе помнит его ещё с детства. Коркут-ата тогда выглядел точно также: старый, седой, бородатый. С мальчишками они любили слушать его сказки у костра.\n\nДостигнув совершеннолетия, Алдар Косе покинул кочевье в поисках приключений. И только спустя многие годы его занесло в родные края. Как же быстро летит время.\n\nКочевник спешивается, бросает поводья одному из мальчишек и преклоняет колени перед аксакалом:\n\n— А ты возмужал и стал настоящим джигитом, Алдар-бала. Но сейчас не время для воспоминаний. Пойдем, Мурат ждет тебя...\n\nВнутри юрты, возле очага сидит Мурат. Мужчины обмениваются приветствиями присаживаются для разговора. Коркут-ата по праву старшего занимает почётное место. Он и начинает рассказ:\n\n— Сегодня с утра на кочевье напала банда разбойников. Момент был выбран удачно — большинство мужчин, за исключением пары пастухов, отправились на охоту. Разбойники угнали весь наш скот, забрали все, что представляет хоть какую-то ценность, и прихватили сундук со сбережениями и драгоценными реликвиями рода. К счастью, из людей никого не тронули. Только одного из пастухов, который пытался остановить бандитов, ударили по голове. Он потерял сознание, но сейчас в полном порядке.\n\n— Мерзавцы скрывали свои лица! — кричит Мурат и тут же замолкает виноватым взглядом прося прощения у Коркута за перебивание старших.\n\n— Разбойники были все как один в ойратских кожаных доспехах. Но это были не ойраты. У главаря случайно слетела маска с лица, и его узнали несколько человек. Это был Темир-батыр, — продолжает старик — сын главы одного из самых влиятельных родов в ханстве. Несмотря на значительный ущерб, а также потому, что кровь не была пролита, мы не сможем осуществить месть. Наш род не настолько силён. Нужно искать справедливости у Великого Хана. И в этом нам поможешь ты, Алдар Косе.\n\nРешения старейшин не обсуждаются, да и Алдару Косе самому хочется проучить бандитов:\n\n— Что я должен сделать, Коркут-ата?\n\n— Великий Хан объявил большое празднование по поводу рождения наследника. Пользуясь моментом, он также созвал глав племён, батыров и биев на курултай, чтобы обсудить текущие дела в ханстве. Темир-батыр, как один из военачальников, тоже там будет. Твоя задача — добиться приема у хана и изложить нашу проблему. Попасть к хану не просто, но ещё сложнее будет убедить его провести расследование и наказать виновных. Именно поэтому мы обратились к тебе. Слава о твоих подвигах гремит далеко за пределами Казахского ханства. Кому, как не Алдару Косе это под силу. Ставка Великого Хана находится в нескольких днях пути на северо-запад. Ты сможешь туда добраться как раз перед началом празднования.\n\nПроблемка не из легких, это вам не семенами денежного дерева вразнос торговать. Но именно трудность задания подстегивает Алдара. Есть только один момент, но об этом нелегко спрашивать в такое трудное для кочевья время. Однако, Коркут-ата словно читает мысли молодого джигита:\n\n— Твой конь вынослив — но он далеко не скакун. Твоя одежда износилась в долгих странствиях. В карманах у тебя не так уж и много серебра. Ты спросишь, как же хан послушает такого оборванца? Мы сможем тебе помочь, но для этого ты должен показать мастерство настоящего джигита. Мурат объяснит тебе, о чём идёт речь.\n\n— Весь табун угнали разбойники. Поэтому я не могу дать тебе хорошего скакуна, — говорит Мурат. — Но кое-что у нас осталось. Таков ли на самом деле Алдар Косе, как о нём гласит народная молва? Кумис-алу покажет это.\n\nПриключение начинается.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Кумис-алу — джигитовка с подниманием монет и разных вещей с земли на полном скаку. Упражнение, требующее особого мастерства от всадника. Нужно нагнуться до земли, схватить предмет и подняться обратно в седло. Переходить на рысь или притормаживать коня перед подъемом нельзя. И за этим будут следить Мурат и Коркут-ата. Кроме того, всё кочевье собирается посмотреть на мастерство Безбородого.\n\nПлёвое дело для Алдара Косе, несмотря на то, что жеребец не приучен к плавной иноходи. Поэтому придётся скакать галопом, прыжками. В раздумьях, кочевник тянется к бурдюку с кумысом, чтобы освежиться перед испытанием. Но Мурат останавливает его:\n\n— Кумыс будешь пить потом! А сейчас покажи нам, на что ты способен. Что ты хочешь взять с собой в путь?\n\nВ ста шагах лежат три предмета.\n\nБольшая золотая монета видна слева в пыли. Целое состояние в пересчёте на серебро. Кто-то уже успел проехаться по ней — копытом лошади монета вдавлена в землю. Так просто ее не поднимешь, надо придумать какую-нибудь хитрость, чтобы сковырнуть предмет.\n\nСправа, в небольшую расселину между камнями вставлен прямоугольный бронзовый знак Тенгри, древнего божества, которому поклонялись кочевники до распространения ислама. Подобные безделушки раньше вешали в юртах для защиты от злых духов. В настоящее время она особой ценности не представляет. К тому же, поднимая эту вещь, надо изловчиться и высвободить ее из расселины (на полном скаку!).\n\nРовно посередине между монетой и бронзовым украшением на земле лежит объемный сверток одежды завёрнутый в баранью кожу. Вроде бы ничего не мешает его поднять, если конечно силёнок хватит, чтобы удержать такую тяжесть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Поднять золотую монету"/>
				<Option Goto="60" Text="Поднять бронзовый знак Тенгри"/>
				<Option Goto="90" Text="Поднять сверток с одеждой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Поддавшись внезапному порыву, Алдар рассказывает Гулинши-багатуру историю с ограблением кочевья и о своем задании. Он не может толком объяснить себе, почему доверяется одному из предводителей народа, враждующего с казахскими племенами. Но джигит сердцем чувствует, что поступает правильно. И тут же убеждается в этом:\n\n— Не знаю, почему ты мне все это рассказываешь, — берет слово багатур. — Отношения казахов и ойратов далеко не самые лучшие. А знаешь из-за чего? По обе стороны находятся подлые люди, занимающиеся грабежами и убийствами. То ваши соплеменники нападут на наше кочевье, то ойраты угонят ваш скот. А там и вступают в силу обычаи кровной мести. Немногого надо, чтобы столкнуть народы в кровавой войне.\n\nГулинши замолкает и смотрит на пламя очага, в раздумьях. Чуть посомневавшись, он принимает решение:\n\n— А ты знаешь, я ведь могу помочь тебе. Во-первых, я уже сталкивался с Темир-батыром, когда он напал со своей бандой на наш отряд. Нам удалось отбиться и я даже ранил его в правый бок. Это произошло совсем недавно. Так что рана ещё не зажила.\n\nЕсли Алдару придётся бороться с Темир-батыром, он теперь знает слабое место бандита (на время этой схватки способности ЛОВКОСТЬ и СИЛА у Алдара Косе увеличатся на 4 пункта каждая).\n\n— Кроме того, хунтайши назначил меня правителем ойратских земель на левобережье Иртыша. Я дам тебе письмо к казахскому хану. Мы готовы вести переговоры о разделе земель, чтобы больше не проливать кровь наших соплеменников.\n\nПока багатур пишет свое письмо, слуги приносят провизию в дорогу (при необходимости восполнить запас кумыса в бурдюке, а также отметить «письмо Гулинши-багатура» в списке имущества). Попрощавшись с гостеприимным хозяином, Алдар Косе покидает кочевье ойратов, двигаясь дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Letter</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Алдару кажется, что он знает что-то важное для решения загадки отца Онуфрия. И это что-то связано именно с рекой.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>7</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="59" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Texts>
				<Text>В мыслях Алдар Косе сотворил прекрасную мелодию. Но, к сожалению, ловкости пальцев, играющих на домбре не хватает, чтобы передать все те чувства, которые испытывает джигит, творя музыку. Вроде бы и ритм и композиция отличные, но чего-то не хватает, чтобы зацепить слушателей.\n\nА Курмангазы исполнил свою партию намного лучше — народ просто в восторге. Чувствуется многолетний опыт музыканта. Да ещё Тахир-султан показал хорошую игру на домбре.</Text>
				<Text Style="Small">СЛАВА АКЫНА остается без изменений.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Знаменитая пословица гласит: «Кратчайший путь к цели — не всегда самый верный». Но за время своих странствий Алдар нередко опровергал это высказывание, пользуясь своими способностями, чтобы преодолеть трудности. Поэтому он выбирает прямой путь к ставке хана, который ведёт через кочевье найманов. Кроме того, путешествуя по землям соплеменников избегаешь многих сложностей и непредвиденных ситуаций.\n\nСолнце постепенно клонится к закату. Кочевник пускает своего коня рысью по степи, так как торопиться некуда. Хотя и дневная жара постепенно вытесняется прохладным вечером, нет смысла загонять верного коня. Ведь кочевье найманов не так уж и далеко, что вскоре и подтверждается. Посреди степи показываются празднично украшенные юрты — поселение найманов гораздо больше и богаче кочевья Мурата.\n\nАлдар прибывает в самый разгар праздника: всюду прогуливаются нарядно одетые люди, джигиты хвастаются своими скакунами, показывая разные трюки верховой езды. С одного краюя стоянки торговцы зазывают люд поглядеть на товары и прикупить понравившееся. На большой площади посреди кочевья установлен деревянный помост. Здесь вот-вот начнется айтыс — соревнование певцов-акынов, которые должны показать свое умение играть на двухструнной домбре и слагать песни.\n\nАлдар Косе привязывает коня возле стойла с овсом и водой и раздумывает, что бы предпринять. Чтобы посмотреть на айтыс, весь народ постепенно собирается на площади. А торговцы понемногу начинают сворачивать свои товары.\n\nДо начала соревнования Алдар может заняться одним из двух дел на выбор:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Посетить базар и купить там что-нибудь полезное"/>
				<Option Goto="164" Text="Пообщаться с соплеменниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Предъявленного доказательства оказывается достаточно. Воины убеждаются, что Алдар является важным посланником, и его сообщение немедленно должно быть доставлено Великому хану. Досмотрев джигита и забрав его оружие, они пропускают Алдара Косе в юрту.\n\nПереступая порог, наш герой немного волнуется, ведь не часто попадаешь на приём к самому правителю Великой степи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Люди в шатрах веселятся, обмениваясь впечатлениями о прошедшем айтысе. Алдар Косе находит свободное место для себя и устраивается на ночлег. Неподалёку стоит казан с бараньей похлебкой для гостей. Кочевник с аппетитом съедает свою порцию и ложится спать.\n\nРано проснувшись Алдар запасается провизией (при необходимости восполнить запас кумыса в бурдюке) и думает, в какую сторону продолжать путь.\n\nЕсли двигаться дальше на северо-запад, попадёшь в земли кипчаков, ещё одного рода казахов. Кипчаки, больше всех страдающие от нападений ойратов, стараются обучить военному делу всех мужчин, способных держать оружие в руках. Вот и в ближайшие дни, по словам Мурата, в кипчакском кочевье пройдут конные соревнования и смотр воинских навыков, куда созваны все джигиты этого племени.\n\nК западу от кочевья найманов, на караванном пути, находится оазис, где путешественники делают остановку, чтобы отдохнуть, пополнить запасы воды, пообщаться с другими странниками, да и купить-продать кое-что из товаров.\n\nМожно также направиться на север к реке Иртыш. Но в этом случае попадёшь прямиком в земли ойратов. И неизвестно, чего ожидать от враждебного народа. Хотя говорят, что одиноких путников ойраты не трогают, соблюдая законы степного гостеприимства.</Text>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="На северо-запад к кипчакам"/>
				<Option Goto="162" Text="На запад к оазису"/>
				<Option Goto="38" Text="На север к Иртышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Дорога до караван-сарая не занимает много времени, так как местность ровная, без холмов и оврагов. Под копытами коня стелется каменистая почва с редкими клочками травы. Алдар Косе проверяет правильность выбранного направления по солнцу, которое вскоре закатится за горизонт, да по следам людей и животных. Всё-таки, по этой местности проходят многочисленные караваны. Поэтому окрестности не безлюдны. Вот уже два раза Алдар Косе обогнал неторопливые цепочки гружёных верблюдов и мулов.\n\nТак как день подходит к концу, кочевник хочет заночевать в караван-сарае и на рассвете отправиться в ханскую ставку. Итак, что же известно Алдару Косе про караван-сараи? Подобные укрепления в основном строятся вдоль караванных путей. Стены представляют возможность отбить нападение и выдержать недолгую осаду. Обычно караван-сарай имеет квадратное или прямоугольное построение с открытым двором и колодцем посередине. Внутри находятся комнаты для проживания и помещения для товара. В этих городищах есть и постоянные обитатели: управляющий-бек, охрана да некоторое количество слуг.\n\nКараван-сарай предназначен не только для ночлега и отдыха. Это ведь ещё и хорошее базарное место, где купцы продают и покупают товары на огромные деньги. Нередко такие места притягивают всякого рода мутный и лихой народец. Ведь там, где много денег и ценностей, всегда найдутся такие люди, кто захочет обманом завладеть ими. Ну и ладно, Алдар Косе сам кого хочешь обманет!\n\nКогда вдалеке показываются стены караван-сарая, всадник подстёгивает коня. Да и животное чувствует, что конец сегодняшнего перехода близок, и с радостью ускоряет свой бег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Texts>
				<Text>Алдара объявляют лучшим акыном! Ведь его музыка и песни завоевали сердца народа практически на всех этапах конкурса. И главная награда принадлежит ему по праву.</Text>
				<Text Style="Small">+150 ТАНЬГА, +3 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>Из соперников награждаются также Лейла и Курмангазы. Остальные участники тоже показали своё мастерство, и им достаётся своя доля похвалы.\n\nСолнце уходит за горизонт, и народ начинает расходиться на ужин и ночлег. Великого акына будут рады принять в гости в любой юрте. Но у Алдара есть ещё одно важное дело. Он хочет непременно поговорить со старейшинами найманов, которые известны своей мудростью по всему Казахскому ханству. С их мнением считаются многие бии, военачальники и даже сам Великий хан. И раз уж Алдар Косе находится в кочевье найманов, то непременно нужно попросить совета у аксакалов.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="150"/>
				<Popularity Value="3"/>
				<AkynGlory Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Алдар быстро скидывает дорожную сумку, лишние вещи и оружие, чтобы облегчить вес, и направляет коня в воду. Когда животное погружается по шею, кочевник приподнимается в воде, вытянувшись вдоль корпуса коня, держась лишь за его гриву. Только так можно пересекать водные преграды верхом, практически плывя над лошадью, не давя на нее своим весом и не сковывая ее движения.\n\nЧерез несколько мгновений, всадник приближается к мальчику. Крики на берегу слышны уже совсем рядом, но Алдар не обращает на это внимание. Мальчик всеми силами цепляется за корягу, он очень испуган. Джигит протягивает руку и ласковыми словами пытается его успокоить. Нужно, чтобы ребенок отпустил корягу и ухватился за руку Алдара Косе. Иначе всадника с конем унесет течением, а второй попытки может и не быть.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="50" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Темир-батыр лишь равнодушно смотрит на Алдара Косе и идёт дальше по своим делам. И только сейчас кочевник понимает всю мудрость Мурата и Коркут-ата. Если бы они послали к хану кого-нибудь из кочевья, то Темир мог бы и узнать гонца и помешать ему. В случае же с Алдаром, который давно не появлялся в родных местах, такой опасности нет. И в этом наш герой убеждается прямо сейчас.\n\nЛадно, месть Темиру подождёт. Сейчас просто необходимо попасть на приём к Великому хану. И Алдар Косе, подождав пока все разойдутся, направляется к ханской юрте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Алдару и не нужно раздумывать, к кому бы обратиться по поводу ночлега. К нему подбегает один из местных оборванцев-мальчишек:\n\n— Алдар-ага, не желаете ли расположиться в самых роскошных комнатах этого замечательного караван-сарая, достойных самого Великого хана? — джигиту с одной стороны приятно, что его имя знакомо даже здешним мальчишкам. А с другой стороны, вдруг Темир-батыр уже знает о задании Алдара и строит козни в ханской ставке?\n\nКочевник велит показать место ночлега. «Роскошные комнаты, достойные самого Великого хана» — это, если сказать помягче, преувеличение, свойственное народу, зарабатывающему торговлей. Маленькая комната с белёными известью стенами и узким окошком почти у потолка. Из обстановки здесь находится только низкий топчан. Но зато в комнате довольно чисто, да и крысиных нор не видно. А самое главное преимущество состоит в том, что дверь запирается на засов. Поэтому ничто не сможет потревожить джигита во время сна.\n\nМальчишка просит 10 ТАНЬГА за комнату.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Заплатить за комнату</Button>
					<Trigger>Room</Trigger>
					<Head>КОМНАТА НА НОЧЬ</Head>
					<Price>10</Price>
					<Text>Цена очень завышена, учитывая то, что вчера Алдар не выложил ни одной монеты за ночлег. Но в противном случае придётся провести ночь у костра во внутреннем дворе.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Texts>
				<Text>Поначалу Алдар Косе, как ни пытается, не может сдвинуть Темир-батыра. Тот стоит как скала и наседает на джигита. Наш герой в свою очередь ловко уворачивается от захватов и тянет время в надежде на ошибку противника. Вскоре бандит заметно устаёт, что видно по его раскрасневшемуся лицу и тяжёлой одышке. Алдар продолжает изматывать противника ложными движениями и уходами в сторону от рук батыра.\n\nНаконец, наш герой понимает, что противник достаточно ослаб. У Алдара Косе появляется возможность начать свою атаку. Сделав подсечку, джигит хватает Темира за плечи и роняет его на пол.\n\nЗрители охают — они даже и не ожидали, что кто-то сможет одолеть Темир-батыра в честной борьбе.</Text>
				<Text Style="Small">+3 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>Посрамлённый бандит молча уходит в сопровождении своих слуг. Алдар торжествует. Ведь ему удалось отчасти отомстить обидчику родного кочевья! Не зря Мурат и Коркут-ата выбрали именно Алдара Косе для такого сложного задания.\n\nЗрители расходятся, и джигит, приведя себя в порядок, направляется к ханской юрте.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ShameOfTemir</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Texts>
				<Text>Багатур принимает ответ Алдара Косе за чистую правду, смеётся и достает из под шкур, устилающих пол юрты, увесистый мешочек:\n\n— Ну это не проблема. Вот тебе серебро, которое ты с честью заслужил.\n\nВ мешочке китайские серебряные ляны — денежная единица в обиходе ойратов, так как они, подобно казахам, не имеют своей чеканки. Помимо этого, слуги приносят провизию в дорогу.</Text>
				<Text Style="Small">+150 ТАНЬГА, а также при необходимости восполнить запас кумыса в бурдюке.</Text>
				<Text>Попрощавшись с гостеприимным хозяином, Алдар Косе покидает кочевье ойратов, двигаясь дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="150"/>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Через некоторое время всадник достигает реки с южной стороны, где холмы переходят в пологий травянистый левый берег. Иртыш несет свои воды от китайских земель на юго-востоке до слияния с сибирскими реками на севере. Говорят, что если плыть долгое время по реке, то достигнешь великого северного моря, поверхность которого покрыта льдом и летом. Ещё говорят, что в тех далеких землях ночь длится полгода. Правда ли это, Алдару Косе неизвестно. Ведь путешественники любят приврать в своих рассказах.\n\nВзору открывается величественный пейзаж. На правобережье видны скалы, уходящие вдаль за горизонт. Солнце стоит в зените, но от реки веет приятной прохладой. На своем берегу Алдар замечает каменное изваяние на скальном выступе рядом с водой. Это статуя будды, а значит ойратские поселения недалеко.\n\nКочевой народ, одно из монгольских племен, ойраты осваивают обильные пастбища на левобережье Иртыша. Часто происходят столкновения с казахскими племенами, но до открытого противостояния дело пока не доходит. Если двигаться вдоль реки, то рано или поздно повстречаешь ойратское поселение. И неизвестно, как они отнесутся к казаху-джигиту, путешествующему в одиночку.\n\nСкалистое правобережье достаточно безлюдно. Там могут повстречаться только случайные охотники и искатели приключений. Как казахи, так и ойраты там не селятся из-за отсутствия хороших пастбищ, а также неудобств гористой местности для кочевого образа жизни:\n\n— А ведь переплыв реку, я смогу избежать встречи с ойратами, — подумал Алдар Косе.\n\nСверившись с картой и вспомнив последние наставления Коркут-ата и Мурата, джигит видит, что есть ещё один путь. Двинувшись чуть западнее от реки, в степь, попадёшь в земли кипчаков, одного из казахских племён. Кипчаки, больше всех страдающие от нападений ойратов, стараются обучить военному делу всех мужчин племени, способных держать оружие в руках. Вот и в ближайшие дни, по словам Мурата, в кипчакском кочевье пройдут конные соревнования и смотр воинских навыков, куда созваны все джигиты племени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Вдоль левого берега Иртыша к ойратским землям"/>
				<Option Goto="68" Text="Переправиться на безлюдное правобережье"/>
				<Option Goto="98" Text="В степь к кочевью кипчаков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Прежде, чем Алдар решает предпринять что-нибудь, один из воинов восторженно восклицает:\n\n— Так вот ты какой, Алдар Косе! Слухи о твоих похождениях достигли Великого хана. И он приказал немедленно пропустить тебя, как только ты появишься.\n\nСтранно. Неужели Великий хан ожидает Алдара Косе? Может быть он знает обо всей подоплёке задания? Гадать не стоит, проще поговорить с ханом. А раз он наслышан о Безбородом Обманщике, то и убедить его будет проще.\n\nОтдав своё оружие, Алдар переступает порог юрты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Texts>
				<Text>— Ты не понимаешь главного! Темир-батыр поступил хитро, наняв кипчаков, а не своих соплеменников. Если бы его не опознали при нападении, то подумали бы на ойратов. Ну а если вещи нашего рода будут узнаны, то твои джигиты будут притворяться, что купили их на базаре, отвлекая от себя подозрения. Ну а Темир остаётся с богатой добычей и чист перед ханом, — старается убедить собеседника Алдар Косе. — Допроси своих людей. Где они были позапрошлой ночью и что делали?\n\nДжанибек-батыр недолго думая выходит из юрты, наказав Алдару ждать здесь. Через некоторое время он возвращается опечаленный:\n\n— Как это ни прискорбно, но вынужден признать, что ты прав. Эти болваны, позарившись на богатство, помогли Темиру в его чёрном деле. Мы возвратим все вещи Мурату, и кроме того предоставим лошадей и другой скот взамен угнанных. А тебе я дам полезный совет для борьбы с Темир-батыром. Ведь совсем недавно, несколько дней назад, его с сильной раной в правом боку привезли в наше кочевье. Это была стычка с ойратами. Наши лекари поставили Темира на ноги, но рана полностью заживёт очень нескоро. Имей это в виду, если захочешь вызвать его на поединок. Ещё я напишу записку для Великого хана, чтобы он поверил твоим обвинениям, — Джанибек пишет несколько строк на листе бумаги и ставит на нём печать своим перстнем, предварительно окунув его в чернила. — А теперь я прикажу выдать тебе еды для путешествия. Прощай, и удачи тебе в этом нелёгком деле!</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ, отметить записку Джанибека в списке имущества, а также восполнить запасы кумыса.</Text>
				<Text>Если Алдару придётся бороться с Темир-батыром, он теперь знает слабое место бандита (на время этой схватки способности ЛОВКОСТЬ и СИЛА у Алдара Косе увеличатся на 4 пункта каждая).</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Note</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Дорога гонки пересекает ручей, который резко изгибается налево в этом месте и образует глубокую канаву, которую нужно либо объехать, либо перепрыгнуть. Девушка направляет своего коня левее, чтобы пересечь канаву в более узком месте.\n\nТак как гонка близится к концу, Алдар не может себе позволить ехать за соперницей, оставляя расстояние до неё неизменным. Если не сворачивать за девушкой, придётся перепрыгивать ручей в самом широком месте, рискуя упасть с коня. Либо взять чуть левее, но не так далеко, как девушка.\n\nПри прыжке важно распределить свой вес так, чтобы нагрузка на коня была наименьшей. Также во время прыжка нужно удержаться в седле, не пользуясь удилами и не хватаясь за шею коня. Иначе только помешаешь животному.\n\nЕсли у Алдара донской рысак, то он с лёгкостью совершит длинный прыжок. Ведь казаки южнорусских степей обучают своих коней и не таким приёмам. В этом случае:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="32" Text="У Алдара донской рысак" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, DonsHorse">
					<Text>Иначе, можно попробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Взять немного левее" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !DonsHorse">
					<Text>Либо прыгнуть в широком месте, тогда:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Level>13</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="В случае успеха" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !DonsHorse"/>
				<Option Goto="129" Text="В случае провала" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !DonsHorse"/>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Алдар уже оседлал коня и собирается покинуть оазис, направляясь дальше. Однако, его внимание обращают на себя крики и ругань в одном из караванов. Толстый вальяжный торговец-перс с огромной черной бородой и необъятным животом пытается оседлать коня. Тот показывает свой норов и не даётся. На что перс бьёт его кулаками и кричит слугам, чтобы те немедленно принесли ему кнут:\n\n— Наглая скотина, я тебе покажу, кто здесь хозяин. Не подчинишься, сварю из тебя похлёбку, — впадает в бешенство торговец.\n\nРядом с Алдаром за сценкой наблюдает старик-туркмен из семьи, постоянно живущей в оазисе:\n\n— Это плохой человек, — тихо произносит он, обращаясь к Алдару. — Смотри, Алдар-эфенди, он же неправильно оседлал коня, и тому натирает кожу. Поэтому жеребец и не дается. Эх, загубит шайтан хорошего скакуна в гневе. Был бы я молодым, как ты, эфенди, отобрал бы его у этого жирдяя. Ведь это же конь ахалтекинской породы, самой древней и самой лучшей в мире.\n\nНашему герою тоже не нравится происходящее. Надо что-то предпринять!</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="177" Text="Алдар Косе заручился поддержкой охраны оазиса" Availability="OasisGuardSupport"/>
				<Option Goto="194" Text="Знает слабое место персидского торговца">
					<Text>Иначе можно попытаться обмануть толстяка. Тогда:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="67" Text="В случае провала">
					<Text>Либо же, не обращая внимания ни на что, продолжить путь на северо-запад к караван-сараю:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Спешившись и наскоро скинув с себя одежду, Алдар прыгает в воду. Несколько взмахов руками, и коряга совсем рядом. Кочевник должен ухватить мальчишку и поплыть с ним назад к берегу. Задача кажется простой на первый взгляд. Но тот цепляется в корягу изо всех сил, да и течение очень быстрое. Алдар Косе делает последний рывок к коряге и пытается схватить ребенка.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="50" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Texts>
				<Text>Обе девушки удивлённо переглядываются, никто ещё не дарил столько денег танцовщицам. Одна из них наклоняется к Алдару и говорит:\n\n— О щедрый и благородный джигит! Позволь нам пригласить тебя на ужин в нашем шатре, когда все люди разойдутся.\n\nАлдар Косе польщён вниманием красавиц и отойдя в сторонку с нетерпением ждёт, когда они закончат собирать деньги. И вот шум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. А наш герой отправляется к красивому шатру, разбитому возле башни, где обитают местный бий и воины. У шатра стоят два вооружённых до зубов головореза, но их предупредили об Алдаре. Поэтому нашего героя беспрепятственно пропускают.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ, а караванщики ещё долго будут сплетничать о джигите, завоевавшем расположение красоток.</Text>
				<Text>Внутренним убранством шатёр напоминает гарем турецкого султана, как его представляет себе кочевник. Хотя в султанском гареме он, конечно же, ни разу не был. Драпировки из разноцветного шёлка, шкуры ценных пушных зверей на полу, многочисленные подушки всюду. Масляные лампы, подвешенные на стенах, накрыты красными колпаками из тончайшей бумаги. Благодаря этому мягкий красноватый свет не режет глаз и придаёт обстановке особое очарование. Алдару кажется, что он попал в одну из арабских сказок, которые он слышал от деда Коркута.\n\nТанцовщицы приглашают джигита к столику, ломящемуся от яств. Поначалу Алдар Косе немного робеет, не зная как себя вести с красотками. Но видя, что они относятся к нему с симпатией, постепенно включается в беседу, рассказывая смешные случаи из своей жизни. Ужин проходит легко и непринуждённо.\n\nВнимание нашего героя привлекают серьги одной из танцовщиц. Похвалив украшение и рассмотрев его поближе, он замечает характерный узор на золоте. Это это одна из драгоценностей, похищенных разбойниками во время нападения. У Алдара возникают кое-какие мысли по этому поводу и он решает осторожно их проверить, стараясь не пугать гостеприимных девушек:\n\n— Завтра я направляюсь в ханскую ставку. Вы случайно не слышали последних новостей оттуда?\n\n— Так мы вчера там были, давая наше представление перед воинами Великого хана. Кстати, эти серёжки подарил мне сам Темир-батыр, один из главных военачальников хана.\n\nАлдар радуется, что разговор переходит в правильное русло, и просит рассказать о знаменитом воине. И его усилия вознаграждаются! Помимо всего прочего, девушки упоминают тяжёлую рану в правом боку Темира.\n\nЕсли Алдару придётся бороться с Темир-батыром, он теперь знает слабое место бандита (на время этой схватки способности ЛОВКОСТЬ и СИЛА у Алдара Косе увеличатся на 4 пункта каждая).\n\nРазговор заканчивается глубоко за полночь, и Алдар засыпает удобно устроившись на подушках.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Следующее задание для акынов труднее — участники должны не только сыграть музыку, но и исполнить песню. Причём на подготовку не даётся никакого времени, тему каждому акыну объявляют сразу перед его выступлением.\n\nАлдару достаётся песня про рождение и воспитание ребенка в семье. Это очень трудная тема, ведь гораздо легче сочинять прославляющие доблесть воинов героические песни или посвящать стихи красавицам-девушкам.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="97" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Воины с радостью приветствуют земляка. А когда Алдар называет своё имя, один из них восклицает:\n\n— Алдар Косе! Ты меня, скорее всего, не знаешь. Но я благодарен тебе за твои благородные поступки. Помнишь, как ты в Туркестане помог местному бию по справедливости решить земельную тяжбу двух декхан? Так вот один из них — это мой отец, оболганный злым и алчным соседом. Если бы не ты, то наша семья лишилась бы пропитания.\n\nНашему герою приятно, что его добрые поступки помнят столь долгое время. Ведь в Туркестане он в последний раз побывал несколько лет назад. Джигиты весело обмениваются последними новостями. Но, к сожалению, воины уже многие дни находятся в этом оазисе по приказу Великого хана, и не могут сообщить ничего нового о событиях в ставке. А поскольку, оазис — бойкое место, джигиты рассказывают о недавно проезжавших торговцах. Например, бухарский караван, самый большой за последнее время, вчера после обеда прошёл в южном направлении, сделав лишь короткую остановку для пополнения запасов. Но все эти сведения бесполезны для Алдара Косе.\n\nПод конец разговора сын декханина ещё раз благодарит Алдара, и в свою очередь предлагает свою помощь и поддержку, если таковая потребуется. Кочевник не уверен, сможет ли он когда-либо воспользоваться предложением воина. Ведь тот остаётся охранять оазис. А помощь Алдару может понадобиться, скорее всего, в ханской ставке. Тем не менее, джигит тоже благодарит воина (отметить на листе персонажа, что Алдар Косе заручился поддержкой охраны оазиса).\n\nВ оставшееся до обеда время Алдар Косе решает посетить базар. Вдруг там найдётся что-то полезное?</Text>
			<Triggers>OasisGuardSupport</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>В ханском кочевье царят веселье и праздник. Всюду прогуливаются нарядно разодетые мужчины и женщины, музыканты играют на своих инструментах, бродячие танцоры-дервиши показывают своё искусство на специально установленных помостах. Чуть подальше торговцы выставили свои товары на продажу на традиционном для подобных празднований базаре. А на специально огороженном поле огромных размеров джигиты соревнуются в различных играх, показывая удаль и мастерство верховой езды.\n\nАлдар обращает внимание на ханскую юрту, которая по размерам в несколько раз больше обычных. Помимо ханского знамени рядом с юртой развеваются знамёна всех казахских родов. И это означает, что хан собрал в своей юрте курултай, который может продлиться несколько часов, может быть даже до позднего вечера. До окончания совета племён к хану никак не попасть, поэтому Алдар вынужден ждать подходящего момента. А пока можно насладиться празднованием, и наш герой направляется к конному полю, которое огорожено только со стороны кочевья, чтобы зрители случайно не попали под копыта лошадей. В сторону степи никаких ограждений нет.\n\nАлдар Косе поспевает как раз вовремя, чтобы посмотреть на окончание соревнования аламан-байга. Так называются скачки на неосёдланных лошадях на очень длинные расстояния по пересечённой местности. Обычно участвуют 7-14-летние мальчишки, вес которых меньше, чем у взрослых джигитов. Таким образом уменьшается нагрузка на лошадь. Ведь аламан-байга — это испытание выносливости коней. Исторические корни этой игры основываются на необходимости кочевников готовить лошадей к длинным переходам во время перекочевки на новые места, а также отбора самых выносливых и сильных скакунов для улучшения породы.\n\nИз степи прибывают всадники-мальчишки на изрядно уставших взмыленных лошадях. Судьи ждут, пока не появится последний юный джигит, и объявляют победителей. Вскоре участники байги покидают поле, а взамен им появляются пары нарядно одетых девушек и юношей на отличных породистых скакунах.\n\n— Кажется, сейчас начнётся кыз-куу. А это всегда интересное и весёлое зрелище, — думает Алдар Косе.\n\nКыз-куу («догони девушку») — древняя казахская конная игра, которая в стародавние времена являлась обязательной частью сватовства. Девушка скачет на лошади, а её жених должен её настичь и на всём скаку поцеловать. Так он демонстрирует свою ловкость и силу, умение владеть конём — доказывает свою любовь и предъявляет права на избранницу. Поцеловав невесту, жених резко разворачивает коня и мчится от неё прочь, и теперь невеста стремится его догнать, чтобы отблагодарить — отхлестать его плёткой-камчой.\n\nПары скачут на расстояние в тысячу шагов до места, отмеченного флажком. И джигит должен за этот отрезок пути догнать и поцеловать девушку, которая имеет преимущество в два лошадиных крупа в начале гонки. Зрелище действительно весёлое. Пары показывают чудеса джигитовки, преодолевая препятствия на пути: песок, грязь и валуны, через которые надо перепрыгивать, чтобы не потерять времени. Один из джигитов в азарте гонки падает в грязь, сопровождаемый смехом. А другой, поцеловав девушку, не успевает уворачиваться от её камчи, получая удары по спине. Зрители кричат, свистят и подбадривают понравившиеся пары.\n\nНо вот юноши и девушки заканчивают гонки и под крики восторженных зрителей покидают поле. Внезапно, многоголосый шум снижается, и народ начинает перешёптываться, показывая куда-то в сторону. Алдар Косе поворачивается туда и видит девушку необычайной красоты на великолепном белом скакуне. Одетая в белое платье, расшитый золотом яркий камзол с рукавами и высокую меховую шапку-такия, украшенную жемчужинами и бисером. Кочевник не может оторвать взгляда от прекрасной незнакомки: длинные волосы, заплетённые в косы, чёрные брови, завораживающий взгляд карих глаз, белая нежная кожа. Когда всадница окидывает взглядом толпу, Алдару кажется, что она смотрит именно на него. И наш герой в волнении опускает глаза.\n\nДжигит спрашивает у соседей, кто эта девушка. И пожилой мужчина в тёмно-синей куртке с красными узорами и тюбетейке того же цвета охотно делится сведениями:\n\n— Это дочь Керим-бая, одного из самых богатых людей в Великой степи. Единственный и любимый ребёнок в семье, девочка с детства получала всё по первому требованию. Она достигла в верховой езде и джигитовке такого мастерства, что может посоперничать с любым батыром. Когда она выросла, встал вопрос о замужестве. Но она отвергла всех предложенных женихов, сказав, что только тот достоин её руки, кто победит её в кыз-куу. А Керим-бай, грозный со своими батраками и слугами, не может и слова сказать поперёк дочери. А вот каждый год многие видные джигиты пытались догнать и поцеловать её в гонке. Но добивались лишь ударов камчой, да насмешек народа. Дошло до того, что в прошлом году не нашлось желающих поучаствовать с ней в кыз-куу.\n\nАлдар задумывается над сказанным. Вроде бы он никакого отношения к этой истории не имеет. Да и какое ему дело до проблем богачей и благородных джигитов? К тому же задание Мурата гораздо важнее. Но с другой стороны он сердцем чувствует, что именно сейчас может решиться его судьба. И если он уйдёт в сторону, то больше никогда не увидит красавицу на белом коне.\n\nДевушка пока спешилась и ухаживает за своим скакуном. Но вскоре она выйдет на поле и объявит свой вызов. Сможет ли Алдар Косе победить, приняв его? Здесь встают две трудности. Во-первых, по правилам кыз-куу одежда участников должна быть нарядной и праздничной. Во-вторых, жеребец, с которым Алдар начал своё путешествие, не сравняется в скорости и ловкости со скакуном красавицы. В-третьих, в такой гонке значение имеет не только сила джигита и ловкость управления конём, а ещё и умение мгновенно анализировать обстановку и быстро найти подходящее решение по ситуации. Ведь девушка сделает всё возможное, чтобы не дать себя догнать.\n\nЕсли у Алдара Косе есть праздничная одежда, и он за время путешествия сменил коня (на арабского скакуна, донского рысака или ахалтекинца), можно откликнуться на вызов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Откликнуться на вызов" Availability="PartyClothes"/>
				<Option Goto="135" Text="Купить нужное (одежду или скакуна) на базаре неподалёку"/>
				<Option Goto="27" Text="Отказаться от участия в этом соревновании"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Улучив момент Алдар Косе бросает коня вперед, одновременно наклоняясь и сжав кулаки. Приблизившись к ойрату настолько быстро, что тот ещё ничего не понимает, джигит толкает воина в шею, единственное незащищенное место в доспехах. Алдар вкладывает в удар обеими руками все свои силы... Но ойрату каким-то чудом удается удержаться в седле:\n\n— Ловкий ты, казах. Было бы время, я бы с тобой поборолся на равных условиях, без доспехов и оружия. Но Гулинши-багатур желает с тобой поговорить. Я должен сопроводить тебя к нему. И раз ты доказал свою силу, то в качестве гостя, а не пленника. Даю слово мы не причиним тебе никакого вреда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Согласиться посетить поселение ойратов и поговорить с их предводителем"/>
				<Option Goto="140" Text="Отказаться и продолжить путь дальше вдоль Иртыша"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>«Зелёный» — может быть это слово связано с зеленью леса? Если святыни спрятаны отцом Онуфрием где-то в лесу, то должен же быть какой то знак. Алдар спрашивает Афанасия об этом, но тот ничем не может помочь. Всем скитом они прошерстили лес в округе, осматривая каждое дерево. Безрезультатно.\n\nДжигит ещё некоторое время размышляет над загадкой, но в конце концов сдается и, попрощавшись с Афанасием и ребятишками, следует дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Девушка вскакивает в седло и направляет своего коня к публике. Она громко кричит, вызывая храбрых и сильных посоревноваться с ней в кыз-куу. Народ молчит, затаив дыхание, и оглядываясь вокруг, чтобы высмотреть смельчака. Но в этот раз никто не откликается на вызов степной красавицы, и она с гордой улыбкой удаляется.\n\nАлдар в последний раз бросает взгляд на девушку, понимая, что вряд ли он ещё с ней встретится. На сердце становится грустно, но он старается подавить неприятные чувства, думая над своим заданием.\n\nДжигит ещё некоторое время прогуливается, наблюдая за ханской юртой. Наконец её полог распахивается и оттуда выходят главы казахских племён, батыры и бии. Курултай закончен, и теперь нужно попасть на приём к хану.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Texts>
				<Text>Мальчишка сначала пугается лошади, но Алдар успокаивает его ласковыми словами. Тот крепко цепляется за протянутую руку. Следя за тем, чтобы ребенок не стеснял движения коня, джигит разворачивает животное к берегу.\n\nИз-за сильного течения выбраться из воды удается лишь гораздо ниже по реке. На берегу уже поджидают несколько ойратских всадников, которые приветствуют пловцов радостными криками. Один из них берет мальчика к себе на седло, а другой протягивает вещи Алдара, которые они подобрали на берегу, включая оружие. Всадники приглашают следовать за ними в поселение. Оружие не отбирают — и это хороший знак.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Поэтому Алдар принимает приглашение в качестве гостя, да и обсушиться не помешает.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Texts>
				<Text>Несмотря на весь опыт и хитрость торговцев Алдар Косе без труда обыгрывает их, да так красиво, что наблюдающие только ахают от восхищения. Он блестяще проводит партию за партией. Алдар всегда на шаг впереди соперника, словно читая его мысли. В конце концов, кочевник обыгрывает всех желающих и получает заслуженный выигрыш.</Text>
				<Text Style="Small">+200 ТАНЬГА не считая первоначальной ставки в 15 ТАНЬГА, которая тоже возвращается, также +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ</Text>
				<Text>Шум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. Кочевник тоже идёт спать.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="215"/>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Алдару удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Он будет спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Разогнав коня, Алдар Косе мчится к сверкающей на солнце монете. Как же ее подцепить с земли?</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="35" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Достигнув стоянки каравана, Алдар окидывает взглядом людей и животных. Верблюдов уже разгрузили, и они наслаждаются отдыхом, лёжа прямо на песке. Большинство караванщиков одеты в цветастые халаты, расписанные сложными узорами и арабской вязью. Обуты они в кожаные сапоги, а головы повязаны тюрбанами из различных тканей: от дорогого шёлка с золотыми нитями у торговцев и богачей, до грязно-белой хлопковой ткани у простых погонщиков и слуг. Несомненно, это караван из Бухары, южного соседа Казахского ханства. Судя по направлению движения, торговцы побывали в землях Русского царства, а сейчас возвращаются на свою родину, в Самарканд, Бухару или Ташкент.\n\nДжигит приветствует караванщиков, и в ответ, как и ожидалось, получает приглашение разделить с ними ночлег на стоянке. При этом торговцы не только отдают дань обычаям гостеприимства. Ведь каждый путник-чужеземец это ещё и кладезь новостей и полезной информации. В свою очередь и Алдар может узнать что-нибудь интересное. Раз караван движется на юго-восток, значит он несколько дней назад побывал либо в ханской ставке, либо вблизи неё.\n\nРасседлав, напоив и накормив своего коня, кочевник думает, чем бы полезным заняться перед сном. В центре лагеря стоит шатёр караван-баши. Возможно, стоит напроситься к нему на разговор, если у Алдара Косе есть праздничная одежда? Иначе, глава каравана просто не пустит оборванца на порог. Кроме того, погонщики верблюдов зовут нашего героя посидеть с ними у костра и обменяться новостями. С ними гораздо проще будет найти общий язык. А ещё Алдар замечает маленького смешного бородатого человека с огромным для его роста тюрбаном, рядом с которым стоит осёл. Бородач собрал вокруг себя толпу людей и рассказывает им что-то, показывая на ослика. А народ реагирует на его реплики бурными радостными криками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Попроситься на приём к караван-баши" Availability="PartyClothes"/>
				<Option Goto="144" Text="Принять приглашение погонщиков посидеть у костра"/>
				<Option Goto="154" Text="Послушать, что рассказывает бородач с ослом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Texts>
				<Text>Алдар разгоняет своего коня, и донской рысак ловко перемахивает через водную преграду, словно у него вырастают крылья. Прыжок получается настолько плавным, что Алдар и сам на мгновение представляет себя птицей, парящей в небе. А ручей проносится далеко внизу.\n\nНаш герой значительно сокращает расстояние и продолжает скакать за девушкой к флажку, который уже совсем близко.</Text>
				<Text Style="Small">-2 ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="76" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Джигит хватает верёвку, на одном конце которой заранее связана петля. Идея состоит в том, чтобы набросить аркан на корягу. И тут, либо мальчишка ухватит верёвку и привяжет ее к руке, либо удастся подтянуть корягу ближе к берегу. Помощь из ойратского лагеря уже здесь: в двух шагах фыркает лошадь, и кто-то второпях спешивается.\n\nАлдар забегает в воду по пояс, чтобы уменьшить расстояние до мальчика, и кидает аркан.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>7</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="50" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Алдар не уверен, что это поможет. Но почему бы и не попробовать? Вроде бы Серик уверял, что у него есть знакомые и в ханской ставке:\n\n— Вы случайно не знаете Серика из найманского кочевья? — неуверенно спрашивает Алдар, но результат превосходит все ожидания.\n\nВоины чуть ли не хором восклицают:\n\n— Ты знаком с Сериком?!\n\nАлдар рассказывает обстоятельства встречи и обещание юноши, что его знакомые обязательно должны помочь нашему герою. И воины беспрекословно пропускают джигита в ханскую юрту, только забрав его оружие.\n\nОпытный кочевник за время своих странствий уже не раз убеждался, как важно знать нужных людей. Ведь в Великой степи хорошие отношения зачастую решают больше, чем толстый кошелёк. И всё же, Алдар немало удивлён, какое влияние имеет этот невзрачно одетый парнишка, которого наш герой повстречал по чистой случайности.\n\nПытаясь разгадать, что же за человек этот Серик, джигит переступает порог ханской юрты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Texts>
				<Text>Джигит лишь касается пальцами монеты и царапает пыль в тщетной попытке зацепить предмет. Еле удержавшись в седле, Алдар скачет назад к юрте Мурата. Народ хмуро шепчется за спиной. Погоня за богатством до добра не доводит, Мурат явно разочарован, но старается не показывать свои чувства.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ</Text>
				<Text>Коркут-ата несмотря ни на что подбадривает джигита:\n\n— Сегодня ты получил важный урок. Запомни, не в деньгах счастье. И пусть удача будет благосклонна к тебе на твоем пути.\n\nВ путь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>— К сожалению, Темир-ага, всё меньше становится настоящих джигитов, чтящих казахские традиции. Не то, что в старые времена. Только и могут, что кулаками махать. Редко с кем можно посоревноваться в искусстве игры на домбре, да сочинении песен. Нет больше настоящих акынов, мастеров стиха и мелодии, — с этими словами Алдар Косе берёт в руки и любовно гладит свою домбру.\n\nУдар по самолюбию Темир-батыра нанесён. Но он немного колеблется, отвечать ли на слова Алдара. Хотя он и искусный домбрист, но всё же «кулаками махать» у него лучше получается. Однако, вокруг стоит много народу, которые слушают разговор. И вот один из казахских биев подначивает батыра:\n\n— И в самом деле, Темир? Не боишься сразиться с Алдаром в айтысе, песенном поединке? А мы рассудим по справедливости.\n\nЭтого достаточно, чтобы подстегнуть бандита, и он приказывает слугам принести свою домбру, настилы и мягкие шкуры для того, чтобы акыны расположились поудобнее.\n\nСудьи решают провести упрощённый айтыс, в котором соперники должны восславлять себя и свой род, стараясь принизить соперника. Темир с Алдаром поют и играют на домбре по очереди. Здесь важно не только сочинить красивую песню, но и быстро придумать остроумный ответ на словесные выпады противника.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Обе проверки успешны"/>
				<Option Goto="176" Text="Хотя бы одна из них провалена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>— Впрочем, если у тебя нет одежды, ты можешь её купить, — продолжает воин хитро улыбаясь.\n\nОткуда ни возьмись, рядом возникает торговец с аккуратно свёрнутым мужским праздничным костюмом (халат с поясом из богато вышитого бархата, меховая шапка-малахай и нательная рубаха):\n\n— Посмотри уважаемый джигит, какой хороший костюм. Наденешь — и все упадут от восторга. Я отдам его тебе всего за каких-то 25 ТАНЬГА.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>PartyClothes</Trigger>
					<Head>ПРАЗДНИЧНАЯ ОДЕЖДА</Head>
					<Price>25</Price>
					<Text>Костюм, несомненно, хороший. Но цена на него безбожно задрана. Алдар понимает, что воины состоят в доле с хитрым торговцем, получая хорошую прибыль с путников, которые хотят попасть в ханскую ставку. Придётся либо платить, либо придумывать другой способ.</Text>
				</Get>
				<Option Goto="24" Text="Переодеться и зайти" Availability="PartyClothes">
					<Text>Если у Алдара есть ханский перстень, показать его воинам. Они обязаны будут пропустить человека несмотря на его вид:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="24" Text="Есть ханский перстень" Availability="KhansRing">
					<Text>Если нет ни денег ни перстня, придётся полагаться на свои способности:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>12</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="83" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Проехав небольшой отрезок пути по степи, Алдар Косе приближается к Иртышу. С этой стороны реки нет никаких препятствий для передвижения верхом на коне. Скакать по заливным лугам прииртышья — одно удовольствие. Время от времени Алдар Косе поднимается на один из многочисленных пологих холмов по пути, чтобы осмотреть местность впереди. И вот он останавливает коня для того, чтобы принять решение. Впереди неподалеку высоко вверх поднимается дым от костра. Погода безветренная, поэтому столб дыма виден далеко. Острый глаз различает несколько юрт и фигурки людей, мечущиеся в панике. Слышны неясные крики. Судя по всему это и есть поселение ойратов. И кажется, что у них случилось что-то нехорошее. Хотя это и не похоже на нападение разбойников, стоит ли связываться с недружественным народом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Вперёд к кочевью ойратов"/>
				<Option Goto="133" Text="Избежать встречи, обогнув стоянку за холмами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Texts>
				<Text>Караванщики представляют из себя очень сложных соперников. И Алдару нелегко бороться против каждого из игроков, одновременно рассчитывая ходы, выстраивая комбинации и пытаясь предугадать мысли противника. Тем не менее в конце игры Алдар Косе остаётся с небольшой прибылью, выиграв чуть больше партий, чем проиграв.</Text>
				<Text Style="Small">+30 ТАНЬГА, не считая первоначальной ставки в 15 ТАНЬГА, которая тоже возвращается.</Text>
				<Text>Шум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. Кочевник тоже идёт спать.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="45"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Эта игра меньше всего зависит от удачи, хотя каждый ход сопровождается броском кубиков. Нарды требуют от участников стратегического мышления и умения вести комбинационную борьбу: двигать свои шашки, занимать определённые поля, запирать шашки противника, не дать ему запереть свои шашки и прочие игровые хитрости.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>11</Level>
					<TablesGame/>
				</Test>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>11</Level>
					<TablesGame/>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Обе проверки удачны"/>
				<Option Goto="139" Text="Только одна из них удачна (неважно какая)"/>
				<Option Goto="159" Text="Обе проверки провалены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Texts>
				<Text>Противник направляет своего коня на Алдара Косе и, используя преимущество в весе, словно ураган толкает жеребца Алдара к краю круга. Тот пытается уйти от столкновения и обойти тяжеловеса с другой стороны. Но, к сожалению, пространства для этого действия не осталось совсем — ограничительная черта уже рядом. А здоровяк-джигит не теряет времени и совершает ещё один толчок, просто выбрасывая Алдара и его коня за пределы круга.\n\nНарод награждает проигравшего презрительным свистом. А нашему герою ничего не остаётся, как выплатить ставку и покинуть кочевье кипчаков.</Text>
				<Text Style="Small">-10 ТАНЬГА, -1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="-10"/>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Темир-батыр останавливается возле Алдара и некоторое время смотрит на него в упор:\n\n— Алдар Косе, если я не ошибаюсь? Наслышан о твоих похождениях, которые гремят на всю степь. О тебе ходит столько сплетен, что я даже и не знаю чему верить. Силач, ловкий наездник, искусный игрок в нарды, знаменитый акын, разгадывающий загадки мудрец — всего и не перечислишь, — с вызовом и некоторым презрением в голосе громко говорит Темир, чтобы все слышали.\n\nИ правда, многие из гостей праздника подходят поближе, чтобы послушать, что говорят два прославленных человека. Алдар думает, что зазнавшегося бандита можно прямо сейчас вызвать на поединок. И тот не сможет отказаться, так как сам же и привлёк внимание народа. Ведь подворачивается удобный случай посрамить Темира прямо в ханской ставке. Однако, не стоит забывать, что разбойник в хорошей форме и прекрасно владеет, как приёмами борьбы, так и игрой на музыкальных инструментах. А может быть, Темир умышленно подначивает Алдара, вызывая его на открытое противостояние? Вдруг он узнал о задании нашего героя? Тем более, что джигит добирался до ханской ставки не таясь, да ещё и совершая подвиги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Вызвать Темир-батыра на курес, казахскую борьбу"/>
				<Option Goto="36" Text="Бросить вызов на музыкальный поединок" Availability="Dombra"/>
				<Option Goto="192" Text="Попытаться хитростью опоить бандита" Availability="Arak"/>
				<Option Goto="161" Text="Направиться к ханской юрте для выполнения задания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Этот камень — малахит или медная зелень, — вспоминает Алдар сказанное отцом Афанасием. — Путешествуя в горах правобережья, я наткнулся на богатое месторождение меди. Вам ведь это интересно, многоуважаемый боярин?\n\n— А ты непрост, ох непрост, Алдар Косе! — смеётся Лихарев. — Если укажешь место — тебе полагается приличествующее вознаграждение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text>По жребию первым соперником нашего героя становится Курмангазы. Алдар уже убедился в его мастерстве игры на домбре и поэтому готовится к сложной борьбе. Однако, Курмангазы, прославляя найманов, не ставит себе цель втоптать в грязь Алдара. Тот, в свою очередь, с уважением относится к племени соперника и тоже щадит чувства акына. Это противостояние двух вежливых мастеров протекает таким образом, что оба выходят из него победителями. Зрители, а найманы составляют большинство, восславляют своего акына, но в то же время ценят чувство такта Алдара Косе.\n\nПолной противоположностью первому состязанию является противостояние с Хуссейном. Высокомерный, зазнавшийся тип, претендующий на звание лучшего акына, Хуссейн с презрением относится к своим соперникам. Кажется, что он хочет установить свои правила во всем мире. Алдару очень легко его победить, обратив голос народа в свою пользу.\n\nСэргэлэн — пожалуй, самый сложный соперник на этом этапе, так как он является мастером шуток и подначек. Обмениваясь словесными ударами Алдар и Сэргэлэн веселят народ. Но поскольку наш герой принадлежит к тому же народу, что и зрители, то он лучше чувствует настроение толпы и подбирает такие шутки, которые завоевывают больше симпатии.\n\nДжигит даже и не пытается бороться с Лейлой, зная, что против неё нет никаких шансов. Напротив он восхваляет в своей песне прелестную соперницу, сводя на нет её колкости в свою сторону.\n\nВ поединке с Тахир-султаном Алдар Косе применяет другие методы. Уважая своего благородного противника, он одновременно не упускает возможность пройтись с сарказмом по чванству и гордыне богатых. И это прибавляет нашему герою больше популярности в глазах простого народа.\n\nПерекричать Оздемира невозможно, но это и не требуется. Выбрав спокойную мелодию и плавный песенный ритм, Алдар делает ставку на контраст с соперником, выигрывая и это противостояние.</Text>
				<Text Style="Small">+3 СЛАВЫ АКЫНА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<AkynGlory Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Texts>
				<Text>Незаметно засунув нож в рукав, Алдар нагибается к монете и, пропустив лезвие между пальцами, подцепляет ее прямо в свою ладонь. Все действие занимает одно мгновение, и вроде бы никто не видит маленькую хитрость (использование подручных средств в кумис-алу не разрешается). Джигит рассматривает свое приобретение — старинный золотой динар. Такие давно вышли из употребления. Но золото — оно и в пустыне Кара-Кум золото. В любом месте эту монету примут к оплате.</Text>
				<Text Style="Small">+50 ТАНЬГА, а также + 1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Народ одобрительно гудит, Мурат улыбается, а Коркут-ата говорит свое напутственное слово:\n\n— Ты доказал свою хитрость и изворотливость и теперь у тебя есть деньги для путешествия, — Неужели он заметил трюк с ножом?! — Но запомни, богатство — это не главное в жизни. Есть вещи и поважнее.\n\nВ путь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="50"/>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Алдар задумывается о месте для ночлега и спрашивает караванщиков к кому можно обратиться, чтобы решить этот вопрос. К нему подбегает один из местных оборванцев-мальчишек:\n\n— Поздно вы, уважаемый джигит, спохватились насчёт комнаты. Все помещения уже заняты вновь прибывшими караванщиками, — он хитро улыбается. — Но если у вас есть звонкая монета, я может быть и найду свободную комнату.\n\nКочевник даёт понять, что деньги у него есть и велит показать место ночлега. Маленькая комната с белёными известью стенами и узким окошком почти у потолка. Из обстановки здесь находится только низкий топчан. Но зато в комнате довольно чисто, да и крысиных нор не видно. А самое главное преимущество состоит в том, что дверь запирается на засов. Поэтому ничто не сможет потревожить джигита во время сна.\n\nМальчишка просит 25 ТАНЬГА за ночёвку, прекрасно понимая, что Алдару деваться некуда.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Заплатить за комнату</Button>
					<Trigger>Room</Trigger>
					<Head>КОМНАТА НА НОЧЬ</Head>
					<Price>25</Price>
					<Text>В случае отказа он с лёгкостью продаст комнату любому торговцу, у которых всегда есть деньги. Но тогда нашему герою придётся провести ночь у костра во внутреннем дворе.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Прежде, чем начать разговор с бандитами, Алдар Косе разыскивает воинов, которые повстречались ему возле кочевья. Ведь все обвинения должны быть высказаны открыто, при скоплении народа. Так гораздо легче будет уличить разбойников во лжи. Но с другой стороны, если разговор пойдет не так, уже Алдару Косе самому придётся оправдываться в ложных обвинениях. А последствия могут быть самыми печальными.\n\nНесмотря ни на что, Алдар Косе горит праведным гневом. Он находит своих недавних знакомцев и просит, чтобы они постояли в сторонке, незаметно подслушивая разговор. Затем наш герой обращается к бандитам, пытаясь обманом разговорить их, чтобы они выдали свою причастность к налёту.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="188" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Texts>
				<Text>Ручей в этом месте делает плавную дугу в сторону от пути всадников. И как Алдар заметил ещё во время соревнования других пар, все они направляли своих лошадей по прямой, в вязкий сухой песок. А что если взять поближе к берегу? Конечно, расстояние в этом случае увеличится. Зато возле ручья нижние слои песка должны быть влажными и плотными, и копыта скакуна не будут так проваливаться. А за счёт скорости можно быстрее пройти данный участок.\n\nВсе эти мысли проносятся у Алдара в голове за одно мгновение, и он, доверившись своему разуму, направляет коня по дуге вдоль берега. Расчёт оправдывается, и джигит проходит песчаный отрезок самую малость быстрее девушки.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="123" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Дело в том, что у меня очень важное поручение от моего рода. И мне необходимо подать прошение Великому хану. Конечно, повелителя не стоит беспокоить по всяким пустякам. Но может быть мы как-нибудь сможем ДОГОВОРИТЬСЯ? — Алдар делает ударение на последнем слове.\n\nОдин из воинов берёт слово:\n\n— Презренный шакал! Неужели ты хочешь подкупить доблестных воинов из ханской дружины? Думаешь мы предадим интересы Великого хана за какие-то несчастные 100 ТАНЬГА?\n\n— Что вы? Просто моё задание очень важно, и оно совпадает с интересами нашего повелителя.\n\n— Ну это меняет дело... — воин хитро смотрит на кочевника, словно чего-то ожидая.\n\nАлдар ни слова не говорил о сумме денег. Значит, стражник даёт понять, что они согласны за 100 ТАНЬГА пропустить нашего героя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Заплатить требуемую сумму" Availability="ТАНЬГА >= 100"/>
				<Option Goto="83" Text="Таких денег нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>В последний момент мальчик разжимает одеревеневшие пальцы и исчезает в водах Иртыша. Алдар Косе в отчаянии оглядывается вокруг. Неужели ничего больше сделать нельзя? Но тут он видит несколько мужчин, плывущих чуть ниже по реке против течения. Одному из них удается выловить ребенка из реки и доставить его к берегу. Тот лишь откашливается от воды, но вроде бы все в порядке.\n\n— Ты, казах, смелый и ловкий парень, — говорит кто-то за спиной. Алдар от неожиданности вздрагивает. Пока он возился на берегу, несколько ойратов прискакали к месту крушения, и один из них, закованный в стальные доспехи (интересно, как бы он полез в воду за мальчишкой), обращается к нашему герою:\n\n— Спасибо за то, что попытался спасти мальчика. И тебе это почти удалось. Хорошо, что наши вовремя подоспели. Позволь пригласить тебя к нам в гости.\n\nОтказываться от приглашения смысла нет, да и промокшие вещи надо высушить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Texts>
				<Text>Девушка одаривает Алдара Косе настолько очаровательной улыбкой, что ему нисколько не жаль потраченных денег. Более того, улыбка красавицы придаёт ему сил и уверенности в себе.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Джигит чувствует, что он точно справится с заданием. И никакие препятствия не станут ему помехой!\n\nШум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. Кочевник тоже идёт спать.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Texts>
				<Text>Победителем соревнования становится Тахир-султан, продемонстрировавший отличную игру на домбре, красивые песни и остроумие в словесных поединках. До победы Алдару не хватило совсем немного, поэтому и его чествует народ, а судьи вручают малую награду.</Text>
				<Text Style="Small">+60 ТАНЬГА, +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Также награждают Оздемира. А остальным акынам достаются заслуженные похвалы.\n\nСолнце почти склонилось за горизонт, и все расходятся на ужин и ночевку. А нашему герою предстоит один серьезный разговор. Старейшины найманов известны своей мудростью по всему Казахскому ханству. Нередко совет аксакалов разбирает особо сложные судебные дела, которые им доверяют даже другие племена. И раз уж Алдар Косе находится в кочевье найманов, то непременно нужно попросить совета у аксакалов.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="60"/>
				<Popularity Value="1"/>
				<AkynGlory Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>— Мы, ревнители древней истиной веры, сбежали в эти края благословленные от церковников-никонианцев, да от ока государева. Отец Онуфрий несколько зим тому назад построил этот скит. Однако, люди государевы тоже пришли в эти края, хотя и не по наши души, слава тебе господи, но в поисках богатств земли-матушки. Но отец Онуфрий для надежности спрятал наши реликвии в укромном месте, а каком — не сказал никому. Прошлым летом случилось с ним на охоте несчастье, царствие ему небесное, — тут отец Афанасий крестится несколько раз. — Задрал медведь отца Онуфрия. Нам удалось отогнать животину, и перед смертью батюшка успел только произнести несколько слов «Святыни... Дуга... Зелёные...».\n\nАфанасий замолкает ненадолго, словно заново переживая события минувших дней, и с надеждой в голосе произносит свою просьбу:\n\n— Долго мы думали над словами умершего, да так и ничего не надумали. Может ты, Алдар, сможешь помочь нам?\n\nКочевник задумывается над сказанным. Ему и самому становится интересно, что же имел в виду отец Онуфрий. Очевидно, что святыни спрятаны где-то неподалеку. Но нужна отправная точка, чтобы решить загадку. Какая именно?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Река"/>
				<Option Goto="26" Text="Лес"/>
				<Option Goto="134" Text="Горы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text>Алдар направляет своего скакуна к более узкому месту ручья и, с некоторым усилием удерживаясь в седле, перемахивает через канаву. Благодаря тому, что девушка не осмелилась совершить прыжок в более широком месте, расстояние сокращается.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ.</Text>
				<Text>А тем временем начинается последний участок пути.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="76" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Texts>
				<Text>Для победы в этом этапе необходимо не только придумывать достойные ответы на выпады противников. С одной стороны, здесь важно разгадать мысли соперника, чтобы всё время быть на шаг впереди. Более того, не стоит пренебрегать зрителями, наблюдающими айтыс. Ведь песни и шутки должны нравиться народу.\n\nПоединок с Курмангазы, первым противником, кажется лёгким, так как соперник даже и не делает нападок на Алдара Косе. Наш герой, напротив, всеми силами старается посрамить соперника. Но почему-то симпатии зрителей оказываются не на его стороне. Хуссейн с самого начала старается принизить Алдара, который изо всех сил сопротивляется. Но ему не удаётся одолеть высокомерного противника.\n\nТем более в поединке с Сэргэлэном у джигита ничего не выходит. Монгольский акын с лёгкостью демонстрирует свой искромётный юмор, против которого Алдару нечего показать. Далее красивые и изящные рифмы Лейлы ставят Алдара Косе в тупик. Он даже и не представляет себе, как можно выстроить словесную дуэль против такой красавицы, чем та и пользуется, вырывая победу.\n\nБлагородный Тахир-султан легко выигрывает поединок против простолюдина Алдара, который всё время сомневается, стоит ли давить на слабости вельможи. Ну а Оздемир просто перекрикивает джигита своим громким голосом, в то время как ответы Алдара Косе звучат неубедительно.</Text>
				<Text Style="Small">-2 СЛАВЫ АКЫНА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<AkynGlory Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ойратское кочевье вблизи похоже на военный лагерь. Почти все мужчины вооружены и носят доспехи, возле каждой юрты стоят часовые, посередине лагеря возведена смотровая вышка. Да и само место стоянки выбрано не случайно: возвышение, с трех сторон прикрытое излучиной реки. Лучшего места для обороны не найти.\n\nОйраты, выходцы из монгольских степей, ведут суровый образ жизни. Все мужчины и женщины с детства обучаются военному делу, и немногие народы могут сравняться с ними в этом ремесле. Глядя на дисциплину и порядок, царящие в лагере, становится понятно, каким образом удалось Чингиз-хану и его сыновьям четыре века назад завоевать полмира с помощью монгольских кочевников.\n\nПредводитель ойратов, крепкий мужчина средних лет с прической на монгольский манер (выбритая голова с челкой и косичкой), единственный в кочевье не носит доспехи. Он жестом приглашает Алдара спешиться и следовать за ним в его юрту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Алдар Косе сам спас мальчика на реке"/>
				<Option Goto="91" Text="Он прибыл к ойратам в качестве гостя"/>
				<Option Goto="111" Text="Он прибыл как пленник"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— Конечно же, золото должно достаться старику. Ведь он является старшим и главой семьи, — отвечает Алдар Косе.\n\nАксакалы шепчутся между собой, и старший вновь берет слово:\n\n— Твои рассуждения находятся на правильном пути, но до конца этот путь ты не прошёл. Твой ответ неверен, но тем не менее мы не оставим тебя без совета. Слушай внимательно. Прежде чем проситься на приём к Великому хану, вызови Темир-батыра на поединок. И не важно, как ты его одолеешь, силой, острым словом либо хитростью. Только победив батыра на глазах его воинов, ты сможешь добиться своей цели. И да будет небо благосклонно к тебе.\n\nПопрощавшись со старейшинами, Алдар покидает их юрту. В поисках ночлега Алдар спрашивает совета у охранников на входе, которые указывают ему на шатры для гостей праздника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Texts>
				<Text>— Эх, Алдар, дурак ты эдакий. Зачем ввязался в кыз-куу. Охота была вкусить удары плёткой? — корит себя наш герой. Но делать нечего, и он поворачивает коня обратно.\n\nДевушка от души потчует спину Алдара своей камчой, вкладывая все силы. К счастью дорога коротка и вскоре заканчивается у ограждений со зрителями.\n\nАлдар проигрывает гонку, но в кыз-куу это не главное. В любом случае народ по достоинству оценивает мастерство, ловкость и находчивость всадника.</Text>
				<Text Style="Small">Если осталась 1 ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ, то +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.\nЕсли осталось 2 ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ, то ничего не изменяется.\nЕсли же осталось больше двух ЕДИНИЦ ВРЕМЕНИ, то -1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Соперница покидает поле соревнований, Алдар ещё некоторое время прогуливается, наблюдая за ханской юртой. Наконец её полог распахивается и оттуда выходят главы казахских племён, батыры и бии. Курултай закончен, и теперь нужно попасть на приём к хану.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<PopularityByTime/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Кочевник чувствует, что разгадка близко, но ему никак не удается связать в единое целое отдельные мысли. О чём он и говорит Афанасию, который в ответ рассуждает:\n\n— Вообще-то возле реки мы стараемся не появляться без необходимости. Там то ваш брат кочевник воюет, то люди государевы рыщут в поисках залежей серебра и меди. Но мы обязательно подумаем над твоими словами.\n\nДжигит ещё некоторое время размышляет над загадкой, но в конце-концов сдается и, попрощавшись с Афанасием и ребятишками, следует дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Конь мчится к камням, между которыми торчит бронзовый знак. Алдар протягивает руку, пытаясь одним рывком выдернуть вещь из расселины.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="65" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Довольный хорошей беседой Гулинши-багатур напоследок спрашивает:\n\n— Что же ты ищешь в Великой степи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Не взирая ни на что, рассказать правду о задании Алдара"/>
				<Option Goto="101" Text="Уклончиво ответить, что Алдар всего лишь бедный кочевник, зарабатывающий на жизнь там, где подвернётся возможность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Алдара будят крики верблюдов и их погонщиков, которые в утренних сумерках, ещё до наступления рассвета собираются в путь. Понимая, что поспать дольше всё равно не удастся, Алдар завтракает подогретым пловом, которым с ним щедро делятся погонщики, собирает свои вещи, седлает коня и отправляется в дорогу. Согласно карте, кочевник может сделать выбор из двух направлений.\n\nЕсли продолжить движение по караванному пути на северо-запад, вначале достигнешь оазиса, где путешественники делают остановку, чтобы отдохнуть, пополнить запасы воды, пообщаться с другими странниками, да и купить-продать кое-что из товаров. А чуть подальше, на расстоянии одного дневного перехода, находится караван-сарай, где можно переночевать.\n\nА взяв направление строго на север, попадешь в земли кипчаков, одного из казахских племён. Кипчаки, больше всех страдающие от нападений ойратов, стараются обучить военному делу всех мужчин, способных держать оружие в руках. Вот и в ближайшие дни, по словам Мурата, в кипчакском кочевье пройдут конные соревнования и смотр воинских навыков, куда созваны все джигиты этого племени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="К оазису"/>
				<Option Goto="98" Text="В кипчакское кочевье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Texts>
				<Text>Девушка вскакивает в седло и направляет своего коня к публике. Она громко кричит, вызывая храбрых и сильных посоревноваться с ней в кыз-куу. Народ молчит, затаив дыхание, и оглядываясь вокруг, чтобы высмотреть смельчака.\n\nАлдар выезжает на поле, улыбаясь и всем видом показывая, что он готов принять вызов. Верхом на великолепном скакуне, в ярких праздничных одеждах он больше не напоминает бродягу-оборванца, каким был в начале путешествия. Кто-то узнаёт кочевника и всюду раздаются крики:\n\n— Да это же Алдар Косе!\n\nНаездница с интересом смотрит на нашего героя. Несомненно, и она наслышана о подвигах Безбородого Обманщика.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Судьи дают паре немного времени на подготовку, пользуясь которым Алдар Косе ещё раз проверяет крепления седла, подпругу и стремена. Затем он окидывает взглядом отрезок пути, по которому предстоит скакать, догоняя девушку. Гонка проходит вдоль ручья, начинаясь на вязком сухом песке, который дальше уступает место грязной земле с лужами воды местами. Затем ручей делает изгиб, и его нужно перепрыгнуть, чтобы продолжить путь. За ручьём начинается степь, покрытая травой — и до флажка, означающего конец гонки, вроде бы нет никаких препятствий.\n\nПо правилам в начале гонки девушка имеет преимущество в два лошадиных крупа. И Алдар должен сделать всё возможное, чтобы каждый отрезок пути пройти быстрее соперницы, экономя время и уменьшая расстояние между лошадьми.</Text>
				<Text Style="Small">Во время кыз-куу будет использоваться параметр «ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ», уменьшение которого означает, что Алдар приближается к девушке. И наоборот при увеличении ЕДИНИЦ ВРЕМЕНИ расстояние между ними увеличивается.\n\nВ начале гонки разрыв составляет 4 ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ (отметить это на листе персонажа). Если количество ЕДИНИЦ ВРЕМЕНИ уменьшится до нуля, это означает, что Алдар Косе догнал девушку.</Text>
				<Text>Судьи дают сигнал к началу гонки.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Texts>
				<Text>— Золото должна получить старуха. Ведь она является хранительницей очага. В случае беды молодой джигит всегда сможет заработать денег. Да и старик, хоть он и преклонного возраста, тоже найдет себе пропитание. А по мусульманским и степным обычаям женщине нельзя зарабатывать на жизнь. И именно поэтому золото достаётся старухе.\n\nАксакалы одобрительно кивают и хвалят достойный ответ. А старейшина говорит:\n\n— Ты доказал свою мудрость, Алдар Косе, и мы поможем тебе в нелегком деле. Для начала я дам тебе один совет. Слушай внимательно. Прежде чем проситься на приём к Великому хану, вызови Темир-батыра на поединок. И не важно, как ты его одолеешь: силой, острым словом либо хитростью. Только победив батыра на глазах его воинов, ты сможешь добиться своей цели.\n\nТут аксакал достает из складок своей одежды тумар, треугольный амулет для защиты от злых духов, который носится на шее:\n\n— Этот амулет повысит твои способности, чтобы тебе было легче преодолевать трудности приключения. И пусть небо будет благосклонным к тебе, Алдар Косе.\n\nНадев амулет, джигит чувствует прилив сил, хотя этот день выдался тяжёлым и насыщенным.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Тумар предоставляет дополнительных 3 пункта, которые можно распределить любым образом, увеличив значения способностей:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>СИЛА</Head>
					<Stat>Strength</Stat>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>ЛОВКОСТЬ</Head>
					<Stat>Skill</Stat>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>МУДРОСТЬ</Head>
					<Stat>Wisdom</Stat>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>ХИТРОСТЬ</Head>
					<Stat>Cunning</Stat>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>КРАСНОРЕЧИЕ</Head>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Text>Сердечно поблагодарив аксакалов, джигит покидает их юрту. В поисках ночлега Алдар спрашивает совета у охранников на входе, которые указывают ему на шатры для гостей праздника.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
				<StatBonuses Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Кочевнику удалось схватить фигурку, но она настолько плотно сидит между камнями (кузнечным молотом, что ли ее туда забивали?), что Алдар вынужден разжать пальцы, чтобы самому не упасть на полном скаку. Развернув коня, он скачет назад к юрте Мурата.\n\nЛюди тихо обсуждают неудачу, но никто не злорадствует и не высказывает порицания. Ведь испытание не из легких. Мурат кажется расстроенным, но старается не показывать свои чувства. Коркут-ата несмотря ни на что подбодряет джигита:\n\n— Ты выбрал правильный путь, но в этот раз тебе не повезло. Слушайся своего сердца, оно всегда подскажет правильное решение.\n\nВ путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Алдар присаживается на один из топчанов, где есть свободное место и вежливо приветствует почтенных торговцев. Они рады новому собеседнику, и Алдар Косе, получив пиалу с чаем, включается в общую беседу. Сначала речь идёт о ценах на товар в различных местах и особенностях торговли. Данная тема является главной для караванщиков, и они готовы часами вести споры по этому поводу. Но нашего героя интересует совсем другое. Поэтому он пытается направить ход разговора на последние события в ханской ставке и на Темир-батыра.\n\nПотратив много времени, он узнаёт из беседы лишь немногое. Несколько торговцев знают Темир-батыра. Он заводил с ними разговоры о возможном займе денег для снаряжения войска. На вопрос, для чего ему дополнительные воины, он всё время отвечал, что предстоит война с ойратами.\n\nАлдар помнит, что разбойники, напавшие на кочевье Мурата, старались выдать себя за ойратов. Получается, что слова торговцев лишний раз подтверждают догадки джигита насчёт целей, преследуемых Темир-батыром. Он хочет развязать войну и нажиться на ней.\n\nШум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. Посидев ещё немного в чайхане, кочевник тоже идёт спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе пытается наплести торговцу насчёт того, что в коня вселился бес. Но караванщик николько ему не верит и более того схватив кнут ловко щёлкает им перед носом Алдара:\n\n— Пошёл вон, мошенник! Иначе я прикажу своим слугам закидать тебя камнями.\n\nНикто из присутствующих при разговоре не принимает сторону нашего героя. У каждого свои проблемы и заботы. Потерпев неудачу, Алдар садится на своего коня и едет дальше на северо-запад, рассчитывая остановиться на ночлег в караван-сарае.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Алдар переправляется через реку вплавь на коне. Это совсем нетрудное дело, если соблюдать несколько простых правил. Когда животное погружается по шею, всадник должен вытянуться вдоль корпуса коня, держась лишь за его гриву и практически плывя над ним. Только так можно пересекать водные преграды верхом, не давя на лошадь своим весом и не сковывая ее движения.\n\nНа правом берегу кочевник находит звериную тропу, ведущую по пологой возвышенности среди деревьев, и движется по ней не теряя реку из виду. Но вот Иртыш делает крутую дугу в левую строну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Двигаться и дальше вдоль реки"/>
				<Option Goto="103" Text="Срезать путь по прямой, углубившись в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Texts>
				<Text>Никаких полезных мыслей не приходит в голову Алдару. Поэтому он старается преодолеть песок, как можно ловчее управляя конём. Скакун не подводит и, хотя Алдар и не сокращает расстояние, девушка проходит этот участок не быстрее.</Text>
				<Text Style="Small">Количество ЕДИНИЦ ВРЕМЕНИ не меняется.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="123" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Texts>
				<Text>— Молодому джигиту больше всего нужны деньги для жизненных нужд. Особенно, когда он решит жениться, необходимо выплатить калым, выкуп родителям невесты.\n\nАксакалы разочаровано покачивают головами. Судя по всему ответ Алдара в корне неверен, что и подтверждает старейшина:\n\n— Народная молва преувеличивает способности Алдара. Ты дал неправильный ответ, и поэтому мы не можем помочь тебе. Но поскольку твоё задание служит доброму делу, пусть небо будет благосклонным к тебе.\n\nПопрощавшись с аксакалами, разочарованный джигит покидает их юрту.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>В поисках ночлега Алдар спрашивает совета у охранников на входе, которые указывают ему на шатры для гостей праздника.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— Меня зовут Гулинши-багатур. И как ты уже наверное догадался, я возглавляю это кочевье. Позволь поблагодарить тебя за спасение мальчика и узнать твоё имя.\n\nАлдар Косе представляется и рассказывает немного о себе, не вдаваясь в подробности. Всё-таки, казахи и ойраты находятся в напряженных, если даже не враждебных отношениях. Они обмениваются общими новостями и некоторое время ведут беседу на отвлеченные темы. А в конце багатур говорит следующее:\n\n— Мальчик, которого ты спас, — это любимый племянник великого хунтайши. И испить бы мне расплавленного серебра, если бы он погиб. Поэтому я твой должник, и хочу тебя отблагодарить. Что же ты ищешь в Великой Степи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Не взирая ни на что, рассказать правду о задании Алдара"/>
				<Option Goto="14" Text="Уклончиво ответить, что Алдар всего лишь бедный кочевник, зарабатывающий на жизнь там, где подвернется возможность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Поначалу Алдару удается сдвинуть несколько камней. Но самая тяжелая глыба, закрывающая отверстие колодца, так и не поддаётся. Сделав несколько попыток, джигит вынужден отступиться. Попрощавшись с Афанасием и ребятишками, кочевник отправляется дальше вниз по течению реки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Убедившись, что Лихарев готов заплатить награду, Алдар Косе подробно рассказывает о местонахождении скалы. Поскольку это совсем недалеко от реки, боярин тут же отсылает несколько воинов и рабочих на лодке проверить сказанное:\n\n— Доверяю я тебе, Алдар Косе. Поэтому свою награду получишь сейчас же, не дожидаясь возвращения поисковой команды, — тут воевода поворачивается куда-то в сторону и кричит. — Где приказчик? Подать мне его сюда немедленно! И не сносить ему головы, если он опять приложился к зелёному змию и дрыхнет где-нибудь на сеновале.\n\nТут подбегает маленький юркий человек, которого Алдар заметил ещё на переправе на пути к крепости.\n\n— Прошка, крапивное семя! Подь сюда! Велю выдать из казны 150 ефимков Алдару Косе, подданному казахского хана, союзника нашего Царя-батюшки. Да смотри, если хоть одну монету зажилишь, хитрющая твоя рожа, ОПЯТЬ отведаешь плетей!\n\nПока приказчик бегает за деньгами, кочевник размышляет над богатством, неожиданно свалившимся на его голову.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="186" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Texts>
				<Text>На площади собирается много народу, и к помосту просто так не пробраться. Но толпа, видя домбру в руках у Алдара Косе, почтительно расступается, дав дорогу участнику соревнования. Кто-то, узнав джигита, в восхищении шепчет его имя своим соседям.\n\nСудьи айтыса, узнав, что Алдар тоже хочет принять участие, приходят в восторг. Ведь до этого было всего шесть участников. А вместе с нашим героем их становится семь. А семерка — это священное число для казахов: семь уложений свода законов Казахского ханства, семь священных мест паломничества, семь самых важных предметов быта. Это хорошая примета для празднования, поэтому народ на площади радуется, с нетерпением ожидая словесный и музыкальный поединок акынов.</Text>
				<Text Style="Small">Исход состязания зависит от того, насколько велика будет СЛАВА АКЫНА у Алдара Косе. В начале соревнования этот параметр равен нулю. Он может как увеличиваться, так и уменьшаться, в худшем случае принимая отрицательные значения. В тексте будет об этом сказано. В дальнейшей игре, после завершения айтыса, СЛАВА АКЫНА не будет использоваться.\nЕсли у Алдара Косе в списке имущества есть праздничная одежда, то он переодевается к конкурсу. В этом случае +1 СЛАВА АКЫНА.</Text>
				<Text>Тем временем, на помосте появляются остальные участники айтыса — представители разных племен и народов, ближних и дальних.</Text>
			</Texts>
			<Images>
				<Akyn1>
					<Text>Первый акын, седовласый Курмангазы — лучший поэт найманов и победитель многих айтысов. Нелегко будет сравняться с ним в мастерстве.</Text>
				</Akyn1>
				<Akyn3>
					<Text>Следующий участник конкурса, смуглокожий худой человек в легкой цветастой шелковой рубахе, прибыл из далёкого Багдадского халифата. Его зовут Хуссейн, и он твердо намерен побороться за звание лучшего акына.</Text>
				</Akyn3>
				<Akyn4>
					<Text>Круглощёкий весельчак Сэргэлэн — родом из монгольских степей. Он из тех, кто за словом в карман не полезет. Монгольский акын умело и быстро рифмует искромётные шутки, не давая соперникам никаких шансов на победу в словесном поединке.</Text>
				</Akyn4>
				<Akyn2>
					<Text>Четвертый участник, вернее участница, прекрасная Лейла — дочь одного из богатейших хякимов Хорезма. Её ангельский голос и чарующие мелодии на домбре не оставят никого равнодушным.</Text>
				</Akyn2>
				<Akyn5>
					<Text>Франт в белых одеждах — это не просто акын. Тахир-султан является одним из родственников Великого хана. Тем не менее, все участники айтыса равны независимо от положения. А когда ещё представится возможность перемыть косточки вельможе, не боясь быть наказанным?</Text>
				</Akyn5>
				<Akyn6>
					<Text>В отличие от Тахир-султана, последний участник носит исключительно черные одежды, гармонирующие с его черной, как смоль, бородой. Лучший музыкант в Османской империи, Оздемир-оглы из Стамбула обладает зычным голосом, который свёл с ума не одну красотку в гареме турецкого султана.\n\nАйтыс будет очень непростым. Но Алдар уверен в своих силах и, пользуясь временем до начала, пробует и настраивает свою домбру.\n\nПервый этап айтыса — это искусство игры на домбре. Мелодия может быть любая на выбор акына. Чтобы победить здесь просто необходимо завоевать сердце зрителей и судей своей музыкой, всколыхнуть душу каждого человека, пробудить чувства, как радость, так и печаль.\n\nАлдар Косе уже составил мелодию, это не проблема. Но при игре на двухструнном инструменте всё зависит от ловкости рук.</Text>
				</Akyn6>
			</Images>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<AkynGlory Init="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="4" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Texts>
				<Text>Ухватив вещицу, Алдар резко подается всем телом назад, одновременно стараясь расшатать пальцами предмет в расщелине. В последний момент, когда конь уже почти минует камни, и джигит чуть не валится на землю, знак Тенгри поддается, а Алдар Косе удерживается в седле. Повернув обратно к юрте Мурата, ему, наконец, удаётся рассмотреть свой приз. Бронзовая безделушка размером чуть больше ладони — изображение человечка, на лбу которого нанесен равносторонний крест в круге (отметить «знак Тенгри» в списке имущества).\n\nНарод кричит, приветствуя джигита, показавшего чудеса ловкости в кумис-алу.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Мурат явно доволен, а Коркут-ата говорит свое напутственное слово:\n\n— Ты выбрал правильный путь. И Тенгри, бог неба, тебе поможет. Ты доказал, что достоин защищать интересы своего рода.\n\nБог неба поможет Алдару Косе до 3 раз за игру. При любой провалившейся проверке способности, можно обратиться к Тенгри. В этом случае проверка засчитывается как удачная.\n\nВ путь...</Text>
			</Texts>
			<Triggers>TengriSymbol</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Последний отрезок пути, ровное поле, покрытое степной травой, не подкидывает никаких неприятностей. И Алдар подстёгивает своего коня, чтобы настичь девушку до того, как она доберётся до флажка. Но что это? В её руке мелькает серая лента, при ближайшем рассмотрении, оказывающаяся змеёй. И не важно, ядовитая она или нет, скакун может её испугаться и отпрянуть в сторону, теряя драгоценное время.\n\nПозже, вспоминая эту гонку, Алдар придёт к мысли, что девушка специально натренировала своего коня, чтобы он не боялся змей. И бросая пресмыкающихся своим соперникам, она проверяет находчивость джигитов. Но это будет потом, а теперь у Алдара всего лишь миг для того, чтобы найти решение и действовать.\n\nЕсли у Алдара арабский скакун, то он натренирован не бояться змей, которых много в пустынях аравийского полуострова:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="106" Text="У Алдара арабский скакун" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, ArabianHorse">
					<Text>Иначе:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>13</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="119" Text="В случае успеха" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !ArabianHorse"/>
				<Option Goto="141" Text="В случае провала" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !ArabianHorse"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Как Алдар не пытается, ему не удаётся убедить Джанибек-батыра, который хоть и успокаивается, но не верит чужаку:\n\n— Ты пришёл к нам с очень тяжёлыми обвинениями, и я могу тебя просто выгнать, выставив на посмешище. Но с другой стороны, твоё задание праведно — остановить Темир-батыра, пока он не погрузил Великую степь в пучину войны. Поэтому ступай с миром, я велю выдать тебе немного еды в дорогу.</Text>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Восполнить запасы кумыса и покинуть кочевье кипчаков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>На базаре торгуют товарами из разных стран вперемешку. Русские длинноствольные ружья чередуются с китайскими шелками. А рядом лежат мешки с бухарским хлопком. Чуть поодаль разложены ценные меха из Сибири. Но все эти товары не интересуют Алдара Косе. Ведь он не собирается торговать чем-либо. Только следующие вещи привлекают внимание нашего героя:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>Dombra</Trigger>
					<Head>ДОМБРА</Head>
					<Price>10</Price>
					<Text>Двухструнный музыкальный инструмент.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>PartyClothes</Trigger>
					<Head>ПРАЗДНИЧНАЯ ОДЕЖДА</Head>
					<Price>15</Price>
					<Text>Шелковый халат, шапка из лисьего меха и расшитая нательная рубаха.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>ПУЗЫРЁК НАСТОЙКИ ИЗ ТРАВ</Head>
					<Price>20</Price>
					<Text>К сожалению, у торговца есть только один пузырёк на продажу. Выпив настойку перед проверкой способности, Алдар Косе сможет увеличить уровень своей способности при данной проверке сразу на 4 пункта. В пузырьке две порции, которые можно использовать по отдельности или вместе, увеличив уровень способности сразу на 8 пунктов.\n\nАлдар проводит много времени прицениваясь к товарам. И вот базарный народ начинает сворачивать торговлю, собираясь на обед.\n\nКупить всё, что нужно, и на что хватит денег, и внести соответствующие изменения на лист персонажа.\n\nВ тени пальм уже установили деревянные топчаны для дастархана, покрыв их огромной скатертью, а по краям положив стёганые подушки для гостей. Как принято на караванных стоянках, каждый кладёт свою долю еды на скатерть. Обедают все вместе, без различия общественного положения, будь ты глава каравана или слуга. А хозяева разносят привычный в таких случаях зелёный чай. Ведь каждый знает, что в жаркое время нет ничего лучше горячего чая, чтобы утолить жажду.\n\nНаравне со всеми Алдар выкладывает свою часть провизии из сумки: сухофрукты, вяленое мясо, несколько лепёшек, козий сыр. Перебрасываясь шутками путешественники приступают к обильному обеду, во время которого обмениваются свежими новостями.\n\nКогда обед заканчивается, торговцы выражают желание сыграть в нарды, настольную игру на специальной доске, разделённой на две половины. Цель игры — бросая кости и передвигая шашки в соответствии с выпавшими очками, пройти шашками полный круг по доске. А чтобы было интересней играть, назначают ставку в 10 ТАНЬГА. В нардах важна не столько удача при броске кубиков, сколько умение анализировать ситуацию и делать неожиданные для соперника ходы.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Если у Алдара есть такие деньги и желание, то можно сделать ставку и сыграть в нарды"/>
				<Option Goto="128" Text="Просто посмотреть, как другие играют"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Первый же соперник обыгрывает Алдара Косе, как младенца. Тот даже не может ничего противопоставить хитроумию более опытного в этой игре караванщика. Ставка нашего героя теряется и, чтобы продолжить ему необходимо снова выложить 15 ТАНЬГА. Но Алдар трезво оценивает свои возможности и решает больше не тратить денег на бесполезное занятие.\n\nПоскольку кочевник достаточно быстро закончил свою партию, у него ещё есть время, чтобы заняться чем-нибудь другим перед сном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Посидеть в чайхане и поговорить с торговцами"/>
				<Option Goto="87" Text="Пойти на приём к местному беку"/>
				<Option Goto="126" Text="Посмотреть на танцовщиц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Texts>
				<Text>Ухватив ребёнка сзади, чтобы он не мешал плыть своими движениями, Алдар отрывает его от коряги. Впрочем уставшие пальцы мальчишки сами разжимаются. Ещё чуть-чуть и он бы утонул. Очень тяжело плыть назад с дергающимся в панике ребёнком. Но кочевник прикладывает все свои силы, чтобы добраться до берега.\n\nКогда ноги чувствуют дно, к ним подбегают несколько человек. Один из них хватает мальчика, а двое других поддерживают Алдара Косе, который совсем выбился из сил. На берегу ещё несколько всадников под предводительством здорового ойрата в стальных доспехах:\n\n— Верхом ехать сможешь? — спрашивает тот, и дождавшись кивка, машет рукой в сторону ойратской стоянки.\n\nВсадники выглядят приветливыми, кто-то хлопает Алдара по спине, выражая одобрение хорошему поступку.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Всё говорит о том, что ойраты зовут его в гости в своё кочевье. И джигит с радостью принимает это приглашение. Ведь необходимо отдохнуть и обсушиться.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Алдару Косе нечего предъявить в доказательство вины Темир-батыра, и он старается использовать всё своё обаяние и красноречие, чтобы убедить Великого хана. Он рассказывает о своих наблюдениях и разговорах на стоянках и в местах ночёвки, ссылается на имена своих собеседников.\n\nНаверное, что-то из сказанного соответствует собственным наблюдениям хана, поскольку он прерывает джигита:\n\n— Достаточно! Всё, что ты рассказываешь совпадает со слухами, которые до меня доходят с разных сторон. Далеко простираются наши владения. И я обязан заботиться обо всех моих подданных. Но к сожалению, свеча хоть и светит ярко, а под ней всегда темно. Не углядел я алчности и вероломства среди своих приближённых. Темир-батыр и его приспешники будут наказаны. Всё имущество вашего кочевья будет возвращено, а сверх того вы получите дополнительный откуп от рода Темира.\n\nЕщё раз посмотрев своим проницательным взглядом на Алдара Косе, он спрашивает:\n\n— А какую награду ты желаешь себе, Алдар Косе? Проси всего, что хочешь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Имя Сауле знакомо Алдару Косе" Availability="SauleName"/>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Разговор заканчивается, и Лихарев приглашает джигита поужинать. Слуги приносят Алдару огромную тарелку с горячим тушеным мясом и овощами, а также пустой кубок. От тарелки исходит пар и приятный запах, так что кочевник сразу же приступает к еде, во время которой он незаметно осматривает, сидящих за столом. Несколько бородатых русских купцов, пара гладковыбритых офицеров, священник в рясе и с огромным крестом на шее, старец ученого вида с козлиной бородкой, а также иноземец, которого Алдар видел снаружи на строительных работах.\n\nКубок пуст, и надо его чем-то наполнить. Слуги подливают почти всем гостям мутный, янтарного цвета медовый напиток, который пьют не торопясь и смакуя вкус. А офицеры, сидящие напротив Алдара, велели подать себе бутыль прозрачной как вода жидкости, называемой русскими «полугар». Этот полугар пьют почему-то залпом, морщась после каждого глотка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Сделать выбор в пользу медового напитка"/>
				<Option Goto="147" Text="Попросить собеседников налить полугар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Алдар Косе судорожно ищет способ, чтобы попасть внутрь. Но что бы он ни говорил воинам охраны, они непреклонны. Джигита не пропускают дальше, и даже приказывают убираться из ханской ставки, пока к нему не применили силу.\n\nАлдару ничего не остаётся, как сесть на своего коня и направиться обратно в кочевье Мурата. Раз он не смог выполнить задание, то хотя бы должен помочь в восстановлении хозяйства после разбойничьего нападения.\n\nА жаль! Ведь цель была так близка!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Благодаря тому, что караван-сарай находится на пересечении важных торговых путей, на местном базаре можно найти практически любой товар, даже из самых отдалённых земель. Индийские пряности, кавказские вина, китайский шёлк и фарфор, бухарские ковры, арабские масла и благовония, сукно из европейских стран, расположенных у далёкого моря, практически на краю земли. И для себя Алдар Косе находит здесь несколько полезных вещей:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>PartyClothes</Trigger>
					<Head>ПРАЗДНИЧНАЯ ОДЕЖДА</Head>
					<Price>20</Price>
					<Text>Шелковый халат, шапка-малахай из лисьего меха и расшитая нательная рубаха.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>Dombra</Trigger>
					<Head>ДОМБРА</Head>
					<Price>15</Price>
					<Text>Двухструнный музыкальный инструмент.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>ЛЁГКИЙ КОЖАНЫЙ ДОСПЕХ</Head>
					<Price>20</Price>
					<Text>Лёгкий кожаный доспех, который одевается на тело под рубаху. Не заметен и не сковывает движений, но смягчает удары и захваты противника (во время рукопашной схватки ЛОВКОСТЬ И СИЛА увеличиваются на 2 пункта).</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>БУТЫЛЬ ВИНА</Head>
					<Price>10</Price>
					<Benefit Name="Kumis" Value="2"/>
					<Text>Содержит 2 порции, которые могут применяться по тем же правилам, что и кумыс. Причём разрешается применить обе порции для одной проверки способностей, увеличивая свой уровень сразу на 4 пункта, или даже на 6 и более пунктов, если дополнительно используется порция кумыса и/или другого напитка.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>ArabianHorse</Trigger>
					<Head>СКАКУН АРАБСКОЙ ПОРОДЫ</Head>
					<Price>120</Price>
					<Text>Алдару очень нравится этот конь и он сторговывается с кипчаком на 120 ТАНЬГА, если наш герой отдаст своего жеребца торговцу.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Texts>
				<Text>Улучив момент Алдар Косе бросает коня вперед, одновременно наклоняясь и сжав кулаки. Приблизившись к ойрату настолько быстро, что тот ещё ничего не понимает, джигит толкает воина в шею, единственное незащищенное место в доспехах. Алдар Косе вкладывает в удар обеими руками все свои силы, и ойрат гулко падает на землю. Он, конечно, сильно ушибся, но через некоторое время должен прийти в себя. Да и что ему сделается — здоров, как бык и закован в панцирь, как черепаха!\n\nОпасаясь погони, кочевник уже хочет подстегнуть своего коня, чтобы поскорее убраться с этого места. Но тут Алдар обращает внимание на ойратского скакуна. И раз уж джигит вышел победителем из этой схватки, то имеет право на добычу. В спешке наш герой скидывает стальные доспехи с коня своего противника, вскакивает в седло и рысью покидает место битвы. Своего жеребца он ведёт на поводу. Вроде бы погони нет, и Алдар продолжает свой путь вдоль реки минуя земли ойратов.\n\nВскоре Алдар Косе убеждается в правильности своего решения. Жеребец ойратского воина — выше всяких похвал, всадника слушается беспрекословно, чувствуется сила и ловкость коня хорошей породы. Животное даже выражает радость от того, что его освободили от тяжести доспехов. Чтобы определить породу, Алдар рассматривает своё приобретение повнимательней — молодой жеребец, с длинной шеей, высокий в холке, рыжей масти с чуть темными хвостом и гривой и лоснящейся шкурой. Скорее всего это донской рысак — порода, выведенная сравнительно недавно в южно-русских степях. Здесь сочетается кровь степных лошадей и лучших представителей дорогостоящих пород (арабской, ахалтекинской и других).</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ, а также отметить донского рысака на листе персонажа. Теперь у Алдара Косе два коня.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>DonsHorse</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Texts>
				<Text>Чтобы выиграть немного времени на сочинение песни, Алдар начинает играть вступление на домбре, попутно вспоминая традиции, связанные с рождением ребенка.\n\nПожалуй, можно и начинать! Джигит поёт про появление на свет малыша, заботы родителей по ограждению младенца от злых духов, что очень важно в первые сорок дней. Сопутствующие этому празднования также облекаются в стихи, продолжая полет мысли. Народ, присутствующий на айтысе, тут же вспоминает полные забот, но также и лучшие в жизни месяцы после рождения. Ведь в семье кочевника всегда много детей.\n\nСледующий куплет рассказывает о первых шагах ребенка и традиции перерезания шерстяной нити, для того, чтобы он рос сильным. Всего несколько строф песни, и вот уже малыш скачет верхом на лошади, с ранних лет обучаясь верховой езде. Здесь уже многие слушатели вспоминают приятные мгновения своего детства. Алдар заканчивает свою песню постепенным взрослением маленького человека, когда он становится не только помощником, но и опорой семьи.\n\nНарод и судьи в восторге от красноречия Алдара Косе. На этот раз только прекрасная Лейла да громкоголосый Оздемир смогли наравне с Алдаром очаровать зрителей своими песнями.</Text>
				<Text Style="Small">+2 СЛАВЫ АКЫНА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<AkynGlory Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Бек вместе с воинами, следящими за порядком в караван-сарае, размещены в охраняемой башне в стене напротив ворот. В подвалах этой башни хранятся запасы еды и воды, а также оружие и доспехи на случай нападения.\n\nАлдар Косе называет своё имя охранникам у двери внизу и спрашивает можно ли поговорить с беком. Один из воинов исчезает за дверью и после некоторого времени ожидания возвращается, пропуская Алдара Косе внутрь. Там его просят сдать всё оружие и досматривают вещи прежде, чем пропустить в комнаты.\n\nНаконец, наш герой поднимается на третий этаж и заходит в просторное помещение, украшенное коврами, висящими на стенах, и шкурами зверей, покрывающими пол. Из обстановки в комнате находится только низкий столик, на котором стоят чайник, ваза с фруктами, тарелка со сладостями да несколько пиал. За ним, скрестив ноги, сидит сухопарый найман, довольно молодой, но обладающий волевым взглядом. Шрам на лице указывает на то, что этот человек побывал в битвах в отличие от других беков, ведущих мирный образ жизни в городах и поселениях. Бек караван-сарая скорее похож на закалённого в боях военачальника, чем на умудрённого интригами гражданского чиновника.\n\nПосле взаимного приветствия и знакомства (собеседника Алдара зовут Даулет), он приглашает джигита присесть и отведать яств на столике. В разговоре Даулета интересует, по каким местам проезжал Алдар Косе и что он видел. Он задаёт кучу вопросов, пытаясь узнать всё больше. Кочевник убеждается, что бек обладает искусством вызнавать правду. Оно и понятно, ведь обычного воина не поставят на такую ответственную должность, где очень важно умение разбираться в людях.\n\nАлдар решает не лгать Даулету, чтобы не запутаться в своих словах, и рассказывает ему всё, что знает, начиная с нападения разбойников на кочевье Мурата.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="189" Text="Алдар Косе знает человека по имени Серик" Availability="Serik">
					<Text>Если же нет, то:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="167" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Texts>
				<Text>— Меня прислал к вам Темир-батыр. Он сказал, что я могу прикупить у вас много вещей, одежды, оружия, золотых украшений по сходной цене, — с улыбкой говорит Алдар Косе, потряхивая толстым кошелём с деньгами, куда он заранее насыпал камней вперемешку с монетами.\n\nДжигиты переглядываются, видя, что у путника много денег, и один из них отвечает:\n\n— Да, у нас есть всё, что тебе нужно. Вещи сложены в моей юрте, — он машет рукой, показывая, где его жилище. Алдар незаметно делает знак воинам, чтобы они следовали за ними.\n\nВ юрте в полном беспорядке валяются одежда и украшения — большая часть достояния родного кочевья Алдара Косе. Золото и деньги, скорее всего забрал с собой Темир-батыр. Догадка нашего героя оказывается верной: Темир приказал джигитам ждать здесь, пока он не пришлёт перекупщика краденого. Именно поэтому, бандиты сразу доверяются Алдару.\n\nКочевник зовёт воинов и объясняет им всё, что знает. Доказательства на лицо, поэтому бандитов связывают, а один из воинов бежит докладывать Джанибек-батыру, который вскоре и появляется возле юрты с краденым. Крепкий мужчина, низкого роста, с маленькой бородкой, Джанибек одет в халат лазурного цвета, такого же, как и знамёна кипчаков:\n\n— Приношу свои извинения тебе, Алдар Косе, и твоему роду. Всё награбленное мы незамедлительно вернём, а также передадим вам лошадей и скот. И хотя эти подонки действовали не по моей воле, они позорят наше племя. Кипчаки всегда славились своей доблестью и справедливостью. Чтобы загладить нашу вину, позволь сделать тебе подарок.\n\nПо его приказу приводят жеребца серой масти. Да это же самый настоящий арабский скакун! Воистину щедрый подарок! Данная порода лошадей выведена аравийскими кочевниками-бедуинами для военных целей. В результате такого специфического отбора при отличном уходе и кормлении в условиях пустынь и полупустынь появилась некрупная, плотно сбитая, породная лошадь, очень выносливая и резвая на галопе, обладающая превосходными движениями.\n\nАрабские скакуны имеют небольшую голову с большими глазами. Шея высокая, с красивым изгибом. Грудь глубокая и широкая, спина также широкая. Отлично развитые, крепкие ноги увенчиваются прочными копытами. Ещё один характерный признак лошадей арабской породы — «петушиный» хвост, который скакуны поднимают вверх во время быстрого бега.\n\n— Кроме того, я дам тебе записку для Великого хана, чтобы он поверил твоим обвинениям, — Джанибек пишет несколько строк на листе бумаги и ставит на нём печать своим перстнем, предварительно окунув его в чернила.\n\nАлдар Косе сердечно благодарит Джанибека за отличного коня, которого он тут же седлает, чтобы опробовать в деле. Невысокий, но резвый и красивый скакун обладает повышенной выносливостью и способен совершать передвижения любой сложности под управлением наездника. Алдар оставляет своего старого жеребца кипчакам — его вскоре отправят в кочевье Мурата вместе с другими лошадями, скотом и крадеными вещами.</Text>
				<Text Style="Small">Отметить, что у Алдара Косе теперь арабский скакун, также +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ и внести записку Джанибека в список имущества.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Note, ArabianHorse</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Texts>
				<Text>Конь разгоняется, понимая, что ему нужна большая скорость, чтобы перемахнуть через широкую канаву. Алдар крепко хватается за седло, приготовившись к прыжку. И вот скакун отталкивается сначала передними, а потом и задними ногами от берега ручья. Сила отдачи толкает джигита назад, но он удерживается в седле. Затем Алдар какое-то мгновение не ощущает своего веса, паря в воздухе, словно птица. Наконец, следует ещё один толчок, на этот раз вперёд, и кочевник хватается за шею коня.\n\nПрыжок удачен, и всадник экономит много времени, значительно сокращая расстояние до соперницы.</Text>
				<Text Style="Small">-2 ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ.</Text>
				<Text>Остаётся последний отрезок пути до флажка...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="76" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Разогнав коня, джигит примеряется схватить свёрток. Лучше всего сделать это двумя руками.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="95" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>— Меня зовут Гулинши-багатур. Будь моим гостем в этом поселении. Как тебя зовут, благородный джигит?\n\nАлдар Косе представляется и рассказывает немного о себе, не вдаваясь в подробности. Все-таки, казахи и ойраты находятся в напряжённых, если даже не враждебных отношениях. Они обмениваются общими новостями и некоторое время ведут беседу на отвлечённые темы.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>8</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="121" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе начинает вспоминать всё, что он знает о реке. До сегодняшнего дня он не был в этих краях, о которых впервые услышал только от Мурата и деда Коркута. Но это ничем не может помочь в размышлении над загадкой. Тогда джигит вспоминает отдельные моменты своего путешествия. Беспокойная ночевка в левобережных холмах и битва с волками... Решение переправиться на правый берег, чтобы не встречаться с ойратами... Потом Алдар случайно натыкается на этот скит, так как он решил срезать путь через лес, а не следовать вдоль реки, делающей крутую дугу в этом месте... ДУГА!!! Внезапно Алдара осеняет, и он спрашивает, велись ли поиски в направлении Иртыша, а именно в той местности, которая ограничена дугой реки. На что Афанасий тут же задумчиво отвечает:\n\n— Вообще-то возле реки мы стараемся не появляться без необходимости. Там то ваш брат кочевник воюет, то люди государевы рыщут.\n\n— Тогда идем к реке. Здесь недалеко, и мы можем сразу проверить мою догадку. Теперь нужно только определить, что могло бы означать слово «Зелёный».\n\nОни оба в сопровождении увязавшихся за ними ребятишек идут к реке и осматривают местность в поисках тайника. И тут среди однообразных серых прибрежных камней попадается обломок зелёного цвета. Оглянувшись вокруг, Алдар Косе замечает скалу с зелёными прожилками. Скорее всего оттуда откололся этот необычный камень, который наш герой берет в руки и рассматривает. Афанасий прибегает на радостный крик Алдара, и начинает внимательно осматривать скалу и её окружение. Теперь уже Афанасий торжествующе кричит, указывая на один из камней, помеченный крестом-распятием. Вдвоем они отодвигают валун, открыв вход в небольшую сухую пещеру, в которой стоит довольно объёмистый сундук:\n\n— Мы перед тобой в неоплатном долгу, Алдар Косе. В этом сундуке лежат старинные книги и иконы, спасённые от священников-новообрядцев, которые бы их попросту сожгли. Более того, отец Онуфрий выбрал неудачное место для тайника. Зелёный камень, который ты держишь в руках, — это осколок малахита, медной зелени. А это означает месторождение меди, которое рано или поздно привлекло бы чиновников и заводчиков. Если бы не ты, то тайник мог бы быть обнаружен кем-нибудь другим, менее праведным.\n\nВместе они относят сундук в скит, и Афанасий в благодарность даёт несколько наставлений:\n\n— Хоть ты и не нашей веры, но я благословляю твой путь. Пусть он будет удачным! Кроме того, ты можешь сообщить о медной скале людям государевым в крепости ниже по течению, и они тебя обязательно отблагодарят от своих щедрот.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ, также отметить «зелёный камень» и «наставление Афанасия» на листе персонажа. Кроме того, благословление Афанасия поможет один раз за игру изменить неудачный результат проверки любой способности на удачный.</Text>
				<Text>Попрощавшись с Афанасием и ребятишками, Алдар следует дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>GreenStone, TipsFromAthanasius</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Поутру Алдар Косе собирает вещи, седлает коня и выезжает из ворот опустевшего караван-сарая (многие караваны отправились в путь уже затемно, чтобы воспользоваться утренней прохладой).\n\nКочевник постепенно отдаляется от караванного пути, все дальше и дальше углубляясь в степь. Погода в последние дни на редкость хорошая — ни капли дождя. И прежде, чем наступает полуденный зной, а также до того, как джигиту наскучивает однообразный степной пейзаж, он видит огромное поселение, раскинувшееся в степи насколько хватает взгляда. А посреди стоянки над одной из юрт, самой большой, реет белое полотнище — знамя Казахского ханства.\n\nЭто кочевье Великого хана! Алдару Косе удалось добраться до него — так что полдела сделано. И в то же время, джигит понимает, что начинается самая трудная часть задания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Айтыс — это не просто соревнование певцов и домбристов. Здесь важно не только умение исполнять заранее сочинённые песни. Во время айтыса два сидящих напротив друг друга акына исполняют своеобразный песенный диалог, постоянно передавая очередь, подхватывая слова оппонента. Стихи во время состязания могут быть на любую произвольную тему. При этом оценивается как музыкальность и ритмичность, так и сообразительность в парировании аргументов соперника.\n\nДругими словами необходимо одновременно слушать соперника, подбирать остроумный ответ в словах и придумывать красивую мелодию. А когда придёт время, подать всё это в музыке и песне, да так, чтобы и слушателям понравилось и противник попал впросак.\n\nКогда Алдар достигает места проведения айтыса, соревнование уже начинается. К сожалению, толпа занимает всё пространство, и кочевник стоит поодаль от помоста. Он не может толком разглядеть акынов, но прекрасно слышит их песни. После коротких словесных дуэлей пары меняются, и им дают новые более сложные задания.\n\nВ конце соревнования, когда солнце почти склонилось за горизонт, народ громкими криками чествует победителя, и все расходятся на ужин и ночевку. А нашему герою предстоит один серьёзный разговор.\n\nСтарейшины найманов известны своей мудростью по всему Казахскому ханству. Нередко совет аксакалов разбирает особо сложные судебные дела, которые им доверяют даже другие племена. С их мнением считаются многие бии, военачальники и даже сам Великий хан. И раз уж Алдар Косе находится в кочевье найманов, то непременно нужно попросить совета у аксакалов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Texts>
				<Text>Алдар хватает сверток, но он настолько тяжёл, что кочевник валится из седла. К счастью, почва мягкая, и наш герой отделывается легким ушибом. Отряхнувшись, Алдар Косе берет коня под уздцы и идёт обратно к юрте Мурата. Народ потешается, когда ещё увидишь, как великий и могучий Алдар Косе купается в пыли и грязи.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Мурат фыркает от смеха, безуспешно пытаясь сдерживаться. Коркут-ата несмотря ни на что подбодряет джигита:\n\n— Сегодня ты получил важный урок. Не бери на себя груз, который не сможешь вынести. И запомни, встречают всегда по одёжке. Пусть удача будет благосклонна к тебе на твоем пути.\n\nВ путь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Texts>
				<Text>Поравнявшись с девушкой, Алдар Косе наклоняется к ней на полном скаку, обнимает её за талию и целует. Как ни странно, девушка отвечает на поцелуй и всадники замедляют обоих коней, так и не добравшись до флажка.\n\nАлдару кажется, что поцелуй длится вечность. Да ему и хочется, чтобы так оно и было. Но всё хорошее когда-нибудь кончается, и вот девушка мягко отстраняет джигита. А наш герой вспоминает, что он так и не знает её имени.\n\n— Как тебя зовут, прекрасная незнакомка?\n\n— А ты, оказывается, очертя голову бросился в гонку, даже не поинтересовавшись, кто твоя соперница? — смеётся наездница. — Меня зовут Сауле. И запомни моё имя, чтобы передать его сватам. А теперь наступает твоя расплата за поцелуй.\n\n— Сауле — это имя означает луч света, сияние. Как же оно прекрасно! — думает Алдар Косе. Но ему пора возвращаться с небес на землю. Ведь гонка ещё не закончилась (записать имя Сауле на лист персонажа).\n\nНа обратном пути Алдар подстёгивает своего коня, пытаясь увернуться от камчи. Девушка старается нанести как можно больше ударов, но не вкладывает в них всю силу, всего лишь отдавая дань традиции кыз-куу.\n\nКогда оба всадника возвращаются в кочевье, народ ликует славя Алдара. Ведь он сделал невозможное, победив Сауле в гонке. А это не удавалось до сих пор многим именитым джигитам на лучших скакунах.</Text>
				<Text Style="Small">+2 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>Сауле покидает поле соревнований, Алдар ещё некоторое время прогуливается, наблюдая за ханской юртой. Наконец её полог распахивается и оттуда выходят главы казахских племён, батыры и бии. Курултай закончен, и теперь нужно попасть на приём к хану.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>SauleName</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="2"/>
				<UnitOfTime Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Texts>
				<Text>Очень трудно петь песню, одновременно сочиняя её. Прежде чем приступать к первому куплету, Алдар делает долгий проигрыш на домбре. Вспомнив обычаи, связанные с рождением ребенка, он начинает петь. К сожалению, в своих стихах джигит только и может, что перечислять казахские традиции: защита ребенка от злых духов в первые дни, перерезание шерстяной нити при первых шагах да обучение верховой езды. Но народ знает всё это и без Алдара, поэтому песня не находит особой популярности.\n\nА сладкоголосая Лейла, напротив, завоёвывает сердца судей и зрителей своей песней. Также Оздемир со своим раскатистым задорным голосом получает долю симпатий.</Text>
				<Text Style="Small">-1 СЛАВА АКЫНА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<AkynGlory Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>По расчётам Алдара Косе кочевье кипчаков расположено недалеко. Поэтому он подстёгивает жеребца, чтобы успеть достичь стоянки до наступления полуденной жары. А там можно и дать коню передохнуть. Гладкая, как огромный цветастый ковёр, степь простирается от горизонта до горизонта. К счастью, небо покрывается облаками, поэтому жар немного спадает.\n\nИтак, что же известно Алдару Косе про кипчаков? Из этого племени происходят много известных воинов, не раз защищавших родные земли от захватчиков. Как и принято у кочевников, дети обучаются верховой езде с трёх лет. Но у кипчаков, кроме того, мальчиков учат обращаться с оружием: саблей, копьём, арканом, а в последние годы и с ружьём. Так как земли кипчаков граничат с кочевыми угодьями ойратов, именно у них чаще всего случаются стычки, нередко заканчивающиеся кровью.\n\nВ том кочевье, куда направляется Алдар Косе, сейчас проходит смотр воинской доблести и соревнования по джигитовке, с оружием и без. Командует кочевьем Джанибек-батыр, один из самых популярных военачальников в войске Великого хана. Только вот неизвестно, где сейчас находится Джанибек, у себя в кочевье или в ханской ставке.\n\nТем временем, в степи показываются юрты кипчакской стоянки. Но уже на дальних подступах к ней Алдара останавливают и допрашивают несколько вооружённых до зубов всадников. После того, как кочевник называет своё имя, один из воинов узнаёт его:\n\n— Безбородый обманщик! Помню я твои проделки в Семиречье, помню и то, как ты тогда увёл коня у Шигайбая, знаменитого конокрада, такое не забудешь. Незаметно отвязал коня, накинул на себя покрывало и испугал Шигайбая. Тот подумал, что в жеребца вселился сам дьявол. Всё бегал и кричал «Шайтан! Шайтан!», — воины смеются над проделкой хитреца.\n\n— Добро пожаловать к нам, Алдар Косе. Но после полудня начнётся смотр конницы, и к сожалению, все чужаки, независимо от рода, должны будут покинуть кочевье. Приказ Джанибек-батыра.\n\n— Ну и порядки в этом кочевье, как будто война началась, — думает Алдар Косе. Но ничего не поделаешь, всё равно он не собирался здесь долго задерживаться.\n\nВ кипчакском кочевье полным-полно вооруженных людей, конных и пеших. Даже дети бегают вокруг с самодельными луками и копьями. На Алдара смотрят с любопытством и подозрением. Джигит некоторое время оглядывается вокруг, чтобы определиться со своими дальнейшими действиями.\n\nВозле одной из юрт развеваются знамёна кипчаков лазурного цвета. У входа на карауле стоит один из воинов. Ещё несколько сидят неподалеку у костра: отдыхают, но оружие держат возле себя. Эта юрта, несомненно, принадлежит Джанибеку, главе рода кипчаков. И раз знамёна и охрана на месте, значит Джанибек — батыр у себя в юрте и можно попроситься к нему на разговор.\n\nСмотр конных джигитов ещё не начался. Но группа кочевников в стороне от юрт устраивает ат-омырауластыру и созывает всех желающих поучаствовать. За этим труднопроизносимым для чужеземцев названием скрывается казахская конная борьба. В круге диаметром 10-15 лошадиных крупов два всадника стараются вытеснить один другого за пределы площадки. Нельзя наносить удары ни коню противника, ни ему самому, разрешено только толкать его лошадь грудью своей, вытесняя её таким образом за пределы круга. Сделать это чрезвычайно сложно, здесь требуется полное взаимопонимание с животным и чётко отработанное умение им управлять.\n\nНеожиданно взгляд Алдара Косе останавливается на группе джигитов, пьющих кумыс и оживленно переговаривающихся. Алдар несколько мгновений не может понять, что именно заинтересовало его в этих людях... Что-то знакомое, на чём зацепился взгляд... Наконец, наш герой понимает в чём дело. На одном из джигитов надета куртка с узорами рода Алдара Косе. Приглядевшись внимательно, он замечает у другого джигита саблю с таким же узором, а на шее третьего висит цепь с драгоценными каменьями — одна из семейных реликвий Мурата.\n\nАлдару становится ясна картина произошедшего. Даже если эти люди и принадлежат к кипчакам, то Джанибек и его род здесь не при чём. Темир-батыр для совершения набега нанял разбойников, посулив им богатство. Он не стал прибегать к помощи своих соплеменников, которые могли бы и осудить столь низкий поступок. Скорее всего, бандиты после набега последовали сначала в кочевье найманов, где продали угнанный скот (Мурат вроде бы говорил, что в связи с соревнованием поэтов в эти дни там организовали большой базар). Далее кипчакские джигиты прибыли на свою родную стоянку, где сейчас спокойно попивают кумыс, а Темир поскакал дальше в ставку Великого хана. Можно попытаться обвинить бандитов в грабеже, но надо делать это осторожно. Ведь кипчакские воины могут оказаться на стороне своих соплеменников. Или сначала поговорить с Джанибек-батыром с глазу на глаз? А может не стоит с ними связываться? Ведь склонить Великого хана на свою сторону гораздо важнее. А хан восстановит справедливость и накажет всех виновных.\n\nВ связи с тем, что скоро начнётся смотр конницы, Алдар вынужден будет покинуть кочевье. Поэтому у него есть время только на одно дело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Попроситься на приём к Джанибек-батыру"/>
				<Option Goto="131" Text="Поучаствовать в ат-омырауластыру"/>
				<Option Goto="47" Text="Заговорить с бандитами и обвинить их в разбойном нападении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Алдар Косе едет дальше вдоль реки, раздумывая о ночлеге, так как уже начинает смеркаться. Где-то в этих местах должна быть русская крепость.\n\nПоднявшись на одну из скал, кочевник некоторое время рассматривает местность, раскинувшуюся перед ним. Недалеко отсюда, вниз по течению Иртыша в него впадает ещё одна река, не такая широкая по размерам. И в устье двух рек видны бревенчатые постройки, одна из которых увенчана куполом с крестом на вершине. Если верить карте, это и есть крепость русских, которые известны своим гостеприимством. Так что любого путника пустят в городище на ночлег. Кроме того, кочевник замечает на противоположном берегу переправу — огромный бревенчатый плот. Алдар видит, как на него грузят многочисленные мешки, сундуки и даже загоняют несколько коров и лошадей. Разлив реки в этом месте очень широк. Поэтому будет хорошо, если русские разрешат воспользоваться переправой, чтобы достичь другого берега. По этим соображениям, Алдар направляет коня к поселению, пока совсем не стемнело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Texts>
				<Text>С первого раза Алдару удается накинуть аркан на корягу. Ловкие движения джигита внушают мальчику доверие и придают уверенности. Он больше не паникует, а хватает аркан, обвязывает его у себя подмышками и машет рукой в готовности плыть на берег.\n\nАлдар Косе не торопясь вытягивает верёвку, следя, чтобы мальчишка оставался над водой. А тут приходит и дополнительная помощь: несколько ойратов бегут в воду и хватают мальца под руки. Алдар оборачивается и видит предводителя всадников, воина в стальных доспехах:\n\n— Вот таким и должен быть настоящий джигит, — смеётся воин. — Ловким, сильным и хладнокровным. Благодарю за спасение мальчика. И позволь пригласить тебя к нам в гости.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Алдар не против. Ведь всё равно необходимо отдохнуть и высушить одежду с обувью.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Texts>
				<Text>Багатур принимает ответ Алдара Косе за чистую правду, смеётся и достает из-под складок одежды несколько монет:\n\n— С этим я могу тебе помочь. Вот немного денег для твоего путешествия.\n\nАлдар с благодарностью берет монеты. Это китайские серебряные ляны — денежная единица в обиходе ойратов, так как они, подобно казахам, не имеют своей чеканки. Помимо этого, слуги приносят провизию в дорогу.</Text>
				<Text Style="Small">+10 ТАНЬГА, а также при необходимости восполнить запас кумыса в бурдюке.</Text>
				<Text>Попрощавшись с гостеприимным хозяином, Алдар Косе покидает кочевье ойратов, двигаясь дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="10"/>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Слова Алдара Косе правдивы, а предъявленный документ однозначно указывает на то, что не ойраты хотят войны, а Темир-батыр строит свои интриги. Хан смягчается и благодарит нашего героя:\n\n— Присаживайся, отважный джигит. Я впечатлён твоими успехами. Тебе удалось не только попасть ко мне на приём, что само по себе сложная задача. За столь короткое время ты сумел выяснить всю подоплёку разбойного нападения и собрать доказательства вины Темир-батыра.\n\nВеликий хан задумывается о чём-то и продолжает:\n\n— Далеко простираются наши владения. И я обязан заботиться обо всех моих подданных. Но к сожалению, свеча хоть и светит ярко, а под ней всегда темно. Не углядел я алчности и вероломства среди своих приближённых. Темир-батыр и его приспешники будут наказаны. Всё имущество вашего кочевья будет возвращено, а сверх того вы получите дополнительный откуп от рода Темира.\n\nЕщё раз посмотрев своим проницательным взглядом на Алдара Косе, он спрашивает:\n\n— А какую награду ты желаешь себе, Алдар Косе. Проси всего, что хочешь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Имя Сауле знакомо Алдару Косе"/>
				<Option Goto="204" Text="Это имя ни о чём не говорит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Звериная тропа уводит дальше в гору. Лес сгущается, и становится темнее — деревья частично закрывают солнце. С другой стороны, они защищают от полуденного зноя, и становится прохладнее. В лесу очень тихо, только в кронах деревьев изредка кричат птицы. Да и конь ведет себя спокойно. Крупного хищника он бы сразу почувствовал.\n\nАлдар Косе выходит на небольшую лесную поляну, с краю которой стоит деревянное строение с двумя небольшими башенками с позолоченными куполами, увенчанными крестами. Это скит — жилище одной из русских религиозных групп. Они называют себя староверами. Увидев шевеление занавески на одном из окон, кочевник понимает, что его присутствие обнаружено. Поэтому не имеет смысла прятаться.\n\nАлдар быстро вспоминает, что ему известно про староверов, и что из этого может пригодиться. Сам он в этих местах не бывал, но как-то коротая ночь у костра на караванной стоянке ему довелось беседовать на эту тему со случайными попутчиками-татарами. Много лет назад верхушка христианской церкви в Русском царстве провела изменения в религиозных обрядах. Алдар только знает о том, что русские раньше крестились двумя пальцами, а теперь нужно это делать тремя. Появилось много несогласных с новшествами, и их стали преследовать. Именно поэтому часть верующих назвали себя «старооверами» и переселились в такие места, куда духовенство до них не дотянется. Джигиту не понятно, как могут представители одного народа враждовать из-за такой мелкой причины. Но не ему об этом судить. Алдар за свою жизнь насмотрелся всяких странностей, и ничему больше не удивляется.\n\nСтароверы на Алтае, правобережье Иртыша, ведут замкнутый образ жизни, принимая новичков в общину только для заключения браков, чтобы избежать кровосмешения. Они также боятся болезней, которые могут быть занесены случайными путниками. И поэтому, хотя они и очень гостеприимны, держат отдельную посуду для чужаков.\n\nТем временем дверь скита открывается, и последнее, что успевает вспомнить Алдар, это то, что староверы ведут дела честно и всегда держат свое слово. На порог выходит крупный седой человек с густой бородой, правда не такой длинной, как у Коркута:\n\n— Посмотрим, кто к нам в гости пожаловал! Да это же самый настоящий киргиз. Нечасто увидишь вашего брата по эту сторону реки. Ну, как говорится, гость в дом — бог в дом. Я как раз трапезничать собрался. Проходи, присоединяйся. Меня зовут отец Афанасий.\n\nАлдар Косе тоже представляется. Хотя он неплохо владеет русским (благодаря долгому пребыванию в татарских и башкирских землях), но часть слов ему непонятна. Например, что такое трапеза? Хотя судя по вкусным запахам из жилища ответ напрашивается сам собой.\n\nНаш герой проходит внутрь жилища, которое поделено перегородкой с занавешенным дверным проемом на две части. В той части жилья, куда попал джигит, в углу находится пышущая жаром печка. У стен стоят лавки, а посреди комнаты огромный стол. Но за ним сидят лишь несколько ребятишек. Отец Афанасий объясняет, что молодежь ушла обрабатывать дальнюю заимку (опять непонятное слово). Другую комнату из-за занавески не видно, но можно предположить, что там находится молельня.\n\nПредположения Алдара оказались верны, его еду приносят на отдельной посуде, в то время как остальные накладывают себе кашу и мясо из большой миски. Едят молча, и только закончив обед, Афанасий поручает детям убрать стол и помыть посуду (тарелку и ложку кочевника моют тоже отдельно) и приступает к беседе, сначала обмениваясь новостями и ведя общий разговор. Но через некоторое время он меняет тему:\n\n— Я прожил долгую жизнь и людей вижу насквозь, как на ладони. Ты, киргиз, хоть и хитрец, но благородный. Вижу также, что не по своему хотению путь держишь, а имеешь дело важное. Я не буду спрашивать тебя об этом. Но могу помочь тебе в твоем пути нелегком. Только при условии, что ты пройдешь испытание на выбор. Готов ли ты показать силушку немереную, удаль молодецкую или ум свой острый?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Отказаться от испытания и продолжить путь вдоль реки"/>
				<Option Goto="190" Text="Показать силушку немереную"/>
				<Option Goto="203" Text="Показать удаль молодецкую"/>
				<Option Goto="53" Text="Показать острый ум"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Texts>
				<Text>Дождавшись, когда напуганный и обманутый персидский торговец покинет оазис и скроется в клубах пыли вместе со своим караваном, Алдар седлает своего нового скакуна и делает на нём пробный выезд. Ахалтекинец чувствует, что новый хозяин гораздо лучше разбирается в верховой езде, чем караванщик.\n\nДжигит убеждается в правоте старика-туркмена. Ему достаётся настоящее сокровище.</Text>
				<Text Style="Small">+2 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>Вороной конь, крупного роста, чрезвычайно сухого телосложения, во всём облике которого преобладают длинные линии — ахалтекинец обладает высокой резвостью, невероятно вынослив и прыгуч. Не зря лошадей этой чистокровной породы, выведенной в оазисе Ахал-теке несколько тысячелетий назад, сравнивают с гепардами.\n\nНа радостях своего старого жеребца он великодушно дарит туркмену и его семье. В благодарность они дают Алдару лучшей еды в дорогу.</Text>
				<Text Style="Small">Отметить на листе персонажа, что у Алдара Косе теперь ахалтекинец, также пополнить запасы кумыса.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>AkhalTeke</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="2"/>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Texts>
				<Text>Ухватившись за свёрток двумя руками, Алдар Косе рывком поднимает его с земли и кладет перед собой. Развернув коня, он направляется обратно к юрте Мурата, с торжеством глядя на собравшуюся толпу. Народ приветственно машет. Далеко не каждый настолько силён, чтобы повторить этот трюк.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Мурат смеётся:\n\n— Нам бы с десяток таких джигитов, как ты. И никакие бандиты страшны не будут.\n\nВ хорошем настроении Алдар скачет на северо-запад, где находится караван-сарай.\n\nКоркут-ата же настроен на более серьезный лад:\n\n— Ты показал свою силу и теперь можешь одеваться достойно. Ведь встречают всегда по одёжке. Пусть удача будет благосклонна к тебе на твоем пути. В свертке мужская праздничная одежда: чапан (халат с поясом из богато вышитого бархата), малахай (шапка из меха лисы) и нательное бельё. Алдар Косе аккуратно сворачивает её и кладет в седельную сумку, чтобы не марать во время путешествия.</Text>
				<Text Style="Small">Отметить «праздничную одежду» в списке имущества.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>PartyClothes</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Texts>
				<Text>Алдар даже не успевает ничего придумать, как девушка бросает змею под ноги его коня. Но арабский скакун, пролетает дальше, не обращая никакого внимания на пресмыкающееся, и растаптывает его своими копытами. Ведь в аравийских пустынях встречаются змеи и побольше. Поэтому бедуины тренируют своих лошадей не только не бояться, но и давить этих опасных существ.\n\nАлдар не теряет времени, в то время как соперница потратила несколько мгновений на змею.</Text>
				<Text Style="Small">-2 ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ уменьшились до нуля" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="58" Text="Счёт всё ещё больше нуля" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Как и предполагал Алдар, оазис не безлюден. Кочевник видит несколько небольших каравана — верблюды и тюки с грузом размещены разрозненными группами вокруг небольшого озерца. Развалины крепости обитаемы. С разрешения казахского хана, семья туркменов живёт в этом оазисе, снабжая проходящие караваны едой и торгуя разными товарами. А ещё джигит замечает троих воинов, скучающих у озера под пальмой. В виду важности этого оазиса для ханства, здесь постоянно находится конный отряд, вооружённый не только саблями, но и огнестрельным оружием.\n\n— Однако, не поскупился Великий хан на охрану, — думает Алдар Косе с завистью глядя на прислонённые к пальме длинноствольные ружья воинов.\n\nПозаботившись о коне и узнав у подбежавшего мальчишки-туркмена, что караванщики скоро соберутся на обед, Алдар думает, как бы скоротать время. А пока он видит, что несколько торговцев устроили небольшой базар, чтобы с выгодой поторговать, пережидая дневной зной и не теряя понапрасну времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Пообщаться с казахскими воинами"/>
				<Option Goto="78" Text="Посмотреть на товары"/>
				<Option Goto="124" Text="Просто побродить по оазису, наблюдая за его обитателями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Texts>
				<Text>Алдар понимает, что осколок имеет какую-то ценность. Но судя по всему это не драгоценный камень, иначе Лихарев не совещался бы так долго с козлобородым. Боярин уверен, что он был найден возле месторождения, и хочет знать где именно. К сожалению, ничего полезного на ум не приходит и джигит пытается извлечь хоть какую-то пользу из ситуации:\n\n— И что же такого особенного в этом камне? — спрашивает Алдар.\n\n— Это не драгоценность, так «полу-драгоценность» если тщательно отшлифовать камень. Овчинка выделки не стоит. Вот только Тимофей Петрович — заядлый собиратель всяких необычных камушков, — кивает воевода на старца, который вертел камень в руках. — Поэтому он и увязался со мной в эти края, вместо того, чтобы греть старые кости на печи, в тепле и уюте.\n\nЗа столом раздаются беззлобные смешки. Тогда Алдар рассказывает о расположении зелёной скалы и дарит камень старику. Место ведь всё равно находится на землях русских. А так хоть можно завоевать дружеское отношение боярина и его свиты.\n\nВ благодарность за камень воевода щедро зачерпывает из своего кармана горсть денег и протягивает Алдару.</Text>
				<Text Style="Small">+10 ТАНЬГА</Text>
				<Text>Тем временем разговор продолжается.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>После тяжёлого дня наступает время развлечений. Все постояльцы караван-сарая выходят наружу из душных комнат, чтобы насладиться вечерней прохладой, размяться после продолжительного путешествия по жаре да и просто повеселиться и приятно провести время.\n\nАлдар Косе тоже не торопясь гуляет по внутреннему двору и думает, что бы предпринять перед сном. Уже завтра он достигнет ханской ставки, цели своего путешествия. Поэтому сейчас у него есть последняя возможность узнать что-нибудь полезное из разговоров торгового люда. Это проще всего сделать в чайхане, расположенной у стены напротив. Пожилые степенные караванщики за низкими столиками не торопясь пьют зелёный чай и беседуют на разные темы.\n\nА ещё Алдару в голову приходит мысль попроситься на приём к местному беку, управляющему караван-сараем от имени хана. Уж этот-то человек точно должен знать всё, что происходит в ханской ставке.\n\nМожно также и принять участие в других развлечениях этим вечером. В центре двора установлен помост, на котором показывают своё искусство танцовщицы в ярких одеждах со сверкающими в свете факелов украшениями. А чуть поодаль несколько караванщиков с азартом играют в нарды, знаменитую игру с доской, игральными костями и шашками двух цветов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Посидеть в чайхане и поговорить с торговцами"/>
				<Option Goto="87" Text="Пойти на приём к местному беку"/>
				<Option Goto="126" Text="Посмотреть на танцовщиц"/>
				<Option Goto="138" Text="Поиграть в нарды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Texts>
				<Text>Первые шаги по мосту даются легко. Но потом налетает сильный ветер, и Алдар Косе вцепляется в веревку, стараясь не упасть. Как только порывы стихают, он продолжает путь. Несколько раз джигиту приходится останавливаться, чтобы переждать ветер. Наконец, он достигает противоположного края и достает мешок, который привязывает к своей веревке, чтобы переправить Афанасию. Ветер стихает, и путь назад занимает меньше времени.\n\nВ мешке немного испортившейся провизии, сменная одежда (лохмотья, не представляющие ценности). Но самое интересное скрывается на дне — кожаный сверток с несколькими крупными золотыми самородками. Хотя это и не монеты, но золото с радостью примут к оплате в любом месте.</Text>
				<Text Style="Small">+150 ТАНЬГА, также +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Кроме того, среди тряпья Алдар Косе находит книгу в кожаном переплёте с надписями арабской вязью на обложке. Слава Аллаху, Коркут-ата в своё время научил нашего героя грамоте. Прочитав название книги, Алдар не верит своим глазам и пролистывает несколько страниц. Да это же трактат по древне-тюркскому боевому искусству Кара Каплан! Данная традиция включала в себя владение оружием, тактику скрытой войны, верховую езду, способы ведения ближнего боя, лечебное дело, предугадывание мыслей противника, а так же умение общаться с «невидимым миром» и духовные упражнения. До сих пор считалось, что знания Кара Каплан безвозвратно утеряны в глубине веков. И вот Алдару Косе посчастливилось найти книгу для обучения этому искусству.\n\nКонечно, наш герой за время своего короткого путешествия не сможет стать мастером Кара Каплан. Но основы учения Алдар постарается усвоить.</Text>
				<Text Style="Small">+2 пункта к ЛОВКОСТИ, новое значение сохраняется до конца игры.</Text>
				<Text>Попрощавшись с Афанасием и ребятишками, кочевник отправляется дальше вниз по течению реки.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="150"/>
				<Popularity Value="1"/>
				<Skill Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Предводитель ножом разрезает путы, связывающие руки Алдара Косе, и приглашает присесть возле очага:\n\n— Меня зовут Гулинши-багатур. Кто ты такой, и почему ты высматриваешь всё вокруг нашего кочевья?\n\nАлдар Косе представляется и рассказывает немного о себе, не вдаваясь в подробности. Всё-таки, казахи и ойраты находятся в напряженных, если даже не враждебных отношениях. Они обмениваются общими новостями и некоторое время ведут беседу на отвлеченные темы.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>13</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="121" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>У Алдара в голове вертятся слова, сказанные охранником: «... исключение делается только для войска и слуг великого хана». И тут его внезапно осеняет:\n\n— Я послан из кочевья найманов с важным донесением для Великого хана, — Алдар специально выбирает казахское племя, которое на данный момент находится подальше от ханской ставки, чтобы его ложь не смогли быстро проверить. — Но раз вы меня не пропускаете, то мне остаётся только убить себя. Я не выполнил задание Великого хана! И лишь кровью я смогу смыть свой позор!\n\nТут кочевник спрыгивает с коня, снимает рубаху и достаёт нож, примеряясь полоснуть себя по горлу. К счастью, ему не нужно дальше притворяться, так как воин пугается и с дрожью в голосе говорит:\n\n— Погоди, погоди. Что же ты сразу не сказал о своём задании? Пожалуйста, проезжай беспрепятственно, чтобы доставить донесение.\n\nАлдара пропускают в ханскую ставку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Джигит понукает коня и скачет вдоль реки к стоянке ойратов. На всякий случай он прячет лук подальше за спину и держит руки на виду, показывая свои мирные намерения. Крики становятся отчетливей, можно уже разобрать отдельные слова: «Лодка перевернулась!», «Быстрее!», «Он утонет!». Охранник на деревянной смотровой вышке посреди лагеря первым замечает всадника и указывает рукой на реку.\n\nАх вот оно что! Только теперь Алдар замечает движение на реке: видны обломки досок, бочки, какие-то свертки, плывущие по воде в сторону кочевья. А чуть дальше за корягу, торчащую посреди реки, зацепился ребёнок лет шести. Судя по роскошной одежде это мальчик из богатой семьи.\n\nКартина ясна. Лодка ойратов скорее всего наткнулась на подводные скалы и утонула. Мальчик в попытке спастись держится за корягу. Видно, что плавать он не умеет, да и сил остаётся мало. Вот-вот он разожмет пальцы и скроется в водах Иртыша. До лагеря ойратов ещё около двухсот шагов. Несколько всадников уже спешат на помощь. Но успеют ли они? Алдар Косе находится на берегу напротив места крушения ближе всех к мальчику:\n\n— Неважно какие у нас отношения с ойратами. Мальчишку надо спасти! — без колебаний принимает решение Алдар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Пуститься вплавь на коне"/>
				<Option Goto="20" Text="Пуститься вплавь без коня"/>
				<Option Goto="33" Text="Использовать верёвку, перебросив один конец мальчику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Сладковатый медовый напиток действительно приятен на вкус. Алдар чувствует, что усталость, накопленная во время пути, постепенно уходит, уступая место чувству легкости и веселости.\n\nК кочевнику подсаживается иноземец и заводит разговор:\n\n— Ме-нья зо-вьут Уильям Шелтон, — говорит он с необычным произношением, так что наш герой с трудом понимает его. — Я ин-те-рие-со-ват-ся азиатский традишн, то есть оби-чай.\n\nАлдар охотно рассказывает про казахские традиции, взамен с интересом слушая повествование про Англию, родину собеседника. Эта страна находится далеко на западе на острове, окруженном морем, которому нет ни конца ни края. Шелтон с детства мечтал повидать мир за пределами острова, и поэтому, выучившись на архитектора, принял предложение русского вербовщика в Лондоне, столице Англии.\n\nЗа хорошие деньги он помогает русским в строительстве сибирских крепостей. А заодно и занимается изучением культуры местных народов.\n\nКогда застолье прекращается, и гости расходятся, англичанин приглашает Алдара Косе в свой дом для продолжения беседы. Заодно он хвастается чудесным бриллиантом невероятной красоты. Шелтон говорит, что это семейная реликвия. И по преданиям она может исполнять желания. Но англичанин сомневается в этом, считая бриллиант простой драгоценностью, и не более того.\n\nРазговор заканчивается глубоко ночью. Джигита устраивают в отдельную комнату и, заперев дверь, он засыпает...\n\nПроснувшись Алдар Косе ощущает небывалую бодрость и прилив сил. Оказывается, медовый напиток схож по действию с кумысом. Алдар рассказывает об этом Уильяму Шелтону, и тот велит слугам принести флягу с напитком, которую дарит кочевнику.\n\nПозавтракав с иноземцем и поблагодарив того за гостеприимство, Алдар прощается с ним и направляется к переправе, чтобы продолжить путь.\n\nОтметить флягу с медовым напитком в списке имущества. В ней одна порция, которая оказывает своё действие по тем же правилам, что и кумыс. При необходимости можно использовать оба напитка одновременно, таким образом повысив уровень способности при проверке сразу на 4 пункта.</Text>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Лихарев обещал подарить коня" Availability="GiftPromise"/>
				<Option Goto="175" Text="Покинуть крепость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Последняя часть айтыса — это прямой словесный поединок между участниками. Акынов разбивают по парам, и они в песенной форме стараются прославить себя и посрамить соперника. Потом пары меняются так, чтобы все соревнующиеся побывали в борьбе друг с другом.\n\nЗдесь очень важно не только сочинить красивую песню, но и дать быстрый и остроумный ответ на выпады противника, чтобы выйти победителем. Именно в таких поединках формируется высший уровень мастерства степных поэтов.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="55" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе не может предоставить никаких доказательств вины Темир-батыра, но он пытается убедить Великого хана в правоте своих обвинений. Пересказывая свои наблюдения и разговоры, он старается не упустить ни одной важной детали.\n\nК сожалению, речи Алдара не достигают цели:\n\n— Что-то такое я слышал про Темир-батыра. Он, конечно, не страдает излишней скромностью и добродетелью. Но чтобы обвинить знаменитого воина, твоих слов не достаточно. Ведь многие влиятельные люди в ханстве встанут на защиту Темира.\n\nВеликий хан задумывается о чём-то и продолжает:\n\n— Я велю провести тайное расследование. И если твои слова подтвердятся, виновные будут наказаны. А пока, ступай обратно и передай в своё кочевье, чтобы они ждали от меня гонца.\n\nАлдар Косе сделал всё, что было в его силах. Теперь остаётся только дожидаться ответа от хана. Что наш герой и передаёт Мурату и Коркут-ата...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">***</Text>
				<Text>А через несколько дней вспыхивает война с ойратами. И в первой же стычке погибает Великий хан. Казахская земля остаётся без правителя и погрязает в пучину хаоса, среди которого никому нет дела до проблем одного маленького кочевья...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Texts>
				<Text>Шутник и весельчак Сэргэлэн доказал, что является лучшим мастером в словестных поединках, получая звание лучшего акына и большую награду. Также награждаются Лейла за свои прекрасные песни и Курмангазы, показавший хорошее мастерство игры на домбре. А Алдару и остальным достаётся доля похвал.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Становится совсем темно и пора бы уже устраиваться на ночёвку, что и делает народ, постепенно расходясь от площади. Но наш герой должен завершить ещё одно важное дело. Для этого он направляется к старейшинам найманов, которые известны своей мудростью по всему Казахскому ханству. И раз уж Алдар Косе всё равно находится здесь, то непременно нужно попросить совета у аксакалов.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
				<AkynGlory Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Проверив дорожную сумку, Алдар убеждается, что кошель с наградой, а также все остальные деньги и золото, если таковые имелись, пропали (вычеркнуть все деньги с листа персонажа. Остальное имущество осталось нетронутым). Кочевник не помнит ничего, что происходило в конце ужина и после. Он находит Петра Маркова, но офицер и сам перепил накануне и теперь не в лучшем состоянии. Тем не менее он искренне хочет помочь и посылает солдат к воротам и пристани, чтобы те досматривали путников, покидающих крепость.\n\nВскоре выясняется, что один их купцов, который выехал из крепости рано утром, ночью крутился возле кровати Алдара Косе:\n\n— Мы, конечно дадим весточку с описанием мошенника на все заставы, но невелика возможность того, что его поймают, — говорит Марков с сожалением.\n\nДеньги — небольшая потеря, подбадривает себя Алдар Косе. Главное — это задание Мурата. И ему ничего не остается, как покинуть крепость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Texts>
				<Text>Повинуясь скорее инстинктам, чем разуму, Алдар Косе выхватывает свой кнут и щёлкает по голове пресмыкающегося, даже не задев руку девушки. От неожиданности соперница роняет змею под копыта своего скакуна, где та и погибает.\n\nБлагодаря своей находчивости Алдар быстро проходит этот участок, в то время как девушка мешкается из-за своей уловки.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ уменьшились до нуля" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="58" Text="Счёт всё ещё больше нуля" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Покинув кочевье Алдар Косе сверяется с картой. Итак, ставка Великого Хана находится в нескольких днях пути на северо-запад. Хотя весной в степи можно добыть достаточно еды и воды, разумнее всего будет двигаться по обжитым местам. К тому же общаясь с людьми на стоянках и в кочевьях, всегда узнаешь что-то полезное для своего задания. Таким образом перед нашим героем три дороги.\n\nМожно двинуться напрямую через степь на северо-запад. Где-то в том направлении находится кочевье найманов, одного из казахских племен. По словам Мурата, как раз сейчас туда съезжаются знаменитые музыканты, острословы и мудрецы, чтобы в состязании выявить победителя. Кроме того, у соплеменников небесполезно будет узнать свежие новости из ставки хана. Да и аксакалы-старейшины обязательно дадут полезный совет.\n\nДругой путь ведет немного западнее в сторону караванного пути, по которому персидские, бухарские и хорезмийские купцы возят фрукты, пряности, шёлковые и хлопковые ткани с юга А татары, башкиры и русские с севера торгуют металлическими изделиями, сукном, мехом и кожей. Где караваны — там и товары, где товары — там и деньги. А деньги, как известно, привлекают воров, жуликов и прочий сброд. Не успеешь оглянуться, как обдурят и разденут до нитки. И никому не будет дела до того, что ты знаменитый Алдар Косе.\n\nВзяв севернее, выйдешь к реке Иртыш с левого берега. Можно двигаться дальше вдоль нее по дикой холмистой местности или пересечь реку и углубиться в правобережье — суровый край гор, лесов, бурных речушек и диких зверей где не место слабым и неуклюжим. Впрочем и на левобережье часто попадаются волки. В верховьях Иртыша селятся ойраты. Вдоль реки часто можно встретить их буддийские храмы. У казахов с ойратами напряженные отношения в соперничестве за лучшие земли для кочевий. Но одинокого путешественника по степным обычаям не тронут. Земли ниже по течению осваиваются русскими. С ними Великий хан заключил недавно взаимовыгодный мирный договор. В обмен на поставку продовольствия для русских крепостей, казахи получают оружие и военную помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="На северо-запад в кочевье найманов"/>
				<Option Goto="202" Text="На запад к караванному пути"/>
				<Option Goto="160" Text="На север к реке Иртыш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Задав ещё несколько вопросов, багатур теряет интерес к собеседнику и дает знак слугам. Они приносят немного провизии в дорогу (при необходимости восполнить запас кумыса в бурдюке). И Алдар Косе с радостью покидает негостеприимное кочевье, двигаясь дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Наш герой делает несколько выстрелов. Но, к сожалению, всё мимо из-за плохой видимости. Волки нападают из темноты, а отблески костра слепят стрелка и не дают нормально прицелиться. Тем временем несколько хищников уже совсем рядом. Алдар Косе бросает лук и пытается защититься огнем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Начинается грязь, по которой не поскачешь галопом. Но в отличие от песка этот отрезок можно пройти плавной иноходью, не снизив скорости как при переходе на рысь.\n\nПри галопе ноги коня подпрыгивают и нагрузка на них распространяется неравномерно. Поэтому скакун будет вязнуть в грязи, рискуя споткнуться и опрокинуть всадника. При иноходи лошадь передвигается вперёд, поднимая сразу две ноги какой-либо стороны, что способствует более равномерному распределению нагрузки. В итоге, иноходь, которая в нормальных условиях медленней галопа, обеспечит более быстрое и безопасное движение по грязи.\n\nСкакун Алдара Косе обучен бегу иноходью. Но от всадника требуется большая ловкость в управлении конём, чтобы он не сбился с неё.\n\nЕсли у Алдара Косе жеребец-ахалтекинец, то проблем не будет. Ведь туркмены за многие столетия вывели эту породу лошадей специально для плавного хода:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="182" Text="У Алдара Косе жеребец-ахалтекинец" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, AkhalTeke">
					<Text>Иначе:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="В случае успеха" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !AkhalTeke"/>
				<Option Goto="153" Text="В случае провала" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0, !AkhalTeke"/>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Жизнь в оазисе протекает неспешно. Верблюды лениво жуют траву, погонщики ведут вялые разговоры. На жаре никому не хочется что-то делать. Кажется, что время замедляет здесь свой ход, словно злые духи из сказок Коркут-ата заколдовали это место. Лишь на базаре идёт хоть какая-то деятельность: торговцы расхваливают свои товары, а покупатели стараются сбить цену.\n\nНа дороге показывается ещё один караван, который сворачивает к озеру на стоянку. За неимением других развлечений, все с любопытством разглядывают новых гостей. Чашеобразные тюрбаны и цветастые накидки караванщиков, двугорбые бактрийские верблюды — всё это указывает на то, что караван принадлежит персидским торговцам.\n\nПерсы разгружают своих животных, которые с радостью тянутся к воде. Среди вновь прибывших выделяется глава каравана, толстый вальяжный человек с огромной черной бородой и необъятным животом размером с казан в юрте Мурата. Его обмахивают опахалами несколько слуг, создавая прохладу и отгоняя слепней. Они помогают торговцу спешиться с верблюда. Вдруг по дороге пробегает мышь, которая тут же исчезает между мешками с товаром. Перс вздрагивает и подаётся назад. Очевидно, что он боится мышей. Вон как бледнеет его лицо. Это заметно даже несмотря на смуглый цвет кожи толстяка (отметить на листе персонажа, что Алдар знает слабое место персидского торговца).\n\nПогуляв по оазису ещё немного, Алдар направляется к базару, чтобы убить оставшееся время перед обедом, рассматривая товары. Может быть даже удастся купить что-нибудь полезное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Толпа приветствует смельчака, который не побоялся принять вызов. Сложив оружие и вещи, чтобы они не мешали, он вступает в пределы круга. Хотя противник и его конь больше весом, у Алдара есть преимущество в подвижности. Итак, необходимо вытеснить другого всадника за пределы круга, толкая его только крупом своей лошади.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="41" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Много народу пришло посмотреть на танцы, поэтому Алдару приходится пробиваться через толпу, чтобы встать ближе к помосту. Зрелище завораживает. Музыканты у стены играют прекрасные мелодии, под которые две черноволосые девушки плавно двигаются, изгибаясь всем телом.\n\nКрасота девушек в нарядных персидских одеждах очаровывает зрителей. А их слаженные действия в искромётном ритме танца не оставляют никого равнодушными. Они полностью отдаются своему искусству, фантазируя и придумывая что-то новое в своей пляске, не ограничиваясь заученными движениями. Их украшения, гармонирующие с платьями, сверкают и переливаются в свете факелов.\n\nАлдар готов стоять вечность и смотреть на танец, настолько он красив. Но рано или поздно всё хорошее заканчивается, и танцовщицы, взяв большое медное блюдо, обходят гостей, собирая деньги. Тем караванщикам, которые бросают в блюда больше монет, девушки оказывают особые знаки внимания, перешёптываясь с ними о чём-то.\n\nКочевник раздумывает, стоит ли подобно богачам сделать щедрый подарок танцовщицам, и какую пользу это может принести. Решение надо принимать быстро — девушки уже близко, и стоящие рядом с Алдаром торговцы развязывают свои кошельки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Бросить в блюдо 5 ТАНЬГА" Availability="ТАНЬГА >= 5"/>
				<Option Goto="195" Text="Бросить в блюдо 15 ТАНЬГА" Availability="ТАНЬГА >= 15"/>
				<Option Goto="21" Text="Бросить в блюдо 25 ТАНЬГА" Availability="ТАНЬГА >= 25">
					<Text>Если же денег нет, или нет желания их тратить, то можно незаметно уйти и направиться к месту ночлега. В этом случае:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="163" Text="Алдару удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Он будет спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Texts>
				<Text>Джигит принимается за дело, с трудом сдвигая с места тяжёлые осколки скалы. Особенно нелегко дается огромная глыба, лежащая прямо на отверстии колодца. Но вот место расчищено и доступ к колодцу открыт.\n\n— Вот спасибо, добрый молодец, бойко сладил дело. Вода в этом колодце из святого источника Беловодья, который имеет особые целебные свойства. Так испей же из колодца — это и есть твоя награда для пути нелёгкого.\n\nОдин из мальчиков приносит ведро с верёвкой, и Алдар Косе зачерпывает из колодца.\n\nА на дне ведра он замечает прозрачный голубоватый камень, который ярко сверкает на солнце. Афанасий крестится и удивлённо кричит:\n\n— Ох не зря я в тебе хорошего человека разглядел, Алдар Косе! Дело, которые ты пытаешь, нравится господу нашему. Вот и святой источник наградил тебя не только силами духовными, но и богатствами мирскими.\n\nАлдар кладёт в сумку драгоценный камень, за который любой торговец отвалит кучу денег.</Text>
				<Text Style="Small">+150 ТАНЬГА.\n+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Попив воды, он действительно чувствует небывалую свежесть, прилив сил и ясность мыслей. Увеличить значение любой способности на 2 пункта:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>СИЛА</Head>
					<Stat>Strength</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>ЛОВКОСТЬ</Head>
					<Stat>Skill</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>МУДРОСТЬ</Head>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>ХИТРОСТЬ</Head>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>КРАСНОРЕЧИЕ</Head>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
					<Text>Новое значение сохраняется до конца путешествия.\n\nПопрощавшись с Афанасием и ребятишками, кочевник отправляется дальше вниз по течению реки.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
				<Tanga Value="150"/>
				<StatBonuses Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Наблюдать за игрой не менее интересно, чем участвовать в ней самому. Купцы азартно бросают кости, громко радуясь при удачных бросках и бранясь при неудачных. Строя хитроумные комбинации, игроки стараются предугадать шаги друг друга. Среди наблюдающих возникают горячие споры о тех или иных ходах, происходящих на досках. Появляются первые проигравшие, которые, не скрывая досады, присоединяются к зрителям.\n\nИгра заканчивается, и караванщики собираются в дорогу после хорошего отдыха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Texts>
				<Text>Конь разгоняется, понимая, что ему нужна большая скорость, чтобы перемахнуть через широкую канаву. Алдар крепко хватается за седло, приготовившись к прыжку. И вот скакун отталкивается сначала передними, а потом и задними ногами от берега ручья. Сила отдачи толкает джигита назад, и он не удерживается в седле, падая в холодную воду ручья. Конь, лишившийся дополнительной нагрузки, приземляется на другом берегу канавы.\n\nК счастью, вода смягчила падение, и Алдар ничего не сломал и даже не сильно ушибся. Однако время упущено и девушка, достигнув флажка, поворачивает к канаве:\n\n— Ай, джигит, решил искупаться в такую жару? Как тебе водичка? Может быть принести полотенце?\n\nАлдар Косе выкарабкивается из ямы и под смех толпы покидает место соревнования, чтобы обсушиться...</Text>
				<Text Style="Small">-2 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>Джигит ещё некоторое время прогуливается, наблюдая за ханской юртой. Наконец её полог распахивается и оттуда выходят главы казахских племён, батыры и бии. Курултай закончен, и теперь нужно попасть на приём к хану.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Заметив в сумке кусок зелёной скалы, боярин просит показать его. Повертев в руках, он передает его сидящему по правую руку старому человеку с козлиной бородкой. Тот внимательно рассматривает камень и что-то шепчет боярину Лихареву на ухо. Кочевник разбирает только одно слово — «малахит».\n\nВозвращая обломок обратно Алдару, Лихарев спрашивает:\n\n— Занятный камушек. И где же ты его нашел?</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="43" Text="Алдара Косе помнит наставления Афанасия" Availability="TipsFromAthanasius"/>
				<Option Goto="137" Text="Есть знак Тенгри" Availability="TengriSymbol">
					<Text>Если же нет ни того ни другого:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<GuessBonus/>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="108" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Алдар приближается к поляне, где собираются провести конную борьбу, и видит очерченный круг, за который нельзя переступать во время битвы. В этом круге стоит здоровенный джигит на буланом коне-тяжеловесе и с гонором обращается к присутствующим принять его вызов:\n\n— Ну что, не осталось смелых джигитов в Великой степи? Никто не хочет побороться? Я даже подниму ставку: 100 монет против десяти!\n\nВсюду слышатся удивлённые возгласы. 100 ТАНЬГА — это, конечно, большие деньги, но и опозориться никому не хочется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="У Алдара Косе есть 10 ТАНЬГА и желание, принять вызов" Availability="ТАНЬГА >= 10"/>
				<Option Goto="168" Text="Покинуть кочевье кипчаков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Айтыс подходит к концу, и Алдар с облегчением вздыхает. Это был непростой поединок, отнимающий все силы у соревнующихся. Вот и соперники выглядят усталыми и довольными. Акыны показали своё мастерство, и народ криками приветствует их.\n\nТеперь судьи должны назвать победителей соревнования. Поэтому шум толпы стихает, так как все, затаив дыхание, ждут результатов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="СЛАВА АКЫНА равна 6 или больше" Availability="СЛАВА_АКЫНА >= 6"/>
				<Option Goto="52" Text="СЛАВА АКЫНА от 3 до 5" Availability="СЛАВА_АКЫНА >= 3"/>
				<Option Goto="117" Text="СЛАВА АКЫНА равняется 1 или 2" Availability="СЛАВА_АКЫНА >= 1"/>
				<Option Goto="191" Text="СЛАВА АКЫНА осталась на нуле или даже уменьшилась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Стараясь остаться незаметным Алдар берёт левее и, скрываясь за холмами объезжает стоянку ойратов. Крики становятся все громче и теперь можно разобрать отдельные возгласы: «Скорее!», «Он утонет!», «На помощь!». Что-то произошло на реке, кто-то тонет, и поэтому ойратам не до одинокого путника.\n\nКогда джигит уже почти минует кочевье, из-за ближайшего холма внезапно появляется всадник, с ног до головы закованный в металл. И даже его конь, судя по виду породистый скакун, защищён стальными пластинами. Это один из ойратских воинов.\n\n— Казахский лазутчик! Я тебя ещё там, на холме, заприметил. Что ты здесь высматриваешь? Сдавайся, я должен доставить тебя к Гулинши-багатуру.\n\nОйрат направляет коня в сторону Алдара, отрезая пути к бегству.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Сдаться на милость победителя"/>
				<Option Goto="193" Text="Попытаться обхитрить воина"/>
				<Option Goto="173" Text="Вступить с ним в борьбу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Может быть в горах есть укромная пещера, куда отец Онуфрий отнёс святые реликвии? Алдар задает этот вопрос Афанасию и получает утвердительный ответ. Да, неподалеку есть несколько пещер, где староверы даже держат небольшие запасы на тот случай, если придётся в спешке покидать скит. Более того, дети исследовали каждый уголок в округе, играя в горах. Если бы был какой-то знак или что-то необычное, наверняка они бы это обнаружили.\n\nДжигит ещё некоторое время размышляет над загадкой, но в конце концов сдаётся и, попрощавшись с Афанасием и ребятишками, следует дальше вниз по течению Иртыша.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Алдар бегом срывается на базар. Найти нужные ряды проблемы не составляет. Торговцы с удовольствием продадут и одежду и хорошего коня. Только вот у Алдара нет времени, чтобы торговаться, поэтому и цены будут выше:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>PartyClothes</Trigger>
					<Head>ПРАЗДНИЧНАЯ ОДЕЖДА</Head>
					<Price>30</Price>
					<Text>Чистопородных коней на базаре нет. А скакун-полукровка обойдётся в 150 ТАНЬГА с учётом того, что Алдар Косе отдаст своего жеребца торговцу.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>СКАКУН-ПОЛУКРОВКА</Head>
					<Price>150</Price>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Откликнуться на вызов" Availability="PartyClothes"/>
				<Option Goto="27" Text="Отказаться от участия в этом соревновании"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>У шатра караван-баши горит костёр, над которым несколько слуг на вертеле жарят баранью тушу. Алдар Косе называет своё имя и спрашивает у них, можно ли поговорить с хозяином. Слуга-бухарец скрывается в шатре и вскоре приглашает Алдара внутрь.\n\nВ просторном шатре находятся два человека: сам караван-баши по имени Рахим и один из торговцев, которого зовут Абдулазиз.\n\nКараван-баши — скорее всего таджик, уроженец памирских гор, на что указывают персидские черты лица, черные брови и жёсткие волосы Рахима. Одет он в толстый халат золотистого цвета, а на голове носит меховую шапку. Абдулазиз же, напротив, происходит из равнинной части Бухарского ханства. Грузный, с короткой вьющейся бородой, он одет в полосатый лёгкий халат. На его голове повязан тюрбан, конец которого покоится на левом плече. А это означает, что родным городом купца является Самарканд.\n\nКак принято, Алдара сначала приглашают к столу, заставленному многочисленными тарелками с кушаньями. Жареная баранина, горячие пирожки-самса, холодный молочный суп, приготовленные на пару манты из завернутого в тесто мелкорубленного мяса с луком и тыквой, а также отличный плов из риса, мяса, овощей и сухофруктов — всего и не перечислишь. Всё это показывает, насколько влиятелен караван-баши. Ведь для приготовления многих блюд нужна особая посуда, которую приходится везти с собой. А в торговом караване количество лишних вещей строго ограничено. На верблюдов и мулов стараются нагрузить как можно больше товаров, чтобы продать их с выгодой.\n\nПосле еды, все трое некоторое время наслаждаются традиционным для Бухары зелёным чаем. Разговор начинается, как обычно, с обмена новостями. Потом затрагивают текущие темы по торговле. Алдар мимоходом задаёт интересующий его вопрос:\n\n— Что нового в ставке казахского хана? Вы, наверное, заезжали туда по пути?\n\n— Да, конечно. Великий хан собрал всё своё окружение, чтобы обсудить насущные вопросы. Кажется, намечается война с ойратами, — подумав несколько мгновений отвечает Рахим, а Абдулазиз добавляет:\n\n— Да, я слышал в разговорах с казахскими батырами, что стычки с ойратами происходят всё чаще и чаще.\n\nОба собеседника говорят о событиях в ханской ставке без лишних эмоций, словно их не особенно интересует политика. Но Алдар замечает, что Рахим и Абдулазиз тщательно раздумывают, подбирая слова, прежде чем сказать что-либо. Кроме того, во время разговора они как можно незаметней переглядываются. Что-то здесь нечисто. И кочевнику хочется узнать, что именно.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="184" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Texts>
				<Text>Раздумывая над ответом, Алдар кладет камень обратно в сумку. И тут его взгляд случайно останавливается на бронзовом изображении Тенгри. Фигурка старинной работы, вон даже бронза местами позеленела. ПОЗЕЛЕНЕЛА?! Так вот что напоминает цвет осколка!</Text>
				<Text Style="Small">Вернуться и пройти ПРОВЕРКУ МУДРОСТИ, но по уровню 7 вместо 11 (ведь наш герой уже почти догадался насчёт происхождения этого камня).</Text>
			</Texts>
			<Triggers>guess</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Вернуться и пройти проверку ещё раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Подойдя к толпе, наблюдающей за игроками, Алдар выясняет, что для участия необходимо сделать ставку в 15 ТАНЬГА. В нардах нужно двигать свои шашки, занимать определённые поля, запирать шашки противника, не дать ему запереть свои шашки и прочие игровые хитрости. Нашему герою уже приходилось играть в нарды, и не раз. Поэтому он знает, что ход игры зависит не столько от бросков кубиков, сколько от умения планировать свои ходы и вычислять ходы соперника.\n\nЕсли таких денег нет или нет желания их тратить:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="109" Text="Сделать другой выбор">
					<Tanga Value="15"/>
					<Text>Если же Алдар Косе хочет и может сделать ставку, тогда кочевник вносит требуемую сумму (-15 ТАНЬГА) и садится за одну из досок:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>12</Level>
					<TablesGame/>
				</Test>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>12</Level>
					<TablesGame/>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Tanga Value="-15"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Обе проверки удачны"/>
				<Option Goto="39" Text="Только одна из них удачна (неважно какая)"/>
				<Option Goto="79" Text="Обе проверки провалены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Texts>
				<Text>Алдар погружается в игру, рассчитывает ходы и строит хитроумные комбинации. Но видно, что караванщики значительно поднаторели в этой игре, занимаясь ею на стоянках и в караван-сараях. С ними очень непросто бороться, и часть партий Алдар Косе проигрывает. Тем не менее в итоге он остаётся с небольшой прибылью.</Text>
				<Text Style="Small">+15 ТАНЬГА, не считая первоначальной ставки в 10 ТАНЬГА, которая тоже возвращается.</Text>
				<Text>Игра заканчивается и караванщики собираются в дорогу после хорошего отдыха.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="25"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Дальнейшее путешествие проходит спокойно. Передвигаться по пологому берегу Иртыша верхом не представляет никаких трудностей. Вечереет, тени становятся длиннее, и солнце вот-вот закатится за горизонт. Пора и подумать о ночлеге.\n\nЧерез некоторое время Алдар видит огромный бревенчатый плот на берегу, на который несколько бородатых людей в длинных кафтанах грузят громоздкие сундуки, объемистые мешки, и даже загоняют скот (несколько коров и лошадей). Это же подданные русского царя. Впрочем не все люди работают, часть из них стоит и отдаёт приказания. Судя по богатым одеждам, шапкам и сапогам (в то время как работники, таскающие грузы, обуты в плетёные лапти), это либо купцы либо чиновники. Алдар понимает, что переправа построена для нужд русской крепости, отмеченной на карте — на той стороне виднеются бревенчатые постройки и купол церкви.\n\nОдин из богато одетых людей приветствует Алдара и предлагает переправиться на тот берег:\n\n— Меня зовут Прохор. Я приказчик при боярине Лихареве, воеводе этих мест. Скоро стемнеет, а чего тебе ночевать в чистом поле. Тем более что боярин наказал привечать всех путников независимо от происхождения и вероисповедания.\n\nРожа у Прохора хитрющая, но не вызывающая страха за собственные деньги. Такие люди если и грабят, то не мирных путников, а купеческую либо государственную казну. Личности такого пошиба часто встречаются вблизи власть предержащих, будь то в ставке казахского хана, в кишлаке правителя Хорезма или во дворцах Бухары.\n\nАлдар Косе долго не раздумывает, принимая приглашение. Ему известно о гостеприимстве русских. Да и Прохор прав насчёт ночлега в хорошо охраняемом поселении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Алдар ничего не успевает предпринять, как девушка бросает змею под ноги его скакуна. Конь резко останавливается и встаёт на дыбы. А джигит еле удерживается в седле. Тем временем соперница достигает флажка и достаёт свою камчу.\n\nГонка проиграна, но не окончена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Texts>
				<Text>Несмотря на то, что видимость плохая — волки нападают из темноты, а отблески костра слепят стрелка и не дают нормально прицелиться — почти каждая стрела находит свою цель. В конце концов, изрядно поредевшая стая отступает в поисках более безобидной жертвы. Алдар Косе отрезает волчьи хвосты в качестве охотничьих трофеев.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Натаскав больше топлива и разведя костёр полукругом вдоль своего убежища, Алдар снова засыпает чутким сном, но до самого утра никаких происшествий. Встав пораньше, чтобы проделать как можно больший путь до дневного зноя, джигит отправляется к реке.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Алдар Косе беспрепятственно въезжает в открытые ворота, приветствуя воинов-стражников, и попадает в огромный внутренний двор караван-сарая. Внутренняя часть стен по краям двора представляет собой двухэтажные помещения, разделённые на многочисленные комнаты. Внизу торговцы размещают своих верблюдов, мулов и лошадей вместе с товарами. А наверху устроены места для ночлега.\n\nСтановится темно, и повсюду зажигаются факелы. Осмотревшись, Алдар видит в одном из углов двора оживлённую торговлю. Наверное, стоит направиться туда и посмотреть на товары в надежде купить что-нибудь полезное. Кроме того, джигит должен позаботиться о ночлеге и сделать это как можно скорее, потому что в городище уже сейчас расположились на ночлег многочисленные караваны, а через ворота прибывают всё новые и новые.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Отправиться на местный базар"/>
				<Option Goto="12" Text="Позаботиться о ночлеге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Texts>
				<Text>Решив никуда не ходить, Алдар присаживается у костра, на котором бухарцы готовят в большом казане плов, кушанье из риса, мяса, овощей, сухофруктов и специй. Солнце уже зашло за горизонт, становится темно и только костры на стоянке освещают округу. Джигит с аппетитом съедает вкусный плов и за пиалой зелёного чая ведет беседу с погонщиками, которые охотно делятся новостями.\n\nПредположения Алдара оказываются верны, по словам собеседников караван действительно останавливался возле ханской ставки. Хотя погонщики считают, что это лишний день в пути. Ведь не было ни куплено ни продано никаких товаров. Лишь Рахим, караван-баши, провёл много времени в юрте одного из казахских батыров. Кочевнику становится интересно, с кем это он разговаривал. Да и вообще, с какой целью надо было уводить весь караван с дороги, чтобы посетить ханскую ставку, находящуюся немного в стороне?\n\nАлдар Косе осторожно задаёт наводящие вопросы насчёт того, с кем бы мог встречаться караван-баши. К счастью, бухарцы — народ любопытный, и Алдару дают описание того казахского военачальника. Догадки оправдываются, караван-баши встречался с Темир-батыром! И это даёт пищу для размышлений...\n\nПозднее, когда наш герой собирается спать, к нему подходит один из караванщиков и шёпотом говорит следующее:\n\n— Алдар Косе, слушай внимательно. Я тайно сопровождаю этот караван по заданию Великого хана, — в качестве доказательства он показывает перстень с печаткой-эмблемой хана. — И только тебе я могу довериться. Караван-баши Рахим действительно встречался с Темир-батыром. Бухарцы согласились дать Темиру денег на оснащение его отрядов взамен на то, чтобы он развязал войну с ойратами. К сожалению, я так и не смог добыть доказательств. Но хана в любом случае надо предупредить. Я не могу покинуть караван, так как это вызовет подозрения, и за мной отправят погоню. Но на тебя никто не обратит внимания. Возьми этот перстень, предъявив который, ты немедленно будешь пропущен к хану.\n\nДождавшись согласия Алдара Косе, для которого это поручение совпадает с собственным заданием, погонщик передаёт перстень и скрывается между шатрами.</Text>
				<Text Style="Small">Отметить ханский перстень в списке имущества.</Text>
				<Text>Немного поразмышляв над рассказом погонщика, джигит засыпает.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>KhansRing</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе, спросив дорогу к конюшне, с нетерпением туда направляется. Ведь воевода посулил хорошего скакуна! Таков ли конь на самом деле, как его расхваливают?\n\nВ конюшне Алдара Косе поджидает Прохор, тот самый приказчик, который вчера туда-сюда носил деньги (прикарманил поди под шумок пару монет):\n\n— Вашего брата-кочевника не понять. Пошто отказался от награды? Это же целая уйма денег. А впрочем, губа у тебя не дура. Конёк-то — самый лучший на многие вёрсты в округе. Вон в том стойле в углу, — машет рукой приказчик.\n\nАлдар рассматривает коня — молодой жеребец, с длинной шеей, высокий в холке, рыжей масти с чуть темными хвостом и гривой и лоснящейся шкурой. Джигит седлает коня и делает пробный выезд во дворе конюшни, пуская коня плавным бегом-иноходью и прыжками галопом, а также пробуя пару несложных трюков. Жеребец — выше всяких похвал, всадника слушается беспрекословно, чувствуется сила и ловкость коня хорошей породы. Животное даже выражает радость от того, что его выпустили из душной конюшни на волю.\n\nАлдар Косе очень мало слышал о донской породе лошадей. Только то, что она выведена сравнительно недавно в южно-русских степях казаками, народом, ведущим близкий к кочевникам образ жизни. В донских рысаках сочетается кровь степных лошадей и лучших представителей дорогостоящих пород.\n\nТеперь надо бы решить, что делать со своим старым конем. К счастью, для разных нужд крепости требуются лошади — перевозка грузов, конные разъезды, доставка срочных писем. Поэтому Алдар после небольшого торга с Прохором продаёт своего коня, с сожалением расставаясь с ним.</Text>
				<Text Style="Small">+20 ТАНЬГА.</Text>
				<Text>Но задание родного кочевья важнее. А появишься в ставке Великого хана на отличном скакуне — так и отношение совсем другое будет, не как к обычному бродяге.\n\nОтметить на листе персонажа, что у Алдара теперь донской рысак.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>DonsHorse</Triggers>
			<Modifications>
				<Tanga Value="20"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Texts>
				<Text>Алдар немного выжидает, выбирая правильный момент и кричит:\n\n— Ты что собираешься делать, железная твоя башка?! Я — посланник Будды! И ты МЕНЯ хочешь пленить!!!\n\nТут облако закрывает солнце и в тот же момент обоих всадников накрывает порыв ветра. Всего этого ойрат не видит, так как он от страха боится отвести взгляд от грозного джигита. Он только замечает, что стало темнее и ощущает сильный ветер. Все это придает мистическую силу словам Алдара Косе в глазах воина.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Теперь уже ойрат не хочет пленить кочевника, а чуть ли не со слезами на глазах умоляет последовать за ним в качестве гостя к его господину.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Согласиться посетить поселение ойратов и поговорить с их предводителем"/>
				<Option Goto="140" Text="Отказаться и продолжить путь дальше вдоль Иртыша"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Офицеры охотно наливают полугар в кубок Алдара Косе и произносят тост за здравие. Сделав большой глоток, тот кашляет. Жидкость обжигает горло, и становится трудно дышать. Собутыльники громко смеются:\n\n— Закусывай быстрее. Что, в первый раз креплёное вино пробуешь?\n\nЗачерпнув ложкой еду из тарелки, кочевник проглатывает ее. Отдышавшись, Алдар спрашивает об этом пойле, и офицеры наперебой рассказывают подробности. Полугар — это крепкий напиток с большим содержанием винных паров. Его производством можно заниматься исключительно имея разрешение государства и уплатив соответствующие пошлины. Полугаром напиток называют потому, что если зажечь определенный объем жидкости, то выгорает ровно половина. Что и показывает один из воинов, наливая немного полугара в ложку и поджигая его от лучины. Джигит вспоминает, что и степные умельцы варят нечто подобное под названием «арак».\n\nАлдар знакомится с собутыльниками. Офицеров зовут Пётр Марков и Иоганн фон Фюрстенберг. Кочевнику сложно запомнить второе имя, и он переспрашивает, но Пётр тут же встревает:\n\n— Зови немчуру на русский манер — Иваном. Многое мы с ним прошли и повидали на службе у боярина Лихарева: бои с отрядами сибирского хана, защита крепостей от набегов ойратов и монголов. Даже с бухарскими головорезами бились, когда они наш отряд чуть врасплох не застали.\n\nМарков происходит из обедневшего боярского рода, и за неимением доходов поступил на службу к царю. А несколько лет назад за проявленную доблесть был пожалован в офицеры.\n\nВидно что оба вояки дружат, не разлей вода, поэтому Иоганн-Иван не обижается на «немчуру». Он рассказывает немного о себе: дворянин родом из мелкого германского княжества. Участвовал в большой европейской войне, которая разорила его родину, унеся жизни множества людей. После окончания войны Иван остался не у дел и, потратив сбережения на офицерский патент, подался на восток. Русский царь как раз начал формирование армии нового образца, зазывая знатоков военного дела из Европы.\n\nАлдар Косе испытывает отвращение к полугару-араку. К тому же голова тяжелеет, мысли путаются и язык заплетается. Но собутыльники наливают ещё и уговаривают выпить, попутно объясняя, как лучше это делать. Далее следует новая порция, которая идёт легче. А когда бутыль пустеет, приносят новую... Алдар теряет связь с окружающей действительностью, чувствуя, что его куда-то несут и кладут на кровать. И он погружается в сон...\n\nНаш герой просыпается от небывалой головной боли и сухости во рту. Кроме того, руки трясутся и нет никакого желания продолжать путь. Определенно, не стоит пить арак, или как его там русские называют.\n\nПопив воды и медового напитка и немного погуляв по крепости, джигит постепенно приходит в себя. Сначала он хочет дать себе клятву, что никогда больше не возьмет в рот ни капли арака. Но тут ему в голову приходит одна мысль:\n\n— А ведь это пойло можно использовать против врагов, особенно если те употребляют его в первый раз, — размышляет Алдар и направляется к трактиру.\n\nТрактирщик сначала говорит, что вообще-то на вынос не продают — таков закон:\n\n— Но для уважаемого путешественника можно сделать исключение, — произносит он, понижая голос и оглядываясь вокруг, чтобы никто не подслушал.\n\nВ общем, за 10 ТАНЬГА он готов продать бутыль арака.\n\nЕсли есть деньги и желание, то купить арак и отметить соответствующие изменения на листе персонажа.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>Arak</Trigger>
					<Head>АРАК</Head>
					<Price>10</Price>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Алдар Косе получал от Лихарева крупную наградуа" Availability="LargeSum"/>
				<Option Goto="145" Text="Лихарев обещал подарить скакуна" Availability="GiftPromise"/>
				<Option Goto="175" Text="Покинуть крепость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Наша пара подводит лошадей к начальной линии гонки, сначала девушка, а позади неё Алдар. По взмаху руки одного из судей оба срываются с места, подстёгивая коней и стараясь развить как можно большую скорость. Но вскоре начинается песчаный берег ручья и копыта лошадей вязнут в песке, заставляя всадников перейти с галопа на более плавный ход. Что же такое придумать, чтобы ускорить коня и не споткнуться в песке?</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Init="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="69" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе блестяще проводит партию за партией. Купцы азартно делают ставки, стараясь обыграть хитрого кочевника, но у них ничего не получается. И неважно, какие числа выпадают на кубиках нашего героя. Он быстро проводит свои шашки до конца, заранее предупреждая попытки соперника переиграть его. В конце концов, даже самые отчаянные игроки отступаются, признавая первенство Алдара, который получает огромный выигрыш в свои руки.</Text>
				<Text Style="Small">+150 ТАНЬГА не считая первоначальной ставки в 10 ТАНЬГА, которая тоже возвращается, также +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Игра заканчивается и караванщики собираются в дорогу после хорошего отдыха.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="160"/>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Полоса неудач преследует Алдара Косе. Что бы он ни предпринял, все валится из рук, ничего не получается. С кем бы он ни заговорил — никто ему не верит и даже не хочет с ним общаться. В любом поселении или кочевье над ним насмехаются все вокруг, включая маленьких детишек, которые ещё и кидаются камнями и гнилыми овощами. Даже и речи нет о том, чтобы продолжать путь в ставку великого хана. Такого оборванца и неудачника даже и близко не подпустят к степному правителю. Более того, надают таких тумаков, что мало не покажется.\n\nК счастью за пределами Великой степи всегда найдется место джигиту, который хочет начать новую жизнь. Можно податься на запад в пески и барханы Хорезма, на юг в процветающие города Бухары или на север в бескрайние сибирские леса.\n\nНа этом путешествие Алдара Косе заканчивается. К сожалению, он не смог выполнить свое задание. Но ничто ведь не мешает начать приключение заново...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Алдар Косе не ожидал подобного вопроса, но сердце подсказывает ему правильный ответ. Можно ли попросить об этом Великого хана? Но Алдар отвергает все сомнения, чувствуя, что именно сейчас решается его судьба:\n\n— Я полюбил Сауле, дочь Керим-бая...\n\n— Знаю об этом, — смеясь отвечает Великий хан. — Ваша гонка в кыз-куу настолько ошеломила народ в этом кочевье, что пришлось даже прервать курултай ненадолго, чтобы посмотреть на столь великолепную пару.\n\nВеликий хан ухмыляется и достаёт из-под вороха бумаг подзорную трубу, с помощью которой он и наблюдал за соревнованием.\n\n— Мы вас поженим. Калым я за тебя внесу, а с Керим-баем проблем не будет. Как-никак, он — такая же «чёрная кость» как и все остальные.\n\nАлдар от радости не может произнести и слова. А хан продолжает:\n\n— У тебя храброе и благородное сердце. Зачем же ты растрачиваешь свои способности, ведя бродячую жизнь? Мы найдём твоим талантам более подходящее применение. Войску нужны сильные и ловкие предводители, в городах на юге не хватает мудрых и образованных людей, а для противостояния бухарцам и ойратам требуются хитрые и изворотливые дипломаты.\n\nАлдар с радостью принимает предложение Великого хана и остаётся в ставке, следя за дальнейшими событиями. Заговор Темир-батыра раскрывают и всех виновных наказывают. Самого Темира высылают далеко за пределы Казахского ханства. С ойратами заключают соглашение о мирном разделе кочевых земель. И по крайней мере пока хан жив, войны не будет.\n\nНа ханской службе Алдар совершит много подвигов во славу родной земли. И всюду ему будет оказывать поддержку его верная жена, красавица Сауле.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Волки уже совсем рядом! Алдар Косе быстро хватает из костра горящую ветку и тыкает ею в морду зверя, который столь неосторожно приближается к костру. Взвыв от боли, волк скрывается в темноте. Ещё несколько особей пытаются атаковать, но тут же получают свою порцию огня. Покрутившись возле ложбины, стая нехотя удаляется. Поздней весной для волков достаточно корма в степи, голодать не приходится. Поэтому неудивительно, что они оставляют кочевника и его коня в покое.\n\nНатаскав больше топлива и разведя костёр полукругом, защитив своё убежище, Алдар снова засыпает чутким сном, но до самого утра ничто не тревожит джигита. Встав пораньше, чтобы проделать как можно больший путь до дневного зноя, он отправляется к реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Texts>
				<Text>Конь вначале бежит ровно, но затем сбивает свой ход. Поэтому Алдару приходится прикладывать немало усилий, чтобы не снижать скорость. У девушки те же самые проблемы, но она управляет своим скакуном более умело. Таким образом, разрыв между всадниками немного увеличивается.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ.</Text>
				<Text>Гонка продолжается.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="18" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Texts>
				<Text>Алдар приближается к толпе, внимающей бородачу. Это маленький человек преклонного возраста с длинной бородой (почти как у Коркут-ата), одетый в чёрный халат с вышивкой золотыми нитями. На голове у него красуется просто огромный белый тюрбан. Старик поглаживает своего осла и ведёт свой очередной рассказ. Алдар как раз подошёл к началу этой истории:\n\n— Вот вы, многоуважаемые торговцы, думаете, что это обычный осёл? — Народ выражает согласие. — Вот тут то вы и ошибаетесь. Сам Аллах наградил этого осла способностью к грамоте. А багдадский халиф поручил мне выучить его читать коран, чтобы осёл мог возносить молитвы.\n\nНарод не слишком-то верит бородачу. Кто-то просит показать способности животного к чтению молитв. Но старик возражает:\n\n— Коран — не простая книга. Именно поэтому мне нужно 20 лет, чтобы научить осла правильно читать и толковать написанное. И если мне это не удастся, халиф пошлёт своих ассасинов, наёмных убийц, за моей головой. Вот грамота халифа, подтверждающая сказанное мною!\n\nТорговцы — народ ушлый и недоверчивый. Поэтому несколько человек проверяют бумагу, убеждаясь, что история изложена верно. Да и печать Багдадского халифата настоящая.\n\nТем временем бородач продолжает:\n\n— А ведь этот осёл ни разу в жизни не согрешил. И когда он научится читать коран, то как праведник сможет возносить молитвы небесам. Тот, кто положит серебряную монету в это блюдо, — тут он показывает на большую медную тарелку, стоящую у его ног. — Тот будет упомянут в молитвах!\n\nГора серебра на тарелке быстро растёт — караванный люд не скупится на необычное дело. Алдар восхищается хитрой задумкой бородача и ждёт пока все разойдутся, чтобы поговорить с ним:\n\n— Меня зовут Алдар Косе. Не позволите ли, уважаемый, один вопрос? Вы уверены, что за 20 лет ничего не произойдет, и халиф да осёл с караванщиками будут в добром здравии? — с иронией спрашивает Алдар.\n\n— Ваши уста излагают мудрые речи, Алдар-эфенди. Моё имя Ходжа Насреддин, и мне неведома воля Аллаха. А за 20 лет либо халиф, либо ишак, либо я покинем этот бренный мир. Но не будем о грустном, — в той же ироничной манере отвечает хитрец в белом тюрбане. — Позвольте предложить вам разделить со мной мой скромный ужин, кувшин вина да приятную беседу.\n\nИ Алдар с радостью соглашается, ведь у этого Ходжи Насреддина можно поучиться кое-каким хитростям. Шатёр Ходжи Насреддина хоть и изрядно потрёпан в долгих путешествиях, но всё же не продувается степными ветрами и неплохо защищает от ночной стужи. Ну а ужин оказывается не таким уж и скромным: копчёное мясо, головка сыра, свежая зелень, хлебные лепёшки, фрукты и кувшин с ароматным вином, как и обещал хозяин своему гостю. Кроме того, мальчишка-слуга вскоре приносит огромную тарелку с горячим пловом, кушаньем из риса, мяса, овощей и сухофруктов.\n\nЗакончив ужинать, оба путника, не спеша попивая горячий зелёный чай из пиал, обмениваются новостями. Алдару симпатизирует его новый знакомый. Ведь Ходжа Насреддин точно также обманывает богатых и чванливых, помогая бедным и обездоленным. Джигит с любопытством слушает истории белобородого, взамен рассказывая несколько забавных случаев из своей жизни, чем ещё больше располагает к себе собеседника:\n\n— Я вижу, что ты добрый и справедливый человек, Алдар-эфенди. Ты ведь отправился в дальнюю дорогу не для того, чтобы развеять скуку. Цели твои мне неизвестны, да и нет нужды мне рассказывать об этом. Но если ты и дальше будешь придерживаться караванной дороги в своём путешествии, то я могу научить тебя кое-чему полезному.\n\nТут он достаёт из своего сундука плоскую деревянную коробку, которая раскладывается на две равные части. Внутри коробки лежат шашки двух цветов и несколько игральных костей. Да это же нарды, популярная игра в Азии:\n\n— Во время длительных переходов караванщики, чтобы прогнать скуку, любят играть в нарды. И нередко игроки делают ставки, чтобы придать игре больше азарта. Я научу тебя этой игре, в которой мудрость и хитрость имеют гораздо большее значение, чем удача в бросках кубиков.\n\nОбъяснив правила, Ходжа начинает игру. В первый раз Алдар, конечно же, проигрывает. И бородач объясняет ему некоторые хитрости в нардах. Затем следуют новые партии, и с каждой игрой Насреддину всё сложнее и сложнее победить Алдара. Наконец, джигит не только знает все приёмы соперника, но и придумывает свои, побеждая гостеприимного бухарца в последней игре, которая завершается далеко за полночь:\n\n— Я вижу, что мои уроки пошли тебе впрок. Ученик превзошёл учителя. Твоя манера игры остроумна. И я думаю, теперь мало кто сможет тебя победить в нардах, — говорит Ходжа Насреддин напоследок.</Text>
				<Text Style="Small">Отметить на листе персонажа, что Алдар Косе владеет мастерством игры в нарды. Если впоследствии придётся применить это умение, то проверки МУДРОСТИ и ХИТРОСТИ при игре автоматически засчитываются, как успешные.</Text>
				<Text>Поблагодарив за ужин и полезный урок, Алдар Косе сердечно прощается с белобородым хитрецом и устраивается на ночлег у догорающего костра погонщиков.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Tables</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вблизи ханского кочевья Алдар видит множество конных воинов, охраняющих подступы к ставке. Они останавливают и досматривают всех путников. Один из воинов делает джигиту знак остановиться и подождать пока, они закончат досмотр небольшого каравана татарских купцов, которые прибыли чуть раньше Алдара.\n\nНо вот охрана пропускает татар и окружает Алдара:\n\n— Кто ты такой, и что тебе здесь нужно? — воины не отличаются особой вежливостью.\n\nАлдар Косе называет своё имя и отвечает, что прибыл на праздник почтить Великого хана и его наследника. Охрана с некоторым сомнением рассматривает бедного джигита:\n\n— Алдар Косе, мы о тебе наслышаны. Однако, в ханской ставке всем велено появляться только в нарядной праздничной одежде. Исключение делается только для войска и слуг Великого хана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Есть праздничная одежда" Availability="PartyClothes"/>
				<Option Goto="37" Text="Праздничной одежды нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Джигит проходит между рядами товаров, разложенных на подстилках из бараньих шкур, перекидываясь шутливыми фразами с назойливыми торговцами. Это, конечно, не городской базар где-нибудь в Туркестане или Ташкенте, но и тут можно найти всё, что душе угодно: свежие фрукты из Бухары, глиняная и керамическая посуда из Хорезма, затейливые арабские украшения из золота и драгоценных камней, чай и травы из Китая, персидские и индийские специи, ножи и сабли из знаменитой булатной стали и многое другое. Всего и не перечислишь. Чуть в стороне торгуют скотом и лошадьми. Алдар бы не прочь купить себе хорошего скакуна, но, к сожалению, денег не хватит.\n\nВ конце концов, посмотрев все товары, он решает, что в дальнейшем могут пригодиться только две вещи:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>Dombra</Trigger>
					<Head>ДОМБРА</Head>
					<Price>10</Price>
					<Text>Домбра необходима, если Алдар решит принять участие в конкурсе акынов, который сейчас начнётся.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>PartyClothes</Trigger>
					<Head>ПРАЗДНИЧНАЯ ОДЕЖДА</Head>
					<Price>15</Price>
					<Text>Праздничная одежда, состоящая из расшитого золотистыми узорами халата, шапки с лисьим мехом и нательной рубашки с вышивкой. Ну а нарядная одежда всегда полезна, чтобы произвести хорошее впечатление на хана и его окружение. Не в лохмотьях же, в конце концов, соваться в ханскую ставку?\n\nКупить всё, что нужно и на что хватит денег, и отметить соответствующие изменения на листе персонажа.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Принять участие в айтысе" Availability="Dombra"/>
				<Option Goto="94" Text="Отказаться от участия и просто посмотреть на соревнование"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Лихарев просит Алдара Косе рассказать о том, где он побывал и что видел за время путешествия. Присутствующие за столом тоже задают свои вопросы. В ответ джигит узнаёт последние новости из ставки хана. Боярин с ближайшими соратниками там был пару дней назад для обсуждения торговых соглашений и взаимопомощи на случай войны.\n\nНе раскрывая цели своего путешествия, кочевник интересуется насчёт Темир-батыра. Русские охотно рассказывают, что Темир собрал огромное войско под своим началом, чуть ли не самый большой отряд по сравнению с другими казахскими военачальниками. Он обращался и к Лихареву насчёт займа, так как большое войско требует много еды и оружия. А ещё воевода делится своими наблюдениями:\n\n— Я заметил, что Темир поддерживает ту часть ханской свиты, которая желает войны с ойратами. Ведь для одних война — это кровь и страдания, а другие стремятся получить из этого выгоду.\n\nАлдару становится понятно, почему бандиты переоделись в ойратские одежды во время нападения на кочевье Мурата. Больше ничего узнать не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Алдара Косе неожиданно легко пропускают в юрту Джанибек-батыра. Стражник только спрашивает имя путника и просит оставить оружие и сумку с вещами снаружи. Джанибек — молодой воин невысокого роста с короткой бородкой, одетый в широкий халат лазурного цвета, такого же как и знамена кипчаков. Несмотря на возраст он уже не раз показал себя храбрым и мудрым командиром.\n\nПо законам гостеприимства он сначала приказывает накормить и напоить Алдара и только потом приступает к беседе. Алдар рассказывает про нападение на кочевье, а также про то, что среди разбойников узнали Темир-батыра, хотя все они были одеты в ойратские доспехи. На что Джанибек-батыр замечает:\n\n— Зная характер Темира, я не удивляюсь тому, что он грабит чужие кочевья. Он на хорошем счету у Великого хана и, к сожалению, никто не осмеливается сказать слово против него. Но что же это получается? Бандиты притворились ойратами, чтобы ещё больше рассорить наши народы. Ты знаешь, что до границы наших земель рукой подать, и часто происходят отдельные стычки. Но вроде бы, Гулинши-багатур — глава ойратского кочевья на этом берегу Иртыша, не хочет войны и старается держать в узде своих людей.\n\nНемного поколебавшись Алдар рассказывает о группе джигитов снаружи и о своих выводах. Лицо Джанибека краснеет в гневе, но он старается держать себя в руках:\n\n— Так ты обвиняешь мой род в грабительском набеге!</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>11</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="77" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Texts>
				<Text>У нашего героя нет никаких шансов против многоопытных игроков-караванщиков. Алдар даже не может вывести свои шашки на чужую половину поля, а соперник уже заканчивает игру. Наблюдатели посмеиваются:\n\n— Что, Алдар Косе? Это тебе не глупцов за нос водить.\n\nДжигит быстро проигрывает свою ставку и присоединяется к зрителям.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ, ставка в 10 ТАНЬГА теряется.</Text>
				<Text>Игра заканчивается и караванщики собираются в дорогу после хорошего отдыха.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
				<Tanga Value="-10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Степь постепенно переходит в холмистую местность. Всё больше попадаются кустарники, и становится не так удобно передвигаться верхом. Алдар хочет достигнуть реки до наступления темноты, но приходится тщательно выбирать путь между сопками, избегая особенно густых зарослей. К сожалению, когда солнце уходит за горизонт, до реки ещё далеко. Поэтому джигит начинает искать подходящее место для ночевки. А вот и удобная ложбина между холмами — место, защищённое от ветра. Кроме того земля на дне лощины влажная. Значит и до воды недалеко. Вокруг много сухой травы и кустарника — для костра сгодится. Неприхотливому кочевнику больше ничего и не нужно для ночлега.\n\nПозаботившись о коне и разведя костёр, Алдар ужинает и, привалившись к отвесной стене холма, ложится спать. Но через некоторое время чуткий сон джигита нарушается тревожным ржанием коня и посторонними звуками.\n\nС разных сторон слышится рычание. Это же степные волки! Отличимые по короткой жёсткой шерсти бледно-серого цвета с желтоватыми вкраплениями, степные волки мельче своих лесных собратьев. Тем не менее они очень опасны, особенно при нападении крупной стаей. Судя по шороху и мелькающим в зарослях теням в этой стае не меньше 15 особей. Успокоив коня, Алдар пытается отбить атаку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Использовать огонь из костра"/>
				<Option Goto="170" Text="Использовать лук и стрелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Юрта охраняется личной стражей Великого хана — воинами, показавшими наибольшую доблесть в сражениях и верность своему повелителю. Этот отряд набирается строго из племени, откуда происходит сам хан. Благодаря родственным узам в сочетании с личными качествами воинов среди ханской стражи никогда не случается трусости и предательств.\n\nНелегко будет убедить охранников, чтобы они пропустили Алдара Косе к своему владыке. Нечего и пытаться их обмануть, дураков в личной страже хана не держат. Нужен другой способ, чтобы попасть на приём.\n\nА может быть кочевник знает человека по имени Серик?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Есть ханский перстень" Availability="KhansRing"/>
				<Option Goto="6" Text="Есть письмо Гулинши-багатура" Availability="Letter"/>
				<Option Goto="6" Text="Есть сообщение из бухарского каравана" Availability="Message"/>
				<Option Goto="6" Text="Есть записка Джанибека" Availability="Note"/>
				<Option Goto="16" Text="Темир-батыр был посрамлён" Availability="ShameOfTemir"/>
				<Option Goto="16" Text="ПОПУЛЯРНОСТЬ Алдара Косе равняется 10 или больше" Availability="ПОПУЛЯРНОСТЬ > 9"/>
				<Option Goto="34" Text="Кочевник знает человека по имени Серик" Availability="Serik"/>
				<Option Goto="49" Text="Посулить денег охране"/>
				<Option Goto="83" Text="Попытаться уговорить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Пользуясь утренней прохладой Алдар пускает галопом коня, хорошо отдохнувшего за ночь. Отслеживать направление караванной дороги не представляет никаких трудностей. Многочисленные верблюжьи и лошадиные следы указывают на то, что выбранный путь верен. По правую руку всадника расстилается степное разнотравье, а по левую начинается неплодородный песчаник, переходящий в нагромождение барханов. Как же сильно разнится природа в Великой степи!\n\nАлдар вспоминает одну из многочисленных сказок деда Коркута. Давным-давно казахская земля была покрыта пальмами и озёрами. Но однажды, Аллах рассердился на казахов, по какой причине, никто уж и не помнит. И вот он собрал все пальмы и озёра в огромный мешок, оставив лишь степи да пустыни, и ушёл на юг. К счастью, его мешок оказался дырявым и часть природных богатств просыпалась на пути. Так и появились первые оазисы, маленькие островки жизни в бесплодных землях.\n\nИ вот один из таких островков появляется невдалеке от караванного пути: небольшое озеро, пальмы да остатки древней хорезмской крепости. Начинает припекать, поэтому Алдар и его конь радуются предстоящей остановке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Заперев дверь комнаты на засов, Алдар с наслаждением растягивается на жёсткой лежанке. Джигиту доводилось спать и с меньшими удобствами, по сравнению с которыми эта лежанка — ханская постель.\n\nНичто не тревожит сон кочевника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Прогуливаясь между юртами Алдар Косе заговаривает с разными людьми, обмениваясь новостями. Ему охотно отвечают, ведь большинство новостей передаются в Великой степи из уст в уста. А такой бывалый путешественник, как Алдар — просто кладезь полезной информации. Но ему самому пока не удаётся узнать ничего полезного ни о Темир-батыре, ни о том, что сейчас происходит в ханском кочевье.\n\nНо вскоре усилия джигита вознаграждаются, когда к нему обращается худой, бедно, но опрятно одетый юноша:\n\n— Ты же ведь тот самый знаменитый Алдар Косе! — кричит он в восторге. Алдару приятно, что о нём знают и в этих местах. — Меня зовут Серикжан, но ты можешь называть меня Серик. Я слышал, что произошло в кочевье Мурата. Это же ведь твой родственник?\n\nНаш герой вступает в разговор и рассказывает о приключившемся несчастье, пока не упоминая ни Темир-батыра, ни своего задания. Стоит ли доверять случайному человеку? Но Серик, понизив голос и наклонившись поближе, чтобы никто посторонний не услышал, сообщает следующее:\n\n— Да брось ты, Алдар. Я в курсе того, что именно произошло, и куда ты путь держишь. Ведь ты хочешь наказать злого и алчного Темира и ищешь ханской поддержки. Не спрашивай меня, откуда я всё знаю. Просто у меня много друзей в разных местах. И я помогу тебе, так как этот подонок Темир должен быть наказан.\n\nСтолько горечи и ненависти проскальзывает в его голосе. Чем же этот военачальник досадил Серику?\n\n— И как же ты сможешь мне помочь? — всё ещё осторожно спрашивает Алдар.\n\n— Очень просто. По пути к ханской ставке загляни в караван-сарай, найди местного бека, управляющего поселением, и передай ему, что ты знаком с Сериком. Бек тебе и поможет. Более того, у меня есть друзья и в ханской ставке. Возможно ты встретишь кого-нибудь из них. А я желаю тебе удачи в твоём нелёгком деле!\n\nСерик прощается и уходит, а Алдар запоминает сказанное (отметить информацию о том, что Алдар Косе знаком с Сериком).\n\nТем временем, на площади громко объявляют о начале айтыса, и вся толпа устремляется туда.</Text>
			<Triggers>Serik</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Достигнув крепости, Алдар с любопытством глядит по сторонам. Городище заложено совсем недавно: построены только церковь, несколько больших изб, которые охраняются воинами, а также частокол и набережная для разгрузки товаров с лодок и переправы. Всюду снуют рабочие, занятые при строительстве.\n\nМесто для укреплённого поселения выбрано очень удачно. Слияние двух рек, вокруг горы — даже для хорошо вооруженного отряда очень непросто атаковать крепость. Кроме того, она находится почти на пересечении водного и караванного торговых путей.\n\nАлдар Косе подмечает одну интересную особенность. Русские воины носят не привычные меховые шапки, а треуголки. Да и лица у них гладко выбриты, только усы оставлены, что необычно для этого народа. Кочевник вспоминает рассказы бухарских караванщиков, что в Русском царстве в последние годы введено много новшеств, часть из которых перенята из далеких западных стран. В подтверждение этой мысли Алдар замечает одного из русских, что-то обсуждающего с человеком, одетым на западный манер. Эти двое держат в руках бумагу со схемой одного из строений и разговаривают между собой на незнакомом наречии. Значит русские приглашают иноземцев для обучения своих людей военному делу и для строительства крепостей.\n\nОсобую зависть джигита вызывают длинноствольные ружья с острыми штыками:\n\n— Вот бы Мурату в кочевье с десяток таких ружей, никакие разбойники тогда не страшны, — думает Алдар Косе. — Пусть даже и могучий Темир-батыр осмелился бы снова напасть. Ведь с огнестрельным оружием отбиться смогут даже женщины и дети.\n\nДжигит уже размышляет, куда бы податься на ночлег, но тут один из воинов обращается к нему:\n\n— Воевода желает с тобой побеседовать и приглашает тебя в гости немедля!\n\nАлдар Косе неплохо понимает по-русски, хотя некоторые слова и незнакомы. Например, кто такой воевода? Скорее всего это батыр или бек данной крепости. А может быть воевода совмещает обе должности? Раз так, то невежливо отказываться от приглашения. Да и вряд ли есть подобная возможность судя по суровому лицу воина и тону его слов. Возможно, у воеводы удастся узнать что-нибудь интересное для выполнения задания. Ведь ставка Великого хана совсем рядом, и должно же быть какое-никакое сообщение с русской крепостью.\n\nДжигита приводят к самому большому строению крепости. Внутри огромный зал, заставленный богато накрытыми столами. Почти все места за столами заняты: воины, купцы, священники и рабочий люд отдыхают после тяжелого дня за тарелкой похлебки, кружкой медового вина и беседой в хорошей компании. В помещении стоит громкий гул от многочисленных голосов, словно каждый старается перекричать всех.\n\nСразу бросается в глаза стол в дальнем конце зала. Он стоит отдельно от других за низкой перегородкой, еда на нем поизысканнее, да и народ за этим столом разительно отличается от простого люда в общем зале. Туда-то и ведут Алдара Косе.\n\nВо главе этого стола сидит важный человек в расшитом золотом кафтане. В отличие от простых воинов, он не бреет свою черную как смоль бороду. Внимательным взглядом он с любопытством изучает Алдара Косе, которого, прежде, чем допустить к столу досматривают и забирают оружие:\n\n— Боярин, путник доставлен, как вы и повелели, — говорит ваш сопровождающий.\n\n— Что значит «доставлен», дурья твоя башка? Я пригласил путника в гости, а не взял в полон. Ладно иди отдыхай, — отсылает вельможа воина и обращается к Алдару. — А ты будь нашим гостем и ничего не бойся. Я, боярин Иван Михайлович Лихарев, от имени царя российского повелеваю этой крепостью и прилегающими землями с правого берега Иртыша. Отдай оружие десятнику, его тебе потом вернут.\n\nЗдоровенный воин забирает лук со стрелами и нож, а также открывает дорожную сумку, чтобы убедиться, что ничего опасного в ней нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Есть зелёный камень" Availability="GreenStone"/>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Texts>
				<Text>— А я ведь направляюсь в ханскую ставку с одним важным поручением, — начинает свою очередную хитрость Алдар Косе, пробуждая интерес у собеседников. Видно, что оба караванщика очень хотят узнать, что же это за важное поручение такое. Но они сдерживают себя. Не спеша отхлебнув чая из пиалы, Алдар продолжает:\n\n— Мне нужно найти Темир-батыра, у меня к нему есть большое дело.\n\n— Ты знаешь Темир-батыра? — не удерживается Рахим.\n\n— Конечно, я его очень хорошо знаю. А позавчера он даже посетил наше кочевье, — Алдар знает, что главное при вранье — это говорить только правду, чтобы тебе поверили. Всю правду можно и не рассказывать: только ту её часть, которую должен знать собеседник. — Ведь именно такие доблестные воины, как Темир смогут остановить нашествие ойратов на наши земли.\n\nВ разговор вмешивается Абдулазиз, до сих пор хранивший молчание:\n\n— Дело в том, что мы во время пребывания в ханской ставке, обсуждали с ним кое-какие соглашения насчёт денежных займов для его войска. И теперь необходимо дать ему ответ. Не согласился бы ты передать сообщение Темир-батыру, раз уж едешь в ставку?\n\n— Отчего же, с радостью передам, — соглашается Алдар Косе.\n\nПока Рахим с Абдулазизом пишут письмо, наш герой приводит свои мысли в порядок. Значит Темир-батыр старается развязать войну с ойратами (для этого бандиты и напали на кочевье в ойратских доспехах), а бухарцы дают денег на оснащение войска. Теперь всё понятно. Ведь если ойраты с казахами ослабят друг друга в бесконечных войнах, Бухара сможет получить контроль над торговыми путями между Азией, Сибирью и Русским царством. И времени до начала войны остаётся совсем мало, раз срочно нужно передать сообщение Темиру. Иначе Рахим ни за что не доверил бы такое задание малознакомому человеку.\n\nПолучив письмо, Алдар прощается с караван-баши и купцом, отправляясь на ночлег.</Text>
				<Text Style="Small">Отметить сообщение из бухарского каравана в списке имущества, также +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Message</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>— Всё, что ты рассказываешь про Темир-батыра, совпадает с моими собственными наблюдениями. И если ты не лжёшь, то желаю тебе удачи в твоём задании. А теперь меня ждут неотложные дела. Слуги проводят тебя обратно, — неожиданно прощается Даулет-бек и звонит в колокольчик. Подошедший слуга сопровождает Алдара до двери на первом этаже, и кочевник снова выходит во внутренний двор.\n\nШум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. Кочевник тоже идёт спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Алдару удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Он будет спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Выехав из кипчакской стоянки, Алдар поначалу выбирает прямую дорогу в ханскую ставку, на северо-запад. Но на пути ему попадается выжженная трава — совсем недавно здесь был степной пожар. И впереди до самого горизонта, а может быть даже ещё дальше (ведь степные пожары при сухой погоде захватывают большие площади), видна черная земля.\n\nПутешествовать по выжженной земле не следует, так как нет подножного корма для коня. Да и кое-где могут сохраняться отдельные очаги пожара. А кроме того, могут напасть степные волки, которых огонь лишил пропитания. Поэтому Алдар должен повернуть на север либо на запад. В северном направлении на реке Иртыш должна быть русская крепость. Западное направление приведёт к караванному пути, где судя по карте находится караван-сарай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="На север к русской крепости"/>
				<Option Goto="8" Text="На запад к караван-сараю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе умело и ловко управляет своим конём, безупречно проходя иноходью грязный участок пути и сокращает расстояние до соперницы. Девушка тоже показала хорошее мастерство верховой езды, но её конь в паре мест чуть не сбил ход.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ЕДИНИЦА ВРЕМЕНИ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="18" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Алдар Косе хватает лук и пускает одну стрелу за другой с быстротой молнии (волки совсем близко!).</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>8</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="122" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Texts>
				<Text>Алдар Косе, как ни пытается, не может сдвинуть Темир-батыра. Тот стоит как скала и наседает на джигита. Тогда наш герой тянет время в надежде на ошибку противника. Бандит заметно устаёт, но и Алдару приходится нелегко высвобождаться от захватов и держаться на ногах после подсечек.\n\nНаконец, Темир-батыр, собрав свои силы, наваливается на кочевника и сбивает его с ног. Зрители кричат, восхищаясь силой и ловкостью Темира, который гордится своей победой и с презрением смотрит на соперника.</Text>
				<Text Style="Small">-2 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>Насладившись восторгами толпы, торжествующий бандит уходит в сопровождении своих слуг. Алдар же поднимается с настила, приводит себя в порядок и направляется к ханской юрте.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Костёр во внутреннем дворе разведён для тех, кому не хватило комнат в караван-сарае, или у кого не хватило денег на отдельное помещение. Вокруг него располагаются на ночлег слуги особо прижимистых караванщиков, оборванцы и попрошайки.\n\nАлдар тоже ложится спать, подложив под голову седло и насколько возможно укрывшись своей курткой. Народ вокруг него вызывает подозрения, поэтому он старается спать чутко. Но усталость берёт своё и наш герой проваливается в глубокий сон...\n\nПроснувшись поутру, он обнаруживает, что ночью его обокрали. Бежать к беку за справедливостью бесполезно, так как многие караваны ещё затемно покинули караван-сарай. Поэтому воров искать бессмысленно.\n\nВычеркнуть бурдюк с кумысом, все деньги и все предметы из списка имущества, включая праздничную одежду, письма и бумаги. У Алдара не украли только носимые на теле вещи, такие как амулеты, и кольца.\n\nХорошо хоть верный конь остался.</Text>
			<Modifications>
				<Kumis Empty="true"/>
				<Tanga Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Воин, уверенный в том, что плохо вооруженный кочевник не станет сопротивляться, неторопливо приближается. И в самом деле, стрелы и нож против стальных доспехов ничем не помогут. С другой стороны, металл сковывает движения ойрата. Нужно выбить его из седла! Алдар Косе готовится к атаке.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
				<Test>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Обе проверки успешны"/>
				<Option Goto="25" Text="Только одна из них успешна (неважно какая)"/>
				<Option Goto="183" Text="Обе проверки провалились"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Среди участников курултая из юрты Великого хана выходит и Темир-батыр. Мурат очень подробно его описывал: высокий, мускулистый воин с огромными пышными усами, но без бороды, как и Алдар. Алдар рассматривает негодяя, вероломно напавшего на кочевье, и строит планы мести. Проходя мимо нашего героя, Темир тоже бросает свой взгляд на него.</Text>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="ПОПУЛЯРНОСТЬ Алдара Косе равняется 6 или больше" Availability="ПОПУЛЯРНОСТЬ > 5"/>
				<Option Goto="11" Text="ПОПУЛЯРНОСТЬ Алдара Косе меньше 6" Availability="ПОПУЛЯРНОСТЬ &lt;= 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>На переправе как раз заканчивается погрузка товаров на левый берег и, к счастью ещё остаётся место для конного путника. В последний раз оглянувшись на крепость и помахав парочке своих вчерашних знакомых, которые прогуливаются по берегу, Алдар сходит с переправы на левобережье.\n\nЕсли Алдар Косе прибыл в крепость, имея двух коней, то своего старого жеребца он продаёт купцам на пароме:</Text>
			<Actions>
				<SellHorse>
					<Button>Продать</Button>
					<Head>Продать старого жеребца</Head>
					<Texts>
						<Text Style="Small">В этом случае +20 ТАНЬГА и вычеркнуть старого коня из листа персонажа.</Text>
						<Text>Кочевник постепенно отдаляется от реки, все дальше и дальше углубляясь в степь. Погода в последние дни на редкость хорошая — ни капли дождя. И прежде, чем наступает полуденный зной, а также до того, как джигиту наскучивает однообразный степной пейзаж, он видит огромное поселение, раскинувшееся в степи насколько хватает взгляда. А посреди стоянки над одной из юрт, самой большой, реет белое полотнище — знамя Казахского ханства.\n\nЭто кочевье Великого хана! Алдару Косе удалось добраться до него — так что полдела сделано. И в то же время, джигит понимает, что начинается самая трудная часть задания.</Text>
					</Texts>
				</SellHorse>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Texts>
				<Text>Тщеславный Темир-батыр все силы прикладывает к тому, чтобы прославить в песне себя любимого. И с высоты собственного величия с презрением отзывается в своих стихах о противнике, нищем оборванце. Алдар Косе даёт остроумные ответы, отражая выпады соперника, и выпячивает в песне собственные качества, храбрость, милосердие и чувство справедливости.\n\nНарод и судьи хвалят мелодию и песни Алдара. Но всё же Темир-батыр больше известен в казахском ханстве, как отважный воин. А то, как умело он играет на домбре и сочиняет стихи, добавляет ему больше симпатий у зрителей. Поэтому судьи в конце соревнования объявляют Темир-батыра победителем. И напоследок, тот с насмешкой обращается к Алдару Косе:\n\n— Неплохо бренчишь. Но может тебе, всё-таки, лучше поучиться кулаками махать? Глядишь, станешь хорошим воином. А я с радостью возьму тебя в свою дружину.\n\nАлдар сдерживает свой гнев, понимая, что он в этой ситуации ничего сделать не сможет.</Text>
				<Text Style="Small">-2 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>И лучше заняться основным заданием. Насладившись восторгами толпы, торжествующий бандит уходит в сопровождении своих слуг. Алдар же направляется к ханской юрте.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Алдар Косе делает знак воинам, чтобы они ему подыграли, и обращается к торговцу строгим голосом:\n\n— А ну-ка прекрати издеваться над конём! Знаешь ли ты, презренный человечишка, что нарушаешь законы Казахского ханства? В степи нехватка породистых скакунов, поэтому Великий хан повелел строго наказывать тех, кто плохо заботится о своих лошадях.\n\n— Я — подданный персидского шаха, — пытается возразить караванщик, но за спиной Алдара хмурятся казахские воины. Поэтому его ответ получается несколько неуверенным.\n\n— По-хорошему, тебе надо бы выдать сорок плетей и кинуть в зиндан, — при этих словах перс бледнеет, а его руки начинают трястись.\n\n— Ну да ладно, — смягчает свой тон Алдар. — Мы забираем твоего коня, да воины взыскают с тебя 100 ТАНЬГА в ханскую казну.\n\nИзрядно напуганный торговец соглашается на все выдвинутые условия. А лица воинов настолько веселеют, что Алдар Косе начинает строить догадки по поводу того, сколько денег из наложенного взыскания действительно будут переданы в ханскую казну. Но нашему герою это и неважно, ведь скакун достаётся ему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Texts>
				<Text>Соперник направляет коня на Алдара, но тот уходит вправо, толкая здоровяка в бок. Затем Алдар Косе объезжает противника сзади и толкает его в левый бок. Джигит пытается уйти от толчков Алдара, но у него ничего не получается. Слабоподвижный конь-тяжеловес не успевает реагировать на перемещения лёгкого жеребца нашего героя. А Алдар быстро движется внутри круга подобно пламени, колышущемуся под порывами ветра, толкая коня противника всё ближе и ближе к заветной черте. И вот одно из копыт тяжеловеса переступает границу круга. И этого достаточно для победы! О чём и возвещают радостные возгласы зрителей. А здоровяк-джигит под насмешками нехотя отдает выигранную ставку.</Text>
				<Text Style="Small">+100 ТАНЬГА, +1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Тем временем начинается сбор конных воинов на смотр.\n\nПокинуть кочевье кипчаков.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="100"/>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>— Я давно наблюдаю за Темир-батыром. И то, что ты мне рассказал, очень похоже на правду. Этот человек жесток и алчен. Он не успокоится, пока не достигнет своей цели. И если Темир действительно хочет втянуть нас в войну с ойратами, надо во что бы то ни стало остановить его!\n\nДаулет молчит некоторое время, словно сомневаясь в чём-то. Наконец, он принимает решение и переходит на деловой тон:\n\n— Обычно я не помогаю всем подряд. Но тут очень важное дело. Поэтому мы поступим вот как. Во-первых, ты заночуешь здесь, потому что в караван-сарае участились случаи воровства. Караваны прибывают и убывают. Народ постоянно меняется, и сложно уследить за всеми. Поэтому тебе постелют в этой комнате. Далее я слышал, что в последнее время воины хана не пускают в ставку неопрятно одетых людей и оборванцев. Поэтому я велю найти тебе нарядную одежду, если у тебя её нет. Сейчас я прикажу принести сюда всё необходимое.\n\nС этими словами звонит в колокольчик и отдаёт необходимые распоряжения слугам. Даулет-бек напоследок желает удачи и уходит. А слуги тем временем приносят много еды, свёрток с праздничной одеждой, а также подушки и перину для постели.\n\nАлдар с аппетитом съедает ужин, а часть еды кладёт в сумку в дорогу (если у Алдара не было праздничной одежды, занести её в список имущества, также при необходимости пополнить запас кумыса в бурдюке). Устроившись поудобнее на подушках он спокойно засыпает.</Text>
			<Triggers>PartyClothes</Triggers>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>— О великий Темир-батыр! Я знаю, что на старости лет человек становится брюзгливым. Неужели и тебя не обошёл этот недуг? И если Темир-батыр, гроза ойратов, уйдет на покой, кто же будет защищать Казахское ханство?\n\nАлдар старается как можно больнее задеть бандита, чтобы тот вышел из себя. И у него это прекрасно получается. Лицо Темира краснеет в ярости, и Алдар Косе делает вызов:\n\n— Способен ли ты ещё одолеть в честной борьбе простого кочевника? Сможешь ли ты положить меня на лопатки?\n\nЭтих слов достаточно, и Темир рявкает слугам, чтобы те огородили площадку для борьбы и положили настил. Пока слуги сооружают место для борьбы, оба противника снимают с себя всё лишнее, что может помешать в поединке.\n\nКурес — один из самых древних видов соревнований у казахов, в котором нужно положить противника на лопатки. По правилам разрешены захваты за верхнюю часть тела. Борьба проводится в стойке. Проходы в ноги запрещены. Можно проводить захваты за куртку и за пояс, делать подсечки, зацепы ногами, приемы через бедро. Ни в коем случае нельзя касаться коленом ковра, из-за этого дают предупреждение. Такой поединок требует не только физической силы, но ещё и определённой сноровки.\n\nКогда всё готово, Темир и Алдар вступают на настилы и начинают борьбу.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Level>12</Level>
				</Test>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>12</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Обе проверки успешны"/>
				<Option Goto="171" Text="Хотя бы одна из них провалена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Алдар понимает, что камень имеет какую-то ценность. Но судя по всему это не драгоценный камень, иначе Лихарев не совещался бы так долго с козлобородым. Боярин уверен, что камень был найден возле месторождения, и хочет знать где именно.\n\nКочевник лихорадочно пытается вспомнить, где именно он видел такой зелёный цвет. К счастью ему на ум приходят медные украшения, которые зеленеют от времени, если их не чистить. Значит осколок содержит медь, и Алдару повезло найти медную гору.\n\n— Многоуважаемый боярин, я слышал, что сообщившему о месторождении меди полагается некоторое вознаграждение. Правда ли это?\n\n— Так и есть, Алдар Косе. Получишь ты свою награду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Texts>
				<Text>Ахалтекинец не подводит своего хозяина и ни разу не сбивается с иноходи, проходя грязный участок с максимально возможной скоростью. А вот соперница, несмотря на всё её искусство, замедлила ход.</Text>
				<Text Style="Small">-2 ЕДИНИЦЫ ВРЕМЕНИ.</Text>
				<Text>Гонка продолжается.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<UnitOfTime Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Догнал" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ &lt;= 0"/>
				<Option Goto="18" Availability="ЕДИНИЦЫ_ВРЕМЕНИ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Texts>
				<Text>Ойрат-воин без труда пресекает всякие попытки сопротивления. Он не настолько глуп, чтобы поддаться обману. К тому же невозможно выбить такую глыбу из седла. Он связывает руки Алдару Косе за спиной и привязывает повод коня к своему седлу.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Алдар Косе, покачиваясь в седле в попытках сохранить равновесие, размышляет, как же выбраться из этой сложной ситуации:\n\n— Эх, и зачем я вообще сунулся в земли ойратов?\n\nНо ехать недолго, и оба всадника прибывают в ойратское поселение на берегу Иртыша.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>— А я ведь направляюсь в ханскую ставку с одним важным поручением, — начинает свою очередную хитрость Алдар Косе, пробуждая интерес у собеседников. — Я должен добиться справедливости и наказать разбойников, напавших на наше кочевье.\n\n— Что за разбойники. Уж ни ойраты ли? — спрашивает Рахим.\n\n— Бандиты были одеты в ойратские доспехи, но это, к сожалению, не ойраты и казахские воины. Одного из них опознали.\n\n— И кто же это? — вклинивается в разговор до сих пор молчавший Абдулазиз.\n\n— Просто один из воинов соседнего казахского племени, — осторожничает Алдар. А его собеседники сразу же теряют интерес к этой теме.\n\nПоболтав с купцами ещё немного, кочевник так и не узнаёт ничего стоящего. Поэтому Алдар благодарит за ужин и прощается с гостеприимными хозяевами, отправляясь на ночлег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Алдар Косе пытается сыграть на набожности персидского торговца:\n\n— В твоего скакуна вселился шайтан. Осторожнее, а то либо он тебя лишит жизни. Либо, что ещё хуже заберёт твою душу к себе.\n\n— Что же мне делать, многоуважаемый Алдар Косе? — отпрянув от коня, спрашивает караванщик.\n\n— Избавиться от шайтана — дело сложное и требует многих дней. В общем давай 100 ТАНЬГА и оставляй своего скакуна здесь, а через год его заберёшь, — сделав безразличный вид, отвечает джигит.\n\nВ торговце тут же просыпается жадность и желание обдурить кочевника:\n\n— Откуда столько денег у бедного караванщика? Все свои сбережения я вложил в товары, чтобы заработать для прокорма своей семьи. Давай я тебе через год привезу 200 ТАНЬГА. Только ты обязательно дождись меня.\n\nАлдар делает вид, что попался на уловку, и берёт коня под узду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Texts>
				<Text>Алдар так и не может представить себе, куда же потратить столько денег. А тем временем приказчик несёт увесистый кошель. Лихарев заставляет того пересчитать все монеты, чтобы не было обмана. На столе постепенно вырастают столбики серебряных рублевых ефимков, красиво поблескивающих в свете настенных факелов. Русские завозят серебряные деньги откуда-то из европейских стран, начеканивая каждую монету двумя клеймами: круглым со всадником с копьём и прямоугольным с датой.\n\nСчёт верен, и кочевник аккуратно смахивает монеты со стола в кошель, пряча его в дорожную сумку.</Text>
				<Text Style="Small">+150 ТАНЬГА, также отметить, что Алдар получил крупную денежную награду.</Text>
				<Text>Столь удачно начатый разговор с Лихаревым продолжается.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>LargeSum</Triggers>
			<Modifications>
				<Tanga Value="150"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Алдар на мгновение задерживается на пороге, привыкая к полумраку юрты. Но тут раздаётся властный голос:\n\n— Чего встал? Проходи, не бойся. Никто тебя здесь не тронет, — с усмешкой в голосе говорит Великий хан — это именно он и есть.\n\nАлдар видит мужчину средних лет, с аккуратно стриженой бородкой, одетого в красный халат и высокую шапку, отороченные мехом. Он сидит за низким столиком, заваленным какими-то бумагами. Алдар Косе подходит поближе, кланяется и останавливается, ожидая, когда хан разрешит ему изложить своё дело.\n\nХан внимательно разглядывает своего гостя. Под его проницательным, жёстким взором Алдар чувствует себя неловко. Именно таким завораживающим взглядом обладал Чингиз-хан, предок казахского правителя, завоевавший полмира. Джигит чувствует, что в этом месте ему не получится применить свои хитрости. Великий хан с лёгкостью раскусит любую ложь. Ведь не зря именно его выбрали на правление, предпочтя многим другим султанам.\n\nНаконец-то степной правитель нарушает молчание:\n\n— Алдар Косе, Безбородый обманщик. Кажется так тебя зовут? Наслышан, что ты защищаешь простой народ, всегда вставая на сторону справедливости. Ну говори, с чем пришёл?\n\nДжигит продолжает стоять, так как хан не предложил ему садиться. Алдар вспоминает всё, что видел и слышал про Темир-батыра по пути сюда. Он рассказывает про нападение на кочевье, а также про вероломство Темира, который хочет втянуть Казахское ханство в войну с ойратами. На это дело батыр готовит огромное войско, собирая и занимая денег везде, где только можно.\n\nАлдар Косе высказывает очень серьёзное обвинение на знаменитого батыра, который к тому же сегодня участвовал в курултае в этой юрте. Поверит ли Великий хан словам джигита?\n\nЕсли у Алдара Косе есть какое-нибудь доказательство в подтверждение своих слов — нужно предъявить его:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="102" Text="Есть письмо Гулинши-багатура" Availability="Letter"/>
				<Option Goto="102" Text="Есть сообщение из бухарского каравана" Availability="Message"/>
				<Option Goto="102" Text="Есть записка Джанибека" Availability="Note">
					<Text>Иначе:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<GreatKhanSpecialCheck/>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Level>20</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="116" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Texts>
				<Text>— Меня прислал Темир-батыр, — грозно говорит Алдар Косе. — Вы утаили от него часть ценностей, нарушив договоренность. Верните то, что причитается Темиру, иначе вам несдобровать!\n\n— Но мы ведь при делёжке... — пытается сказать один из джигитов, но его тут же обрывает другой:\n\n— Не знаем никакого Темир-батыра. Мы простые кипчакские воины, и никаких ценностей у нас нет. Или ты пытаешься обвинить нас в чём-то, чужак?!\n\nВидно, что Алдар Косе выбрал неправильную манеру поведения, возбудив подозрения у разбойников. Но доказательств у нашего героя никаких нет. А что до вещей с узорами родного кочевья, так их прикупили по случаю на базаре у найманов. Вот и воины, которых Алдар позвал быть свидетелями при разговоре, хмурятся в сторонке, подозревая, что он их втравливает во что-то нехорошее.\n\nДелать нечего, придётся покинуть кочевье, пока кипчаки не пленили Алдара за ложные обвинения.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Узнав, что Алдар Косе действительно знаком с Сериком, Даулет-бек говорит:\n\n— Я давно наблюдаю за Темир-батыром. И то, что ты мне рассказал, очень похоже на правду. Этот человек жесток и алчен. Он не успокоится, пока не достигнет своей цели. И если Темир действительно хочет втянуть нас в войну с ойратами, надо во что бы то ни стало остановить его!\n\nДаулет внимательно смотрит на Алдара:\n\n— Обычно я не оказываю поддержку малознакомым людям. Но раз ты знаешь Серика, то я помогу тебе.\n\nЧто же за человек этот Серик, если у него такая популярность среди власть имущих? Остаётся только гадать. Не спрашивать же об этом у бека? А тем временем тот переходит на деловой тон:\n\n— Во-первых, ты заночуешь здесь, потому что в караван-сарае участились случаи воровства. Караваны прибывают и убывают. Народ постоянно меняется, и сложно уследить за всеми. Поэтому тебе постелют в этой комнате. Далее нужно позаботиться о том, чтобы тебя беспрепятственно пропустили в кочевье Великого хана, а также в его юрту. Я слышал, что в последнее время воины хана не пускают в ставку неопрятно одетых людей и оборванцев. Но я дам тебе перстень с ханской печатью, показав который ты не будешь иметь проблем с охраной ханского кочевья. У меня, к сожалению, времени больше нет. Нужно разобрать одно дело двух спорщиков-торговцев, пока они не начали проливать кровь друг друга. Но я прикажу принести тебе сюда всё необходимое.\n\nС этими словами он протягивает Алдару красивую печатку (отметить ханский перстень в списке имущества), звонит в колокольчик и отдаёт необходимые распоряжения слугам. Даулет-бек напоследок желает удачи и уходит. А слуги тем временем приносят много еды, а также подушки и перину для постели.\n\nАлдар с аппетитом съедает ужин, а часть еды кладёт в сумку в дорогу (при необходимости пополнить запас кумыса в бурдюке). Устроившись поудобнее на подушках, он спокойно засыпает.</Text>
			<Triggers>KhansRing</Triggers>
			<Modifications>
				<Kumis Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>— Дело-то нехитрое, — говорит отец Афанасий. — Весной в горах был оползень, который завалил наш колодец. Теперь за водой ходим далече к реке. Часть завала мы с божьей помощью убрали. Подсоби сдвинуть крупные глыбы, расчисти колодец, и будет тебе награда за труд праведный.\n\nВозле склона горы Алдар и в самом деле видит груду больших камней, а под ними обломки досок. Ну что же, раз взялся пройти испытание, отступать не следует.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="72" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Texts>
				<Text>Как ни странно, но в айтысе побеждает Хуссейн, который слово калёным железом растоптал в пух и прах всех соперников. Гордый и чванливый выходец из Багдадского халифата, он использовал в соревновании все возможные хитрости, раззадоривая соперников, заставляя их делать ошибки, и понемногу склоняя мнение народа в свою пользу. Никто из акынов больше не получает награды.\n\nАлдару кажется, что во время поединков он, не имея на то желания, помог Хуссейну вырвать победу. Ведь Алдар также старался принизить соперников, но у него ничего не получилось. А Хуссейн воспользовался этим и достиг своей цели.\n\nРасстроенный Алдар Косе смотрит, как толпа расходится в сумерках, чтобы за ужином продолжить свои разговоры.</Text>
				<Text Style="Small">-1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Несмотря ни на что, кочевник намерен выполнить задание Мурата и Коркут-ата, и поэтому он решительно направляется к юрте старейшин найманов, известных своей мудростью по всему Казахскому ханству. И поэтому непременно нужно попросить совета у аксакалов.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Popularity Value="-1"/>
				<AkynGlory Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Texts>
				<Text>— Твои хвалебные речи — словно мёд, Темир-батыр. Во многих странах я побывал, но нигде больше не видел таких сильных и благородных воинов, как ты. Сплошные слабаки, в которых всего только и есть, что чванство и гордыня. Но у Алдара Косе есть способ отделить настоящих героев от лжецов, как чечевицу от грязи, — начинает хитрить Алдар Косе.\n\n— И что же это за способ? — заглатывает наживку Темир.\n\n— Да вот есть у меня бутыль нектара, называемого русскими полугар, — кочевник достаёт и показывает арак своему противнику. — Ведь этот напиток сразу определит настоящего воина. Он делает сильных ещё сильнее, а слабых ещё слабее. Я как раз собирался отдохнуть и испить полугару. Не хочешь присоединиться? Если ты, конечно, не боишься попробовать свои силы.\n\nПоследние слова Алдара разъяряют батыра и тот немедленно велит слугам принести стол, посуду и чего-нибудь поесть. Алдар разливает арак в глиняные стаканы и махом выпивает свою порцию, стараясь не морщиться. Темир тоже глотает из своего стакана, но начинает кашлять. Алдару знакомо это ощущение: горло жжёт и невозможно дышать.\n\n— Что-то не так, уважаемый Темир-батыр?\n\nНо воин берёт себя в руки и допивает содержимое стакана, стараясь не показывать виду, что ему плохо. Пока он борется со своим кашлем, наш герой успевает незаметно кинуть в рот вяленого мяса и глотнуть кумыса, который принесли слуги. Не давая батыру как следует отдышаться, Алдар разливает снова и молниеносно проглатывает свой арак. Темир из упрямства не отстаёт.\n\nПосле нескольких стаканов (в бутыли ещё остаётся больше половины) Темира мутит. Он пытается встать, но падает под стол и тут же засыпает. Алдар быстро съедает как можно больше мяса и овощей, обильно запивая кумысом, чтобы уменьшить действие арака. Теперь он даёт себе клятву, что больше не возьмёт в рот ни капли этого мерзкого пойла.\n\nНа знаменитого Темир-батыра, храпящего на грязной земле словно собака, собирается посмотреть полкочевья. Присутствовавшие ранее с удовольствием рассказывают о споре Алдара и Темира.</Text>
				<Text Style="Small">+2 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ShameOfTemir</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Направиться к ханской юрте для выполнения задания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Алдар Косе окидывает взглядом окружающую местность: равнина между холмами, где гуляет ветер, порывы которого волнами колышат травы. Солнце ярко светит в чистом лазурном небе за спиной ойрата, и только небольшое облачко вот-вот закроет небесное светило ненадолго.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Level>7</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="183" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Texts>
				<Text>Наш герой вспоминает тот момент, когда караванщик настолько испугался мыши, что от дрожи в коленках не смог передвигаться без помощи слуг. Боязнь торговца нужно непременно использовать:\n\n— Послушай, уважаемый, а ведь твой конь болен. Именно поэтому он артачится и не дает тебе подняться в седло, — начинает хитрить Алдар Косе.\n\nПерс перестаёт браниться и заинтересованно спрашивает:\n\n— А что же за болезнь такая?\n\n— Его укусила мышь. Такое нередко случается в степи. И если вовремя не начать лечение, то коня придётся убить. А кроме того, есть опасность, что конь передаст мышиные болезни всаднику.\n\nПри последних словах персидский торговец настолько прытко отскакивает от жеребца, что все удивляются его ловкости. Он тут же заискивающе спрашивает у Алдара Косе:\n\n— Есть ли от этой болезни лекарство? Ну или хотя бы средство для защиты?\n\nАлдар достает из-за пазухи мешочек, который он незаметно набил засохшей травой перед тем, как начать разговор с караванщиком:\n\n— Вот здесь целебные травы, собранные святым отшельником в предгорьях Тянь-Шаня. Вообще-то это последний мешочек, который у меня остался. Но я могу тебе его уступить всего за 50 ТАНЬГА, — здесь Алдар делает вид, что раздумывает. — Или, скажем так, за 20 ТАНЬГА. Да ещё ты отдашь мне больного коня. Мне всё равно нужно какое-нибудь животное для жертвоприношения в ближайшее полнолуние.\n\nКараванщик, хотя и изрядно напуган, всё же находит в себе силы поторговаться и уменьшить цену вдвое.</Text>
				<Text Style="Small">+10 ТАНЬГА.</Text>
				<Text>Ну и, конечно же, скакун достаётся нашему герою.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Tanga Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Девушка польщена щедрым подарком и наклоняется к Алдару так близко, что он чувствует аромат благовоний и прикосновение шёлка её одежд. А танцовщица шепчет ему на ухо:\n\n— Благодарю тебя от всего сердца, о щедрый джигит! Прими же и от меня в подарок этот эликсир, изготовленный тибетскими монахами. Не бойся и пей его смелее. Эликсир придаст тебе силы, столь необходимые на твоём пути.\n\nВ руке у Алдара оказывается маленький флакончик. И прежде, чем он успевает что-то ответить, танцовщицы уносят блюдо дальше, собирая деньги у других торговцев.\n\n— Может быть это отрава? — размышляет Алдар Косе. — Хотя вряд ли. Зачем танцовщицам убивать скромного кочевника, к тому же заплатившего большие деньги?\n\nАлдар открывает пузырёк и глотает жидкость, имеющую приятный вкус травяной настойки. Девушка не обманула, наш герой чувствует прилив сил. Он готов хоть сейчас горы свернуть (увеличить значение одной любой способности на 2 пункта, новое значение сохраняется до конца игры):</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>СИЛА</Head>
					<Stat>Strength</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>ЛОВКОСТЬ</Head>
					<Stat>Skill</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>МУДРОСТЬ</Head>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>ХИТРОСТЬ</Head>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Добавить</Button>
					<Head>КРАСНОРЕЧИЕ</Head>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<StatStep>2</StatStep>
					<Text>Шум развлечений во дворе потихоньку затихает — народ расходится по своим комнатам, чтобы назавтра спозаранку продолжить свой путь. Кочевник тоже идёт спать.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Modifications>
				<StatBonuses Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Алдару удалось получить комнату в караван-сарае" Availability="Room"/>
				<Option Goto="172" Text="Он будет спать во внутреннем дворе у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Texts>
				<Text>Никогда ещё Алдару Косе не перепадало столько денег. Скромный в быту он не привык жить в роскоши, да и во время путешествий обходится малым количеством вещей. В дорогу берется все только самое необходимое, чтобы не нагружать коня, путешествуя налегке.\n\n— И для чего мне такое богатство? — раздумывает Алдар Косе. — В нем больше забот, чем радости. Сразу ведь появятся лихие люди, которые, позарившись на деньги, не остановятся ни перед чем.\n\nДжигит окидывает взглядом ближнее окружение воеводы. Несомненно, сам Лихарев — человек чести, он всегда держит свое слово. А что до остальных... Ведь часто в дальние путешествия, в незнакомые края вдали от родных мест, в поисках богатств, отправляются лихие и алчные люди. Вот Алдар замечает недобрые взгляды со стороны двух-трех человек. Значит взять деньги — плохое решение. Но и совсем без награды оставаться не следует. А что самое важное для кочевника?\n\n— О великий боярин, — приняв решение, обращается Алдар Косе к Лихареву. — Ваша щедрость не знает границ. Бедный кочевник даже и не представляет, что делать с такими огромными деньгами. Если позволите, то я хотел бы получить то, что не будет обузой для вашей казны, но является наибольшей ценностью для любого джигита.\n\nПриказчик, принесший кошель, застывает неподалеку в ожидании дальнейших распоряжений. А воевода усмехается:\n\n— И я, кажется, догадываюсь, что является «наибольшей ценностью» для вашего брата-кочевника. Тебе ведь нужен хороший скакун. Хм... Думаю у меня есть кое-что для тебя. Пожаловал мне Царь-батюшка за службу верную хорошего донского рысака. Да только в делах и заботах нет у меня времени оседлать конька, выехать в чистое поле и промчаться по степным просторам со скоростью ветра, — говорит Лихарев с нескрываемой грустью в голосе. И после некоторых колебаний, он продолжает:\n\n— Зачахнет ведь скакун в конюшне. Эх, забирай! — кричит боярин, стукнув кулаком по столу, да так, что огонь на настенных факелах всколыхнулся. — Чувствую, будешь ты ему лучшим хозяином, чем я!\n\nВоевода приказывает отнести обратно деньги и передать на конюшню, чтобы Алдару Косе выдали с утра донского рысака (отметить обещание боярина подарить скакуна).\n\nАлдар снова незаметно обводит взглядом свиту боярина и подмечает на тех же двух-трех лицах выражение разочарования. И правильно, скакуна в отличие от денег не выкрадешь незаметно. Остальные же одобрительно обсуждают сделанный выбор и достоинства этого коня.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ПОПУЛЯРНОСТЬ.</Text>
				<Text>Лихарев пока и не думает завершать разговор.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>GiftPromise</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Texts>
				<Text>Алдар вкладывает всю свою душу в мелодию. Сначала домбра играет плавную, неторопливую музыку, как ветерок, колышущий степные травы жарким днём. Постепенно ритм ускоряется, напоминая бег скакунов, подстегиваемых криками всадников. Далее мелодия замедляется и становится грустной, как расставание воина, собирающегося на войну, со своей молодой женой и маленьким сыном. И наконец, весёлые нотки напоминают зрителям о Наурызе, празднике весны, пробуждения природы после зимней спячки и народных гуляний.\n\nДжигит очень удачно подобрал музыку, отправив слушателей в мир грёз, и закончив именно на весёлой ноте, чтобы вернуть всем праздничное настроение. Из остальных акынов, пожалуй, только опытный старец Курмангазы смог сыграть почти также красиво, как и Алдар. Да ещё Тахир-султан сотворил неплохую мелодию.</Text>
				<Text Style="Small">+1 СЛАВА АКЫНА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<AkynGlory Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>У входа в юрту аксакалов сидят два молодых джигита, вооруженных саблями. Алдар спрашивает разрешения войти, на что один из охранников отвечает:\n\n— Нас предупредили, что ты придёшь, Алдар Косе. Заходи, старейшины тебя уже давно ждут.\n\nПохоже, что задание Алдара Косе не представляет ни для кого секрета. Плохо будет, если и Темир-батыр о нём знает.\n\nВнутри юрты, вокруг очага с костром сидят убеленные сединами старцы. Джигит вежливо здоровается и, получив разрешение, присаживается на место, которое ему отводят. Первое время все сохраняют молчание, и Алдар терпеливо ждет, пока с ним заговорят.\n\nНаконец, один из аксакалов нарушает тишину:\n\n— Мы наслышаны о тебе, Алдар Косе — благородный обманщик. Ты молодец, что согласился выполнить задание Коркут-ата. Ведь Темира нужно остановить, пока он не погрузил Великую степь в кровавую войну. Мы можем тебе помочь. Но для этого ты должен доказать нам свою мудрость. Достоин ли ты той чести, которая тебе оказана?\n\nОн кивает аксакалу, сидящему по правую руку, передавая ему слово:\n\n— В поисках справедливости на наш суд пришли три человека: старик, старуха и их воспитанник, молодой джигит. Когда тот был мальчиком, он нашёл в степи большой золотой самородок. Ему не хватило сил самому унести богатство, поэтому мальчик позвал старика, чтобы тот ему помог. Принеся золото домой, старик отдал его старухе, чтобы она сохранила сокровище до лучших времён.\n\nСтарец прерывается ненадолго, чтобы глотнуть кумыса, и продолжает:\n\n— Шли годы, и мальчик вырос, став настоящим джигитом. И теперь встал вопрос, кому должен достаться золотой самородок. Джигит говорит, что это его богатство по праву, так как именно он нашёл камень. Старик возражает, что если бы не он, то мальчик не смог бы унести сокровище. А старуха считает, что золото принадлежит ей, так как именно она хранила его все эти годы от воров и лихих людей, которые бы давно уже похитили чужое богатство. Так ответь же, Алдар Косе, кто из них имеет право распоряжаться сокровищем?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Старик"/>
				<Option Goto="64" Text="Старуха"/>
				<Option Goto="70" Text="Молодой джигит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Texts>
				<Text>Тщеславный Темир-батыр все силы прикладывает к тому, чтобы прославить в песне себя любимого. И с высоты собственного величия с презрением отзывается в своих стихах о противнике, нищем оборванце. Алдар Косе умело отражает ядовитые как укус тарантула выпады разбойника. В своей песне он ни слова не упоминает о себе, но поёт о казахском народе, Великой степи, свершениях прошлого и надеждах на будущее. Зрителям кажется, что в мелодии и стихах нашего героя объединяется вся сила и мудрость народа. Именно поэтому вся личная гордость Темир-батыра кажется жалкой и ничтожной.\n\nСимпатии толпы и судей на стороне Алдара Косе.</Text>
				<Text Style="Small">+3 ПОПУЛЯРНОСТИ.</Text>
				<Text>А его противник хмурится, но ничего не может поделать. Посрамлённый бандит молча уходит в сопровождении своих слуг. Алдар торжествует. Ведь ему удалось отчасти отомстить обидчику родного кочевья! Не зря Мурат и Коркут-ата выбрали именно Алдара Косе для такого сложного задания.\n\nЗрители расходятся, и джигит, приведя себя в порядок, направляется к ханской юрте.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ShameOfTemir</Triggers>
			<Modifications>
				<Popularity Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Первые шаги по мосту даются легко, но тут налетает сильный порыв ветра. Как ни старается Алдар, но удержаться ему, к сожалению, не удается. Кочевник сильно бьётся о склон ущелья, и Афанасий быстро вытягивает его за веревку. Старовер против второй попытки, да у джигита все еще болит бок от удара а скалистую поверхность расселины. Повторять этот опыт что-то не хочется.\n\nПопрощавшись с Афанасием и ребятишками, кочевник отправляется дальше вниз по течению реки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Texts>
				<Text>Вот на противоположном берегу показывается поселение ойратов. Оттуда раздаются крики, и Алдар останавливается под прикрытием деревьев, некоторое время наблюдая за рекой. В воде видны обломки досок, бочки и багаж — скорее всего у ойратов перевернулась лодка. Тут же несколько человек вытаскивают кого-то из воды. Все они рассаживаются по коням и едут в кочевье. Больше ничего интересного не происходит, и джигит продолжает свой путь дальше.\n\nСпешившись и ведя коня на поводу, Алдар Косе осторожно продвигается между прибрежных скал. И вдруг среди однообразных серых камней попадается обломок зеленого цвета. Оглянувшись вокруг, Алдар Косе замечает скалу с зелёными прожилками. Скорее всего оттуда и откололся этот необычный камень, который наш герой рассматривает поближе.\n\n— Вроде бы не похоже ни на один известный мне драгоценный камень. Но зеленый цвет что-то напоминает, только вот не могу вспомнить что именно. Захвачу-ка я его с собой и при случае покажу ювелирам. Да и место надо запомнить.\n\nКак только Алдар Косе берёт камень в руки, он чувствует необычайную ясность мыслей. Ему кажется, что он прикоснулся к тайнам мироздания. Кочевник вроде бы даже узнаёт происхождение этого обломка, но не может выразить свои мысли словами. То ли камень имеет волшебные свойства, то ли это место такое необычное. Может быть оно святое? Не зря же ведь мечети и пагоды строят не где попало, а на строго определённых участках. В любом случае задерживаться здесь дальше не имеет смысла. Алдар Косе надеется, что он впоследствии разгадает данную загадку. Может быть даже это произойдёт в другой жизни.</Text>
				<Text Style="Small">+2 пункта к значению МУДРОСТИ (новое значение сохраняется до конца игры), а также внести зелёный камень в список имущества.</Text>
				<Text>Скалы расступаются и дальнейший путь вдоль реки становится гораздо легче.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>GreenStone</Triggers>
			<Modifications>
				<Wisdom Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Чем дальше Алдар Косе продвигается на запад, тем более пологой становится степь. Холмы постепенно исчезают, уступая место песчаной равнине. Воздух становится суше, да и трава под копытами коня растёт не пышным ковром, как в степи, а клочками. Чувствуется дыхание пустыни.\n\nКочевник старается достичь караванного пути до наступления темноты. Ведь это на карте дорога обозначена чёткой линией. В действительности же караванный путь почти не отличим от окружающей полупустынной местности. И только остатки кострищ, кости животных, обломки глиняной посуды, обрывки ткани да другие приметы, указывающие на деятельность человека, обозначают дорогу, которой часто пользуются. Кроме того, в этих краях сложно добыть воду. Именно поэтому на всём протяжении дороги вырыты колодцы, чтобы караванщики и их вьючные животные могли утолить жажду. Каждый колодец тщательно укрывается подручным материалом, чтобы защитить его от засыпания песками. И только баранья голова на шесте, вбитом рядом, указывает на источник воды. А путешествуя в темноте, легко можешь пропустить все эти приметы и, миновав караванный путь, углубишься в пустыню.\n\nСолнце уже подходит близко к горизонту, но Алдару улыбается удача. Вдалеке показывается большой караван: около пятидесяти гружёных верблюдов и мулов с погонщиками, с десяток конных всадников да несколько кибиток. И насколько отсюда видно, ровная цепочка каравана не движется дальше. Погонщики разгружают товары, чтобы животные могли отдохнуть и набраться сил перед завтрашним переходом. Возводятся шатры, тут и там мелькают огни костров — караван устраивается на стоянке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>— В ста шагах от скита есть глубокое ущелье, перерезающее путь в горы. На ту сторону перекинут веревочный мост. Несколько дней назад один путник пытался пройти по нему, и ему почти удалось это сделать. Но в последний момент он сорвался и упал вниз. И лишь его мешок висит на том склоне в напоминание о неосторожности людской и бренности бытия. Упокой господь его душу.\n\nПри этих словах отец Афанасий крестится:\n\n— Сможешь достать мешок, богатство путника будет твоим. Не думай, что я тебя на верную смерть посылаю. Мы обвяжем тебя веревкой и вытащим, если сорвёшься. Но больше одной попытки я не дам, не зачем гневить судьбу!\n\nАлдар и Афанасий в сопровождении детей, которые увязались за ними, чтобы помочь, достигают ущелья. Оно неширокое, всего сорок-пятьдесят шагов. Но глубина достаточна, чтобы разбиться насмерть. Через ущелье перекинут мост. Хотя это только одно название «мост». Он представляет из себя две веревки, одна над другой. По одной ступаешь, а за другую держишься руками. Задачу ухудшают порывы ветра, из-за которых, наверное, и погиб тот бедолага.\n\nМешок висит, зацепившись за корневища деревьев, на противоположной стороне. Алдар даёт обвязать себя веревкой и ступает на мост.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="200" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Алдар Косе даже и не знает, что ответить. У него нет никакого сокровенного желания. Поэтому наш герой говорит:\n\n— Мне ничего не нужно. Я всего лишь верный сын казахской земли и преданный слуга Великого хана.\n\nСтепной правитель с интересом смотрит на Алдара Косе:\n\n— У тебя храброе и благородное сердце. Зачем же ты растрачиваешь свои способности, ведя бродячую жизнь? Мы найдём твоим талантам более подходящее применение. Войску нужны сильные и ловкие предводители, в городах на юге не хватает мудрых и образованных людей, а для противостояния бухарцам и ойратам требуются хитрые и изворотливые дипломаты.\n\nАлдар с радостью принимает предложение Великого хана и остаётся в ставке, следя за дальнейшими событиями. Заговор Темир-батыра раскрывают и всех виновных наказывают. Самого Темира высылают далеко за пределы Казахского ханства.\n\nС ойратами заключают соглашение о мирном разделе кочевых земель. И по крайней мере, пока хан жив, войны не будет.\n\nНа ханской службе Алдар совершит много подвигов во славу родной земли. И только воспоминания будут время от времени омрачать его жизнь. Воспоминания о той девушке, прекрасной всаднице на белом коне, которую он видел на праздновании в честь рождения ханского наследника. Алдар почему-то не может её забыть. А ещё кочевнику кажется, что он пропустил тогда что-то важное, решающее его судьбу...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Прежде чем пусться в приключение, вы можете распределить 4 дополнительных пункта ваших способностей. Во время игры значения способностей также будут увеличиваться.</Text>
			<Actions>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>СИЛА</Head>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Text Style="Small">Способность персонажа поднимать и переносить тяжести, бороться, а также общая выносливость.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>ЛОВКОСТЬ</Head>
					<Stat>Skill</Stat>
					<Text Style="Small">Скорость реакции, умение держать равновесие, уворачиваться, прыгать, а также ловкость рук (точные движения кистей и пальцев, включая игру на музыкальных инструментах).</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>МУДРОСТЬ</Head>
					<Stat>Wisdom</Stat>
					<Text Style="Small">Общие знания, жизненный опыт, способность к анализу и логическим рассуждениям, умение замечать детали и делать правильные выводы.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>ХИТРОСТЬ</Head>
					<Stat>Cunning</Stat>
					<Text Style="Small">Способность обманывать, жульничать, воровские навыки, а также находчивость и умение быстро находить решения в сложных ситуациях.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>КРАСНОРЕЧИЕ</Head>
					<Stat>Oratory</Stat>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Способность разговорить собеседника, дар убеждения, умение слагать стихи и песни.</Text>
						<Text>Автор советует не распылять эти пункты, а определить те качества, которые вы считаете важными. Ведь каждый человек уникален. Каким вы видите народного героя? Кроме того, книга-игра тем и хороша, что приключение можно повторить, выбрав нового персонажа с другими навыками.</Text>
					</Texts>
				</Get-Decrease>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>