<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Крепость Аламут</Title>
			<Author>Дуг Хэдлайн, Доминик Монро, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="fe2b01"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="fdd815"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Сага о пресвитере Иоанне\n\nВ конце XII столетия от Р. Х. король Англии Ричард, прозванный за великое мужество «Львиное Сердце», отправился в Святую Землю с Крестовым Походом. Вместе с ним в полное опасностей путешествие пустились лучшие рыцари саксонцев и нормандцев. Через моря понесли гордые крестоносцы слово Божие крестом и мечом, намереваясь отвоевать Иерусалим, павший недавно в руки неверных. В Акре и других городах кипели жестокие бои, ибо враг дорого продавал свою жизнь. И гордо реяли на ветру знамёна короля Ричарда.\n\nПрошло несколько месяцев. Сражения утратили свою новизну, и всё чаще вы ощущаете на губах привкус пепла. Вы бьётесь на стороне Ричарда, и более преданного вассала ваш сюзерен ещё не видел! Но со временем энтузиазм крестового похода угас, особенно потому, что вашему королю не удалось отвоевать Иерусалим и Гроб Господень.\n\n— Брат Иоанн,— часто говорил вам Ричард,— ты не такой как все. В тебе пылает пламень приключения. Наш крестовый поход не утолит твою жажду новых горизонтов и несчётных открытий. Я предвижу, что однажды наши пути разойдутся, потому что твоя душа позовет тебя вдаль!\n\nВсякий раз вы опровергали страхи короля взмахом руки или пожатием плеч. Но в глубине своего сердца вы знали, что Ричард Львиное сердце говорит правду!\n\nПресвитер Иоанн, отче Джон! Вот имя, что подходит вам лучше всего. Доблестный из доблестных, вы свершили больше подвигов в бою, чем сотня воинов за всю свою жизнь! Ричард также считает вас святым, зная, какое значение вы придаёте слову\n\nБожьему, особенно заключённым в нём идеалам добра и справедливости. Столь же умелый с мечом, как со словами, искусный наездник и замечательный оратор, остротой ума не уступающий остроте своего клинка. Ваш рост и решительные черты сделали вас легендарной фигурой. Войска Ричарда возносят вам хвалу у вечерних костров. Однако все они даже не подозревают, что движет вами в сей тяжкий час!\n\nВы, кто пересёк моря, кто скакал в бескрайних лесах Альбиона, кто одержал победы во многих турнирах, кто пошел по стопам святого Георгия, чтобы сразиться с драконом, и кто испытал тысячи приключений — вы больше не знаете покоя! Этой ночью, как и всю предыдущую неделю, ваш разум бурлит. Крестоносцы покинут Акру и вернутся в милую Англию, но вы знаете, что не последуете за ними. Вы уже доверились королю, сказав, что его предсказание сбывается. Вы оставите своего прекрасного друга, чтобы продолжить поиски в одиночку. Возможно, вы уже никогда не вернётесь к своему замку и окружающим его лесистым холмам... но раз уж так решил Бог, ваш разум ясен, а решение твердо!\n\nСейчас вам нужно сесть в седло и покинуть город, двинувшись по направлению противоположному тому, куда уходят крестоносцы. Ваш путь лежит через пустынные равнины к мифической крепости Аламут, Орлиному гнезду, логову Горного старца, Хасана ибн-Саббаха, самого могущественного мага в этих краях. Говорят, что Хасан ибн-Саббах уже семьдесят лет как мёртв. Другие же слухи утверждают, что он по прежнему жив, хранимый от смерти таинственными заклинаниями. Восток достаточно пропитан магией, чтобы не отвергать сходу подобные россказни... Этому\n\nмагу вы откроете цель своих поисков — затерянный город Шангри-Ла, о существовании которого вы узнали, штудируя пожелтевшие от столетий свитки. Шангри-Ла, насколько вам известно, находится на самой вершине почти неприступной горы. Таинственный город обладает силой делать своих жителей бессмертными и даровать им незамутнённое счастье! Лучшей цели для вашей жажды приключений нельзя и желать. Но согласно вашим исследованиям, лишь Хасан ибн-Саббах знает тайное место, где находится Шангри-Ла. Он может помочь в ваших поисках, он и никто иной! Вам предстоит преодолеть все опасности, что встанут на вашем пути, и достичь Шангри-Ла.\n\nВы покидаете палатку в тот самый момент, когда мимо проходит Ричард Львиное сердце с рыцарями, вашими товарищами, с которыми вам пришлось столько всего пережить в гуще бесчисленных сражений. Вы обмениваетесь приветствиями, но в их словах сквозит печаль от того, что вам уже не скакать с ними. Вскоре они исчезают из виду. Пора! Ваши поиски больше не могут ждать. Вы хлопаете по шее своего коня и садитесь в седло.\n\nПриключение начинается!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В полной тайн Акре царит возбуждение. На играющих всеми цветами радуги рынках старого города из уст в уста передаётся слух об уходе крестоносцев. Повсюду шепчутся о том, что делать, когда король Ричард со своими людьми отправится в Англию. Мудрые люди ратуют за мир и спокойствие, но некоторые горячие головы подбивают народ напасть на ещё не покинувших Акру крестоносцев.\n\nВскоре ваше положение в городе может стать опасным. Однако вас всё это больше не волнует. Ваши помыслы обращаются от Английского королевства и лиц доблестных товарищей к величественному видению цели ваших поисков — Шангри-Ла! Вы знаете, что первый шаг отведет вас в сердце гор, к зубчатым пикам, вздымающимся над крепостью Аламут, пристанищем почтенного Хасана ибн-Саббаха. Лишь этот могущественный маг обладает знаниями, которые помогут в вашем трудном предприятии.\n\nПриближается ночь, и прохожие в тёмных переулках редеют. В сумерках раздаётся пение муэдзинов. Вскоре ночь опустится на Акру. Куда вы направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="В командорство тамплиеров в Акре"/>
				<Option Goto="39" Text="На гостеприимный постоялый двор, где можно провести ночь"/>
				<Option Goto="47" Text="Прямиком к городским воротам, чтобы покинуть Акру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы откупориваете флакон с ядом аптекаря Абдальсана и выливаете в воду пруда. Эффект мгновенный — осьминог бьётся в конвульсия, угрожающе хлеща щупальцами. Он выпрыгивает из воды, выпускает облако чернил и затем падает мертвым. Нырнув, вы хватаете блестящий предмет и с радостью обнаруживаете, что это так необходимая вам волшебная кираса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Как вы будете сражаться с демоном Стикса?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Наброситесь на него с мечом в руке"/>
				<Option Goto="21" Text="Заговорите с ним"/>
				<Option Goto="461" Text="Сочтёте его иллюзией и подождёте"/>
				<Option Goto="590" Text="Если же джинн оазиса сделал вам подарок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Ты лжёшь, чужеземец! — восклицает вожак. Они выхватывают из ножен свои кривые сабли и готовятся схватить вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Пойдёте с ними без сопротивления, надеясь уладить это недоразумение с их начальством"/>
				<Option Goto="635" Text="Обнажите свой меч для боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Похоже, вы решили смошенничать, ведь в этом приключении нет никакого медного ключа. Если уж вам так нравится нечестная игра, валяйте — отправляйтесь прямиком на последнюю страницу этой книги. Вы завершили поиски и напрасно потратили деньги на эту книгу. Но если вы раскаиваетесь в содеянном, начните приключение заново.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы приходите в себя, лёжа на холодных плитах дома Шавара. Вы чувствуете себя слабым и сильно продрогшим.\n\n— Как жаль, что ты проиграл! — говорит маг.— У меня так редко бывают партнёры для игры. Но чтобы вознаградить тебя за хлопоты, вот тебе подарок — гипнотический шар. Когда ты вращаешь его вокруг оси, его блеск погрузит смотрящих на него в глубокий сон. Только не забудь сам перед этим закрыть глаза.\n\nВы благодарите Шавара за подарок и решаете что делать дальше (помните, что каждое место можно посетить только один раз!):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Заночевать на постоялом двое"/>
				<Option Goto="610" Text="Посетить аптекаря"/>
				<Option Goto="581" Text="Осмотреть заброшенный дом напротив"/>
				<Option Goto="612" Text="Покинуть деревню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пытаетесь объяснить своё положение этому вспыльчивому джинну. Но едва вы начинаете рассказ о своих поисках, как джинн грубо обрывает:\n\n— Мне нет дела до шутовских расшаркиваний, чужеземец. Но слава Аллаху, ты встретил меня в счастливый день. Сегодня у меня хорошее настроение, и потому я сохраню тебе жизнь. Однако, не надоедай мне, а то пожалеешь! Спокойной ночи!\n\nИ Джинн быстро ныряет в колодец, торопясь вкусить прерванный сон. На ваш взгляд этот противник слишком силён, и драться с ним — лишь время терять. Возвращаетесь в седло и решительно поворачиваетесь спиной к этому забавному оазису.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Теперь у вас есть волшебный медальон. Его чары увеличивают ваше влияние, что может оказаться полезным в определенных ситуациях. Внимание! Вы можете использовать медальон, лишь только когда об этом будет сказано в тексте.\n\nВы благодарите Шавара за подарок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Считаете, что мудрее будет обойти караул. Перспектива драться с двухметровым стражем вас не прельщает, особенно, если учесть, что где-то неподалеку его товарищи. Поэтому вы скрываетесь среди камней и ждёте, пока часовой достаточно удалится, чтобы подойти к стене и осмотреться. Вы идёте какое-то время вдоль западной стены крепости, пока не обнаруживаете то, что выглядит ведущей во двор калиткой. Вы направляетесь к ней, но в этот момент замечаете чуть дальше прикрытую кустами брешь в стене. Камни выпали из кладки, и получился неожиданный вход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Войдёте через калитку"/>
				<Option Goto="292" Text="Проникнете в крепость через брешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Двое прокаженных, осмелившихся сопротивляться вам, лежат на земле. Их товарищи по несчастью разбежались по темным углам лепрозория. Вы подходите к тёмной тени, лежащей на полу тесной комнатушки.\n\n— Хватит, жестокий воин! — восклицает этот большой и тощий человек, некогда тоже бывший храбрым. Обрывки герба всё ещё украшают лохмотья его камзола. Но лицо его скрыто под очень красивым шлемом. В волнении вы узнаёте одну из деталей волшебного доспеха, о котором вам говорил Абдул аль-Азред.\n\n— Ты очень храбр, раз так сильно бьёшь несчастных, чья участь хуже смерти,— издевается он. Вы понимаете, что это вожак прокаженных.— А ты вообще умеешь что-нибудь, кроме как убивать, чужеземец?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если во время боя с прокажёнными вы были ранены"/>
				<Option Goto="389" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Тела птицелова и его охотничьего сокола лежат в пыли, смешанной с зерном для птиц. Вы наклоняетесь над человеком-птицей и снимаете его рукавицы. Как они блестят! Вокруг поднимают вопль обитатели птичника, должно быть напуганные смертью своего хозяина. Вы надеваете волшебные рукавицы. Прибавьте 1 очко к Силе и 1 очко к Здоровью на всё время, пока вы их носите. Вам не терпится продолжить осмотр, и вы охотно покидаете птичник с его вызывающим головную боль гвалтом. Выбирайте, куда пойдёте дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Стараясь не злить этого колдуна, чьи силы наверняка намного превосходят ваши, вы берёте пустой флакон и быстро покидаете залу. С легким волнением вы поворачиваете дверную ручку. Преступив порог, вы входите в следующую комнату и осматриваетесь. Две дорожки, разделённые высокими стенами из белого мрамора, ведут к дальней стороне комнаты, которая теряется во тьме. Прямо перед вами в полу вырыт колодец с выложенными из жжёного кирпича стенами. Колодец будто уходит глубоко в скалу и излучает странное голубое свечение. Вода или иная жидкость в нём блестит как сапфир. Должно быть это и есть цель «задания», порученного вам магом. Вы осматриваете проходы, уходящие от колодца, и догадываетесь, что тут начинается вход в лабиринт. Соваться туда без мер предосторожности рискованно, можно даже погибнуть. Кто знает, для чего в этом крыле крепости устроен лабиринт? Но хватит заниматься размышлениями, пора дело делать. Вы наполняете флягу мага голубой жидкостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599" Text="Покинете ли вы теперь это место, вернувшись в библиотеку"/>
				<Option Goto="246" Text="Наполните заодно и одну из своих фляг сверкающей жидкостью цвета сапфира"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Итак, вы собираетесь покинуть комнату, и ваш взгляд останавливается на ещё дымящихся блюдах на столе. Путешествие под землей получилось не из легких, и ваш желудок начинает урчать от голода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="648" Text="Хотите перекусить птичьими окорочками под сливочным соусом"/>
				<Option Goto="534" Text="Поспешите выйти из комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы падаете с высоты десяти метров, а ковер ещё больше ухудшает ситуацию, облепив ваше лицо и сковывая движения. Упав, вы ломаете шею. Последнее, что вы слышете — это хруст ваших позвонков. Утром ваш труп найдёт страж и бросит его на корм собакам.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы идёте вдоль русла высохшей реки. Становится жарко, как в гончарной печи. Вдалеке появляется силуэт мужчины, едущего на муле и размахивающего руками. Вы останавливаетесь. Когда тот приближается, вы различаете, что он кричит:\n\n— Стой! Добрый господин, прошу, помоги мне...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="623" Text="Обнажите свой меч"/>
				<Option Goto="124" Text="Спокойно подождёте, чтобы узнать, чего этому занятному персонажу надобно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Когда вы преступаете порог храма, надетые на вас кираса, шлем и рукавицы загораются ярким светом. На неприкрытых бронёй частях тела мгновенно, как по волшебству, появляются доспехи. Теперь вы полностью закованы в волшебные доспехи, которые, заодно, придают жизненных сил! Доведите свои очки Здоровья и Силы до максимальных показателей, не забывая о дополнительных очках, предоставляемых отдельными частями волшебных доспехов. Всё это просто необходимо, чтобы справиться с огромной статуей Талоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы садитесь перед кочевником и только теперь замечаете красный цвет его лица — деталь, невидимая ранее.\n\n— Здорово! — говорит он с трудом.— Ведомо ли тебе, что Слобб — лучший следопыт в этих краях?\n\nВы рассказываете ему о своем назначении и пытаетесь добыть информацию о дороге впереди. Но быстро понимаете, что Слобб в стельку пьян.\n\n— Чужеземец, тебе надо сделать так! — сражается он с непослушным языком.— Пойдёшь по дороге...— С этими словами он падает и начинает громко храпеть.\n\nВ раздражении вы трясёте его, чтобы пробудить, но всё тщетно. Через какое-то время вы сдаётесь и решаете сами поспать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Чем вы воспользуетесь против злобного осьминога?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Зельем контроля животных"/>
				<Option Goto="276" Text="Ядом"/>
				<Option Goto="305" Text="Лампой Аладдина">
					<Text>Если ни одного из этих предметов у вас нет, возвращайтесь и сражайтесь с осьминогом кинжалом или мечом...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— Вот и славно, — говорит Годрик после ужина.— Теперь я провожу тебя в комнату на ночлег. Но сперва я должен сказать тебе одну вещь. Когда выедешь из Акры в сторону холмов у подножия Аламута, то попадёшь на перекресток.\n\nСлушая речь Годрика, вы замечаете, что его бородатое, изрезанное шрамами лицо всё время нервно подергивается. Жестокие битвы оставили на нём свой след. Он собирается было продолжить свою речь, но стервятник поднимается с его плеча и хочет атаковать вас своим клювом. Годрик его перехватывает и оглушительно хохочет.\n\n— Изволь простить Бельфагора, — скалит он зубы.— Он не очень послушен. Но у такого храброго воина Христа как ты, бывали и худшие моменты в жизни! — после очередного взрыва хохота Годрик заканчивает. — Любой ценой ты должен поехать по правой дороге, не то изжаришься! Вижу по твоему лицу, что не убедил тебя... Ха, ха! Неужели ты сомневаешься в честности тамплиера?\n\nПосле этого, довольный своими двусмысленными шуточками Годрик оставляет вас в комнате со скудной обстановкой. Вы ложитесь на походную койку и погружаетесь в беспокойный сон, а в ушах у вас ещё долго звучит эхо ледяного смеха тамплиера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ваша голова увеличивается в размерах! Шлем становится слишком тесен — вы вскоре задохнётесь, если не сумеете снять его.\n\nКиньте один кубик, чтобы узнать свои шансы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Выпало чётное число"/>
				<Option Goto="572" Text="Выпало нечётное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы начинаете читать Демону Стикса восточную поэму. Тот, озадаченный, замирает. Во имя неба, что вы творите? Демон разражается злым хохотом и бросается на вас. Он вырывает меч у вас из рук и наносит удары своими когтистыми лапами. И одного прикосновения его когтей хватает, что обратить вас в пылающий факел. И вы умираете, вопя от невыносимой агонии. Ваши поиски провалились.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Резким пинком опрокидываете деревянный стол на сборщика налогов. И пока он с трудом поднимается, разгребая обломки мебели, вы обнажаете свой меч.\n\nX  СБОРЩИК НАЛОГОВ Сила 6, Здоровье 10\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы откупориваете голубой флакон и выплёскиваете содержимое в стража. Удивившись, он думает, что вы перебрали наркотиков, и смеется. Однако вы облили его сильным концентратом клея. И теперь приклеившийся к земле ассасин ничего не может тебе поделать. Жаль, однако, что вы потратили клей на такую ерунду! На цыпочках вы покидаете арсенал...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы прижимаетесь к стене арсенала, стараясь всё время держаться тени. Увлечённые своим разговором двое стражей ничего не замечают. Тихо вы покидаете комнату не имея дальнейших проблем...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы снова стоите в восточном коридоре крепости. Выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="607" Text="Откроете дверь перед собой"/>
				<Option Goto="261" Text="Попытаетесь открыть решётку в конце коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>— Твои поиски? Да, я понимаю, о чём речь, отважный путешественник. Мы, джинны, видели гораздо больше, чем ты можешь себе представить. А потому я полагаю, что это пригодится в твоих приключениях! — С этими словами Джинн вынимает из своей богато расшитой куртки древний пергамент и протягивает вам.— Это заклинание иллюзии, оно поможет тебе при встрече с опасностью, господин. Но помни! Мудро выбирай обстоятельства, когда воспользоваться им, ибо оно послужит тебе лишь раз! Засим, прощай и желаю удачи!\n\nИ прежде чем вы успеваете его поблагодарить, Джинн исчезает в облаке сверкающего дыма прекрасного изумрудного цвета. Вы прячете пергамент (запишите его на лист персонажа) и садитесь на лошадь, ободрённый словами дружелюбного джинна, чтобы продолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы толкаете белую дверь, и та легко открывается. Вы входите в белую комнату с голыми стенами. Должно быть, это келья для медитаций. Однако дверь захлопывается за вами, и вы с тревогой обнаруживаете, что изнутри нет ручки, чтобы открыть её, только замок. Вы возвращаетесь к осмотру комнаты. Стены и пол идеально гладкие, и единственным украшением помещения служит резной деревянный пьедестал, на котором покоится ключ. Над пьедесталом из стены торчит красный рычаг.\n\nЧто вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602" Text="Потянете рычаг"/>
				<Option Goto="516" Text="Подниметесь на пьедестал"/>
				<Option Goto="525" Text="Возьмёте ключ и вставите его в замок"/>
				<Option Goto="638" Text="У вас есть колода карт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы осторожно толкаете дверь комнаты, откуда доносится весёлый смех. Шагнув за порог, вы оказываетесь в центре безудержного веселья. Это комната отдыха стражей крепости, заодно служащая им спальней. Но публика на вас почти не реагирует — все глаза устремлены на титанический поединок. Два суровых на вид мужика с побагровевшими от натуги лицами борются на руках. Отовсюду доносятся подбадривающие вопли: «Десять золотых на псаря»! «Кузнец победит»! «Тьфу! Да он ему и в подметки не годится»!\n\nБурление толпы неожиданно выносит вас к столу, за которым сидят соперники. Со всех сторон к вам обращаются, явно приняв за своего:\n\n— Давай, приятель, поставь хоть пять золотых на своего фаворита!\n\n— Давай, не жмотись!\n\nВсе тянут и трясут вас, предлагая сделать ставку. Внезапно псарь вроде бы начинает побеждать, но его плечистый соперник мгновенно отвоёвывает проигранное. Застав в самом разгаре этот фантастический поединок, что вы предпримете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Побьётесь об заклад с одним из зрителей"/>
				<Option Goto="555" Text="Затеете драку, чтобы отвлечь внимание"/>
				<Option Goto="33" Text="Попытаетесь выбраться из комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы наклоняетесь, чтобы открыть замок на лодыжке гнома, но тут один из его уже освобожденных товарищей проскальзывает вам за спину и всаживает кинжал. Застонав от боли, вы валитесь на землю. К вам подбегают ещё несколько гномов и добивают ножами и кувалдами. Последней вашей мыслью перед смертью было сожаление о том, что вы попались в ловушку этих коварных гномов! Ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы закрываете дверь, позаботившись оставить себе ключ из неизвестного металла, который ещё понадобится, чтобы вернуться, когда вы будете готовы сойтись с Талосом. Когда это произойдёт, сразу отправлятесь на 557.\n\n А теперь возвращайтесь по коридору обратно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Придя в ужас от мысли о том, что вы подцепили проказу, вы достаёте из сумки флакон с зельем или пергамент с заклинанием исцеления. Без дальнейших проволочек вы обращаете на себя очищающую силу под гневным взглядом вожака прокаженных. Вы сразу же чувствуете себя бодрее — прибавьте 2 очка Здоровья.\n\n— Нет пределов твоему позору, чужеземец! Ты осмеливаешься наслаждаться силой исцеления, совершенно спокойный к тому, что вокруг умирают дюжины несчастных!\n\nВам становится стыдно от слов старого воина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Если у вас есть вторая доза зелья или ещё один пергамент с заклинанием исцеления, можете отдать его вожаку"/>
				<Option Goto="501" Text="Однако если у вас больше нет этих средств, или вы считаете, что и так потеряли достаточно времени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы спешиваетесь и подводите коня за узду к колодцу. Вы поднимаете достаточно воды, чтобы утолить жажду животного. Что предпримете теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Попьёте сами"/>
				<Option Goto="154" Text="Покинете оазис"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Воспользовавшись общим замешательством, царящим в комнате, вы проталкиваетесь сквозь зрителей к двери. Но пара пьяных стражей опрокидывает почти полный бочонок пива, когда вы проходите мимо них. Бочонок падает вам на ногу — потеряйте 1 очко Здоровья. Проклиная их неуклюжесть, но не осмеливаясь жаловаться вслух из страха привлечь внимание, вы покидаете комнату отдыха, где слишком много стражей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Меня зовут преподобный Иоанн, почтенный маг. Я пришёл издалека, преодолев множество опасностей, с единственным намерением получить помощь Хасана ибн-Саббаха. Судьба зовёт меня на поиски пути в загадочный город Шангри-Ла. И я надеюсь, что Горный Старец в своей великой мудрости сможет указать мне\n\nдорогу.\n\nАбдул аль-Азред внимательно слушает. Он смотрит на вас, уперев бородатый подбородок в переплетённые пальцы. Похоже, он удовлетворен вашими объяснениями. Спустя мгновение невыносимой для ваших нервов тишины, он наконец изрекает:\n\n— Хорошо, путник, я знаю, что ты сказал правду. Осталось лишь посмотреть, столь же ты хорош, как искренен.— и араб делает несколько колдовских пассов руками. Комнату немедленно наполняет сильный запах серы. В полутора метрах над полом перед вами появляется облако дыма бронзового цвета. Облако разрастается, сгущаясь в существо с крыльями летучей мыши и головой Горгульи — это демон Стикса, призванный Абдулом аль-Азредом, дабы испытать вас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вскоре вы понимаете, что попались в ужасную ловушку. Весь курган — это на самом деле гигантский термитник! Огромное насекомое с ужасными жвалами как раз появляется перед вами, пугая вашего коня. Вынырнув из земли, он устремляется к вам с дьявольским клацанием. Выбора нет — сражайтесь с этим монстром, преграждающим вам дорогу.\n\nX  ГИГАНТСКИЙ ТЕРМИТ\n\nСила 5, Здоровье 8\n\nЕсли вы одолеете его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="542"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Чем вы воспользуетесь против ядовитого осьминога?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Зельем контроля животных"/>
				<Option Goto="2" Text="Ядом"/>
				<Option Goto="566" Text="Лампой Алладина"/>
				<Option Goto="458" Text="Луком и стрелами">
					<Text>Если ни одного из этих предметов у вас нет, возвращайтесь и сражайтесь с осьминогом кинжалом или мечом...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="587"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Время поджимает — вам нужно попасть в крепость сегодня, поэтому не теряйте ни мгновения. Вы решаете немедленно обыскать лавку.\n\nСудя по убранству, это магазинчик местного алхимика, вероятно специализирующегося в приготовлении медицинских снадобий и прочих странных зелий. Вы поднимаете череп со свечой, чтобы посветить, и видите флакон с зелёной жидкостью. В это время в комнату врывается хозяин. Неопределённого возраста, одетый в небесно голубые одеяния с сапфирами, он оглаживает длинную белую бороду и пронзает вас пылающим взором.\n\n— Так значит хороших манер в Аламуте больше не осталось! Или ты обычный вор, чужеземец? Но как бы там ни было, твое вторжение в дом алхимика Слига не останется безнаказанным!\n\nИ с этими словами Слиг вынимает из широкого рукава прозрачный пузырёк и с силой швыряет его об землю. В комнате немедленно поднимается вихрь пара.\n\nВ этом миниатюрном торнадо вы различаете две руки и длинную нитевидную фигуру с распахнутым от хохота ртом. Этот циклон человеческого размера — элементаль воздуха, знакомое каждому магу существо. У вас большие проблемы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Вступите с элементалем в бой"/>
				<Option Goto="63" Text="Швырнёте в него зелёным флаконом, который сейчас держите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы поворачиваете на пальце кольцо невидимости, чтобы оно начало действовать, но ничего не происходит! Получив от стражей пару тумаков, вы понимаете — должно быть Горный Старец, могущественный волшебник, воздвиг вокруг крепости магический барьер для защиты от зачарованных предметов! Возможно, вам стоит обнажить меч, потому что вы слышите, как стражи планируют швырнуть вас в темницу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы быстро добираетесь к дому с красноречивой цветастой вывеской. Постоялый двор выглядит симпатично, и вы решаешь остановиться здесь на ночь, прежде чем начать путь к горам. Вы привязываете коня снаружи и входите в помещение. Внутри шумная толпа занимает общий зал. Ваше появление вызывает оживленные разговоры. Вы подходите к хозяину и спрашиваете, сколько стоит койка на ночь. Он отвечает, что обычная цена 3 золотых, и ещё можно заказать горячую еду за 2 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Если вы принимаете предложение хозяина, вычеркните 5 золотых из вашего кошеля"/>
				<Option Goto="448" Text="Вы платите хозяину 3 золотых и поднимаетесь на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>— Во имя Христа! — кричите вы, собирая весь свой боевой дух крестоносца, совсем как в сражениях под знамёнами Ричарда Львиное Сердце! Вы знаете, что это событие может оказаться решающим для ваших поисков. Демон скалит острые клыки.\n\nX  ДЕМОН СТИКСА Сила 12, Здоровье 20</Text>
			<Options>
				<Option Goto="408" Text="Первую атаку выиграете вы"/>
				<Option Goto="598" Text="Первую атаку выиграет демон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Притаившись в углу двора, вы дожидаетесь ночи. Никто не обращает на вас внимания, и вскоре наступает вечер. Как только тьма достаточно сгущается, вы делаете отмеренное количество шагов к западной башне крепости, ориентируясь в бледном свете луны. Все спокойно на просторном дворе, лишь чёрный кот молча перебегает вам дорогу. Оказавшись у подножия башни, вы останавливаетесь. Вы достаёте из сумки верёвку Акима и подбрасываете её в воздух, произнося выученные магические слова. Как по волшебству, заколдованная верёвка поднимается. Вы решаете снять свои доспехи, опасаясь перегрузить верёвку во время подъема. Закопав их в песке, вы начинаете карабкаться по канату наверх. В считанные мгновения вы достигаете верхнего конца твёрдой как шест верёвки. Вы находитесь как раз на высоте башенных окон и тихонько влезаете внутрь. Как только вы выпускаете верёвку, она падает на землю. Прищурившись, вы видите как она исчезает в десяти метрах внизу. Вычеркните её из списка снаряжения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="482"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Серьёзный вид мага, изучающего испещрённые чёрной паутиной чернил страницы лежащего на деревянном пюпитре гримуара, внушает вам доверие. Без колебаний вы подходите к нему. На нём переливающийся как зелёная вода камзол и шапочка из изумрудного шёлка. Лицо его на редкость сосредоточено.\n\n— О могущественный маг, дозволено ли мне привлечь твое внимание? — спрашиваете вы его.\n\nДаже не взглянув в вашу сторону, тот резко бросает:\n\n— Принеси мне синей жидкости из колодца, ученик! — он протягивает пустой флакон и взмахом руки указывает на заднюю дверь библиотеки.\n\nОчевидно, маг настолько поглощён своими исследованиями, что принял вас за одного из забредших в кабинет учеников!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Сделаете, как он просит"/>
				<Option Goto="654" Text="Откажетесь быть у него на побегушках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ваш последний удар меча оказался смертельным для дрессированного хищника. С тихим криком он бездыханным падает на землю. Но вы не можете тратить время на сожаления. К счастью, птицелов ещё не очнулся. Вы хватаете его волшебные рукавицы и надеваете на себя. Ваше тело наполняют свежие силы. Пока вы носите рукавицы, вы получаете дополнительно 1 очко Силы и 1 очко Здоровья. Вам не терпится покинуть птичник, где его обитатели, возбуждённые вашим свирепым боем, устроили дикий гвалт. Вы выходите из помещения, пока птицелов не очнулся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы идёте дальше, стараясь огибать наваленные на дорогу кучи мусора и отбросов. На улице ни души, и вы не знаете, куда направиться дальше. Вы подходите к дому с жёлтыми стенами, на вид побогаче соседей. Вы заглядываете в окошко, намереваясь спросить дорогу, но тут появляется вооружённый патруль. Неуверенные в том, чем именно вы занимаетесь, они кричат вам:\n\n— Эй! Ты кто такой, и что тут делаешь?\n\nЧто вы ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Попытаетесь их уверить, что живёте в этой деревне"/>
				<Option Goto="291" Text="Объясните, что вы мирный путник"/>
				<Option Goto="192" Text="Атакуете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Сам стол никакого интереса не представляет, но в нём есть два выдвижных ящичка. Откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Левый"/>
				<Option Goto="520" Text="Правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>— Иди прямо, примерно двести метров, — отвечает он. — Лавка возле постоялого двора, ты её не пропустишь.\n\nВы суёте стражу кляп и оставляете его в тёмном углу. Затем вы направляетесь к аптеке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы решаете покинуть город как можно быстрее, но замечаете расхаживающие тут и там группы пьяных горлопанов. Вы догадываетесь, что если им попадётся крестоносец, они захотят напасть на него. Вы понимаете, что если одной из этих компашек не посчастливится напасть на вас, то вы порубите их в лапшу. Не желая проливать кровь понапрасну, вы скрываетесь в переулке, собираясь подождать, пока буяны не охолонут. Ждать приходится до рассвета, несколько раз отвлекаясь на крики вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Флакон наполнен густой синеватой жидкостью, липнущей к стенкам. Аптекарь трёт лоб узловатыми пальцами.\n\n— Нет, я и правда не помню, я забыл, для чего служат как минимум половина мазей, зелий и медицинских трав в моей лавке...\n\nЖалуясь на тяготы старости, он отворачивается к полкам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Вы не в силах догадаться, что же за зелье находится во флаконе, и покидаете лавку. Куда пойдёте (помните, что каждое место можно посетить только один раз!)?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Отдыхать на постоялый двор"/>
				<Option Goto="581" Text="Осмотреть стоящий в стороне от других дом на той стороне площади"/>
				<Option Goto="612" Text="Покинете деревню"/>
				<Option Goto="338" Text="Посетите волшебника, живущего по соседству"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Циклоп не успевает даже повернуться и взмахнуть дубиной, как его отбрасывает на белое поле... где он исчезает в облачке фиолетового дыма. Благодаря своей находчивости вы выиграли бой!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>На цыпочках вы удаляетесь от двери, спрашивая себя, что это за люди-ящерицы такие? Задумавшись, вы проходите ответвление коридора слева, не обратив на него особого внимания. Внезапно из беспросветной тьмы выскакивают две фигуры. От толчка вы летите на землю. Готовый к любому развороту событий, вы прыжком поднимаетесь на ноги. Вас окружают крысолюды! Но их намерения явно не враждебные. Они делают вам знак следовать за ними и приводят в комнату, похожую на только что виденную. Вожак приведшего вас патруля какое-то время переговаривается с семью находящимися в комнате крысолюдами и затем уходит со своим отрядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Только противоядие может вернуть ваши уши в норму.\n\nМожет быть вы купили какое-нибудь зелье в аптеке?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="614" Text="Да"/>
				<Option Goto="190" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы осторожно пробираетесь по узкому проходу. По стенам стекают струйки влаги. Неожиданно позади вас слышится крик. Вы моментально разворачиваетесь, готовый к неприятностям. На вас несутся три крысолюда угрожающего вида. Они достают из ножен свои палаши. Проклятье! Вы забыли, что теперь выглядите, как их заклятый враг. Вы вынимаете свой меч. Вы должны сразиться с тремя противниками по очереди:\n\nX   НерБыа КРЫ1СОЛЮД Сила 7, Здоровье 10 X\n\nВторой КРЫСОЛЮД Сила 8, Здоровье 10 X\n\nТретий КРЫСОЛЮД Сила 8, Здоровье 12\n\nЕсли вы вышли из этого боя победителем:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="624"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Деревья тут растут слишком равномерно для леса. Земля усеяна палой листвой, шуршащей под вашими шагами. Время от времени вы берётесь за меч, чтобы расчистить дорогу от растительности. Внезапно земля уходит у вас из-под ног. Вы падаете в чёрную бездонную яму. Наконец стены ямы заканчиваются, но ваше падение продолжается. Крепость Аламут воздвигнута на краю утеса две тысячи метров высотой, и вы познаёте это сейчас на собственном опыте. Лететь вам ещё долго...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вы забираете себе шатёр убитого главаря. В этой стране вдоволь возможностей для налётов и грабежей, и вскоре после захвата власти в разбойничьем лагере, вы нападете на богатый караван с паломниками в Мекку. Добыча превосходит все ожидания — вот оно, ваше будущее. Теперь все будут считаться с бандой «Сорока разбойников». Но вопрос о ваших поисках закрыт навсегда.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы шагаете с большой осторожностью. Древесина трещит, но вы добираетесь до другого берега без происшествий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="459"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы попадаете в огромной роскошный сад, окружённый высокими стенами. После долгого пути среди тесных коридоров крепости солнечный свет раздражает ваши глаза. Теперь вам надо отыскать проход, ведущий в покои Горного Старца. Три тропинки ныряют в густые заросли. Куда вы пойдёте?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Направо"/>
				<Option Goto="424" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="405" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Тропинка узкая — пробираться становится тяжелее. Вы едете уже несколько часов. Неожиданно примерно в трёх сотнях метров перед собой вы видите лагерь на пару десятков шатров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Считаете, что будет более мудрым объехать его"/>
				<Option Goto="125" Text="Предпочтёте отправиться туда в надежде на скорый отдых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вы напрягаете свой разум, ломая голову в поисках выхода из адской ловушки. Но всё тщетно. Ваши душераздирающие вопли о помощи, доносящиеся из грязной ямы, куда вас кинули, остаются без ответа. Вскоре ваши припасы подходят к концу. Вы пытаетесь прокопать каменную стену мечом, но лишь ломаете его о прочный камень. Вы скребёте стены ногтями, но это тем более не спасёт вас, терзаемого голодом и жаждой, от безнадёжной мучительной смерти в глубинах темницы предательской крепости Аламут.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Страж невозмутимо смотрит на вас, затем внезапно набрасывается! Пароль неверный! Ухватив вас за пояс, ассасин издает призывный крик, и из крепости прибегает ещё десять стражей. Вас хватают, натягивают на голову черный мешок и швыряют на землю. Прежде чем под градом ударов погрузиться в забвение, вы успеваете услышать, что вас собираются отволочь в деревенскую темницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Даже в колеблющемся свете факелов и масляных ламп, освещающих комнату с наступлением темноты, вы замечаете, как быстро падет уровень вина в кувшина. Ваш собеседник заметно окосел и начинает заговариваться.\n\n— Как мне попасть в крепость Хасана ибн-Саббаха? — Спрашиваешь его.\n\n— Н-ик знаю. Я вс-ик лишь бедный человек, пр-ик-зираемый сильными мира сего. Поход-ик тут и наверняка найдешь того, кто тебя просвет-ик. Только н-ик мешкай, а то уже почти ночь. Ик особенно избегай дома, что стоит поодаль других. Там ж-ик-вёт Хассидин, а он по слухам вор.\n\nЕго речь становится всё бессвязнее. Наконец он падает мордой на стол, издавая типичное пьяное храпение. Вы оставляете его в объятиях Бахуса и Морфея, но вот куда же теперь идти?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Налево"/>
				<Option Goto="351" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="44" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Бросив полный отвращения взгляд на труп палача, вы отводите глаза. Осмотрев комнату, вы видите, что один из узников ещё жив. Остальные не выдержали жестоких пыток Орка. Вы подходите к истерзанному старику, единственному выжившему после пыток, и даёте ему глотнуть воды. Тот бормочет несколько бессвязных слов — боль помутила его разум. Но вы всё-таки понимаете, что он советует остерегаться красного рычага. Но о каком рычаге вообще идёт речь? Однако бедолага испускает дух сразу после своего предупреждения. Помолившись за упокой его души, вы покидаете эту нечестивую камеру пыток...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>И тут вас озаряет! А что если использовать оружие самого Алхимика против его твари? Вы швыряете в элементаля зелёный флакон, и тот взрывается зеленоватым облаком дыма. Но сотканное из воздуха существо-вихрь не сбавляя хода движется к вам, гоня на вас этот непрозрачный дым! Стоит вам вдохнуть лишь чуточку этого газа, как вы начинаете яростно чихать! Чихание быстро перерастает в неконтролируемый кашель. Содрогаясь в конвульсиях, вы валитесь на пол, а элементаль воздуха с хохотом описывает вокруг вас круги.\n\nЦ Бросьте два кубика и поделите результат на два (если выпало нечётное число, то округлите его в меньшую сторону) — столько очков Здоровья вы теряете от воздействия зеленого газа. Пошатываясь, вы встаёте, чтобы сразиться с воздушным созданием...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы надеваете на палец кольцо из чёрного металла. Ничего не происходит. Подземелья крепости защищены от воздействия простеньких магических эффектов. А время уходит. Обнажайте поскорее оружие и сражайтесь с крысолюдами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Правую дверь украшает мрачная эмблема — череп с зияющими провалами глазниц. Решите внять этому предупреждающему знаку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474" Text="В таком случае вернитесь и сделайте другой выбор"/>
				<Option Goto="131" Text="Хотите проигнорировать знак и войти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Люди-ящерицы лежат на земле. На шее одного из них висит богатое ожерелье с серебряным ключом. Возьмёте ключ себе?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="545" Text="Да"/>
				<Option Goto="360" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы следуете за толстым купцом в заднюю комнату, где тот зажигает небольшую масляную лампу.\n\n— Необходимо соблюдать осторожность, — говорит он. — Тут всё легко воспламенимое! То, что тебе требуется, лежит здесь!\n\nС этими словами купец указывает на ковёр на полу. Вы наклоняетесь к этому «особенному» ковру, но ничего «особенного» в нём не видите. Вы начинаете сожалеть о зря потраченном времени, особенно с учётом того, что самый обычный ковёр с помощью зелья левитации Слига запросто может доставить вас в крепость. Но когда вы собираетесь распрямиться, ваша голова раскалывается от резкой боли. Вы падаете на спину и сквозь красное марево различаете двух приспешников Мок-Хета, ударивших вас сзади дубинкой. Они заворачивают вас в тот самый ковер, что вы осматривали, и тайком выносят из крепости. Вас продадут в рабство на пиратскую галеру, где вы будете служить гребцом до самой смерти. Ваше приключение заканчивается здесь, а всё из-за чрезмерного любопытства!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вы считаете, что будет лучше перебраться через курган посреди оврага. Но вдруг, когда вы находитесь уже на полпути к вершине кургана, рыхлая почва оседает под копытами коня. Вытаращив глаза, вы видите среди комков земли что-то блестящее. Что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Подойдёте и подберёте блестящий предмет"/>
				<Option Goto="443" Text="Спешитесь и пойдёте вдоль правой стены оврага"/>
				<Option Goto="665" Text="Направите коня к левой стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Чем ниже вы спускаетесь, тем больше скользит веревка. Вы достигаете второго туннеля. Продолжите спуск?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Да"/>
				<Option Goto="570" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>В мгновение ока джинн швыряет вас на землю. Затем, не прекращая мрачно смеяться, он хватает вас большим и указательным пальцами, вытаскивает из песка и подносит к лицу.\n\n— Жалкий неверный, ты заплатишь жизнью за свою глупость. Тебе следовало бы знать, что на Востоке джинны обладают многими нечеловеческими силами. Вот твоё наказание, за то что прервал мой вековечный сон.\n\nИ радостно расхохотавшись, он швыряет вас в свою широко распахнутую пасть. Вы погружаетесь в кромешную темноту, проглоченный злым стражем колодца. Ваше приключение заканчивается здесь, в глубинах утробы злобного джинна!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вам повезло — вы попали в цель! Агонизирующий осьминог корчится от боли. Вскоре он затихает. Вы ныряете за блестящим предметом и с радостью обнаруживаете, что это волшебная кираса, которую ищете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Этот бой кажется вам слишком уж тяжелым. Вы еле справились с первым противником и опасаетесь, что бой со вторым троллем будет стоить вам жизни, особенно с учётом того, что узость моста, на котором приходится сражаться, заставляет вашего коня паниковать. Вы решаете прибегнуть к хитрости и пришпориваете своего скакуна. Животное неохотно подчиняется и перепрыгивает через ограду моста. Вы ныряете в воду, и она смыкается над вашей головой. Вы забыли, что ваши доспехи слишком тяжелые, чтобы удержаться на плаву! Вы какое-то время сражаетесь с течением, успев заметить, как ваш тяжело израненный конь отбивается от набросившихся на него крокодилов. Вы слышите низкий смех стоящего на мосту тролля, который наслаждается кровавым спектаклем. Вы успеваешь выдохнуть проклятие, и доспехи увлекают вас на дно реки. Вы захлебнётесь ещё до того, как крокодилы перейдут ко второму блюду своего обеда...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Вы ковыляете к левой двери, из последних сил поворачиваете ручку, напоминающую скользкую змею, и выходите из арсенала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Двое прокажённых храбрее прочих (или же просто они не так больны), бросаются на вас, увидев, как вы достаёте меч. Вероятно, они приняли вас за одного из своих мучителей.\n\nX  ПРОКАЖЁННЫЙ Сила 6, Здоровье 6\n\nВы должны сражаться с ними одновременно. Для каждой атаки бросайте два кубика за себя и два кубика за каждого противника. Если ваша Сила Атаки будет выше, чем у обоих противников, вы наносите повреждения им обоим. Если ваша Сила Атаки выше, чем у одного, но ниже, чем у второго, вы раните первого, а второй ранит вас. Если же ваша Сила Атаки ниже, чем у обоих противников, они оба ранят вас. Как только кто-то из прокажённых ранит вас, перейдите на 330, прежде чем продолжить бой. Если вы убили обоих противников:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы поливаете уши зелёной жидкостью и энергично втираете её руками. Внешне всё без изменений. Вычеркните флакон из списка снаряжения. Почёсывая уши, которые начинают зудеть...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы принимаете вызов юного мага-ученика с большими ушами и гнусной ухмылкой. Парень просто бурлит от юношеского энтузиазма. Он активно болеет за псаря, который отчаянно борется, не сдавая противнику ни пяди. Ученик готов побиться с вами об заклад, но в последний момент он меняет условия — вместо золота вы должны поставить одно из ваших волшебных зелий или предметов, потому что именно они интересуют юношу. Выберите такой предмет из своего списка снаряжения. Если победит псарь, вы вычеркиваете его из списка, так как отдаёте ученику. И наоборот, если победит кузнец, вы получите некий волшебный предмет.\n\nВ противном случае сделайте ставку и бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Если у вас нет ни одного волшебного предмета, вернитесь и сделайте другой выбор"/>
				<Option Goto="506" Text="Если выпадет 5 или меньше, то"/>
				<Option Goto="543" Text="Если выпадет 6 или больше, то"/>
				<Option Goto="280" Text="Если же у вас есть чары влияния, и вы хотите использовать их, чтобы помочь своему фавориту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы пытаетесь всё прояснить:\n\n— Я в крепости новичок. Хасан ибн-Саббах призвал меня, потому что я обладаю необычным талантом. Я могу читать по руке, и прочитанное всегда сбывается. Я практикую моё искусство по всему Аламуту. Не хочешь попробовать, птицелов?\n\nУспокоенный вашими словами, человек-птица кивает клювом в знак согласия. Он садит своего сокола на специальный насест, и приглашает вас занять место перед ним. Сначала вы просите его снять перчатки:\n\n— Нет, не ту. Я должен читать не по правой руке, а по левой,— объясняете вы ему, вынуждая снять обе перчатки. Вы начинаете вести пальцем по линиям его левой ладони, но внезапно кричите: — Ой! Вот там! Птица сбежала!\n\nПтицелов машинально оборачивается посмотреть. Не теряя времени, вы хватаете со стола бутылку и разбиваете о его плешивую голову. Но прежде чем потерять сознание, птицелов успевает издать хриплый крик. Затем он падает без чувств. И сразу же его сокол покидает насест и, выставив когти, набрасывается на вас. Вы должны сражаться, надеясь, что его хозяин не очнётся и не вмешается...\n\nX  ОХОТНИЧИЙ СОКОЛ\n\nСила 10, Здоровье 7\n\nЕсли вы победили в этом бою:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы чувствуете прилив сил. Прибавьте 5 очков Здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="580" Text="Съедите другое зёрнышко риса, если вы этого ещё не делали"/>
				<Option Goto="265" Text="Возложите руки на идола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Как только шар начинает вращаться, он испускает яркую вспышку. Вы прикрываете глаза рукой, но всё равно слышите шаги людей-ящериц. Яркий свет для них не помеха! Вам едва хватает времени достать меч и приготовиться к бою...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="515"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>С ужасом вы понимаете, что попались в самую опасную ловушку. Земля вокруг вас рушится со всех сторон. Невинный на вид курган на самом деле является гигантским термитником! Из земли поднимаются трое огромных насекомых с острыми мандибулами, пугая вашего коня. С дьявольским щелканьем, термиты устремляются к вам. Насекомые-убийцы отрезают вам дорогу. Выбора нет — сражайтесь с ними насмерть. Готовьтесь подороже продать свою шкуру!\n\nX  ГИГАНТСКИЙ ТЕРМИТ\n\nСила 5, Здоровье 8 X  ГИГАНТСКИЙ ТЕРМИТ\n\nСила 5, Здоровье 7 X  ГИГАНТСКИЙ ТЕРМИТ\n\nСила 6, Здоровье 8\n\nК счастью для вас, термиты атакуют по очереди, а не одновременно.\n\nЕсли вы выиграли этой бой:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="542"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы выливаете на гончую зелёное зелье. Животное, похоже, никак на это реагирует, и с яростным лаем бросается на вас. Вы впустую потратили зелье контроля растений! Возвращайтесь и сражайтесь с адской гончей мечом, но ваша ошибка стоила вам времени — вы автоматически проигрываете первую атаку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>— Жилище Хассидина,— отвечает он,— находится на площади перед постоялым двором и аптечной лавкой. Ты его легко найдешь, оно чуть в стороне от остальных домов. Но если ты и впрямь ищешь Хассидина, будь осторожен!\n\n.\n\nВы суёте ему кляп и затаскиваете в тёмный угол. Затем вы отправляетесь в указанное место...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="581"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Не успел бой начаться, как со всех сторон наваливаются стражники и с громкими криками принимаются избивать вас сапогами. Вскоре к ним присоединяются их товарищи, и вдесятером они вас одолевают. Вы отважно сражаетесь, но увы — вас сокрушают числом. Ассасины оглушают вас и отволакивают в тюрьму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы осторожно приближаетесь, пытаясь понять причину этого неизвестного феномена. И тут вы инстинктивно отшатываетесь. Перед вами гнездо пещерных падальщиков, затерянной разновидности гигантских многоножек, обитающих среди мертвечины и мусора. Они никогда не видят света дня.\n\nНо даже этих маленьких детенышей, уже длиной в полметра, не стоит воспринимать легкомысленно. Бросьте один кубик, чтобы определить, сколько этих тварей уставили на вас свои мутные бельма. Что вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460" Text="Яростно топтать их ногами"/>
				<Option Goto="156" Text="Изучать их повадки с явным зоологическим интересом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы едете по петляющей среди камней дороге. Неожиданно за поворотом вам предстаёт ужасающее зрелище — пятнадцать огромных кольев, вкопанных вдоль дороги в землю через равные промежутки. На каждом из них висит тело зверски замученного человека. Вы сразу отводите глаза от этой кошмарной сцены, но царящая тут вонь все равно вызывает тошноту.\n\nЧто вы выберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Повернуть, не мешкая, обратно и выбрать другую дорогу"/>
				<Option Goto="294" Text="Собрать всё своё мужество и поехать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы несколько часов едете вдоль скалистых осыпей и безводных холмов. Мыслями вы уноситесь к приветливой зелени Англии, ничего не замечая вокруг. Ваш конь постепенно едет всё медленнее, а затем останавливается. Вы резко пробуждаетесь от грёз. Перед вами деревянный мост, переброшенный через широкую реку. Он выглядит вполне надёжным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="644" Text="Переправитесь не теряя времени"/>
				<Option Goto="205" Text="Мост не внушает вам доверия, и вы пересечёте реку вплавь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Во флаконе, который вы достаёте из сумки, клей! Сейчас от него никакого толку. Обнажите меч!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="633"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>— Ты мудр, дружище, ибо не следует отправляться в долгий путь без провианта. Я могу продать тебе еду по 1 золотому за порцию.\n\nВы можете купить у тамплиера до 3 порций. Вычеркните необходимое число золотых и не забудьте вписать эту еду в список снаряжения.\n\n— Я — Годрик де Вилльбонн! — объявляет бородатый великан. — Воспользуешься ли ты сегодня тамплиерским гостеприимством? Как ты знаешь, мы собираем пожертвования для Господа нашего Иисуса Христа, а потому приют и сытный ужин обойдутся тебе в 2 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Согласны, вычеркните два золотых из списка снаряжения"/>
				<Option Goto="47" Text="У вас нет золота, или вы предпочитаете безотлагательно покинуть резиденцию и город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вы торопливо ковыляете к правой двери, чтобы её открыть. Но вместо того, чтобы покинуть арсенал, вы сильно шмякаетесь о стену и неуклюже растягиваетесь на полу. Этой двери не существует — от отравы у вас двоится в глазах. Вы сдуру налетели на стену комнаты — потеряйте 2 очка Здоровья. В ярости вы встаёте и выходите из арсенала через другую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вы решаете, что лучше будет снять доспехи, чтобы не перегрузить ковёр. Вы зарываете их в песок и усаживаетесь посреди ковра, скрестив ноги. Всё ещё сомневаясь, вы велите ему подниматься. И всё происходит, как ожидалось! Ковер поднимается в воздух, всё выше и выше... Поднявшись примерно на десять метров над землей, вы оказываетесь перед западной башней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="512" Text="Приблизитесь к ней, чтобы проникнуть внутрь"/>
				<Option Goto="326" Text="Попытаетесь взлететь ещё выше, к Горному Старцу на головокружительно высокую башню в центре крепости, которая господствует над прочими зданиями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Ниша очень узкая, любое движение в ней затруднительно. К несчастью для вас, слизняк подполз к этой трещине и перекрывает вам путь к бегству. Вам всё равно придётся сражаться, но теперь ваши движения будут скованы. Причиняемые вами повреждения уменьшаются в два раза (при делении нечётных чисел округляя в нижнюю сторону), пока противник не потеряет половину (или больше) Здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="630"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы швыряете флакон о стену напротив. Зелёная жидкость разливается по грязным кирпичам. Ничего не происходит! Вы должны обнажить меч!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="546"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>В надежде подобраться по крепостной стене поближе к центральной башне Хасана ибн-Саббаха, вы покидаете своё укрытие у западной башни. Но тут вы сразу же слышите направляющийся в вашу сторону патруль. Судя по звуку шагов, там не меньше шести стражей. Вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Прижаться к стене и стоять в тени, пока стражи не пройдут"/>
				<Option Goto="126" Text="Обнажить меч и атаковать шестерых стражей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы открываете сумку. Что хотите достать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Синий флакон"/>
				<Option Goto="337" Text="Яд"/>
				<Option Goto="629" Text="Флакон с жёлтым порошком"/>
				<Option Goto="376" Text="Два кинжала или лук со стрелами">
					<Text>Если ничего из перечисленного у вас нет, возвращайтесь и сделайте другой выбор...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вам приносят дымящееся блюдо варёной капусты и куриной печёнки. Подкрепившись, вы решаете расспросить хозяина.\n\n— Не знаешь ли, может кто-то из твоих клиентов недавно бывал за городом?\n\nК несчастью, трактирщик повидал столько народу, что и сам не упомнит. Однако он говорит, что трое из его гостей могут заинтересовать вас и советует поговорить с одним из них: худощавый бородач в чёрном, старец с мудрым лицом и здоровяк, в котором вы узнаёте кочевника из пустыни. В надежде, что кто-то из этой троицы обладает информацией, которая может пригодиться в вашем путешествии, вы решаете подсесть за стол к одному из них. Кого вы выберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="513" Text="Человека в черном"/>
				<Option Goto="100" Text="Старика"/>
				<Option Goto="17" Text="Кочевника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы знаете, что некоторые восточные ковры обладают необыкновенной способностью летать. Может быть, их ткут из особой ткани, а может при изготовлении вымачивают в воде из таинственного источника. Как бы там ни было, такой ковер весьма пригодится, чтобы тайком проникнуть в крепость под носом у стражей. Сказанное купцом о магах позволяет предположить, что он не найдёт слишком странной вашу просьбу — Вы спрашиваете, нет ли у него летающих ковров. Торговец улыбается, несомненно в предвкушении барышей:\n\n— А, господину нужны мои особые ковры! Идём за мной в заднюю комнату.\n\nВы следуете за ним, полный надежд!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="627"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>— Ты похлопочешь за нас перед Хасаном ибн-Саббахом? — слабым голосом спрашивает вожак прокаженных.— Я уверен, он не ведает о нашей участи. Если ты попросишь его помочь нам, моя благодарность будет безграничной!\n\nВы соглашаетесь помочь и с комком в горле собираетесь покинуть несчастных.\n\n— Возьми этот волшебный шлем,— говорит вдогонку старый воин, пока вы не ушли. Он снимает скрывавший его лицо шлем, явив благородные черты, обезображенные ужасной болезнью. Подавив желание содрогнуться, вы клянётесь приложить все силы для помощи щедрому джентльмену.\n\n— Тебе он нужен больше, чем мне, поскольку от своих поисков я отказался давным-давно. Но если мой шлем поможет тебе попасть к Хасану ибн-Саббаху, я ни секунды не пожалею, что доверился тебе!\n\nВы прощаетесь с вожаком прокажённых, ещё раз повторив своё обещание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Еда, что принёс трактирщик, не больно аппетитна, но вашему голодному желудку не до привередливости. Вы получаете 2 очка Здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="666" Text="Заночуете на постоялом дворе"/>
				<Option Goto="612" Text="Проведёте ночь на природе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Заржав, ваш скакун становится на дыбы и устремляется вперед. Неожиданность была полной, но арабы быстро приходят в себя. Один из них, подпрыгнув, выбивает вас из седла. Вы обнажаете меч, готовясь дорого продать свою жизнь. Первый нападающий падает с разрубленным черепом. Вы вонзаете клинок в грудь второго. Но их слишком много! Вы слабеете под непрестанными атаками множества противников. Ваше сопротивление сходит на нет. Смертельно израненный вы валитесь на землю. Ваша кровь ручьями течёт меж камней. А с ней из вас вытекают и последние капли надежды. Ваше приключение заканчивается здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы спрашиваете у старца, не помешает ли ему ваше общество. В ответ он радушно приглашает вас составить ему компанию. Вы узнаёте, что его имя Золь, и он хорошо знает города в холмах у подножия крепости Аламут.\n\n— Двоюродный брат мой, Абдальсан, держит там аптеку. Не окажешь ли мне услугу, доставив ему флакон с травяным зельем, о коем он просил меня? А в ответ на твою доброту, я помогу тебе попасть в крепость. Ибо скорее всего аптекарь в селении знает пароль, открывающий доступ в неё.\n\nДовольный обещанием, вы получаете флакон (запишите его в список снаряжения). Теперь у вас есть ценный союзник у самых врат крепости! Старый Золь извиняется и уходит спать. Вскоре вы следуете его примеру, поднявшись в свою комнату за заслуженным отдыхом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Внезапно ваша кровь застывает от необъяснимого и неумолимого страха, и вы поспешно отступаете. Но волшебник как будто не обращает внимания на столь грубое поведение. Он достаёт из кармана кристалл, смотрит в него и произносит несколько гортанных слов. Нащупав спиной дверь, вы выскакиваете, сверкнув пятками. Шавар наложил отравляющее заклинание. Вы чувствуете себя так, будто злой джинн использует вашу голову вместо наковальни. Уже снаружи, поймав свое отражение в стекле, вы потрясенно замечаете, что ваши уши поросли жесткой щетиной и заострились. Потеряйте 1 очко Здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Если у вас есть противоядие"/>
				<Option Goto="52" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Чувствуя, что позже оно вам пригодится, вы забираете зелье контроля животных (запишите его в список снаряжения). Затем вы покидаете комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Дряхлый старец отрывает взгляд от пергамента, который он изучал, и делает шаг к вам:\n\n— О, покупатель! Давненько никто не захаживал в мою скромную лавочку. Чем могу служить? Ключ к чудесам Востока, чары от ядовитых мокриц, тайная тропа, что ведет в опочивальню Шахерезады, ещё что-нибудь? Взгляни, вот зелья, чьё назначение я забыл. Я бы продал тебе одно, а чтобы не злоупотреблять твоим доверием, всего за один золотой.\n\nКакой флакон вы выберете? Синий? Жёлтый? Зелёный?\n\nЕсли у вас нет денег, или же вы предпочитаете не тратить их на предметы неизвестного назначения, то вы покидаете лавку.\n\nНо помните, что каждое место можно посетить только один раз!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Запишите покупку в список снаряжения">
					<Text>Если у вас нет денег, или же вы предпочитаете не тратить их на предметы неизвестного назначения, то вы покидаете лавку. Можете направиться:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="На постоялый двор"/>
				<Option Goto="338" Text="В соседний дом с кабалистическими знаками над входом"/>
				<Option Goto="581" Text="Тёмное здание на другом конце площади"/>
				<Option Goto="612" Text="Покинуть деревню">
					<Text>Но помните, что каждое место можно посетить только один раз!</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>— Браво! — восклицает Горный Старец. — Ты действительно заслуживаешь найти бессмертие и безмерное счастье, которые столь отважно ищешь. Чтобы помочь тебе в дальнейшем пути, я дарю тебе этот зачарованный меч и это живительное зелье.\n\nВы взвешиваете меч — клинок блестит в свете свечей, хорошо сбалансированный и необычно лёгкий в вашей руке. Прибавьте 1 очко к своей Силе, если вы будете сражаться этим оружием. Также вы выпиваете предложенное Хасаном ибн-Саббахом зелье. Бодрость наполняет ваши усталые члены, волной поднимается вдоль позвоночника и заливает туловище. Вы чувствуете, как сердце забилось сильнее и ровнее. Уровень вашего изначального Здоровья навсегда повышается на 1 очко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="481"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Выехав из ущелья, вы попадаете на пологую равнину, ведущую к холмам. Вдалеке виднеются деревни, процветающие в тени крепости Аламут, а на вершине самого высокого из окрестных пиков вы видите, прищурившись, пункт вашего назначения — собственно крепость, владение Хасана ибн-Саббаха и его секты исмаилитов! Вы не ожидали, что крепость будет столь внушительной — не только величественной, но и тревожащей, выделяющейся на фоне неба как тень. Чтобы попасть в деревню Алазар, вам нужно сперва пересечь реку по каменному мосту. Вы направляете коня в ту сторону и подъезжаете к мосту. Воздух свежий и бодрящий, и вы уже радостно собираетесь проехать по мосту, как вдруг, откуда ни возьмись, появляются два зловещих на вид существа и преграждают вам путь, скрестив пики.\n\n— Эй, деревенщина, не видишь чтоли — мост платный? Хочешь перебраться — плати 5 золотых!\n\nВы узнаёте в этих стражах моста двух отвратительных троллей холмов. Но вам обязательно нужно на ту сторону! Что решаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="500" Text="Заплатить, что они просят"/>
				<Option Goto="609" Text="Пришпорить коня и прорваться силой"/>
				<Option Goto="277" Text="Предложить что-то в качестве оплаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>