<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Крепость Аламут</Title>
			<Author>Дуг Хэдлайн, Доминик Монро, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="fe2b01"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="fdd815"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Сага о пресвитере Иоанне\n\nВ конце XII столетия от Р. Х. король Англии Ричард, прозванный за великое мужество «Львиное Сердце», отправился в Святую Землю с Крестовым Походом. Вместе с ним в полное опасностей путешествие пустились лучшие рыцари саксонцев и нормандцев. Через моря понесли гордые крестоносцы слово Божие крестом и мечом, намереваясь отвоевать Иерусалим, павший недавно в руки неверных. В Акре и других городах кипели жестокие бои, ибо враг дорого продавал свою жизнь. И гордо реяли на ветру знамёна короля Ричарда.\n\nПрошло несколько месяцев. Сражения утратили свою новизну, и всё чаще вы ощущаете на губах привкус пепла. Вы бьётесь на стороне Ричарда, и более преданного вассала ваш сюзерен ещё не видел! Но со временем энтузиазм крестового похода угас, особенно потому, что вашему королю не удалось отвоевать Иерусалим и Гроб Господень.\n\n— Брат Иоанн,— часто говорил вам Ричард,— ты не такой как все. В тебе пылает пламень приключения. Наш крестовый поход не утолит твою жажду новых горизонтов и несчётных открытий. Я предвижу, что однажды наши пути разойдутся, потому что твоя душа позовет тебя вдаль!\n\nВсякий раз вы опровергали страхи короля взмахом руки или пожатием плеч. Но в глубине своего сердца вы знали, что Ричард Львиное сердце говорит правду!\n\nПресвитер Иоанн, отче Джон! Вот имя, что подходит вам лучше всего. Доблестный из доблестных, вы свершили больше подвигов в бою, чем сотня воинов за всю свою жизнь! Ричард также считает вас святым, зная, какое значение вы придаёте слову\n\nБожьему, особенно заключённым в нём идеалам добра и справедливости. Столь же умелый с мечом, как со словами, искусный наездник и замечательный оратор, остротой ума не уступающий остроте своего клинка. Ваш рост и решительные черты сделали вас легендарной фигурой. Войска Ричарда возносят вам хвалу у вечерних костров. Однако все они даже не подозревают, что движет вами в сей тяжкий час!\n\nВы, кто пересёк моря, кто скакал в бескрайних лесах Альбиона, кто одержал победы во многих турнирах, кто пошел по стопам святого Георгия, чтобы сразиться с драконом, и кто испытал тысячи приключений — вы больше не знаете покоя! Этой ночью, как и всю предыдущую неделю, ваш разум бурлит. Крестоносцы покинут Акру и вернутся в милую Англию, но вы знаете, что не последуете за ними. Вы уже доверились королю, сказав, что его предсказание сбывается. Вы оставите своего прекрасного друга, чтобы продолжить поиски в одиночку. Возможно, вы уже никогда не вернётесь к своему замку и окружающим его лесистым холмам... но раз уж так решил Бог, ваш разум ясен, а решение твердо!\n\nСейчас вам нужно сесть в седло и покинуть город, двинувшись по направлению противоположному тому, куда уходят крестоносцы. Ваш путь лежит через пустынные равнины к мифической крепости Аламут, Орлиному гнезду, логову Горного старца, Хасана ибн-Саббаха, самого могущественного мага в этих краях. Говорят, что Хасан ибн-Саббах уже семьдесят лет как мёртв. Другие же слухи утверждают, что он по прежнему жив, хранимый от смерти таинственными заклинаниями. Восток достаточно пропитан магией, чтобы не отвергать сходу подобные россказни... Этому\n\nмагу вы откроете цель своих поисков — затерянный город Шангри-Ла, о существовании которого вы узнали, штудируя пожелтевшие от столетий свитки. Шангри-Ла, насколько вам известно, находится на самой вершине почти неприступной горы. Таинственный город обладает силой делать своих жителей бессмертными и даровать им незамутнённое счастье! Лучшей цели для вашей жажды приключений нельзя и желать. Но согласно вашим исследованиям, лишь Хасан ибн-Саббах знает тайное место, где находится Шангри-Ла. Он может помочь в ваших поисках, он и никто иной! Вам предстоит преодолеть все опасности, что встанут на вашем пути, и достичь Шангри-Ла.\n\nВы покидаете палатку в тот самый момент, когда мимо проходит Ричард Львиное сердце с рыцарями, вашими товарищами, с которыми вам пришлось столько всего пережить в гуще бесчисленных сражений. Вы обмениваетесь приветствиями, но в их словах сквозит печаль от того, что вам уже не скакать с ними. Вскоре они исчезают из виду. Пора! Ваши поиски больше не могут ждать. Вы хлопаете по шее своего коня и садитесь в седло.\n\nПриключение начинается!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В полной тайн Акре царит возбуждение. На играющих всеми цветами радуги рынках старого города из уст в уста передаётся слух об уходе крестоносцев. Повсюду шепчутся о том, что делать, когда король Ричард со своими людьми отправится в Англию. Мудрые люди ратуют за мир и спокойствие, но некоторые горячие головы подбивают народ напасть на ещё не покинувших Акру крестоносцев.\n\nВскоре ваше положение в городе может стать опасным. Однако вас всё это больше не волнует. Ваши помыслы обращаются от Английского королевства и лиц доблестных товарищей к величественному видению цели ваших поисков — Шангри-Ла! Вы знаете, что первый шаг отведет вас в сердце гор, к зубчатым пикам, вздымающимся над крепостью Аламут, пристанищем почтенного Хасана ибн-Саббаха. Лишь этот могущественный маг обладает знаниями, которые помогут в вашем трудном предприятии.\n\nПриближается ночь, и прохожие в тёмных переулках редеют. В сумерках раздаётся пение муэдзинов. Вскоре ночь опустится на Акру. Куда вы направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="В командорство тамплиеров в Акре"/>
				<Option Goto="39" Text="На гостеприимный постоялый двор, где можно провести ночь"/>
				<Option Goto="47" Text="Прямиком к городским воротам, чтобы покинуть Акру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы откупориваете флакон с ядом аптекаря Абдальсана и выливаете в воду пруда. Эффект мгновенный — осьминог бьётся в конвульсия, угрожающе хлеща щупальцами. Он выпрыгивает из воды, выпускает облако чернил и затем падает мертвым. Нырнув, вы хватаете блестящий предмет и с радостью обнаруживаете, что это так необходимая вам волшебная кираса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Как вы будете сражаться с демоном Стикса?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Наброситесь на него с мечом в руке"/>
				<Option Goto="21" Text="Заговорите с ним"/>
				<Option Goto="461" Text="Сочтёте его иллюзией и подождёте"/>
				<Option Goto="590" Text="Если же джинн оазиса сделал вам подарок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Ты лжёшь, чужеземец! — восклицает вожак. Они выхватывают из ножен свои кривые сабли и готовятся схватить вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Пойдёте с ними без сопротивления, надеясь уладить это недоразумение с их начальством"/>
				<Option Goto="635" Text="Обнажите свой меч для боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Похоже, вы решили смошенничать, ведь в этом приключении нет никакого медного ключа. Если уж вам так нравится нечестная игра, валяйте — отправляйтесь прямиком на последнюю страницу этой книги. Вы завершили поиски и напрасно потратили деньги на эту книгу. Но если вы раскаиваетесь в содеянном, начните приключение заново.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы приходите в себя, лёжа на холодных плитах дома Шавара. Вы чувствуете себя слабым и сильно продрогшим.\n\n— Как жаль, что ты проиграл! — говорит маг.— У меня так редко бывают партнёры для игры. Но чтобы вознаградить тебя за хлопоты, вот тебе подарок — гипнотический шар. Когда ты вращаешь его вокруг оси, его блеск погрузит смотрящих на него в глубокий сон. Только не забудь сам перед этим закрыть глаза.\n\nВы благодарите Шавара за подарок и решаете что делать дальше (помните, что каждое место можно посетить только один раз!):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Заночевать на постоялом двое"/>
				<Option Goto="610" Text="Посетить аптекаря"/>
				<Option Goto="581" Text="Осмотреть заброшенный дом напротив"/>
				<Option Goto="612" Text="Покинуть деревню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пытаетесь объяснить своё положение этому вспыльчивому джинну. Но едва вы начинаете рассказ о своих поисках, как джинн грубо обрывает:\n\n— Мне нет дела до шутовских расшаркиваний, чужеземец. Но слава Аллаху, ты встретил меня в счастливый день. Сегодня у меня хорошее настроение, и потому я сохраню тебе жизнь. Однако, не надоедай мне, а то пожалеешь! Спокойной ночи!\n\nИ Джинн быстро ныряет в колодец, торопясь вкусить прерванный сон. На ваш взгляд этот противник слишком силён, и драться с ним — лишь время терять. Возвращаетесь в седло и решительно поворачиваетесь спиной к этому забавному оазису.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Теперь у вас есть волшебный медальон. Его чары увеличивают ваше влияние, что может оказаться полезным в определенных ситуациях. Внимание! Вы можете использовать медальон, лишь только когда об этом будет сказано в тексте.\n\nВы благодарите Шавара за подарок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Считаете, что мудрее будет обойти караул. Перспектива драться с двухметровым стражем вас не прельщает, особенно, если учесть, что где-то неподалеку его товарищи. Поэтому вы скрываетесь среди камней и ждёте, пока часовой достаточно удалится, чтобы подойти к стене и осмотреться. Вы идёте какое-то время вдоль западной стены крепости, пока не обнаруживаете то, что выглядит ведущей во двор калиткой. Вы направляетесь к ней, но в этот момент замечаете чуть дальше прикрытую кустами брешь в стене. Камни выпали из кладки, и получился неожиданный вход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Войдёте через калитку"/>
				<Option Goto="292" Text="Проникнете в крепость через брешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Двое прокаженных, осмелившихся сопротивляться вам, лежат на земле. Их товарищи по несчастью разбежались по темным углам лепрозория. Вы подходите к тёмной тени, лежащей на полу тесной комнатушки.\n\n— Хватит, жестокий воин! — восклицает этот большой и тощий человек, некогда тоже бывший храбрым. Обрывки герба всё ещё украшают лохмотья его камзола. Но лицо его скрыто под очень красивым шлемом. В волнении вы узнаёте одну из деталей волшебного доспеха, о котором вам говорил Абдул аль-Азред.\n\n— Ты очень храбр, раз так сильно бьёшь несчастных, чья участь хуже смерти,— издевается он. Вы понимаете, что это вожак прокаженных.— А ты вообще умеешь что-нибудь, кроме как убивать, чужеземец?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если во время боя с прокажёнными вы были ранены"/>
				<Option Goto="389" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Тела птицелова и его охотничьего сокола лежат в пыли, смешанной с зерном для птиц. Вы наклоняетесь над человеком-птицей и снимаете его рукавицы. Как они блестят! Вокруг поднимают вопль обитатели птичника, должно быть напуганные смертью своего хозяина. Вы надеваете волшебные рукавицы. Прибавьте 1 очко к Силе и 1 очко к Здоровью на всё время, пока вы их носите. Вам не терпится продолжить осмотр, и вы охотно покидаете птичник с его вызывающим головную боль гвалтом. Выбирайте, куда пойдёте дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Стараясь не злить этого колдуна, чьи силы наверняка намного превосходят ваши, вы берёте пустой флакон и быстро покидаете залу. С легким волнением вы поворачиваете дверную ручку. Преступив порог, вы входите в следующую комнату и осматриваетесь. Две дорожки, разделённые высокими стенами из белого мрамора, ведут к дальней стороне комнаты, которая теряется во тьме. Прямо перед вами в полу вырыт колодец с выложенными из жжёного кирпича стенами. Колодец будто уходит глубоко в скалу и излучает странное голубое свечение. Вода или иная жидкость в нём блестит как сапфир. Должно быть это и есть цель «задания», порученного вам магом. Вы осматриваете проходы, уходящие от колодца, и догадываетесь, что тут начинается вход в лабиринт. Соваться туда без мер предосторожности рискованно, можно даже погибнуть. Кто знает, для чего в этом крыле крепости устроен лабиринт? Но хватит заниматься размышлениями, пора дело делать. Вы наполняете флягу мага голубой жидкостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599" Text="Покинете ли вы теперь это место, вернувшись в библиотеку"/>
				<Option Goto="246" Text="Наполните заодно и одну из своих фляг сверкающей жидкостью цвета сапфира"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Итак, вы собираетесь покинуть комнату, и ваш взгляд останавливается на ещё дымящихся блюдах на столе. Путешествие под землей получилось не из легких, и ваш желудок начинает урчать от голода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="648" Text="Хотите перекусить птичьими окорочками под сливочным соусом"/>
				<Option Goto="534" Text="Поспешите выйти из комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы падаете с высоты десяти метров, а ковер ещё больше ухудшает ситуацию, облепив ваше лицо и сковывая движения. Упав, вы ломаете шею. Последнее, что вы слышете — это хруст ваших позвонков. Утром ваш труп найдёт страж и бросит его на корм собакам.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы идёте вдоль русла высохшей реки. Становится жарко, как в гончарной печи. Вдалеке появляется силуэт мужчины, едущего на муле и размахивающего руками. Вы останавливаетесь. Когда тот приближается, вы различаете, что он кричит:\n\n— Стой! Добрый господин, прошу, помоги мне...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="623" Text="Обнажите свой меч"/>
				<Option Goto="124" Text="Спокойно подождёте, чтобы узнать, чего этому занятному персонажу надобно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Когда вы преступаете порог храма, надетые на вас кираса, шлем и рукавицы загораются ярким светом. На неприкрытых бронёй частях тела мгновенно, как по волшебству, появляются доспехи. Теперь вы полностью закованы в волшебные доспехи, которые, заодно, придают жизненных сил! Доведите свои очки Здоровья и Силы до максимальных показателей, не забывая о дополнительных очках, предоставляемых отдельными частями волшебных доспехов. Всё это просто необходимо, чтобы справиться с огромной статуей Талоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы садитесь перед кочевником и только теперь замечаете красный цвет его лица — деталь, невидимая ранее.\n\n— Здорово! — говорит он с трудом.— Ведомо ли тебе, что Слобб — лучший следопыт в этих краях?\n\nВы рассказываете ему о своем назначении и пытаетесь добыть информацию о дороге впереди. Но быстро понимаете, что Слобб в стельку пьян.\n\n— Чужеземец, тебе надо сделать так! — сражается он с непослушным языком.— Пойдёшь по дороге...— С этими словами он падает и начинает громко храпеть.\n\nВ раздражении вы трясёте его, чтобы пробудить, но всё тщетно. Через какое-то время вы сдаётесь и решаете сами поспать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Чем вы воспользуетесь против злобного осьминога?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Зельем контроля животных"/>
				<Option Goto="276" Text="Ядом"/>
				<Option Goto="305" Text="Лампой Аладдина">
					<Text>Если ни одного из этих предметов у вас нет, возвращайтесь и сражайтесь с осьминогом кинжалом или мечом...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— Вот и славно, — говорит Годрик после ужина.— Теперь я провожу тебя в комнату на ночлег. Но сперва я должен сказать тебе одну вещь. Когда выедешь из Акры в сторону холмов у подножия Аламута, то попадёшь на перекресток.\n\nСлушая речь Годрика, вы замечаете, что его бородатое, изрезанное шрамами лицо всё время нервно подергивается. Жестокие битвы оставили на нём свой след. Он собирается было продолжить свою речь, но стервятник поднимается с его плеча и хочет атаковать вас своим клювом. Годрик его перехватывает и оглушительно хохочет.\n\n— Изволь простить Бельфагора, — скалит он зубы.— Он не очень послушен. Но у такого храброго воина Христа как ты, бывали и худшие моменты в жизни! — после очередного взрыва хохота Годрик заканчивает. — Любой ценой ты должен поехать по правой дороге, не то изжаришься! Вижу по твоему лицу, что не убедил тебя... Ха, ха! Неужели ты сомневаешься в честности тамплиера?\n\nПосле этого, довольный своими двусмысленными шуточками Годрик оставляет вас в комнате со скудной обстановкой. Вы ложитесь на походную койку и погружаетесь в беспокойный сон, а в ушах у вас ещё долго звучит эхо ледяного смеха тамплиера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ваша голова увеличивается в размерах! Шлем становится слишком тесен — вы вскоре задохнётесь, если не сумеете снять его.\n\nКиньте один кубик, чтобы узнать свои шансы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Выпало чётное число"/>
				<Option Goto="572" Text="Выпало нечётное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы начинаете читать Демону Стикса восточную поэму. Тот, озадаченный, замирает. Во имя неба, что вы творите? Демон разражается злым хохотом и бросается на вас. Он вырывает меч у вас из рук и наносит удары своими когтистыми лапами. И одного прикосновения его когтей хватает, что обратить вас в пылающий факел. И вы умираете, вопя от невыносимой агонии. Ваши поиски провалились.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Резким пинком опрокидываете деревянный стол на сборщика налогов. И пока он с трудом поднимается, разгребая обломки мебели, вы обнажаете свой меч.\n\nX  СБОРЩИК НАЛОГОВ Сила 6, Здоровье 10\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы откупориваете голубой флакон и выплёскиваете содержимое в стража. Удивившись, он думает, что вы перебрали наркотиков, и смеется. Однако вы облили его сильным концентратом клея. И теперь приклеившийся к земле ассасин ничего не может тебе поделать. Жаль, однако, что вы потратили клей на такую ерунду! На цыпочках вы покидаете арсенал...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы прижимаетесь к стене арсенала, стараясь всё время держаться тени. Увлечённые своим разговором двое стражей ничего не замечают. Тихо вы покидаете комнату не имея дальнейших проблем...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы снова стоите в восточном коридоре крепости. Выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="607" Text="Откроете дверь перед собой"/>
				<Option Goto="261" Text="Попытаетесь открыть решётку в конце коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>— Твои поиски? Да, я понимаю, о чём речь, отважный путешественник. Мы, джинны, видели гораздо больше, чем ты можешь себе представить. А потому я полагаю, что это пригодится в твоих приключениях! — С этими словами Джинн вынимает из своей богато расшитой куртки древний пергамент и протягивает вам.— Это заклинание иллюзии, оно поможет тебе при встрече с опасностью, господин. Но помни! Мудро выбирай обстоятельства, когда воспользоваться им, ибо оно послужит тебе лишь раз! Засим, прощай и желаю удачи!\n\nИ прежде чем вы успеваете его поблагодарить, Джинн исчезает в облаке сверкающего дыма прекрасного изумрудного цвета. Вы прячете пергамент (запишите его на лист персонажа) и садитесь на лошадь, ободрённый словами дружелюбного джинна, чтобы продолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы толкаете белую дверь, и та легко открывается. Вы входите в белую комнату с голыми стенами. Должно быть, это келья для медитаций. Однако дверь захлопывается за вами, и вы с тревогой обнаруживаете, что изнутри нет ручки, чтобы открыть её, только замок. Вы возвращаетесь к осмотру комнаты. Стены и пол идеально гладкие, и единственным украшением помещения служит резной деревянный пьедестал, на котором покоится ключ. Над пьедесталом из стены торчит красный рычаг.\n\nЧто вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602" Text="Потянете рычаг"/>
				<Option Goto="516" Text="Подниметесь на пьедестал"/>
				<Option Goto="525" Text="Возьмёте ключ и вставите его в замок"/>
				<Option Goto="638" Text="У вас есть колода карт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы осторожно толкаете дверь комнаты, откуда доносится весёлый смех. Шагнув за порог, вы оказываетесь в центре безудержного веселья. Это комната отдыха стражей крепости, заодно служащая им спальней. Но публика на вас почти не реагирует — все глаза устремлены на титанический поединок. Два суровых на вид мужика с побагровевшими от натуги лицами борются на руках. Отовсюду доносятся подбадривающие вопли: «Десять золотых на псаря»! «Кузнец победит»! «Тьфу! Да он ему и в подметки не годится»!\n\nБурление толпы неожиданно выносит вас к столу, за которым сидят соперники. Со всех сторон к вам обращаются, явно приняв за своего:\n\n— Давай, приятель, поставь хоть пять золотых на своего фаворита!\n\n— Давай, не жмотись!\n\nВсе тянут и трясут вас, предлагая сделать ставку. Внезапно псарь вроде бы начинает побеждать, но его плечистый соперник мгновенно отвоёвывает проигранное. Застав в самом разгаре этот фантастический поединок, что вы предпримете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Побьётесь об заклад с одним из зрителей"/>
				<Option Goto="555" Text="Затеете драку, чтобы отвлечь внимание"/>
				<Option Goto="33" Text="Попытаетесь выбраться из комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы наклоняетесь, чтобы открыть замок на лодыжке гнома, но тут один из его уже освобожденных товарищей проскальзывает вам за спину и всаживает кинжал. Застонав от боли, вы валитесь на землю. К вам подбегают ещё несколько гномов и добивают ножами и кувалдами. Последней вашей мыслью перед смертью было сожаление о том, что вы попались в ловушку этих коварных гномов! Ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>