<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Крепость Аламут</Title>
			<Author>Дуг Хэдлайн, Доминик Монро, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="fe2b01"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="fdd815"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Сага о пресвитере Иоанне\n\nВ конце XII столетия от Р. Х. король Англии Ричард, прозванный за великое мужество «Львиное Сердце», отправился в Святую Землю с Крестовым Походом. Вместе с ним в полное опасностей путешествие пустились лучшие рыцари саксонцев и нормандцев. Через моря понесли гордые крестоносцы слово Божие крестом и мечом, намереваясь отвоевать Иерусалим, павший недавно в руки неверных. В Акре и других городах кипели жестокие бои, ибо враг дорого продавал свою жизнь. И гордо реяли на ветру знамёна короля Ричарда.\n\nПрошло несколько месяцев. Сражения утратили свою новизну, и всё чаще вы ощущаете на губах привкус пепла. Вы бьётесь на стороне Ричарда, и более преданного вассала ваш сюзерен ещё не видел! Но со временем энтузиазм крестового похода угас, особенно потому, что вашему королю не удалось отвоевать Иерусалим и Гроб Господень.\n\n— Брат Иоанн,— часто говорил вам Ричард,— ты не такой как все. В тебе пылает пламень приключения. Наш крестовый поход не утолит твою жажду новых горизонтов и несчётных открытий. Я предвижу, что однажды наши пути разойдутся, потому что твоя душа позовет тебя вдаль!\n\nВсякий раз вы опровергали страхи короля взмахом руки или пожатием плеч. Но в глубине своего сердца вы знали, что Ричард Львиное сердце говорит правду!\n\nПресвитер Иоанн, отче Джон! Вот имя, что подходит вам лучше всего. Доблестный из доблестных, вы свершили больше подвигов в бою, чем сотня воинов за всю свою жизнь! Ричард также считает вас святым, зная, какое значение вы придаёте слову\n\nБожьему, особенно заключённым в нём идеалам добра и справедливости. Столь же умелый с мечом, как со словами, искусный наездник и замечательный оратор, остротой ума не уступающий остроте своего клинка. Ваш рост и решительные черты сделали вас легендарной фигурой. Войска Ричарда возносят вам хвалу у вечерних костров. Однако все они даже не подозревают, что движет вами в сей тяжкий час!\n\nВы, кто пересёк моря, кто скакал в бескрайних лесах Альбиона, кто одержал победы во многих турнирах, кто пошел по стопам святого Георгия, чтобы сразиться с драконом, и кто испытал тысячи приключений — вы больше не знаете покоя! Этой ночью, как и всю предыдущую неделю, ваш разум бурлит. Крестоносцы покинут Акру и вернутся в милую Англию, но вы знаете, что не последуете за ними. Вы уже доверились королю, сказав, что его предсказание сбывается. Вы оставите своего прекрасного друга, чтобы продолжить поиски в одиночку. Возможно, вы уже никогда не вернётесь к своему замку и окружающим его лесистым холмам... но раз уж так решил Бог, ваш разум ясен, а решение твердо!\n\nСейчас вам нужно сесть в седло и покинуть город, двинувшись по направлению противоположному тому, куда уходят крестоносцы. Ваш путь лежит через пустынные равнины к мифической крепости Аламут, Орлиному гнезду, логову Горного старца, Хасана ибн-Саббаха, самого могущественного мага в этих краях. Говорят, что Хасан ибн-Саббах уже семьдесят лет как мёртв. Другие же слухи утверждают, что он по прежнему жив, хранимый от смерти таинственными заклинаниями. Восток достаточно пропитан магией, чтобы не отвергать сходу подобные россказни... Этому\n\nмагу вы откроете цель своих поисков — затерянный город Шангри-Ла, о существовании которого вы узнали, штудируя пожелтевшие от столетий свитки. Шангри-Ла, насколько вам известно, находится на самой вершине почти неприступной горы. Таинственный город обладает силой делать своих жителей бессмертными и даровать им незамутнённое счастье! Лучшей цели для вашей жажды приключений нельзя и желать. Но согласно вашим исследованиям, лишь Хасан ибн-Саббах знает тайное место, где находится Шангри-Ла. Он может помочь в ваших поисках, он и никто иной! Вам предстоит преодолеть все опасности, что встанут на вашем пути, и достичь Шангри-Ла.\n\nВы покидаете палатку в тот самый момент, когда мимо проходит Ричард Львиное сердце с рыцарями, вашими товарищами, с которыми вам пришлось столько всего пережить в гуще бесчисленных сражений. Вы обмениваетесь приветствиями, но в их словах сквозит печаль от того, что вам уже не скакать с ними. Вскоре они исчезают из виду. Пора! Ваши поиски больше не могут ждать. Вы хлопаете по шее своего коня и садитесь в седло.\n\nПриключение начинается!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В полной тайн Акре царит возбуждение. На играющих всеми цветами радуги рынках старого города из уст в уста передаётся слух об уходе крестоносцев. Повсюду шепчутся о том, что делать, когда король Ричард со своими людьми отправится в Англию. Мудрые люди ратуют за мир и спокойствие, но некоторые горячие головы подбивают народ напасть на ещё не покинувших Акру крестоносцев.\n\nВскоре ваше положение в городе может стать опасным. Однако вас всё это больше не волнует. Ваши помыслы обращаются от Английского королевства и лиц доблестных товарищей к величественному видению цели ваших поисков — Шангри-Ла! Вы знаете, что первый шаг отведет вас в сердце гор, к зубчатым пикам, вздымающимся над крепостью Аламут, пристанищем почтенного Хасана ибн-Саббаха. Лишь этот могущественный маг обладает знаниями, которые помогут в вашем трудном предприятии.\n\nПриближается ночь, и прохожие в тёмных переулках редеют. В сумерках раздаётся пение муэдзинов. Вскоре ночь опустится на Акру. Куда вы направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="В командорство тамплиеров в Акре"/>
				<Option Goto="39" Text="На гостеприимный постоялый двор, где можно провести ночь"/>
				<Option Goto="47" Text="Прямиком к городским воротам, чтобы покинуть Акру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы откупориваете флакон с ядом аптекаря Абдальсана и выливаете в воду пруда. Эффект мгновенный — осьминог бьётся в конвульсия, угрожающе хлеща щупальцами. Он выпрыгивает из воды, выпускает облако чернил и затем падает мертвым. Нырнув, вы хватаете блестящий предмет и с радостью обнаруживаете, что это так необходимая вам волшебная кираса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Как вы будете сражаться с демоном Стикса?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Наброситесь на него с мечом в руке"/>
				<Option Goto="21" Text="Заговорите с ним"/>
				<Option Goto="461" Text="Сочтёте его иллюзией и подождёте"/>
				<Option Goto="590" Text="Если же джинн оазиса сделал вам подарок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Ты лжёшь, чужеземец! — восклицает вожак. Они выхватывают из ножен свои кривые сабли и готовятся схватить вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Пойдёте с ними без сопротивления, надеясь уладить это недоразумение с их начальством"/>
				<Option Goto="635" Text="Обнажите свой меч для боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Похоже, вы решили смошенничать, ведь в этом приключении нет никакого медного ключа. Если уж вам так нравится нечестная игра, валяйте — отправляйтесь прямиком на последнюю страницу этой книги. Вы завершили поиски и напрасно потратили деньги на эту книгу. Но если вы раскаиваетесь в содеянном, начните приключение заново.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы приходите в себя, лёжа на холодных плитах дома Шавара. Вы чувствуете себя слабым и сильно продрогшим.\n\n— Как жаль, что ты проиграл! — говорит маг.— У меня так редко бывают партнёры для игры. Но чтобы вознаградить тебя за хлопоты, вот тебе подарок — гипнотический шар. Когда ты вращаешь его вокруг оси, его блеск погрузит смотрящих на него в глубокий сон. Только не забудь сам перед этим закрыть глаза.\n\nВы благодарите Шавара за подарок и решаете что делать дальше (помните, что каждое место можно посетить только один раз!):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Заночевать на постоялом двое"/>
				<Option Goto="610" Text="Посетить аптекаря"/>
				<Option Goto="581" Text="Осмотреть заброшенный дом напротив"/>
				<Option Goto="612" Text="Покинуть деревню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пытаетесь объяснить своё положение этому вспыльчивому джинну. Но едва вы начинаете рассказ о своих поисках, как джинн грубо обрывает:\n\n— Мне нет дела до шутовских расшаркиваний, чужеземец. Но слава Аллаху, ты встретил меня в счастливый день. Сегодня у меня хорошее настроение, и потому я сохраню тебе жизнь. Однако, не надоедай мне, а то пожалеешь! Спокойной ночи!\n\nИ Джинн быстро ныряет в колодец, торопясь вкусить прерванный сон. На ваш взгляд этот противник слишком силён, и драться с ним — лишь время терять. Возвращаетесь в седло и решительно поворачиваетесь спиной к этому забавному оазису.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Теперь у вас есть волшебный медальон. Его чары увеличивают ваше влияние, что может оказаться полезным в определенных ситуациях. Внимание! Вы можете использовать медальон, лишь только когда об этом будет сказано в тексте.\n\nВы благодарите Шавара за подарок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Считаете, что мудрее будет обойти караул. Перспектива драться с двухметровым стражем вас не прельщает, особенно, если учесть, что где-то неподалеку его товарищи. Поэтому вы скрываетесь среди камней и ждёте, пока часовой достаточно удалится, чтобы подойти к стене и осмотреться. Вы идёте какое-то время вдоль западной стены крепости, пока не обнаруживаете то, что выглядит ведущей во двор калиткой. Вы направляетесь к ней, но в этот момент замечаете чуть дальше прикрытую кустами брешь в стене. Камни выпали из кладки, и получился неожиданный вход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Войдёте через калитку"/>
				<Option Goto="292" Text="Проникнете в крепость через брешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Двое прокаженных, осмелившихся сопротивляться вам, лежат на земле. Их товарищи по несчастью разбежались по темным углам лепрозория. Вы подходите к тёмной тени, лежащей на полу тесной комнатушки.\n\n— Хватит, жестокий воин! — восклицает этот большой и тощий человек, некогда тоже бывший храбрым. Обрывки герба всё ещё украшают лохмотья его камзола. Но лицо его скрыто под очень красивым шлемом. В волнении вы узнаёте одну из деталей волшебного доспеха, о котором вам говорил Абдул аль-Азред.\n\n— Ты очень храбр, раз так сильно бьёшь несчастных, чья участь хуже смерти,— издевается он. Вы понимаете, что это вожак прокаженных.— А ты вообще умеешь что-нибудь, кроме как убивать, чужеземец?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если во время боя с прокажёнными вы были ранены"/>
				<Option Goto="389" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>