<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Алькатрас</Title>
			<Author>Павел Горохов, 2016</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="15465d"/>
			<Color Name="Option, Continue, System" Value="457e8f"/>
		</Styles>
		<Default>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nНаручники на руках и ногах затянуты слишком сильно. Надзиратель сделал это специально, чтобы причинить мне боль. Я наклоняюсь, чтобы помассировать отекшие ноги. Цепи при этом звенят, словно колокольчик у коровы на шее.\n\n— Эй, что там делаешь? — тут же раздается голос надзирателя. — Стой спокойно!\n\nКатер, на котором мы плывем, сильно качает на волнах. В окно бьют крупные капли дождя. Обычная январская погода. Но надо сказать, что зима 1960 года выдалась на редкость поганой. Причем не только в плане климата. Дела мои совсем плохи.\n\nСквозь зарешеченное окно полицейского катера в темноте я вижу всполохи маяка. Это и есть остров Алькатрас. Неприступная крепость. Скала, на которой мне предстоит провести, возможно, весь остаток своей жизни. Двадцать пять лет — это не шутка.\n\nВ Алькатрас не попадают просто так. Вот и меня переводят туда за неудачную попытку побега из калифорнийской тюрьмы. Точнее попытка-то была удачной. Как и все побеги, которые я совершал до этого. Неудачным оказался выбор автомобиля. Кто ж знал, что этот проклятый бьюик заглохнет посреди пустыни.\n\nКатер причалил к пристани. Под проливным дождем меня ведут на берег и сажают в автобус. Очень скоро я оказываюсь во внутренних помещениях тюрьмы.\n\n— Ба! Да это же сам Фрэнк Далтон по прозвищу Бегун! — сказал один из надзирателей, увидев меня. — Говорят, ты непревзойденный мастер побегов? Надолго к нам, Далтон?\n\n— Посмотрим по обстоятельствам, — отвечаю я.\n\nУлыбка слетела с губ надзирателя:\n\n— Ты еще не знаешь, куда попал. Ты сгниешь в этой тюрьме.\n\n— Слушай, Далтон, а правду говорят, что тебя взяли прямо в калифорнийской пустыне? — подхватил другой надзиратель. — Забавно, да?\n\nЯ стиснул зубы. Ситуация действительно идиотская. Меня называют Дорожным Бегуном. Как птицу, которая убегает от койота. На моем правом сделана татуировка с изображением сцены из детского мультика. Действия происходят в калифорнийской пустыне. И надо же было такому случиться, что «взяли» меня именно там. Куда уж смешнее — полицейские койоты взяли Дорожного Бегуна в калифорнийской пустыне.\n\n— Раздевайся, давай! Чего встал? — ткнул меня дубинкой в бок один из надзирателей.\n\nЯ снимаю с себя одежду. Меня ведут голым по широкому коридору, освещенному тусклым светом дежурных ламп. Справа и слева в три яруса располагаются камеры. Надзиратель поднимает рычаг. Раздается электронное жужжание. Одна из решеток отъезжает в сторону. Я вхожу внутрь и оказываюсь в одноместной камере размером от силы пять на десять футов. Снова раздается жужжание. Решетка захлопывается за моей спиной.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В камере душно. Запах давно не мытых тел. На кровати комплект тюремной одежды — джинсы, белье и рубашка. Я беру их и перекладываю на небольшой столик, закрепленный к стене. Ложусь на кровать. Несмотря на то, что я не спал больше суток, сон не идет. Ворочаюсь с боку на бок под жестким одеялом. Время от времени по коридору мимо камер проходит надзиратель.\n\nЛежу с закрытыми глазами. В памяти всплывают события давно минувших дней. Отчетливо вижу перед собой бледнеющее лицо мистера Джексона. Глаза его закатились. Видны одни белки. Он лежит на полу и истекает кровью. Я зажимаю ладонью рану на его груди и чувствую, как между пальцами пульсирует выходящая из нее кровь, а вместе с ней — жизнь.\n\nВстряхиваю головой в надежде отогнать мрачные мысли. Лишь под утро удается ненадолго уснуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ловко орудуя самодельным\n\nдомкратом, я очень быстро раздвигаю прутья решетки и выбираюсь на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Бобби наклонился над огромной корзиной с грязным бельем и воскликнул:\n\n— О, Боже! Что это?!\n\nРасчет верный. Надзиратель немедленно направляется к нам. Я выхватываю из-за пояса молоток и с силой бью надзирателя по голове. Он падает на пол и замирает. Я снимаю ключи у него с пояса. Мы тихо крадемся по коридору и открываем дверь, ведущую на улицу. Остается решить, что делать дальше.\n\nОднозначно нужно пробираться к берегу. Но охранник на вышке может заметить нас и поднять тревогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Нужно его ликвидировать"/>
				<Option Goto="80" Text="Можно только надеяться на то, что он нас не заметит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Стой! — Раздается крик с наблюдательной вышки.\n\nТут же звучит выстрел. Мимо. Я уже на другой стороне ограждения. Звучит еще один выстрел. Фонтанчик пыли, поднятой пулей, взвивается у самых моих ног.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Я бегу к берегу"/>
				<Option Goto="35" Text="Я поднимаю руки вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>И Бобби начал худеть. Уже около трех недель он практически ничего не ест. Он стал похож на самый настоящий живой скелет. Странно, что надзиратели этого не замечают.\n\nХотя чего тут странного. Они не считают нас за людей.\n\nНаступил тот самый подходящий момент, которого мы ждали — нас обоих отправили на уборку тюремных коридоров вблизи склада с оружием. Я усердно тру полы старой тряпкой. Бобби с трудом удерживает швабру в руках. Надзиратель ходит мимо нас взад-вперед. Я делаю резкий рывок и сбиваю надзирателя с ног. Бобби наваливается сверху, зажимая ему рот. Мы связываем ему руки его же собственным ремнем, вставляем в рот кляп и запираем в одной из пустых камер.\n\nБобби раздевается, смазывает тело жиром, который я\n\nпредусмотрительно захватил, работая на кухне, и карабкается по решеткам на второй уровень, где и\n\nрасполагается склад с оружием.\n\nЗабравшись наверх, он протискивается между прутьями решетки и оказывается внутри склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Холодный ветер принизывает насквозь. Втянув голову в плечи, я подметаю дорожку вдоль офицерского клуба. Все заборы остались позади. До берега каких-то двадцать-тридцать шагов. Практически рядом со мной волны залива разбиваются о каменистый берег. Надзиратель всего один.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Эту возможность упускать нельзя"/>
				<Option Goto="65" Text="Этот не тот вариант, которым я хотел бы воспользоваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Если украсть веревку в прачечной, то можно соорудить плот из досок, которых полным-полно в доке"/>
				<Option Goto="84" Text="Получится что-то типа надувного плота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Позади слышен\n\nпостепенно нарастающий гул двигателя катера. Я не оборачиваюсь и\n\nпродолжаю грести. Гул стих прямо у меня за спиной. Плот покачнулся на волнах.\n\n— Попутного ветра, Далтон! — услышал я\n\nзнакомый голос одного из надзирателей. — Далеко собрался?\n\nЯ бросаю импровизированное весло и сажусь на край плота.\n\n— По Сан-Франциско хотел прогуляться, — отвечаю я.\n\n— В другой жизни, Далтон. В другой жизни.\n\nНадзиратель цепляет багром край плота, и меня буксируют обратно в сторону острова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Затаскивай этот кусок дерьма, — слышу я голос у себя над головой.\n\nМеня втаскивают в лодку и грубо кидают на дно.\n\n— Не надо было его вылавливать, — вторит ему другой. — Утонул бы и черт с ним. Одним меньше было бы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>В мастерской я без труда подбираю стальную трубу и стержень подходящего диаметра. Подгоняю их по размеру и делаю резьбу так, чтобы стержень вкручивался внутрь трубы. Высверливаю в стержне сквозное отверстие, я приделываю к нему рукоятку-рычаг. Получилось что-то типа самодельного домкрата. Похожим приспособлением я пользовался, когда бежал из калифорнийской тюрьмы.\n\nЗапишите слово ДОМКРАТ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Но вопреки моим\n\nожиданиям, катер\n\nповорачивает не в сторону Сан-Франциско, а огибает берег Алькатраса и\n\nнаправляется в сторону острова Ангел. Оказывается, нас повезли туда на обед.\n\nСтараюсь не паниковать. Плотно подкрепившись макаронами по-флотски, ничего вкуснее которых я не ел уже много лет, я вместе со своими «сослуживцами» возвращаюсь на катер, который снова везет нас к берегу Алькатраса.\n\nОстается надеяться на то, что в ближайшее время будет еще один рейс. На этот раз, на материк. Но моя надежда тает, так как я отчетливо слышу сирену, возвещающую о побеге заключенного. А на берегу уже собралась толпа надзирателей, которые однозначно сразу меня узнают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Он скидывает винтовку с плеча и целится. Звучит выстрел. Я слышу, как что-то глухо падает у меня за спиной, оборачиваюсь и вижу тело Бобби, которое катится вниз по лестнице.\n\nЯ бросаю молоток и поднимаю руки вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Запишите слово ДЕРЗКИЙ.\n\n— Захватим заложников?! Клево,\n\nФрэнк! Но как мы это сделаем?! У нас ведь нет\n\nоружия\n\n— Я подумал и об этом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Плуто, хоть и глуповатый с виду, но сработал как надо, и в скором времени у меня появилась ложка.\n\nПол в камере довольно грязный. Я скомкал свое полотенце и начал выметать мусор к выходу из камеры.\n\nПоднялся столб пыли. Тут же к моей\n\nкамере подошли два надзирателя. Один из них —\n\nвысоченный здоровяк. Второй — наоборот, мелкий коротышка.\n\n— Ты что делаешь, Далтон?! — спрашивает тонким противным голосом здоровяк.\n\n— Не видите? Прибираюсь.\n\n— Ты хочешь, чтобы тут все задохнулись от пыли? — снова спрашивает он.\n\n— Оставь его, Джек, — говорит басом коротышка. — Видишь, у него совсем крыша поехала. Слышишь, Далтон? Закрой решетку одеялом и пыли сколько хочешь у себя в камере.\n\nЯ только этого и ждал. Надзиратели удалились. Я сдергиваю одеяло с кровати и завешиваю им вход в камеру. Расстелив на полу полотенце, я достаю из-под матраса ложку и начинаю долбить ей стену возле вентиляционной решетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>— Я сделал все, как ты сказал Фрэнк. Они действительно дали мне краски. И еще чемоданчик, чтобы все это носить.\n\n— Это называется «этюдник», Джонни.\n\n— Этюдник, — нараспев повторил Плуто. — Красивое слово, Фрэнк. А еще они дали мне доски, на которых можно рисовать.\n\n— А ты хорошо рисуешь, Джонни?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="— Признаться, не очень, Фрэнк"/>
				<Option Goto="89" Text="— В детстве я довольно неплохо рисовал, Фрэнк"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>— Ты все понял, дружище? — спрашиваю я Плуто после того, как закончил объяснять ему устройство самодельного домкрата.\n\n— Я все понял, Фрэнк. Все сделаю как надо.\n\nПлуто и в этот раз не подводит. Вскоре мы снова встречаемся с ним в техническом коридоре позади камер, и он демонстрирует мне первоклассный домкрат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Практически все готово к побегу. Мы изготовили шикарный вместительный надувной плот. Все швы выполнены двойной нитью и как следует промазаны клеем. Кроме того из\n\nоставшихся плащей мы сделали подобие спасательных жилетов. Осталось изготовить небольшие весла. Этим и занимается в данный момент Плуто.\n\nЯ решил еще немного расширить лаз, ведущий в технический коридор. Но немного перестарался. Крупный кусок отвалился от стены. И теперь фальшивая решетка не закрывает этот разлом.\n\nНадзиратели могут заметить. И тогда все труды пропадут даром. А вместе с ними и надежда на то, что я выберусь на свободу. Я беру полотенце, расправляю его и вешаю на раковину. Теперь не так заметно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Думаю, этого вполне достаточно для тех нескольких дней, которые мне осталось провести в этих стенах"/>
				<Option Goto="49" Text="Нужно попросить Плуто принести цемент из мастерской и основательно замазать все, чтобы не было заметно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Я выбираюсь из камеры. Плуто уже здесь. Глаза его лихорадочно блестят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если у Вас записано слово ХУДОЖНИК"/>
				<Option Goto="91" Text="Если у Вас записано слово БИБЛИОТЕКАРЬ"/>
				<Option Goto="67" Text="Если у Вас записаны оба этих слова"/>
				<Option Goto="44" Text="Если ни одного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Эпилог\n\n— Сэр, мы выловили в заливе тело! — вбежал в кабинет к лейтенанту полиции молодой сержант. — Судя по всему, это один из сбежавших заключенных!\n\n— Далтон? — вопрос был задан совершенно будничным тоном. Казалось, лейтенант не разделяет энтузиазма своего подчиненного. Сержант застал его как раз в тот момент, когда он доставал из сейфа и выкладывал на стол все документы, касающиеся этого дела.\n\n— Скорее всего, нет, — продолжил сержант, несколько сбитый с толку безразличием своего начальника. — Вы думаете, ему это удалось? Он снова сбежал?\n\n— Честно говоря, мне все равно. Это дело забирает себе ФБР.\n\n— Но, а все же, сэр. Что вы думаете по этому поводу?\n\n— Что я думаю? — лейтенант сел за широкий стол. — Я думаю, они утонули. Мы выловили в заливе достаточное количество улик: весла, личные вещи, части плота... Может быть Далтон и был смышленым малым. Но на этот раз он просчитался. Течение было слишком сильным. А плот слишком маленьким. Я думаю, это был последний побег Далтона, и его имени мы никогда больше не услышим.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Тебе разрешают читать, Джонни?\n\n— Да, Фрэнк. За хорошее поведение.\n\n— Где ты берешь книги?\n\n— Я не беру книги, Фрэнк. Только журналы\n\n— Хорошо, Джонни. Где ты берешь журналы?\n\n— В библиотеке, Фрэнк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="— Возьми побольше журналов, Джонни, и принеси их мне"/>
				<Option Goto="45" Text="Предложи бежать вместе с нами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Я похлопал старика по спине. Он перестал грести и обернулся.\n\n— Дай мне свой этюдник, Рой, — говорю я ему.\n\n— Зачем? — спрашивает старик.\n\n— Он очень дорог тебе, правда?\n\n— Правда, Фрэнк.\n\n— Нам придется от него избавиться.\n\n— Но почему?!\n\n— Нас будут искать, Рой. Если полиция выловит в заливе твой этюдник, они подумают, что мы утонули. Все ведь знают, что ты ни за что не согласился бы с ним расстаться.\n\nСтарик помолчал немного, после чего взял свой этюдник и выкинул за борт.\n\n— Молодец, Рой. А теперь снимай жилет.\n\nСтарик снял спасательный жилет. Я распорол на нем швы, и выкинул его следом за этюдником. Теперь все. К берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Запишите слово БЕГЛЕЦ.\n\nПосле неудачной попытки побега следующие три дня я провел в «дыре». Это довольно серьезный срок. Находясь в полной изоляции в кромешной тьме можно запросто сойти с ума. Чтобы хоть чем-то себя занять, я бросал на пол оторванную пуговицу и искал ее в темноте, шаря руками по полу. Раз за разом. Пока не стер руки до крови.\n\nСрок моего заключения увеличили на десять лет. Они думают, что это охладит мой пыл и избавит меня от желания сбежать отсюда. Как они заблуждаются. Долгие часы, проведенные в «дыре» я потратил на обдумывание нового плана побега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Далтон! — услышал я свою фамилию.\n\n— Здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="— Тюремный двор. Печь для сжигания отходов"/>
				<Option Goto="77" Text="— Работы в доке"/>
				<Option Goto="6" Text="— Уборка уличной территории"/>
				<Option Goto="31" Text="— Уборка внутренних помещений"/>
				<Option Goto="37" Text="— Прачечная"/>
				<Option Goto="29" Text="— Мастерская по обработке железа"/>
				<Option Goto="109" Text="— Деревообрабатывающий цех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Я снимаю веревку и незаметно выношу ее из прачечной.\n\nЗапишите слово СУДОСТРОИТЕЛЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>