<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Алькатрас</Title>
			<Author>Павел Горохов, 2016</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="15465d"/>
			<Color Name="Option, Continue, System" Value="457e8f"/>
		</Styles>
		<Default>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nНаручники на руках и ногах затянуты слишком сильно. Надзиратель сделал это специально, чтобы причинить мне боль. Я наклоняюсь, чтобы помассировать отекшие ноги. Цепи при этом звенят, словно колокольчик у коровы на шее.\n\n— Эй, что там делаешь? — тут же раздается голос надзирателя. — Стой спокойно!\n\nКатер, на котором мы плывем, сильно качает на волнах. В окно бьют крупные капли дождя. Обычная январская погода. Но надо сказать, что зима 1960 года выдалась на редкость поганой. Причем не только в плане климата. Дела мои совсем плохи.\n\nСквозь зарешеченное окно полицейского катера в темноте я вижу всполохи маяка. Это и есть остров Алькатрас. Неприступная крепость. Скала, на которой мне предстоит провести, возможно, весь остаток своей жизни. Двадцать пять лет — это не шутка.\n\nВ Алькатрас не попадают просто так. Вот и меня переводят туда за неудачную попытку побега из калифорнийской тюрьмы. Точнее попытка-то была удачной. Как и все побеги, которые я совершал до этого. Неудачным оказался выбор автомобиля. Кто ж знал, что этот проклятый бьюик заглохнет посреди пустыни.\n\nКатер причалил к пристани. Под проливным дождем меня ведут на берег и сажают в автобус. Очень скоро я оказываюсь во внутренних помещениях тюрьмы.\n\n— Ба! Да это же сам Фрэнк Далтон по прозвищу Бегун! — сказал один из надзирателей, увидев меня. — Говорят, ты непревзойденный мастер побегов? Надолго к нам, Далтон?\n\n— Посмотрим по обстоятельствам, — отвечаю я.\n\nУлыбка слетела с губ надзирателя:\n\n— Ты еще не знаешь, куда попал. Ты сгниешь в этой тюрьме.\n\n— Слушай, Далтон, а правду говорят, что тебя взяли прямо в калифорнийской пустыне? — подхватил другой надзиратель. — Забавно, да?\n\nЯ стиснул зубы. Ситуация действительно идиотская. Меня называют Дорожным Бегуном. Как птицу, которая убегает от койота. На моем правом сделана татуировка с изображением сцены из детского мультика. Действия происходят в калифорнийской пустыне. И надо же было такому случиться, что «взяли» меня именно там. Куда уж смешнее — полицейские койоты взяли Дорожного Бегуна в калифорнийской пустыне.\n\n— Раздевайся, давай! Чего встал? — ткнул меня дубинкой в бок один из надзирателей.\n\nЯ снимаю с себя одежду. Меня ведут голым по широкому коридору, освещенному тусклым светом дежурных ламп. Справа и слева в три яруса располагаются камеры. Надзиратель поднимает рычаг. Раздается электронное жужжание. Одна из решеток отъезжает в сторону. Я вхожу внутрь и оказываюсь в одноместной камере размером от силы пять на десять футов. Снова раздается жужжание. Решетка захлопывается за моей спиной.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В камере душно. Запах давно не мытых тел. На кровати комплект тюремной одежды — джинсы, белье и рубашка. Я беру их и перекладываю на небольшой столик, закрепленный к стене. Ложусь на кровать. Несмотря на то, что я не спал больше суток, сон не идет. Ворочаюсь с боку на бок под жестким одеялом. Время от времени по коридору мимо камер проходит надзиратель.\n\nЛежу с закрытыми глазами. В памяти всплывают события давно минувших дней. Отчетливо вижу перед собой бледнеющее лицо мистера Джексона. Глаза его закатились. Видны одни белки. Он лежит на полу и истекает кровью. Я зажимаю ладонью рану на его груди и чувствую, как между пальцами пульсирует выходящая из нее кровь, а вместе с ней — жизнь.\n\nВстряхиваю головой в надежде отогнать мрачные мысли. Лишь под утро удается ненадолго уснуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ловко орудуя самодельным\n\nдомкратом, я очень быстро раздвигаю прутья решетки и выбираюсь на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Бобби наклонился над огромной корзиной с грязным бельем и воскликнул:\n\n— О, Боже! Что это?!\n\nРасчет верный. Надзиратель немедленно направляется к нам. Я выхватываю из-за пояса молоток и с силой бью надзирателя по голове. Он падает на пол и замирает. Я снимаю ключи у него с пояса. Мы тихо крадемся по коридору и открываем дверь, ведущую на улицу. Остается решить, что делать дальше.\n\nОднозначно нужно пробираться к берегу. Но охранник на вышке может заметить нас и поднять тревогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Нужно его ликвидировать"/>
				<Option Goto="80" Text="Можно только надеяться на то, что он нас не заметит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Стой! — Раздается крик с наблюдательной вышки.\n\nТут же звучит выстрел. Мимо. Я уже на другой стороне ограждения. Звучит еще один выстрел. Фонтанчик пыли, поднятой пулей, взвивается у самых моих ног.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Я бегу к берегу"/>
				<Option Goto="35" Text="Я поднимаю руки вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>И Бобби начал худеть. Уже около трех недель он практически ничего не ест. Он стал похож на самый настоящий живой скелет. Странно, что надзиратели этого не замечают.\n\nХотя чего тут странного. Они не считают нас за людей.\n\nНаступил тот самый подходящий момент, которого мы ждали — нас обоих отправили на уборку тюремных коридоров вблизи склада с оружием. Я усердно тру полы старой тряпкой. Бобби с трудом удерживает швабру в руках. Надзиратель ходит мимо нас взад-вперед. Я делаю резкий рывок и сбиваю надзирателя с ног. Бобби наваливается сверху, зажимая ему рот. Мы связываем ему руки его же собственным ремнем, вставляем в рот кляп и запираем в одной из пустых камер.\n\nБобби раздевается, смазывает тело жиром, который я\n\nпредусмотрительно захватил, работая на кухне, и карабкается по решеткам на второй уровень, где и\n\nрасполагается склад с оружием.\n\nЗабравшись наверх, он протискивается между прутьями решетки и оказывается внутри склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Холодный ветер принизывает насквозь. Втянув голову в плечи, я подметаю дорожку вдоль офицерского клуба. Все заборы остались позади. До берега каких-то двадцать-тридцать шагов. Практически рядом со мной волны залива разбиваются о каменистый берег. Надзиратель всего один.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Эту возможность упускать нельзя"/>
				<Option Goto="65" Text="Этот не тот вариант, которым я хотел бы воспользоваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>