<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Небо над Бангкоком</Title>
			<Author>Хосе Луис Лопес Моралес, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action" Value="cbb58c"/>
			<Background Value="eedfbe"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="78491e"/>
			<Continue Value="d5c3a3"/>
			<ActionBox Value="b4a482"/>
			<StatusBar Value="ae9879"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Твоя предыстория\n\nБангкок, город, где пятнадцать миллионов человек набиты в муравейник ослепительных стеклянных небоскрёбов, кишащих заразой лачуг и тысячелетних храмов, где на улицах всегда полно народу, где всегда есть транспортные пробки, и где всегда шумно. Город, где энергия Запада сталкивается с мировоззрением древнего Востока, это перевалочный пункт, всего лишь остановка в пути. Все приходят сюда в поисках чего-то, хотя лишь немногие получают искомое, а большинство забывает о нём, просто выживая в толпе под оглушительный шум города, навеки пропечатывающийся у них в голове. Есть и такие, кто прибыл в Бангкок в поисках денег - да почти все приходят сюда в поисках денег. Но есть много и тех, кто прибыл сюда, спасаясь - спасаясь от полиции, от старых партнёров, резко перешедших в разряд врагов, а возможно, и просто от себя самих. Город привечает каждого, не делая никаких различий. Ты входишь в лабиринт его улочек, и когда день проходит за днём, ты, мало-помалу, теряешься внутри всё больше и больше, глубже и глубже, пока не настаёт момент, когда ты забываешь дорогу наружу, пока ты даже не забываешь, что хочешь выбраться отсюда. И тогда ты начинаешь исчезать, не осознавая этого и не поднимая шума. Я прибыл в Бангкок, спасаясь, как и многие другие. Я был полицейским в Лос-Анджелесе, у меня была женщина, и было будущее. Теперь это только воспоминания. После дела, повлёкшего гибель многих людей, я сбежал из США и колесил от страны к стране, пока не очутился в Таиланде. Теперь у меня новая личность и новая работа в охранной фирме. Может, это новое начало. Бангкок, огромный, чувственный и проклятый. Коли ты попал в его объятия, пути назад уже нет.\n\nТвое полицейское досье\n\nЭто книга-игра, книга, в которой ты герой истории, а не просто сторонний наблюдатель, как в романах или фильмах. Такая книга читается по особому. Ты начинаешь с параграфа номер 1. В конце каждого параграфа дан перечень возможных вариантов действий для твоего персонажа - ты делаешь выбор и отправляешься на соответствующий параграф, чтобы увидеть, к чему это приведёт.\n\nВ этой истории ты принимаешь роль Роберта Дельгадо, героя первой книги-игры sLAng «Падшие ангелы», который, покинув Соединённые Штаты, ныне пытается прожить, работая телохранителем в опасном городе Бангкоке. По ходу приключения тебе предстоит выбирать, что твой персонаж делает, куда он идёт, как он действует, и принимать важные решения, многие из которых связаны с нарушением уголовного кодекса, не говоря о морали.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Просыпаюсь «под небом чужим». Потолок очень низкий, белая штукатурка от влаги местами взялась желтоватыми потёками. Откуда-то раздаётся резкий и неприятный звук. Мне требуется несколько секунд, чтобы узнать в нем звон будильника. Сейчас два часа дня. Сквозь небольшое оконце в комнату льется солнечный свет, а заодно шум уличного движения и человеческой толпы.\n\nЧертыхаясь, быстро умываюсь. Надеваю штаны, тёмно-синюю рубашку, обувь, беру пистолет и выхожу на встречу с реальностью.\n\nНа улице тот же ад, что и каждый день: лавки с едой, крики продавцов, пропахшие рыбой старухи, эту самую рыбу покупающие. Быстро шагаю к центру, где улицы широкие и полно машин. Через двадцать минут я стою перед зданием агентства. Поднимаюсь на лифте на забитый офисами этаж и подхожу к стеклянной двери в конце коридора, где девушка с фарфоровым личиком приветствует меня улыбкой.\n\nВообще-то, мне назначено, но проходит больше, чем полчаса, прежде чем босс Хеанг соизволит меня принять.\n\n- Итак, Дыльгад, - моё имя, Дельгадо, он столь чудовищно коверкает, будто говорит задницей. - Время деньги, поэтому к делу. У меня есть работа для тебя, - не прекращая говорить, он принимается перебирать бумаги. - Тот случай с английским клиентом, он нас не обрадовал. Говоря по правде, - он делает паузу, разглядывая клочок бумаги. - Правда в том, что мы больше не собирались обращаться к тебе, по крайней мере, с важной работой. Но мы получили задание, для которого требуются твои услуги.\n\nОн показывает мне небольшое фото, вырванное из журнала, на котором изображена белокурая девушка за двадцать, одетая в броское красное платье для вечеринок, танцующая в ночном клубе на фоне размытой толпы.\n\n- Это мисс Бренда Уэствуд, - говорит он, не выпуская фотографию. - Она дочь ведущего американского бизнесмена, у которого здесь в Таиланде несколько бизнесов. Мисс Уэствуд прибывает\n\nв город сегодня вечером, и нам была доверена её безопасность. Это всего лишь поездка на несколько дней, повидаться с отцом и остальными, но нас попросили гарантировать её безопасность с момента, как её нога ступит на землю Бангкока. Трое телохранителей нашего агентства будут сопровождать мисс Уэствуд всё время, пока она в городе. Её отец настаивал, чтобы среди них был белый, желательно американец, чтобы его дочь не испытывала дискомфорта. Вот причина, почему мы решили обратиться к тебе.\n\n- Спасибо, - вынужден сказать я, чувствуя себя при этом идиотом.\n\n- Мисс Уэствуд остановится в отеле «Мариотт», - продолжает босс, пропустив мои слова мимо ушей. - Ты и ещё два телохранителя, - он сверяется с бумагой, - Синоуга и Минаэ встретите её в аэропорту в восемь часов. Наблюдение должно быть полным, 24 часа в сутки.\n\nБосс Хеанг продолжает говорить и говорить, почти забыв, что у него мало времени, истязая меня своим гнусным голосом, делающим это похмельное утро ещё гаже.\n\nПокинув, наконец, агентство, я взял якобы кофе в торговом центре. От первого же глотка в животе у меня забурлило. Выйдя на улицу, я раздумываю, пойти ли мне домой и отдохнуть, или прогуляться к местным девочкам на Силом-роуд. Порядочный человек отправился бы домой отдыхать, но я уже давно перестал быть порядочным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
				<Option Goto="185" Text="Свернуть на Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Быстро достаю пистолет и открываю огонь. Люди вопят от страха, а пацан падает посреди мостовой. Подбегаю к нему и отбираю свой бумажник (верни утраченные деньги), и как раз в этот момент на улице появляется полицейская машина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>И тут среди полицейских, среди бегущих людей, среди вопящих людей, среди швыряющих камни парней - среди всей этой толпы я вижу знакомое лицо. Всего на мгновение мельком вижу мужчину за тридцать, одетого в чёрное. В следующий миг он исчезают среди людей, но я успеваю узнать его. Это один из киллеров, похитивших Бренду. Он следует за мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Бежать по переулку дальше, притворившись, что не увидел его"/>
				<Option Goto="96" Text="Самому броситься за ним сквозь толпу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Запрыгиваю на мотоцикл, завожу его и под завывания полицейских сирен за спиной качу на полной скорости по улице.\n\nБрось 1D6 и переходи на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Если выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="162" Text="Если выпало 3 или 4"/>
				<Option Goto="306" Text="Если выпало 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>