<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Небо над Бангкоком</Title>
			<Author>Хосе Луис Лопес Моралес, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action" Value="8f7545"/>
			<Background Value="eedfbe"/>
			<StatusFont Value="78491e"/>
			<Continue Value="d5c3a3"/>
			<Color Name="ActionBox, AdditionalStatus" Value="b4a482"/>
			<StatusBar Value="78491e"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items="0, 401, 402"/>
			<TestLevelNames Items="ноль, один, два, три, четыре, пять"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<StatNames>
				<Item Name="MartialArts" Value="боевые искусства"/>
				<Item Name="Physical" Value="физподготовка"/>
				<Item Name="Driving" Value="вождение"/>
				<Item Name="Firearms" Value="огнестрел"/>
				<Item Name="Diplomacy" Value="дипломатия"/>
				<Item Name="ConcreteJungle" Value="бетонные джунгли"/>
			</StatNames>
		</Dictionaries>
		<Buttons>
			<Test>Выполнить проверку</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ТВОЯ ПРЕДЫСТОРИЯ</Text>
				<Text>Бангкок, город, где пятнадцать миллионов человек набиты в муравейник ослепительных стеклянных небоскрёбов, кишащих заразой лачуг и тысячелетних храмов, где на улицах всегда полно народу, где всегда есть транспортные пробки, и где всегда шумно. Город, где энергия Запада сталкивается с мировоззрением древнего Востока, это перевалочный пункт, всего лишь остановка в пути. Все приходят сюда в поисках чего-то, хотя лишь немногие получают искомое, а большинство забывает о нём, просто выживая в толпе под оглушительный шум города, навеки пропечатывающийся у них в голове. Есть и такие, кто прибыл в Бангкок в поисках денег - да почти все приходят сюда в поисках денег. Но есть много и тех, кто прибыл сюда, спасаясь - спасаясь от полиции, от старых партнёров, резко перешедших в разряд врагов, а возможно, и просто от себя самих. Город привечает каждого, не делая никаких различий. Ты входишь в лабиринт его улочек, и когда день проходит за днём, ты, мало-помалу, теряешься внутри всё больше и больше, глубже и глубже, пока не настаёт момент, когда ты забываешь дорогу наружу, пока ты даже не забываешь, что хочешь выбраться отсюда. И тогда ты начинаешь исчезать, не осознавая этого и не поднимая шума. Я прибыл в Бангкок, спасаясь, как и многие другие. Я был полицейским в Лос-Анджелесе, у меня была женщина, и было будущее. Теперь это только воспоминания. После дела, повлёкшего гибель многих людей, я сбежал из США и колесил от страны к стране, пока не очутился в Таиланде. Теперь у меня новая личность и новая работа в охранной фирме. Может, это новое начало. Бангкок, огромный, чувственный и проклятый. Коли ты попал в его объятия, пути назад уже нет.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="401"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Просыпаюсь «под небом чужим». Потолок очень низкий, белая штукатурка от влаги местами взялась желтоватыми потёками. Откуда-то раздаётся резкий и неприятный звук. Мне требуется несколько секунд, чтобы узнать в нем звон будильника. Сейчас два часа дня. Сквозь небольшое оконце в комнату льется солнечный свет, а заодно шум уличного движения и человеческой толпы.\n\nЧертыхаясь, быстро умываюсь. Надеваю штаны, тёмно-синюю рубашку, обувь, беру пистолет и выхожу на встречу с реальностью.\n\nНа улице тот же ад, что и каждый день: лавки с едой, крики продавцов, пропахшие рыбой старухи, эту самую рыбу покупающие. Быстро шагаю к центру, где улицы широкие и полно машин. Через двадцать минут я стою перед зданием агентства. Поднимаюсь на лифте на забитый офисами этаж и подхожу к стеклянной двери в конце коридора, где девушка с фарфоровым личиком приветствует меня улыбкой.\n\nВообще-то, мне назначено, но проходит больше, чем полчаса, прежде чем босс Хеанг соизволит меня принять.\n\n- Итак, Дыльгад, - моё имя, Дельгадо, он столь чудовищно коверкает, будто говорит задницей. - Время деньги, поэтому к делу. У меня есть работа для тебя, - не прекращая говорить, он принимается перебирать бумаги. - Тот случай с английским клиентом, он нас не обрадовал. Говоря по правде, - он делает паузу, разглядывая клочок бумаги. - Правда в том, что мы больше не собирались обращаться к тебе, по крайней мере, с важной работой. Но мы получили задание, для которого требуются твои услуги.\n\nОн показывает мне небольшое фото, вырванное из журнала, на котором изображена белокурая девушка за двадцать, одетая в броское красное платье для вечеринок, танцующая в ночном клубе на фоне размытой толпы.\n\n- Это мисс Бренда Уэствуд, - говорит он, не выпуская фотографию. - Она дочь ведущего американского бизнесмена, у которого здесь в Таиланде несколько бизнесов. Мисс Уэствуд прибывает в город сегодня вечером, и нам была доверена её безопасность. Это всего лишь поездка на несколько дней, повидаться с отцом и остальными, но нас попросили гарантировать её безопасность с момента, как её нога ступит на землю Бангкока. Трое телохранителей нашего агентства будут сопровождать мисс Уэствуд всё время, пока она в городе. Её отец настаивал, чтобы среди них был белый, желательно американец, чтобы его дочь не испытывала дискомфорта. Вот причина, почему мы решили обратиться к тебе.\n\n- Спасибо, - вынужден сказать я, чувствуя себя при этом идиотом.\n\n- Мисс Уэствуд остановится в отеле «Мариотт», - продолжает босс, пропустив мои слова мимо ушей. - Ты и ещё два телохранителя, - он сверяется с бумагой, - Синоуга и Минаэ встретите её в аэропорту в восемь часов. Наблюдение должно быть полным, 24 часа в сутки.\n\nБосс Хеанг продолжает говорить и говорить, почти забыв, что у него мало времени, истязая меня своим гнусным голосом, делающим это похмельное утро ещё гаже.\n\nПокинув, наконец, агентство, я взял якобы кофе в торговом центре. От первого же глотка в животе у меня забурлило. Выйдя на улицу, я раздумываю, пойти ли мне домой и отдохнуть, или прогуляться к местным девочкам на Силом-роуд. Порядочный человек отправился бы домой отдыхать, но я уже давно перестал быть порядочным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
				<Option Goto="185" Text="Свернуть на Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Быстро достаю пистолет и открываю огонь. Люди вопят от страха, а пацан падает посреди мостовой. Подбегаю к нему и отбираю свой бумажник (верни утраченные деньги), и как раз в этот момент на улице появляется полицейская машина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>И тут среди полицейских, среди бегущих людей, среди вопящих людей, среди швыряющих камни парней - среди всей этой толпы я вижу знакомое лицо. Всего на мгновение мельком вижу мужчину за тридцать, одетого в чёрное. В следующий миг он исчезают среди людей, но я успеваю узнать его. Это один из киллеров, похитивших Бренду. Он следует за мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Бежать по переулку дальше, притворившись, что не увидел его"/>
				<Option Goto="96" Text="Самому броситься за ним сквозь толпу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Запрыгиваю на мотоцикл, завожу его и под завывания полицейских сирен за спиной качу на полной скорости по улице.\n\nБрось 1D6 и переходи на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Если выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="162" Text="Если выпало 3 или 4"/>
				<Option Goto="306" Text="Если выпало 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Сжимая пистолет, я выжидаю мгновение, вслушиваясь в шаги окружающих лимузин убийц. Затем вскакиваю, как пружина, застигнув врасплох того, что у капота автомобиля. Стреляю ему в лицо, пока его товарищи разворачиваются, чтобы взять меня на прицел.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="Провал"/>
				<Option Goto="134" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Плачу 500 бат (вычти 500 бат из твоих «Вещей») и вхожу в зал. На меня тут же обрушиваются вопли публики, орущей всякий раз, когда кто-то из бойцов наносит своему сопернику удар. Подыскиваю местечко на деревянной лавке и смотрю первый бой - поединок восьмилеток, бьющихся на потеху зрителей.\n\nЗатем начинается новый бой. Букмекеры выкрикивают ставки. Не знаю, стоит ли поставить, или просто ограничиться просмотром поединка.\n\nЕсли хочешь сделать ставку, ты должен потратить 1000 бат и выбрать одного из бойцов. Бой идёт по раундам. За каждого из бойцов бросается 1D6 и прибавляется показатель его Боевых искусств. У кого в сумме выходит больше, тот и выигрывает раунд, нанося 1 Ранение противнику. Первый, у кого количество полученных Ранений сравняется с Выносливостью, отправляется в нокаут, проигрывая бой. Если ты угадаешь победителя, то не только вернешь поставленные 1000 бат, но и получишь ещё 1000.\n\nБоец 1 - Боевые искусства +3. Выносливость 3.\n\nБоец 2 - Боевые искусства +2. Выносливость 4.\n\nПосле боя я выхожу из зала, собираясь поймать такси, чтобы вернуться в свой мотель, пока ещё не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Отправиться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Actions>
				<Option Goto="318" Text="Если есть слово ЛОДКА">
					<Text>- Есть у меня клиент, которому до зарезу нужен хаммер, - говорит мне Ён. - Твоя работа будет сходить на парковку в Сиам-Центр, добыть машину и пригнать в мой гараж. Плачу за это 3000 бат.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от этой работы">
					<Text>Следуя инструкциям Ёна, я отправляюсь в центр города и захожу на подземную парковку под одним из гигантских торговых центров. Там припаркован хаммер. Придав себе небрежный вид, подхожу к машине, поглядывая, нет ли входящих или выходящих с парковки людей, и куда смотрит скучающий охранник, прохаживающийся среди машин. Подхожу к хаммеру и без проблем вскрываю дверь. Залезаю и пытаюсь его завести.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Культурный:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Провал"/>
				<Option Goto="364" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Минаэ сопровождает девушку в её комнату, а мы с Синоугой топаем в номер на другой стороне коридора. Мой азиатский коллега принимает душ, а затем, так и не раскрыв рта, усаживается перед телевизором. Через полчаса он уже дрыхнет, храпя как медведь. Я не знаю, что делать, потому что сильно сомневаюсь, что этой взбалмошной девчонке хватит благоразумия провести ночь в своем номере. Если она сбежит, пока мы спим, у всех нас будут крупные неприятности. Правда, с ней в номере Минаэ, но эта стерва из настойчивых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Лечь в кровать и заснуть"/>
				<Option Goto="139" Text="Спуститься вниз и заплатить консьержу 200 бат, чтобы приглядывал"/>
				<Option Goto="341" Text="Встать на стрёме возле дверей в номер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Захожу на танцплощадку и хлопаю парня по плечу. Он смотрит на меня, ржет и продолжает забавляться с Брендой. Тогда я толкаю его - достаточно сильно, чтобы тот упал.\n\n- Ты чё, чокнутый? - вопит он, поднимаясь.\n\nБренда с ненавистью глядит на меня, берет парня за руку, и они удаляются в центр площадки. А я стою как идиот под неодобрительными взглядами остальных посетителей.\n\nТеряешь 2 очка Уважения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Я промахиваюсь, а в ответ получаю несколько пуль (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Боль заставляет меня кричать - но я всё равно бросаюсь на боковую дверь под поливающим коридор свинцовым дождём...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="86" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА">
					<Text>Если нет, читай дальше: Я иду по тротуару, как вдруг чувствую что-то за спиной. Развернувшись, вижу пацана с моим бумажником в лапе (теряешь половину своих денег). Поняв, что спалился, пацан бежит на угол, прыгает на заднее сиденье мотоцикла, и водила дает газу. Кричу им вслед всё, что думаю про их маму, но тут замечаю возле одного из лотков «ничейный» мотоцикл.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="42" Text="Реквизировать транспорт и пуститься в погоню"/>
				<Option Goto="356" Text="Смириться с потерей и пойти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Включаю новостной канал «24 часа».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Если есть слово НОЧЬ"/>
				<Option Goto="46" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="195" Text="Если есть слово СКЛАД"/>
				<Option Goto="321" Text="Если есть слово МЕСТЬ"/>
				<Option Goto="146" Text="Если ни одного из этих слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Выдёргиваю чеку и посылаю гранату катиться по асфальту. Она со стуком закатывается под полицейскую машину и взрывается, подбросив машину в воздух. Перевернувшись, машина шмякается крышей вниз. Раненых полицейских отбрасывает на спину. Воспользовавшись ситуацией, пытаюсь удрать до прибытия новых подкреплений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Сотри слово НОЧЬ и запиши слово ОТРИЦАНИЕ.\n\nПросыпаюсь в третьем часу дня от чьих-то воплей в коридоре. Ещё час собираюсь с силами, прежде чем выползти из постели. Приняв душ, выхожу на улицу поесть чего-нибудь на ближайшем базаре. Поев, сажусь на лавку и, закурив, обращаюсь мыслями к вчерашним событиям. И к Бренде. Бедняжка, у неё почти нет шансов выпутаться из этой передряги. Похищения у нас местный бизнес. Организованные преступные шайки вылавливают родственников бизнесменов и запрашивают заоблачный выкуп. Деньги обычно теряются в туче посредников - проследить их путь невозможно, а похищенный просто исчезает, и никто больше о нём не слышит. Ходит множество слухов о полицейских начальниках, получающих взятки от мафии, так что неудивительно, что никого из похитителей так ни разу и не поймали. В начале 21-го века похищение стало очень прибыльным бизнесом, как для похитителей, так и для полиции. И никому нет дела, что случится с двадцатилетней девушкой, которая, вероятно, через пару дней умрёт, и даже все деньги мира не смогут её спасти. Её отец заплатит выкуп с единственной надеждой, что на этот раз заложника отпустят, но, как всегда, такого не произойдёт.\n\nДокурив сигарету, поднимаюсь с лавки, благодарю старуху в уличном ларьке, затаптываю окурок и двигаю по тротуару. Возможно, если я спрошу кого-то из своих информаторов, то смогу выяснить, кто стоит за похищением девушки. Это не моё дело, но Бренда умрёт через несколько дней, если никто ей не поможет. Мой идиотский комплекс странствующего рыцаря толкает меня хотя бы попытаться выяснить, кто стоит за похищением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Поразмыслить, кто бы мог дать информацию"/>
				<Option Goto="159" Text="Поискать в Чайнатауне"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Мистер Уэствуд орёт, что не намерен терять время на всяких проходимцев. Солдаты моментально выставляют меня из офиса. Внизу они просто вышвыривают меня на улицу - я требую вернуть мой пистолет, но полицейский угрожает отправить меня в участок, если я не перестану бузотёрить (сотри пистолет из твоих «Вещей»).\n\nУниженный и оскорблённый, я шагаю прочь от небоскрёба, в улочки центра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Просовываю ствол пистолета сквозь решётку и тщательно прицеливаюсь. Громовой раскат выстрела - и мужчина обмякает на стуле с кровоточащей дырой в затылке. Повсюду раздаются встревоженные голоса. Не теряя времени, проникаю в кабинет и тороплюсь к двери на другой его стороне. Время скрытности прошло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Texts>
				<Text>Воришка перескакивает перегородившую дорогу тележку, пытаюсь последовать его примеру, но цепляюсь ногой и вспахиваю носом асфальт.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Когда я поднимаюсь на ноги, вора уже и след простыл, так что мне остаётся лишь идти своей дорогой дальше...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="20" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вхожу в один из клубов, освещённый красным светом фонарей. На центральном подиуме танцуют полдесятка совершенно голых девиц. Усаживаюсь за стойкой и заказываю пива. Вокруг меня увиваются три проститутки. Прибывает пиво, я расплачиваюсь, хватаю бутылку и делаю ха-ароший глоток. Какое-то время спустя решаю, что пора возвращаться в номер (вычти 50 бат из своих «Вещей»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>- Исчезни, придурок, - велит привратник, отталкивая меня.\n\nМне совершенно ясно, что попасть внутрь не получится, поэтому я сдаюсь и возвращаюсь в отель. У себя в номере ложусь спать, надеясь, что девчонка вернётся до того, как проснётся Минаэ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Провожу пару часов, кружа Чайнатауном. Под конец, утомившись, решаю отправиться куда-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Сесть на паром до делового центра"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Если нет, читай дальше: Решаю срезать путь к центру через лабиринт узких улочек. Пробираюсь среди старых зданий, нелегальных лавок и бомжей, но тут два головореза преграждают мне путь. Это пара тайских молокососов, у одного из которых даже есть нож.\n\n- Слышь, чудило, зря ты сошёл с туристического маршрута, -говорит он, надвигаясь на меня и грозя своим ножиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="175" Text="Дать ему в ухо"/>
				<Option Goto="222" Text="Взять босяков на понт"/>
				<Option Goto="361" Text="Дать им 2000 бат, чтобы они отстали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Моё внимание привлекает старуха, продающая амулеты из птичьих костей, якобы приносящие удачу, по 100 бат штука (если хочешь, можешь купить себе такой - вычти 100 бат и запиши костяной амулет в свои «Вещи»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>- Спасибо, Дельгадо, я твой должник, - приветствует меня Каев, поднимаясь со стула и хватая мою руку.\n\nЭтому юному дарованью вряд ли больше двадцати лет, зато его зубищам позавидует любой заяц.\n\n- Тут у одного местного сутенёра счёт похудел на несколько косарей, вот он и прислал своих мордоворотов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Выдергиваю чеку и пускаю гранату катиться по полу (сотри гранату из своих «Вещей»). В коридор выскакивают двое солдат в чёрных бронежилетах и лыжных масках, с автоматами в руках, готовые стрелять. Они даже не замечают гранату, пока та не взрывается у них под ногами. Взрыв сотрясает этаж, сломанными куклами подбрасывая солдат в воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Мой прыжок вышел слишком коротким, и до той стороны я не долетел. С воплем падаю с крыши на улицу, приземлившись в мусорный контейнер (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>С трудом встав на ноги, обнаруживаю себя в окружении целящихся в меня полицейских...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="198" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Я двигаюсь недостаточно быстро, и у киллеров вдоволь времени, чтобы выстрелить. На улице грохочут выстрелы, пули разбивают стекло фургона, а часть из них настигает меня (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Делаю кувырок, пока убийцы ведут за мной стволами, чтобы добить. Но тут я разворачиваюсь и вскакиваю между двумя убийцами, тем самым подставляя их под дружественный огонь...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="205" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Десять минут спустя, оставив переулки за спиной, я выхожу на большой бульвар, идущий вдоль берега реки, качающей на зелёных водах лодочки. По дощатому настилу подхожу к причалу, где останавливаются лодки. Как раз подходит посудина - огромный старый деревянный паром с потёртым навесом. Поднявшись на палубу, нахожу свободное место и сажусь возле ограждения, чтобы любоваться проплывающим городом.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Если выпало от 1 до 3"/>
				<Option Goto="135" Text="Если выпало 4"/>
				<Option Goto="316" Text="Если выпало 5"/>
				<Option Goto="391" Text="Если выпало 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Просыпаюсь глубоко за полдень и далеко не сразу выползаю на улицу. Перекусив у ближайшего лотка, решаю, куда пойти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="282" Text="Пойти в деловой центр"/>
				<Option Goto="354" Text="Подыскать работу, а то денег совсем не осталось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Выйдя из офиса, в одном из боковых коридоров отыскиваю Эмбер. На лбу у неё порез, но вроде бы ничего серьёзного.\n\n- Порядок? - спрашивает она.\n\n- Порядок, - отвечаю я.\n\nМы быстро пересекаем поле боя, в которое превратились офисы, с трупами и разрушениями повсюду. Заходим в лифт и спускаемся на парковку. Пока едем, Эмбер разглядывает меня, положив дробовик на плечо.\n\n- Ты неважно выглядишь, - говорит она.\n\n- Ты тоже, - отвечаю с улыбкой. - Ты ранена? - указываю на порез на лице.\n\n- А, ерунда, всего лишь царапина.\n\nПриезжаем. Дверцы открываются, и мы попадаем на гигантскую парковку, практически пустую, если не считать нескольких машин. Возле фургона стоят Омар и Коур. Чуть подальше лежат трупы четырёх солдат.\n\n- Вовремя! - кричит Омар, двигаясь к нам с дробовиком в руках. - Надо поторапливаться, пока не заявилась вся полиция Бангкока.\n\n- Выбежали из той двери, когда поднялась тревога, - поясняет Коур наличие четырёх трупов на полу. - И тут мы преподнесли им сюрприз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text>Пытаюсь увернуться, но двигаюсь недостаточно быстро и получаю ломиком в челюсть.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Actions>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Наполовину оглушённый, делаю шаг в сторону, чтобы уклониться от второго, но тут первый снова взмахивает монтировкой.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:1, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Провал" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
				<Option Goto="281" Text="Успех" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>- Ты будешь спать в другой спальне люкса, - говорит девушка Минаэ.\n\nЗатем открывает дверь карточкой и исчезает внутри.\n\nМы с Синоугой устраиваемся в соседнем номере. Он очень просторный, с парой кроватей, большой ванной и окном, выходящим на северную часть города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Пробегаю по крыше и перепрыгиваю очередной переулок, приземлившись на крыше с кучей бельевых верёвок. Пока я ищу дорогу в лабиринте пожелтевших простыней, на пожарной лестнице появляется полицейский.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Спихнуть его ногой"/>
				<Option Goto="387" Text="Бежать дальше и прыгнуть на следующую крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вынимаю пистолет и, держа его двумя руками, прицеливаюсь в спину бегущему.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Провал"/>
				<Option Goto="362" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Бегу от толпы прочь. Девушка получает пулю в живот и падает на колени. Протестующие в ужасе вопят, а полиция стреляет по ним из дробовиков. И тут один из киллеров выныривает у меня за спиной. Обернувшись, вижу нацеленный на меня пистолет. Думаю, что мне уж конец, но тут кто-то из полицейских палит, не глядя, и резиновая пуля бьёт киллера в спину. Тот падает на тротуар. Из протестующих выныривает ещё один убийца, и удивлённо смотрит на меня и своего товарища, лежащего на тротуаре, так и не выпустив пистолет из рук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Атаковать второго киллера ударом ноги"/>
				<Option Goto="92" Text="Нырнуть за лежащим на земле пистолетом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Достаю гранату, выдёргиваю чеку, и качу её по полу парковки.\n\n- Какого хуя? - успевает спросить мужчина.\n\nВ подвале грохочет ослепительный взрыв, расшвыривая по сторонам трёх солдат. Покинув своё укрытие за колонной, выясняю, что двое из них мертвы, а третий корчится от боли на полу. Добиваю его выстрелом в голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Укрываюсь за кормой фургона и жду, прижавшись спиной к машине. Грохочет выстрел, парень кричит от боли, разбивается стекло - и на фоне всего этого быстрые приближающиеся шаги по тротуару. Появляется первый киллер, он бежит, а пистолет пока спрятан под мышкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Если у тебя есть пистолет, и ты стреляешь"/>
				<Option Goto="165" Text="Напасть с голыми руками"/>
				<Option Goto="60" Text="Убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>- Вижу высокое здание, высящееся над городом, всё - стекло и металл, - произносит старуха будто в трансе. - Отыщи высокое здание. Твоя судьба ждёт тебя там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Час спустя я с двумя неграми жду внутри фургона у дверей клуба. Омар, тот что с кольцом в носу, ещё раз проверяет револьвер и суёт его в штаны. Его напарник Коур держит в ладонях обрез дробовика.\n\nХлопнув дверцей, входит Эмбер. Она не здоровается, ничего не говорит и даже ни на кого не смотрит. На ней серые военные штаны, высокие башмаки, облегающая синяя футболка и короткий жилет. Волосы, за исключением нескольких чёрных и серебряных прядей на лбу, забраны в хвост. На плече у неё дробовик Бенелли, на ремне - 9-мм пистолет. Девушка смотрит на нас, одна из непослушных прядок сдвигается, а затем я вижу у неё под жилетом ещё один пистолет.\n\n- Ладно, поехали отсюда, - это приказ.\n\n- Мы не должны в это лезть, - жалуется Омар. - Это глупо.\n\nЭмбер поворачивается к огромному негру и упирает в него ледяной взгляд.\n\n- Кто не хочет ехать - может оставаться, - говорит она.\n\nНегр умолкает в тряпочку и садится за руль.\n\nТребуется почти час, чтобы пересечь город. Мы едем по проспекту, и перед нами вырастает, возвышаясь в ночи над остальными зданиями, небоскрёб Башни Байок.\n\n- План вы знаете, - говорю двум неграм, сидящим спереди. - Мы с Эмбер заходим в регистратуру и открываем парковочные ворота. Вы въезжаете по рампе сзади, ставите фургон возле лифта и прикрываете нас, пока мы не прибудем.\n\n- Вот всё так просто, да? - подначивает Омар, но никто не отвечает.\n\nСидя на полу фургона возле меня, Эмбер запрокидывает голову и устало фыркает.\n\nЗапиши слово ПОМОЩЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Протолкавшись, поспешно распахиваю заднюю дверь заведения, за которой меня встречает паскудный переулок. Бегу прочь, но за спиной раздаются крики полицейских. Уже собираюсь выбежать на проспект, но замечаю там ещё патрульные машины, поэтому сворачиваю вбок. Мой единственный путь отсюда - заброшенная пожарная лестница на боку здания, так что начинаю лезть по ней на крышу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Ударом ноги выбиваю у киллера пистолет. Тот машинально провожает взглядом улетающее оружие. Делаю выпад вперёд и вбиваю кулак ему в лицо, ломая нос, а затем наношу три хука в живот. Киллер сгибается пополам, уперев колени в лицо, а затем медленно сползает по стене - и в это время пистолет с лязгом приземляется на асфальт.\n\nБыстро подбираю оружие (запиши пистолет в свои «Вещи», если у тебя его не было) и навожу убийце в голову.\n\n- Кто послал вас, ты, ублюдок?\n\nЗадавая вопрос, я быстро оглядываюсь назад и вижу, что полиция и протестанты затеяли новую схватку. Времени у меня нет, поэтому я бью убийцу пистолетом, чтобы заставить его отвечать. Киллер сплевывает кровь и выбитые зубы. Бью его ещё раз, и он наконец отвечает:\n\n- Мистер Уэствуд, - раздаётся сквозь клокотанье. - Он приказал убить тебя.\n\n- А девушка? Что вы сделали с девушкой? - бросаю взгляд на улицу, где полицейские продолжают наступать на демонстрантов. - Отвечай, ублюдок. Где девушка?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="187" Text="Если этого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Собираюсь расплатиться, и вот тогда-то выясняется, что моему бумажнику приделали ноги. Верчу головой, но вор может быть где угодно (теряешь половину денег). Кляня собственную глупость, покидаю заведение и отправляюсь в мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Запрыгиваю на мотоцикл и на полной скорости устремляюсь за ворами, в то время как позади слышны возмущённые крики обнаружившегося владельца транспортного средства. Не сбавляя газа, маневрирую в царящем на улицах района хаосе машин, велосипедов и авторикш. Воры искусно петляют, стремясь сбросить меня с хвоста.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Driving</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Провал"/>
				<Option Goto="297" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Во сне я почему-то вспоминаю Эмбер. Я не видел её два года. Эмбер, проститутка-китаянка, на пару с которой я оказался втянут в дела с белым дерьмом, которые говнюки проворачивали прямо в полицейском участке Лос-Анджелеса. Мы с девушкой сбежали от этого безумия в Мексику, откуда вскоре перебрались за океан в Таиланд. Наша любовная история как по дурному сценарию развивалась от плохого к худшему, с кучей ссор, споров и перебранок. Да ладно, старо как мир. Как-то на ночь глядя я ушёл, хлопнув дверью, и не возвращался пару дней. А когда вернулся, она исчезла. Вскоре после этого она послала мне весточку со своим новым адресом. Я даже не почесался пойти повидаться с ней. Через какое-то время я узнал, что она заняла старое помещение в районе Банглампу, в центре, и устроила там клуб с девочками. Насколько мне удалось выяснить, это был притон, где, по слухам, шёл трафик наркоты и оружия.\n\nС тех пор мы не виделись. Временами меня подмывает навестить её, но затем я снова берусь за ум и продолжаю жить своей жизнью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Переключаю канал. Появляется повар, потрошащий рыбу большим ножом. Следующая кнопка. Какая-то спортивная игра - толпа людей носится по полю, увязая в грязи. Опять переключаю. Толстуха рассказывает о лечении геморроя в домашних условиях. Японские мультики - девушка, не веря своим глазам, смотрит, как парень, который ей нравится, целуется с другой. Музыкальное видео с 80-летним бардом. Дряхлый полупарализованный старец еле шевелится и поёт посреди пустого песчаного пляжа, а вокруг него танцует дюжина девушек в бикини.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Скользнув мимо меня, Эмбер наводит дробовик на полицейского. Грохочет выстрел, и грудь мужчины взрывается, а сам он отлетает на два метра, врезавшись в окно. Стекло разлетается тысячей осколков и падает на пол рядом с трупом.\n\n- Я разберусь с подкреплениями! - кричит мне Эмбер. - Ты иди к Уэствуду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>- Полиция приведена в боевую готовность, - объясняет ведущая новостей, пока по экрану скользит газета с сегодняшними заголовками. - Демонстрация, собранная студентами в знак протеста против арестов в прошлый понедельник, может привести к новым столкновениям. Силы правопорядка опасаются возможности ещё худших инцидентов, чем были всего неделю назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Фургон поднимается по ведущей на улицу рампе, и мы выезжаем в ночь под звуки приближающихся полицейских сирен. Омар гонит на север, прочь от небоскрёба, а Коур посматривает по сторонам. Сзади на полу сидим мы втроём: Эмбер, Бренда и я. Эмбер перезаряжает свой дробовик, посматривая в заднюю дверь. Бренда по-прежнему где-то не здесь, где-то за миллионы километров отсюда. Когда мы проезжаем мимо фонаря, свет падает на её лишённое всякого выражения лицо с глазами, как два пустых чёрных омута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Прыгаю вперёд, проскальзывая между убийцами. Те продолжают в меня целиться и открывают огонь.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Отчаянный:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Провал"/>
				<Option Goto="205" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Вычти 300 бат из своих «Вещей».\n\nДевушка продолжает говорить, подробно описывая, что она со мной вытворяет, и как сильно ей это нравится.\n\n- Было приятно поговорить с тобой, - говорит она, закончив. - Если хочешь, можем продолжить разговор. Думаю, мы нашли друг друга.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Заплатить ещё 500 бат и продолжить разговор"/>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>На ночь глядя возвращаюсь в свой номер, наполовину пьяный, с бутылкой шинги в руке и тлеющей сигаретой во рту. Вполуха слушаю теленовости, где нам обещают ещё четыре дня жары и высокой влажности.\n\nВдруг ведущая-тайка объявляет экстренные новости о перестрелке в центре Бангкока:\n\n- Согласно первоначальным данным, - сообщает журналистка, - группа неизвестных расстреляла лимузин, шофер и трое пассажиров погибли. Военная полиция подтвердила, что среди жертв были дочь важного американского бизнесмена вместе с двумя телохранителями. Убийцы скрылись в чёрном фургоне. На данный момент полиция принимает меры, чтобы не дать им уйти из города.\n\nТаращусь в экран, не слыша остальных новостей. Поверить не могу, что на мисс Уэствуд напали. Также не могу избавиться от мысли, что случилось бы, не будь я уволен из-за этой дуры Минаэ. Наверняка, тоже стал бы покойником. Глотнув пива, продолжаю смотреть телек, стараясь выкинуть это из головы.\n\nТВОЯ ИСТОРИЯ ЗАКАНЧИВАЕТСЯ ЗДЕСЬ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Сотри слово ХАЛТУРКА.\n\nГоворю полицейским, что я всего лишь обычный турист.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Красивый:1, Культурный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Провал">
					<Text>...и тебе не верят.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="289" Text="Успех">
					<Text>...и тебе поверил.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Если нет, читай дальше: Какой-то крысёныш с тонкими усиками тащит меня за руку в своё заведение, тараторя, что у него самые лучшие девочки, что он сделает мне специальную скидку, и что я могу получить всё, что пожелаю.\n\n- У меня есть двенадцатилетние девочки, - он с улыбкой кладёт руку мне на плечо, завлекая в свой клуб. - Или мальчики, если хотите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="305" Text="Войти в заведение"/>
				<Option Goto="388" Text="Уйти и вернуться в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Texts>
				<Text>Один из солдат палит из своей винтовки, как ненормальный. От колонны отлетают кусочки бетона, но одна из пуль всё-таки попадает мне в ногу.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Переношу вес на здоровую ногу и выглядываю для ответного огня...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="374" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Первая очередь попадает полицейскому в голову, и он тряпичной куклой падает посреди мостовой. Меняю цель и убиваю его напарника несколькими выстрелами, попав ему в грудь. Остальные полицейские в ответ поднимают бешеную стрельбу, но предпочитают не высовываться, поэтому палят, не целясь. Воспользовавшись ситуацией, покидаю укрытие и бегу к тротуару, чтобы затеряться в переулках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Texts>
				<Text>Не в силах стоят, опускаюсь на колени, а головорезы подхватывают меня под руки и вышвыривают в мусор переулка.\n\n- Это научит тебя не лезть, куда не просят, - говорит один из них, сопровождая свои слова плевком и подкрепляя пинком в живот. Меня, не скупясь, отоваривают по морде.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Я корчусь на земле от боли, и когда, наконец, поднимаюсь, сил у меня хватает лишь на то, чтобы ковылять в свой мотель...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="388" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Texts>
				<Text>Маневр не выходит, и я впиливаюсь в капот машины. Скрежет металла, радость полета и боль приземления на асфальт.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>	
			<Actions>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Оглушённый, с большим трудом поднимаюсь и укрываюсь за машиной от приближающихся полицейских с направленными в мою сторону винтовками. Терять мне всё равно нечего, и я бросаюсь врукопашную.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Жестокий:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Провал" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
				<Option Goto="322" Text="Успех" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Спрашиваю у официантки про Эмбер.\n\n- Эмбер пошла на крышу! - отвечает она, указывая на дверь за барной стойкой.\n\nЗа дверью оказалась лестница, приведшая меня на крышу здания. Ночь жаркая и влажная, и тихая, если не считать далекого шума уличного движения. Иду по крыше в сторону неподвижно сидящей на полу фигуры, обхватившей колени руками и прислонившейся спиной к ограждению.\n\n- Что ты здесь делаешь? - спрашивает она с твёрдыми и злыми интонациями.\n\n- Хорошая сейчас ночь, - спокойно говорю я, усаживаясь рядом с ней. - Здесь хорошо.\n\n- Придурок, - кивает она, даже не глядя на меня.\n\nПеред нами замерший город. Здания, башни и небоскрёбы ярко светятся в ночной темноте.\n\n- Я хочу поблагодарить тебя, - говорю я.\n\nЭмбер не отвечает, но её спина на мгновение напрягается.\n\n- Ты знаешь, я бы всё для тебя сделала, - наконец говорит она. - Я просто... Не знаю, - она замолкает, чтобы нашарить в штанах пачку сигарет, зажать одну губами, зажечь, затянуться и выпустить дым в небо. - Мне бы хотелось знать, что я забочусь о тебе, - ещё одна затяжка. - Что я действительно забочусь о тебе, - пауза, но тут же продолжает. - Когда мы были вместе, каждый тянул на себя, но бывали времена, когда мне нужно было знать, что ты окажешься утром рядом со мной. Много раз мне было нужно это знать, именно это, - она держит сигарету, подыскивая слова. - Сегодня я не знаю, будешь ли завтра ты со мной рядом, - наконец добавляет она, закрыв глаза.\n\nПридвигаюсь и кладу руку ей на плечи. Вдвоём мы глядим на городские огни, на небоскрёбы, высящиеся в ночи над суетой улиц.\n\nЗатем Эмбер отодвигается, чтобы встать, делает последнюю затяжку и швыряет сигарету на пол. Вдруг её лицо снова становится непроницаемой маской.\n\n- Мне нужно спускаться назад, - и она направляется к лестнице, но останавливается и глядит на меня. - В десять, - говорит она мне. - В десять я буду готова отправиться туда. Я скажу Омару и Коуру, чтобы были готовы. Поговори с ними об оружии, - и не сказав больше ни слова, она поворачивается и уходит.\n\nПровожаю её взглядом, пока она не сливается с тенями крыши. Я задерживаюсь лишь на несколько минут полюбоваться ночью, которая, кажется, заполнила всё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Я быстро выхватываю пистолет. Не ожидавший такого солдат тянется за своим оружием, но получает пулю и падает на спину, уже мертвый. Перешагнув труп, вхожу в вестибюль.\n\n- Что за хуйня? - кричит привратник, вскакивая на ноги.\n\nПоворачиваюсь к нему и, прицелившись, стреляю. Но старик падает на пол за конторкой как раз в тот момент, когда пуля разносит спинку его стула.\n\n- Блядь, - комментирую свой промах и тороплюсь к столу.\n\nПерескакиваю через конторку и обнаруживаю, что лежащий на полу привратник засунул руку под стол. Добиваю его парой выстрелов, наклоняюсь и выясняю, что его пальцы всего в нескольких дюймах от мигающей кнопки. Старый чудило поднял тревогу!\n\nЗапиши слово ТРЕВОГА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="304" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Сплю беспокойным сном. Голова идёт кругом при мысли, что мистер Уэствуд похитил собственную дочь. Этот сукин сын заплатит за то, что пытался убить меня. Однако, чтобы разобраться с ним, мне нужна помощь, потому что будет непросто достать его в офисе на вершине Башни Байок. Мысленно перебираю, кто мне может помочь. Наконец, я понимаю, кто лучший кандидат, чтобы вляпаться в эту историю. Завтра я повидаюсь с Эмбер. Она опять нужна мне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Texts>
				<Text>Окружающие меня демонстранты сковывают мои движения, что даёт киллеру вдоволь времени, чтобы прицелиться и выстрелить.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Люди вокруг вопят от ужаса и хаотично мечутся, а я пытаюсь затеряться среди них, несмотря на терзающую меня боль...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="225" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вскидываю пистолет и стреляю в ближайшего солдата.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Провал"/>
				<Option Goto="335" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Проверив у всех документы, полицейские загружают нас в несколько фургонов и отвозят в полицейский участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>- Повторяю ещё раз. Вам нельзя выходить без сопровождения трёх телохранителей, - говорю я.\n\nДевушка смотрит на меня, как на прилипший к модельной туфельке кусок говна.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Упрямый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Провал"/>
				<Option Goto="154" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Случайно опустив руку к карману, обнаруживаю, что у меня исчез кошелёк. Тихонько матерюсь - наверняка какой-то щипач увёл у меня лопатник во время переправы (теряешь половину денег из твоих «Вещей»). Подавив гнев, схожу с парома на причал и возвращаюсь на городские улицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Если ты направлялся в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="206" Text="Если ты направлялся в центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Благодарю старуху и прощаюсь. Девочка провожает меня по коридору до двери. Стоит мне выйти, как снова наваливаются уличный шум, жара и суматоха. Вокруг снуют десятки людей. Автомобили по-прежнему стоят и дудят, водилы орут друг на друга. Мне казалось, что я провёл у гадалки часы, но снаружи, как будто, прошло всего несколько минут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Пройтись по району до улицы Трифет"/>
				<Option Goto="27" Text="Отправиться к причалу и сесть на паром к центру"/>
				<Option Goto="185" Text="Промочить горло на Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдохнуть в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Быстро выхватываю пистолет и показываю жестом не дурить, но пацан настолько отморожен, что бросается на меня с монтировкой. Делать нечего - стреляю ему в грудь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Прикидываю, кто бы мог что-то знать о тех, кто напал на нас и похитил Бренду.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Культурный:1, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Успех">
					<Text>Если Провал, выбери что-то другое:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="159" Text="Поискать в Чайнатауне"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Перепрыгнув на следующее здание, спускаюсь по пожарной лестнице. Внизу я петляю по переулкам и прекращаю бежать, лишь оказавшись очень далеко. Вскоре после этого выхожу на проспект и смешиваюсь с толпой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Если есть слово ПОРТФЕЛЬ"/>
				<Option Goto="340" Text="Если есть слово КИЛЛЕР"/>
				<Option Goto="388" Text="Если таких слов у тебя нет, возвращайся в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Оглядев камеру, отламываю от нар проволочку, чтобы использовать в качестве отмычки. Замерев у дверного замка, дожидаюсь, пока коридор затихнет, и пытаюсь его открыть.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Провал"/>
				<Option Goto="132" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Шагаю под закатным солнцем, пока не выхожу на проспект. Заполонившая проспект масса народу дружно смотрит на юг. Растерявшись, тоже разворачиваюсь в ту сторону. Вдали слышны крики. Люди нервно спрашивают друг друга, но никто не знает, что происходит, хотя кто-то говорит о демонстрации. Слышатся новые крики, и вдруг раздаётся грохот, подобный раскату грома. Люди бросаются бежать, толком не зная куда. Снова крики, и тут пара десятков парней выскакивает из толпы. Их лица скрыты под платками, а в руках у них палки и булыжники. Они выкрикивают оскорбления и разворачиваются в противоположную сторону. Распространяется паника. Меня толкает удирающий напуганный мужчина. Появляются новые парни, кто-то из них останавливается на мгновение, чтобы метнуть бутылку или камень в то, что находится сзади. Слышен рев мотора, затем грохочут выстрелы. Появляется прорва полицейских, со щитами и в чёрных шлемах, наступающих на демонстрацию. Четыре полицейских окружают парня, и тот валится под градом ударов ногами и дубинками. Другой парень бьёт полицейского по голове монтировкой, сбивая с него шлем. Уцелевшие полицейские набрасываются на агрессора и метелят его. Посреди суматохи появляется водомёт, и струя воды под давлением окатывает улицу, сметая протестующих. Парень швыряет коктейль Молотова, и огонь охватывает бронированную машину, превратив одного из сидящих в ней в живой факел. Парень разворачивается и убегает, но в спину его бьёт резиновая пуля, сбивая с ног. На улице падают несколько дымовых гранат, и всё накрывает белёсый дым.\n\nПолучая со всех сторон тычки, я бросаюсь в просвет в толпе к зданию, до которого метров тридцать. Перешагиваю через человека, упавшего на колени и держащегося за живот. Ещё один выстрел. Стекло взрывается ливнем осколков. Перескакиваю через бесчувственное тело парня и бегу дальше, посреди проклятий, выстрелов и звуков ударов. Оттолкнув женщину, сворачиваю за угол, где попадаю в абсолютный хаос.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Холодный:1, Логичный:1, ЛОВУШКА:2</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Провал"/>
				<Option Goto="3" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Texts>
				<Text>Я убиваю первого, но его дружок вынимает из-под дивана обрез и всаживает мне заряд прямо в грудь.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 3 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Истекая кровью, бросаюсь бежать, пока те орут и взводят курки. Пока меня не убили, выскакиваю из дома и на такси возвращаюсь к себе домой, выбросив из головы Ёна и его паскудную работёнку...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="388" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Стоит мне лечь, я тут же засыпаю. Ощущение такое, что едва я закрыл глаза, как меня грубо будит Минаэ, сообщив, что девчонка ночью сбежала - одна, и никто из нас этого не заметил. Похоже, она отправилась прошвырнуться по ночным клубам. Мы втроем сидим в люксе, дожидаясь рассвета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>День, когда я собираюсь попрощаться с жизнью, начинается после двух пополудни. Просыпаюсь в своей комнате, под смятой простынёй и безжалостно бьющим в окно солнцем. Я потратил несколько часов, размышляя о налёте на склад одной из самой опасных банд наркоторговцев в Таиланде. Определённо, идея не самая удачная. Проверяя оружие, я думаю, что это форменное безумие - пойти на смерть ради той, кого едва знаю. Однако в душе я чувствую, что должен так поступить.\n\nВ десять вечера я готов и отправляюсь в сторону склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Сотри слово СКЛАД.\n\nНазываю себя, и консьерж звонит ему по телефону. После недолгих колебаний мне разрешают пройти, отметив в журнале и отобрав пистолет.\n\nТрое солдат отправляются со мной в лифте на 70-й этаж, где мы выходим в огромное помещение, разделённое стеклянными стенами на множество кабинетов. По центральному коридору направляемся к двери в конце. Позвонив, солдаты открывают, и мы входим в большой офис, из окна которого открывается поражающий вид на южный Бангкок, от реки до самых дальних районов. За огромным столом, почти пустым, если не считать телефона и шахматной доски, восседает мистер Уэствуд. При виде меня он принимает кислую мину, и даже не делает вид, что собирается встать. Наш разговор проходит на английском:\n\n- Не думаю, что это подходящее время, - говорит он вместо приветствия. - Ты хоть сам понимаешь, чего хочешь?\n\n- Ну, я расследую похищение вашей дочери.\n\n- Что?!! - мистер Уэствуд встаёт во внезапном припадке ярости. - Похитившая Бренду шайка это очень опасная организация, мафия, занимающаяся наркотрафиком. Я не желаю, чтобы в это дело лез алкаш-неудачник.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Культурный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Провал"/>
				<Option Goto="247" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Прыгаю за лимузин, нашаривая в штанах ствол. Грохочут выстрелы, выбивающие из корпуса автомобиля искры. Один из нападающих выбирается из фургона. Кто-то кричит. Мои пальцы нащупывают пистолет. Минаэ что-то кричит и выпрямляется с пистолетом в руках. Бренда падает на колени, закрыв уши руками. Достаю пистолет и встаю на колено, прижавшись спиной к дверце лимузина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вдруг я чувствую, что что-то не так. Мацаю карман - так и есть, у меня сперли бумажник (теряешь половину денег). Озираюсь в бурлящей на улице толпе, но вора, должно быть, и след простыл. Проклиная собственную тупость, продолжаю свой путь в центр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Texts>
				<Text>Я недостаточно быстр. Негр достает меня кулаком, своротив мне лицо на сторону и швырнув спиной об стену.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>В спину мне больно впивается камень. Негр отходит назад, размахивается и запускает вперёд второй кулак. Почти инстинктивно делаю шаг в сторону, уходя от удара...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="174" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Мчусь по проспекту, и тут вижу развязку, поднимающуюся к автостраде. Не раздумывая, заруливаю туда, а две полицейские машины следуют за мной по пятам. На магистрали я выкручиваю газ до конца и на полной скорости лавирую среди потока машин. Мои преследователи, должно быть, остались далеко позади, но тут на магистраль выезжают две патрульные машины, блокируя проезд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Поддать газу и перескочить препятствие"/>
				<Option Goto="359" Text="Объехать препятствие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Подхожу к негру, как будто собираюсь что-то ему сказать, и внезапно бросаюсь вперёд, выбросив кулак прямо ему в лицо.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Провал"/>
				<Option Goto="110" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Texts>
				<Text>С разворота бью ногой в голову. Удар достигает цели - с хрустом ломается нос, и охранник падает как куль. К несчастью его товарищ успевает среагировать и открывает огонь. Ныряю в сторону, но совсем увернуться не удаётся.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>По счастью, рана не смертельная, так что я выбиваю у него пистолет и проскальзываю ему за спину...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="371" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Скольжу вдоль стены к дверному проёму, и когда первый киллер с дробовиком входит, бросаюсь на него, пока тот не выстрелил.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Провал"/>
				<Option Goto="327" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Сейчас 5:30 утра. Бренда и я сидим в лимузине, возвращаясь в отель после очередного ночного побега. Когда она вышла посреди ночи из своей спальни в небесно-голубом миниплатьице, я даже не стал пытаться остановить её. Я просто взял пистолет, кошелёк и последовал за ней к лифту. В ночном клубе повторилась история предыдущей ночи. Бренда порхала с места на место, болтая с тысячей разных людей, танцуя, выпивая, в том числе и кока-колу, купленную у катой, того самого, что было прошлой ночью с розовыми волосами, хотя сегодня оно было белокурое. Начиная с этого момента Бренда каждые двадцать минут отлучалась в уборную. Наконец в 5 утра настало время уходить, так что мы покинули дискотеку и сели в лимузин, ожидавший снаружи. Сейчас Бренда мурлычет песенку, глядя из окна на город, медленно заливаемый первыми лучами зари.\n\n- Стой, - вдруг приказывает она.\n\nШофер послушно останавливает лимузин у края тротуара.\n\n- Хочу шейк, - объявляет Бренда и выходит из машины, как только шофер открывает дверь.\n\nОбозрев безлюдный тротуар, следую за девушкой к небольшому ларьку с едой у реки. Хозяйничающий в ларьке старик глядит на нас щёлочками глаз и улыбается беззубой улыбкой.\n\n- I want a shake, - говорит ему Бренда.\n\nСтарик улыбается, не понимая ни слова по-английски. Выступаю переводчиком и объясняю, что девушка хочет шейк. Старик отвечает, что мы ну очень ранние покупатели и громко смеётся. Затем спрашивает, с чем она хочет шейк.\n\n- Тебе шейк с чем? - перевожу Бренде.\n\nОна очумело смотрит на меня, мешкая с ответом.\n\n- Не знаю. Хочу шейк, - наконец отвечает она, нахмурившись и обратив взгляд красных глаз на воды реки.\n\nЯ заказываю шейк с клубникой, сливками и толченым орехом, и направляюсь к скамейке, где уже сидит Бренда. Сажусь рядом с ней и отдаю ей стакан. Бренда делает долгий глоток. Город тих и похож на чудо. Мягко журчит река, медленно катя свои воды, покачивая пришвартованные у берега баржи. Бренда молчит и продолжает потягивать коктейль через соломинку, глядя на реку. Лимузин ждёт, как я надеюсь, а город просыпается.\n\n- Этот шейк с орехами, что ли? - спрашивает Бренда, разглядывая пластиковый стаканчик.\n\nИ не давая мне ответить, задаёт следующий вопрос.\n\n- Там ведь нет орехов или чего-то вроде? Правда? У меня аллергия на орехи, - ещё один короткий глоток.\n\n- Нет, тут нет орехов, - отвечаю я.\n\n- У него вкус ореховый, - жалуется Бренда. Снова изучает шейк. - Ты уверен, что тут нет орехов? - повторяет она вопрос и смотрит на меня. - У меня аллергия на орехи.\n\n- Говорю тебе, нет там орехов.\n\n- Ладно, ладно, - она отворачивается к реке, городу, золотому рассветному небу. - Просто у меня аллергия на орехи.\n\nБренда пьет через соломинку. За нами по дороге проезжают немногочисленные машины. На реке тихо, лишь скрипит древесина покачивающихся барж.\n\n- Прошло больше года с моей последней встречи с отцом, -говорит Бренда, почти про себя. - Я так рада снова с ним повидаться. Мой отец очень занятой человек, всегда работает, но он хорошо относится ко мне и матери. Он никогда не был с нами, но у нас всегда были его деньги. А у твоего отца деньги есть? - спрашивает она, на секунду посмотрев на меня.\n\n- Нет, нет у него денег, - отвечаю, совершенно не желая касаться этой темы.\n\n- Но, по крайней мере, он всегда был с тобой.\n\n- Тоже нет.\n\n- Ох, - говорит она шёпотом. - Извини.\n\n- Чувствую, ты скучаешь без отца?\n\n- Мой папа очень занятой человек, - отвечает Бренда, почти оправдываясь. - Всегда работает и всё такое. Но он хороший человек, он очень хорошо к нам относится. Как ты думаешь, мой папа - хороший человек?\n\n- Наверняка.\n\n- Мой папа - хороший человек, - повторяет она.\n\nМы оба молчим. Шум машин нарастает, теперь он повсюду. Солнце поднимается справа, освещая самые высокие здания. В этот момент фонари на улице гаснут.\n\n- Хочу назад в отель, - говорит Бренда и встаёт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Texts>
				<Text>Получаю монтировкой в челюсть.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>В голове у меня полыхнула вспышка, а пацан пользуется моей ошарашенностью, чтобы удрать в переулок. Пытаюсь не упасть и продолжить погоню...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="283" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Я крадусь по крыше, как вдруг железный лист подо мной проседает с громким скрипом, отчетливо раздающимся в ночной тиши. Замираю, ни жив ни мертв, как вдруг слышу голос:\n\n- Да говорю тебе, - произносит мужчина на тайском. - Это металл скрипит из-за жары.\n\nВ крыше открывается люк, и за его края цепляются две руки - пришла пора подыскать укрытие!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Слезть с крыши, пока тебя не обнаружили"/>
				<Option Goto="296" Text="Укрыться в тени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Санни рассказывает, что её настоящее имя Сань, что она развелась два года назад, и что сейчас она занимается этим по телефону, чтобы свести концы с концами. Слышу, как она зажигает сигарету и делает затяжку.\n\n- Эй, Майк, может встретимся как-нибудь, - вдруг говорит она. - Не знаю почему, но мне кажется, с тобой есть о чём поговорить, в отличие от той шушеры, что обычно звонит сюда. Если хочешь, можем прогуляться. Мой телефон 50-00-88. До встречи.\n\nПопрощавшись, я вешаю трубку и ложусь на кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Пули рвут заложника на части, пробивая его тело в паре десятков мест. Деревянная дверь, на которую я прыгнул, неожиданно оказывается незапертой, поэтому я кувырком лечу на пол, пока пули выщербливают стену. Встаю с пола на одно колено, целясь в дверь, которая захлопнулась за моей спиной. Вдруг стрельба умолкает, и плотная тишина опускается на здание. Обернувшись, вижу, что оказался в кабинете, забитом папками и бумагами. В угол забился напуганный до чёртиков дядька. Затем слышу крадущиеся шаги - кто-то, стараясь не поднимать шума, очень медленно крадётся в коридоре вдоль стены к моей двери. Встаю и целюсь в дверь, которую тут же принимаются с треском ломать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Пнуть дверь ногой навстречу атакующим"/>
				<Option Goto="258" Text="Открыть огонь, как только появятся нападающие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Как в замедленной киносъемке ныряю в сторону, чтобы укрыться за лимузином.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Провал"/>
				<Option Goto="75" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Сам не зная толком почему, я набираю номер Сань. Она удивлена и говорит, что уже поздновато, но возможно мы можем сходить прогуляться в центре.\n\nВстречаемся час спустя у бара в Банглампу. Сань опаздывает на десять минут. Она тайка, чуть старше тридцати, низенькая с милым и мягким личиком.\n\n- Что ж, надеюсь, ты не дефективный, - смеётся она, пока мы пьём пиво.\n\nМы прообщались до раннего утра. На прощанье она сказала мне, что великолепно провела время, и возможно мы сможем увидеться позже. Затем она уходит. Я стою в одиночестве на улице, глядя на проезжающие машины и людей. Ловлю такси и возвращаюсь в мотель, где засыпаю, как только оказываюсь на кровати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Если у тебя есть слово САНЬ или ЛОЖЬ"/>
				<Option Goto="284" Text="Запиши слово САНЬ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Иду по коридору назад, осматривая двери, но большинство из них заперты на ключ или ведут в забитые хламом каморки. Если я не сумею найти другого пути, придётся мне вышибать дверь в конце коридора.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Логичный:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Провал"/>
				<Option Goto="324" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Поднимаю трубку и звоню по одному из известных мне номеров.\n\nЧтобы позвонить, иди на параграф, соответствующий последним трём цифрам номера. Например, чтобы позвонить 50-03-12, иди на параграф 312. Если получившийся параграф не имеет смысла, ты ошибся номером, или тебе не отвечают, в таком случае вернись на этот параграф и выбери что-то другое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Отпив перед рассказом воды, выдаю историю о славном парне, приехавшем в Таиланд в поисках себя, а в результате ставшего телохранителем.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Культурный:2, Логичный:2</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Провал"/>
				<Option Goto="147" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Бросаюсь на землю за пистолетом, повернувшись к убийце спиной, и тот вполне успевает прицелиться и выстрелить (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Несмотря на утяжеливший меня свинец, я перекатываюсь вбок и быстро вскакиваю, чтобы атаковать моего противника...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="375" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Texts>
				<Text>Толстяк могучим ударом сворачивает мне лицо набок. Не успеваю даже поставить блок, как он добавляет со второй руки, и в голове у меня завертелось.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Как сквозь густой туман слышу крики девушки и голос толстяка, который пинками вышвыривает меня из номера. Упав в коридоре, я едва могу пошевелиться, когда появляется хозяин заведения и вместе со своими детьми вышвыривают меня в мусорный бак в переулке. Более-менее очухавшись, отправляюсь на проспект и останавливаю первое же проезжающее мимо такси. Возвращаюсь в свой номер и падаю на кровать...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="284" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Шагаю по переулку среди хаоса из коробок с продающимися компьютерами, телеэкранами и всевозможной периферией, мусора и людской толчеи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Есть слово КОНТАКТ"/>
				<Option Goto="20" Text="Нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>- Я не могу пойти туда один, - шепчу ей на ухо. - Мне нужна твоя помощь.\n\nЭмбер отодвигается и снова садится на матрас.\n\n- Здание под наблюдением полиции, - продолжаю я. - У мистера Уэствуда связи где надо. Военные заботятся о его безопасности, их в небоскрёбе полно - человек двадцать, по моим прикидкам. Мирно туда войти невозможно, по крайней мере, мне - меня убьют, как только увидят. Но они не ожидают открытого штурма, - опускаюсь перед Эмбер на колени, кладу руки на её колени и заглядываю ей в глаза. - Ты нужна мне, Эмбер. Ты единственный человек, к кому я могу обратиться.\n\nОна отвечает мне ледяным взглядом.\n\n- У меня нет прежней банды, - говорит она. - Остались только Омар и Коур, больше никого.\n\n- Этого достаточно, но важнее оружие. У тебя есть оружие?\n\n- Немного. Всего лишь остатки былой роскоши. Я точно не знаю, что именно, не бабское это дело. Оно на складе, но им уже два года никто не пользовался, - пауза, и её руки отодвигаются от моих. - Почему Роберт? - снова спрашивает Эмбер.\n\n- Потому что я должен.\n\nОна гневно вскакивает.\n\n- Да пиздец просто! Я не стану рисковать всем, что у меня есть, всем, чего я достигла, без надлежащей причины! Назови мне подходящую причину для этого, - она смотрит на меня, ожидая ответа.\n\n- Сделай это для меня, - отвечаю я, чувствуя себя величайшим засранцем на планете.\n\nЭмбер закрывает глаза, панцирь на её лице трескается, плечи обмякают. Секунду поколебавшись, она уходит, оставив меня в одиночестве. Несколько минут разрываюсь между тем, чтобы последовать за ней или дать ей побыть одной, чтобы разобраться в собственных мыслях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Отправиться на поиски Эмбер"/>
				<Option Goto="149" Text="Дать ей побыть одной и остаться в комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Проталкиваюсь сквозь толпу к киллеру. Вдруг женщина подаётся в сторону, открывая в толпе просвет. Киллер и я глядим друг на друга. Он вынимает пистолет и наводит на меня, а я едва успеваю броситься в сторону, прежде чем он выстрелит.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Провал"/>
				<Option Goto="328" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Отправляюсь по лавкам и ларькам, любуясь животными, поддельной бижутерией и всевозможными журналами.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="169" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="211" Text="Если выпало 3"/>
				<Option Goto="255" Text="Если выпало от 4 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>- Мне мой папочка не может указывать, а уж ты и подавно, -издевательски говорит она, отодвинув меня и направившись к лифту.\n\nЯ знаю, что не имею права задерживать её силой, поэтому разрываюсь между тем, чтобы последовать за ней или известить остальных телохранителей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Отправиться сообщить Минаэ"/>
				<Option Goto="172" Text="Сопровождать девушку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Утратив счёт выпитому пиву, я оказываюсь в тёмном притоне, где грохочет музыка. Комната заполнена дымом, можно разглядеть лишь обнимающиеся и целующиеся тени. Я сижу в углу со стаканом чего-то прозрачного в руке. Рядом сидит девушка, мурчащая на моём плече. Отхлёбываю из своего стакана и понимаю, что в нём джин. Девушка слегка отодвигается, так что я могу рассмотреть её лицо. У неё азиатские черты, но тёмная кожа - может, она мулатка, а может просто в комнате темно. Она изображает улыбку, и зубки у неё явно не красивы. Затем она что-то произносит - я при этом не слышу ни слова - и стремительно целует меня. Чувствую её язык и её уродливые зубы. Отставляю стакан, чтобы уделить ей больше внимания. Мои руки опускаются на талию девушки. На ней обтягивающий топ из лайкры, а на животике мои пальцы нащупывают несколько складок жира. Девушка продолжает обследовать моё нёбо своим язычком. В голове у меня кружится, и всё вокруг плывёт. Лицо девушки начинает таять. И тут она называет цену. Не слишком дорого. Тут слишком дорогих не бывает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Заплатить 500 бат и пойти с девушкой"/>
				<Option Goto="18" Text="Выйти и отправиться в другой клуб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Texts>
				<Text>Уже полночь, когда в мою дверь стучат. Я не жду гостей, поэтому достаю пистолет и иду открывать. И очень удивляюсь, увидев Эмбер - мы с ней не виделись с той самой перестрелки в небоскрёбе. Одетая в чёрные джинсы и майку она входит, не сказав ни слова. Холодно обозрев место, где я живу, девушка садится на неприбран-ную кровать и зажигает сигарету.\n\n- Я уезжаю, - говорит она наконец.\n\nСтою рядом с ней, ничего не говоря, и жду продолжения.\n\n- Меня тошнит от этого города, этого клуба, этих девушек, от всего, - Эмбер качает головой. - Не для того я покинула Китай, чтобы закончить на помойке вроде этой, каждый день попадая в неприятности, да ещё и ты вот тоже только усложняешь мою жизнь.\n\nОна затягивается, стараясь не смотреть на меня.\n\n- Я уезжаю в Сингапур, а оттуда на Бали или какой-то другой остров в Индонезии, - говорит она. - Тихое местечко, с пляжем, где мало людей и ещё меньше проблем, - тут она умолкает, как будто что-то не даёт ей продолжить. - Поедешь со мной? - спрашивает она и впервые поднимает на меня взгляд.\n\n- Конечно, - отвечаю, даже не подумав. - Конечно, я поеду с тобой на Бали.\n\nСажусь возле неё на кровать, беру её сигарету и затягиваюсь. Эмбер говорит, что самолёт вылетает завтра рано утром. Я киваю, выдыхаю дым и возвращаю ей сигарету. Больше нам ничего говорить не нужно.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Наконец я вешаю трубку и ложусь на кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Попробовать поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Лишь через две минуты у тротуара останавливается машина королевской полиции. Из неё выскакивают четверо солдат в камуфляже и заставляют людей разойтись. Через мгновение подлетает скорая, и команда медиков принимается хлопотать на том же тротуаре. Однако их усилия тщетны, и вскоре они прекращают попытки реанимации. Санитары пакуют трупы в большие чёрные пластиковые мешки, напоминающие пакеты для мусора. Прибывают новые патрульные машины. Одни полицейские допрашивают свидетелей, а другие тем временем ограждают территорию и просят зевак проходить, не задерживаться. Я жду у лимузина и вижу, что несколько прохожих, рассказывая об увидённом, показывают на меня. Полицейские тут же изъявляют желание побеседовать со мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Отчаянно нуждаясь в деньгах, решаю сыграть и занимаю место среди других самоубийц. Человек слева от меня нажимает курок, и ему везёт. Теперь моя очередь. На лбу у меня выступает холодный пот. Беру револьвер, приставляю к виску и, непроизвольно зажмурившись, нажимаю курок.\n\nБрось 1D6 5 раз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если хоть раз выпадет 1"/>
				<Option Goto="389" Text="Если не выпадет ни разу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>- Слушайте сюда, я ничего вам не обязан говорить, - твёрдо говорю я. - Ни единого словечка. Эмбер хочет помочь мне, поэтому засуньте свои оскорбления и угрозы в самое подходящее место. А теперь покажите мне арсенал, - приказываю им.\n\n- Если что-то случиться с Эмбер...\n\n- Довольно! - рявкаю я. - Заткнулись и отвели меня в арсенал!\n\nВышибала секунду смотрит на меня, на лице его написана вся ненависть мира.\n\n- Пошли, - наконец произносит Омар и ведёт меня через весь клуб к металлической двери, очень серьёзной на вид.\n\nВнутри находится пара деревянных ящиков, накрытых старыми простынями, и колченогий стол.\n\n- Это всё, что у нас есть, - говорит негр, закрывая дверь.\n\nПодхожу к столу и снимаю простыню - несколько автоматических пистолетов разного калибра, пара старых и ненадежных на вид револьверов, три глушителя, вот, пожалуй, и всё. Изучаю пистолеты. Часть из них в плохом состоянии, требуют смазки и чистки, и они скорее взорвутся у тебя в руках, чем выпустят пулю дальше, чем на метр. В ящиках лежит три-четыре штурмовых винтовки в хорошем состоянии, несколько гранат, взрывчатка с детонаторами - хватит, чтобы начать войну.\n\nВыбери из следующего списка два предмета и запиши их в свои\n\n«Вещи»:\n\n-2 гранаты\n\n-Винтовка (+2 к Огнестрелу)\n\n-Аптечка (при использовании восстановит 2 Ранения)\n\n-Бронежилет (уменьшает повреждения от огнестрельного оружия на 1 Ранение)\n\nЗакончив выбирать оружие, поворачиваюсь к негру:\n\n- Нам понадобится транспорт. Что-то большое.\n\n- У Эмбер есть тоёта, - отвечает он. - Ещё есть старый разваленный фургон. Бензобак протекает и тормозные колодки стерты.\n\n- Пойдёт, - говорю я, поворачиваясь, чтобы выйти.\n\n- Когда это всё закончится, белячок, я тебя убью, - грозит мне негр на прощанье.\n\nДаже не удостаиваю его ответом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Ныряю в толпу, оставив тела Минаэ и Синоуги лежать на тротуаре. Им уже всё равно, а мне главное избежать проблем - а быть задержанным бангкокской полицией в связи со стрельбой и кучей трупов и означает проблемы и кучу дерьма.\n\nШагаю по людным улицам, пока не отхожу достаточно далеко, после чего ловлю такси. Чтобы запутать следы, прошу отвезти меня в один из центральных кварталов, где сажусь на автобус до моего мотеля. На всё про всё ушло пара часов, так что в мотель возвращаюсь уже затемно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>В коридор выскакивают двое солдат с автоматами, в бронежилетах и лыжных масках, готовые открыть огонь. Но я собираюсь опередить их.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Провал"/>
				<Option Goto="191" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Выхожу с девушкой на улицу. Несколько пьяных, шатаясь, идут по домам, из клуба вываливает группа тайцев и орут оскорбления, на каждом углу женщины - ждут под светящимися знаками. Девушка приводит меня в отель неподалеку. Поднимаемся по лестнице, я открываю дверь, девушка затаскивает меня в крошечную комнатку и швыряет на крошечную кроватку под низким потолком. Стягивает с меня штаны. Я лежу на спине, пока девушка раздевается, а потом усаживается на меня верхом. Потом старый матрас принимается скрипеть и визжать. Всё скоро заканчивается. Шлюха, выполнив свою работу, торопливо одевается. Я с усилием протягиваю руку за кошельком, чтобы расплатиться (вычти 500 бат из своих «Вещей»). Девушка посылает с порога воздушный поцелуй, что-то произносит и исчезает. Встаю, совершенно без сил, мокрый от пота, в башке все гудит и шумит. В бог знает какой раз спрашиваю себя, какого чёрта я тут делаю. Проходят долгие минуты, прежде чем я одеваюсь и сползаю вниз на улицу, чтобы вернуться в свой мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Выхватываю пистолет и открываю огонь, но пули летят в молоко. И тут пуля снайпера бьёт меня в грудь (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Падаю на колени, харкая кровью, а полицейские тем временем берут меня в кольцо...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="198" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Посреди ночи меня будит вопль:\n\n- Полиция!\n\nДверь тут же вылетает, и в комнату вваливается толпа полицейских, тыча в меня стволами. Не успеваю даже вякнуть, как меня кладут мордой в пол и сковывают руки за спиной. Мне кричат, что я арестован за участие в перестрелке у отеля и за отказ сотрудничать с полицией. Меня пинками загоняют в фургон и везут в полицейский участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Мой кулак с размаху влетает негру в лицо, хотя с тем же успехом я мог долбить бетонную стену. Великан удивлённо смотрит на меня, даже не поморщившись.\n\n- А вот теперь тебе точно хана, - произносит он и бросается вперёд, выстреливая огромным кулаком, чтобы размазать меня по стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Уйти от удара"/>
				<Option Goto="77" Text="Нанести ему низкий удар ногой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>- Звони, если нужна будет ещё капуста, - говорит он на прощание.\n\nВыхожу со склада, и вижу, что снаружи уже темнеет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Сидя на карачках, отползаю назад, не спуская глаз с носа лимузина. Тут над капотом вырастает один из людей в чёрном, направив оружие туда, где я только что был. Быстро стреляю, застигнув его врасплох, но не имея времени прицелиться.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="Провал"/>
				<Option Goto="134" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Не в силах оторваться смотрю серию «Района Мелроуз». Элисон опаздывает на работу. Её начальница Аманда спрашивает о причинах задержки. Элисон не отвечает и запирается в своём кабинете, чтобы безутешно разрыдаться за своим столом. В предыдущей серии её изнасиловали - что вкупе с абортом до этого, изменой её парня с её же сестрой и недавним открытием, что отец их бросил, когда они были маленькими, делает девушку очень расстроенной. Рекламная пауза. И снова Элисон. Появляется её бывший парень, застает её в слезах и хочет знать причину. Сюжет становится всё более запутанным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Texts>
				<Text>Мой кулак встречает пустоту. В ответ киллер стреляет почти не целясь, но всё равно попадает мне в живот.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>	
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Чувствую холод в кишках, но выбиваю у противника пистолет и наношу ему удар ногой...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="40" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Забираюсь на крышу здания, а полицейские лезут за мной. Посмотрев по сторонам, понимаю, что единственный вариант для меня - убегать по крышам. Прикинув расстояние, отделяющее меня от ближайшей крыши, беру разбег, подбегаю к краю и прыгаю над улицей, стараясь не смотреть вниз.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Провал"/>
				<Option Goto="274" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Мзда делает свое дело (теряешь 1000 бат), и привратники снимают шнур, пропуская меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Парень отводит меня в подвал неподалёку. За металлической дверью оказывается настоящий оружейный склад, полный пистолетов, револьверов и винтовок всех сортов. Парочка представителей той же шайки присматривает за дверью, пока я осматриваю предложенный мне товар.\n\nМожешь купить следующее:\n\n-Браунинг спешиал (+1 к Огнестрелу), 3000 бат\n\n-Винтовку (+2 к Огнестрелу), 5000 бат\n\n-Кинжал (+1 к Боевым искусствам), 1000 бат\n\nКогда с делами покончено, пацан щербато улыбается, демонстрируя нехватку многих зубов.\n\n- Ты выглядишь надёжным, папаша, - говорит он. - Меня зовут Мын. Если нужен ещё товар, просто звякни мне, и я доставлю, что хошь, прямо на дом. Мой номер 50-01-88.\n\nПопрощавшись, выхожу из подвала и исчезаю в переулках Чайнатауна.\n\nЗапиши слово ОРУЖИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Маленький кусочек свинца, с грохотом покинувший мой пистолет, клюёт человека в шею. В воздух бьет фонтанчик крови, раненый роняет пистолет и предсмертным усилием пытается зажать дырку в шее. Второй мужчина матерится и пытается встать, но я, не прекращая перемещаться, перевожу ствол на него и снова жму на курок. Грудь мужчины вспарывают три окровавленных отверстия, тело бьётся в конвульсиях, и он валится лицом вперёд.\n\nЗдание гудит как растревоженный улей. Успеваю подойти к задней двери в комнате, но тут слышу быстро приближающиеся шаги. Прижимаюсь к стене и, затаившись, жду. Появляется бегущий охранник, за ним спешит второй с пистолетом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Пользуясь внезапностью, ударить первого ногой"/>
				<Option Goto="371" Text="Наброситься на второго со спины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Texts>
				<Text>Мой план не сработал, и гадёныш всаживает мне нож в живот.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Шпана оставляет меня лежать на тротуаре и оперативно линяет. Я останавливаю подручными средствами кровотечение и ковыляю дальше в центр города...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="206" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Пока мордоворот не успел ничего предпринять, подхожу к нему со спины.\n\n- Слышь, говнюк, - окликаю его.\n\nТот машинально оборачивается, и я атакую стилем кулаций-у-мордаций.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Провал"/>
				<Option Goto="240" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вычти 200 бат из своих «Вещей».\n\n- Привет, красавчик, - приветствует меня девичий голосок по-тайски. - Я так рада, что ты позвонил. Мне было очень одиноко.\n\n- Я тоже.\n\n- Тоже что? Рад, что позвонил, или ты тоже одинок?\n\n- И то, и другое.\n\n- Но ты уже не одинок. Меня зовут Санни (англ. «солнышко»), а тебя?\n\n- Майк.\n\n- Отлично, Майк. Я рыженькая. Маленькая и худенькая. Я выгляжу почти как девочка, с тонким белым личиком, голубыми глазками и пухлыми красными губками.\n\n- Мне нравится.\n\n- И ты меня крепко держишь, защищая меня, и прижимаешь к своей груди. Твоя рука сбегает вниз по моей спине, оглаживая мою попку. Тебе нравится моя попка, маленькая и упругая. Твои руки скользят по ней, снова и снова. О, это меня заводит. Я закрываю глаза и отдаюсь твоим ласкам. Тут я чувствую, как в мой животик упирается что-то твёрдое. Похоже, тебе тоже нравится. Я нетерпеливо опускаю руку и нащупываю твою молнию. Открываю, и вот он передо мной. О, боже, да он огромен!\n\n- Да, крошка, так и есть.\n\n- Я беру его рукой и тру. Я хочу его весь себе. Весь мне, глубоко внутри.\n\n- Возьми его.\n\n- Да, я наклоняюсь и оглаживаю его язычком. Он твёрдый, как камень, и я целую его, лижу его, а потом ввожу его себе в ротик... Кхм, Майк, дальше тариф будет 300 бат.\n\n- Не волнуйся, Санни. Продолжай, - говорю я, слишком усталый, чтобы даже открыть глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Заплатить ещё 300 бат"/>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Возле стены в паре метров от лифта, спиной к нему, скучают трое солдат. Используя элемент внезапности, прицеливаюсь в первого. Выстрелы громом вспарывают ночную тишину офиса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Запиши слово КОНТАКТ.\n\nПервым мне на ум приходит Каев, фанатичный любитель компьютеров, к которому я обычно обращаюсь, когда мне нужна информация. Он живёт в центре Чайнатауна, в подвале на улице Трифет, прямо посреди компьютерных лавок, торгующих краденым товаром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать следы в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Поднимаюсь и стреляю в капот автомобиля.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Провал"/>
				<Option Goto="285" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
		<Texts>
			<Texts>
				<Text>В кабинете грохочут выстрелы, и одна из пуль находит меня.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Не обращая внимания на боль, меняю позицию и продолжаю стрелять...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="386" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>- Есть тут пара негров, которые лезут в мой бизнес на районе, -говорит Ён. - Убивать их не надо, просто проучить. Я заплачу 2000 бат.\n\nЁн сообщает, что они - пара пушеров, толкающих наркоту на улицах, где он работает. Обещаю разобраться с ними и отправляюсь туда. Полчаса спустя ныряю в скопление старых, даже древних зданий, и направляюсь к прислонившимся к углу и покуривающим двум неграм, настоящим великанам. Один из них поворачивается в мою сторону.\n\n- Эй, дружище, не желаешь лучшей кислоты в Бангкоке? - спрашивает он.\n\n- Я принес весточку от Ёна, - отвечаю ему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от работы"/>
				<Option Goto="79" Text="Запиши слово ПУШЕР"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Проникаю в комнату, пока человек продолжает вопить в телефон. Когда он, наконец, вешает трубку, подхожу к нему со спины и хватаю за шею.\n\n- Тебе лучше ответить на мои вопросы и не финтить, - говорю я, уперев ему в спину что-то достаточно холодное и твёрдое, чтобы дать понять, что я шутить не намерен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если есть слово КАМЕРА"/>
				<Option Goto="259" Text="Если есть слово ПРОШЛОЕ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Резко бью по тормозам, наполовину сжигая покрышки, и разворачиваюсь, чтобы поехать против движения. Полицейская машина выписывает вензеля, чтобы перекрыть мне дорогу, а какой-то фургон едет прямиком на меня.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>4</Level>
					<Skill>Driving</Skill>
					<Bonuses>Отчаянный:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Провал"/>
				<Option Goto="275" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Прежде чем отправиться спать, Минаэ прочитывает мне инструкцию на тему, что делать - то есть не делать ничего и ждать в своей комнате до утра. Стою по стойке смирно и жду, когда она закончит говорить, затем с легким поклоном прощаюсь и отправляюсь в люкс. Девушки нигде не видно, а дверь в её комнату заперта.\n\nСажусь на один из удобных диванов и включаю телевизор, настроив звук так тихо, что почти ничего не слышно. Через полчаса дверь в комнату девушки открывается. На моей подопечной очень обтягивающее чёрное одеяние с микроскопической юбочкой и чересчур откровенным декольте. Со словами:\n\n- Пойду прогуляюсь, - она направляется к выходу.\n\nВскакиваю с дивана:\n\n- Вам нельзя выходить, - говорю я, вклиниваясь между девушкой и дверью.\n\n- Да неужели? - отвечает она, уперев в меня взгляд голубых глаз. - И кто это сказал? - в её голосе звучит слегка скрытое презрение.\n\nДевушка жестом велит мне освободить проход. Я подчиняюсь.\n\n- Вам нельзя идти одной, - пытаюсь остановить её. - Нужно предупредить двух других телохранителей.\n\n- Делай, что хочешь, - она открывает дверь. - Я ухожу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Не дать ей уйти"/>
				<Option Goto="392" Text="Побежать предупредить Минаэ"/>
				<Option Goto="172" Text="Последовать за девушкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Перелетаю через кровать под аккомпанемент грохочущих в комнате выстрелов. Подушка разлетается облаком перьев, а я падаю с другой стороны, хватаю пистолет и разворачиваюсь для ответного огня.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Провал"/>
				<Option Goto="365" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Лишний раз убедившись, что на улице ни души, подхожу к трубе и начинаю карабкаться. У меня уходит минута, чтобы залезть на крышу. Выпрямляюсь, однако листы железа под моим весом гулко прогибаются. Пытаясь производить поменьше шума, пересекаю крышу по направлению к воротам, до которых примерно двадцать метров влево.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Провал"/>
				<Option Goto="390" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Кручу проволочку, пока не удаётся отжать язычок замка. В полнейшей тишине открываю дверь и укрываюсь в тенях коридора. Подкрадываюсь к задней двери, где полицейский разговаривает по телефону.\n\n- А, сегодня очень тихо, - говорит он в наушник. - До встречи, красавица.\n\nКак только он кладёт трубку, набрасываюсь на него сзади и вырубаю. Подхватив обмякшее тело, оттаскиваю его в уборную. Обыскиваю его, но кроме пистолета ничего полезного найти не удаётся (запиши пистолет в свои «Вещи»). Возвращаюсь в коридор и подхожу к запертой двери в его конце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Texts>
				<Text>В голове у меня вспыхнуло. Негр суёт мне в лицо кулачищами, ломая нос и скулу (если у тебя было прилагательное «Красивый», сотри его).\n\n- Передай Ёну, пусть сам приходит, перетрём, - говорит мне негр, помогая своему товарищу встать, и они оба исчезают в переулке.\n\nНегр перехватывает мою ногу, поднимает за неё в воздух и с ужасной силой шмякает о землю.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>С трудом поднимаюсь, измочаленный настолько, что даже слышать не желаю о Ёне, и направляюсь прямиком в мотель...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="388" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Получив пулю в грудь, убийца заваливается на спину, успев напоследок принять удивлённое выражение. Но появляются двое других и открывают бешеный огонь из автоматов, стрекочущих как свихнувшиеся пишущие машинки. Ныряю за большую каменную урну, которую тут же покрывают дырки от пуль.\n\n- Девчонка! - кричит мужчина. - Хватайте девчонку!\n\nВыглядываю из-за края урны, но один из них ждёт меня, нацелив оружие в эту сторону. Ныряю обратно, успев перед этим заметить, как двое других мужчин волокут Бренду к фургону.\n\n- Поехали! - выкрикивает тот же голос.\n\nХлопнув, скользнула на место боковая дверь фургона. Покидаю своё убежище как раз в тот момент, когда фургон с громким визгом покрышек срывается с места. Навожу пистолет на фургон, но тот даёт полный газ, врывается в уличный поток и исчезает за большим автобусом.\n\nПо тротуару мечутся люди, раздаются крики: «Скорую»! и «Что случилось»? Потеряв из виду фургон, подхожу к телам Минаэ и Синоуги. Из укрытий с опаской показываются сидевшие там люди. Один из коридорных поднимается с земли и мчится к регистратуре отеля. Вдалеке раздаётся завывание приближающейся сирены.\n\nЗапиши слово НОЧЬ, если у тебя его ещё нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Подождать прибытия полиции"/>
				<Option Goto="349" Text="Поскорее удрать, затерявшись в толпе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>На середине маршрута из мотора плавсредства повалил чёрный дым. Несмотря на вопли отдельных пассажиров, пожар удаётся загасить, но теперь мы плывём по течению - мотору капут. Запертый посреди реки, я как на иголках жду два часа, пока не подвалит буксир и не отведёт нас в порт. К этому времени уже наступила ночь, поэтому решаю вернуться домой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>- Мы отвезли её в дом мистера Уэствуда, - говорит он, подтверждая мои подозрения. - Она где-то в здании, но я не знаю, где.\n\nПолицейские вот-вот уже дойдут до нас. И в самый последний момент перед этим, я хватаю киллера и толкаю его в сторону военных. Возникает небольшая куча мала, кто-то падает, и в ход идут дубинки. Разворачиваюсь и убегаю. Киллер пытается что-то сказать, видимо оправдаться, но пинок по рёбрам затыкает его. Мчусь на всех парах, пересекаю две улицы, пробираясь между зеваками, и смешиваюсь с толпой.\n\nСотри слово ЛОВУШКА и запиши ОТЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Миновав несколько улочек, подхожу к обшарпанному зданию с подобием ночного клуба. Входная дверь чёрного цвета, на ней вспыхивает неоновая вывеска The Blackout. Удивлённо оглядываюсь - что за притча, неужели ноги сами меня принесли сюда? Это же заведение Эмбер. Если кто-то и может мне помочь в этой истории, то только она. В смысле, если сразу меня не убьёт при встрече. Взвесив все за и против, я всё-таки подхожу к двери и стучу рукой. Открывается узенькое окошечко, и с той стороны на меня глядит пара глаз.\n\n- Я хочу повидать Эмбер, - просто говорю я.\n\nОкошечко снова закрывается. Проходит минута. Жду в полумраке переулка, глядя как две проститутки куда-то тащат бухого австралийца. Щёлкнув, открывается дверь. Передо мной стоят два здоровенных как шкафы негра. На них лишь джинсы, а обнажённые торсы бугрятся мускулами. Один из негров нехорошо скалится, демонстрируя зубы с мой палец величиной. Золотое кольцо, продетое в нос, придаёт ему ещё более зловещий вид.\n\n- Зато Эмбер тебя видеть не хочет, - отвечает эта горилла, скрестив на груди руки и глядя на меня сверху вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Попробовать нокаутировать его, используя внезапность"/>
				<Option Goto="368" Text="Уговорить его впустить тебя"/>
				<Option Goto="388" Text="Плюнуть и вернуться в свой мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Один выстрел в висок, и мистер Уэствуд умирает на коленях под своим столом. Не теряя времени, выхожу из офиса (теряешь 2 очка УВАЖЕНИЯ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="261" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Выхожу из номера и спускаюсь на лифте к регистрации. Консьерж охотно берёт деньги (вычти 200 бат из своих «Вещей») и обещает дать знать, если мисс Уэствуд покинет отель сегодня ночью. Возвращаюсь в номер и пару часов таращусь в телек. Затем звонит консьерж и сообщает, что мисс Уэствуд только что покинула отель, одна, и села на такси.\n\n- Судя по тому, что она сказала водителю, она собирается в Life, модный клуб на севере.\n\nБлагодарю консьержа и подхожу к двери. Восемнадцатилетняя дочь американского миллионера, собирающаяся прошвырнуться по Бангкоку - не самая успокаивающая перспектива. С другой стороны, облажалась-то Минаэ, хотя эта стерва и постарается обвинить меня, если что-то пойдёт не так.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Отправиться в ночной клуб на поиски мисс Уэствуд"/>
				<Option Goto="72" Text="Забыть о ней и лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Запиши слово НЕБО.\n\nСейчас полночь. Центр города закрыт, окрестные офисы пустуют в ожидании. Башня Байок стоит высоким блоком стекла, демонстрируя за бесчисленными освещёнными окнами покинутые кабинеты. Ни единой души не видать во всём здании, за исключением первого этажа, где пара человек присматривает за вестибюлем.\n\nШагаю по тротуару, сунув руки в карманы, спокойный, отвлечённо поглядывая по сторонам. Двое на проходной это привратник и вооружённый военный полицейский. Улыбаясь и протянув к двери руку, мягко стучусь в стекло. Привратник угрюмо глядит на меня и что-то говорит солдату. Тот сперва колеблется, но наконец встаёт со своего стула. Он медленно подходит, осматривает меня, всё это время поглаживая правой рукой висящую на плече винтовку. Не переставая улыбаться, приветливо машу ему рукой. Солдат суёт карточку в дверной замок, и тот со щёлчком открывается.\n\n- Чего надо? - не слишком вежливо спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Выстрелить в него в упор"/>
				<Option Goto="262" Text="Наврать ему, чтобы тебя пропустил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Прикрываясь пленником как щитом, поднимаю руку и стреляю в ответ.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Сильный:1, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Провал"/>
				<Option Goto="294" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Киллер уворачивается и стреляет ещё раз, всадив в меня весь заряд (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Тяжело раненый, я поворачиваюсь, чтобы схватить свой пистолет...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="320" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Прохожу в ночной клуб по тёмному коридору. Внутри большая танцплощадка, полная людей, двигающихся под ритм безумно громкой электронной музыки. Почти всё погружено в полумрак кроме пары платформ, на которых полуголые девицы танцуют в свете мощных голубых прожекторов. В ритм грохочущей музыке сверкают вспышки белого света. У меня уходит почти десять минут, чтобы найти Бренду, которая у барной стойки хлопает стопари в компании трёх тайцев, которым нет и шестнадцати.\n\n- Какого хуя ты тут делаешь? - удивилась она моему появлению.\n\n- Просто удостоверяюсь, чтобы с вами не случилось ничего плохого, - отвечаю я, заказывая минералки.\n\n- Блядь, дай расслабься, - она хлопает очередной стопарь и прощается с мальчиками. - Я не хочу ходить с приклеившимся к моей жопе шкафом, - она встаёт и смотрит на меня. - И не надо мне выкать, мне всего 20 лет. Меня зовут Бренда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>- Это здание моего отца? - спрашивает Бренда, увидев оставленный нами позади небоскрёб.\n\nЯ не знаю, что ответить, поэтому не отвечаю ничего.\n\n- Где мой отец? - тут же спрашивает она, впервые посмотрев на меня.\n\nМы проезжаем бесконечную череду закрытых лавок, уличных лотков и людей, идущих по тротуару как тени.\n\n- Где мой отец? - повторяет вопрос Бренда.\n\nОна всё ещё смотрит на меня. Свет очередного фонаря скользит по её лицу, высветив слезинку, скользнувшую по её щёке вниз, но быстро канувшую в темноту.\n\n- Останови, мне надо выйти, - говорит Бренда, повернувшись к водителю.\n\nМашина останавливается у тротуара. Бенда открывает дверь, собираясь выйти.\n\n- Куда ты идёшь? - спрашиваю я.\n\nОна глядит на улицу, на фары машин и идущих туда-сюда людей.\n\n- Бренда, хватит, нам надо ехать, - говорю я, но она не обращает на меня внимания и поднимает руку, чтобы поймать такси.\n\n- Куда ты собираешься, Бренда?\n\nДевушка даже не слышит меня, она садится в такси и что-то говорит водителю. Я стою на тротуаре в круге света от уличного фонаря, а такси отъезжает и на перекрёстке исчезает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="338" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Дорога до Башни Байок, одного из самых современных зданий в городе, занимает полчаса. Башня окружена прекрасным садом, с усеянными цветами лужайками и кучей фонтанов. Небоскрёб огромен, этажей шестьдесят-семьдесят, и кажется, что ничто из нашего суетного мира не долетит до этих вершин. Вращающиеся стеклянные двери ведут в большой холл с белыми стенами и плиткой из чёрного мрамора, с такими мощными кондиционерами, что кажется, будто попал в холодильник. Подхожу к стойке, за которой стоят двое одетых в тёмное привратников. А возле указателя «регистратура» стоят пятеро солдат военной полиции с автоматическими винтовками.\n\n- Я хочу увидеть мистера Уэствуда, - говорю я и представляюсь.\n\n- У вас назначено? - спрашивает консьерж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Если у тебя есть слово СКЛАД"/>
				<Option Goto="206" Text="Если нет, ты выходишь, несолоно хлебавши, и снова топаешь в центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Посмотрев пару передач, выключаю телек и пытаюсь немного поспать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>- Ого, целая история, - говорит девушка, получив от меня три короба вранья.\n\nУдовлетворившись, она улыбается и как будто слегка расслабилась.\n\nПолучаешь 1 очко Уважения, затем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Я потратил несколько часов в заведениях на Силом-роуд, надираясь и разглядывая гнущихся и извивающихся на подиумах девиц. Во втором часу ночи я выбрался на улицу, не так, чтоб трезвый, и потащился в свой номер.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Физподготовка. Сильный+2. Упрямый+1.\n\nЕсли Провал, то похмелье на следующий день вызывает у тебя штраф -1 к броскам положительного кубика во всех Проверках, пока не наступит ночь, и снова не заснешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Если у тебя есть слово ПРОШЛОЕ"/>
				<Option Goto="388" Text="Успех">
					<Text>...и ты переживаешь похмелье без всяких штрафов.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Texts>
				<Text>Оставшись в комнате один, отдыхаю после очень трудного дня.</Text>
				<Text Style="Small">Восстанавливаешь 2 Ранения за счёт отдыха.</Text>
				<Text>Просыпаюсь незадолго до полуночи. Выйдя в коридор, встречаю там Омара, одного из негров-вышибал.\n\n- Будь паинькой и вали отсюда, - угрожает он. - Эмбер настаивает, чтобы мы тебя не трогали. Её тут сейчас нет, поэтому тебе лучше исчезнуть и оставить её в покое, иначе мы с Коуром поговорим с тобой в переулке снаружи.\n\nДаже не пытаюсь с ним спорить. Развернувшись, прохожу через зал. Эмбер нигде нет. Выхожу на улицу и смотрю на укрывшую город ночь. Время сходить к мистеру Уэствуду.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Texts>
				<Text>Проходит почти три недели, прежде чем мне, наконец-то, после кучи взяток, оставивших в моём кармане дыру, дозволили выйти на свободу. Мне вернули мои вещи и выпустили обратно в городские джунгли. Прибыв в мотель, я обнаружил, что меня выселили, а мои вещи выкинули на помойку. Спорить бесполезно, поэтому я отправляюсь на поиски комнаты для ночлега. И вот тогда-то, проходя мимо витрины магазина электротоваров, я вижу Бренду на 10 телеэкранах. Её тело лежит на носилках, лицо обезображено побоями и потеками засохшей крови. Это десятичасовые новости, и заголовки гласят: «Дочь миллионера Уэствуда обнаружена убитой». Какое-то время гляжу на экраны, утратив способность слышать. Затем изображение сменяется на ураган, обрушившийся на побережье Тайваня. Сунув руки в карманы, я шагаю по улице, сам толком не зная куда.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Маясь от усталости и скуки, устраиваюсь на кровати и щёлкаю пультом, включая телек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Посмотреть новости"/>
				<Option Goto="355" Text="Ткнуть в случайный канал"/>
				<Option Goto="146" Text="Выключить телек и поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Я шагаю по тротуару вдоль рядов старой мебели. И тут среди всех этих вывесок магазинов, баров и меблирашек, замечаю выбивающуюся из общего ряда. Это деревянная вывеска, на которой от руки написано чёрной краской «Что значат сны»? Подхожу, и мне открывает дверь коротко стриженная девочка в розовом платье.\n\n- Чего желаете?\n\nСтранный вопрос.\n\n- Хочу знать, что значат сны, - отвечаю я, наклоняясь к ней.\n\nОна слегка отпрянула.\n\n- Замечательно.\n\nДевочка разворачивается, и я следую за ней по длинному тёмному коридору к чёрной занавеси.\n\n- Госпожа Анкара примет, - объявляет девочка тоненьким голосочком и отодвигает занавесь, приглашая меня войти в освещённую свечами комнату, в центре которой кто-то неподвижно покоится в большом кресле.\n\n- Пожалуйста, подойди ближе, - произносит женский голос.\n\nЯ подхожу к креслу вплотную. В нём сидит старуха с остатками седых волос и лицом, которому не дашь меньше тысячи лет. Её глаза - две щёлочки белка и ничего не выражающих зрачков, как глаза слепца. На ней что-то вроде серой тоги, безупречно отутюженной и полностью скрывающей старуху, за исключением рук, маленьких и сморщенных, как изюм.\n\n- Добрый день, - здороваюсь я, чувствуя необходимость нарушить тишину в комнате, но мой голос грохочет неожиданно сильно, эхом отражаясь от стен.\n\n- Добрый день, - отвечает она исполненным доброты голосом. - Чем могу помочь? Цена консультации 1000 бат, - тут же уточняет она.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Заплатить за предсказание будущего"/>
				<Option Goto="65" Text="Проигнорировать эту мошенницу и выйти на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Texts>
				<Text>Киллер делает шаг в сторону, уклоняясь от моего выстрела, в свою очередь попав мне в бок.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Укрываюсь за стеной и выжидаю момент, чтобы выскочить и выстрелить в него ещё раз...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="287" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>- Блядь, да ты хуже моего папочки, - вздыхает она, но послушно разворачивается и возвращается в свою комнату.\n\nКогда девушка уходит к себе, я ложусь в постель и стараюсь урвать немного сна.\n\nТеряешь 2 очка Уважения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Набираю номер Каева и выслушиваю дюжину гудков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Если есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="348" Text="Если есть слово ОТЕЦ"/>
				<Option Goto="101" Text="Если таких слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Неожиданно для полицейского хватаю его за шею и бью мордой об решётку. Сжав его, как в тисках, вынуждаю стонущего от боли полицейского открыть дверь. Когда он послушно выполняет мой приказ, я вырубаю его и затаскиваю тело в служебный сортир. Обыскиваю охранника, но единственное, что у него есть полезного, это пистолет. Сую ствол в штаны (запиши пистолет в свои «Вещи») и отправляюсь по коридору к задней двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Улица Трифет занята уличным фруктовым базаром. Люди снуют среди прилавков под крики продавцов, торгуются и спорят. Я пробираюсь через лабиринт ящиков с манго, арбузами и разноцветными фруктами. Не обращая внимания на торговцев, я вглядываюсь в старые дома - лабиринт баров, нелегальных игорных заведений и компьютерных складов, специализирующихся на продаже краденого товара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Зайти в какой-нибудь игорный дом"/>
				<Option Goto="94" Text="Зайти в переулок компьютерных лавок"/>
				<Option Goto="394" Text="Зайти в любой другой переулок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Бесцельно слоняюсь среди нищеты этого района Бангкока. Запах рыбы пропитывает весь воздух, он будто копоть и грязь покрывает дома, сквозь которые почти не пробивается солнечный свет. И тут из-за угла выходят двое и преграждают мне путь. У одного в руках монтировка.\n\n- Не туда свернул, чудило, - заявляет он, поигрывая монтировкой. - Щас тебе будет настоящая Камасутра.\n\nИ он резко бросается на меня, описывая монтировкой дугу, а его напарник скользит мне за спину.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Проворный:1, Жестокий:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Провал"/>
				<Option Goto="281" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>В китайском квартале я схожу с проспекта и ныряю на одну из улочек, забитых лотками, продающими бусы, украшения, животных, одежду и подделки всех сортов. Повсюду крики, запах пота и жареной рыбы. Идти приходится медленно, пробираясь среди лотков и на каждом шагу отказываясь от предложений продавцов.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="224" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="356" Text="Если выпало от 3 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Меня накрывает облако дроби, пробивающей кучу дырочек в моей груди (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Не обращая внимания на боль, продолжаю движение, а азиат снова жмёт спуск...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="383" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Сильно пинаю дверь. Тяжёлая створка с глухим стуком впечатывается в лицо охранника. Тот лишь крякнул, после чего завалился на колени, потеряв сознание. Его напарник отчаянно рвёт с плеча винтовку, но мой пистолет всё это время был в руке, поэтому успеваю первым. Снова и снова нажимаю курок. Грудь охранника вспарывают малиновые фонтанчики, он складывается пополам и валится на пол. Ещё какую-то секунду держу его на мушке, но контрольный выстрел не требуется.\n\nБыстро возвращаюсь в кабинет, хватаю забившегося в угол клерка и прижимаю ему ствол к виску.\n\n- Отвечай на мои вопросы, и давай без фокусов, - шутить я не намерен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если есть слово КАМЕРА"/>
				<Option Goto="259" Text="Если есть слово ПРОШЛОЕ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Ныряю в поток машин, лавируя среди автомобилей, но оторваться от полицейских не выходит. И тут сбоку выезжает патрульная машина и пытается преградить мне дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Тормознуть и развернуться в обратную сторону"/>
				<Option Goto="380" Text="Свернуть в один из переулков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>- Не знаю, - вопрос застиг меня врасплох, и я не знаю толком, что сказать. - Полагаю, меня просто подхватил поток событий. Да, так и есть - всё шло своим чередом, а пот конец я очутился там, где меньше всего ожидал.\n\nКратко рассказываю о том, как был полицейским в ЛА, когда я был хорошим парнем, у которого была женщина и смысл в жизни. А потом рассказываю про дело об убийстве азиатских проституток, где я встретил Эмбер, про историю коррупции и торговлю белым дерьмом.\n\n- Вдвоём с Эмбер мы бежали в Мексику, откуда переправились в Тайланд, - завершаю рассказ, так и не решив для самого себя, с чего это вдруг так разоткровенничался перед незнакомой мне женщиной. - Само собой, если ты что-нибудь из этого расскажешь Минаэ или агентству, я потеряю работу и получу кучу проблем.\n\n- Ух ты, целая история, - говорит она. - Не волнуйся, я не собираюсь никому рассказывать. Как долго ты пробыл тут? - задаёт она вопрос, одновременно с этим поглядывая на столик, за которым Минаэ и Синоуга ужинают, не спуская с нас глаз.\n\n- Два года.\n\n- Два года это долгий срок. И ты не скучал? Не хотел вернуться в Америку?\n\n- Да так, кое-чего мне, конечно, не хватает, но таких вещей было немного, и они были не столь важны. Так что нет, возвращаться я не собираюсь.\n\nПолучи 2 очка Уважения, затем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Мне удаётся не отстать от парня, который бежит по переулку, лавируя среди мусорных баков. На бегу я перескакиваю дрыхнущего на земле бомжа, и его псина на меня лает, но я бегу дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Пристрелить шкета, пока тот не сбежал"/>
				<Option Goto="351" Text="Гнаться за ним дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Выскакиваю из укрытия и выбрасываю вперёд левый кулак.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Проворный:1, Жестокий:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Провал"/>
				<Option Goto="333" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>- Я позвонила этим утром в агентство, - спокойно говорит Минаэ. - И объяснила, как ты облажался на этом задании. Босс выразился очень четко - в двенадцать тебе на замену придёт новый телохранитель. Ты уволен. За деньгами зайдёшь позже - и чтоб больше тебя в агентстве не видели.\n\nЧтобы не доставлять ей лишнего удовольствия, проглатываю это молча. Я просто встаю, собираю свои вещи и, не проронив ни слова, выхожу из номера. Выйдя на улицу, я спокойно направляюсь в свой мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Texts>
				<Text>Пуля попадает мне в ногу, и я падаю лицом в асфальт.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Но даже с горящей от боли ногой я могу ползти, чтобы укрыться за машиной. Там я перевожу дыхание, но понимаю, что единственный вариант для меня - вынудить полицейских отступить, прежде чем бросаться бежать...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="179" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Texts>
				<Text>Спрашиваю полицейского, как выбраться отсюда. Страх настолько парализовал его, что он едва может указать на другую дверь и пробормотать, что там лестница, ведущая на парковку. В качестве благодарности оглушаю его ударом по затылку и оставляю лежать без сознания, но живого. Открываю дверь и поднимаюсь по ступенькам к металлической двери. Открыв её, я наконец-то оказываюсь снаружи, на парковке, заставленной полицейскими машинами - и вокруг глухая ночь. Расстояние до ограды преодолеваю бегом. Очутившись на той стороне, быстро иду по улице, затем ловлю такси. Будет неразумным вернуться в мой номер так скоро, поэтому отправляюсь в ночлежку Као-сан, где сплю до полудня.</Text>
				<Text Style="Small">Вылечи 1 Ранение.</Text>
				<Text>Сотри слово КАМЕРА и запиши слово СМЕРТЬ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Прогуливаясь вокруг спортзала, я разглядывал прилавок с десятками змей в клетках. И тут кто-то сзади выдернул у меня бумажник. Обернувшись, вижу вора, удирающего во весь дух и пытающегося смешаться с толпой (теряешь половину денег).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Застрелить его из пистолета"/>
				<Option Goto="353" Text="Погнаться за ним, получи слово ВОР и"/>
				<Option Goto="255" Text="Плюнуть на утрату и уйти отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Прогулка по переполненным улочкам, на жаре и в загазованном воздухе, вызывает у меня головную боль. Остановившись у уличного лотка, покупаю бутылку воды и, отпив хороший глоток, выливаю остальное себе на голову, чтоб хоть немного освежиться.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="70" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Провал">
					<Text>...и плохое самочувствие вынуждает тебя вернуться в мотель.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="206" Text="Успех м">
					<Text>...и тебе полегчало, в результате ты продолжаешь прогулку центром.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>- У женщины из твоего прошлого есть ключ к твоему будущему, -говорит старуха, закрыв глаза. - Отыщи женщину, что привела тебя сюда. Она направит тебя к твоей судьбе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Я едва успеваю схватить пистолет и броситься за девушкой, которая садится в лифт и с интересом наблюдает сквозь закрывающиеся двери за моими потугами. Чертыхнувшись, сбегаю по лестнице, перескакивая по четыре ступеньки, и оказываюсь в вестибюле, как раз когда девушка выходит на улицу. Нагоняю её на входных ступеньках, пока она подзывает один из припаркованных у дверей отеля лимузинов.\n\n- Я не желаю идти на прогулку с тремя болванчиками вроде тебя, - пытается она меня спровадить.\n\n- Но ваш отец четко дал понять, - отвечаю я, ещё не восстановив дыхание после бега. - Мы должны всё время быть с вами.\n\n- Папочки тут нет. Поэтому решать буду я.\n\nШофёр открывает дверцу лимузина. Девушка садится, я следую за ней, и мы занимаем широкие кожаные сиденья. Девушка называет фешенебельное заведение.\n\n- А вы знаете, что это может стоить мне работы? - подаю голос через несколько минут.\n\nМоя собеседница не торопится с ответом. Для начала она наливает бокал шампанского из автомобильного минибара.\n\n- Да ладно тебе, расслабься, - говорит она, сделав глоток. - Ничего не случится. Никто и не узнает про это, - она делает паузу, чтобы допить бокал, и улыбается. - И не надо мне выкать, мне всего 20 лет. Меня зовут Бренда.\n\nЯ молчу, смирившись - стать нянькой для избалованного ребёнка, у которого лишь забавы на уме. Чёртова малолетка с прорвой денег. Лимузин высаживает нас у дверей дискотеки возле порта. Это самое дорогое место во всём городе, обычно сюда ходят знаменитости и проводят встречи местные бизнесмены западного происхождения. Перед входом выстроилась длинная очередь. Девушка подходит прямо к двери, игнорируя ворчание очереди, улыбается двум огромным как шкафы привратникам, и те отодвигают канат, впуская нас.\n\nЗаведение переполнено. На большом танцполе куча народу двигается в ритм безумно громкой электронной музыке. Почти всё погружено в темноту, кроме пары платформ, на которых танцуют полуголые девицы в свете мощных голубых прожекторов. На потолке в такт грохочущей музыке перемигиваются белые вспышки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Воспользовавшись воцарившейся в заведении суматохой, соскакиваю с табурета и бегу к чёрному ходу, проталкиваясь между клиентами и истерически визжащими девушками.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>1</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Жестокий:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Провал"/>
				<Option Goto="39" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Уворачиваюсь как раз вовремя, и негр вгоняет кулак в стену. Воспользовавшись моментом, захожу ему сзади и, пока он не успел очухаться, наношу удар ногой. Громила застыл, глаза у него стали как мячики для гольфа, а затем он падает на колени. Я поворачиваюсь к его напарнику, пока тот не подключился к веселью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если есть слово ПУШЕР"/>
				<Option Goto="193" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Делаю вид, что тянусь за кошельком, а сам бью с разворота стилем кулаций-у-мордаций.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Жестокий:2, Сильный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Провал"/>
				<Option Goto="295" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Пробираюсь сквозь толпу, а убийцы стреляют мне вслед.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Жестокий:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Провал"/>
				<Option Goto="34" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>- Нужно доставить пакет одному из моих коллег, - говорит мне Ён. - Просто берёшь сумку и едешь по адресу. И 1000 бат твои.\n\nМы идём по переулку к гаражу Ёна. Там стоит мотоцикл. Сажусь в седло и завожу мотор. Ён вручает мне спортивную сумку и называет адрес.\n\n- Не останавливайся и отдай сумку Чёрной Майе.\n\nКивнув, выезжаю из гаража и сворачиваю по проспекту на север. Не успел я обрадоваться халявному приработку, как увидел перегородивший проспект полицейский пост. Один из офицеров приказывает мне остановиться и слезть с мотоцикла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Если есть слово ПРОШЛОЕ"/>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от работы"/>
				<Option Goto="51" Text="Попробовать уговорить пропустить тебя"/>
				<Option Goto="4" Text="Дать полный газ и проскочить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>- Хорошо, - говорит она после секундного колебания. - Ты спишь здесь, - указывая на меня. - Остальные двое делайте, что хотите.\n\nДевушка разворачивается и удаляется в ванную. Тихонько щёлкает замок запирающейся двери. Мы трое стоим в номере, молча переваривая ситуацию.\n\n- Ладно, - говорит Минаэ, не в силах скрыть злость. - Мы спускаемся за вещами и осматриваем свой номер. Дельгадо, оставайся здесь и жди нашего возвращения. Если хочешь пойти поужинать или куда-то ещё, дождись сперва нас.\n\n- Вас понял! - отвечаю я и направляюсь осматривать свою спальню.\n\nКровать, размером с весь мой номер в мотеле, занимает центр комнаты у большого окна с красивыми занавесками цвета сливок.\n\nМинаэ распахивает дверь и не сказав ни слова, уходит в сопровождении Синоуги. Вот ведь уроды.\n\nПадаю на кровать - перина мягкая и пушистая. Прикрываю ненадолго глаза, и тут вспоминаю, что должен быть обследовать люкс, возможные входы-выходы, террасу, дом напротив. Да ну его, не к спеху.\n\nПолучаешь 2 очка Уважения. Запиши слово НОМЕР, затем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Присев, открываю огонь по полицейским. Винтовка грохочет в моих руках, выбрасывая лязгающие по асфальту гильзы.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Провал"/>
				<Option Goto="280" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Сотри слово ТЮРЬМА и запиши слово ЛОДКА.\n\nНо мой день ещё не закончился. Только я лёг, как в дверь моей комнаты постучали. Открыв, вижу двух полицейских.\n\n- Господин Дельгадо? - спрашивает один.\n\n- Это я, - киваю.\n\n- Вы должны пройти с нами, - механически продолжает он без всякой интонации.\n\nПолчаса спустя сижу перед полицейским инспектором. Тот смотрит в белую папку и вынимает оттуда фотографию. На ней труп мужчины с остекленевшим взглядом, лежащий на спине.\n\n- Итак, вы узнаете этого человека? - спрашивает инспектор.\n\n- Это один из тех, кто вчера напал на нас, - отвечаю я. - Тот, кого я подстрелил.\n\n- Вы знаете, кто это?\n\n- Нет, до вчерашнего дня я его не видел.\n\n- Нам удалось его опознать, - инспектор роется в лежащих в папке бумагах, пока не находит нужную. - Его звали Хиауй Хыуян, - читает он по бумажке. - Он киллер мафии. Входил в семью Джихо - группировку, занимающуюся в основном наркотрафиком, хотя они также ведут дела с различными группами торговцев оружием.\n\n- Прошу прощения, я понятия не имею, кто это.\n\nИнспектор снимает очки и глядит на меня запавшими глазами.\n\n- Подумайте, вы знаете, что-нибудь об этом человеке или организации, на которую он работал?\n\n- Никогда о них не слышал.\n\n- И всё равно, подумайте.\n\nПодобным макаром мы проводим тридцать минут - он спрашивает, а я повторяю, что ничего не знаю. Наконец инспектор сдаётся и выходит из комнаты. Вскоре после этого, предупредив меня, чтобы я не покидал город, меня отпускают. Выхожу на улицу, где в это время утра ни души.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
				<Option Goto="185" Text="Пойти прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Осматриваю контрольную панель на пульте в поисках тумблера ворот парковки. Щёлкаю им, открывая дорогу двум неграм в фургоне.\n\n- Поспешим, - говорю Эмбер, шагая к лифтам.\n\nВходим в кабинку и нажимаем кнопку 70-го этажа. С тихим шипением двери закрываются, и лифт трогается. Пока мы поднимаемся, Эмбер шарит по карманам своей жилетки и достает пару патронов. Я прячу пистолет в штаны и вынимаю из-за голенища обойму. Лифт продолжает резво подниматься. Эмбер ставит дробовик на пол и снимает резинку с волос, чтобы собрать выбившиеся из-под неё пряди.\n\n- Омар и Коур? - спрашивает она, занимаясь причёской.\n\n- Не волнуйся о них, - отвечаю я, наблюдая за быстро сменяющимися числами на табло. - Нам будет, о чём волноваться, когда поднимемся.\n\n- Где девушка? - спрашивает она, поднимая дробовик.\n\n- Не знаю, но бьюсь об заклад, знает мистер Уэствуд. Мы его вежливо спросим.\n\n- Вежливо? - на лице Эмбер появляется подобие улыбки.\n\n- Да, я спрошу вежливо, - на табло загорается 47, и я добавляю: - Потом я его убью.\n\nЭтаж 54. Эмбер берёт дробовик наизготовку и подходит к дверям. Я вынимаю пистолет. Этаж 59. Молча стоим перед серебряной поверхностью дверей. Этаж 63.\n\n- Это безумие, - говорит Эмбер.\n\nЛифт замедляет ход. Этаж 70. Кабинка останавливается, двери открываются в большое офисное помещение. Выходим из лифта, прикрывая друг друга с флангов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Если есть слово ТРЕВОГА"/>
				<Option Goto="122" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Подбегаю к полицейскому и бью его с ноги в лицо. Тот срывается с лестницы и падает в пропасть, вопя от ужаса. Даже не посмотрев, что с ним станется, перепрыгиваю переулок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>И тут я вижу полицейский патруль. Они перекрыли улицу и проверяют документы у прохожих. Стараясь остаться незамеченным, сворачиваю в сторону, но один из них меня заметил и крикнул остановиться. Мне нельзя им попадаться, поэтому подскакиваю к мотоциклисту, ждущему сигнала светофора, и сталкиваю его с мотоцикла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Даю полный газ, а полицейские тем временем приседают за машинами, достают оружие и орут мне остановиться. Не обращая внимания на их приказы, откидываюсь назад, чтобы перелететь через препятствие.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Driving</Skill>
					<Bonuses>Отчаянный:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Провал"/>
				<Option Goto="249" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Когда я добираюсь до Силом-роуд уже почти ночь. Шагаю по одной из улиц среди неоновых вывесок и долетающей из клубов музыки. У дверей стоят сотни полуголых девушек, привечая туристов, а другие танцуют внутри под адскую музыку.\n\nБрось 1D6 и переходи на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="99" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="148" Text="Если выпало 3"/>
				<Option Goto="210" Text="Если выпало от 4 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Сотри слово ВОР.\n\nВор валяется без сознания посреди мусора. Наклоняюсь, чтобы забрать свой кошелёк (верни утраченные деньги), и оставляю эти переулки, пока никто не вызвал полицию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Пойти прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>- Мы доставили её в здание мистера Уэствуда, - говорит он. - Она где-то в здании, но я не знаю где.\n\nЗа всем этим стоит мистер Уэствуд. И тут детали головоломки сложились у меня в голове, образуя картину. Мистер Уэствуд связан с наркобизнесом, с бандитскими войнами за наркотрафик в городе, со взрывом на реке и с похищением собственной дочери. Всё это не более чем попытка стравить банду Джихо с остальными мафиями. Мысли галопом проносятся у меня в голове, но тут я оборачиваюсь и вижу, что полицейские вот-вот доберутся до нас. В самый последний момент перед этим я толкаю в их сторону убийцу. Тот кого-то сбивает с ног, возникает куча мала, и в ход идут дубинки. Разворачиваюсь и убегаю. Киллер пытается что-то сказать в своё оправдание, но удар по рёбрам затыкает его. Убегаю на всех парах и выбираюсь из этого ада, проталкиваясь между зеваками и затерявшись в толпе.\n\nЗапиши слово ОТЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Звоню Мыну, чтобы обновить арсенал. Пацан довольно ржёт и говорит, что есть пара новинок.\n\nМожешь купить следующее:\n\n-Браунинг спешиал (+1 к Огнестрелу), 3000 бат.\n\n-Дробовик (-1 к Огнестрелу, но позволяет выполнить повторную Проверку, если первая была Провалом), 3000 бат.\n\n-Винтовка (+2 к Огнестрелу), 5000 бат.\n\n-Кинжал (+1 к Боевым искусствам), 1000 бат.\n\n-Бронежилет (Огнестрельные атаки причиняют на 1 Ранение меньше), 4000 бат.\n\nПолчаса спустя Мын приносит спортивную сумку с моим заказом. Расплатившись (вычти деньги из своих «Вещей»), убеждаюсь, что товар и впрямь первосортный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Texts>
				<Text>Но я промахиваюсь, а головорез достаёт меня ногой в живот. Его удар вышибает из меня дух и швыряет меня спиной вперёд на заставленную компьютерными запчастями полку.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Actions>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Не теряя времени, вскакиваю на ноги, но тут к веселью подключается толстяк с деревянной битой.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Провал" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
				<Option Goto="240" Text="Успех" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Бросаю гранату в коридор, а сам прячусь в кабинке лифта (вычеркни гранату из своих «Вещей»).\n\n- Блядь! - успевает заорать кто-то из солдат, а затем взрыв сотрясает этаж с офисами как при землетрясении, разметав трёх охранников на куски.\n\nЯ тут же выскакиваю в коридор и бегу мимо офисов под дождём из кусочков человечины, обрывков одежды и штукатурки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Прошиваю дверь веером пуль, поразив первого солдата в голову, а второго в грудь. Оба кулем валятся на пол, где и остаются лежать без движения, мёртвой хваткой сжимая своё оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Полдень. Сквозь шторы пробиваются золотые лучи яркого солнца. Я сижу в гостиной люкса вместе с Минаэ и Синоугой, выряженных в тёмные костюмы и такие же очки. Сидим и молча смотрим телевизор, ожидая, когда же наш клиент соизволит проснуться и выйти из спальни.\n\nСиноуга бесстрастно внимает теленовостям - что-то о мафиозных разборках в порту. Минаэ разворачивает ко мне свой диванчик.\n\n- Ты мне не нравишься, - ни с того ни с сего заявляет она, приблизив лицо чуть не вплотную. - Тебя выбрали, потому что ты американец. Клиенту понадобился кто-то той же национальности, что и девушка. Ему было наплевать на наш идеальный английский, он хотел, чтобы в группе был американец. И только поэтому босс выбрал тебя. Будь иначе, ты бы гнил сейчас, лежа в блевотине в своём гадючнике.\n\n- Тебе-то что? - огрызаюсь я, не повышая тона.\n\nОна прожигает меня взглядом, подбирая ответ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если у тебя ноль или меньше очков Уважения"/>
				<Option Goto="217" Text="Если у тебя 1 или больше очков Уважения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>- Ну хватит этой ерунды, - я быстро выхватываю пистолет и приставляю негру к носу. - Мы можем провести всю ночь, играясь в Double Dragon, если хочешь, но в конце я всё равно войду и поговорю с Эмбер.\n\nОба великана капитулируют и открывают передо мной двери. Оставив их за спиной, вхожу в освещённый синим коридор, ведущий на танцпол, откуда звучит электронная музыка. Возле бара дюжина мужчин развлекается с девушками. Парочки двигаются неуклюже, обнимаясь и тискаясь, а тусклый свет отражается от стаканов в их руках.\n\nИ тут, наконец, я вижу её, сидящую у дальнего конца бара, что-то пишущую в блокноте, с горящей сигаретой в зубах и с бутылкой виски под рукой. Ей уже давно не двадцать, но она до сих пор выглядит как подросток, благодаря щуплой фигуре и азиатским чертам. Сейчас у неё чёрные волосы, собранные в простой хвост, за исключением выкрашенной в белый пряди, спадающей на лицо.\n\n- Привет, Эмбер, - здороваюсь я, подходя к ней.\n\nОна отрывается от блокнота, и её глаза при виде меня превращаются в щёлочки.\n\n- Какого хуя ты здесь делаешь? Я же велела Омару и Коуру вышвырнуть твою задницу.\n\nОна собирается встать, но я удерживаю её за руку.\n\n- Я тоже рад тебя видеть, - говорю я, отпуская её. - Мне просто нужно поговорить.\n\n- У тебя было достаточно времени прийти поговорить, - отвечает она, прожигая меня ненавидящим взглядом чёрных глаз.\n\n- Похоже, твои дела идут отлично, - говорю я, гладя на пьяных топов, танцующих с девушками.\n\n- Да, бизнес идёт хорошо, - отвечает она, всё ещё глядя на меня с неприязнью. - Ты собираешься сказать, зачем пришёл?\n\n- Ну, я хотел узнать, ты всё ещё имеешь дела с наркотиками?\n\nНа её лице вспыхивает удивление. Молчание, которое я принимаю за согласие.\n\n- Мне нужна информация.\n\n- Какого рода информация? - она подкуривает сигарету.\n\nЯ рассказываю свою историю, как работал телохранителем американской девушки, про нападение киллеров, и о подозрении, что похитители были из банды Джихо.\n\n- Значит, дело в девушке, - тянет она. - Ну ты и козёл.\n\n- Я бы не пришёл к тебе, если бы это не было так важно.\n\n- Да уж конечно, - она выпускает клуб дыма. - Всё, что я знаю про банду Джихо - они психи. Они последователи культа или чего-то вроде, почитающего двух детей-близнецов.\n\n- Двух детей?\n\n- Да, двух детей, - говорит она, осматриваясь при этом по сторонам. - Они считают их воплощениями Будды, а сами день-деньской балдеют под наркотой. А тем временем их шайка удерживает контроль над всем наркотрафиком вверх по течению.\n\n- Где я могу их найти? - спрашивая я, нежно разворачивая Эмбер, чтобы посмотреть на неё.\n\n- У них есть склад в порту, - она отстраняется. - Но они тебя убьют, если сунешь нос в их дела. Если хочешь умереть, что ж, валяй.\n\nНо я настаиваю, пока она не записывает адрес на бумажке и не вручает её мне.\n\n- Ты спас мне жизнь в Лос-Анджелесе, - произносит она холодным как лёд голосом. - И за это я всегда буду тебе благодарна. Но я надеюсь, что когда с этим делом будет покончено, ты исчезнешь из моей жизни раз и навсегда.\n\nЯ какой-то миг смотрю на неё, не отвечая. Затем поворачиваюсь и под музыку ухожу до дверей, где двое негров-охранников отступают в сторону, давая мне пройти. Выхожу наружу, дверь закрывается, музыка стихает.\n\nСотри слово ЛОДКА и запиши слово ПРОШЛОЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Отправиться на склад Джихо"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться в мотель отдохнуть"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Солдат быстро реагирует, выпустив очередь мне в живот (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Превозмогая боль, нажимаю на курок и убиваю его...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="335" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>- ...погибших, вот печальный итог, - говорит ведущая новостей на фоне заголовка «Война организованных преступных группировок». - Последнее происшествие случилось в припортовом складе, где погибло несколько рабочих. Неофициальные источники подтверждают, что банда Джихо - основные подозреваемые в подрыве речной баржи несколько дней назад - хранила на этом складе наркотики. Сейчас у нас на связи заместитель директора полиции господин Сиономуша, с которым мы обсудим этот вопрос.\n\n- Добрый день, - отвечает мужской голос, и на экране появляется официальная фотография старшего офицера полиции с мягким лицом.\n\n- Что вы можете сказать зрителям о событиях прошлой ночи? - спрашивает журналистка.\n\n- По нашей версии это было всего лишь сведение счетов мелких уголовников. Нет нужды для беспокойства.\n\n- Семнадцать трупов за последние несколько дней - и нет нужды для беспокойства?\n\n- Да, семнадцать трупов, но они все были преступниками, - отвечает замначальника. - Среди жертв нет ни одного добропорядочного гражданина.\n\n- Но не кажется ли вам, что это чрезвычайная ситуация?\n\n- У вас могло сложиться такое впечатление, но, по сути, работа полиции в том и состоит, чтобы избавлять город от преступников, и нынешние криминальные войны нам лишь на пользу.\n\n- Вы признаете, что это криминальные войны? - произносит ведущая, даже не скрывая легкого удовлетворения.\n\n- Ну, это не то чтобы криминальные войны, - поправляет голос замначальника. - В Бангкоке нет организованной преступности, по крайней мере, крупных группировок. Полиция никогда не позволит организованной преступности обосноваться в нашей стране, как это случилось на Западе и в России. Нет, это не организованная преступность, - заверяет он. - Просто шайки уголовников.\n\nНе в состоянии больше выносить эту чушь, переключаю канал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Texts>
				<Text>Но мне не хватает расторопности - я только начинаю движение, как пуля клюнула меня в плечо.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Едва успеваю шагнуть в сторону и укрыться за лимузином...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="75" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Подхожу к вору и забираю свой кошелёк (верни утраченные деньги). Оставив его труп лежать на земле в мусоре, ухожу переулками, пока никто не вызвал полицию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Вернуть в мотель"/>
				<Option Goto="185" Text="Пойти прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Если у тебя есть слова ХАЛТУРКА или ПОРТФЕЛЬ, сотри их. Запиши слово КАМЕРА.\n\nНе обращая внимания на мои жалобы, полицейские отбирают у меня все вещи (вычеркни пистолет, деньги и прочие предметы из твоих «Вещей») и запирают меня в камере в подвале полицейского участка. Это куб из бетонных стен, с нарами и антисанитарной дыркой в углу. Ухватившись за дверную решётку, вижу длинный коридор с камерами, ведущий к заднему выходу.\n\nЯ не могу здесь торчать, пока тайское правосудие не соизволит меня выпустить. На рассмотрение моего дела могут уйти месяцы, а то и годы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если есть слово СМЕРТЬ"/>
				<Option Goto="69" Text="Попробовать открыть замок"/>
				<Option Goto="330" Text="Громко позвать охранника"/>
				<Option Goto="150" Text="Оставить всё как есть и ждать, когда тебя выпустят"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Парень делает круговой взмах своей монтировкой.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Проворный:1, Жестокий:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Провал"/>
				<Option Goto="336" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Texts>
				<Text>Сань навещает меня после десяти, как и каждый вечер, и мы выходим на улицу поужинать у лотка на углу. Сидя на табуретах перед лотком, заказываем цыплят со специями, рыбный суп, рис и жареные овощи. Держа креветку палочками для еды, Сань указывает на проходящую по улице женщину в коричневом плаще и крашеными перекисью волосами. Нам подают ещё одно пиво. Сань улыбается и продолжает есть. Я смотрю на неё, потом оборачиваюсь к улице и спешащим там людям. Снова смотрю на Сань, та смеётся и говорит, чтобы я не был таким серьёзным. И в этот самый миг, на секунду, появляется ощущёние, что всё наконец-то обретает смысл.\n\nПосле Анны, после Эмбер, после того, как оставил Лос-Анджелес, в этом безжалостном и жестоком городе я понимаю, что прибыл туда, где мне и следует быть. Надо было просто-напросто найти женщину, которая меня любит.\n\nСань рассказывает, как прошёл её день в магазине одежды в центре, где она работает с тех пор, как ушла из клуба. Она снова улыбается, и её лицо как будто светится. Не в силах удержаться, протягиваю руку и беру Сань за руку. Вижу в её глазах радость. Теперь всё хорошо.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Следую за туристом и девушкой до ближайшего мотеля, по ступеням которого поднимаются и спускаются проститутки и клиенты. Сань ведёт своего в комнату на втором этаже. Дверь закрывается, и я несколько минут стою в коридоре, спрашивая себя, что я тут делаю, и неужели у меня мало своих проблем, чтобы ещё начинать шпионить за проститутками. Но только я собрался уходить, как вдруг раздался рык разъярённого мужчины. И тут же голос Сань, она плачет. Не раздумывая, вышибаю ногой дверь и вхожу в комнату, где голый турист держит одной рукой девушку за шею, а второй собирается её ударить. Девушка смотрит на меня - в её глазах слезы, а губа лопнула от недавнего удара.\n\n- Какого хуя тебе надо? - рычит турист, выпуская девушку и поворачиваясь ко мне.\n\n- Ты пожалеешь, что поднял руку на неё, - отвечаю я, придвигаясь к нему.\n\nВзвыв от ярости, толстяк набрасывается на меня, со знанием дела орудуя кулаками.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Провал"/>
				<Option Goto="331" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Уходя от автоматной очереди, делаю сальто в сторону, перепрыгивая стол. Разметав лежавшие на нем бумаги, приземляюсь с другой стороны и открываю огонь - последний из противников падает, получив три пули в грудь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Быстро хватаю свою пушку, сую её в штаны и спускаюсь к регистратуре. Ловлю такси и менее чем через пятнадцать минут уже стою перед дверями клуба. Это самое дорогое место во всём городе, где обычно собираются все знаменитости, важные особы и живущие тут западные бизнесмены. Перед охраняемым двумя здоровенными как шкафы привратниками входом выстроилась длинная очередь. Зная, как я выгляжу, прекрасно понимаю, что не пройду фэйс-контроль, поэтому нужно поискать другой способ войти. Размышляя о своих дальнейших шагах, я не забываю проталкиваться через очередь к двум привратникам, которые глядят на меня недобрым взглядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Заплатить 1000 бат за право войти"/>
				<Option Goto="234" Text="Убедить их, что тебя внутри ждут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Поворачиваюсь к металлической двери, которая открывается в коридор из бетонных стен, в конце которого ещё одна дверь, запертая на висячий замок. Времени больше нет, и я отстреливаю дужку замка с одного выстрела. За второй дверью маленькая комнатка, с бетонными стенами и полом, в углу стоит поднос с полупустой миской риса. В другом углу сидит, глядя куда-то в пустоту, прислонившись спиной к стене и обняв колени руками, Бренда. На ней всё те же чёрные спортивные штаны и майка, что и в день похищения, грязные после стольких дней в зиндане.\n\n- Бренда, - зову я.\n\nОна поворачивается на звук, но глаза остаются пустыми, как будто она не узнаёт меня. Я медленно подхожу, показывая пустые руки. Бренда не сводит с меня глаз, парализованная страхом.\n\n- Бренда, - повторяю я, опускаясь рядом с ней на колени. - Нам надо уходить.\n\n- Ты кто? - раздаётся едва различимый шёпот.\n\nМягко беру её руку в свои.\n\n- Я Дельгадо, - отвечаю тоже шёпотом.\n\nБренда опускает взгляд на свою маленькую ладонь, укрытую моими руками.\n\n- Пошли, - говорю я, побуждая её встать.\n\nБренда с трудом поднимается, ошеломлённая, почти в трансе, как будто не понимая, что происходит, или где она находится.\n\n- Я хочу домой, - едва слышно шепчет она.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="292" Text="Если нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Оба киллера стреляют одновременно. Пуля одного попадает в фургон, пуля второго - в грудь первого, который замертво падает на тротуар. Второй застывает в растерянности, с пистолетом, из которого только что убил своего напарника, в руках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Атаковать его ударом ноги"/>
				<Option Goto="92" Text="Нырнуть за пистолетом убитого киллера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Побродив по району минут пятнадцать, решаю сойти с главной улицы и пойти куда-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Отправиться в зал муай тай"/>
				<Option Goto="311" Text="Ступить на улочки Банглампу"/>
				<Option Goto="145" Text="Пойти к небоскрёбу мистера Уэствуда"/>
				<Option Goto="27" Text="Пойти на причал и сесть на паром до Чайнатауна"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Texts>
				<Text>Полицейский уходит от моей атаки и наносит ужасный удар прикладом винтовки.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Падаю на колени, а полицейский целится мне в голову и приказывает сдаваться. На меня надевают наручники и запихивают в патрульную машину...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="198" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Старуха долгое время молчит, но наконец произносит.\n\n- Ты должен искать среди старых друзей и знакомых. Юноша, которого ты долго не видел, даст ответ. Повидайся с ним в подвале на улице Трифет.\n\nСперва я не понимаю, о ком она, но затем вспоминаю Каева, одного из моих контактов в Чайнатауне. Холодок пробегает вдоль хребта - не бывает таких совпадений.\n\nСотри слово ОТРИЦАНИЕ и запиши слово КОНТАКТ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>- Я говорила с консьержем, - произносит затем Минаэ. Я моментально напрягся. - Да, я с ним говорила, - продолжает она. - И узнала очень интересную вещь. Похоже, вчера наша подопечная отправилась на ночную экскурсию. По его словам, девушка ушла после полуночи в компании американца, запросила лимузин и уехала. И вернулись они лишь после пяти утра.\n\nЯ оборачиваюсь. Минаэ стоит, выжидая. Синоуга по-прежнему возле дверей, невозмутимый, как статуя.\n\n- Ты можешь сказать, что за херня творилась прошлой ночью? - Минаэ кричит, но не повышая голоса, чтобы не разбудить Бренду. - Как ты мог уйти, не предупредив нас? Забыл инструкции?\n\n- Ну, это немного сложно объяснить...\n\n- Уже можешь ничего не объяснять. Я позвонила в агентство. Они отнюдь не обрадовались, узнав о случившемся.\n\nОна всё рассказала. Это стерва рассказала всё. Мне труба.\n\n- Новый агент прибудет тебе на замену сегодня днём, - произносит она более спокойным тоном, откинувшись на спинку диванчика. - Ты уволен, так что, как только придёт сменщик, ты должен покинуть это место. Агентство переведёт плату на твой счёт, и там больше не желают о тебе слышать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Очутившись в заведении, спрашиваю у бара чего-то выпить и поворачиваюсь к сцене, где несколько теней сгибаются, распрямляются, задирают одну ногу, падают на колени, опрокидываются на спину и демонстрируют свои обнажённые бёдра, механически танцуя под ритм музыки. На табуретах и стульях сидят ещё тени, тени, сгорбившиеся над своей выпивкой, пока девушки танцуют перед ними. Другие женщины ходят по заведению, высматривая одиноких клиентов, даря улыбки и объятия толстым и потным туристам, скрывающим выдающуюся плешь под бейсболками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Если есть слово САНЬ"/>
				<Option Goto="18" Text="Если такого слова нет, топаешь в другой клуб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Мирно гуляю у спортзала, как вдруг ловлю на себе любопытные взгляды патрульных полицейских. Стараясь не привлекать внимания, смешиваюсь с толкущимися у базарных лотков туристами.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Логичный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Провал"/>
				<Option Goto="255" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Не теряя времени, разворачиваюсь и возвращаюсь к трубе. Спускаюсь обратно на улицу и ныряю в тень у стены. Дождавшись, когда шум стихнет, подхожу к складской двери. Больше валандаться некогда, поэтому я решаю поиграть в крутого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Texts>
				<Text>Я тянусь рукой к ночному столику, но несколько дробинок попадают мне в спину.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Чувствуя, что ещё немного и мне конец, из последних сил хватаю пистолет...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="130" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Texts>
				<Text>Последнее, что я слышу - грохот револьвера, выпускающего единственный патрон в барабане. Выстрел разносит мне голову, и под радостные крики зрителей и остальных участников, мой труп падает на пол.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Контакт всё не замыкается. И как раз в этот момент охранник обнаруживает меня в машине в странной позе и криком поднимает тревогу. Остаётся только спасаться бегством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Старуха долгое время молчит, «разглядывая» мою ладонь.\n\n- В твоей жизни много крови, - говорит она слабым голосом. - И в будущем будет ещё больше, на пути, что может привести лишь к твоей смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>- Я знаю, как ты действовал на последнем задании, - холодно говорит Минаэ и снова надевает очки, пряча глаза за тёмными стеклами. - Голландский бизнесмен, которому набили морду и оставили на улице в одних подштанниках. Я знаю, это всё была твоя вина, - она делает паузу, как будто смакуя каждое слово. - Я не желаю, чтобы твоя некомпетентность довела нас до беды. Лучше тебе на сей раз обойтись без фокусов.\n\nС этими словами она встаёт, подходит к двери в спальню девушки, тихонько её открывает и заглядывает внутрь. Убедившись, что всё в порядке, Минаэ возвращается на диванчик перед телевизором.\n\n- Сегодня девушка должна отобедать со своим отцом, - продолжает Минаэ, не отводя взгляд от экрана. - Это будет ресторан в пентхаузе Башни Байок, - инструктаж продолжается, хотя я понятия не имею, обращен ли он ко мне, к Синоуге, к нам обоим, или вообще ни к кому. - Встреча назначена в час. Проблем быть не должно. Отрабатываем обычную процедуру - папа всё время видит нас возле своего чада и понимает, что потратил свои деньги не совсем без толку. Они вместе пообедают, попрощаются, и мы доставим девушку обратно в отель. Мистер Уэствуд будет со своей командой телохранителей, также из агентства. Я не желаю, чтобы кто-то хоть пикнул, - Минаэ говорит с такой властностью, что хочется наброситься на неё и придушить своими руками. - Мы сидим за своим столиком, мы смотрим, мы ждём, но ни слова мистеру Уэствуду или его телохранителям. Всё понятно?\n\nСиноуга молчит, я тоже. Нет нужды говорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>- Звиняй, мужик, но ничего нет, - отвечает Ён. - Перезвони завтра, может что-то наклюнется.\n\nБлагодарю и вешаю трубку. Делать больше нечего, надо топать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="282" Text="Пойти в центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>После неспешной двадцатиминутной поездки по реке, счастливо избежав карманников и шпану, которыми кишел паром, схожу на причал и возвращаясь на городские улицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Если ты направлялся в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="206" Text="Если ты направлялся в центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Полицейский бросается мне на спину, не давая убежать. Я сопротивляюсь, но к нему прибывает подмога, мне сковывают руки за спиной и пинками загоняют в патрульную машину, которая отвозит меня в полицейский участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>- В жизни не слышала большей чуши, - отвечает она, глядя в сторону, и делает долгую паузу. - Если не хочешь рассказывать правду о себе, по крайней мере, мог бы сочинить что-нибудь занятное (теряешь 2 очка Уважения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Рассказать правду о своем прошлом"/>
				<Option Goto="298" Text="Больше ничего не говорить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Надуваю щёки и смотрю на них, как дон Корлеоне на, э... уличную шпану.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Провал"/>
				<Option Goto="302" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Отпускаю пленника и толкаю его вперёд. Грохочут выстрелы, заложник неуклюже спотыкается и начинает заваливаться, а я прыгаю в сторону.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Провал"/>
				<Option Goto="86" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Actions>
				<Option Goto="70" Text="Если есть слово ЛОВУШКА">
					<Text>Прогулка по переполненным улицам, жара и выхлопные газы вызывают у меня головную боль. Останавливаюсь у уличного лотка и покупаю бутылку воды. Отпив хороший глоток, остальное в попытке освежиться выливаю себе на голову.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Провал">
					<Text>...и тебе так погано, что приходится ползти в мотель.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="356" Text="Успех">
					<Text>...тебе полегчало, и можно топать в Чайнатаун</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>На бегу я сворачиваю с проспекта за угол, на улицу. Группа протестующих в масках осыпает градом камней шеренгу полицейских, наступающих на них с поднятыми щитами и дубинками наготове. Летит и взрывается пламенем коктейль Молотова. Продолжаю убегать, но тут за углом я вижу киллера, ударами прокладывающего себе дорогу в толпе. За ним идут ещё двое в чёрном. Первый отталкивает женщину и шарит взглядом. На мгновение его глаза встречаются с моими. Я разворачиваюсь и бегу к фургону у тротуара, на котором стоят двое парней, швыряющих в полицейских булыжники.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Укрыться за фургоном, чтобы застать киллеров врасплох"/>
				<Option Goto="60" Text="Бежать по улице дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Чувствуя себя полным идиотом, возвращаюсь к фургону.\n\n- Ну же, белячок, мы спешим, - подгоняет меня Омар.\n\n- Можем ехать, - отвечаю я, вновь усаживаясь на полу.\n\n- Что за хуйню ты сейчас сказал? - поворачивается ко мне Омар. - А девушка? Где, мать её, девушка? - ревёт он, и мышцы на его шее вздуваются от натуги.\n\n- Она ушла, - отвечаю я, глядя в пол. - Поехали.\n\n- Да ёб твою мать! - Омар, кажется, готов выпрыгнуть со своего места и наброситься на меня. - Ты что хочешь сказать? Мы своими головами рисковали, чтобы достать её оттуда. Мы убили полицейских, мы вломились в транснациональный концерн, и ты её отпустил! Да как, твою мать, ты можешь говорить, что...\n\n- Заткнул ебало! - кричит из задней части фургона Эмбер.\n\nОмар умолкает, продолжая прожигать меня взглядом.\n\n- Поехали, - говорит Эмбер, на сей раз не повышая голоса.\n\nОмар отворачивается и заводит мотор. Через миг мы едем. Пересекаем несколько улиц, двигаясь в южном направлении. Никто не произносит ни слова. Эмбер сидит, скрестив ноги. На меня она даже не смотрит.\n\nМеня высаживают возле моего мотеля. Выхожу из фургона и прощаюсь с Эмбер, благодаря её. На секунду наши взгляды встречаются. Но тут раздаётся крик уличного торговца снедью. Группа подвыпивших мужчин проходит мимо и отпускает сальную шуточку. Эмбер захлопывает дверцу фургона, и тот трогается. Я стою посреди улицы, глядя им вслед, а мимо меня спешат десятки людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Несколько часов спустя я сижу перед телеком в номере отеля. Все остальные легли спать, как только мы вернулись с обеда. Со скуки разглядываю умеренное декольте ведущей новостей.\n\n- Сегодня в три часа дня мощный взрыв полностью уничтожил торговую баржу, когда та проходила Бангкок по реке Чаупхрая, -на экране показывают панорамный вид реки с дрейфующими по ней дымящимися обломками судна. - На данный момент спасательные службы обнаружили тела четырёх людей, но согласно имеющимся у нас данным, на барже могло быть до десяти матросов. Выживших не обнаружено. - Новый кадр, карета медпомощи, куда загружают накрытый простыней труп. - По неофициальным данным, военная полиция считает, что это мог быть новый теракт опиумной мафии, ведущей последние месяцы войну за контроль над городским наркотрафиком. Это третье серьёзное происшествие за месяц, после похищения в торговом центре на Сиамской площади и убийства стального магната Хун Вэй.\n\nУтомлённый голосом ведущей, выключаю телек. Уже полночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Если есть слово НОЧЬ"/>
				<Option Goto="251" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Texts>
				<Text>Лавирую среди машин, как вдруг дорогу пересекает женщина с тележкой, полной одежды. Тормозить некогда, поэтому я сворачиваю в сторону и врезаюсь в припаркованный автомобиль. Сила удара такова, что я вылетаю из седла и приземляюсь на твёрдый асфальт.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Руки просто огнём горят, но по счастью обошлось без переломов. С трудом поднявшись, я отказываюсь от погони за ворами...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="356" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Когда я шёл по переполненным улицам, мне показалось, что я вижу Каева, хакера, к которому я раньше обращался за информацией. Обычно он отирается в подвале одного из компьютерных магазинчиков, барыжащего ворованными деталями на улице Трифет в Чайнатауне.\n\nМеня тут же озаряет, что он может помочь узнать, кто стоит за похищением Бренды. Окликнув его, направляюсь в его сторону, но парень, обернувшись и увидев меня, припускается бежать во все лопатки.\n\nЗапиши слово КОНТАКТ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Побежать за ним"/>
				<Option Goto="206" Text="Плюнуть на него и пойти в центр"/>
				<Option Goto="356" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Сотри слово ПУШЕР.\n\nНа меня бросается второй великан. Закручиваю вертушку, метя ногой ему в лицо.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>0</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Провал"/>
				<Option Goto="377" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Брожу средь лавочек Чайнатауна - мне приглянулось несколько вещиц.\n\nЕсли хочешь, можешь купить следующие предметы. Запиши их в свои «Вещи» и не забудь вычесть из своих денег их стоимость.\n\n-Отмычка. Стоит 200 бат.\n\n-Букет цветов. Стоит 100 бат.\n\n-Бусы. Стоят 1000 бат.\n\nЗакончив с покупками, решаю, куда пойти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Пойти к уличной гадалке"/>
				<Option Goto="27" Text="Пойти на причал и сесть на паром до центра"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться в мотель отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>После долгого забега по переулкам, среди сломанной мебели, мусора и бомжей с бичами, которых мы осчастливили бесплатным цирком, я почти настигаю поганца. Тот сбивает какие-то мешки, чтобы затруднить мне путь, но я перепрыгиваю их и бросаюсь ему на спину, сбивая его на землю. Парень кубарем летит вниз, но умудряется подобрать монтировку.\n\n- Я тебе башку проломлю, - грозит он мне железякой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Достать ствол и велеть не дурить"/>
				<Option Goto="199" Text="Обезоружить его голыми руками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Бросаюсь бежать, слыша за спиной крики полицейских, приказывающих мне остановиться. Проталкиваюсь через заполонивших улицу людей, как вдруг вижу припаркованный на тротуаре мотоцикл, поблизости от пожарной лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Угнать мотоцикл и удирать уже на нём"/>
				<Option Goto="115" Text="Залезть на лестницу и удирать по крышам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вешаю секьюрити лапшу о ждущих меня внутри товарищах. Для правдоподобия называю пару имён.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Красивый:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Провал"/>
				<Option Goto="266" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Посреди битого стекла распростёрлись три трупа. Тишина. Ни малейшего признака других солдат. Офисы пусты, в них нет ничего кроме компьютерных мониторов да стопок бумаг. Миную несколько коридоров, ведущих в новые офисы. Что-то не так. Обернувшись, вижу, что кабинка лифта всё ещё открыта. Иду к большой двери в конце коридора. Когда я от неё в десяти метрах, раздаётся щёлчок, и дверь офиса широко распахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если есть граната, и бросаешь её в того, кто появится в дверях"/>
				<Option Goto="106" Text="Поднять оружие, приготовившись стрелять"/>
				<Option Goto="310" Text="Укрыться сбоку для внезапной атаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Бросаюсь под защиту машины, а на улице грохочут винтовки, и лобовое стекло машины разлетается вдребезги. Присаживаюсь и отстреливаюсь, в основном, чтобы полицейские не высовывались. Затем на карачках ползу к передней части внедорожника. На улице появляется ещё одна патрульная машина, разворачивается поперёк дороги, из неё выскакивают и занимают за ней позицию двое полицейских, перекрывая мне путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Если есть граната и бросаешь её в машину"/>
				<Option Goto="179" Text="Снять их из винтовки"/>
				<Option Goto="314" Text="Броситься к тротуару и удрать в переулок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Сотри слово ОТЕЦ.\n\nГорящая в переулке вывеска «The Blackout» влечет к себе алкашню, как мотыльков на свет. У дверей меня встречают два негра-громилы, хотя на сей раз вхожу без всяких проблем. Музыка звучит приглушённо, и танцпол почти пуст, не считая сидящих на табуретах у барной стойки девушек, болтающих в ожидании появления клиентов. Из-за стойки выходит Эмбер в шортах и белой мужской футболке, с зачёсанными назад мокрыми волосами.\n\n- Что с тобой произошло? - спрашивает она при виде моего состояния после встречи с киллерами.\n\nГоворю, что это пустяки. Эмбер на мгновение глядит на девушек, затем берёт меня за руку и подводит по коридору к запертой двери, за которой оказывается комнатка с пожелтевшими стенами и загаженной кроватью в качестве единственной мебели. На полу лежит стопка журналов с помятыми обложками. Эмбер садится на матрас и закладывает белую прядку за ухо.\n\n- Ты ходил на склад, верно? - сухо спрашивает она. - Так и знала, что это произойдёт, - пауза. - Ты засранец, - это уже шёпотом.\n\nЯ молчу, так как в чем-то она права.\n\n- Ты нашёл девушку?\n\nКачаю головой. Молчание. Эмбер нашаривает сигарету и закуривает.\n\n- Мистер Уэствуд стоит за похищением собственной дочери, - объясняю я. - Он хочет подмять весь наркотрафик в городе и для этого устроил атаки против остальных банд, обустроив всё так, чтобы все подумали на Джихо. Взрыв баржи, похищение собственной дочери, всё это на самом деле ложь, чтобы другие банды растерзали его конкурентов.\n\nЭмбер молчит, поэтому я продолжаю:\n\n- Девушка заперта где-то у своего отца, в Башне Байок, чтобы не допустить риска, что она с кем-то заговорит, или её увидят, -делаю паузу, даже не зная при этом, слушает ли Эмбер вообще. - Я собираюсь вызволить её оттуда, - подытоживаю я.\n\nЭмбер наконец-то поворачивается и смотрит на меня.\n\n- Почему? - спрашивает она, вставая. - Зачем ты это делаешь?\n\n- Я должен это сделать, - без затей отвечаю я.\n\nОна поворачивается ко мне спиной и подходит к задней стене, прислонив к двери голову, как будто она закружилась. Подхожу и мягко кладу руки Эмбер на плечи. Девушка вздрагивает, но не разрывает контакта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Попросить её помочь со штурмом мистера Уэствуда"/>
				<Option Goto="149" Text="Ограничиться отдыхом в комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Приканчиваю их как беззащитных кутят. Последним на тот свет отправляется тот урод, что срал в карман Ёну. Тороплюсь покинуть квартиру, но к несчастью кто-то уже настучал в полицию, и на проспекте появляется патрульная машина. Не выпуская из рук оружия, бросаюсь наутёк, а полицейские кричат мне остановиться. Пока они не начали стрелять, укрываюсь за остановившейся посреди улицы машиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Когда я спускаюсь вниз, клуб уже переполнен. Грохочет дьявольская музыка, в полном танцующих людей танцзале перемигиваются прожектора. Проталкиваюсь к коридору, ведущему к выходу, где меня встречают два темнокожих великана. Они сидят на табуретах и глядят на меня с откровенной ненавистью. Но я не даю им запугать меня и спрашиваю, говорили ли они с Эмбер.\n\n- Да, мы говорили с Эмбер, - отвечает тот, что покрупнее, с кольцом в носу. - Но она не сказала нам всего. Вообще-то, она нам почти ничего не сказала.\n\n- Ладно, я сам всё объясню.\n\n- Да уж, тебе придётся всё объяснить как следует, - говорит второй вышибала и встаёт. - А то, видишь ли, нам совершенно не понравилось то, что мы услышали, - он надвигается, пока не подходит ко мне вплотную.\n\nПытаюсь сохранять твёрдость и смотрю ему в глаза.\n\n- Мы не знаем, чего ты хочешь, - говорит первый, уперев свою грудь мне в лицо. - Но мы не позволим тебе обижать Эмбер.\n\n- Да, сукин сын, - добавляет его дружок, зажимая меня с другого фланга. - Тебе это так не сойдёт. Эмбер не заслуживает подобного, ты, ублюдок. Она хорошая девочка, и мы не дадим тебе использовать её в твоей ёбанной вендетте, или какую ещё хуйню ты затеял.\n\n- Вали отсюда, прямо сейчас, - угрожает его партнер, похрустывая пальцами.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Упрямый:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Провал"/>
				<Option Goto="104" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Я гораздо быстрее толстяка и наношу ему сокрушительный хук в челюсть. Глазки у него съезжают к переносице, ноги подламываются, и он падает как куль. Поворачиваюсь к его напарнику, уклоняюсь от удара ногой и бью его в лицо. С хрустом ломается нос и брызжет кровь.\n\n- Валите отсюда!\n\nНе нуждаясь в дальнейших понуканиях, мордоровот помогает напарнику встать, и оба исчезают из подвала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Жду, пока полицейские подойдут ко мне. Пытаюсь всё им объяснить, но меня даже не слушают и заковывают вместе с остальными туристами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>После ужасного конкурса появляется реклама массажа на дому.\n\n- Звоните 50-03-03, и наш специалист сделает вам массаж, который покончит со всеми вашими недугами. Звоните сейчас и всего за 500 бат расслабьтесь с отличным тайским массажем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Выстрелы гремят один за другим. Укрывшись за лимузином, вижу, как падает Синоуга, получив пулю в голову. Он валится на спину, его лицо превращается в кровавую маску. У стоящей рядом с ним Минаэ даже нет времени нажать курок. Трещат автоматы, и грудь женщины усеивают красные брызги. Она заваливается назад и падает на тележку с багажом у дверей отеля.\n\nА потом наступает тишина. Нет больше ни криков, ни выстрелов, и даже звуки машин кажутся такими далёкими. Странное и напряжённое спокойствие охватывает тротуар. Сидя за лимузином, смотрю в сторону. Бренда с рассыпавшимися по лицу белокурыми волосами по-прежнему стоит на коленях, зажимая уши и зажмурившись, как будто это может изолировать её от творящейся вокруг неё бойни. Оставив в покое девушку, перевожу взгляд на фургон - и тут как раз раздаётся приказ на тайском:\n\n- Убить этого ублюдка!\n\nТут же слышится топот - армейские сапоги окружают лимузин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Встать и открыть огонь по фургону"/>
				<Option Goto="112" Text="Дальше прятаться за лимузином"/>
				<Option Goto="384" Text="Прыгнуть на защиту Бренды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Объясняю Каеву, что так ничего и не нарыл про банду Джихо.\n\n- А ты спроси свою подружку, - говорит он. - Эту китаяночку, осевшую в Банглампу. Она же была связана с наркотой, глядишь, и знает что-то о современных раскладах.\n\nПоблагодарив, вешаю трубку. Лежу в кровати, размышляя, что завтра надо сходить повидать Эмбер и её заведение в Банглампу, прямо в центре городе. Не хочу даже и думать о том, как она меня примет после всего, что было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Дверь, щёлкнув, открывается, впуская меня в узкий коридор с запертыми дверями по обеим сторонам. Осторожно крадусь в дальний конец, но тут слышу чей-то голос. Прижавшись к стене, слышу, как кто-то смеётся. Ему отвечает другой голос, но я не могу понять, что они говорят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Пинком открыть дверь"/>
				<Option Goto="89" Text="Осмотреть коридор и поискать другой вариант"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Texts>
				<Text>Мои выстрелы сбивают со стены штукатурку. А вот ответный огонь убийц находит цель.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Бросаюсь на пол, пока они мне голову не прострелили, и стреляю ещё раз...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="365" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>И вдруг я понимаю, что он лжёт. Я почти не слушаю, как он продолжает разыгрывать уязвлённое достоинство и роль озабоченного отца. Кусочки головоломки в моей голове складываются воедино. Бизнес мистера Уэствуда и есть наркотики, он стоит за войной банд за городской наркотрафик, взрывом баржи на реке и похищением собственной дочери. Всё это не более чем попытка стравить банду Джихо с остальными мафиями. Решаю пойти ва-банк и дать ему заглотить наживку.\n\n- Не надо притворяться.\n\nОн умолкает, непонимающе глядя на меня.\n\n- Я всё знаю, - добавляю я. - Знаю о вашем новом бизнесе, о выходе на новые рынки. Наркотики намного выгоднее недвижимости. Я знаю, что вы пытаетесь избавиться от конкурирующих банд.\n\n- Ты что несёшь? Умом тронулся?\n\n- Я знаю, вы наняли людей Джихо для нападения на другие банды, включая вашу. Таким образом, вы вынудили бы остальные банды покончить с Джихо и избавить вас от конкурентов, - делаю короткую паузу, продолжая смотреть ему в глаза. - Вашу дочь не похищала банда Джихо, вы просто хотели, чтобы это так выглядело.\n\nМистер Уэствуд не отвечает. От гнева у него выступают пятна на лице, а глаза как будто увеличиваются в размере.\n\n- Вы сами похитили свою дочь, - продолжаю обвинять его. - Вы слишком жадный, чтобы взрывать собственный склад. Нет, вы предпочли использовать собственную дочь, так было дешевле, и это выставило вас мучеником в глазах остальных мафий. Наверняка все были просто в гневе, увидев, как далеко зашли Джихо.\n\n- Что ты несёшь? - мистер Уэствуд выпрямляется, уперев руки в столешницу. На шее вздулись желваки, лоб покрыли морщины. - Что ты несёшь, - в гневе повторяет он.\n\n- Что вы - сукин сын, - спокойно отвечаю я. - Уверен, ваши дружки-гангстеры очень расстроятся, когда я расскажу им то, что знаю. Им не понравится узнать, что они были лишь пешками, расчищающими вам дорогу к контролю за всем наркотрафиком Бангкока.\n\n- С меня довольно! - ревёт он.\n\nСпокойно смотрю, ожидая его реакции.\n\n- Ты что о себе возомнил? - ревёт он, готовый наброситься на меня. - Я не позволю всякому прохиндею ставить под угрозу жизнь моей дочери. Из-за твоей некомпетентности её и так уже похитили, но это была последняя соломинка, - его лицо краснеет и искажается от ярости. - Вышвырнуть его! - это уже по-тайски.\n\nСолдаты тут же хватают меня и выталкивают в коридор. Прежде чем покинуть офис, оборачиваюсь и гляжу на мистера Уэствуда. Тот всё ещё стоит за столом, тяжело дыша, с прилипшей ко лбу прядью.\n\n- Мат, - говорю я, указывая на его шахматную доску.\n\n- Вышвырните этого ублюдка на эти трахнутые улицы! - ревёт он.\n\nМеня пинками гонят к регистратуре, где возвращают пистолет и советуют больше тут не появляться. Очутившись на улице, шагаю от небоскрёба прочь по закатному городу. Перейдя дорогу, ещё раз смотрю на вершину небоскрёба и не могу сдержать улыбку. Отлично, ловушка готова. Теперь надо просто подождать. Если мои подозрения верны, мистер Уэствуд не даст мне уйти так просто.\n\nЗапиши слово ЛОВУШКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Идти дальше по центру"/>
				<Option Goto="159" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться в мотель поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Склад - это большое производственное здание возле реки, в районе старых домов, плохо мощёных улиц и разбитых уличных фонарей. Здание построено из дерева, крыто железным листом. Внутрь ведут несколько больших грузовых ворот. И внутри, похоже, никого нет.\n\nПока я ждал на углу, по улице, не останавливаясь, проехал грузовик. Пропустив машину, подхожу к складу и выясняю, что двери заперты на амбарные замки. Иду вдоль стены, пока мне не попадается небольшая деревянная дверь с узким зарешёченным окошком. Отхожу немного назад и осматриваюсь. По фасаду здания до самой крыши идут две стальные трубы. Сохраняю тишину, прислушиваясь, но внутри не слышно ни звука.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Забраться по трубе на крышу"/>
				<Option Goto="360" Text="Взломать дверной замок"/>
				<Option Goto="293" Text="Вышибить дверь ногой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Перелетая через полицейское заграждение, просто не могу не заорать, но успешно приземляюсь на той стороне. Удержавшись в седле, газую, оставив полицейских за спиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Texts>
				<Text>Я двигаюсь так медленно, что у моего врага было всё время мира, чтобы выстрелить. Первая пуля вспарывает мне грудь, и я начинаю заваливаться вбок. Пытаюсь удержать равновесие, но ловлю вторую пулю. Мой мозг пронзает вспышка боли, ноги подламываются, и я падаю на землю. Сквозь затуманивающую взгляд кровь вижу, как убийца подходит для контрольного выстрела в голову.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>На следующее утро я сижу в гостиной люкса, допивая четвёртую чашку кофе, как тут входная дверь открывается. Быстро тянусь за пистолетом, но это всего лишь Минаэ и Синоуга.\n\n- Где она? - спрашивает Минаэ, подходя к спальне Бренды. - Ещё спит?\n\nЧто-то буркнув, сажусь назад. Минаэ тихонечко открывает дверь, заглядывает внутрь и снова закрывает.\n\n- Она выглядит очень уставшей, - сообщает телохранительница и садится на диванчик передо мной. - Крепко спит. Тяжёлая ночка выдалась? - спрашивает она, вопросительно глядя на меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Если есть слово НОЧЬ"/>
				<Option Goto="288" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Полицейские выстраивают нас у стены переулка, пропахшей грязью и ржавчиной. Через несколько минут вижу, как какой-то турист суёт капитана комок купюр, и его отпускают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Сунуть капитану 1000 бат"/>
				<Option Goto="309" Text="Сунуть 5000 бат"/>
				<Option Goto="62" Text="Подождать дальнейшего развития событий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Пробираюсь среди мусорных мешков и прочего непотребства, и спускаюсь по лестнице в загаженный подвал. Парень у дверей осматривает меня сверху донизу, но всё-таки впускает. По скудно освещённому коридору прохожу в комнату, где вокруг стола сидит несколько человек, а остальные стоят вдоль стен и смотрят. В центре стола лежит револьвер. Вдруг один из тайцев хватает револьвер, приставляет к своей голове и нажимает курок. В подвале эхом разносится холостой щёлчок, и мужчина облегчённо откидывается на стуле. Часть зрителей аплодирует, деньги переходят из рук в руки. Пока люди за столом продолжают играть, спрашиваю у заправляющего этим притоном гангстера, сколько стоит поучаствовать, и сколько можно выиграть.\n\n- Принять участие стоит 500 бат, - говорит он, не сводя взгляд со стола. - Победитель получает 10 000 бат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Сыграть в русскую рулетку"/>
				<Option Goto="20" Text="Выйти отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Texts>
				<Text>Киллер уходит от удара, при этом вскидывает свой пистолет. Я прыгаю на него, и в этот момент почти в упор гремит выстрел, попадая мне в ногу.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Не обращая внимания на боль, продолжаю бой, засветив киллеру кулаком...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="333" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Погуляв пару часов вокруг спортзала, решаю вернуться, пока не слишком стемнело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Пойти прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Бренда направляется в VIP зону. У дверей зоны стоят катой (т.е. «третий пол», ladyboy) в розовом парике и пара негров без рубашек. Бренда улыбается, и они тоже нас пропускают. Коридор приводит в новую комнату с кучей диванов и столов, за которыми люди развлекаются под поп-музыку восьмидесятых. Бренда тут же принимается болтать со всеми. Сперва с вырядившимся бабой мужиком (drag queen) двух метров ростом в жилете из белых перьев. Затем подсаживается за столик к тайцам, которые пьют водку, подаваемую особой официанткой. Потом пересаживается к молодым топ-менеджерам, без всякого стыда тянущих со стола полоски. Один из яппи приглашает Бренду потанцевать, и они удаляются к небольшой площадке сзади. Следую за ними и, оставаясь в тени, наблюдаю, как они танцуют среди людей, механически двигающихся под ритм музыки. Бренда что-то говорит парню и указывает на меня. Они вдвоём смеются, но тут же забывают обо мне. В танце топ прижимается к Бренде, хватает её за талию и лапает. Она поднимает руки, раскачиваясь в голубоватом свете, возможно, слишком увлечённая, чтобы замечать эти ласки, а возможно ей просто плевать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Избавиться от клеющегося к Бренде парня"/>
				<Option Goto="346" Text="Продолжать ждать в сторонке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Спустившись с крыши, я затерялся в лабиринте домов этого района Бангкока. Сбив полицию со следа, возвращаюсь к дому Ёна, где получаю заработанное (получаешь 4000 бат).\n\nСотри слово ПОРТФЕЛЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Напряжённо жду. Появляются два человека, быстро осматриваются и открывают огонь в дверной проём. Стреляю в ответ, пока их пули рвут на клочки бумаги вокруг меня.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Провал"/>
				<Option Goto="386" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Хватаю гангстера и спешно его допрашиваю, спрашивая, где похищенная девушка.\n\n- Какая девушка? - испуганно кричит он.\n\nКрепче сжимаю его горло, борясь с искушением сдавить и не отпускать.\n\n- Девушка, засранец! - кричу я.\n\nБез притока воздуха он начинает хлопать ртом, как рыба.\n\n- Дочь мистера Уэствуда! Где она?\n\n- Я не знаю! Я не знаю! - едва слышно сипит он.\n\n- Не еби мне мозги! Я знаю, вы похитили дочь мистера Уэствуда! Где она?\n\n- Это не мы! - отчаянно визжит он. Выступивший на его шее пот увлажняет мою руку. - Я не знаю, кто это был, но мы с этим похищением не причём. Кто-то хотел бы подставить нас, но клянусь, мы тут не при делах. Это были не мы! - панически повторяет он.\n\nОн явно не врёт. Времени у меня больше нет, поэтому бью его пистолетом по затылку, чтобы вырубить. Выйдя из кабинета, тороплюсь покинуть склад, пока не прибежала ещё охрана. Оказавшись на улице, отхожу в сторону и ловлю такси, чтобы вернуться в мотель.\n\nСотри слово ПРОШЛОЕ и запиши слово СКЛАД.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Догоняю вора, сбиваю его с ног и удерживаю на месте. Ко мне подбегает женщина со своим мужем, и они отбирают у пацана стыренную торбу с несколькими часами. Они благодарят меня и заверяют, что дальше разберутся с вором без всякой полиции.\n\nДовольный, что помог паре торговцев, иду дальше.\n\nПолучаешь 1 очко Драмы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Выхожу из офиса мистера Уэствуда и через весь этаж бегу к лифтам, где и сажусь в один из них. Спустившись на парковку, оказываюсь в гигантском подвале, хотя сейчас там припаркована едва пара машин. Поворачиваюсь к металлической двери сбоку, как вдруг слышу голоса. Укрываюсь за одной из колонн и жду - и как раз в этот момент открывается дверь и выходит солдат, за которым следуют ещё два человека с оружием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Если есть граната и бросаешь её в них"/>
				<Option Goto="312" Text="Стрелять в них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Вешаю ему лапшу на уши, чтобы он меня впустил.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Красивый:2, Культурный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Провал"/>
				<Option Goto="398" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Пью пиво, но тут глаз цепляет скудно одетую девицу возле бара. Сперва я не узнаю её, но потом понимаю, что это же Сань, женщина, которую я встретил в сексе по телефону. Понятия не имею, что ей тут делать, ведь по её словам, она только разговаривает по телефону, хотя то, как с ней сейчас обращается один из туристов, явно не тот случай. Девушка заигрывает с большим и толстым, как борец сумо, австралийцем, пока не убеждает его выйти и отправиться в номера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Последовать за ними"/>
				<Option Goto="18" Text="Забыть о ней и пойти в другое заведение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Да ну их к чёрту, этих отмороженных негров! Я не могу им доверять, и я не хочу, чтобы всё стало ещё хуже. Придя к такому выводу, я покидаю клуб и ухожу, даже не попрощавшись с Эмбер. В любом случае, время уладить дела с мистером Уэствудом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Передача для взрослых - на диване возлежат две полуобнажённые девушки-азиатки и просят позвонить им, они сгорают от желания поговорить! На экране появляется номер - 50-03-69. Переключаю канал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Немного поколебавшись, привратники снимают шнур, пропуская меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>С винтовкой в руках укрываюсь за машиной и стреляю в воздух, чтобы образумить остальных полицейских.\n\n- Он вооружён! В укрытие! - кричит полицейский.\n\nГляжу по сторонам. Люди бегут по улице, некоторые бросают свои машины посреди дороги, а полицейские занимают позицию за своими машинами и наводят на меня оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Выстрелить в полицейскую машину"/>
				<Option Goto="301" Text="Бежать, прикрываясь машинами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>- Мне нужно, чтобы ты принёс мне портфель, - говорит Ён. - Есть один юрист, связанный с наркоторговцами, а у него есть информация о счетах наркоторговцев. Сегодня днём он выйдет из своей конторы с портфелем с этими счетами. Ты должен забрать этот портфель и принести мне. Вот за это я заплачу тебе 4000 бат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от работы">
					<Text>Я согласился с поручением и отправляюсь в центр города, где и жду перед одним из деловых зданий. Незадолго до восьми из него выходит юрист. В уличной толпе пристраиваюсь к нему сзади, постепенно сокращая дистанцию. Улучшив момент, выхватываю портфель у растерявшегося юриста и бросаюсь наутёк, а тот за моей спиной кричит, чтобы я остановился. Я рассчитывал без проблем унести ноги, но тут моё невезение подсунуло двух полицейских, вышедших на улицу. Расталкиваю прохожих и ныряю в переулок, лишь затем, чтобы налететь на очередных двух полицейских, преграждающих мне путь. Окружённый, запрыгиваю на мусорный контейнер, чтобы залезть на крышу здания.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Пока я пил пиво, то среди толпы пьяных туристов, заполнивших заведение, заметил танцовщиц. Прикончив кружку, встаю, чтобы зайти в заведение на другой стороне улицы.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Провал"/>
				<Option Goto="18" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Пересекаю проспект, а вдогонку гремят выстрелы полицейских, дырявящие асфальт вокруг меня. Бросаюсь за машину и перекатываюсь на тротуар, а пули дырявят покрышки и разбивают стекла. Даю на прощание короткую очередь и ныряю в тёмный переулок под крики разбегающихся людей и приближающийся вой сирен новых патрульных машин. На бегу проверяю, что полностью разрядил магазин, поэтому выбрасываю винтовку и подбегаю к пожарной лестнице, ведущей на крышу здания (вычеркни винтовку из своих «Вещей»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Блуждая по лабиринту узких улочек, составляющих этот район, я наткнулся на парня, сидящего на ящике с рыбой. Это всего лишь подросток, с бритой головой и пирсингом на лице.\n\n- Эй, ствол не нужен? - спрашивает он, изображая рукой пистолет и зыркая по сторонам. - Пойдём, у меня есть первоклассный товар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Если есть слово ОРУЖИЕ"/>
				<Option Goto="117" Text="Пойти за ним в переулок"/>
				<Option Goto="20" Text="Пойти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Полицейские углядели что-то подозрительное в моём поведении и кричат, чтобы я стоял. Я знаю, что попадаться им не стоит, поэтому проталкиваюсь сквозь толпу на улицу и бегу. Крики за спиной становятся громче, и я вбегаю в переулок, где на одном из домов вижу пожарную лестницу.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:1, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Провал"/>
				<Option Goto="115" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Пытаюсь заснуть, но голова работает, как мотор на тысяче оборотов в минуту, пытаясь извлечь смысл из происходящего. Совершенно ясно, что банда Джихо не имеет отношения к похищению Бренды. Но тогда кто? Другая банда наркоторговцев? Слишком много вопросов и слишком мало ответов, поэтому в конце у меня вырисовывается лишь одна идея. Время навестить мистера Уэствуда и выяснить, наконец, что происходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Приземляюсь на соседней крыше, погасив кувырком инерцию, поднимаюсь и продолжаю удирать.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Если выпало от 1 до 3"/>
				<Option Goto="325" Text="Если выпало от 4 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Сматываюсь на полной скорости, объезжая машины по немыслимым траекториям. Одна полицейская машина пытается преследовать меня, но с грохотом врезается, разбиваясь и перегораживая дорогу остальным преследователям. Еду, не оглядываясь, и не останавливаюсь, пока не оказываюсь достаточно далеко.\n\nУже ночь, когда я бросаю транспорт в переулке и пешком возвращаюсь в свой мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Если у тебя есть слово ХАЛТУРКА"/>
				<Option Goto="185" Text="Пойти прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в комнату спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Когда я уже собираюсь уснуть, сидя на стуле, слышу стук двери. Тут же вскакиваю и выхожу в коридор отеля, где и вижу мисс Уэствуд, одетую в очень облегающий чёрный наряд с микроскопической юбкой и глубоким декольте. Девушка направляется к лифту. Увидев меня, она буднично сообщает.\n\n- Я иду прогуляться.\n\n- Вам нельзя выходить, - говорю я, преграждая ей путь.\n\n- Да ну? И кто это сказал? Ты, что ли, - в её голосе звучит легкое презрение, и она машет мне рукой отойти.\n\nПослушно отхожу, но всё равно пытаюсь остановить её:\n\n- Вам нельзя выходить одной. Мы должны поставить в известность двух других телохранителей.\n\n- Делай, что хочешь, - она открывает дверь лифта. - Я ухожу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Не дать ей уйти"/>
				<Option Goto="392" Text="Дать ей уйти и сообщить Минаэ"/>
				<Option Goto="172" Text="Последовать за девушкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Увидев яркую вывеску, рекламирующую радиооборудование, вспоминаю о Каеве, компьютерном гении, живущем как раз под этим магазином. Оставив проспект позади, углубляюсь в переулок, заваленный всяким хламом и откровенным дерьмом. Несколько ступеней ведут вниз к металлической двери, за которой обитает Каев. Собираюсь постучать, но тут обнаруживаю, что дверь приоткрыта и изнутри слышны голоса.\n\n- На этот раз ты допрыгался, урод, - произносит мужчина на тайском. - Босс узнал о неладах со счетами и желает, чтобы тебе пересчитали рёбра.\n\n- Спокойствие, только спокойствие, - узнаю голос Каева, пытающийся успокоить гостей. - Я ведь предупреждал, что могут возникнуть проблемы, если работать через иностранный банк. Разве я виноват, что никто меня не послушал?\n\nОсторожно крадусь по тёмному коридору до задней комнаты. Там посреди телеэкранов, старых антенн, компьютерных запчастей и просто хлама вижу Каева, сидящего на стуле перед двумя угрожающе нависшими над ним мордоворотами.\n\n- Ты виноват в том, что босс разозлился, - говорит тот, что справа, толстяк с деревянной битой в руках. - Пришла пора вбить тебе немного ума-разума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Атаковать их, пользуясь внезапностью"/>
				<Option Goto="337" Text="Вытащить ствол и побазарить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Сую деньги полицейскому (вычти 1000 бат из своих «Вещей»). Деньги-то он берёт, но тут же обо мне забывает и приказывает вести нас в полицейский участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Перешагнув через трупы солдат, захожу в офис. Из большого окна видны городские огни, а мистер Уэствуд скорчился за столом, съёжившись и нервно зыркая по сторонам. Подхожу к нему и наставляю на него пистолет.\n\n- Пожалуйста, - бормочет он. - Пожалуйста, не убивай меня, пожалуйста.\n\nПодношу пистолет к его голове, так что ствол ото лба отделяют считанные дюймы.\n\n- Пожалуйста, не убивай меня, - продолжает скулить он.\n\nГляжу на него, стоящего на коленях, с мокрым от пота лбом и искажённым от ужаса лицом. Ничего общего с тем победителем и великим бизнесменом, что я видел всего несколько дней назад. Он просто напуганная крыса.\n\n- Где Бренда? - спокойно спрашиваю я.\n\n- Не убивай меня, - опять умоляет он. - Я не хотел причинить ей вред. Пожалуйста, не убивай меня.\n\n- Где Бренда? - повторяю вопрос, на этот раз срываясь на крик.\n\n- Внизу, - отвечает мистер Уэствуд. - Внизу, на парковке, -он хрипит и так сильно стискивает руки, что на тыльной стороне ладоней четко очерчиваются сухожилия. - Она в подвале, на парковке, в кладовке рядом с лифтами. Я не собирался причинять ей вред, с ней бы ничего не случилось. Когда всё закончилось, я бы отправил её назад в Лос-Анджелес.\n\nМой палец напрягается на спусковом курке. Мистер Уэствуд в который раз молит не убивать его, но я уже не слушаю. Он заслуживает смерти, и если я его не убью, об этом позаботится мафия, которую он водил за нос. Однако я всё равно сомневаюсь, стоит ли поставить в его истории точку сейчас, до прибытия полиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Убить мистера Уэствуда"/>
				<Option Goto="393" Text="Оставить его в живых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Texts>
				<Text>Я промахиваюсь. Полицейские отвечают ливнем свинца, и одна «капелька» попадает мне в живот.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Бросаюсь на землю, пока мне не прострелили голову, и корчусь от боли. Оставаться на месте нельзя, потому что я слышу приближение новых сирен. Делать нечего - поворачиваюсь к тротуару и вижу, что единственный способ спастись, это удрать по одному из боковых переулков...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="314" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Приседаю, и монтировка рассекает воздух над моей головой. Перехватываю нападающего за руку и бью в подмышку, отчего тот роняет оружие. Подхватываю выпавшую монтировку и впечатываю в лицо второго, который без сознания падает на землю. Снова поворачиваюсь к первому и добиваю его ужасным ударом по голове. Оставив их валяться среди мусора в переулке, отбрасываю монтировку и тороплюсь подальше отсюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Пересекаю Бангкок до старого центра города, где меня окружает лабиринт улочек и примыкающих к реке каналов. Развалины соседствуют с буддистскими храмами и большими дворцами, возведёнными в честь королей. Орды туристов ходят от одного места к другому, а вокруг вьются мошенники и торговцы, и всё это под взглядами проституток за окнами массажных салонов.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="170" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="206" Text="Если выпало от 3 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Если у тебя есть слово ВОР, сотри его.\n\nУ меня ничего не вышло, и я потерял парня из виду. Проклиная своё невезение, решаю выбираться отсюда и иду по проспекту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Пойти прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться в свой номер в мотеле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Texts>
				<Text>Внешний мир для меня исчезает, пока я сплю пару часов.</Text>
				<Text Style="Small">Восстанавливаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="14" Text="Если есть слово НОЧЬ"/>
				<Option Goto="180" Text="Если есть слово ТЮРЬМА"/>
				<Option Goto="344" Text="Если есть слово ТЕЛЕФОН"/>
				<Option Goto="73" Text="Если есть слово ПРОШЛОЕ"/>
				<Option Goto="273" Text="Если есть слово СКЛАД"/>
				<Option Goto="59" Text="Если есть слово ОТЕЦ"/>
				<Option Goto="395" Text="Если есть слово НЕБО"/>
				<Option Goto="109" Text="Если есть слово ОТРИЦАНИЕ или ЛОДКА"/>
				<Option Goto="43" Text="Если ни одного из этих слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Попадаю в бензобак. Бензин вспыхивает, и полицейские едва успевают отбежать и залечь, как он взрывается. Воспользовавшись суматохой, бросаюсь к стоящему в нескольких метрах внедорожнику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>- Замечательно, Майк, было так приятно поговорить с тобой, -говорит девушка перед тем, как отключиться, а я лежу на кровати, сжимая трубку в руке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Мой выстрел попал ему в руку, разнеся её в клочья мяса и крови. Убийца падает на колени, вопя от боли и зажимая оставшейся рукой обрубок запястья. Сунув ему ствол в лицо, так чтобы пушка была прямо перед глазами, спрашиваю, кто они такие.\n\n- Кто послал вас, чудило?\n\n- Мистер Уэствуд, - выдавливает киллер сквозь стоны. - Он приказал нам убить тебя.\n\n- А девчонка? Что вы сделали с девчонкой? Куда вы её заперли?\n\n- Мы отвезли её в здание мистера Уэствуда, - говорит он, подтвердив мои подозрения. - Она где-то в доме, но я не знаю, где именно.\n\nБез колебаний стреляю ему в голову. Быстро собираю свои скудные пожитки, прихватив трофейный дробовик, и покидаю мотель, потому что не собираюсь находиться здесь к тому времени, как прибудет полиция (если хочешь, запиши дробовик в свои\n\n«Вещи». Он даёт -1 к Огнестрелу, но позволяет повторно выполнить Проверку, если первая окажется Провалом). Пешком отправляюсь в другой мотель, расположенный отсюда в нескольких улицах. Сняв там комнату, я ложусь в кровать, чтобы наконец-то поспать.\n\nСотри слово ЛОВУШКА и запиши слово ОТЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Но тут открывается дверь в спальню Бренды. Мы все трое оборачиваемся и видим, что девушка только что из душа, с мокрыми волосами и без макияжа. На ней белая майка, чёрные спортивные штаны и серые кроссовки - всё фирмовое.\n\n- Ого, а вы уже проснулись, - говорит она без малейшего энтузиазма.\n\nДевушка подходит к тележке с завтраком и цапает булочку. Откусив маленький кусочек, Бренда отворачивается к окну, рассеяно глядя на город.\n\n- Мисс Уэствуд, - говорит Минаэ, поднимаясь. - Наша работа состоит в том, чтобы всё время быть с вами. Вы не можете уходить без нашего сопровождения. Если вам хочется погулять ночью, вам просто нужно сказать нам, и мы пойдём вместе с вами.\n\nМинаэ ждёт ответа, но Бренда и бровью не ведёт. По правде говоря, она, похоже, вообще пропустила все мимо ушей.\n\n- Я хочу выйти поесть, - объявляет девушка, разворачиваясь и направляясь к двери люкса.\n\nБез малейшего намёка на протест трое телохранителей следуют за ней к лифту.\n\nМы провели день разъезжая по городу на лимузине под ослепляющим солнцем, висящем в небе яростным, жгучим чугунным шаром для сноса домов. Поев возле реки, возвращаемся в отель. Внутри лимузина все молчат. Минаэ и Синоуга укрылись за своими чёрными очками, а Бренда просто рассеяно смотрит в окно.\n\nТормозим у отеля. Нам навстречу выбегает носильщик, а Синогуа выходит и осматривается по сторонам, прежде чем выпустить Бренду. Затем выходит Минаэ, и наконец я. По тротуару мимо нас идёт поток людей, почти все куда-то спешат. Рядом проходит топ-менеджер в чёрном. Носильщик приветливо улыбается. На другой стороне улицы голосят три женщины. Двое мужчин, одетых жёлтыми обезьянами, раздают рекламные листовки из больших кожаных сумок. Позади нас, негромко скрипнув покрышками, останавливается фургон. Бренда поворачивается к носильщику и механически суёт ему купюру. Минаэ глядит на проходящего мимо топ-менеджера. Синоуга смотрит куда-то на фургон. Раздаётся звук металлической двери. Бренда коротко улыбается в ответ на благодарность носильщика, затем поворачивается и застывает на месте. Разворачиваюсь, как пружина, и вижу открытую боковую дверь фургона. Внутри четверо мужчин в чёрной военной униформе, высоких ботинках и с автоматическим оружием. Они одновременно поднимают стволы и наводят на нас. И раньше, чем я успеваю что-то сообразить, грохочут выстрелы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Упасть на землю и укрыться за лимузином"/>
				<Option Goto="196" Text="Вытолкнуть Бренду с линии огня"/>
				<Option Goto="332" Text="Выхватить пистолет и открыть ответный огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Без проблем добираюсь до северного района и передаю сумку стокилограммовой негритянке. Затем отправляюсь к Ёну, который благодарит за работу и выплачивает обещанное (зарабатываешь 1000 бат).\n\nСотри слово ХАЛТУРКА, если оно у тебя есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Я убил единственного человека, кто мог помочь мне добыть информацию. Матеря собственную тупость, оставляю труп валяться в мусоре и собираюсь сваливать отсюда, но тут в переулке появляется несколько полицейских. Убежать не выйдет, поэтому я тихонько избавляюсь от ствола и заявляю, что не имею никакого отношения к валяющемуся тут жмуру. Но те даже не слушают - на меня надевают наручники и заталкивают в машину, чтобы отвезти в полицейский участок.\n\nЗапиши слово СМЕРТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Поднимаю пистолет и стреляю в первого появившегося киллера, попав ему в бок. Киллер разворачивается и бросается на меня, несмотря на хлещущую из него кровь. Я ухожу в сторону, но он бьёт меня по руке, и мой пистолет летит на землю (вычеркни пистолет из своих «Вещей»). Одной рукой отталкиваю киллера, а кулаком второй бью его в лицо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Пока не прибыла полиция, покидаем здание и уходим. Бренда шагает за мной как зомби, у неё шок, и она совершенно не обращает внимания на происходящее вокруг неё. Ловлю проезжающее по проспекту такси, и мы уезжаем прочь от нависающей громады небоскрёба.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Времени терять нельзя, поэтому вынимаю пистолет и со всей дури бью дверь ногой. Удар настолько силён, что выворачивает шурупы из рамы, и дверь падает. За дверью находится большая комната с очень высоким потолком и несколькими внутренними окнами, смотрящими в комнату со второго этажа. Тут есть пара столов, заставленных картонными коробками, оружием, электроникой, книгами, кухонной утварью и пакетами с белым порошком. Обхожу комнату по периметру, описывая дугу своим оружием, и обнаруживаю на другой стороне двух мужчин с пистолетами. При виде меня они тянутся к оружию. Я поднимаю своё и нажимаю курок, продолжая идти к ним.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="Провал"/>
				<Option Goto="118" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Убиваю двух охранников двумя выстрелами в голову. Но тут я слышу, как открывается ещё одна дверь. Повернувшись на звук, вижу появившегося из двери человека с винтовкой. Толкаю на него моего пленника, а сам прыгаю в сторону, чтобы выйти через боковую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Мой кулак пускает шпанёнку юшку, тот роняет нож и отступает, зажав разбитый нос. Высказавшись напоследок про мою маму, оба босяка разворачиваются и удирают в переулок. Разобравшись с этой проблемой, продолжаю идти в центр города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Бросаюсь плашмя на крышу, как раз в тот момент, как из люка появляется мужчина в камуфляжных штанах, повязке на голове и с автоматом на плече. Он начинает обход крыши, а я лежу на листе металла, укрывшись в ночной темноте. Скучающе осмотревшись, охранник возвращается внутрь. Когда всё опять стихает, я поднимаюсь и направляюсь к воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Искусно маневрируя, я держусь за мотоциклом воров, вынуждая их к рискованным виражам, так что, в конце концов, они влетают в капот внедорожника. Шпанята летят на землю и корчатся от боли на асфальте. Спрыгиваю с мотоцикла и хватаю того, кто спёр мой бумажник. Заставляю его вернуть мою собственность (возвращаешь украденные у тебя деньги). После чего оставляю их лежать на земле и иду своей дорогой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Отложив столовые приборы, девушка ищет в сумочке пачку сигарет. Жду следующего вопроса, но она просто курит и рассматривает зал. Пианист играет новую песню. Музыка плывёт по залу сквозь звяканье столового серебра и бормотание голосов.\n\n- Давай уйдём отсюда, - вдруг восклицает девушка и тушит сигарету. - Это место навевает тоску.\n\nОна поднимается. Подаю знак Синоуге, чтобы тот расплатился. Возвращаемся на лимузине в отель и поднимаемся на лифте в номер, не сказав по дороге ни слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если есть слово НОМЕР"/>
				<Option Goto="8" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Схватив Каева за шиворот, ставлю его на ноги. Он, считай, пацан, всего двадцать исполнилось, зато его резцам позавидует любой кролик.\n\n- Привет Дельгадо, я тебя и не узнал, - шевелит Каев разбитыми губами. - Я думал, это один из тех парней, что досаждают мне последнее время, головорезы одной шишки, внезапно выяснившей, что один из её счетов внезапно похудел на несколько косарей бат, - говорит он с улыбкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Texts>
				<Text>Ночь я провожу, пялясь в телек, валяясь на кровати, задыхаясь от невыносимой жары и ни хрена не делая. Завтра будет ещё один день, такой же, как и предыдущие, и такой же, как оставшиеся.\n\nСажусь на кровати и смотрю на город. Бангкок и его восемнадцать миллионов жителей. Глядя на это море огней, тысячи окон, здания, думаю, что в каждом из них живут люди, люди дерущиеся, занимающиеся любовью и спящие. Думаю обо всем этом, затем смотрю на свою комнату, разгромленную кровать, телек, по которому идёт очередной конкурс. Меня охватывает чувство одиночества столь глубокого и беспросветного, как никогда раньше.\n\n- И у нас победитель, - кричит ведущий под гром музыки. - У нас победитель!\n\nПрислонившись к окну, я даже не чувствую нужным выключить телевизор.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Приняв за машиной позу низкого старта, выжидаю момент и бросаюсь, пригнувшись, к стоящему в нескольких метрах от меня внедорожнику.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Отчаянный:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Провал"/>
				<Option Goto="236" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Доперев, что не на того батон крошат, сявки поджимают хвосты и канают отсюда. Выдохнув, продолжаю свой путь к центру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Texts>
				<Text>Заказываю массаж на дому, и через полчаса в моём номере появляется девушка. Сняв рубашку, ложусь лицом вниз на кровать, и девушка массирует меня. Её движения жёсткие и сильные, но мои мышцы от них расслабляются, и я чувствую себя намного лучше.</Text>
				<Text Style="Small">Вылечиваешь 1 Ранение.</Text>
				<Text>Благодарю массажистку и расплачиваюсь (вычти 500 бат из своих «Вещей»). Снова оставшись один, ложусь на кровать.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Решив проблему со входом, тороплюсь к лифту и нажимаю кнопку 70-го этажа. Двери с тихим шипением закрываются, и лифт трогается. Пока он едет, делаю глубокий вдох, чтобы успокоиться, и механически меняю обойму в пистолете. Лифт замедляет ход. Встряхиваю головой, чтобы собраться. Этаж 70. Кабинка останавливается, двери открываются в большое офисное помещение, и я выхожу с оружием наготове.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Если есть слово ТРЕВОГА"/>
				<Option Goto="122" Text="Если нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Сам не зная толком почему, я позволяю ему затащить меня в клуб в боковом переулке. Это гнусная дыра, где толпа пьяных туристов у бара глазеет на танцующих на сцене женщин. Хозяин подаёт мне пиво и указывает на девушек, заявляя, что это лучшие шлюхи в Бангкоке. Присаживаюсь к барной стойке и какое-то время наблюдаю за туристами, как те уходят в заднюю часть помещения с девушками, некоторых из которых даже и подростками-то не назовешь. Меня мутит от отвращения и усталости, и я уже собираюсь уходить, как в помещении раздаётся крик:\n\n- Полиция! Всем оставаться на местах!\n\nПоворачиваюсь ко входу. Входит группа полицейских с оружием в руках и принимаются надевать наручники на всех посетителей. Хозяин возмущается, мол он же башляет генералу, но в ответ получает рукояткой пистолета в морду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Объяснить полиции, что ничего такого не делал"/>
				<Option Goto="173" Text="Удрать через чёрный ход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Газанув, вырываюсь вперёд, пока полицейский драндулет тарахтит где-то сзади. Но откуда ни возьмись появляется автобус, резко отворачиваю, чтобы избежать столкновения, и еду дальше с полицией на хвосте. Объехав очередной фургон, оборачиваюсь, и как раз в этот момент из боковой улицы поперёк моей дороги выезжает машина.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Driving</Skill>
					<Bonuses>Отчаянный:1, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Провал"/>
				<Option Goto="162" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Не теряя времени на пустые разговоры, сразу перехожу к делу.\n\n- Мне нужна твоя помощь, - говорю я и рассказываю историю похищения Бренды. - Я хочу знать, кто за этим стоит. Можешь мне что-нибудь сказать?\n\n- Ещё как могу, папаша, - улыбается Каев, демонстрируя свои стамески. - Только дай мне хазу сменить - не хочу снова встретить этих козлов. Ты всё ещё в своем мотеле? Тогда я звякну тебе вечером и скажу, что надыбал.\n\nПокончив с разговорами, я выбираюсь на улицу и топаю к своему мотелю.\n\nСотри слова КОНТАКТ и ОТРИЦАНИЕ, если они у тебя есть, и запиши слово ТЕЛЕФОН.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
				<Option Goto="185" Text="Зайти выпить на Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Этим же вечером, позже, ресторан возле площади Сиам. Мы с девушкой сидим за столиком лицом к лицу. Она ест креветок с карри, я - цыплёнка с грибами. Слева от нас, через два столика сидят Синоуга и Минаэ, ни на миг не теряя нас из виду и контролируя каждое движение в зале. Негромко наигрывает пианино. Клиенты, в основном парочки, негромко разговаривают.\n\nДевушка, скучая, смотрит в одну сторону, в другую и задумчиво отпивает вино из бокала.\n\n- И как тебя занесло на эту помойку? - спрашивает она, нарушая долгое молчание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Состряпать правдоподобную байку"/>
				<Option Goto="163" Text="Рассказать правду о своём бегстве из полиции"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Даю капитану на лапу (вычти 5000 бат из своих «Вещей»). Тот довольно скалится и приказывает отпустить меня. Громко заявив, что я к этому бардаку никаким боком, выхожу из переулка, чтобы поймать такси и вернуться в мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Быстро делаю шаг в сторону, укрываясь, как раз, когда из дверей выбегают двое солдат в чёрных бронежилетах и лыжных масках, с автоматами в руках.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Провал"/>
				<Option Goto="396" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Оставив за спиной большинство предназначенных для туристов улиц, ныряю в переулки района. Мостовая тут завалена мусором, между домов натянуты бельевые верёвки, а на тротуарах сидят люди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Если есть слово ОТРИЦАНИЕ"/>
				<Option Goto="137" Text="Если есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="70" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="237" Text="Если есть слово ОТЕЦ">
					<Text>Если нет ни одного из этих слов, возвращайся в центр...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Обнаружив меня, солдаты поднимают винтовки. Укрывшись за колонной, стреляю в них.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Провал"/>
				<Option Goto="374" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Недаром говорят, что добрым словом и пистолетом можно добиться большего, чем одним лишь пистолетом. Головорезы поднимают руки.\n\n- Спокойно, папаша, мы не хотим неприятностей, - говорит толстяк, и они без возражений топают к лестнице. - Тебе сегодня подфартило, Каев, но мы ещё встретимся, - кричит он, прежде чем покинуть подвал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Покидаю укрытие за машиной и, пригнувшись, бегу к зданиям, а полицейские открывают огонь из винтовок.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Провал"/>
				<Option Goto="270" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Быстрым движением пытаюсь схватить охранника за шею.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Жестокий:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Провал">
					<Text>...и не остается ничего другого, как ждать решения своей участи.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="156" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>По пути наше плавсредство встречает небольшую лодочку. В ней сидят две девушки-тайки в окружении полностью затопившего лодку моря цветов. Красные, белые, фиолетовые розы, петуньи цвета неба, красные как кровь гвоздики, белые нарциссы, подсолнухи с длинными стеблями.\n\n- Всего 50 бат, - говорит девушка, указывая на прекрасные разноцветные букеты, когда их лодка подходит к нашей.\n\nНо никто не покупает у них цветы. Люди даже не отрываются от своих газет. (Если хочешь купить букет цветов, отними 50 бат и запиши цветы в свои «Вещи»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Пробираюсь по переполненным улочкам к центру города.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Провал"/>
				<Option Goto="206" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>- На сей раз кусок пожирнее, - говорит мне Ён. - Нужно ликвидировать наркоторговца, который уже заебал меня со своим дерьмом. Он сам сидит на игле и живет в квартире на Багне. Убей его и получишь 5000 бат.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от работы">
					<Text>Отвечаю, что разберусь с этим делом. Тогда Ён достаёт спортивную сумку, где лежит штурмовая винтовка.\n\n- Эта лялечка поможет тебе враз снять его с иглы, - шутит он, вручая мне оружие (запиши винтовку в свои «Вещи», она даёт +2 к Огнестрелу).\n\nЧас спустя вхожу в подъезд нужного дома. Ещё раз проверив оружие, подхожу к двери и звоню. Дверь открывает какой-то засранец и сильно удивляется, увидев меня. Пока он не очухался, расстреливаю его в упор. Грохочет очередь, и парень замертво падает. Вхожу в квартиру и вижу ещё троих человек, развалившихся на диванах. Они тянутся к оружию, но я открываю огонь.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:1, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Провал"/>
				<Option Goto="238" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Негр с рёвом атакует. Ухожу в сторону, чтобы из меня не сделали отбивную.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Провал"/>
				<Option Goto="174" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Прыгаю к кровати в тот самый момент, как убийцы входят в комнату и стреляют.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Провал"/>
				<Option Goto="130" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>- ...его тело обнаружили плавающим в реке, - рассказывает ведущая новостей. - Убийство американского бизнесмена Ричарда Уэствуда, согласно некоторым источникам, связанного с одной из банд наркоторговцев, пришлось на неделю, отмеченную вспышкой насилия в Бангкоке. Судя по состоянию тела бизнесмена, его подвергли тяжёлым пыткам, прежде чем убить выстрелом в голову. Вне всяких сомнений данное убийство - ещё один пример могущества банд из криминального подполья нашего города.\n\nЯ довольно улыбаюсь и переключаю канал. Похоже, мистер Уэствуд встретился со своими дружками-мафиози. Поделом ему, хотя этот козёл заслуживал намного больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Хватаю винтовку за ствол и, продолжая движение, бью полицейского локтем в рёбра, разворачиваюсь и вдребезги разбиваю стекло патрульной машины его головой (запиши винтовку в свои «Вещи», она даёт +2 к Огнестрелу).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Пытаюсь протолкаться к выходу, но налетаю на жирного скандинава и падаю на пол. Не успеваю даже встать, как на мне уже сидит полицейский, который надевает мне наручники и выводит в переулок к остальным туристам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>И тут во мраке коридора замечаю решётку. Это шахта вентиляции. Не теряя времени на раздумья, снимаю решётку и залезаю в шахту. Ползу где-то метров двадцать, через многолетние залежи пыли, паутины и дохлых жуков, миновав несколько запертых комнат, затем вижу свет и слышу доносящийся оттуда голос. Ползу туда и вижу кабинет, заваленный бумагами и бухгалтерскими книгами. За столом сидит и разговаривает по телефону таец, глядя в какой-то отчет.\n\n- Блядь, цифры не сходятся! - орёт он, повернувшись на своём вращающемся стуле ко мне спиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Выстрелить сквозь решётку, ликвидируя помеху"/>
				<Option Goto="127" Text="Вломиться в кабинет и допросить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Я продолжаю скакать по крышам, как вдруг над головой раздаётся гул мотора. Взглянув наверх, обнаруживаю висящий на небольшой высоте полицейский вертолёт, откуда в меня целится из винтовки солдат.\n\n- Немедленно стоять! - орёт матюгальник.\n\nСейчас я стою на середине крыши и должен решить, что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Открыть по вертолёту огонь"/>
				<Option Goto="387" Text="Побежать и перепрыгнуть на следующую крышу"/>
				<Option Goto="342" Text="Спуститься на улицу по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Сотри слово НОЧЬ.\n\nГлавным полицейским участком города служит военная комендатура на улице Рамы Первого. Это огромное каменное здание, очень старое, с помпезными колоннами вдоль главного фасада.\n\nЯ сижу на втором этаже в комнате для допросов. Я уже четыре часа заперт в этой клетке без окон - лишь четыре стены да пара стульев. Кондиционер барахлит, и комната напоминает духовку. За эти четыре часа меня допрашивали три разных офицера полиции, задававшие одни и те же вопросы, на которые я давал одни и те же ответы, при этом ни один не выказывал желания отпустить меня.\n\nСпустя ещё два часа, после очередного допроса и подписи на протоколе в трех экземплярах, мне с кислой миной позволяют убраться.\n\n- Можете идти домой, - сообщает мне полицейский, возвращая мои личные вещи, кошелёк, ключи и пистолет. - Вам ни в коем случае нельзя покидать город. Если нам понадобиться узнать что-то ещё, мы свяжемся с вами.\n\nКивнув на прощание, топаю к выходу из участка, не проронив ни слова. Прохожу через рамку металлоискателя, вывернув карманы по требованию десятка солдат-часовых. Пистолет задерживает меня ещё на пятнадцать минут, пока не приходит подтверждение, что у меня есть на него разрешение. В четыре утра я, наконец, покидаю здание и ловлю такси, чтобы вернуться в свой мотель.\n\nЗапиши слово ТЮРЬМА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Одной рукой я хватаю ружьё за ствол, а второй бью китаёзу по яйцам, отчего тот выпускает дробовик. Разворачиваю оружие и стреляю в упор, пока он не очухался. В груди азиата взрывается кратер, забрызгивающий стены коридора красным, но второй киллер успевает навести ствол на меня. Разворачиваюсь к нему, чтобы опередить его выстрел.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Провал"/>
				<Option Goto="287" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Грохочет выстрел. Пуля пролетает всего в волоске от меня, угодив в мужчину за мной. Резво разворачиваюсь и припускаю бежать среди вопящих от ужаса людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Я даже не замечаю, как один за другим проходят дни. Полагаю, я впустую растрачиваю жизнь - ощущение, уже ставшее для меня в Бангкоке привычным. В свои почти сорок лет я, вроде как, должен был заниматься совсем другим и интересоваться чем-то большим, чем программой телепередач на следующую неделю. Загнав эти мысли в угол, беру дистанционный пульт и врубаю ящик. Какой-то конкурс, ведущий которого истерически вопит, что вот сейчас они вручат самый важный приз сезона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Если есть слово ЛОЖЬ"/>
				<Option Goto="100" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="300" Text="Если таких слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Шум привлекает к моей камере недовольного полицейского.\n\n- Шо, турист, совсем офонарел? - рычит он на меня сквозь дверную решётку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Схватить его за шею, пока он не ушёл"/>
				<Option Goto="150" Text="Держать себя в руках, и ждать, пока ситуация разрешится своим ходом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Я ухожу от удара и одновременно наношу несколько быстрых ударов кулаками. Разъярённый толстяк бросается на меня, но я опять уклоняюсь и вынуждаю его потерять равновесие, отчего тот стукается башкой о ночной столик, разнося его вдребезги. Пока толстяк временно оглушён, колочу его по лицу, пока он не растягивается на полу, потеряв сознание. Лишь тогда я поднимаюсь с окровавленными кулаками. Стоящая на коленях на кровати Сань смотрит на меня, глаза её всё ещё влажные.\n\n- Давай выбираться отсюда, - говорю ей.\n\nОна одевается, и мы выходит из мотеля поймать такси. Мы молчим всю дорогу до её дома, квартиры в северном районе. Там она рассказывает мне правду о себе, но мне уже всё равно. У каждого из нас есть свои страхи, воспоминания и несчастья. Поговорив несколько часов, мы ложимся в кровать, и я обнимаю её, пока она не засыпает. Тогда я очень осторожно встаю и выхожу из квартиры. На улице ловлю такси до своего мотеля, где и засыпаю, едва рухнув на кровать.\n\nСотри слово САНЬ и запиши слово ЛОЖЬ, плюс ты получаешь 2 очка Драмы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Разворачиваюсь к фургону, одновременно с этим нащупывая свой пистолет.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Умелый:2, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Провал"/>
				<Option Goto="373" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Получив от меня в челюсть, противник выглядит озадаченным, а затем с грохотом валится, как куль. Но всего в паре метров за ним я вижу ещё двух убийц, уже наводящих на меня оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Укрыться за фургоном"/>
				<Option Goto="48" Text="Прыгнуть между двух убийц, прежде чем они выстрелят"/>
				<Option Goto="176" Text="Убежать по улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Мы продолжаем какое-то время, пока я жалуюсь ей на свою несчастную жизнь.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Культурный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Провал"/>
				<Option Goto="85" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Всаживаю в первого солдата три пули и поворачиваюсь к следующему. Я жму на курок, а солдат наводит на меня винтовку, но я успеваю попасть ему в руку и шею. Его тело дергается под моими выстрелами, а я продолжаю жать курок, проделывая в нем ещё несколько кровавых дырок, прежде чем он падает на пол. Но надо успеть разобраться с третьим солдатом, который готовится открыть огонь.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="45" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ">
					<Text>Если нет, выполни Проверку:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Провал"/>
				<Option Goto="202" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Уклонившись от монтировки в сторону, бью кулаком сбоку, цепляя парня в челюсть. На землю летят зубы и кровь, а я поворачиваюсь и вгоняю несколько ударов ему в живот, посылая парня в нокаут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если есть слово ВОР"/>
				<Option Goto="299" Text="Если нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>- Валите отсюда, хлопчики, - говорю я, появляясь в комнате с пистолетом в руке.\n\nГоловорезы выглядят озадаченными, но толстяк своей биты не выпускает.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Отчаянный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Провал"/>
				<Option Goto="313" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Стою на проспекте один, чувствуя себя полным кретином. Вдоволь нажалев себя, топаю обратно в мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Меня будит стук в дверь. Поднимаюсь посмотреть, кто там, подозревая, что это просто кому-то из подвыпивших постояльцев не с кем поговорить. В одних трусах открываю дверь и вижу тайца, который с убийственной ухмылкой целится в меня из дробовика. Едва успеваю отпрыгнуть в сторону, прежде чем тот выстрелит почти в упор.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Провал"/>
				<Option Goto="383" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Когда я снова встречаю Ёна, тот уже знает из новостей о моих проблемах с полицией. Тем не менее, он очень доволен моей работой и платит обещанное (зарабатываешь 5000 бат). Попрощавшись, выхожу на улицу в душную ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться в мотель отдыхать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Беру стул и ставлю его у дверей в номер, где и провожу самую неудобную ночь. Через пару часов начинаю чувствовать себя идиотом - что я, нянька, которой поручена испорченная девчонка?</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Упрямый:2, Холодный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Провал">
					<Text>...и ничего не происходит, и ты решаешь пойти спать.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="276" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Бросаюсь в сторону и под огнём слетаю по ступеням на улицу. Но там уже ждут полицейские в патрульных машинах, и я отчаянно бегу, даже не слушая, что они кричат мне вслед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Наконец выхожу в коридор и топаю к танцзалу. Голубые прожектора освещают подиум, где под грохочущую музыку танцуют несколько теней. Подхожу к бару, чтобы спросить кого-то из официанток про Эмбер. Девушка что-то говорит, но её голос тонет в шуме. И тут она подсаживается ко мне, тесно прижавшись.\n\n- Привет, как тебя зовут? - кричит она мне.\n\nУ неё узкое лицо с острым подбородком и огромными тёмными глазами.\n\n- Дельгадо, - отвечаю я, пытаясь привлечь внимание официантки...\n\n- Я Пайи, - говорит девушка с улыбкой, пытающейся выглядеть провокационной. - Ты откуда?\n\n- Из Америки.\n\nПоявляется официантка, я машу ей рукой, но она, то ли и впрямь не видит меня, то ли просто делает вид, и обслуживает клиента, который с рёвом требует ещё выпивки, продолжая при этом тискать двух щлюх.\n\n- Хочешь выпить? - спрашивает меня девушка.\n\n- Извини, но не трать на меня время, - отвечаю я. - Я друг Эмбер. Я не клиент.\n\n- Ха, - смеётся она, поднимаясь с табуретки. - Вы все клиенты.\n\nДевушка уходит, и я наконец могу поговорить с официантской.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Спросить её, где Эмбер"/>
				<Option Goto="149" Text="Оставить Эмбер в покое и вернуться в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Сотри слово ТЕЛЕФОН и запиши слово ЛОДКА.\n\nТолько я уснул, как у меня в номере затрезвонил телефон. Это Каев.\n\n- Похоже, папаша, мистер Уэствуд не просто бизнесмен, - и он театрально замолкает, оставаясь на линии.\n\n- Что ты хочешь сказать?\n\n- Посмотрел я на его отчёты и могу сказать - тут дело нечисто.\n\nНовая пауза, я тоже молчу и жду, когда же он заговорит, борясь с желанием наорать на него, чтобы бросал дурить.\n\n- Похоже на то, что он создал крупную организацию по наркотрафику, - наконец рожает Каев.\n\n- Что? - не могу поверить услышанному. - Наркобарон? Мистер Уэствуд?\n\n- Согласно полученной мной информации, его организация полностью увязла в бандитских войнах. Он очень важная шишка, со связями в правительстве, в посольстве и даже, похоже, хорошо ладит с полицией.\n\n- Но если так, он, должно быть, опасный противник для конкурирующей мафии, - размышляю я вслух.\n\n- Особенно для Джихо, - говорит Каев. - Нападение посреди улицы, использованное оружие, хладнокровное убийство твоих напарников - всё говорит о том, что за нападением стоит банда Джихо, возможно, чтобы надавить на Уэствуда и вывести его из игры. На дне ходят слухи, что Джихо также стоит за терактом на реке. Такое впечатление, что они хотят уничтожить всех конкурентов, но всё, что они получат - их самих прихлопнут другие банды.\n\nЯ поговорил с Каевом ещё немного, но больше никакой полезной информации не получаю. Тем более, у него и так есть свои проблемы.\n\n- Послушай, если тебе надо поговорить со мной или нужна будет информация, звони на 50-01-55, - говорит он и вешает трубку.\n\nПосле разговора с Каевом подхожу к окну. Гляжу на ночь снаружи, на улицу, на огни магазинов и фары машин. Мне нужна информация о банде Джихо, возможно, контакт с кем-то из их боссов, чтобы узнать, где они держат Бренду. План простой, но другого выбора у меня нет. Проблема в том, чтобы найти кого-то, кто скажет, где искать людей Джихо, кого-то, кто может дать мне информацию о городском рынке наркотиков.\n\nС мыслями об этом я засыпаю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Texts>
				<Text>Но я слишком медлю, и солдаты замечают меня в коридоре, синхронно открывая огонь. Бросаюсь под прикрытие стола, но несколько пуль впиваются в ноги.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Упав за мебелью, делаю перекат и сажусь, занимая позицию для стрельбы...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Я жду в уголке, чувствуя при этом, что готов убить ради выпивки. Бренда продолжает сновать туда-сюда, болтать с людьми, танцевать, пить. Уже почти рассвет, когда она, наконец, сообщает мне, что хочет уйти. Глаза у неё стеклянные и, похоже, никак не сфокусируются.\n\n- Отвези меня домой, - говорит она, слегка растягивая гласные.\n\nВзяв девушку за руку, веду её к машине, где она падает на сиденье. Велю шоферу возвращаться в отель.\n\n- Прекрасно провела время, - бормочет Бренда с закрытыми глазами, покачивая головой туда-сюда в такт неслышимой для остальных музыке. - Так хорошо провела время, - повторяет она, положив голову мне на плечо.\n\nВ следующий миг она уже спит.\n\nПриехав в отель, беру девушку на руки и поднимаюсь в её люкс. Чтобы открыть дверь понадобилось немного акробатики, затем отношу девушку в её спальню и оставляю на огромной кровати, сложив ей руки на груди. Она дышит очень глубоко, а на губах её как будто обрисовалась улыбка. Выхожу из её спальни и направляюсь в свою. Медленно раздеваюсь и несколько мгновений смотрю на огни рассвета. Затем ложусь на кровать, закрываю глаза, успев подумать, что открою их ещё не скоро.\n\nПолучи 2 очка Уважения. Запиши слово НОЧЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Первым делом старуха спрашивает меня о деньгах (вычти 1000 бат из твоих «Вещей»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Если у тебя нет нужной суммы">
					<Text>Пока она пересчитывает купюры, в нескольких словах пересказываю ей историю с киллерами, гибелью моих товарищей по работе и похищением американской девушки.\n\n- В твоей жизни много грусти и страданий, - сказала она, уставившись незрячими глазами на мою ладонь.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="208" Text="Если есть слово ОТРИЦАНИЕ"/>
				<Option Goto="37" Text="Если есть слово СКЛАД"/>
				<Option Goto="171" Text="Если есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="216" Text="Если ни одного из этих слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Звоню Каеву и рассказываю, что выяснил. Для него большой сюрприз, что это мистер Уэствуд ответственен за последние нападения.\n\n- Остальные банды просто озвереют, когда узнают, - говорит он. - Он не знает, с кем вздумал играть. У местных наркобарыг разговор короткий, когда надо отомстить предателю.\n\nСообщаю ему, что дочь Уэствуда заперта в Башне Байок, и что я собираюсь её вызволить оттуда, пока она не попала в жернова бандитских разборок.\n\n- Этот небоскрёб настоящая крепость, - говорит Каев. - тебе понадобится помощь, если хочешь штурмовать его, много помощи, потому что полиция присматривает за зданием днём и ночью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Быстро сую пистолет в штаны и тороплюсь прочь по тротуару, среди людей, с ужасом глядящих на окровавленные труппы.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Бетонные джунгли. Красивый +1. Логичный+1.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Красивый:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="Провал"/>
				<Option Goto="105" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Texts>
				<Text>Последний удар оказался решающим. Всё вокруг завертелось и пошло кувырком. Обессилев, падаю на колени, но ничего не чувствую. Заваливаюсь набок, стукаясь головой о землю. Холод медленно расползается по рукам и ногам, и на мои глаза опускается пелена тьмы.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Продолжаю бежать, перепрыгивая источающий рыбный запах ящик и чуть не влетев в контейнер, а пацан ускользает в глубину переулка. Силы начинают покидать меня, поэтому я должен поймать его сейчас, иначе упущу.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Провал"/>
				<Option Goto="232" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Перестрелка у дверей отеля одна из главных сегодняшних новостей. Кадры показывают тротуар, огороженный полицией, и трупы, накрытые чёрным. Девушка-ведущая объясняет, что в перестрелке были убиты два телохранителя из агентства, убийцы до сих пор неизвестны. Затем она переходит к антиправительственной демонстрации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Бросаюсь в погоню за парнем, расталкивая запрудивших улицу людей и стараясь не потерять из виду свою цель среди моря неотличимых лиц.\n\nВыполни Проверку: Сложность -1. Бетонные джунгли. Упрямый+2. Логичный+1.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>1</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Упрямый:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Провал"/>
				<Option Goto="164" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>С капустой у меня совсем кисло, поэтому звоню Ёну, одному из моих городских контактов. Он мелкий воришка, но он всегда в курсе, где можно срубить бабла по-быстрому.\n\n- Роберт, старина, как оно ничего? - здоровается он.\n\nЗаверяю, что всё в шоколаде - или чём-то близком по цвету - и спрашиваю, нет ли для меня какой работёнки.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="126" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="177" Text="Если выпало 3"/>
				<Option Goto="218" Text="Если выпало от 4 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Щёлкаю по каналам, переключаясь между местными и международными со спутника.\n\nБрось 1D6 и перейди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="113" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="265" Text="Если выпало 3"/>
				<Option Goto="242" Text="Если выпало 4"/>
				<Option Goto="146" Text="Если выпало 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>По забитому лотками с едой переулку дохожу до перекрёстка. Поглядев вправо-влево, решаю, стоит ли дальше пойти по одной из главных улиц района, или же вернуться в мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Пойти по улице Бань Мо"/>
				<Option Goto="157" Text="Пойти по улице Трифет"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Texts>
				<Text>Я промахиваюсь, а той стороны отвечает залп винтовок, вынуждая меня нырнуть в укрытие.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Игнорируя боль, поднимаюсь и, пригнувшись, бегу к следующей машине...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="236" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Восемь вечера. Вместе с ещё двумя телохранителями я жду в терминале аэропорта, пока пассажиры проходят мимо нас. Синоуга довольно высокий мужчина с очень короткими тёмными волосами и прячущий глаза под тёмными очками. Минаэ - женщина за тридцать, также высокая и худощавая. У неё тёмные волосы, собранные сзади в пучок, и она тоже носит тёмные очки, контрастирующие с бледностью её лица. Мы все трое в чёрном - только таблички «телохранитель» на лбу не хватает.\n\nМы ждём вместе с остальными встречающими. Пара молодых людей держит табличку с надписью Welcome, Mike. Ещё есть несколько одиночек, в возрасте от тридцати до сорока, двое из них европейцы. Разглядываю их одежду - бермуды и майки, считай, официальная униформа педиков.\n\nСамолёт из Лос-Анджелеса приземляется с десятиминутным опозданием. Когда динамики электронным голосом объявляют о прибытии, Минаэ перемещается к дверям, а Синоуга становится в центре зала и осматривается. Я стою на полпути между ними, возле пары, встречающей Майка. Вскоре стеклянные двери распахнулись, и внутрь хлынул поток людей с чемоданами и усталыми лицами. Первыми идёт семейная пара негров, за ними трое белых и двое юных тайцев. За ними входит невысокая, метр шестьдесят, блондинка, с любопытством осматривающаяся по сторонам и неспешно толкающая полную тележку чемоданов.\n\n- Hello, miss Westwood, - приветствует её Минаэ на довольно сносном английском. - Ваш отец послал встретить вас.\n\n- А, да, привет, - отвечает она, даже не останавливаясь и продолжая осматриваться с отсутствующим видом.\n\n- Добро пожаловать, - говорю я, занимая место возле неё с другой стороны. - Мы проводим вас в ваш отель.\n\nВ голубых глазах девушки загорается любопытство.\n\n- Ух ты, американец!\n\n- Да, меня зовут Роберт Дельгадо. Это госпожа Минаэ и господин Синоуга, - я жестом представляю телохранителей, следящих за окружающей обстановкой.\n\n- Хорошо, а где мой отец? - спрашивает она, останавливая тележку и осматриваясь по сторонам.\n\n- Мистер Уэствуд не смог прийти встретить вас, - отвечает Минаэ. - Но не волнуйтесь, мы доставим вас в отель, и я уверена, ваш отец встретится там с вами сегодня ночью.\n\n- OK, - отвечает она и после секундного замешательства шагает дальше.\n\nМинаэ шагает слева от неё, я справа, а Синоуга в паре шагов позади. Снаружи нас ждёт лимузин. Девушка садится в машину, предоставив багаж заботам водителя. Синоуга садится спереди, а Минаэ и я - на просторное заднее сиденье рядом с девушкой. Авто трогается и выезжает на шоссе в город, ожидающий нас в роскоши иллюминации.\n\n- Ух, ты! - восклицает мисс Уэствуд. - Потрясающе!\n\nНи Минаэ, ни я ничего не произносим, но мы также любуемся зрелищем, которое предлагает город в это время суток - небоскрёбы, неоновые огни и нескончаемое множество домов, уходящих за горизонт. Остаток пути проводим в молчании, пока полчаса спустя машина не останавливается у отеля. Синоуга берёт на себя заботы о регистрации, и через пару минут мы поднимаемся на верхний этаж. Люкс мисс Уэствуд огромен, почти как квартира с большой гостиной, двумя спальнями, балконом-террасой и двумя ванными.\n\n- Недурственно, - говорит девушка, осматривая просторную комнату, но особо потрясённой не выглядит.\n\n- Мисс Уэствуд, - говорит Минаэ. - Один из нас будет спать в маленькой комнате тут у вас, поэтому вы никогда не останетесь одна. Двое других займут номер на той стороне коридора, чтобы мы трое были в вашем распоряжении в любое время.\n\n- Один из вас будет спать здесь? - спрашивает девушка с гримаской раздражения. - Полагаю, это папочка распорядился?\n\n- Совершенно верно, - отвечает Минаэ. - Он особо подчеркнул это.\n\nДевушка легким вздохом выражает покорность.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Diplomacy</Skill>
					<Bonuses>Красивый:2, Культурный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Провал"/>
				<Option Goto="178" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Стирая покрышки, делаю полный разворот, но тут меня настигает одна из патрульных машин. Они идут на таран.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Убедившись, что на улице ни души, укрываюсь в тени возле двери и осматриваю замок.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Умелый:2, Культурный:1, ОТМЫЧКА:2</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Провал">
					<Text>...ты не можешь открыть его.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="245" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Я не хочу проблем, поэтому отдаю им деньги (вычти 2000 бат из своих «Вещей»), и шпана исчезает в переулке. А я продолжаю свой путь к центру города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>В переулке грохочет выстрел, и беглец падает в мусор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Если у тебя есть слово ВОР"/>
				<Option Goto="290" Text="Если нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>В шесть утра девушка, наконец, появляется в отеле. Выглядит она ужасно - в помятом наряде и потёкшем, как будто от слёз, макияже. Минаэ бросается убедиться, что с ней всё в порядке и ничего не случилось. Девушка рычит в ответ и говорит, что хочет спать и всё. После чего запирается в своей комнате. Минаэ вымещает свой гнев на мне, обещая, что добьётся, чтобы меня вышвырнули из агентства за мою некомпетентность. Затем мы расходимся по своим комнатам, надеясь, что события этой ночи уже закончились.\n\nТеряешь 2 очка Уважения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Я без проблем завожу машину и без спешки выезжаю со стоянки, приняв выражение лица добропорядочного гражданина. Еду через город к гаражу Ёна, который поздравляет меня с успехом и выплачивает деньги (зарабатываешь 3000 бат).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Первому киллеру попадаю точно в голову. Поворачиваюсь к его товарищу и стреляю, пока тот наводит свою пушку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Texts>
				<Text>Я двигаюсь слишком медленно, не успеваю укрыться. Винтовка выплёвывает язычок пламени, и в меня впивается пуля.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Пошатнувшись, я сдвигаюсь вбок, уходя с линии огня...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="202" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Texts>
				<Text>Получив пулю в грудь, убийца валится спиной вперёд на тротуар. К несчастью, его товарищ обходит меня сзади. Позвоночник пронзает вспышка боли.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Actions>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Упав на землю, я, стараясь не обращать внимания на боль, разворачиваюсь и стреляю, пока второй не добил меня.</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Firearms</Skill>
					<Bonuses>Упрямый:2, Умелый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Провал" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
				<Option Goto="134" Text="Успех" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Texts>
				<Text>- Да ты, засранец, по-хорошему не понимаешь! - ревёт негр, стремительный, как спущенная пружина.\n\nЯ даже не успеваю ничего предпринять, как получаю от него кулаком в живот.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 Ранение.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>В животе будто бомба взорвалась. Отшатываюсь назад, чтобы меня не размазал по стене великан с кулачищами как чугунное ядро.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="319" Text="Увернуться от удара" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
				<Option Goto="77" Text="Нанести ему низкий удар ногой" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Набираю номер, показанный в эротической программе.\n\n- Вы позвонили в «Ориент премиум», - отвечает автомат. - Подождите несколько секунд, одна из наших девушек ответит вам. Тариф 200 бат за первую минуту и 300 за следующую.\n\nЗатем раздаётся щёлчок за которым следует несколько секунд тишины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Заплатить 200 бат"/>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и смотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Не раздумывая, бросаюсь в погоню за пацаном, лавирующим среди загромождающих переулок лотков со всякой фигнёй.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Упрямый:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Провал"/>
				<Option Goto="260" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Прыгаю на второго охранника сзади, обхватив его за шею левой рукой, а правой целюсь в первого. Удушаемый только удивленно хрипит, его товарищ разворачивается на шум. Его глаза-щёлочки лишь десятую долю секунды глядят на меня, прежде чем я стреляю. Пуля попадает прямо в лицо, отчего убитый валится на спину, прочерчивая окровавленной головой на стене красную дугу. Прикрываясь живым охранником как щитом, выхожу в коридор. В дальней стороне появляются двое парней с узи и что-то удивлённо кричат. Продолжая прикрываться заложником, пячусь к закрытой двери дальше по коридору. Стволы узи поднимаются, и коридор наполняет грохот выстрелов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Отстреливаться от автоматчиков"/>
				<Option Goto="223" Text="Сигануть в боковую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Такси высаживает меня у зала на проспекте Рачадамноэм, где после обеда проводятся бои тайских боксёров. Тут полно пьяных туристов, карманников и проституток. Вокруг зала множество уличных лотков, сувенирных лавок и базаров. Судя по крикам внутри здания, бои уже начались. Подхожу ко входу и вижу табличку «Вход 500 бат».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Заплатить за вход"/>
				<Option Goto="97" Text="Пошляться по окрестным ларькам"/>
				<Option Goto="206" Text="Вернуться в центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Развернувшись к фургону, нашариваю в штанах ствол. Один из нападающих выбирается из фургона. Кто-то кричит. Мои пальцы смыкаются на рукояти. Слева от меня чертыхается Минаэ и выпрямляется с пистолетом в руках. Бренда падает на колени, закрыв руками уши и плотно зажмурившись. Наконец выпутываю из штанов пистолет и открываю огонь. Бабах - и первый из убийц валится, получив пулю в грудь. Тут же делаю шаг в сторону, укрывшись за лимузином - и одновременно автоматные выстрелы высекают из него искры. Присев за лимузином, держу пистолет двумя руками, прислонившись спиной к корпусу автомобиля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Первый получает очередь в грудь и заваливается назад. Его товарищи бросаются по сторонам, но одного я снимаю, раньше, чем тот успевает укрыться. Оставшийся, видя свих товарищей мёртвыми, разворачивается и бросается к лифтам. Потратив секунду на прицеливание, простреливаю ему голову. Не выпуская из рук оружия, проверяю, не остался ли на парковке кто-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Бросаюсь на последнего из убийц, а тот наводит на меня пистолет.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>MartialArts</Skill>
					<Bonuses>Сильный:2, Проворный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Провал"/>
				<Option Goto="40" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Пытаюсь смешаться с толпой, но какой-то мужчина указывает на меня и кричит, что я один из убийц. Большинство тут же шарахается от меня, но несколько рабочих наоборот, бросаются ловить меня, готовые применить силу, если что, поэтому я поднимаю руки и возвращаюсь к лимузину дожидаться полицию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Моя нога влетает негру в подбородок, и тот мордой вперёд валится на землю. Разобравшись с ними, возвращаюсь к Ёну.\n\n- Эй, Роберт, ты лучший, - смеётся он, отсчитывая купюры, и платит обещанное (получаешь 2000 бат).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>У стены возле дверей лифта уже ждут трое солдат.\n\n- А это что за хуй в пальто? - матерно реагирует один из них на моё появление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Выстрелить в них из пистолета"/>
				<Option Goto="190" Text="Если есть граната и хочешь её бросить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>В начале второго пополудни трое телохранителей сопроводили Бренду, то есть мисс Уэствуд, на крышу небоскрёба. На ней штаны из серой замши, чёрная рубашка, голубые глаза скрыты под тёмными очками, а белокурые волосы забраны в хвост.\n\nКрасавица-тайка приветствует нас у входа в ресторан и проводит среди столиков. Я гляжу в окно на террасу, где посетители потягивают коктейли под полуденным солнцем.\n\n- Золотце, наконец-то ты приехала, - восклицает по-английски мужчина, встающий из-за столика.\n\n- Папа! - кричит Бренда и подбегает, чтобы обнять своего отца.\n\nМы ждём в сторонке. Мужчина пожилой, почти под шестьдесят, с седыми волосами и очень тёмным и морщинистым лицом. На нем угольно-серый костюм и сверкающие туфли, которые должны стоить больше, чем моя зарплата за год. Возле него стоят два азиата с непроницаемыми физиономиями, в чёрных костюмах с красноречивыми выступами под мышкой. Телохранители мистера Уэствуда. Вроде бы с одним из них я сталкивался по работе, вот только не помню, с которым.\n\n- Совсем забыла своего старика-отца, - продолжает мистер Уэствуд, слегка отодвигая свою дочь, чтобы лучше её рассмотреть.\n\n- Папа, не говори так, - отвечает Бренда, лучась от счастья.\n\n- Ну, давай, присаживайся, - отец отодвигает для дочери стул. - Ты так много должна мне рассказать.\n\nМинаэ и я садимся слева от девушки, а Синоуга возвращается к бару за нами. Коллеги-телохранители зыркают туда и сюда, стараясь не встречаться с нами глазами, пока отец и дочь разговаривают.\n\n- Как мать? - спрашивает мистер Уэствуд.\n\n- Очень хорошо, папа, шлёт тебе привет. А ты как?\n\nОтец и дочь Уэствуды продолжают разговор с непринуждённостью людей, настолько привыкших к постоянному присутствию телохранителей, что уже не обращают на них внимания.\n\nОбед проходит гладко. Прибывают новые посетители - ещё больше топов, ещё больше телохранителей. Закончив трапезу, мистер Уэствуд посмотрел на часы.\n\n- Давай выйдем на террасу, - предлагает он, вставая из-за стола. - Сегодня чудесный день, и я просто обязан показать тебе наиболее впечатляющий вид всего Бангкока, - предлагает он дочери.\n\nВ сопровождении телохранителей они выходят на террасу, где усаживаются за столик возле перил, за которыми раскинулся город - нескончаемый конгломерат зданий, небоскрёбов и трущоб. Отец с дочерью болтают ещё полчаса.\n\n- Не уверена, что я буду изучать в следующем году, - закурив сигарету, делится планами Бренда. - Не знаю, то ли поступить в этот университет, или если...\n\nИ тут грянул гром. Только не гром, а взрыв, далеко отсюда, смягчённый расстоянием. Бренда замолкает. Все вскакивают с мест и смотрят на юг. Я поворачиваюсь и смотрю на город. Вдалеке, над рекой поднимается густой столб чёрного дыма. Горит большая баржа или очень большая лодка, а вокруг неё опадают дождём из дерева и мусора куски её обшивки. Новый взрыв. Поднимается дым, растекаясь по синему небу как чёрное пятно от тонущего танкера. На террасе поднимается крик, все спрашивают, что случилось.\n\n- Это бомба! - кричит кто-то по-тайски.\n\n- Нападение! - кричит ещё кто-то по-английски.\n\n- Что случилось, папа? - спрашивает стоящая у перил Бренда у обнимающего её за плечи отца.\n\nОтец не отвечает и просто смотрит на реку и качающийся на ней разбитый корабль. Раздаются сирены, так далеко, что почти не слышно, и по лабиринту улочек к реке пробираются крошечные проблески жёлтых огоньков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Резко сворачиваю вправо и въезжаю в переулок, а полицейская машина висит у меня на хвосте. Коробки и мусор разлетаются во все стороны под вой сирен у меня за спиной. Еду по узкому проходу, объезжая мусорные баки, старую мебель и прочий хлам, и, газанув, выезжаю с другой стороны на проспект.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Удирать по проспекту"/>
				<Option Goto="78" Text="Подняться по развязке на автостраду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Продолжаю расталкивать толпу, но тут шестое чувство велит мне обернуться. Удивившись, слушаюсь свою интуицию и вижу одетого в чёрное мужчину за тридцать. Я тут же узнаю его - это один из киллеров, похитивших Бренду. Но что-либо предпринять уже не успеваю, он наводит на меня пистолет и открывает огонь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Texts>
				<Text>"Мой выстрел разносит бутылку на столе. Охранники открывают ответный огонь. Я едва успеваю убраться из-под выстрелов, но одна из пуль меня всё равно цепляет.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 2 Ранения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Wounds Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Заставив себя не думать о горящем огнём плече, делаю перекат и выныриваю с другой стороны стола, где вскакиваю и снова стреляю...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="118" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Отпрыгиваю, прижимаясь к стене под грохот дробовика и звон разбитой выстрелом лампочки. Перекатываюсь по полу и тут же вскакиваю, прижавшись спиной к стене. Мой пистолет лежит на ночном столике по другую сторону кровати. В коридоре киллеры перезаряжают оружие, чтобы войти и прикончить меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Прыгнуть на первого и атаковать голыми руками"/>
				<Option Goto="320" Text="Прыгнуть за пистолетом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Выскакиваю из-за лимузина, чтобы защитить Бренду. Но едва я успеваю сделать пару шагов, как меня накрывает шквал огня (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений" Availability="РАНЕНИЙ >= 6">
					<Text>Истекая кровью, отползаю обратно под укрытие лимузина, а убийцы как раз обходят его, чтобы прикончить меня. Не обращая внимания на свои раны, сжимаю в руке пистолет, приготовившись стрелять.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="112" Availability="РАНЕНИЙ &lt; 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Шагаю по узким улочкам Чайнатауна среди мусора, уличных лотков с поддельными шмотками, и ожидающими клиентов водителей мототакси и авторикш. И тут по переулку опрометью пробегает мальчишка, за которым гонится женщина с криком:\n\n- Держи вора!\n\nМальчик проносится мимо меня и ныряет в соседний переулок, а всем вокруг нет никакого дела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Погнаться за вором"/>
				<Option Goto="20" Text="Идти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Убиваю двух охранников двумя выстрелами в голову. Покончив с ними, проверяю, нет ли кого ещё в коридоре, затем пересекаю кабинет и хватаю забившегося в угол клерка. Прижимаю ствол к его виску:\n\n- Тебе лучше честно ответить на мои вопросы, - говорю я, давая понять, что не потерплю фокусов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если есть слово КАМЕРА"/>
				<Option Goto="259" Text="Если есть слово ПРОШЛОЕ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Пробегаю по крыше и прыгаю над улицей, а за моей спиной раздаются выстрелы.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>3</Level>
					<Skill>Physical</Skill>
					<Bonuses>Проворный:2, Отчаянный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Провал"/>
				<Option Goto="68" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Наконец я вползаю в свой номер и падаю на кровать, вымотанный и мокрый от жары.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телевизор"/>
				<Option Goto="90" Text="Позвонить по телефону"/>
				<Option Goto="284" Text="Поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Раунд идёт за раундом. Первым умирает похожий на наркомана юноша. Затем топ-менеджер, явно задавленный долгами. Кроме меня остается лишь ещё один игрок. Я беру револьвер и нажимаю курок, но камера пуста. Затем он. В подвале грохочет выстрел, и труп моего соперника оседает на стуле с дыркой в башке. Всё ещё не в силах унять дрожь в коленках, забираю выигрыш (запиши 10 000 бат в свои «Вещи») и быстро сваливаю отсюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>Достигнув люка, я на мгновение прислушиваюсь, но снизу ничего не слышно. Поднимаю крышку двумя руками - в темноте под ней горит квадратик света. Не теряя времени, спускаюсь по лестнице в небольшую комнатку, освещённую висящей на стене старой лампой накаливания. В комнате есть только одна дверь и крохотное оконце, за которым одна лишь тьма. Подхожу к двери и выясняю, что она не заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Всю дорогу я безмятежно смотрю на проплывающие мимо дома и улицы.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Level>2</Level>
					<Skill>ConcreteJungle</Skill>
					<Bonuses>Холодный:2, Логичный:1</Bonuses>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Провал"/>
				<Option Goto="219" Text="Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Убегаю будить Минаэ и объяснять ей, что мисс Уэствуд покинула отель.\n\n- Куда? - просто спросила она.\n\nНе получив от меня ответа, Минаэ смотрит на меня с неприкрытой ненавистью, гневно сжав скулы:\n\n- Ты всё просрал, кретин! Если с ней что-то случится, а нас не будет с ней рядом, мы можем забыть о том, чтобы получить в этом городе хоть какую-то работу. Пошли, лучшее, что мы можем сделать, это найти её до того, как она вляпается в какие-то неприятности.\n\nМинаэ и я отправляемся искать девушку, а Синоуга остаётся в номере, на случай, если она вернётся. Несколько часов мы колесим по городу на такси, посещая различные ночные клубы и забегаловки без всякого толка, пока, наконец, в 5 утра не возвращаемся в отель. Синоуга информирует, что никаких новостей о мисс Уэствуд нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Я отворачиваюсь к двери, оставив мистера Уэствуда стоять на коленях и скулить под столом в огромном офисе на вершине мира.\n\nЗапиши слово МЕСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="261" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Переулки Чайнатауна в Бангкоке не самое безопасное место в мире. Проверив, легко ли вынимается спрятанный в штанах пистолет, ныряю в скопление старых зданий, продающегося с тротуара старого тряпья и скапливающихся у стен коробок и мусора.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если выпало от 1 до 3"/>
				<Option Goto="158" Text="Если выпало 4"/>
				<Option Goto="271" Text="Если выпало 5"/>
				<Option Goto="385" Text="Если выпало 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>...Прошло четыре месяца.\n\nПросыпаюсь утром весь в поту. Звуки города наполняют комнату - шум машин, голоса и невнятное бормотание и гул, просачивающиеся повсюду. Кричит женщина, и её голос ужасен. Дети издают серию воплей, слишком громких для человеческой глотки. Грузовик урчит мотором, как будто прямо у меня в голове.\n\nПосражавшись какое-то время с подушкой, сдаюсь и встаю. Попив воды, приняв душ, надев штаны и футболку, выхожу на улицу. Уже далеко за полдень. Перекусив рыбой с рисом в уличном лотке на углу, направляюсь в магазин, где теперь работаю. Это маленький и загромождённый продовольственный магазинчик, принадлежащий двухсотлетней старухе.\n\n- Ты опоздал, - приветствует меня старая грымза.\n\n- Да, я знаю, - отвечаю я, становясь за прилавок.\n\nСтаруха обслуживает клиента, не переставая честить меня, но потом сообщает, что ей нужно пойти сделать разные заказы, и что до закрытия она не вернется. Когда она наконец-то замолкает и проваливает, чувствую большое облегчение. Да, продавец в продовольственном магазине, вот кто я теперь. Сажусь возле прилавка на стул и откидываюсь назад, чтобы попасть под струю от гудящего на стене вентилятора.\n\nЯ провожу бесконечный день, продавая консервы в банках, специи и тому подобное, пока не наступает десять вечера. Перед самым закрытием обслуживаю девушку и топаю обратно в мотель.\n\nПобывав полицейским, побывав телохранителем, теперь я простой продавец, хотя и не знаю, к добру эти перемены или к худу. Я стараюсь не думать слишком много о таких вещах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400" Text="Если у тебя 5 или больше очков УВАЖЕНИЯ"/>
				<Option Goto="329" Text="Если 4 или меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Укрывшись за столом, ползу к границам кабинета, но тут раздаются шаги армейских башмаков. Замираю, пока они не пройдут мимо. Тогда я выскакиваю из укрытия и набрасываюсь на второго солдата сзади, застигнув его врасплох. Быстрым движением разворачиваюсь, придавая ему необходимое ускорение в сторону окна. Он с воплем врезается в стекло, забрызгивая всё вокруг кровью из бесчисленных порезов. Швырнув одного солдата в стекло, я тут выхватываю пистолет и стреляю в его напарника, который падает замертво, получив несколько пуль в грудь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>Перехожу проспект к лабиринту улочек Бань Мо, переполненных людьми, криками, запахом пота и жарящейся пищи. Пройти тут можно только пешком - машины стоят, припаркованные на асфальте впритык. Пробираюсь по улочке, полной лавок с часами и дешёвой электроникой - исключительно дешёвыми подделками известных марок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Купить что-нибудь в лавке"/>
				<Option Goto="152" Text="Подойти к одному из уличных предсказателей"/>
				<Option Goto="27" Text="Пойти на причал и сесть на паром до центра"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться в мотель отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Солдат, похоже, растерялся, и впускает меня поговорить с консьержем. Вхожу за ним в холл, на ходу вынимая пистолет и стреляя ему в спину.\n\n- Что за хуйня? - ревёт привратник, вскакивая на ноги.\n\nПоворачиваюсь к нему, и, пока он не поднял тревогу, целюсь и всаживаю ему в грудь три пули.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="304" Text="Если нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Звоню Сань, но попадаю на автоответчик, который девичьим голосом просит оставить сообщение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Texts>
				<Text>Меня будит раскат грома. Спросонья подхожу к окну. Посреди ночи, подобно чуду, начинает идти дождь, и грохот воды заглушает прочие звуки города. Ветер яростно налетает на стекло, и я почти наяву ощущаю лёгкое дуновение свежести, проникающее в комнату и развеивающее жару, правда всего капельку. На город обрушиваются потоки ливня, и на какой-то миг не слышно ничего больше.\n\nЧто ж, отныне это моя жизнь - работа в говённом магазине и сон в мотеле-клоповнике. Эмбер исчезла после перестрелки в небоскрёбе, и больше я о ней не слышал. Я снова один, как и раньше. Тихо присаживаюсь на кровать, слушая шум дождя, и жалею себя как последний идиот.\n\nНепогода бушует всего пять минут, затем ливень прекращается, и город кажется спокойным и тихим, как будто все его пятнадцать миллионов жителей испарились. Продолжаю лежать на кровати, разглядывая пятна сырости на потолке, как вдруг кто-то стучит в дверь. Удивившись, хватаю пистолет со стола и иду открывать. В полутьме коридора вырисовывается профиль гостя. Мне требуется секунда на узнавание. Это Бренда.\n\nДевушка стоит, замерев в ожидании напротив моей двери. Недлинные светлые волосы собраны в хвост на затылке, на ней чёрная футболка и джинсы. Полумрак коридора окрашивает в светло-карамельный тон её лицо, на котором сияют ярко-голубые глаза.\n\n- Привет, - просто говорит она с усталой улыбкой. - Я только что с пятнадцатичасового самолёта из Лос-Анджелеса.\n\nМы глядим друг на друга в коридоре мотеля и молчим. Где-то под нами громко выругался мужчина. Громко взревел диктор из резко проснувшегося телевизора. Далёкий и слабый звук пересекает небо над Бангкоком - это самолёт бороздит ночь, уносясь куда-то вдаль.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>Шаг первый перед началом игры – описать, каков твой персонаж. Для этого нужно выбрать 4 прилагательных из следующего списка. В зависимости от выбранных тобой прилагательных, твой персонаж будет лучше в чём-то одном и хуже в другом. Например, если ты Проворный, тебе будет проще уклоняться от ударов, бегать и т.д. С другой стороны, если ты выберешь Красивый, твоя внешняя привлекательность позволит проще вызнавать информацию. Выбери 4 прилагательных, которые лучше всего описывают твоего персонажа.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Сильный</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Проворный</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Умелый</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Отчаянный</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Красивый</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Логичный</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Холодный</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Упрямый</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Жестокий</Button>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Культурный</Button>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="402"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>Второй шаг – определить твои Умения. Есть 6 Умений, среди которых ты должен распределить 8 очков, приписывая каждому Умению от нуля до 3 очков. Ниже дано краткое описание каждого из Умений, чтобы ты мог решить, в чём твой персонаж должен быть искуснее:</Text>
			<Actions>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>Боевые искусства</Head>
					<Stat>MartialArts</Stat>
					<Text Style="Small">Способность сражаться без оружия или устранять врага без лишнего шума.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>Физподготовка</Head>
					<Stat>Physical</Stat>
					<Text Style="Small">Способность бегать, прыгать или прилагать физические усилия.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>Вождение</Head>
					<Stat>Driving</Stat>
					<Text Style="Small">Способность водить все виды транспорта.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>Огнестрел</Head>
					<Stat>Firearms</Stat>
					<Text Style="Small">Умение обращаться с пистолетами, дробовиками и прочим огнестрелом.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>Дипломатия</Head>
					<Stat>Diplomacy</Stat>
					<Text Style="Small">Умение поддержать разговор, договариваться или вытягивать информацию, как с помощью вопросов, так и чистого обаяния.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>Бетонные джунгли</Head>
					<Stat>ConcreteJungle</Stat>
					<Texts>
						<Text Style="Small">У тебя есть контакты в мире улиц, связи, ты знаешь места и полезные вещи, выученные в «школе жизни». Также способность не привлекать внимания.</Text>
						<Text>Распредели 8 очков, как сочтёшь нужным.</Text>
					</Texts>
				</Get-Decrease>
			</Actions>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>