<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Небо над Бангкоком</Title>
			<Author>Хосе Луис Лопес Моралес, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action" Value="cbb58c"/>
			<Background Value="eedfbe"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="78491e"/>
			<Continue Value="d5c3a3"/>
			<ActionBox Value="b4a482"/>
			<StatusBar Value="ae9879"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Твоя предыстория\n\nБангкок, город, где пятнадцать миллионов человек набиты в муравейник ослепительных стеклянных небоскрёбов, кишащих заразой лачуг и тысячелетних храмов, где на улицах всегда полно народу, где всегда есть транспортные пробки, и где всегда шумно. Город, где энергия Запада сталкивается с мировоззрением древнего Востока, это перевалочный пункт, всего лишь остановка в пути. Все приходят сюда в поисках чего-то, хотя лишь немногие получают искомое, а большинство забывает о нём, просто выживая в толпе под оглушительный шум города, навеки пропечатывающийся у них в голове. Есть и такие, кто прибыл в Бангкок в поисках денег - да почти все приходят сюда в поисках денег. Но есть много и тех, кто прибыл сюда, спасаясь - спасаясь от полиции, от старых партнёров, резко перешедших в разряд врагов, а возможно, и просто от себя самих. Город привечает каждого, не делая никаких различий. Ты входишь в лабиринт его улочек, и когда день проходит за днём, ты, мало-помалу, теряешься внутри всё больше и больше, глубже и глубже, пока не настаёт момент, когда ты забываешь дорогу наружу, пока ты даже не забываешь, что хочешь выбраться отсюда. И тогда ты начинаешь исчезать, не осознавая этого и не поднимая шума. Я прибыл в Бангкок, спасаясь, как и многие другие. Я был полицейским в Лос-Анджелесе, у меня была женщина, и было будущее. Теперь это только воспоминания. После дела, повлёкшего гибель многих людей, я сбежал из США и колесил от страны к стране, пока не очутился в Таиланде. Теперь у меня новая личность и новая работа в охранной фирме. Может, это новое начало. Бангкок, огромный, чувственный и проклятый. Коли ты попал в его объятия, пути назад уже нет.\n\nТвое полицейское досье\n\nЭто книга-игра, книга, в которой ты герой истории, а не просто сторонний наблюдатель, как в романах или фильмах. Такая книга читается по особому. Ты начинаешь с параграфа номер 1. В конце каждого параграфа дан перечень возможных вариантов действий для твоего персонажа - ты делаешь выбор и отправляешься на соответствующий параграф, чтобы увидеть, к чему это приведёт.\n\nВ этой истории ты принимаешь роль Роберта Дельгадо, героя первой книги-игры sLAng «Падшие ангелы», который, покинув Соединённые Штаты, ныне пытается прожить, работая телохранителем в опасном городе Бангкоке. По ходу приключения тебе предстоит выбирать, что твой персонаж делает, куда он идёт, как он действует, и принимать важные решения, многие из которых связаны с нарушением уголовного кодекса, не говоря о морали.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Просыпаюсь «под небом чужим». Потолок очень низкий, белая штукатурка от влаги местами взялась желтоватыми потёками. Откуда-то раздаётся резкий и неприятный звук. Мне требуется несколько секунд, чтобы узнать в нем звон будильника. Сейчас два часа дня. Сквозь небольшое оконце в комнату льется солнечный свет, а заодно шум уличного движения и человеческой толпы.\n\nЧертыхаясь, быстро умываюсь. Надеваю штаны, тёмно-синюю рубашку, обувь, беру пистолет и выхожу на встречу с реальностью.\n\nНа улице тот же ад, что и каждый день: лавки с едой, крики продавцов, пропахшие рыбой старухи, эту самую рыбу покупающие. Быстро шагаю к центру, где улицы широкие и полно машин. Через двадцать минут я стою перед зданием агентства. Поднимаюсь на лифте на забитый офисами этаж и подхожу к стеклянной двери в конце коридора, где девушка с фарфоровым личиком приветствует меня улыбкой.\n\nВообще-то, мне назначено, но проходит больше, чем полчаса, прежде чем босс Хеанг соизволит меня принять.\n\n- Итак, Дыльгад, - моё имя, Дельгадо, он столь чудовищно коверкает, будто говорит задницей. - Время деньги, поэтому к делу. У меня есть работа для тебя, - не прекращая говорить, он принимается перебирать бумаги. - Тот случай с английским клиентом, он нас не обрадовал. Говоря по правде, - он делает паузу, разглядывая клочок бумаги. - Правда в том, что мы больше не собирались обращаться к тебе, по крайней мере, с важной работой. Но мы получили задание, для которого требуются твои услуги.\n\nОн показывает мне небольшое фото, вырванное из журнала, на котором изображена белокурая девушка за двадцать, одетая в броское красное платье для вечеринок, танцующая в ночном клубе на фоне размытой толпы.\n\n- Это мисс Бренда Уэствуд, - говорит он, не выпуская фотографию. - Она дочь ведущего американского бизнесмена, у которого здесь в Таиланде несколько бизнесов. Мисс Уэствуд прибывает\n\nв город сегодня вечером, и нам была доверена её безопасность. Это всего лишь поездка на несколько дней, повидаться с отцом и остальными, но нас попросили гарантировать её безопасность с момента, как её нога ступит на землю Бангкока. Трое телохранителей нашего агентства будут сопровождать мисс Уэствуд всё время, пока она в городе. Её отец настаивал, чтобы среди них был белый, желательно американец, чтобы его дочь не испытывала дискомфорта. Вот причина, почему мы решили обратиться к тебе.\n\n- Спасибо, - вынужден сказать я, чувствуя себя при этом идиотом.\n\n- Мисс Уэствуд остановится в отеле «Мариотт», - продолжает босс, пропустив мои слова мимо ушей. - Ты и ещё два телохранителя, - он сверяется с бумагой, - Синоуга и Минаэ встретите её в аэропорту в восемь часов. Наблюдение должно быть полным, 24 часа в сутки.\n\nБосс Хеанг продолжает говорить и говорить, почти забыв, что у него мало времени, истязая меня своим гнусным голосом, делающим это похмельное утро ещё гаже.\n\nПокинув, наконец, агентство, я взял якобы кофе в торговом центре. От первого же глотка в животе у меня забурлило. Выйдя на улицу, я раздумываю, пойти ли мне домой и отдохнуть, или прогуляться к местным девочкам на Силом-роуд. Порядочный человек отправился бы домой отдыхать, но я уже давно перестал быть порядочным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
				<Option Goto="185" Text="Свернуть на Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Быстро достаю пистолет и открываю огонь. Люди вопят от страха, а пацан падает посреди мостовой. Подбегаю к нему и отбираю свой бумажник (верни утраченные деньги), и как раз в этот момент на улице появляется полицейская машина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>И тут среди полицейских, среди бегущих людей, среди вопящих людей, среди швыряющих камни парней - среди всей этой толпы я вижу знакомое лицо. Всего на мгновение мельком вижу мужчину за тридцать, одетого в чёрное. В следующий миг он исчезают среди людей, но я успеваю узнать его. Это один из киллеров, похитивших Бренду. Он следует за мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Бежать по переулку дальше, притворившись, что не увидел его"/>
				<Option Goto="96" Text="Самому броситься за ним сквозь толпу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Запрыгиваю на мотоцикл, завожу его и под завывания полицейских сирен за спиной качу на полной скорости по улице.\n\nБрось 1D6 и переходи на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Если выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="162" Text="Если выпало 3 или 4"/>
				<Option Goto="306" Text="Если выпало 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Сжимая пистолет, я выжидаю мгновение, вслушиваясь в шаги окружающих лимузин убийц. Затем вскакиваю, как пружина, застигнув врасплох того, что у капота автомобиля. Стреляю ему в лицо, пока его товарищи разворачиваются, чтобы взять меня на прицел.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Огнестрел. Умелый+2.\n\nХолодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="134" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Плачу 500 бат (вычти 500 бат из твоих «Вещей») и вхожу в зал. На меня тут же обрушиваются вопли публики, орущей всякий раз, когда кто-то из бойцов наносит своему сопернику удар. Подыскиваю местечко на деревянной лавке и смотрю первый бой - поединок восьмилеток, бьющихся на потеху зрителей.\n\nЗатем начинается новый бой. Букмекеры выкрикивают ставки. Не знаю, стоит ли поставить, или просто ограничиться просмотром поединка.\n\nЕсли хочешь сделать ставку, ты должен потратить 1000 бат и выбрать одного из бойцов. Бой идёт по раундам. За каждого из бойцов бросается 1D6 и прибавляется показатель его Боевых искусств. У кого в сумме выходит больше, тот и выигрывает раунд, нанося 1 Ранение противнику. Первый, у кого количество полученных Ранений сравняется с Выносливостью, отправляется в нокаут, проигрывая бой. Если ты угадаешь победителя, то не только вернешь поставленные 1000 бат, но и получишь ещё 1000.\n\nБоец 1 - Боевые искусства +3. Выносливость 3.\n\nБоец 2 - Боевые искусства +2. Выносливость 4.\n\nПосле боя я выхожу из зала, собираясь поймать такси, чтобы вернуться в свой мотель, пока ещё не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Отправиться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Есть у меня клиент, которому до зарезу нужен хаммер, - говорит мне Ён. - Твоя работа будет сходить на парковку в Сиам-Центр, добыть машину и пригнать в мой гараж. Плачу за это 3000 бат.\n\nСледуя инструкциям Ёна, я отправляюсь в центр города и захожу на подземную парковку под одним из гигантских торговых центров. Там припаркован хаммер. Придав себе небрежный вид, подхожу к машине, поглядывая, нет ли входящих или выходящих с парковки людей, и куда смотрит скучающий охранник, прохаживающийся среди машин. Подхожу к хаммеру и без проблем вскрываю дверь. Залезаю и пытаюсь его завести.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Бетонные джунгли. Культурный+2. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Если есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от этой работы"/>
				<Option Goto="215" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="364" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Минаэ сопровождает девушку в её комнату, а мы с Синоугой топаем в номер на другой стороне коридора. Мой азиатский коллега принимает душ, а затем, так и не раскрыв рта, усаживается перед телевизором. Через полчаса он уже дрыхнет, храпя как медведь. Я не знаю, что делать, потому что сильно сомневаюсь, что этой взбалмошной девчонке хватит благоразумия провести ночь в своем номере. Если она сбежит, пока мы спим, у всех нас будут крупные неприятности. Правда, с ней в номере Минаэ, но эта стерва из настойчивых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Лечь в кровать и заснуть"/>
				<Option Goto="139" Text="Спуститься вниз и заплатить консьержу 200 бат, чтобы приглядывал"/>
				<Option Goto="341" Text="Встать на стрёме возле дверей в номер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Захожу на танцплощадку и хлопаю парня по плечу. Он смотрит на меня, ржет и продолжает забавляться с Брендой. Тогда я толкаю его - достаточно сильно, чтобы тот упал.\n\n- Ты чё, чокнутый? - вопит он, поднимаясь.\n\nБренда с ненавистью глядит на меня, берет парня за руку, и они удаляются в центр площадки. А я стою как идиот под неодобрительными взглядами остальных посетителей.\n\nТеряешь 2 очка Уважения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Я промахиваюсь, а в ответ получаю несколько пуль (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="86" Text="Боль заставляет меня кричать - но я всё равно бросаюсь на боковую дверь под поливающим коридор свинцовым дождём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="42" Text="Если нет, читай дальше: Я иду по тротуару, как вдруг чувствую что-то за спиной. Развернувшись, вижу пацана с моим бумажником в лапе (теряешь половину своих денег). Поняв, что спалился, пацан бежит на угол, прыгает на заднее сиденье мотоцикла, и водила дает газу. Кричу им вслед всё, что думаю про их маму, но тут замечаю возле одного из лотков «ничейный» мотоцикл. Реквизировать транспорт и пуститься в погоню"/>
				<Option Goto="356" Text="Смириться с потерей и пойти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Включаю новостной канал «24 часа».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Если есть слово НОЧЬ"/>
				<Option Goto="46" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="195" Text="Если есть слово СКЛАД"/>
				<Option Goto="321" Text="Если есть слово МЕСТЬ"/>
				<Option Goto="146" Text="Если ни одного из этих слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Выдёргиваю чеку и посылаю гранату катиться по асфальту. Она со стуком закатывается под полицейскую машину и взрывается, подбросив машину в воздух. Перевернувшись, машина шмякается крышей вниз. Раненых полицейских отбрасывает на спину. Воспользовавшись ситуацией, пытаюсь удрать до прибытия новых подкреплений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Сотри слово НОЧЬ и запиши слово ОТРИЦАНИЕ.\n\nПросыпаюсь в третьем часу дня от чьих-то воплей в коридоре. Ещё час собираюсь с силами, прежде чем выползти из постели. Приняв душ, выхожу на улицу поесть чего-нибудь на ближайшем базаре. Поев, сажусь на лавку и, закурив, обращаюсь мыслями к вчерашним событиям. И к Бренде. Бедняжка, у неё почти нет шансов выпутаться из этой передряги. Похищения у нас местный бизнес. Организованные преступные шайки вылавливают родственников бизнесменов и запрашивают заоблачный выкуп. Деньги обычно теряются в туче посредников - проследить их путь невозможно, а похищенный просто исчезает, и никто больше о нём не слышит. Ходит множество слухов о полицейских начальниках, получающих взятки от мафии, так что неудивительно, что никого из похитителей так ни разу и не поймали. В начале 21-го века похищение стало очень прибыльным бизнесом, как для похитителей, так и для полиции. И никому нет дела, что случится с двадцатилетней девушкой, которая, вероятно, через пару дней умрёт, и даже все деньги мира не смогут её спасти. Её отец заплатит выкуп с единственной надеждой, что на этот раз заложника отпустят, но, как всегда, такого не произойдёт.\n\nДокурив сигарету, поднимаюсь с лавки, благодарю старуху в уличном ларьке, затаптываю окурок и двигаю по тротуару. Возможно, если я спрошу кого-то из своих информаторов, то смогу выяснить, кто стоит за похищением девушки. Это не моё дело, но Бренда умрёт через несколько дней, если никто ей не поможет. Мой идиотский комплекс странствующего рыцаря толкает меня хотя бы попытаться выяснить, кто стоит за похищением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Поразмыслить, кто бы мог дать информацию"/>
				<Option Goto="159" Text="Поискать в Чайнатауне"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Мистер Уэствуд орёт, что не намерен терять время на всяких проходимцев. Солдаты моментально выставляют меня из офиса. Внизу они просто вышвыривают меня на улицу - я требую вернуть мой пистолет, но полицейский угрожает отправить меня в участок, если я не перестану бузотёрить (сотри пистолет из твоих «Вещей»).\n\nУниженный и оскорблённый, я шагаю прочь от небоскрёба, в улочки центра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Просовываю ствол пистолета сквозь решётку и тщательно прицеливаюсь. Громовой раскат выстрела - и мужчина обмякает на стуле с кровоточащей дырой в затылке. Повсюду раздаются встревоженные голоса. Не теряя времени, проникаю в кабинет и тороплюсь к двери на другой его стороне. Время скрытности прошло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Воришка перескакивает перегородившую дорогу тележку, пытаюсь последовать его примеру, но цепляюсь ногой и вспахиваю носом асфальт (получаешь 1 Ранение. Если у тебя 6 Ранений)"/>
				<Option Goto="20" Text="Когда я поднимаюсь на ноги, вора уже и след простыл, так что мне остаётся лишь идти своей дорогой дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вхожу в один из клубов, освещённый красным светом фонарей. На центральном подиуме танцуют полдесятка совершенно голых девиц. Усаживаюсь за стойкой и заказываю пива. Вокруг меня увиваются три проститутки. Прибывает пиво, я расплачиваюсь, хватаю бутылку и делаю ха-ароший глоток. Какое-то время спустя решаю, что пора возвращаться в номер (вычти 50 бат из своих «Вещей»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>- Исчезни, придурок, - велит привратник, отталкивая меня.\n\nМне совершенно ясно, что попасть внутрь не получится, поэтому я сдаюсь и возвращаюсь в отель. У себя в номере ложусь спать, надеясь, что девчонка вернётся до того, как проснётся Минаэ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Провожу пару часов, кружа Чайнатауном. Под конец, утомившись, решаю отправиться куда-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Сесть на паром до делового центра"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Если нет, читай дальше: Решаю срезать путь к центру через лабиринт узких улочек. Пробираюсь среди старых зданий, нелегальных лавок и бомжей, но тут два головореза преграждают мне путь. Это пара тайских молокососов, у одного из которых даже есть нож.\n\n- Слышь, чудило, зря ты сошёл с туристического маршрута, -говорит он, надвигаясь на меня и грозя своим ножиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="175" Text="Дать ему в ухо"/>
				<Option Goto="222" Text="Взять босяков на понт"/>
				<Option Goto="361" Text="Дать им 2000 бат, чтобы они отстали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Моё внимание привлекает старуха, продающая амулеты из птичьих костей, якобы приносящие удачу, по 100 бат штука (если хочешь, можешь купить себе такой - вычти 100 бат и запиши костяной амулет в свои «Вещи»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>- Спасибо, Дельгадо, я твой должник, - приветствует меня Каев, поднимаясь со стула и хватая мою руку.\n\nЭтому юному дарованью вряд ли больше двадцати лет, зато его зубищам позавидует любой заяц.\n\n- Тут у одного местного сутенёра счёт похудел на несколько косарей, вот он и прислал своих мордоворотов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Выдергиваю чеку и пускаю гранату катиться по полу (сотри гранату из своих «Вещей»). В коридор выскакивают двое солдат в чёрных бронежилетах и лыжных масках, с автоматами в руках, готовые стрелять. Они даже не замечают гранату, пока та не взрывается у них под ногами. Взрыв сотрясает этаж, сломанными куклами подбрасывая солдат в воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Мой прыжок вышел слишком коротким, и до той стороны я не долетел. С воплем падаю с крыши на улицу, приземлившись в мусорный контейнер (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="198" Text="С трудом встав на ноги, обнаруживаю себя в окружении целящихся в меня полицейских"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Я двигаюсь недостаточно быстро, и у киллеров вдоволь времени, чтобы выстрелить. На улице грохочут выстрелы, пули разбивают стекло фургона, а часть из них настигает меня (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="205" Text="Делаю кувырок, пока убийцы ведут за мной стволами, чтобы добить. Но тут я разворачиваюсь и вскакиваю между двумя убийцами, тем самым подставляя их под дружественный огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Десять минут спустя, оставив переулки за спиной, я выхожу на большой бульвар, идущий вдоль берега реки, качающей на зелёных водах лодочки. По дощатому настилу подхожу к причалу, где останавливаются лодки. Как раз подходит посудина - огромный старый деревянный паром с потёртым навесом. Поднявшись на палубу, нахожу свободное место и сажусь возле ограждения, чтобы любоваться проплывающим городом.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Если выпало от 1 до 3"/>
				<Option Goto="135" Text="Если выпало 4"/>
				<Option Goto="316" Text="Если выпало 5"/>
				<Option Goto="391" Text="Если выпало 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Просыпаюсь глубоко за полдень и далеко не сразу выползаю на улицу. Перекусив у ближайшего лотка, решаю, куда пойти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="282" Text="Пойти в деловой центр"/>
				<Option Goto="354" Text="Подыскать работу, а то денег совсем не осталось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Выйдя из офиса, в одном из боковых коридоров отыскиваю Эмбер. На лбу у неё порез, но вроде бы ничего серьёзного.\n\n- Порядок? - спрашивает она.\n\n- Порядок, - отвечаю я.\n\nМы быстро пересекаем поле боя, в которое превратились офисы, с трупами и разрушениями повсюду. Заходим в лифт и спускаемся на парковку. Пока едем, Эмбер разглядывает меня, положив дробовик на плечо.\n\n- Ты неважно выглядишь, - говорит она.\n\n- Ты тоже, - отвечаю с улыбкой. - Ты ранена? - указываю на порез на лице.\n\n- А, ерунда, всего лишь царапина.\n\nПриезжаем. Дверцы открываются, и мы попадаем на гигантскую парковку, практически пустую, если не считать нескольких машин. Возле фургона стоят Омар и Коур. Чуть подальше лежат трупы четырёх солдат.\n\n- Вовремя! - кричит Омар, двигаясь к нам с дробовиком в руках. - Надо поторапливаться, пока не заявилась вся полиция Бангкока.\n\n- Выбежали из той двери, когда поднялась тревога, - поясняет Коур наличие четырёх трупов на полу. - И тут мы преподнесли им сюрприз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Пытаюсь увернуться, но двигаюсь недостаточно быстро и получаю ломиком в челюсть (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений">
					<Text>Наполовину оглушённый, делаю шаг в сторону, чтобы уклониться от второго, но тут первый снова взмахивает монтировкой. Выполни Проверку: Сложность -2. Физподготовка. Проворный+1. Упрямый+1.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="55" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="281" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>- Ты будешь спать в другой спальне люкса, - говорит девушка Минаэ.\n\nЗатем открывает дверь карточкой и исчезает внутри.\n\nМы с Синоугой устраиваемся в соседнем номере. Он очень просторный, с парой кроватей, большой ванной и окном, выходящим на северную часть города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Пробегаю по крыше и перепрыгиваю очередной переулок, приземлившись на крыше с кучей бельевых верёвок. Пока я ищу дорогу в лабиринте пожелтевших простыней, на пожарной лестнице появляется полицейский.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Спихнуть его ногой"/>
				<Option Goto="387" Text="Бежать дальше и прыгнуть на следующую крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вынимаю пистолет и, держа его двумя руками, прицеливаюсь в спину бегущему.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Огнестрел. Холодный+2, Умелый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="362" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Бегу от толпы прочь. Девушка получает пулю в живот и падает на колени. Протестующие в ужасе вопят, а полиция стреляет по ним из дробовиков. И тут один из киллеров выныривает у меня за спиной. Обернувшись, вижу нацеленный на меня пистолет. Думаю, что мне уж конец, но тут кто-то из полицейских палит, не глядя, и резиновая пуля бьёт киллера в спину. Тот падает на тротуар. Из протестующих выныривает ещё один убийца, и удивлённо смотрит на меня и своего товарища, лежащего на тротуаре, так и не выпустив пистолет из рук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Атаковать второго киллера ударом ноги"/>
				<Option Goto="92" Text="Нырнуть за лежащим на земле пистолетом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Достаю гранату, выдёргиваю чеку, и качу её по полу парковки.\n\n- Какого хуя? - успевает спросить мужчина.\n\nВ подвале грохочет ослепительный взрыв, расшвыривая по сторонам трёх солдат. Покинув своё укрытие за колонной, выясняю, что двое из них мертвы, а третий корчится от боли на полу. Добиваю его выстрелом в голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Укрываюсь за кормой фургона и жду, прижавшись спиной к машине. Грохочет выстрел, парень кричит от боли, разбивается стекло - и на фоне всего этого быстрые приближающиеся шаги по тротуару. Появляется первый киллер, он бежит, а пистолет пока спрятан под мышкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Если у тебя есть пистолет, и ты стреляешь"/>
				<Option Goto="165" Text="Напасть с голыми руками"/>
				<Option Goto="60" Text="Убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>- Вижу высокое здание, высящееся над городом, всё - стекло и металл, - произносит старуха будто в трансе. - Отыщи высокое здание. Твоя судьба ждёт тебя там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Час спустя я с двумя неграми жду внутри фургона у дверей клуба. Омар, тот что с кольцом в носу, ещё раз проверяет револьвер и суёт его в штаны. Его напарник Коур держит в ладонях обрез дробовика.\n\nХлопнув дверцей, входит Эмбер. Она не здоровается, ничего не говорит и даже ни на кого не смотрит. На ней серые военные штаны, высокие башмаки, облегающая синяя футболка и короткий жилет. Волосы, за исключением нескольких чёрных и серебряных прядей на лбу, забраны в хвост. На плече у неё дробовик Бенелли, на ремне - 9-мм пистолет. Девушка смотрит на нас, одна из непослушных прядок сдвигается, а затем я вижу у неё под жилетом ещё один пистолет.\n\n- Ладно, поехали отсюда, - это приказ.\n\n- Мы не должны в это лезть, - жалуется Омар. - Это глупо.\n\nЭмбер поворачивается к огромному негру и упирает в него ледяной взгляд.\n\n- Кто не хочет ехать - может оставаться, - говорит она.\n\nНегр умолкает в тряпочку и садится за руль.\n\nТребуется почти час, чтобы пересечь город. Мы едем по проспекту, и перед нами вырастает, возвышаясь в ночи над остальными зданиями, небоскрёб Башни Байок.\n\n- План вы знаете, - говорю двум неграм, сидящим спереди. - Мы с Эмбер заходим в регистратуру и открываем парковочные ворота. Вы въезжаете по рампе сзади, ставите фургон возле лифта и прикрываете нас, пока мы не прибудем.\n\n- Вот всё так просто, да? - подначивает Омар, но никто не отвечает.\n\nСидя на полу фургона возле меня, Эмбер запрокидывает голову и устало фыркает.\n\nЗапиши слово ПОМОЩЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Протолкавшись, поспешно распахиваю заднюю дверь заведения, за которой меня встречает паскудный переулок. Бегу прочь, но за спиной раздаются крики полицейских. Уже собираюсь выбежать на проспект, но замечаю там ещё патрульные машины, поэтому сворачиваю вбок. Мой единственный путь отсюда - заброшенная пожарная лестница на боку здания, так что начинаю лезть по ней на крышу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Ударом ноги выбиваю у киллера пистолет. Тот машинально провожает взглядом улетающее оружие. Делаю выпад вперёд и вбиваю кулак ему в лицо, ломая нос, а затем наношу три хука в живот. Киллер сгибается пополам, уперев колени в лицо, а затем медленно сползает по стене - и в это время пистолет с лязгом приземляется на асфальт.\n\nБыстро подбираю оружие (запиши пистолет в свои «Вещи», если у тебя его не было) и навожу убийце в голову.\n\n- Кто послал вас, ты, ублюдок?\n\nЗадавая вопрос, я быстро оглядываюсь назад и вижу, что полиция и протестанты затеяли новую схватку. Времени у меня нет, поэтому я бью убийцу пистолетом, чтобы заставить его отвечать. Киллер сплевывает кровь и выбитые зубы. Бью его ещё раз, и он наконец отвечает:\n\n- Мистер Уэствуд, - раздаётся сквозь клокотанье. - Он приказал убить тебя.\n\n- А девушка? Что вы сделали с девушкой? - бросаю взгляд на улицу, где полицейские продолжают наступать на демонстрантов. - Отвечай, ублюдок. Где девушка?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="187" Text="Если этого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Собираюсь расплатиться, и вот тогда-то выясняется, что моему бумажнику приделали ноги. Верчу головой, но вор может быть где угодно (теряешь половину денег). Кляня собственную глупость, покидаю заведение и отправляюсь в мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Запрыгиваю на мотоцикл и на полной скорости устремляюсь за ворами, в то время как позади слышны возмущённые крики обнаружившегося владельца транспортного средства. Не сбавляя газа, маневрирую в царящем на улицах района хаосе машин, велосипедов и авторикш. Воры искусно петляют, стремясь сбросить меня с хвоста.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Вождение. Умелый+1. Упрямый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="297" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Во сне я почему-то вспоминаю Эмбер. Я не видел её два года. Эмбер, проститутка-китаянка, на пару с которой я оказался втянут в дела с белым дерьмом, которые говнюки проворачивали прямо в полицейском участке Лос-Анджелеса. Мы с девушкой сбежали от этого безумия в Мексику, откуда вскоре перебрались за океан в Таиланд. Наша любовная история как по дурному сценарию развивалась от плохого к худшему, с кучей ссор, споров и перебранок. Да ладно, старо как мир. Как-то на ночь глядя я ушёл, хлопнув дверью, и не возвращался пару дней. А когда вернулся, она исчезла. Вскоре после этого она послала мне весточку со своим новым адресом. Я даже не почесался пойти повидаться с ней. Через какое-то время я узнал, что она заняла старое помещение в районе Банглампу, в центре, и устроила там клуб с девочками. Насколько мне удалось выяснить, это был притон, где, по слухам, шёл трафик наркоты и оружия.\n\nС тех пор мы не виделись. Временами меня подмывает навестить её, но затем я снова берусь за ум и продолжаю жить своей жизнью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Переключаю канал. Появляется повар, потрошащий рыбу большим ножом. Следующая кнопка. Какая-то спортивная игра - толпа людей носится по полю, увязая в грязи. Опять пере\n\nключаю. Толстуха рассказывает о лечении геморроя в домашних условиях. Японские мультики - девушка, не веря своим глазам, смотрит, как парень, который ей нравится, целуется с другой. Музыкальное видео с 80-летним бардом. Дряхлый полупарализованный старец еле шевелится и поёт посреди пустого песчаного пляжа, а вокруг него танцует дюжина девушек в бикини.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Скользнув мимо меня, Эмбер наводит дробовик на полицейского. Грохочет выстрел, и грудь мужчины взрывается, а сам он отлетает на два метра, врезавшись в окно. Стекло разлетается тысячей осколков и падает на пол рядом с трупом.\n\n- Я разберусь с подкреплениями! - кричит мне Эмбер. - Ты иди к Уэствуду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>- Полиция приведена в боевую готовность, - объясняет ведущая новостей, пока по экрану скользит газета с сегодняшними заголовками. - Демонстрация, собранная студентами в знак протеста против арестов в прошлый понедельник, может привести к новым столкновениям. Силы правопорядка опасаются возможности ещё худших инцидентов, чем были всего неделю назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Фургон поднимается по ведущей на улицу рампе, и мы выезжаем в ночь под звуки приближающихся полицейских сирен. Омар гонит на север, прочь от небоскрёба, а Коур посматривает по сторонам. Сзади на полу сидим мы втроём: Эмбер, Бренда и я. Эмбер перезаряжает свой дробовик, посматривая в заднюю дверь. Бренда по-прежнему где-то не здесь, где-то за миллионы километров отсюда. Когда мы проезжаем мимо фонаря, свет падает на её лишённое всякого выражения лицо с глазами, как два пустых чёрных омута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Прыгаю вперёд, проскальзывая между убийцами. Те продолжают в меня целиться и открывают огонь.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Физподготовка. Отчаянный+2. Проворный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="205" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Вычти 300 бат из своих «Вещей».\n\nДевушка продолжает говорить, подробно описывая, что она со мной вытворяет, и как сильно ей это нравится.\n\n- Было приятно поговорить с тобой, - говорит она, закончив. - Если хочешь, можем продолжить разговор. Думаю, мы нашли друг друга.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Заплатить ещё 500 бат и продолжить разговор"/>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>На ночь глядя возвращаюсь в свой номер, наполовину пьяный, с бутылкой шинги в руке и тлеющей сигаретой во рту. Вполуха слушаю теленовости, где нам обещают ещё четыре дня жары и высокой влажности.\n\nВдруг ведущая-тайка объявляет экстренные новости о перестрелке в центре Бангкока:\n\n- Согласно первоначальным данным, - сообщает журналистка, - группа неизвестных расстреляла лимузин, шофер и трое пассажиров погибли. Военная полиция подтвердила, что среди жертв были дочь важного американского бизнесмена вместе с двумя телохранителями. Убийцы скрылись в чёрном фургоне. На данный момент полиция принимает меры, чтобы не дать им уйти из города.\n\nТаращусь в экран, не слыша остальных новостей. Поверить не могу, что на мисс Уэствуд напали. Также не могу избавиться от мысли, что случилось бы, не будь я уволен из-за этой дуры Минаэ. Наверняка, тоже стал бы покойником. Глотнув пива, продолжаю смотреть телек, стараясь выкинуть это из головы.\n\nТВОЯ ИСТОРИЯ ЗАКАНЧИВАЕТСЯ ЗДЕСЬ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Сотри слово ХАЛТУРКА.\n\nГоворю полицейским, что я всего лишь обычный турист.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Дипломатия. Красивый+1.\n\nКультурный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Если Провал, тебе не верят"/>
				<Option Goto="289" Text="Если Успех, тебе поверили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Если нет, читай дальше: Какой-то крысёныш с тонкими усиками тащит меня за руку в своё заведение, тараторя, что у него самые лучшие девочки, что он сделает мне специальную скидку, и что я могу получить всё, что пожелаю.\n\n- У меня есть двенадцатилетние девочки, - он с улыбкой кладёт руку мне на плечо, завлекая в свой клуб. - Или мальчики, если хотите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="305" Text="Войти в заведение"/>
				<Option Goto="388" Text="Уйти и вернуться в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Один из солдат палит из своей винтовки, как ненормальный. От колонны отлетают кусочки бетона, но одна из пуль всё-таки попадает мне в ногу (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="374" Text="Переношу вес на здоровую ногу и выглядываю для ответного огня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Первая очередь попадает полицейскому в голову, и он тряпичной куклой падает посреди мостовой. Меняю цель и убиваю его напарника несколькими выстрелами, попав ему в грудь. Остальные полицейские в ответ поднимают бешеную стрельбу, но предпочитают не высовываться, поэтому палят, не целясь. Воспользовавшись ситуацией, покидаю укрытие и бегу к тротуару, чтобы затеряться в переулках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Не в силах стоят, опускаюсь на колени, а головорезы подхватывают меня под руки и вышвыривают в мусор переулка.\n\n- Это научит тебя не лезть, куда не просят, - говорит один из них, сопровождая свои слова плевком и подкрепляя пинком в живот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Меня, не скупясь, отоваривают по морде (получаешь 2 Ранения. Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="388" Text="Я корчусь на земле от боли, и когда, наконец, поднимаюсь, сил у меня хватает лишь на то, чтобы ковылять в свой мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Оглушённый, с большим трудом поднимаюсь и укрываюсь за машиной от приближающихся полицейских с направленными в мою сторону винтовками. Терять мне всё равно нечего, и я бросаюсь врукопашную.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Боевые искусства. Жестокий+2. Умелый+1.\n\nМаневр не выходит, и я впиливаюсь в капот машины. Скрежет металла, радость полета и боль приземления на асфальт (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="207" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="322" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Спрашиваю у официантки про Эмбер.\n\n- Эмбер пошла на крышу! - отвечает она, указывая на дверь за барной стойкой.\n\nЗа дверью оказалась лестница, приведшая меня на крышу здания. Ночь жаркая и влажная, и тихая, если не считать далекого шума уличного движения. Иду по крыше в сторону неподвижно сидящей на полу фигуры, обхватившей колени руками и прислонившейся спиной к ограждению.\n\n- Что ты здесь делаешь? - спрашивает она с твёрдыми и злыми интонациями.\n\n- Хорошая сейчас ночь, - спокойно говорю я, усаживаясь рядом с ней. - Здесь хорошо.\n\n- Придурок, - кивает она, даже не глядя на меня.\n\nПеред нами замерший город. Здания, башни и небоскрёбы ярко светятся в ночной темноте.\n\n- Я хочу поблагодарить тебя, - говорю я.\n\nЭмбер не отвечает, но её спина на мгновение напрягается.\n\n- Ты знаешь, я бы всё для тебя сделала, - наконец говорит она. - Я просто... Не знаю, - она замолкает, чтобы нашарить в штанах пачку сигарет, зажать одну губами, зажечь, затянуться и выпустить дым в небо. - Мне бы хотелось знать, что я забочусь о тебе, - ещё одна затяжка. - Что я действительно забочусь о тебе, - пауза, но тут же продолжает. - Когда мы были вместе, каждый тянул на себя, но бывали времена, когда мне нужно было знать, что ты окажешься утром рядом со мной. Много раз мне было нужно это знать, именно это, - она держит сигарету, подыскивая слова. - Сегодня я не знаю, будешь ли завтра ты со мной рядом, - наконец добавляет она, закрыв глаза.\n\nПридвигаюсь и кладу руку ей на плечи. Вдвоём мы глядим на городские огни, на небоскрёбы, высящиеся в ночи над суетой улиц.\n\nЗатем Эмбер отодвигается, чтобы встать, делает последнюю затяжку и швыряет сигарету на пол. Вдруг её лицо снова становится непроницаемой маской.\n\n- Мне нужно спускаться назад, - и она направляется к лестнице, но останавливается и глядит на меня. - В десять, - говорит она мне. - В десять я буду готова отправиться туда. Я скажу Омару и Коуру, чтобы были готовы. Поговори с ними об оружии, - и не сказав больше ни слова, она поворачивается и уходит.\n\nПровожаю её взглядом, пока она не сливается с тенями крыши. Я задерживаюсь лишь на несколько минут полюбоваться ночью, которая, кажется, заполнила всё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Я быстро выхватываю пистолет. Не ожидавший такого солдат тянется за своим оружием, но получает пулю и падает на спину, уже мертвый. Перешагнув труп, вхожу в вестибюль.\n\n- Что за хуйня? - кричит привратник, вскакивая на ноги.\n\nПоворачиваюсь к нему и, прицелившись, стреляю. Но старик падает на пол за конторкой как раз в тот момент, когда пуля разносит спинку его стула.\n\n- Блядь, - комментирую свой промах и тороплюсь к столу.\n\nПерескакиваю через конторку и обнаруживаю, что лежащий на полу привратник засунул руку под стол. Добиваю его парой выстрелов, наклоняюсь и выясняю, что его пальцы всего в нескольких дюймах от мигающей кнопки. Старый чудило поднял тревогу!\n\nЗапиши слово ТРЕВОГА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="304" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Сплю беспокойным сном. Голова идёт кругом при мысли, что мистер Уэствуд похитил собственную дочь. Этот сукин сын заплатит за то, что пытался убить меня. Однако, чтобы разобраться с ним, мне нужна помощь, потому что будет непросто достать его в офисе на вершине Башни Байок. Мысленно перебираю, кто мне может помочь. Наконец, я понимаю, кто лучший кандидат, чтобы вляпаться в эту историю. Завтра я повидаюсь с Эмбер. Она опять нужна мне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Окружающие меня демонстранты сковывают мои движения, что даёт киллеру вдоволь времени, чтобы прицелиться и выстрелить (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="225" Text="Люди вокруг вопят от ужаса и хаотично мечутся, а я пытаюсь затеряться среди них, несмотря на терзающую меня боль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вскидываю пистолет и стреляю в ближайшего солдата.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Огнестрел. Умелый+1.\n\nХолодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="335" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Проверив у всех документы, полицейские загружают нас в несколько фургонов и отвозят в полицейский участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>- Повторяю ещё раз. Вам нельзя выходить без сопровождения трёх телохранителей, - говорю я.\n\nДевушка смотрит на меня, как на прилипший к модельной туфельке кусок говна.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Дипломатия. Упрямый+1. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="154" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Случайно опустив руку к карману, обнаруживаю, что у меня исчез кошелёк. Тихонько матерюсь - наверняка какой-то щипач увёл у меня лопатник во время переправы (теряешь половину денег из твоих «Вещей»). Подавив гнев, схожу с парома на причал и возвращаюсь на городские улицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Если ты направлялся в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="206" Text="Если ты направлялся в центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Благодарю старуху и прощаюсь. Девочка провожает меня по коридору до двери. Стоит мне выйти, как снова наваливаются уличный шум, жара и суматоха. Вокруг снуют десятки людей. Автомобили по-прежнему стоят и дудят, водилы орут друг на друга. Мне казалось, что я провёл у гадалки часы, но снаружи, как будто, прошло всего несколько минут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Пройтись по району до улицы Трифет"/>
				<Option Goto="27" Text="Отправиться к причалу и сесть на паром к центру"/>
				<Option Goto="185" Text="Промочить горло на Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдохнуть в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Быстро выхватываю пистолет и показываю жестом не дурить, но пацан настолько отморожен, что бросается на меня с монтировкой. Делать нечего - стреляю ему в грудь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Прикидываю, кто бы мог что-то знать о тех, кто напал на нас и похитил Бренду.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Бетонные джунгли. Культурный+1. Логичный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если Успех">
					<Text>Если Провал, выбери что-то другое:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="159" Text="Поискать в Чайнатауне"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Перепрыгнув на следующее здание, спускаюсь по пожарной лестнице. Внизу я петляю по переулкам и прекращаю бежать, лишь оказавшись очень далеко. Вскоре после этого выхожу на проспект и смешиваюсь с толпой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Если есть слово ПОРТФЕЛЬ"/>
				<Option Goto="340" Text="Если есть слово КИЛЛЕР"/>
				<Option Goto="388" Text="Если таких слов у тебя нет, возвращайся в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Оглядев камеру, отламываю от нар проволочку, чтобы использовать в качестве отмычки. Замерев у дверного замка, дожидаюсь, пока коридор затихнет, и пытаюсь его открыть.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Бетонные джунгли. Умелый+1. Упрямый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="132" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Шагаю под закатным солнцем, пока не выхожу на проспект. Заполонившая проспект масса народу дружно смотрит на юг. Растерявшись, тоже разворачиваюсь в ту сторону. Вдали слышны крики. Люди нервно спрашивают друг друга, но никто не знает, что происходит, хотя кто-то говорит о демонстрации. Слышатся новые крики, и вдруг раздаётся грохот, подобный раскату грома. Люди бросаются бежать, толком не зная куда. Снова крики, и тут пара десятков парней выскакивает из толпы. Их лица скрыты под платками, а в руках у них палки и булыжники. Они выкрики-\n\nвают оскорбления и разворачиваются в противоположную сторону. Распространяется паника. Меня толкает удирающий напуганный мужчина. Появляются новые парни, кто-то из них останавливается на мгновение, чтобы метнуть бутылку или камень в то, что находится сзади. Слышен рев мотора, затем грохочут выстрелы. Появляется прорва полицейских, со щитами и в чёрных шлемах, наступающих на демонстрацию. Четыре полицейских окружают парня, и тот валится под градом ударов ногами и дубинками. Другой парень бьёт полицейского по голове монтировкой, сбивая с него шлем. Уцелевшие полицейские набрасываются на агрессора и метелят его. Посреди суматохи появляется водомёт, и струя воды под давлением окатывает улицу, сметая протестующих. Парень швыряет коктейль Молотова, и огонь охватывает бронированную машину, превратив одного из сидящих в ней в живой факел. Парень разворачивается и убегает, но в спину его бьёт резиновая пуля, сбивая с ног. На улице падают несколько дымовых гранат, и всё накрывает белёсый дым.\n\nПолучая со всех сторон тычки, я бросаюсь в просвет в толпе к зданию, до которого метров тридцать. Перешагиваю через человека, упавшего на колени и держащегося за живот. Ещё один выстрел. Стекло взрывается ливнем осколков. Перескакиваю через бесчувственное тело парня и бегу дальше, посреди проклятий, выстрелов и звуков ударов. Оттолкнув женщину, сворачиваю за угол, где попадаю в абсолютный хаос.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Бетонные джунгли. Холодный+1. Логичный+1. Если есть слово ЛОВУШКА, +2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="3" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Я убиваю первого, но его дружок вынимает из-под дивана обрез и всаживает мне заряд прямо в грудь (получаешь 3 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="388" Text="Истекая кровью, бросаюсь бежать, пока те орут и взводят курки. Пока меня не убили, выскакиваю из дома и на такси возвращаюсь к себе домой, выбросив из головы Ёна и его паскудную работёнку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Стоит мне лечь, я тут же засыпаю. Ощущение такое, что едва я закрыл глаза, как меня грубо будит Минаэ, сообщив, что девчонка ночью сбежала - одна, и никто из нас этого не заметил. Похоже, она отправилась прошвырнуться по ночным клубам. Мы втроем сидим в люксе, дожидаясь рассвета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>День, когда я собираюсь попрощаться с жизнью, начинается после двух пополудни. Просыпаюсь в своей комнате, под смятой простынёй и безжалостно бьющим в окно солнцем. Я потратил несколько часов, размышляя о налёте на склад одной из самой опасных банд наркоторговцев в Таиланде. Определённо, идея не самая удачная. Проверяя оружие, я думаю, что это форменное безумие - пойти на смерть ради той, кого едва знаю. Однако в душе я чувствую, что должен так поступить.\n\nВ десять вечера я готов и отправляюсь в сторону склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Сотри слово СКЛАД.\n\nНазываю себя, и консьерж звонит ему по телефону. После недолгих колебаний мне разрешают пройти, отметив в журнале и отобрав пистолет.\n\nТрое солдат отправляются со мной в лифте на 70-й этаж, где мы выходим в огромное помещение, разделённое стеклянными стенами на множество кабинетов. По центральному коридору направляемся к двери в конце. Позвонив, солдаты открывают, и мы входим в большой офис, из окна которого открывается поражающий вид на южный Бангкок, от реки до самых дальних районов. За огромным столом, почти пустым, если не считать телефона и шахматной доски, восседает мистер Уэствуд. При виде меня он принимает кислую мину, и даже не делает вид, что собирается встать. Наш разговор проходит на английском:\n\n- Не думаю, что это подходящее время, - говорит он вместо приветствия. - Ты хоть сам понимаешь, чего хочешь?\n\n- Ну, я расследую похищение вашей дочери.\n\n- Что?!! - мистер Уэствуд встаёт во внезапном припадке ярости. - Похитившая Бренду шайка это очень опасная организация, мафия, занимающаяся наркотрафиком. Я не желаю, чтобы в это дело лез алкаш-неудачник.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Бетонные джунгли. Культурный+2. Логичный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="247" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Прыгаю за лимузин, нашаривая в штанах ствол. Грохочут выстрелы, выбивающие из корпуса автомобиля искры. Один из нападающих выбирается из фургона. Кто-то кричит. Мои пальцы нащупывают пистолет. Минаэ что-то кричит и выпрямляется с пистолетом в руках. Бренда падает на колени, закрыв уши руками. Достаю пистолет и встаю на колено, прижавшись спиной к дверце лимузина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вдруг я чувствую, что что-то не так. Мацаю карман - так и есть, у меня сперли бумажник (теряешь половину денег). Озираюсь в бурлящей на улице толпе, но вора, должно быть, и след простыл. Проклиная собственную тупость, продолжаю свой путь в центр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Я недостаточно быстр. Негр достает меня кулаком, своротив мне лицо на сторону и швырнув спиной об стену (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="174" Text="В спину мне больно впивается камень. Негр отходит назад, размахивается и запускает вперёд второй кулак. Почти инстинктивно делаю шаг в сторону, уходя от удара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Мчусь по проспекту, и тут вижу развязку, поднимающуюся к автостраде. Не раздумывая, заруливаю туда, а две полицейские машины следуют за мной по пятам. На магистрали я выкручиваю газ до конца и на полной скорости лавирую среди потока машин. Мои преследователи, должно быть, остались далеко позади, но тут на магистраль выезжают две патрульные машины, блокируя проезд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Поддать газу и перескочить препятствие"/>
				<Option Goto="359" Text="Объехать препятствие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Подхожу к негру, как будто собираюсь что-то ему сказать, и внезапно бросаюсь вперёд, выбросив кулак прямо ему в лицо.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Боевые искусства. Сильный+2. Отчаянный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="110" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>С разворота бью ногой в голову. Удар достигает цели - с хрустом ломается нос, и охранник падает как куль. К несчастью его товарищ успевает среагировать и открывает огонь. Ныряю в сторону, но совсем увернуться не удаётся (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="371" Text="По счастью, рана не смертельная, так что я выбиваю у него пистолет и проскальзываю ему за спину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Скольжу вдоль стены к дверному проёму, и когда первый киллер с дробовиком входит, бросаюсь на него, пока тот не выстрелил.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Боевые искусства. Сильный+2.\n\nУмелый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="327" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Сейчас 5:30 утра. Бренда и я сидим в лимузине, возвращаясь в отель после очередного ночного побега. Когда она вышла посреди ночи из своей спальни в небесно-голубом миниплатьице, я даже не стал пытаться остановить её. Я просто взял пистолет, кошелёк и последовал за ней к лифту. В ночном клубе повторилась история предыдущей ночи. Бренда порхала с места на место, болтая с тысячей разных людей, танцуя, выпивая, в том числе и кока-колу, купленную у катой, того самого, что было прошлой ночью с розовыми волосами, хотя сегодня оно было белокурое. Начиная с этого момента Бренда каждые двадцать минут отлучалась в уборную. Наконец в 5 утра настало время уходить, так что мы покинули дискотеку и сели в лимузин, ожидавший снаружи. Сейчас Бренда мурлычет песенку, глядя из окна на город, медленно заливаемый первыми лучами зари.\n\n- Стой, - вдруг приказывает она.\n\nШофер послушно останавливает лимузин у края тротуара.\n\n- Хочу шейк, - объявляет Бренда и выходит из машины, как только шофер открывает дверь.\n\nОбозрев безлюдный тротуар, следую за девушкой к небольшому ларьку с едой у реки. Хозяйничающий в ларьке старик глядит на нас щёлочками глаз и улыбается беззубой улыбкой.\n\n- I want a shake, - говорит ему Бренда.\n\nСтарик улыбается, не понимая ни слова по-английски. Выступаю переводчиком и объясняю, что девушка хочет шейк. Старик отвечает, что мы ну очень ранние покупатели и громко смеётся. Затем спрашивает, с чем она хочет шейк.\n\n- Тебе шейк с чем? - перевожу Бренде.\n\nОна очумело смотрит на меня, мешкая с ответом.\n\n- Не знаю. Хочу шейк, - наконец отвечает она, нахмурившись и обратив взгляд красных глаз на воды реки.\n\nЯ заказываю шейк с клубникой, сливками и толченым орехом, и направляюсь к скамейке, где уже сидит Бренда. Сажусь рядом с ней и отдаю ей стакан. Бренда делает долгий глоток. Город тих и похож на чудо. Мягко журчит река, медленно катя свои воды, покачивая пришвартованные у берега баржи. Бренда молчит и продолжает потягивать коктейль через соломинку, глядя на реку. Лимузин ждёт, как я надеюсь, а город просыпается.\n\n- Этот шейк с орехами, что ли? - спрашивает Бренда, разглядывая пластиковый стаканчик.\n\nИ не давая мне ответить, задаёт следующий вопрос.\n\n- Там ведь нет орехов или чего-то вроде? Правда? У меня аллергия на орехи, - ещё один короткий глоток.\n\n- Нет, тут нет орехов, - отвечаю я.\n\n- У него вкус ореховый, - жалуется Бренда. Снова изучает шейк. - Ты уверен, что тут нет орехов? - повторяет она вопрос и смотрит на меня. - У меня аллергия на орехи.\n\n- Говорю тебе, нет там орехов.\n\n- Ладно, ладно, - она отворачивается к реке, городу, золотому рассветному небу. - Просто у меня аллергия на орехи.\n\nБренда пьет через соломинку. За нами по дороге проезжают немногочисленные машины. На реке тихо, лишь скрипит древесина покачивающихся барж.\n\n- Прошло больше года с моей последней встречи с отцом, -говорит Бренда, почти про себя. - Я так рада снова с ним повидаться. Мой отец очень занятой человек, всегда работает, но он хорошо относится ко мне и матери. Он никогда не был с нами, но у нас всегда были его деньги. А у твоего отца деньги есть? - спрашивает она, на секунду посмотрев на меня.\n\n- Нет, нет у него денег, - отвечаю, совершенно не желая касаться этой темы.\n\n- Но, по крайней мере, он всегда был с тобой.\n\n- Тоже нет.\n\n- Ох, - говорит она шёпотом. - Извини.\n\n- Чувствую, ты скучаешь без отца?\n\n- Мой папа очень занятой человек, - отвечает Бренда, почти оправдываясь. - Всегда работает и всё такое. Но он хороший человек, он очень хорошо к нам относится. Как ты думаешь, мой папа - хороший человек?\n\n- Наверняка.\n\n- Мой папа - хороший человек, - повторяет она.\n\nМы оба молчим. Шум машин нарастает, теперь он повсюду. Солнце поднимается справа, освещая самые высокие здания. В этот момент фонари на улице гаснут.\n\n- Хочу назад в отель, - говорит Бренда и встаёт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Получаю монтировкой в челюсть (получаешь 1 ранение).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="283" Text="В голове у меня полыхнула вспышка, а пацан пользуется моей ошарашенностью, чтобы удрать в переулок. Пытаюсь не упасть и продолжить погоню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Я крадусь по крыше, как вдруг железный лист подо мной проседает с громким скрипом, отчетливо раздающимся в ночной тиши. Замираю, ни жив ни мертв, как вдруг слышу голос:\n\n- Да говорю тебе, - произносит мужчина на тайском. - Это металл скрипит из-за жары.\n\nВ крыше открывается люк, и за его края цепляются две руки - пришла пора подыскать укрытие!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Слезть с крыши, пока тебя не обнаружили"/>
				<Option Goto="296" Text="Укрыться в тени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Санни рассказывает, что её настоящее имя Сань, что она развелась два года назад, и что сейчас она занимается этим по телефону, чтобы свести концы с концами. Слышу, как она зажигает сигарету и делает затяжку.\n\n- Эй, Майк, может встретимся как-нибудь, - вдруг говорит она. - Не знаю почему, но мне кажется, с тобой есть о чём поговорить, в отличие от той шушеры, что обычно звонит сюда. Если хочешь, можем прогуляться. Мой телефон 50-00-88. До встречи.\n\nПопрощавшись, я вешаю трубку и ложусь на кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Пули рвут заложника на части, пробивая его тело в паре десятков мест. Деревянная дверь, на которую я прыгнул, неожиданно оказывается незапертой, поэтому я кувырком лечу на пол, пока\n\nпули выщербливают стену. Встаю с пола на одно колено, целясь в дверь, которая захлопнулась за моей спиной. Вдруг стрельба умолкает, и плотная тишина опускается на здание. Обернувшись, вижу, что оказался в кабинете, забитом папками и бумагами. В угол забился напуганный до чёртиков дядька. Затем слышу крадущиеся шаги - кто-то, стараясь не поднимать шума, очень медленно крадётся в коридоре вдоль стены к моей двери. Встаю и целюсь в дверь, которую тут же принимаются с треском ломать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Пнуть дверь ногой навстречу атакующим"/>
				<Option Goto="258" Text="Открыть огонь, как только появятся нападающие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Как в замедленной киносъемке ныряю в сторону, чтобы укрыться за лимузином.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Физподготовка. Проворный+2. Логичный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="75" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Сам не зная толком почему, я набираю номер Сань. Она удивлена и говорит, что уже поздновато, но возможно мы можем сходить прогуляться в центре.\n\nВстречаемся час спустя у бара в Банглампу. Сань опаздывает на десять минут. Она тайка, чуть старше тридцати, низенькая с милым и мягким личиком.\n\n- Что ж, надеюсь, ты не дефективный, - смеётся она, пока мы пьём пиво.\n\nМы прообщались до раннего утра. На прощанье она сказала мне, что великолепно провела время, и возможно мы сможем увидеться позже. Затем она уходит. Я стою в одиночестве на улице, глядя на проезжающие машины и людей. Ловлю такси и возвращаюсь в мотель, где засыпаю, как только оказываюсь на кровати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Если у тебя есть слово САНЬ или ЛОЖЬ"/>
				<Option Goto="284" Text="Запиши слово САНЬ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Иду по коридору назад, осматривая двери, но большинство из них заперты на ключ или ведут в забитые хламом каморки. Если я не сумею найти другого пути, придётся мне вышибать дверь в конце коридора.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Бетонные джунгли. Логичный+2. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если Провал, возвращайся к двери"/>
				<Option Goto="324" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Поднимаю трубку и звоню по одному из известных мне номеров.\n\nЧтобы позвонить, иди на параграф, соответствующий последним трём цифрам номера. Например, чтобы позвонить 50-03-12, иди на параграф 312. Если получившийся параграф не имеет смысла, ты ошибся номером, или тебе не отвечают, в таком случае вернись на этот параграф и выбери что-то другое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Отпив перед рассказом воды, выдаю историю о славном парне, приехавшем в Таиланд в поисках себя, а в результате ставшего телохранителем.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Бетонные джунгли. Культурный+2. Логичный+2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="147" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Бросаюсь на землю за пистолетом, повернувшись к убийце спиной, и тот вполне успевает прицелиться и выстрелить (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="375" Text="Несмотря на утяжеливший меня свинец, я перекатываюсь вбок и быстро вскакиваю, чтобы атаковать моего противника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Толстяк могучим ударом сворачивает мне лицо набок. Не успеваю даже поставить блок, как он добавляет со второй руки, и в голове у меня завертелось (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений">
					<Text>Как сквозь густой туман слышу крики девушки и голос толстяка, который пинками вышвыривает меня из номера. Упав в коридоре, я едва могу пошевелиться, когда появляется хозяин заведения и вместе со своими детьми вышвыривают меня в мусорный бак в переулке. Более-менее очухавшись, отправляюсь на проспект и останавливаю первое же проезжающее мимо такси. Возвращаюсь в свой номер и падаю на кровать...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Шагаю по переулку среди хаоса из коробок с продающимися компьютерами, телеэкранами и всевозможной периферией, мусора и людской толчеи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Есть слово КОНТАКТ"/>
				<Option Goto="20" Text="Нет такого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>- Я не могу пойти туда один, - шепчу ей на ухо. - Мне нужна твоя помощь.\n\nЭмбер отодвигается и снова садится на матрас.\n\n- Здание под наблюдением полиции, - продолжаю я. - У мистера Уэствуда связи где надо. Военные заботятся о его безопасности, их в небоскрёбе полно - человек двадцать, по моим прикидкам. Мирно туда войти невозможно, по крайней мере, мне - меня убьют, как только увидят. Но они не ожидают открытого штурма, - опускаюсь перед Эмбер на колени, кладу руки на её колени и заглядываю ей в глаза. - Ты нужна мне, Эмбер. Ты единственный человек, к кому я могу обратиться.\n\nОна отвечает мне ледяным взглядом.\n\n- У меня нет прежней банды, - говорит она. - Остались только Омар и Коур, больше никого.\n\n- Этого достаточно, но важнее оружие. У тебя есть оружие?\n\n- Немного. Всего лишь остатки былой роскоши. Я точно не знаю, что именно, не бабское это дело. Оно на складе, но им уже два года никто не пользовался, - пауза, и её руки отодвигаются от моих. - Почему Роберт? - снова спрашивает Эмбер.\n\n- Потому что я должен.\n\nОна гневно вскакивает.\n\n- Да пиздец просто! Я не стану рисковать всем, что у меня есть, всем, чего я достигла, без надлежащей причины! Назови мне подходящую причину для этого, - она смотрит на меня, ожидая ответа.\n\n- Сделай это для меня, - отвечаю я, чувствуя себя величайшим засранцем на планете.\n\nЭмбер закрывает глаза, панцирь на её лице трескается, плечи обмякают. Секунду поколебавшись, она уходит, оставив меня в одиночестве. Несколько минут разрываюсь между тем, чтобы последовать за ней или дать ей побыть одной, чтобы разобраться в собственных мыслях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Отправиться на поиски Эмбер"/>
				<Option Goto="149" Text="Дать ей побыть одной и остаться в комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Проталкиваюсь сквозь толпу к киллеру. Вдруг женщина подаётся в сторону, открывая в толпе просвет. Киллер и я глядим друг на друга. Он вынимает пистолет и наводит на меня, а я едва успеваю броситься в сторону, прежде чем он выстрелит.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Физподготовка. Проворный+1. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="328" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Отправляюсь по лавкам и ларькам, любуясь животными, поддельной бижутерией и всевозможными журналами.\n\nБрось 1D6 и иди на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если выпало 1"/>
				<Option Goto="169" Text="Если выпало 2"/>
				<Option Goto="211" Text="Если выпало 3"/>
				<Option Goto="255" Text="Если выпало от 4 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>- Мне мой папочка не может указывать, а уж ты и подавно, -издевательски говорит она, отодвинув меня и направившись к лифту.\n\nЯ знаю, что не имею права задерживать её силой, поэтому разрываюсь между тем, чтобы последовать за ней или известить остальных телохранителей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Отправиться сообщить Минаэ"/>
				<Option Goto="172" Text="Сопровождать девушку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Утратив счёт выпитому пиву, я оказываюсь в тёмном притоне, где грохочет музыка. Комната заполнена дымом, можно разглядеть лишь обнимающиеся и целующиеся тени. Я сижу в углу со стаканом чего-то прозрачного в руке. Рядом сидит девушка, мурчащая на моём плече. Отхлёбываю из своего стакана и понимаю, что в нём джин. Девушка слегка отодвигается, так что я могу рассмотреть её лицо. У неё азиатские черты, но тёмная кожа - может, она мулатка, а может просто в комнате темно. Она изображает улыбку, и зубки у неё явно не красивы. Затем она что-то произносит - я при этом\n\nне слышу ни слова - и стремительно целует меня. Чувствую её язык и её уродливые зубы. Отставляю стакан, чтобы уделить ей больше внимания. Мои руки опускаются на талию девушки. На ней обтягивающий топ из лайкры, а на животике мои пальцы нащупывают несколько складок жира. Девушка продолжает обследовать моё нёбо своим язычком. В голове у меня кружится, и всё вокруг плывёт. Лицо девушки начинает таять. И тут она называет цену. Не слишком дорого. Тут слишком дорогих не бывает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Заплатить 500 бат и пойти с девушкой"/>
				<Option Goto="18" Text="Выйти и отправиться в другой клуб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Уже полночь, когда в мою дверь стучат. Я не жду гостей, поэтому достаю пистолет и иду открывать. И очень удивляюсь, увидев Эмбер - мы с ней не виделись с той самой перестрелки в небоскрёбе. Одетая в чёрные джинсы и майку она входит, не сказав ни слова. Холодно обозрев место, где я живу, девушка садится на неприбран-ную кровать и зажигает сигарету.\n\n- Я уезжаю, - говорит она наконец.\n\nСтою рядом с ней, ничего не говоря, и жду продолжения.\n\n- Меня тошнит от этого города, этого клуба, этих девушек, от всего, - Эмбер качает головой. - Не для того я покинула Китай, чтобы закончить на помойке вроде этой, каждый день попадая в неприятности, да ещё и ты вот тоже только усложняешь мою жизнь.\n\nОна затягивается, стараясь не смотреть на меня.\n\n- Я уезжаю в Сингапур, а оттуда на Бали или какой-то другой остров в Индонезии, - говорит она. - Тихое местечко, с пляжем, где мало людей и ещё меньше проблем, - тут она умолкает, как будто что-то не даёт ей продолжить. - Поедешь со мной? - спрашивает она и впервые поднимает на меня взгляд.\n\n- Конечно, - отвечаю, даже не подумав. - Конечно, я поеду с тобой на Бали.\n\nСажусь возле неё на кровать, беру её сигарету и затягиваюсь. Эмбер говорит, что самолёт вылетает завтра рано утром. Я киваю, выдыхаю дым и возвращаю ей сигарету. Больше нам ничего говорить не нужно.\n\nКОНЕЦ ИСТОРИИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Наконец я вешаю трубку и ложусь на кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Попробовать поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Лишь через две минуты у тротуара останавливается машина королевской полиции. Из неё выскакивают четверо солдат в камуфляже и заставляют людей разойтись. Через мгновение подлетает скорая, и команда медиков принимается хлопотать на том же тротуаре. Однако их усилия тщетны, и вскоре они прекращают попытки реанимации. Санитары пакуют трупы в большие чёрные пластиковые мешки, напоминающие пакеты для мусора. Прибывают новые патрульные машины. Одни полицейские допрашивают свидетелей, а другие тем временем ограждают территорию и просят зевак проходить, не задерживаться. Я жду у лимузина и вижу, что несколько прохожих, рассказывая об увидённом, показывают на меня. Полицейские тут же изъявляют желание побеседовать со мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Отчаянно нуждаясь в деньгах, решаю сыграть и занимаю место среди других самоубийц. Человек слева от меня нажимает курок, и ему везёт. Теперь моя очередь. На лбу у меня выступает холодный пот. Беру револьвер, приставляю к виску и, непроизвольно зажмурившись, нажимаю курок.\n\nБрось 1D6 5 раз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если хоть раз выпадет 1"/>
				<Option Goto="389" Text="Если не выпадет ни разу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>- Слушайте сюда, я ничего вам не обязан говорить, - твёрдо говорю я. - Ни единого словечка. Эмбер хочет помочь мне, поэтому засуньте свои оскорбления и угрозы в самое подходящее место. А теперь покажите мне арсенал, - приказываю им.\n\n- Если что-то случиться с Эмбер...\n\n- Довольно! - рявкаю я. - Заткнулись и отвели меня в арсенал!\n\nВышибала секунду смотрит на меня, на лице его написана вся ненависть мира.\n\n- Пошли, - наконец произносит Омар и ведёт меня через весь клуб к металлической двери, очень серьёзной на вид.\n\nВнутри находится пара деревянных ящиков, накрытых старыми простынями, и колченогий стол.\n\n- Это всё, что у нас есть, - говорит негр, закрывая дверь.\n\nПодхожу к столу и снимаю простыню - несколько автоматических пистолетов разного калибра, пара старых и ненадежных на вид револьверов, три глушителя, вот, пожалуй, и всё. Изучаю пистолеты. Часть из них в плохом состоянии, требуют смазки и чистки, и они скорее взорвутся у тебя в руках, чем выпустят пулю дальше, чем на метр. В ящиках лежит три-четыре штурмовых винтовки в хорошем\n\nсостоянии, несколько гранат, взрывчатка с детонаторами - хватит, чтобы начать войну.\n\nВыбери из следующего списка два предмета и запиши их в свои\n\n«Вещи»:\n\n-2 гранаты\n\n-Винтовка (+2 к Огнестрелу)\n\n-Аптечка (при использовании восстановит 2 Ранения)\n\n-Бронежилет (уменьшает повреждения от огнестрельного оружия на 1 Ранение)\n\nЗакончив выбирать оружие, поворачиваюсь к негру:\n\n- Нам понадобится транспорт. Что-то большое.\n\n- У Эмбер есть тоёта, - отвечает он. - Ещё есть старый разваленный фургон. Бензобак протекает и тормозные колодки стерты.\n\n- Пойдёт, - говорю я, поворачиваясь, чтобы выйти.\n\n- Когда это всё закончится, белячок, я тебя убью, - грозит мне негр на прощанье.\n\nДаже не удостаиваю его ответом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Ныряю в толпу, оставив тела Минаэ и Синоуги лежать на тротуаре. Им уже всё равно, а мне главное избежать проблем - а быть задержанным бангкокской полицией в связи со стрельбой и кучей трупов и означает проблемы и кучу дерьма.\n\nШагаю по людным улицам, пока не отхожу достаточно далеко, после чего ловлю такси. Чтобы запутать следы, прошу отвезти меня в один из центральных кварталов, где сажусь на автобус до моего мотеля. На всё про всё ушло пара часов, так что в мотель возвращаюсь уже затемно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>В коридор выскакивают двое солдат с автоматами, в бронежилетах и лыжных масках, готовые открыть огонь. Но я собираюсь опередить их.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Огнестрел. Умелый+1. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="191" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Выхожу с девушкой на улицу. Несколько пьяных, шатаясь, идут по домам, из клуба вываливает группа тайцев и орут оскорбления, на каждом углу женщины - ждут под светящимися знаками. Девушка приводит меня в отель неподалеку. Поднимаемся по лестнице, я открываю дверь, девушка затаскивает меня в крошечную комнатку и швыряет на крошечную кроватку под низким потолком. Стягивает с меня штаны. Я лежу на спине, пока девушка раздевается, а потом усаживается на меня верхом. Потом старый матрас принимается скрипеть и визжать. Всё скоро заканчивается. Шлюха, выполнив свою работу, торопливо одевается. Я с усилием протягиваю руку за кошельком, чтобы расплатиться (вычти 500 бат из своих «Вещей»). Девушка посылает с порога воздушный поцелуй, что-то произносит и исчезает. Встаю, совершенно без сил, мокрый от пота, в башке все гудит и шумит. В бог знает какой раз спрашиваю себя, какого чёрта я тут делаю. Проходят долгие минуты, прежде чем я одеваюсь и сползаю вниз на улицу, чтобы вернуться в свой мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Выхватываю пистолет и открываю огонь, но пули летят в молоко. И тут пуля снайпера бьёт меня в грудь (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="198" Text="Падаю на колени, харкая кровью, а полицейские тем временем берут меня в кольцо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Посреди ночи меня будит вопль:\n\n- Полиция!\n\nДверь тут же вылетает, и в комнату вваливается толпа полицейских, тыча в меня стволами. Не успеваю даже вякнуть, как меня кладут мордой в пол и сковывают руки за спиной. Мне кричат, что я арестован за участие в перестрелке у отеля и за отказ сотрудничать с полицией. Меня пинками загоняют в фургон и везут в полицейский участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Мой кулак с размаху влетает негру в лицо, хотя с тем же успехом я мог долбить бетонную стену. Великан удивлённо смотрит на меня, даже не поморщившись.\n\n- А вот теперь тебе точно хана, - произносит он и бросается вперёд, выстреливая огромным кулаком, чтобы размазать меня по стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Уйти от удара"/>
				<Option Goto="77" Text="Нанести ему низкий удар ногой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>- Звони, если нужна будет ещё капуста, - говорит он на прощание.\n\nВыхожу со склада, и вижу, что снаружи уже темнеет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Сидя на карачках, отползаю назад, не спуская глаз с носа лимузина. Тут над капотом вырастает один из людей в чёрном, направив оружие туда, где я только что был. Быстро стреляю, застигнув его врасплох, но не имея времени прицелиться.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Огнестрел. Умелый+2. Проворный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="134" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Не в силах оторваться смотрю серию «Района Мелроуз». Элисон опаздывает на работу. Её начальница Аманда спрашивает о причинах задержки. Элисон не отвечает и запирается в своём кабинете, чтобы безутешно разрыдаться за своим столом. В предыдущей серии её изнасиловали - что вкупе с абортом до этого, изменой её парня с её же сестрой и недавним открытием, что отец их бросил, когда они были маленькими, делает девушку очень расстроенной. Рекламная пауза. И снова Элисон. Появляется её бывший парень, застает её в слезах и хочет знать причину. Сюжет становится всё более запутанным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Мой кулак встречает пустоту. В ответ киллер стреляет почти не целясь, но всё равно попадает мне в живот (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="40" Text="Чувствую холод в кишках, но выбиваю у противника пистолет и наношу ему удар ногой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Забираюсь на крышу здания, а полицейские лезут за мной. Посмотрев по сторонам, понимаю, что единственный вариант для меня - убегать по крышам. Прикинув расстояние, отделяющее меня от ближайшей крыши, беру разбег, подбегаю к краю и прыгаю над улицей, стараясь не смотреть вниз.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Физподготовка. Проворный+2. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="274" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Мзда делает свое дело (теряешь 1000 бат), и привратники снимают шнур, пропуская меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Парень отводит меня в подвал неподалёку. За металлической дверью оказывается настоящий оружейный склад, полный пистолетов, револьверов и винтовок всех сортов. Парочка представителей той же шайки присматривает за дверью, пока я осматриваю предложенный мне товар.\n\nМожешь купить следующее:\n\n-Браунинг спешиал (+1 к Огнестрелу), 3000 бат\n\n-Винтовку (+2 к Огнестрелу), 5000 бат\n\n-Кинжал (+1 к Боевым искусствам), 1000 бат\n\nКогда с делами покончено, пацан щербато улыбается, демонстрируя нехватку многих зубов.\n\n- Ты выглядишь надёжным, папаша, - говорит он. - Меня зовут Мын. Если нужен ещё товар, просто звякни мне, и я доставлю, что хошь, прямо на дом. Мой номер 50-01-88.\n\nПопрощавшись, выхожу из подвала и исчезаю в переулках Чайнатауна.\n\nЗапиши слово ОРУЖИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Маленький кусочек свинца, с грохотом покинувший мой пистолет, клюёт человека в шею. В воздух бьет фонтанчик крови, раненый роняет пистолет и предсмертным усилием пытается зажать дырку в шее. Второй мужчина матерится и пытается встать, но я, не прекращая перемещаться, перевожу ствол на него и снова жму на курок. Грудь мужчины вспарывают три окровавленных отверстия, тело бьётся в конвульсиях, и он валится лицом вперёд.\n\nЗдание гудит как растревоженный улей. Успеваю подойти к задней двери в комнате, но тут слышу быстро приближающиеся шаги. Прижимаюсь к стене и, затаившись, жду. Появляется бегущий охранник, за ним спешит второй с пистолетом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Пользуясь внезапностью, ударить первого ногой"/>
				<Option Goto="371" Text="Наброситься на второго со спины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Мой план не сработал, и гадёныш всаживает мне нож в живот (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="206" Text="Шпана оставляет меня лежать на тротуаре и оперативно линяет. Я останавливаю подручными средствами кровотечение и ковыляю дальше в центр города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Пока мордоворот не успел ничего предпринять, подхожу к нему со спины.\n\n- Слышь, говнюк, - окликаю его.\n\nТот машинально оборачивается, и я атакую стилем кулаций-у-мордаций.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Боевые искусства. Сильный+2.\n\nПроворный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="240" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вычти 200 бат из своих «Вещей».\n\n- Привет, красавчик, - приветствует меня девичий голосок по-тайски. - Я так рада, что ты позвонил. Мне было очень одиноко.\n\n- Я тоже.\n\n- Тоже что? Рад, что позвонил, или ты тоже одинок?\n\n- И то, и другое.\n\n- Но ты уже не одинок. Меня зовут Санни (англ. «солнышко»), а тебя?\n\n- Майк.\n\n- Отлично, Майк. Я рыженькая. Маленькая и худенькая. Я выгляжу почти как девочка, с тонким белым личиком, голубыми глазками и пухлыми красными губками.\n\n- Мне нравится.\n\n- И ты меня крепко держишь, защищая меня, и прижимаешь к своей груди. Твоя рука сбегает вниз по моей спине, оглаживая мою попку. Тебе нравится моя попка, маленькая и упругая. Твои руки скользят по ней, снова и снова. О, это меня заводит. Я закрываю глаза и отдаюсь твоим ласкам. Тут я чувствую, как в мой животик упирается что-то твёрдое. Похоже, тебе тоже нравится. Я нетерпеливо опускаю руку и нащупываю твою молнию. Открываю, и вот он передо мной. О, боже, да он огромен!\n\n- Да, крошка, так и есть.\n\n- Я беру его рукой и тру. Я хочу его весь себе. Весь мне, глубоко внутри.\n\n- Возьми его.\n\n- Да, я наклоняюсь и оглаживаю его язычком. Он твёрдый, как камень, и я целую его, лижу его, а потом ввожу его себе в ротик... Кхм, Майк, дальше тариф будет 300 бат.\n\n- Не волнуйся, Санни. Продолжай, - говорю я, слишком усталый, чтобы даже открыть глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Заплатить ещё 300 бат"/>
				<Option Goto="151" Text="Повесить трубку и посмотреть телек"/>
				<Option Goto="284" Text="Лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Возле стены в паре метров от лифта, спиной к нему, скучают трое солдат. Используя элемент внезапности, прицеливаюсь в первого. Выстрелы громом вспарывают ночную тишину офиса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Запиши слово КОНТАКТ.\n\nПервым мне на ум приходит Каев, фанатичный любитель компьютеров, к которому я обычно обращаюсь, когда мне нужна информация. Он живёт в центре Чайнатауна, в подвале на улице Трифет, прямо посреди компьютерных лавок, торгующих краденым товаром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Пойти в Чайнатаун"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать следы в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Поднимаюсь и стреляю в капот автомобиля.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Огнестрел. Умелый+1. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="285" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>В кабинете грохочут выстрелы, и одна из пуль находит меня (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="386" Text="Не обращая внимания на боль, меняю позицию и продолжаю стрелять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>- Есть тут пара негров, которые лезут в мой бизнес на районе, -говорит Ён. - Убивать их не надо, просто проучить. Я заплачу 2000 бат.\n\nЁн сообщает, что они - пара пушеров, толкающих наркоту на улицах, где он работает. Обещаю разобраться с ними и отправляюсь туда. Полчаса спустя ныряю в скопление старых, даже древних зданий, и направляюсь к прислонившимся к углу и покуривающим двум неграм, настоящим великанам. Один из них поворачивается в мою сторону.\n\n- Эй, дружище, не желаешь лучшей кислоты в Бангкоке? - спрашивает он.\n\n- Я принес весточку от Ёна, - отвечаю ему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от работы"/>
				<Option Goto="79" Text="Запиши слово ПУШЕР"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Проникаю в комнату, пока человек продолжает вопить в телефон. Когда он, наконец, вешает трубку, подхожу к нему со спины и хватаю за шею.\n\n- Тебе лучше ответить на мои вопросы и не финтить, - говорю я, уперев ему в спину что-то достаточно холодное и твёрдое, чтобы дать понять, что я шутить не намерен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если есть слово КАМЕРА"/>
				<Option Goto="259" Text="Если есть слово ПРОШЛОЕ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Резко бью по тормозам, наполовину сжигая покрышки, и разворачиваюсь, чтобы поехать против движения. Полицейская машина выписывает вензеля, чтобы перекрыть мне дорогу, а какой-то фургон едет прямиком на меня.\n\nВыполни Проверку: Сложность -4. Вождение. Отчаянный+2. Умелый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="275" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Прежде чем отправиться спать, Минаэ прочитывает мне инструкцию на тему, что делать - то есть не делать ничего и ждать в своей комнате до утра. Стою по стойке смирно и жду, когда она закончит говорить, затем с легким поклоном прощаюсь и отправляюсь в люкс. Девушки нигде не видно, а дверь в её комнату заперта.\n\nСажусь на один из удобных диванов и включаю телевизор, настроив звук так тихо, что почти ничего не слышно. Через полчаса дверь в комнату девушки открывается. На моей подопечной очень обтягивающее чёрное одеяние с микроскопической юбочкой и чересчур откровенным декольте. Со словами:\n\n- Пойду прогуляюсь, - она направляется к выходу.\n\nВскакиваю с дивана:\n\n- Вам нельзя выходить, - говорю я, вклиниваясь между девушкой и дверью.\n\n- Да неужели? - отвечает она, уперев в меня взгляд голубых глаз. - И кто это сказал? - в её голосе звучит слегка скрытое презрение.\n\nДевушка жестом велит мне освободить проход. Я подчиняюсь.\n\n- Вам нельзя идти одной, - пытаюсь остановить её. - Нужно предупредить двух других телохранителей.\n\n- Делай, что хочешь, - она открывает дверь. - Я ухожу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Не дать ей уйти"/>
				<Option Goto="392" Text="Побежать предупредить Минаэ"/>
				<Option Goto="172" Text="Последовать за девушкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Перелетаю через кровать под аккомпанемент грохочущих в комнате выстрелов. Подушка разлетается облаком перьев, а я падаю с другой стороны, хватаю пистолет и разворачиваюсь для ответного огня.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Огнестрел. Умелый+1. Упрямый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="365" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Лишний раз убедившись, что на улице ни души, подхожу к трубе и начинаю карабкаться. У меня уходит минута, чтобы залезть на крышу. Выпрямляюсь, однако листы железа под моим весом гулко\n\nпрогибаются. Пытаясь производить поменьше шума, пересекаю крышу по направлению к воротам, до которых примерно двадцать метров влево.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Бетонные джунгли. Холодный+2.\n\nЛогичный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="390" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Кручу проволочку, пока не удаётся отжать язычок замка. В полнейшей тишине открываю дверь и укрываюсь в тенях коридора. Подкрадываюсь к задней двери, где полицейский разговаривает по телефону.\n\n- А, сегодня очень тихо, - говорит он в наушник. - До встречи, красавица.\n\nКак только он кладёт трубку, набрасываюсь на него сзади и вырубаю. Подхватив обмякшее тело, оттаскиваю его в уборную. Обыскиваю его, но кроме пистолета ничего полезного найти не удаётся (запиши пистолет в свои «Вещи»). Возвращаюсь в коридор и подхожу к запертой двери в его конце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>В голове у меня вспыхнуло. Негр суёт мне в лицо кулачищами, ломая нос и скулу (если у тебя было прилагательное «Красивый», сотри его).\n\n- Передай Ёну, пусть сам приходит, перетрём, - говорит мне негр, помогая своему товарищу встать, и они оба исчезают в переулке.\n\nНегр перехватывает мою ногу, поднимает за неё в воздух и с ужасной силой шмякает о землю (получаешь 2 Ранения).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="388" Text="С трудом поднимаюсь, измочаленный настолько, что даже слышать не желаю о Ёне, и направляюсь прямиком в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Получив пулю в грудь, убийца заваливается на спину, успев напоследок принять удивлённое выражение. Но появляются двое других и открывают бешеный огонь из автоматов, стрекочущих как свихнувшиеся пишущие машинки. Ныряю за большую каменную урну, которую тут же покрывают дырки от пуль.\n\n- Девчонка! - кричит мужчина. - Хватайте девчонку!\n\nВыглядываю из-за края урны, но один из них ждёт меня, нацелив оружие в эту сторону. Ныряю обратно, успев перед этим заметить, как двое других мужчин волокут Бренду к фургону.\n\n- Поехали! - выкрикивает тот же голос.\n\nХлопнув, скользнула на место боковая дверь фургона. Покидаю своё убежище как раз в тот момент, когда фургон с громким визгом покрышек срывается с места. Навожу пистолет на фургон, но тот даёт полный газ, врывается в уличный поток и исчезает за большим автобусом.\n\nПо тротуару мечутся люди, раздаются крики: «Скорую»! и «Что случилось»? Потеряв из виду фургон, подхожу к телам Минаэ и Синоуги. Из укрытий с опаской показываются сидевшие там люди. Один из коридорных поднимается с земли и мчится к регистратуре отеля. Вдалеке раздаётся завывание приближающейся сирены.\n\nЗапиши слово НОЧЬ, если у тебя его ещё нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Подождать прибытия полиции"/>
				<Option Goto="349" Text="Поскорее удрать, затерявшись в толпе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>На середине маршрута из мотора плавсредства повалил чёрный дым. Несмотря на вопли отдельных пассажиров, пожар удаётся загасить, но теперь мы плывём по течению - мотору капут. Запертый посреди реки, я как на иголках жду два часа, пока не подвалит буксир и не отведёт нас в порт. К этому времени уже наступила ночь, поэтому решаю вернуться домой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>- Мы отвезли её в дом мистера Уэствуда, - говорит он, подтверждая мои подозрения. - Она где-то в здании, но я не знаю, где.\n\nПолицейские вот-вот уже дойдут до нас. И в самый последний момент перед этим, я хватаю киллера и толкаю его в сторону военных. Возникает небольшая куча мала, кто-то падает, и в ход идут дубинки. Разворачиваюсь и убегаю. Киллер пытается что-то сказать, видимо оправдаться, но пинок по рёбрам затыкает его. Мчусь на всех парах, пересекаю две улицы, пробираясь между зеваками, и смешиваюсь с толпой.\n\nСотри слово ЛОВУШКА и запиши ОТЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти отдыхать в мотель"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Миновав несколько улочек, подхожу к обшарпанному зданию с подобием ночного клуба. Входная дверь чёрного цвета, на ней вспыхивает неоновая вывеска The Blackout. Удивлённо оглядыва-\n\nюсь - что за притча, неужели ноги сами меня принесли сюда? Это же заведение Эмбер. Если кто-то и может мне помочь в этой истории, то только она. В смысле, если сразу меня не убьёт при встрече. Взвесив все за и против, я всё-таки подхожу к двери и стучу рукой. Открывается узенькое окошечко, и с той стороны на меня глядит пара глаз.\n\n- Я хочу повидать Эмбер, - просто говорю я.\n\nОкошечко снова закрывается. Проходит минута. Жду в полумраке переулка, глядя как две проститутки куда-то тащат бухого австралийца. Щёлкнув, открывается дверь. Передо мной стоят два здоровенных как шкафы негра. На них лишь джинсы, а обнажённые торсы бугрятся мускулами. Один из негров нехорошо скалится, демонстрируя зубы с мой палец величиной. Золотое кольцо, продетое в нос, придаёт ему ещё более зловещий вид.\n\n- Зато Эмбер тебя видеть не хочет, - отвечает эта горилла, скрестив на груди руки и глядя на меня сверху вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Попробовать нокаутировать его, используя внезапность"/>
				<Option Goto="368" Text="Уговорить его впустить тебя"/>
				<Option Goto="388" Text="Плюнуть и вернуться в свой мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Один выстрел в висок, и мистер Уэствуд умирает на коленях под своим столом. Не теряя времени, выхожу из офиса (теряешь 2 очка УВАЖЕНИЯ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Если есть слово ПОМОЩЬ"/>
				<Option Goto="261" Text="Если такого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Выхожу из номера и спускаюсь на лифте к регистрации. Консьерж охотно берёт деньги (вычти 200 бат из своих «Вещей») и обещает дать знать, если мисс Уэствуд покинет отель сегодня ночью. Возвращаюсь в номер и пару часов таращусь в телек. Затем звонит консьерж и сообщает, что мисс Уэствуд только что покинула отель, одна, и села на такси.\n\n- Судя по тому, что она сказала водителю, она собирается в Life, модный клуб на севере.\n\nБлагодарю консьержа и подхожу к двери. Восемнадцатилетняя дочь американского миллионера, собирающаяся прошвырнуться по Бангкоку - не самая успокаивающая перспектива. С другой стороны, облажалась-то Минаэ, хотя эта стерва и постарается обвинить меня, если что-то пойдёт не так.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Отправиться в ночной клуб на поиски мисс Уэствуд"/>
				<Option Goto="72" Text="Забыть о ней и лечь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Запиши слово НЕБО.\n\nСейчас полночь. Центр города закрыт, окрестные офисы пустуют в ожидании. Башня Байок стоит высоким блоком стекла, демонстрируя за бесчисленными освещёнными окнами покинутые кабинеты. Ни единой души не видать во всём здании, за исключением первого этажа, где пара человек присматривает за вестибюлем.\n\nШагаю по тротуару, сунув руки в карманы, спокойный, отвлечённо поглядывая по сторонам. Двое на проходной это привратник и вооружённый военный полицейский. Улыбаясь и протянув к двери руку, мягко стучусь в стекло. Привратник угрюмо глядит на меня и что-то говорит солдату. Тот сперва колеблется, но наконец встаёт со своего стула. Он медленно подходит, осматривает меня, всё это время поглаживая правой рукой висящую на плече винтовку. Не\n\nпереставая улыбаться, приветливо машу ему рукой. Солдат суёт карточку в дверной замок, и тот со щёлчком открывается.\n\n- Чего надо? - не слишком вежливо спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Выстрелить в него в упор"/>
				<Option Goto="262" Text="Наврать ему, чтобы тебя пропустил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Прикрываясь пленником как щитом, поднимаю руку и стреляю в ответ.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Огнестрел. Сильный+1.\n\nУпрямый+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="294" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>