<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Небо над Бангкоком</Title>
			<Author>Хосе Луис Лопес Моралес, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action" Value="cbb58c"/>
			<Background Value="eedfbe"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="78491e"/>
			<Continue Value="d5c3a3"/>
			<ActionBox Value="b4a482"/>
			<StatusBar Value="ae9879"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Твоя предыстория\n\nБангкок, город, где пятнадцать миллионов человек набиты в муравейник ослепительных стеклянных небоскрёбов, кишащих заразой лачуг и тысячелетних храмов, где на улицах всегда полно народу, где всегда есть транспортные пробки, и где всегда шумно. Город, где энергия Запада сталкивается с мировоззрением древнего Востока, это перевалочный пункт, всего лишь остановка в пути. Все приходят сюда в поисках чего-то, хотя лишь немногие получают искомое, а большинство забывает о нём, просто выживая в толпе под оглушительный шум города, навеки пропечатывающийся у них в голове. Есть и такие, кто прибыл в Бангкок в поисках денег - да почти все приходят сюда в поисках денег. Но есть много и тех, кто прибыл сюда, спасаясь - спасаясь от полиции, от старых партнёров, резко перешедших в разряд врагов, а возможно, и просто от себя самих. Город привечает каждого, не делая никаких различий. Ты входишь в лабиринт его улочек, и когда день проходит за днём, ты, мало-помалу, теряешься внутри всё больше и больше, глубже и глубже, пока не настаёт момент, когда ты забываешь дорогу наружу, пока ты даже не забываешь, что хочешь выбраться отсюда. И тогда ты начинаешь исчезать, не осознавая этого и не поднимая шума. Я прибыл в Бангкок, спасаясь, как и многие другие. Я был полицейским в Лос-Анджелесе, у меня была женщина, и было будущее. Теперь это только воспоминания. После дела, повлёкшего гибель многих людей, я сбежал из США и колесил от страны к стране, пока не очутился в Таиланде. Теперь у меня новая личность и новая работа в охранной фирме. Может, это новое начало. Бангкок, огромный, чувственный и проклятый. Коли ты попал в его объятия, пути назад уже нет.\n\nТвое полицейское досье\n\nЭто книга-игра, книга, в которой ты герой истории, а не просто сторонний наблюдатель, как в романах или фильмах. Такая книга читается по особому. Ты начинаешь с параграфа номер 1. В конце каждого параграфа дан перечень возможных вариантов действий для твоего персонажа - ты делаешь выбор и отправляешься на соответствующий параграф, чтобы увидеть, к чему это приведёт.\n\nВ этой истории ты принимаешь роль Роберта Дельгадо, героя первой книги-игры sLAng «Падшие ангелы», который, покинув Соединённые Штаты, ныне пытается прожить, работая телохранителем в опасном городе Бангкоке. По ходу приключения тебе предстоит выбирать, что твой персонаж делает, куда он идёт, как он действует, и принимать важные решения, многие из которых связаны с нарушением уголовного кодекса, не говоря о морали.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Просыпаюсь «под небом чужим». Потолок очень низкий, белая штукатурка от влаги местами взялась желтоватыми потёками. Откуда-то раздаётся резкий и неприятный звук. Мне требуется несколько секунд, чтобы узнать в нем звон будильника. Сейчас два часа дня. Сквозь небольшое оконце в комнату льется солнечный свет, а заодно шум уличного движения и человеческой толпы.\n\nЧертыхаясь, быстро умываюсь. Надеваю штаны, тёмно-синюю рубашку, обувь, беру пистолет и выхожу на встречу с реальностью.\n\nНа улице тот же ад, что и каждый день: лавки с едой, крики продавцов, пропахшие рыбой старухи, эту самую рыбу покупающие. Быстро шагаю к центру, где улицы широкие и полно машин. Через двадцать минут я стою перед зданием агентства. Поднимаюсь на лифте на забитый офисами этаж и подхожу к стеклянной двери в конце коридора, где девушка с фарфоровым личиком приветствует меня улыбкой.\n\nВообще-то, мне назначено, но проходит больше, чем полчаса, прежде чем босс Хеанг соизволит меня принять.\n\n- Итак, Дыльгад, - моё имя, Дельгадо, он столь чудовищно коверкает, будто говорит задницей. - Время деньги, поэтому к делу. У меня есть работа для тебя, - не прекращая говорить, он принимается перебирать бумаги. - Тот случай с английским клиентом, он нас не обрадовал. Говоря по правде, - он делает паузу, разглядывая клочок бумаги. - Правда в том, что мы больше не собирались обращаться к тебе, по крайней мере, с важной работой. Но мы получили задание, для которого требуются твои услуги.\n\nОн показывает мне небольшое фото, вырванное из журнала, на котором изображена белокурая девушка за двадцать, одетая в броское красное платье для вечеринок, танцующая в ночном клубе на фоне размытой толпы.\n\n- Это мисс Бренда Уэствуд, - говорит он, не выпуская фотографию. - Она дочь ведущего американского бизнесмена, у которого здесь в Таиланде несколько бизнесов. Мисс Уэствуд прибывает\n\nв город сегодня вечером, и нам была доверена её безопасность. Это всего лишь поездка на несколько дней, повидаться с отцом и остальными, но нас попросили гарантировать её безопасность с момента, как её нога ступит на землю Бангкока. Трое телохранителей нашего агентства будут сопровождать мисс Уэствуд всё время, пока она в городе. Её отец настаивал, чтобы среди них был белый, желательно американец, чтобы его дочь не испытывала дискомфорта. Вот причина, почему мы решили обратиться к тебе.\n\n- Спасибо, - вынужден сказать я, чувствуя себя при этом идиотом.\n\n- Мисс Уэствуд остановится в отеле «Мариотт», - продолжает босс, пропустив мои слова мимо ушей. - Ты и ещё два телохранителя, - он сверяется с бумагой, - Синоуга и Минаэ встретите её в аэропорту в восемь часов. Наблюдение должно быть полным, 24 часа в сутки.\n\nБосс Хеанг продолжает говорить и говорить, почти забыв, что у него мало времени, истязая меня своим гнусным голосом, делающим это похмельное утро ещё гаже.\n\nПокинув, наконец, агентство, я взял якобы кофе в торговом центре. От первого же глотка в животе у меня забурлило. Выйдя на улицу, я раздумываю, пойти ли мне домой и отдохнуть, или прогуляться к местным девочкам на Силом-роуд. Порядочный человек отправился бы домой отдыхать, но я уже давно перестал быть порядочным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Пойти в мотель отдыхать"/>
				<Option Goto="185" Text="Свернуть на Силом-роуд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Быстро достаю пистолет и открываю огонь. Люди вопят от страха, а пацан падает посреди мостовой. Подбегаю к нему и отбираю свой бумажник (верни утраченные деньги), и как раз в этот момент на улице появляется полицейская машина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>И тут среди полицейских, среди бегущих людей, среди вопящих людей, среди швыряющих камни парней - среди всей этой толпы я вижу знакомое лицо. Всего на мгновение мельком вижу мужчину за тридцать, одетого в чёрное. В следующий миг он исчезают среди людей, но я успеваю узнать его. Это один из киллеров, похитивших Бренду. Он следует за мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Бежать по переулку дальше, притворившись, что не увидел его"/>
				<Option Goto="96" Text="Самому броситься за ним сквозь толпу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Запрыгиваю на мотоцикл, завожу его и под завывания полицейских сирен за спиной качу на полной скорости по улице.\n\nБрось 1D6 и переходи на соответствующий параграф:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Если выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="162" Text="Если выпало 3 или 4"/>
				<Option Goto="306" Text="Если выпало 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Сжимая пистолет, я выжидаю мгновение, вслушиваясь в шаги окружающих лимузин убийц. Затем вскакиваю, как пружина, застигнув врасплох того, что у капота автомобиля. Стреляю ему в лицо, пока его товарищи разворачиваются, чтобы взять меня на прицел.\n\nВыполни Проверку: Сложность -3. Огнестрел. Умелый+2.\n\nХолодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="134" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Плачу 500 бат (вычти 500 бат из твоих «Вещей») и вхожу в зал. На меня тут же обрушиваются вопли публики, орущей всякий раз, когда кто-то из бойцов наносит своему сопернику удар. Подыскиваю местечко на деревянной лавке и смотрю первый бой - поединок восьмилеток, бьющихся на потеху зрителей.\n\nЗатем начинается новый бой. Букмекеры выкрикивают ставки. Не знаю, стоит ли поставить, или просто ограничиться просмотром поединка.\n\nЕсли хочешь сделать ставку, ты должен потратить 1000 бат и выбрать одного из бойцов. Бой идёт по раундам. За каждого из бойцов бросается 1D6 и прибавляется показатель его Боевых искусств. У кого в сумме выходит больше, тот и выигрывает раунд, нанося 1 Ранение противнику. Первый, у кого количество полученных Ранений сравняется с Выносливостью, отправляется в нокаут, проигрывая бой. Если ты угадаешь победителя, то не только вернешь поставленные 1000 бат, но и получишь ещё 1000.\n\nБоец 1 - Боевые искусства +3. Выносливость 3.\n\nБоец 2 - Боевые искусства +2. Выносливость 4.\n\nПосле боя я выхожу из зала, собираясь поймать такси, чтобы вернуться в свой мотель, пока ещё не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Отправиться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Есть у меня клиент, которому до зарезу нужен хаммер, - говорит мне Ён. - Твоя работа будет сходить на парковку в Сиам-Центр, добыть машину и пригнать в мой гараж. Плачу за это 3000 бат.\n\nСледуя инструкциям Ёна, я отправляюсь в центр города и захожу на подземную парковку под одним из гигантских торговых центров. Там припаркован хаммер. Придав себе небрежный вид, подхожу к машине, поглядывая, нет ли входящих или выходящих с парковки людей, и куда смотрит скучающий охранник, прохаживающийся среди машин. Подхожу к хаммеру и без проблем вскрываю дверь. Залезаю и пытаюсь его завести.\n\nВыполни Проверку: Сложность -2. Бетонные джунгли. Культурный+2. Холодный+1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Если есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="218" Text="Если отказываешься от этой работы"/>
				<Option Goto="215" Text="Если Провал"/>
				<Option Goto="364" Text="Если Успех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Минаэ сопровождает девушку в её комнату, а мы с Синоугой топаем в номер на другой стороне коридора. Мой азиатский коллега принимает душ, а затем, так и не раскрыв рта, усаживается перед телевизором. Через полчаса он уже дрыхнет, храпя как медведь. Я не знаю, что делать, потому что сильно сомневаюсь, что этой взбалмошной девчонке хватит благоразумия провести ночь в своем номере. Если она сбежит, пока мы спим, у всех нас будут крупные неприятности. Правда, с ней в номере Минаэ, но эта стерва из настойчивых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Лечь в кровать и заснуть"/>
				<Option Goto="139" Text="Спуститься вниз и заплатить консьержу 200 бат, чтобы приглядывал"/>
				<Option Goto="341" Text="Встать на стрёме возле дверей в номер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Захожу на танцплощадку и хлопаю парня по плечу. Он смотрит на меня, ржет и продолжает забавляться с Брендой. Тогда я толкаю его - достаточно сильно, чтобы тот упал.\n\n- Ты чё, чокнутый? - вопит он, поднимаясь.\n\nБренда с ненавистью глядит на меня, берет парня за руку, и они удаляются в центр площадки. А я стою как идиот под неодобрительными взглядами остальных посетителей.\n\nТеряешь 2 очка Уважения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Я промахиваюсь, а в ответ получаю несколько пуль (брось 1D6 - столько Ранений ты получаешь).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если у тебя 6 Ранений"/>
				<Option Goto="86" Text="Боль заставляет меня кричать - но я всё равно бросаюсь на боковую дверь под поливающим коридор свинцовым дождём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если у тебя есть слово ЛОДКА"/>
				<Option Goto="42" Text="Если нет, читай дальше: Я иду по тротуару, как вдруг чувствую что-то за спиной. Развернувшись, вижу пацана с моим бумажником в лапе (теряешь половину своих денег). Поняв, что спалился, пацан бежит на угол, прыгает на заднее сиденье мотоцикла, и водила дает газу. Кричу им вслед всё, что думаю про их маму, но тут замечаю возле одного из лотков «ничейный» мотоцикл. Реквизировать транспорт и пуститься в погоню"/>
				<Option Goto="356" Text="Смириться с потерей и пойти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Включаю новостной канал «24 часа».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Если есть слово НОЧЬ"/>
				<Option Goto="46" Text="Если есть слово ЛОВУШКА"/>
				<Option Goto="195" Text="Если есть слово СКЛАД"/>
				<Option Goto="321" Text="Если есть слово МЕСТЬ"/>
				<Option Goto="146" Text="Если ни одного из этих слов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Выдёргиваю чеку и посылаю гранату катиться по асфальту. Она со стуком закатывается под полицейскую машину и взрывается, подбросив машину в воздух. Перевернувшись, машина шмякается крышей вниз. Раненых полицейских отбрасывает на спину. Воспользовавшись ситуацией, пытаюсь удрать до прибытия новых подкреплений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Сотри слово НОЧЬ и запиши слово ОТРИЦАНИЕ.\n\nПросыпаюсь в третьем часу дня от чьих-то воплей в коридоре. Ещё час собираюсь с силами, прежде чем выползти из постели. Приняв душ, выхожу на улицу поесть чего-нибудь на ближайшем базаре. Поев, сажусь на лавку и, закурив, обращаюсь мыслями к вчерашним событиям. И к Бренде. Бедняжка, у неё почти нет шансов выпутаться из этой передряги. Похищения у нас местный бизнес. Организованные преступные шайки вылавливают родственников бизнесменов и запрашивают заоблачный выкуп. Деньги обычно теряются в туче посредников - проследить их путь невозможно, а похищенный просто исчезает, и никто больше о нём не слышит. Ходит множество слухов о полицейских начальниках, получающих взятки от мафии, так что неудивительно, что никого из похитителей так ни разу и не поймали. В начале 21-го века похищение стало очень прибыльным бизнесом, как для похитителей, так и для полиции. И никому нет дела, что случится с двадцатилетней девушкой, которая, вероятно, через пару дней умрёт, и даже все деньги мира не смогут её спасти. Её отец заплатит выкуп с единственной надеждой, что на этот раз заложника отпустят, но, как всегда, такого не произойдёт.\n\nДокурив сигарету, поднимаюсь с лавки, благодарю старуху в уличном ларьке, затаптываю окурок и двигаю по тротуару. Возможно, если я спрошу кого-то из своих информаторов, то смогу выяснить, кто стоит за похищением девушки. Это не моё дело, но Бренда умрёт через несколько дней, если никто ей не поможет. Мой идиотский комплекс странствующего рыцаря толкает меня хотя бы попытаться выяснить, кто стоит за похищением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Поразмыслить, кто бы мог дать информацию"/>
				<Option Goto="159" Text="Поискать в Чайнатауне"/>
				<Option Goto="282" Text="Поискать в центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Мистер Уэствуд орёт, что не намерен терять время на всяких проходимцев. Солдаты моментально выставляют меня из офиса. Внизу они просто вышвыривают меня на улицу - я требую вернуть мой пистолет, но полицейский угрожает отправить меня в участок, если я не перестану бузотёрить (сотри пистолет из твоих «Вещей»).\n\nУниженный и оскорблённый, я шагаю прочь от небоскрёба, в улочки центра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Просовываю ствол пистолета сквозь решётку и тщательно прицеливаюсь. Громовой раскат выстрела - и мужчина обмякает на стуле с кровоточащей дырой в затылке. Повсюду раздаются встревоженные голоса. Не теряя времени, проникаю в кабинет и тороплюсь к двери на другой его стороне. Время скрытности прошло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Воришка перескакивает перегородившую дорогу тележку, пытаюсь последовать его примеру, но цепляюсь ногой и вспахиваю носом асфальт (получаешь 1 Ранение. Если у тебя 6 Ранений)"/>
				<Option Goto="20" Text="Когда я поднимаюсь на ноги, вора уже и след простыл, так что мне остаётся лишь идти своей дорогой дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вхожу в один из клубов, освещённый красным светом фонарей. На центральном подиуме танцуют полдесятка совершенно голых девиц. Усаживаюсь за стойкой и заказываю пива. Вокруг меня увиваются три проститутки. Прибывает пиво, я расплачиваюсь, хватаю бутылку и делаю ха-ароший глоток. Какое-то время спустя решаю, что пора возвращаться в номер (вычти 50 бат из своих «Вещей»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>- Исчезни, придурок, - велит привратник, отталкивая меня.\n\nМне совершенно ясно, что попасть внутрь не получится, поэтому я сдаюсь и возвращаюсь в отель. У себя в номере ложусь спать, надеясь, что девчонка вернётся до того, как проснётся Минаэ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Провожу пару часов, кружа Чайнатауном. Под конец, утомившись, решаю отправиться куда-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Сесть на паром до делового центра"/>
				<Option Goto="185" Text="Прошвырнуться по Силом-роуд"/>
				<Option Goto="388" Text="Вернуться отдыхать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>