<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>По воле Рима</Title>
			<Author>Константин Таро, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="520809"/>
			<Main Value="670b0c"/>
			<Option Value="f9f2e8"/>
			<Continue Value="b38585"/>
			<Action Value="6d0101"/>
			<System Value="d1b5b5"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<ParagraphsStatusesLimit Items="375, 417"/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Get>Купить</Get>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Место действия — Провинция Мезия (современная территория Румынии).\nАвестум — Лагерь V Македонского легиона.\nВремя действия — 80-е годы н.э. Правление императора Домициана.</Text>
				<Text>Вы Марк Фуск Младший происходите из славного рода римских патрициев. Вам недавно исполнилось 25 лет. Ваш дядя Корнелий Фуск командующий преторианской гвардией в Риме дал вам сопроводительное письмо. Согласно этому письму вы назначены младшим трибуном в V Македонский легион, который расквартирован в провинции Мезия на Дунае.\n\nЭто великолепная возможность для вас сделать блестящую военную карьеру и заслужить славу и богатство. Однако, почти все свое время жизни в Риме вы посвящали веселым пирушкам и философии. Конечно, вас научили держать в руках гладиус и вы более-менее сносно умели им владеть. Вы видели много смертей и крови, но это все было в Колизее на гладиаторских боях. Сами вы лишь однажды применили оружие, когда после ночной пирушки возвращались со своими слугами домой и на вас напали грабители. В потасовке вы зарезали одного из нападавших. Пожалуй, это и был весь ваш боевой опыт.\n\nНо вот пришло время начать всерьез делать свою карьеру. Начало почти любой карьеры в римском обществе начиналось с военных должностей.\n\nВ последнее время в Рим часто поступали тревожные сведения с границы Мезии. Враждебные и непокорные племена даков, сарматов, бастарнов и роксолан все чаще совершали набеги на приграничные римские поселения. Римский Сенат склонялся к объявлению войны царю даков Децебалу.\n\nНу что ж, это отличная возможность для вас проявить свои военные таланты и оправдать надежды, которые возлагает на вас ваш дядя Корнелий Фуск. Вы с гордостью посмотрели на свой родовой перстень, на котором красовалось изображение Капитолийской волчицы и девиз — «Верность и терпение».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
				<Option Goto="375" Text="Дополнение: Даки против Рима" Style="853b3c"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В сопровождении слуг и повозок с вашим личным имуществом вы въехали в главные ворота военного лагеря Авестум. При въезде вы обратили внимание, что охрана лишь мельком посмотрела вас пропуск. Пятеро легионеров увлеченно играли в «кости». Ваша процессия беспрепятственно направилась прямо к центральной площади — форуму лагеря.\n\nВы с любопытством разглядывали палатки и снующих повсюду легионеров.\n\nВам бросился в глаза грязный и неряшливый вид солдат. Они смотрели на вашу процессию настороженно и угрюмо. По-видимому, ваша дорогая одежда и сытый вид слуг слишком контрастировал с их тряпьем и изможденными от недоедания лицами.\n\nПроезжая мимо палаток вы услышали крики и заметили, как неподалеку образовалась какая-то потасовка. Солдаты выкрикивали ругательства, призывали на помощь богов-покровителей и при этом продолжали неистово колотить друг друга. В драке участвовало, по меньшей мере, около десятка солдат. Остальные легионеры не обращали на них особого внимания и, обходя эту свалку стороной, шли дальше по своим делам.\n\n«Где центурион?! Почему он не наведет порядок, и не накажет драчунов?!» – подумали вы.\n\nЭто происшествие несколько поколебало ваши юношеские представления о непобедимой римской мощи и дисциплине «железных легионов». В Риме в дни триумфальных шествий легионов императора Домициана, вы привыкли видеть совсем других солдат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Вы решили вмешаться в ситуацию"/>
				<Option Goto="2" Text="Вы решаете ехать дальше к центральной площади лагеря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы подъехали к самому большому шатру в центре лагеря, и сошли с коня. Ваш слуга тут же подхватил поводья. Вы решительным шагом направились к палатке легата. На входе ваш путь преградили два легионера.\n\n— Легат Квинт Фульвий сейчас занят — заявил вам стражник.\n\n— Я Марк Фуск Младший — гордо заявили вы ему — Я назначен в легион младшим трибуном!\n\nНе говоря больше ни слова, вы откинули полог и шагнули внутрь. Краем глаза вы успели заметить, как на лицах легионеров промелькнуло удивление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Войдя внутрь палатки легата, вы увидели небольшое помещение для младших офицеров и слуг. Сбоку от входа стоял бронзовый треножник, рядом с которым на небольшом мраморном алтаре был установлен бюст императора Домициана. Возле противоположной стены шатра на деревянных козлах стояли древки значков когорт. Рядом возвышался штандарт, на верхушке которого красовался золотой Орел — знак легиона.\n\nЗа небольшим раскладным столом сидел писец и что-то старательно царапал на восковой дощечке.\n\n— Я Марк Фуск Младший из Рима — заявили вы ему — Я направлен на службу трибуном в ваш легион. Мне нужно видеть легата Квинта Фульвия!\n\nСлуга торопливо встал из-за стола и жестом пригласил вас пройти в соседнее помещение шатра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Прекратить драку! — закричали вы драчунам, но на вас никто не обратил внимания.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Приказать своим слугам растащить драчунов"/>
				<Option Goto="25" Text="Самому растащить драчунов"/>
				<Option Goto="19" Text="Приказать стоящим в сторонке солдатам растащить драчунов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вас встретил полноватый пожилой мужчина с короткой стрижкой и небольшой щетиной на лице. Темные мешки под глазами говорили вам, что легат провел бессонную ночь.\n\n— Salve! – приветствовали вы его, ударив себя кулаком в грудь. – Марк Фуск Младший, приветствует тебя. Да продляться дни Цезаря Домициана! Да прибудет с ним воля богов...\n\n— Да полно, полно юноша, – перебил вашу высокопарную речь Фульвий. – Мы с тобой можем обойтись и без этих церемоний. Я отлично знаю твоего дядюшку Корнелия Фуска. Как его здоровье? Все еще бегает по куртизанкам? – легат рассмеялся, придерживая свой выдающийся из-под туники живот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вы решаете держаться с легатом нарочито официально"/>
				<Option Goto="17" Text="Вы решаете перейти в общении с легатом на более вольную форму общения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Texts>
				<Text Style="Small">Перепишите на отдельный листик следующую информацию о своей когорте:\n\nЧисленность легионеров в когорте = 230 бойцов (одна фигурка на панели параметров равна 10 бойцам)\nБоевые навыки в рукопашной = 4\nБоевые навыки в метании пилума = 3\nДисциплина = -2</Text>
				<Text>Через неделю ваша когорта должна отправиться маршем в крепость Каструм-Данубий к лимесу за Дунаем. Это примерно в 60-ти милях от лагеря. Перед этим у вас есть немного времени, чтобы подготовить своих солдат.\n\nКакой приказ вы отдадите своим центурионам?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="23"/>
				<Discipline Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Обучать легионеров рукопашному бою"/>
				<Option Goto="13" Text="Отправить небольшой отряд с одним центурионом по деревням, с целью реквизиции у населения продовольствия"/>
				<Option Goto="81" Text="Уделить время физической и строевой подготовке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы вошли в палатку легата, однако слуга не пропустил вас в покои Фульвия.\n\n— Легат сейчас очень занят и просил никого не пускать — извиняющимся тоном заявил он вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Вы решаете не слушать слугу и войти в покои легата"/>
				<Option Goto="6" Text="Вы вынуждены были вернуться в свою палатку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Секст Плавт рассказал вам, что основные трудности заключаются в недостатке еды. Легионеры голодают и сильно ослаблены. Они не перенесут долгого марша и тем более серьезного боя с врагом. Казна легиона пуста, жалование солдатам не выдавали уже два года. Из-за голода и болезней из когорты дезертировало около шестидесяти солдат. Военная выучка легионеров тоже очень низка. Плавт посоветовал вам для начала обеспечить хорошее питание легионерам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Тит Ламий рассказал вам, что легионеры не доверяют своим командирам. Во всех когортах легиона царит взяточничество. Тит признался, что в вашей когорте центурион Гай Марцел больше всех занимается поборами с солдат. Легионеры откупаются от центурионов, чтобы на пару дней отлучиться из лагеря, или чтобы избежать тяжелой работы или опасной патрульной службы на дальних постах.\n\nНа ваш вопрос — Что делает легат Квинт Фульвий, чтобы навести порядок? — Тит неопределенно пожав плечами ответил, что от легата тут мало что зависит. Все решают центурионы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы очнулись в какой-то палатке, лежа на деревянной кровати покрытой шкурой. Рядом с вами сидел лысоватый пожилой мужчина.\n\n— Где я? — спроси вы его, приподнявшись на ложе.\n\n— Вы в моей палатке — ответил он — Меня зовут Мунций. Я личный врач легата Квинта Фульвия. Ваши слуги рассказали кто вы и зачем прибыли в лагерь. Не волнуйтесь. У вас всего лишь небольшая шишка на затылке.\n\nВы привели в порядок свою одежду и решили направиться прямо к легату Фульвию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Гай Марцел вел себя настороженно и отвечал на ваши вопросы с небольшой задержкой. Он рассказал вам, что в когорте вместо положенных 480 легионеров насчитывается всего 230 здоровых бойцов. Легион должен был быть давно пополнен новыми новобранцами, на смену погибшим, дезертирам и умершим от болезней. Однако, новых наборов не производилось. Римские граждане не хотели служить в армии. Последний призыв был силой набран в провинции Мезия по поселкам и городам из всякого отребья — воров, сутенеров, варваров и беглых рабов.\n\n— Дисциплину удается поддерживать исключительно угрозами и побоями — заявил в конце разговора Марцел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>С кем вы хотите поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Гай Марцел"/>
				<Option Goto="8" Text="Секст Плавт"/>
				<Option Goto="9" Text="Тит Ламий">
					<Text>Если вы закончили разговоры, то можете отдать свои первые распоряжения:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Кого из центурионов вы отправите с отрядом по деревням?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ваши слуги бросились разнимать драчунов, но потасовка в результате лишь разрослась еще больше.\n\nВнезапно появился центурион, который палкой и грозными окриками быстро разбросал толпу дерущихся. От центуриона крепко досталось и нескольким вашим слугам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Вы решаете сделать центуриону замечание, чтобы он прекратил избивать ваших слуг"/>
				<Option Goto="2" Text="Вы отзовете своих слуг и направитесь дальше к центральной площади лагеря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>— Я Марк Фуск Младший назначен в ваш легион младшим трибуном — заявили вы центуриону.\n\nОн озадачено застыл на месте — Я этого не знал — буркнул он недовольно и, повернувшись к вам спиной, начал пинками разгонять зевак. Инцидент вроде как был улажен.\n\nВы решили ехать дальше к центральной площади лагеря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы решили пойти в расположения своего подразделения. Вы нашли палатки своей II-ой когорты и приказали солдатам позвать центурионов.\n\nВскоре перед вами предстали три старших центуриона — Гай Марцел, Секст Плавт и Тит Ламий. Вам нужно назначить одного из них своим заместителем.\n\nГай Марцел ветеран лет сорока был огромного роста с мрачным выражением лица и серыми колючими глазами. Его левое ухо было наполовину отрублено.\n\nСекст Плавт — лет тридцати, шустрый маленького роста выходец из Геркуланума с курчавыми волосами и живыми чертами лица.\n\nТит Ламий — добродушный толстяк неопределенного возраста, тихий и немногословный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>— Да мой дядюшка почти не вылазит из римских лупанариев (борделей) — отшутились вы.\n\n— Да-а-а, мой дорогой юный друг — дружески похлопал вас по плечу легат — твой дядюшка настоящий воин. А вот я уже не тот, что был раньше — с этими словами Фульвий хитро подмигнул вам.\n\n— А ты сам-то как? Любишь девок или мальчиков? — панибратски поинтересовался он у вас.\n\nСказать, что любите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Девок"/>
				<Option Goto="28" Text="Мальчиков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Из разговора с Витрувием, вы узнали военно-политическую обстановку в провинции. Трибун рассказал вам, что из-за нехватки продовольствия и невыплаты жалования легионерам, все больше солдат дезертируют из легиона. Особенно из дальних небольших крепостей, разбросанных вдоль придунайского лимеса.\n\nДезертиры бегут к царю даков Децебалу, который охотно принимает их в свое войско и хорошо оплачивает их услуги. Повсюду шныряют шпионы Децебала. Пока с даками заключен мир, они свободно перемещаются через границу небольшими группками. По обе стороны Дуная проживает много даков. Другим не менее воинственным племенем являются бастарны. Они иногда делают набеги и на римские поселения и на деревни даков. Но в последнее время бастарны заключили мир с Децебалом. Виртувий полагает, что Децебал скапливает силы и вскоре развяжет войну с Римом.\n\n— Если бы нам удалось перессорить между собой даков и бастарнов, то в случае войны нам было бы легче отразить нападение Децебала — заключил Витрувий.\n\nС кем еще вы хотите переговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Флавий"/>
				<Option Goto="31" Text="Мирмидон"/>
				<Option Goto="40" Text="Аврелий">
					<Text>Если вы закончили разговоры:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Легионеры никак не реагировали на ваши приказы и не собирались разнимать дерущихся.\n\nВаша гордость была уязвлена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Приказать своим слугам растащить драчунов"/>
				<Option Goto="25" Text="Самому растащить драчунов"/>
				<Option Goto="2" Text="Направитесь дальше к центральной площади лагеря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Пойти в офицерскую палатку, где можно познакомиться с другими офицерами легиона"/>
				<Option Goto="16" Text="Найти палатки легионеров II-й Когорты и поговорить с вашими центурионами"/>
				<Option Goto="7" Text="Поговорить с легатом и попроситься на другую службу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы приказали центуриону прекратить избивать ваших людей. Он метнул на вас недовольный взгляд и приказал вам убираться. Судя по всему, центурион принял вас за заезжего торговца.\n\n— Да ты знаешь, кто я такой! — возмутились вы.\n\n— Ты?! Ты молокосос! — заорал он на вас подступив вплотную — А вот кто Я такой, ты сейчас узнаешь! Я центурион Гай Марцел. А еще солдаты зовут меня «Подай другую». И знаешь почему? — самодовольно ухмыльнулся он вам. От него воняло чесноком и дешевым вином.\n\n— Эй, Сардоник! — обратился центурион к одному из солдат — Подай мне другую! — с этими словами Гай бросил на землю свою палку виноградной лозы. Солдат проворно подбежал к палатке и достал из вязанки дров другую палку — потолще.\n\nОт такой неслыханной наглости или может быть от страха, перед этим центурионом вы растерялись. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Скажете ему, что вы приехали из самого Рима и назначены трибуном в этот легион"/>
				<Option Goto="27" Text="Покажете центуриону свое кольцо с родовым знаком, как доказательство своего высокого статуса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Texts>
				<Text>— Вот письмо, в котором указано о назначении меня на должность младшего трибуна в V Македонский легион — сухо ответили вы легату и протянули папирус.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести +1.</Text>
				<Text>Легат скривился и нехотя взял ваше письмо. Пробежав глазами по тексту, он позвал слугу и отдал все необходимые распоряжения на ваш счет.\n\nВам и вашим слугам выделили палатку в центре лагеря. Согласно распоряжению Квинта Фульвия вы были назначены командовать небольшой крепостью с гарнизоном, состоявшим всего из одной когорты солдат. Слуга-писец Фульвия вскользь упомянул, что эта крепость находится по другую сторону Дуная. Фактически это был дальний «забытый богами» форпост римского лимеса. Вам предписывалось в ближайшие дни отправиться туда со II-й Когортой, чтобы сменить тамошний гарнизон.\n\n— Для начала я назначу вас командовать кавалерийской турмой, — сказал легат. – Нам нужно достать продовольствие для легиона. Займитесь этим. Когда доставите в лагерь провизию, я отдам под ваше руководство легионеров II когорты. Можете идти.\n\nВы направились в свою палатку.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Солдат замялся и шмыгнул за угол. Кажется, ваш вопрос его напугал. Вы поехали дальше к центральной площади лагеря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы оттолкнули слугу и, откинув полог, вошли в личные покои Квинта Фульвия.\n\nПросторное и богато обставленное помещение было пусто. Вдоль стен на высоких бронзовых подставках горели масляные светильники. Несколько мраморных статуй изображали Юпитера, Минерву и Марса.\n\nВнезапно из-за ширмы вы услышали приглушенные детские всхлипывания и какое-то пыхтение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Вы решаете подойти и отдернуть ширму, чтобы посмотреть что там"/>
				<Option Goto="20" Text="Кажется, вы догадываетесь, что там происходит и решаете не тревожить легата и вернуться к себе в палатку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Texts>
				<Text>Вы схватили ближайшего драчуна за шиворот и отбросили в сторону. Затем схватили за ногу следующего, но он пнул вас ногой и вы, отлетев на пару метров, грохнулись головой о большую амфору. Вы услышали гогот солдатни и потеряли сознание.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>— Ах, ты маленький хитрец! — воскликнул легат по отечески потрепав вас по щеке — Сразу видно что ты не любишь месить своими сандалиями грязь! Верно?! Ну что ж решено! Будешь командовать турмой из 30 всадников.\n\n— И вот тебе первое поручение — перейдя на более серьезный тон, заявил Фульвий — У нас катастрофически не хватает провианта. Солдаты в лагере сожрали всех крыс. Поезжай со своим отрядом по ближайшим деревням местных племен и собери все что сможешь. Удачи!\n\nВы, окрыленные своим первым боевым заданием, направились в свою палатку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text>— Вот доказательство моего статуса! — заявили вы, протянув к центуриону свою руку с кольцом на указательном пальце.\n\nЦентурион схватил ваше запястье железной хваткой и рассмотрел ваше родовое кольцо с изображением Капитолийской волчицы.\n\n— Патриций? — ухмыльнулся он — Видали мы тут таких... Держись подальше от меня и моих солдат. А то замараешь свою дорогую тогу.\n\nЦентурион развернулся к вам спиной и, раздавая пинки и подзатыльники замешкавшимся на его пути солдатам, направился прочь.</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Чести.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Спросить у солдат, к какой когорте принадлежит этот наглый центурион"/>
				<Option Goto="2" Text="Направитесь дальше к центральной площади лагеря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>— О-о-о! Да ты гурман! — глазки легата заблестели — Но тут у нас не Рим и не Капуя. Хороших чистых мальчиков тут не сыщешь.\n\n— Ну, давай сюда свое письмо — сказал Квинт Фульвий. Пробежав глазами по тексту, легат спросил — Так, где бы ты хотел служить?\n\nСкажете, что хотели бы командовать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Пехотой"/>
				<Option Goto="26" Text="Кавалерией"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы тихонько одернули льняную занавеску и увидели широкое ложе, на котором голый Квинт Фульвий совокуплялся с маленькой девочкой. На вид ей было лет 7 или 8.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Вы решаете незаметно удалиться и вернуться в свою палатку"/>
				<Option Goto="37" Text="Вы решаете сделать легату замечание, упомянув ему о недавнем законе Домициана «О запрете извращений с малолетними»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Пойдете познакомиться с солдатами вашей турмы"/>
				<Option Goto="60" Text="Решаете, что служба подождет, и отправитесь в офицерскую палатку отдохнуть и познакомиться с офицерами легиона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Texts>
				<Text>Мирмидон пожаловался вам, что он не может совершать ритуалы гаданий, так как легионеры украли и съели всех курей, которые находились в клетках в палатке Мирмидона и были специально предназначены для жертвоприношения.\n\n— Боги давно гневаются на нас — мрачно заявил Мирмидон — Не случайно в лагере все чаще вспыхивают драки, болезни уносят десятки жизней каждый месяц, процветает воровство.\n\n— Но почему же, легат Фульвий не наведет порядок? — поинтересовались вы у него.\n\nМирмидон грустно махнул рукой — Фульвию осталось служить на должности легата всего один год и он давно уже не занимается делами нашего лагеря. Погряз в пирушках и интригах. За последние годы он правдами и неправдами скопил немало сестерциев. Казна нашего легиона пуста.\n\nКажется, ваш разговор услышал квестор Флавий и с недовольным видом покинул палатку.\n\nВы посочувствовали Мирмидону и пообещали достать ему курей для жертвоприношений. С кем еще вы хотите поговорить?</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «Куры».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Куры</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Витрувий"/>
				<Option Goto="40" Text="Аврелий">
					<Text>Если вы закончили разговоры:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>О чем еще вы хотите спросить солдата?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="«За что убитый легионер должен был центуриону деньги?»"/>
				<Option Goto="42" Text="«Почему в лагере такой беспорядок и низкая дисциплина?»"/>
				<Option Goto="23" Text="«Что он может вам рассказать о легате этого легиона Квинте Фульвии?»">
					<Text>Если вы закончили разговор, то решаете ехать дальше к центральной площади лагеря:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Вы решаете пойти в офицерскую палатку, где можно познакомиться с командирами легиона"/>
				<Option Goto="16" Text="Вы решаете найти палатки легионеров II-й Когорты и поговорить с вашими центурионами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Texts>
				<Text>— Ну, тогда мой юный друг, когда будешь в городе Петрис, зайти в таверну «Жемчужина Нила». Спроси у хозяина девочку по имени Фурия. Не пожалеешь!\n\n— Так, где бы ты хотел служить? — наконец перешел к делу легат.\n\nСкажете, что хотели бы командовать...</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «Жемчужина».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Жемчужина</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Пехотой"/>
				<Option Goto="26" Text="Кавалерией"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Если вы послали с отрядом по деревням...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Гая Марцела"/>
				<Option Goto="45" Text="Секста Плавта"/>
				<Option Goto="54" Text="Тита Ламия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Он из II-й когорты — с охотой ответил вам один из легионеров. — Чистый зверь! На прошлой неделе он до смерти забил своей палкой одного легионера, за то, что тот задолжал ему 3 сестерция.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Поговорите с легионером"/>
				<Option Goto="2" Text="Решаете ехать дальше к центральной площади лагеря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Texts>
				<Text>Вы бесцеремонно окликнули Квинта Фульвия, оторвав его от процесса.\n\n— Надеюсь, что вам известно о новом законе императора «О запрете извращений с малолетними» — строго спросили вы его.\n\n— Ты что сошел с ума! — возмутился легат — Какое ты имеешь право делать мне замечания?! Стража!! — закричал он — Выведите его отсюда и больше не пускать в мою палатку.\n\nВас вывели из шатра. Вам ничего не оставалось, как пойти в свою палатку. Кажется, вы нажили себе врага.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «Вражда»</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Чести.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Вражда</Triggers>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>В офицерской палатке вы увидели нескольких офицеров, среди которых оказались: сурового вида седовласый старший трибун Витрувий, квестор (казначей) Флавий, греческой внешности старик гаруспик (жрец) Мирмидон и молодой веселого нрава бенефициарий (адъютант) Аврелий. С кем вы хотите поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Витрувий"/>
				<Option Goto="43" Text="Флавий"/>
				<Option Goto="31" Text="Мирмидон"/>
				<Option Goto="40" Text="Аврелий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>— Это самая неблагодарная и тяжелая должность для трибуна в нашем легионе — озабоченно сказал Фульвий — Ну да ладно! Если тебе так хочется, будь по твоему.\n\nЛегат позвал писца и дал ему все нужные указания по поводу места вашей будущей службы.\n\nСогласно распоряжению легата Квинта Фульвия вы были назначены командовать небольшой крепостью с гарнизоном, состоявшим всего из одной когорты солдат. Слуга-писец Фульвия вскользь упомянул, что эта крепость находится по другую сторону Дуная. Фактически это был дальний «забытый богами» форпост римского лимеса. Вам предписывалось в ближайшие дни отправиться туда со II-й когортой, чтобы сменить тамошний гарнизон.\n\nА пока вы направились в свою палатку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Из разговора с Аврелием, который был примерно вашим ровесником, вы узнали, что он происходит из знатного патрицианского рода Сильванов. Он собирался делать карьеру в Риме, но согласно принятым правилам, сначала должен был пройти военную службу.\n\nОн собирался через год возвращаться в Рим.\n\nОн рассказал вам, что служба в легионе весьма необременительна, если вы в хороших отношениях с легатом Квинтом Фульвием и у вас есть деньги.\n\n— Кстати, — прошептал вам на ухо Аврелий — Если квестор Флавий будет предлагать тебе купить у него спинтрии (жетоны для расчетов в лупанарии (борделе)) — Не покупай! У него завышенные цены.\n\nС кем вы еще хотите поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Витрувий"/>
				<Option Goto="43" Text="Флавий"/>
				<Option Goto="31" Text="Мирмидон">
					<Text>Если вы закончили разговоры:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Texts>
				<Text>Через пару дней в лагерь вернулся отряд во главе с Гаем Марцелом. Они привезли на повозках немного еды и пятерых раненых легионеров.\n\nИз общения с Марцелом вы узнали, что в ходе реквизиции в нескольких деревнях возникли стычки с даками. Было убито 10 легионеров и ранено еще 5. В отместку Гай Марцел приказал сжечь две деревни, вместе с ее жителями.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слова «еда №1»; вычеркните на листике одну фигурку легионера.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Еда №1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Легионер рассказал вам, что старшие офицеры все свои обязанности переложили на центурионов. А те в свою очередь занимаются лишь тем, что выбивают деньги из солдат.\n\n— За все надо платить — с грустью заявил вам легионер — Хочешь, чтобы тебя освободили от рытья и очистки рвов или рубки дров — плати 2 сестерция. Хочешь, чтобы тебя не поставили в ночную стражу — плати 1 сестерций. Хочешь отлучиться из лагеря на один день — плати 3 сестерция. Все имеет свою цену! А если ты не хочешь отлынивать от работ и не хочешь ни за что платить, то центурион начнет тебя ставить на самые тяжелые и грязные работы. Будет тебя избивать за малейшую оплошность. И будет делать так до тех пор, пока ты не начнешь ему платить.\n\nКажется ситуация законов жизни лагеря для вас несколько прояснялась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Флавий рассказал вам, что казна легиона пуста, солдаты вот уже два года не получали свое жалованье. В последнее время много дезертиров. Легионеры по ночам тайно от офицеров покидают лагерь и рыскают по ближайшим деревням в поисках пищи. Даже занимаются разбоем на дорогах. Грабят караваны римских и местных торговцев.\n\n— Легат Фульвий неоднократно писал в Рим с просьбой прислать положенные нашему легиону деньги для выплаты жалованья солдатам, но денег так и не прислали. Из-за нехватки денег солдаты стали рассчитываться друг с другом медными спинтриями, которыми обычно легионеры рассчитываются за услуги девок в местных лупанариях (борделях). Спинтрии теперь заменяют у нас деньги. Но спинтрии дороже сестерциев.\n\n— Кстати могу предложить вам по невысокой цене несколько спинтрий — хитро подмигнув вам, сказал Флавий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Купите у Флавия несколько спинтрий"/>
				<Option Goto="18" Text="Откажетесь и решаете поговорить с другими посетителями палатки: Витрувий"/>
				<Option Goto="31" Text="Мирмидон"/>
				<Option Goto="40" Text="Аврелий">
					<Text>Если вы закончили разговоры:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Солдат рассказал вам, что покойный несколько раз отпрашивался у центуриона из лагеря и обещал заплатить за это. Однако, ему так и не удалось раздобыть денег. Рассвирепевший Гай Марцел и избил его в назидание остальным легионерам, которые тоже должны ему деньги.\n\n— Нам уже два года не платили жалование — сообщил вам легионер — А ведь солдатам приходится за свои деньги покупать нормальную еду, новую одежду и прочие принадлежности. Вот и приходится отпрашиваться из лагеря, чтобы украсть что-нибудь из ближайших деревень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Texts>
				<Text>Через пару дней в лагерь вернулся ваш отряд во главе с центурионом Секстом Плавтом. Солдаты привезли на повозках довольно много мешков еды — горох, ячмень, солонину, и даже живых курей.\n\nОднако, вы заметили, что у многих легионеров нет пилумов. Секст Плавт объяснил вам, что он вынужден был рассчитываться с варварами за полученную еду железом. Пришлось отдать дакам несколько десятков длинных железных наконечников от пилумов.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слова «еда №3» и «пилумы».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Пилумы, Еда №3</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Пожертвуете для храма кур для ритуала гадания" Availability="Куры"/>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>За пару дней до отбытия вашей когорты из лагеря, вас вызвал к себе легат Квинт Фульвий. Когда вы зашли в его шатер, то увидели в палатке всех ваших центурионов. По их напряженным лицам вы поняли, что вас ждет какая-то неприятность.\n\nПолог в соседнее помещение открылся, и слуга пропустил вперед Квинта.\n\n— Я не сомневаюсь в славной истории вашего знаменитого рода, — обратился к вам Фульвий — Однако я хотел бы убедиться, что когорта, которую я отправляю под вашим началом, будет иметь достойного и опытного командира в вашем лице.\n\n— Я хотел бы задать вам несколько вопросов, касающихся Тактики — заявил он.\n\nВы поняли, что легат решил устроить вам провокационный экзамен и выставить на посмешище перед вашими же подчиненными.\n\n— Вопрос первый! — начал легат — Скажите, с какого расстояния до врага вы отдадите команду легионерам метать пилумы?\n\nВаш ответ:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="10 метров"/>
				<Option Goto="109" Text="20 метров">
					<Trigger Value="20 метров"/>
				</Option>
				<Option Goto="109" Text="30 метров"/>
				<Option Goto="109" Text="40 метров"/>
				<Option Goto="109" Text="50 метров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы пришли на тренировочное поле за пределами лагеря, чтобы понаблюдать за обучением своих легионеров. К своему изумлению вы обнаружили, что упражнениями с гладиусом (мечем) и скутумом (квадратным щитом) занимаются не более ста солдат.\n\n— А где остальные легионеры? — спросили вы у младшего центуриона.\n\nОн ответил вам, что многие больны или освобождены от занятий по приказу старшего центуриона Гая Марцела. Ваши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Пойти поговорить с Гаем Марцелом"/>
				<Option Goto="58" Text="Пойти пожаловаться на Гая Марцела легату Квинту Фульвию"/>
				<Option Goto="63" Text="Приказать центуриону немедленно пройтись по лагерю и собрать на плацу всех легионеров вашей когорты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Флавий достал из поясного кошелька несколько жетонов.\n\n— Вот выбирайте любой — деловито заявил он, разложив на столе несколько разных жетонов. Рисунок означает, в какой позе девка будет вас обслуживать. А число на обратной стороне означает стоимость этой услуги в сестерциях. Но Флавий предлагает вам купить любую спинтрию по двойной цене.\n\nВаше решение?</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>Жетон по цене 12х2</Head>
					<Price>24</Price>
					<Trigger>12</Trigger>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Жетон по цене 13х2</Head>
					<Price>26</Price>
					<Trigger>13</Trigger>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Жетон по цене 10х2</Head>
					<Price>20</Price>
					<Trigger>10</Trigger>
					<Text>— Есть и редкие жетоны, которые стоят по двойной цене — доверительно сообщил вам Флавий — Но у меня пока нет этих жетонов. Но как только появятся, я дам вам знать — по-дружески предложил вам Флавий.\n\nВы решили поговорить с другими посетителями палатки.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Витрувий"/>
				<Option Goto="31" Text="Мирмидон"/>
				<Option Goto="40" Text="Аврелий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Texts>
				<Text>Вы вспомнили, что гарусник Мирмидон жаловался, что ему нужны куры для гадания. Вы приказали своему солдату отнести кур Мирмидону. У вас пять десятков курей.\n\nСколько курей вы хотите подарить Мирмидону?</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «Гадание».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Гадание</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Десять"/>
				<Option Goto="53" Text="Тридцать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда"/>
				<Option Goto="47" Text="Нет этого слова" Availability="!Вражда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы вызвали к себе центуриона Гая Марцела и потребовали, чтобы он собрал в лагере всех легионеров, которых он освободил от службы, и сейчас же направил их на плац для тренировок.\n\n— Я не могу этого сделать — заявил он.\n\n— Это еще почему?! — удивились вы его наглости.\n\nМарцел рассказал вам, что часть легионеров вашей когорты работают на полях на вилле легата Квинта Фульвия недалеко от лагеря.\n\nВы растерялись от этой новости. Гай Марцел внимательно наблюдал за вашей реакцией и снисходительно улыбался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Потребовать немедленно вернуть всех легионеров из виллы легата в лагерь"/>
				<Option Goto="69" Text="Отпустите центуриона без лишних слов и проведете тренировку с теми солдатами, которые есть в наличии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Через несколько дней Гай Марцел сообщил вам, что нашел убийцу. Им оказался солдат другой центурии. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Приказать казнить убийцу"/>
				<Option Goto="110" Text="Самому допросить убийцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Солдат вскоре вернулся и передал вам благодарность от Мирмидона.\n\n— Он так же велел передать вам вот этот свиток, — сказал легионер.\n\nВы развернули пергамент и увидели, что это военный трактат с чьими-то личными пометками на полях. Вечером вы с интересом прочитали его. Из трактата вы узнали массу важных деталей. Особо вам запомнились следующие заметки:\n\n1. Метать пилумы следует, когда до атакующего вас врага остается всего 30 метров.\n2. На марше кавалерию нужно располагать впереди и позади марширующих колон пехоты.\n3. Во время похода больше всего внимания командир должен уделять исправности обуви легионеров.\n4. Строй «черепаха» следует строить, когда ваш отряд окружен и отражает метательные снаряды врага или когда отряд идет на штурм крепостного вала или когда пробивается по тесным улицам в городе.\n5. Лучшее время для вторжения на земли врага — это середина или конец лета, когда урожай на полях врага созреет, и ваши войска смогут обеспечить себя провиантом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда"/>
				<Option Goto="47" Text="Нет этого слова" Availability="!Вражда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Через пару дней в лагерь вернулся ваш отряд во главе с Титом Ламием. К сожалению, он не смог собрать нужное количество еды для вашей когорты. Но вас радовало хотя бы то, что ваш небольшой отряд вернулся без потерь.\n\nТит Ламий сообщил вам, что в одной из деревень он узнал от одного римского торговца-вольноотпущенника о том, что на дороге, ведущей к переправе через Дунай, действует большая группа разбойников из ранее дезертировавших из лагеря римских солдат и местных даков. Ваша когорта вскоре как раз должна будет пройти по этой дороге к переправе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Отпустите солдат к реке"/>
				<Option Goto="102" Text="Будете непреклонны и продолжите ждать, когда центурионы соберут в лагере всех солдат вашей когорты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>В ответ на вашу угрозу Гай Марцел криво ухмыльнулся. Ваша угроза не возымела действия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Texts>
				<Text>Поле того, как вы изложили свою проблему, легат понимающе похлопал вас по плечу и сказал:\n\n— Мой юный друг, я бы посоветовал вам довериться своим центурионам. Вы еще молоды и у вас нет опыта командования. А Гай Марцел один из самых опытных командиров вашей когорты. К тому же вы многого еще не знаете в правилах и распорядках жизни военного лагеря. У нас много солдат работает на полях, занимается заготовкой дров и многое-многое другое.\n\nС этими словами легат тихонько взял вас под локоть и довел до выхода из своего шатра.\n\nВы поняли, что аудиенция закончена.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Texts>
				<Text>Солдат вскоре вернулся и передал вам благодарность от Мирмидона.\n\n— Он так же велел передать, — сказал легионер, — что он принесет от вашего имени жертву богу Марсу, чтобы он был к вам благосклонен.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «Марс».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Марс</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда"/>
				<Option Goto="47" Text="Нет этого слова" Availability="!Вражда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>В палатке вы застали за чашей вина лишь молодого бенефициария (адъютанта) Аврелия Сильвана, который, как и вы происходил из патрицианского рода.\n\nИз разговора с Аврелием, вы узнали, что он собирался делать карьеру в Риме, но согласно принятым правилам, сначала должен был пройти военную службу. Он собирался через год возвращаться в Рим.\n\nОн рассказал вам, что служба в легионе весьма необременительна, если вы в хороших отношениях с легатом Квинтом Фульвием и если у вас есть деньги. Аврелий пообещал вам раздобыть хорошее критское вино, вместо того «кисляка», которое выдают обычно офицерам в лагере.\n\n— Кстати, — доверительно прошептал вам Аврелий — Если квестор Флавий будет предлагать тебе купить у него спинтрии (жетоны для расчетов в лупанарии (борделе)) — Не покупай! У него завышенные цены.\n\nАврелий предложил вам купить у него несколько спинтриев.\n\n— Если будешь в городе Петрис, тут неподалеку, тебе понадобятся спинтрии. Это еще одна денежная единица в нашей провинции. Однако, в отличие от сестерциев, их чеканят не так много. Говорят, что префект Мезии контролирует все лупанарии в городах и именно он ввел в обращение спинтрии. Сутенеры и хозяева лупанариев принимают в качестве расчетов за услуги своих девочек только спинтрии. Легионеры и офицеры вынуждены покупать их за полновесные сестерции. Вот так перфект и зарабатывает на этом свои миллионы — хитро подмигнув, пояснил вам Антоний.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Хотите купить у Аврелия пару спинтрий"/>
				<Option Goto="150" Text="После небольшой выпивки «за знакомство» вы отправитесь к своей турме"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>На следующий день вы узнали, что легионер первой центурии Юлий Тирон был найден мертвым во внешнем рву лагеря. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Ничего не предпринимать"/>
				<Option Goto="52" Text="Вы поручаете Гаю Марцелу найти убийцу его солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Вы отпустили солдат к реке, чтобы они утолили жажду и вернулись обратно на плац. Прошло несколько часов, но от реки вернулось лишь около 60 легионеров.\n\n— Где остальные?! — раздраженно спросили вы у центуриона.\n\n— У многих солнечный удар от перегрева. Некоторых тошнит. По-видимому, отравление. Они ушли в лазарет — сообщил вам центурион.\n\nВечерело и вы поняли, что обучение ваших солдат сегодня сорвано. Ваши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Приказать выбрать по 5 любых солдат и высечь их перед строем в назидание остальным"/>
				<Option Goto="66" Text="Вызвать к себе старших центурионов и потребовать от них навести дисциплину в центуриях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы прождали на плацу до обеда, но центурион сумел найти в лагере еще лишь 40 легионеров. На плацу было построено всего 140 солдат из вашей когорты. Остальные неизвестно где.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Будете проводить тренировку с этими солдатами"/>
				<Option Goto="55" Text="Подождете, пока центурион соберет остальных солдат"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Легат Квинт Фульвий принял вас и выслушал вашу жалобу.\n\n— Я предупреждал, что служба в пехоте одна из самых тяжелых для начала военной карьеры — поучительно заявил он вам — Может все же перевести тебя в кавалерию? Будешь командовать турмой из 30 всадников. Ради нашей дружбы с твоим дядюшкой. Ну как?\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Вы считаете, что трудности лишь закалят ваш характер и решаете продолжить командовать своей когортой"/>
				<Option Goto="150" Text="Вы соглашаетесь оставить свою когорту и возглавить кавалерийскую турму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Вы вызвали к себе центуриона Гая Марцела и сказали, что знаете о том, что он вымогает взятки от солдат. Вы потребовали прекратить это.\n\n— Это ложь — невозмутимо заявил он вам — Это всего лишь слухи, которые распускают мои завистники.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Пригрозить ему очной ставкой с легионером Юлием Тироном"/>
				<Option Goto="57" Text="Пригрозить ему, что потребуете у легата его разжалования"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Texts>
				<Text>Вы отчитали центурионов за плохую дисциплину в когорте и пригрозили, что в случае нарушений вы будете наказывать не только солдат, но и центурионов. На следующий день вы заметили, что дисциплина среди солдат повысилась.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте на листике Дисциплина когорты +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>К вам в палатку вошел легионер:\n\n— Salve! Я Юлий Тирон первая центурия, первого манипула, II-я когорта — представился он, вытянувшись перед вами.\n\nЛегионер пожаловался, что его центурион Гай Марцел требует от него и других солдат деньги. В результате, все последние ассы (мелкая монета) у легионеров уходят не на покупку еды, а на взятки.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Пожаловаться на Гая Марцела легату"/>
				<Option Goto="65" Text="Вызвать Гая Марцела и потребовать объяснений"/>
				<Option Goto="100" Text="Ничего пока не предпринимать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Легат отказался принять вас, сославшись на срочные дела. Вам пришлось вернуться ни с чем в свою палатку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы провели тренировку с частью солдат вашей когорты. Солдаты вяло отрабатывали удары и выпады рукопашного боя. Было видно, что они даже не пытаются выкладываться на полную.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Отобрать нескольких лодырей и приказать центуриону тут же высечь провинившихся"/>
				<Option Goto="79" Text="Произнести перед солдатами речь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда"/>
				<Option Goto="64" Text="Нет этого слова" Availability="!Вражда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Texts>
				<Text>После экзекуции вы заметили, что дисциплина заметно улучшилась. Однако солдаты за вашей спиной шептались между собой. Вы ощущали враждебность по отношению к вам со стороны легионеров. Они явно были недовольны новыми порядками.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте +1 Дисциплины на листике своей когорты.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Слуга сообщил вам, что Аврелий обиделся на вас и ушел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Слуга сообщил вам, что Аврелий обиделся на вас и не став ждать ушел. А Тит Лимий все еще ждет у входа. Вы решаете вызвать его к себе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Вы отобрали несколько легионеров, которые показались вам особенно ленивыми и, выстроив когорту в одну линию, приказали центуриону высечь провинившихся.\n\nСколько ударов палкой вы назначите солдатам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Десять (не больно, но поучительно)"/>
				<Option Goto="71" Text="Двадцать (день проваляются в лазарете, но запомнят надолго)"/>
				<Option Goto="82" Text="Тридцать (недельку проваляются в лазарете, но зато другие солдаты хорошо это запомнят)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Когда легионеры узнали, что вы заплатили свои личные деньги за обряд похорон и на надгробие умершего во время экзекуции солдата, вы заметили, что враждебность в ваш адрес уменьшилась. Но легионеры относились к вам с опаской.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>К вам в палатку вошел центурион Тит Ламий и сообщил, что он был свидетелем, как легионеры из центурии Гая Марцела собирались кучками возле костров и вели опасные разговоры. Кажется, они собираются дезертировать, а может и того хуже. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Вызвать Гая Марцела и потребовать от него объяснений"/>
				<Option Goto="100" Text="Сказать Титу, что разберетесь с этим позже и займетесь тренировками когорты"/>
				<Option Goto="72" Text="Позвать Аврелия (если вы еще с ним не говорили)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Ваш слуга сообщил вам, что к вам пришел и просит его принять какой-то легионер, а так же ваш центурион Тит Ламий и бенефициарий Аврелий. Кого вы примете первым?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Легионера"/>
				<Option Goto="76" Text="Тита Ламия"/>
				<Option Goto="95" Text="Аврелия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Texts>
				<Text>После экзекуции лентяев, вы заметили, что солдаты стали настороженно относится к вам.\n\nДисциплина чуть улучшилась, но лишь стоило вам отвернуться, как все возвращалось к прежнему разгильдяйству.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «лентяи» и прибавьте к Дисциплине когорты +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Лентяи</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Texts>
				<Text>Вам пригодились ваши знания трактата Квинтилиана «Двенадцать книг риторических наставлений». Вы произнесли пламенную речь. Пока вы говорили, глаза некоторых легионеров заблестели, они приосанились. Это были ветераны, которым было уже больше тридцати лет. Однако, как только вы закончили — все снова погрустнели.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Аврелий достал из поясного кошелька несколько жетонов.\n\n— Вот выбирайте любой — заявил он, деловито разложив на столе несколько разных жетонов. Рисунок означает, в какой позе девка будет тебя обслуживать. А число на обратной стороне означает стоимость этой услуги в сестерциях.\n\nВаше решение?</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>Жетон</Head>
					<Price>12</Price>
					<Trigger>12</Trigger>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Жетон</Head>
					<Price>13</Price>
					<Trigger>13</Trigger>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Жетон</Head>
					<Price>10</Price>
					<Trigger>10</Trigger>
					<Text>— Есть и редкие жетоны, которые стоят по двойной цене — доверительно сообщил вам Аврелий — Но у меня пока нет этих жетонов. Но как только появятся, я дам знать — по-дружески предложил вам молодой повеса.\n\nЕсли вы закончили деловые отношения с Аврелием, то он тут же предлагает вам съездить в ближайший город Петрис в лупанарий (бордель).</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поедете с ним в город"/>
				<Option Goto="150" Text="Пойдете знакомиться с солдатами своей турмы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Texts>
				<Text>Через пару дней обучения различным перестроениям дисциплина в когорте заметно повысилась.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте +1 Дисциплины вашей когорте.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>После экзекуции один из провинившихся солдат, не придя в сознание, умер. Остальных отнесли в лазарет.\n\nЦентурион грустно посмотрев им в след сказал, что если у этих легионеров нет денег, то скорее всего лекарь не станет их добросовестно лечить и они могут помереть.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Выделить из своих личных денег несколько сестерциев для лечения побитых солдат (вам -20 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 20">
					<Sestertius Value="-20"/>
				</Option>
				<Option Goto="75" Text="Выделить из своих личных денег несколько сестерциев для достойных похорон умершего солдата (вам -10 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 10">
					<Sestertius Value="-10"/>
				</Option>
				<Option Goto="93" Text="Произнести поучительную речь перед легионерами своей когорты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>К вам в палатку пришел центурион Гай Марцел и вы сообщили ему, что Тит Ламий рассказал вам, что солдаты ведут крамольные разговоры о бунте. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Приказать, чтобы Гай Марцел нашел и наказал зачинщиков"/>
				<Option Goto="92" Text="Пригрозить Гаю Марцелу, что если он не наведет порядок в своей центурии, то вы разжалуете его в солдаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Легат вызвал вас и отчитал за чрезмерную строгость к солдатам.\n\n— Ко мне приходил ваш центурион, кажется, это был Тит Ламий — начал легат — Он сказал, что вы за незначительные проступки слишком жестоко наказали нескольких легионеров. У нас и так неполные составы когорт — строго заявил легат — Если мы будем еще и сами калечить своих солдат, то мы так распугаем остальных. Я не удивлюсь, если количество дезертиров в вашей когорте увеличится — назидательно закончил Фульвий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ваш слуга сообщил вам, что к вам пришли ваш центурион Тит Ламий и бенефициарий Аврелий.\n\nКого вы примете первым?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Тита Ламия"/>
				<Option Goto="95" Text="Аврелия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>— Бросайте весла! — прокричал Клавдий кормчему — Приготовить оружие!\n\nГребцы, побросав свои весла, бросились к мачте, разбирать оружие.\n\n— Берегись! — крикнул кто-то. Несколько ваших солдат упало за борт пронзенные стрелами. Противник приближался, обстреливая вас из луков.\n\nТу вы увидели, как стрела вонзилась в плечо Клавдия и он, пошатнувшись, отступил к борту. Корабль накренился на волнах. Клавдий взмахнув руками, упал за борт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Texts>
				<Text>После того, как легионеры узнали, что вы заплатили свои личные деньги за лечение побитых легионеров, к вам стали относится менее враждебно и с большим уважением.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «уважение».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Уважение</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="У вас записано слово «еда №1» или «еда №2»" Availability="Еда №1|Еда №2"/>
				<Option Goto="137" Text="Нет этих слов" Availability="!Еда №1,!Еда №2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Texts>
				<Text>По рядам пробежал негромкий шепот. Солдаты были встревожены и настороженны по отношению к вам. Было пока неясно, уважают вас солдаты или бояться.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «жалоба».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Жалоба</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="У вас записано слово «жалоба»" Availability="Жалоба"/>
				<Option Goto="85" Text="У вас записано слово «лентяи»" Availability="Лентяи"/>
				<Option Goto="84" Text="Записано слово «уважение»" Availability="Уважение"/>
				<Option Goto="85" Text="Нет этих слов" Availability="!Жалоба,!Лентяи,!Уважение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вскоре вас вызвал к себе легат Фульвий. Он объяснил вам, что он вынужден посылать солдат из вашего и других когорт для работы в поле, чтобы они не засиживались в безделье в лагере.\n\n— Это им только на пользу — заявил Фульвий — Да и питание на моей вилле получше, чем в лагере.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Настоять на том, чтобы ваших легионеров больше не привлекали для полевых работ на вилле Фульвия"/>
				<Option Goto="69" Text="Согласиться с Квинтом Фульвием (вы решили, что с ним лучше не ссориться)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вас вызвал к себе в шатер легат Квинт Фульвий и дал вам понять, что Гай Марцел один из лучших центурионов V Македонского легиона и что вы не вправе унижать его угрозами, разжаловать в солдаты.\n\nВы вынуждены были подчиниться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>О чем вы хотите сказать в своей речи, выступая перед своими легионерами?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Скажете им, что собираетесь жестко и решительно навести порядок в когорте. А если потребуется, разжалуете в солдаты даже центурионов"/>
				<Option Goto="96" Text="Скажете им, что собираетесь сделать II-ю когорту лучшей в легионе и сделаете все, чтобы легионеры не испытывали никаких недостатков в еде и амуниции"/>
				<Option Goto="79" Text="Напомните им об их воинском долге и клятве верно и добросовестно служить народу Рима и Императору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Texts>
				<Text>Вы узнали, что почти все раненые умерли. А на следующий день еще 20 солдат дезертировало из лагеря.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните 3 фигурки легионера на листике когорты.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>К вам в палатку вошел чуть подвыпивший Аврелий. Он пригласил вас поехать вместе с ним в ближайший город Петрис.\n\n— Зайдем в одно славное место — подмигнул он вам — Лупарий «Жемчужина Нила». Там отличные девочки и хорошее вино. Я познакомлю тебя с местными торговцами. Хорошие связи тебе не помешают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поехать вместе с Аврелием"/>
				<Option Goto="76" Text="Отказаться и позвать Тита Ламия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>По рядам пробежал радостный гул. Солдаты перешептывались между собой. Однако было неясно, то ли они сомневаются в ваших словах, то ли их души наполнились надеждой и верой в лучшее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>После экзекуции вы отправили провинившихся солдат в лазарет, и приказали центурионам приготовиться к тренировке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Вы решили тренировать легионеров рукопашному бою"/>
				<Option Goto="104" Text="Совершить марш-бросок"/>
				<Option Goto="106" Text="Заняться строевой подготовкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Texts>
				<Text>Легат недовольно пробурчал что-то себе под нос и приказал вам удалиться.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «Вражда».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Вражда</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Все солдаты и вооруженные гребцы собрались на носу вашего корабля. Пиратские камары приближались. На вас посыпались стрелы. Несколько солдат упали за борт. Никем не управляемая ваша либурна попала в большой водоворот и ее развернуло боком. Нос вражеского корабля с треском врезался в ее борт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда" Singleton="Availability"/>
				<Option Goto="88" Text="Тренировать легионеров рукопашному бою"/>
				<Option Goto="104" Text="Совершить марш-бросок"/>
				<Option Goto="106" Text="Заняться строевой подготовкой"/>
				<Option Goto="112" Text="Наладить дружеские отношения с центурионами в неформальной обстановке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>В результате наказания умерло 9 легионеров. Остальные были в тяжелом состоянии. Центурион Тит Ламий сказал вам, что если не заплатить лекарям, то раненые наверняка умрут.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Заплатить лекарям, чтобы отходили раненых солдат (вам -50 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 50">
					<Sestertius Value="-50"/>
				</Option>
				<Option Goto="94" Text="Не платить за лечение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вечерело и вы поняли, что обучение ваших солдат сегодня сорвано. Ваши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Вызвать к себе старших центурионов и потребовать от них навести дисциплину в центуриях"/>
				<Option Goto="108" Text="Приказать выбрать по 5 любых солдат из числа неявившихся на плац и высечь их перед строем в назидание остальным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Texts>
				<Text>Вы отдали обвиняемого легионера в руки квестора, который должен был решить его дальнейшую судьбу. Скорее всего, суд приговорит солдата к казни или его пошлют в каменоломни.\n\nПо поводу этого случая среди ваших солдат ходили разные слухи. Легионеры считали, что солдат невиновен. Дисциплина в вашей когорте упала.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте это на своем листике — Дисциплина -1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="У вас записано слово «еда №1» или «еда №2»" Availability="Еда №1|Еда №2"/>
				<Option Goto="137" Text="Нет этих слов" Availability="!Еда №1,!Еда №2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Тем не менее, вы решили, что наведение дисциплины в когорте крайне необходимо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Texts>
				<Text>Ваши легионеры несколько дней маршировали по плацу и делали небольшие марш-броски по окрестностям лагеря. Вы заметили, что новобранцы в вашей когорте заметно подтянулись.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на своем листике — Дисциплина +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Texts>
				<Text>Гай Марцел наказал нескольких легионеров, лишив их еды и поставив в ночную стражу на стенах лагеря.\n\nПозже вам стало известно, что эти солдаты были виноваты лишь тем, что не платили Марцелу взятки. Таким образом, он вашими руками наказал их. Дисциплина в вашей когорте понизилась и солдаты затаили на вас злобу.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на своем листике — Дисциплина -1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
				<Discipline Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>На следующее утро на плацу были выстроены почти все легионеры вашей когорты. Перед строем понурив головы, стояло 30 провинившихся за разные проступки солдат.\n\nСколько ударов палкой вы назначите этим солдатам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="По десять (не больно, но поучительно)"/>
				<Option Goto="111" Text="По двадцать (день проваляются в лазарете, но запомнят надолго)"/>
				<Option Goto="101" Text="По тридцать (недельку проваляются в лазарете, но зато другие солдаты хорошо это запомнят)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы сказали легату свой ответ.\n\n— Правильный ответ — это 20 метров! — заявил Квинт Фульвий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Вы ответили правильно" Availability="20 метров"/>
				<Option Goto="126" Text="Вы ответили неверно" Availability="!20 метров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>К вам привели связанного и побитого легионера. Вы приказали страже выйти и остались с ним наедине.\n\n— Я знаю, что ты не виновен, но я могу тебя оправдать, только если ты скажешь мне всю правду — заявили вы ему.\n\nЛегионер какое-то время колебался, но затем признался, что Гай Марцел угрозами уговорил его взять на себя вину за убийство солдата первой центурии. За это Марцел обещал, что возьмет на себя благоприятное решение суда квестора и кроме этого обещал щедро заплатить.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Приказать отпустить невиновного, и замять это дело"/>
				<Option Goto="114" Text="Отпустить невиновного и позвать Марцела, чтобы обвинить его в убийстве солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Texts>
				<Text>После экзекуции солдат на руках отнесли в лазарет. К вашим распоряжениям стали относиться с большим уважением. Дисциплина постепенно повышалась.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на листике Дисциплина +1.</Text>
				<Text>Однако на следующее утро оказалось, что из вашей когорты дезертировало 12 солдат.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните на листике одну фигурку легионера.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
				<Legionaries Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Перед походом не помешает всем немного расслабиться и погулять"/>
				<Option Goto="120" Text="У вас нет спинтрий и вы хотите пойти купить их у квестора Флавия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вы вскочили на ноги и, выхватив из ножен свой меч, бросились вдогонку за грабителями. Через несколько кварталов вы настигли грабителей и сбили одного из них подножкой на землю. Второй грабитель, обернулся на крик упавшего товарища и, увидев, что вы один выхватил из-за пояса кинжал.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Убить мечом лежащего грабителя и затем вступить в поединок с другим"/>
				<Option Goto="140" Text="Бежать обратно к конюшням и убираться из этого города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>В ответ на ваши обвинения Гай Марцел потребовал от вас доказательств. У вас не было никаких доказательств, что именно Гай Марцел убил легионера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Вы решили пожаловаться на Марцела легату"/>
				<Option Goto="100" Text="Вы решили замять это дело"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>— Следующий вопрос! — важным тоном заявил легат — Где следует располагать кавалерию на марше легиона?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Впереди колоны"/>
				<Option Goto="119" Text="Позади колоны"/>
				<Option Goto="119" Text="По бокам колоны"/>
				<Option Goto="119" Text="Впереди и позади колоны">
					<Trigger Value="Расположение кавалерии"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Texts>
				<Text>Тренировки пошли на пользу вашим солдатам.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на листике своей когорты — Мастерство рукопашного боя (+1).</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда"/>
				<Option Goto="140" Text="Нет этого слова" Availability="!Вражда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Город Петрис оказался довольно большим и оживленным торговым центром. Вы заметили, что среди жителей города довольно много варварского населения — фракийцев и даков. Многие из них были богато одеты по римской моде, хотя большинство из них по-прежнему носили бороды.\n\nАврелий быстро привел вас к трехэтажному большому кирпичному дому — Запомни это место — сказал он — Это лучший лупанарий Петриса — «Жемчужина Нила».\n\nХозяин харчевни, которая располагалась на первом этаже, встретил вас очень радушно и сразу провел в лучшее помещение триклиния (столовая).\n\nПока Аврелий заказывал еду, вы поинтересовались у хозяина, есть ли тут молоденькие девочки для услады тела достойных патрициев.\n\nХозяин радостно стал убеждать вас, что в его заведении самые лучшие девицы.\n\n— Иногда ко мне заходят даже жены некоторых римских вельмож и богатых торговцев и тайно подрабатывают у меня как простые проститутки. Разумеется, они занимаются этим не ради денег — пояснил вам хозяин — Возможно, их мужья не удовлетворяют их как следует, или они считают это своим служением богине любви Венере.\n\nВаше решение?\n\nА может быть, вы знаете еще какую-то ценную информацию? Тогда вы знаете, что сейчас делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Вы вспомнили рассказ легата про самую дорогую куртизанку по имени Фурия" Availability="Жемчужина, СЕСТЕРЦИЕВ >= 50"/>
				<Option Goto="212" Text="Закажете себе девочку (требуется иметь 1 жетон спинтрии с любым числом)"/>
				<Option Goto="210" Text="Узнаете, нет ли сейчас в лупанарии чей-то знатной жены, с которой можно уединиться (требуется иметь 1 жетон спинтрии с числом 12)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Когда ваша компания вышла из лупанария, уже был глубокий вечер. Центурионы в отличие от вас явно перебрали вина и еле стояли на ногах.\n\nДобравшись до городских конюшен, вы помогли центурионам влезть в седло. Внезапно сзади на вас навалилась какая-то тяжесть, и вы упали на покрытую грязной соломой землю. Двое неизвестных набросились на вас. Один из нападавших быстро стянул с вашей руки золотое кольцо с бирюзой и оба грабителя бросились бежать. Ваши попутчики не успели прийти к вам на помощь. Все произошло очень быстро и внезапно.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Броситься догонять грабителей"/>
				<Option Goto="140" Text="Поблагодарить бога, что вы остались живы, и возвращаться в лагерь">
					<Untrigger Value="Бирюза"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>— Правильный ответ — «Впереди и позади колоны» — произнес легат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Вы ответили правильно" Availability="Расположение кавалерии"/>
				<Option Goto="126" Text="Вы ответили неверно" Availability="!Расположение кавалерии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Флавий предложил вам жетоны спинтрий по 20 сестерций за штуку. Это была высокая цена. Но Флавий утверждал, что таковы сейчас цены на спинтрии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Вы решили купить спинтрии по 20 сестерциев за штуку"/>
				<Option Goto="140" Text="Не будете этого делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вас не пустили в шатер легата. Слуга заявил, что Квинт Фульвий занят. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Пойдете заниматься обучением солдат"/>
				<Option Goto="127" Text="Будете ждать возле шатра легата до тех пор, пока он вас не соблаговолит принять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Пока ели и пили вино с вашими центурионами. В обстановке веселья и разговоров вы смогли лучше присмотреться к своим подчиненным. Внезапно в помещении напротив, раздался громкий возглас — «Ты грязная скотина!»\n\nВы увидели, как богато одетый подвыпивший римский торговец пинал ногами своего раба-дака.\n\n— Скоро все вы грязные даки будете валяться у ног нашего императора Домициана и лизать его царственные сандилии! — кричал римлянин.\n\n— Эй, вы! — обратился он к сидящим в соседнем открытом помещении фракийским солдатам из вспомогательных римских отрядов — Идите сюда! Я nразрешаю вам вытереть свои ноги об этого грязного дака!\n\nВы заметили, что раб-дак покорно лежит у ног своего хозяина, но его глаза сверкают ненавистью. Фракийские солдаты недовольно пробурчали что-то в ответ римлянину. Никто из них не поднялся со своего места и не стал пинать раба.\n\nВы знали, что фракийцы сами не так давно были покорены римскими легионами и теперь вынуждены были служить во вспомогательных войсках. Они исправно несли свою пограничную службу, но особой любви к римлянам не испытывали.\n\nКомандир фракиец что-то угрюмо сказал на своем наречии. По интонации вы догадались, что он отпустил в адрес подвыпившего римского торговца ругательство или угрозу.\n\nЕсли бы не ваше присутствие, вполне возможно, что римскому торговцу пришлось бы поплатиться за свое чванство.\n\nОднако в это момент к вам подскочил услужливый хозяин таверны и пригласил вас пройти в комнату.\n\nДевица уже ждала вас наверху.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Город Петрис оказался довольно большим и оживленным торговым центром. Вы заметили, что среди жителей города довольно много варварского населения — фракийцев и даков. Многие из них были богато одеты по римской моде, хотя большинство по-прежнему носили бороды.\n\nЦентурионы быстро привели вас к двухэтажному большому кирпичному дому. На стене висела глиняная табличка с надписью — «Золотая сандалия». Это был один из многочисленных лупанариев в городе Петрис.\n\nХозяин харчевни, которая располагалась на первом этаже, встретил вас очень радушно и сразу провел в лучшее помещение триклиния (столовая).\n\nПока центурионы заказывали еду, вы поинтересовались у хозяина, есть ли тут молоденькие девочки для услады тела достойного патриция. Хозяин радостно стал убеждать вас, что в его заведении самые лучшие девицы.\n\n— Иногда ко мне заходят даже жены некоторых римских вельмож и тайно подрабатывают у меня как простые проститутки. Разумеется, они занимаются этим не ради денег — пояснил вам хозяин — Возможно, их мужья не удовлетворяют их как следует, или они считают это своим служением богине любви Венере.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Закажете себе девочку (требуется иметь 1 жетон спинтрии с любым числом)"/>
				<Option Goto="128" Text="Узнаете, нет ли сейчас в лупарии чей-то знатной жены, с которой можно уединиться (требуется иметь 1 жетон спинтрии с числом 12)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>— Следующий вопрос! О чем больше всего должен заботиться командир, когда его легионеры маршируют в походе?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="О воде и пище"/>
				<Option Goto="129" Text="О дисциплине"/>
				<Option Goto="129" Text="О чистоте оружия"/>
				<Option Goto="129" Text="Об исправной обуви">
					<Trigger Value="Исправная обувь"/>
				</Option>
				<Option Goto="129" Text="О стройности шеренг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Texts>
				<Text>— Ах, какая жалость — печально воскликнула незнакомка — Тогда вот возьмите это кольцо на память о нашей встрече — сказала она, снимая с руки золотое кольцо, с голубым камнем. Камень был искусно обработан и на его поверхности виднелся барельеф в виде дельфина.\n\n— Вы знаете, что означает этот камень? — спросила она — Это бирюза. Она способна полюбить своего хозяина и потакать ему во всех делах. Однако у нее есть свойство приносить счастье только людям, соблюдающим нравственные заповеди. А еще! — добавила матрона — Бирюза служит индикатором здоровья. Если носящий украшение из бирюзы заметит, что она потемнела, — это верный признак начинающейся болезни.\n\nВы поблагодарили незнакомку за щедрый подарок, и надели кольцо на свой палец.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «бирюза».</Text>
				<Text>Вы распрощались с незнакомкой, и пошли вниз. Вам пора было возвращаться в свой лагерь.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Бирюза</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Texts>
				<Text>Легат грустно покачал головой. Центурионы смущенно потупили свои взоры, а некоторые ухмылялись, украдкой бросая на вас презрительные взгляды.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
				<Text>— Честно говоря, я ожидал от отпрыска знатного рода Фусков гораздо большего — язвительно заявил легат — Боюсь, что я обязан написать письмо в Сенат о вашей неготовности служить в нашем легионе. Но пока я не получу окончательного решения Сената, я вынужден оставить вас в должности младшего трибуна.\n\nОднако, если вы меня подведете, то «я умываю руки» — заявил Фульвий.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Вы прождали у шатра легата до самого вечера. Однако вас не принимали. Что вы предпримите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Вы решаете и на следующий день добиваться встречи с легатом"/>
				<Option Goto="100" Text="Вы решаете плюнуть на это дело и лучше заняться тренировкой солдат"/>
				<Option Goto="95" Text="К вам пришел ваш слуга и сказал, что вас хочет срочно видеть бенефициарий Аврелий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Texts>
				<Text>Хозяин таверны провел вас на второй этаж в изысканно убранную комнату. На постели возлежала богато одетая молодая женщина. Ее лицо было закрыто шелковой шалью.\n\nВы без всяких лишних разговоров направились прямо к ее ложу...\n\n...После того, как вы удовлетворили свое желание, вы разговорились с римской матроной. Продолжая скрывать свое лицо, она живо интересовалась последними новостями в Риме.\n\nВы ей явно понравились. А возможно ее самолюбие тешило то, что ей достался молодой, красивый и знатный патриций. Загадочная матрона предложила вам свое покровительство и помощь. Она сказала, что ее муж очень известный и очень влиятельный человек в провинции. Она хотела, и в дальнейшем тайно встречаться с вами в этом лупанарии. Зовите меня «Фракийская Амазонка» — сказала она. Это было выгодное для вас знакомство.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «матрона».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Матрона</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Вы решили воспользоваться ее симпатией к вам и попросить у нее немного денег"/>
				<Option Goto="148" Text="Скажете ей, что не сможет больше с нею встречаться, т.к. вскоре отбываете на границу"/>
				<Option Goto="125" Text="Попросите у нее какую-нибудь безделушку на память и пообещаете, что обязательно встретитесь с нею снова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Правильный ответ! — «Об исправной обуви» — объявил легат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Вы ответили правильно" Availability="Исправная обувь"/>
				<Option Goto="126" Text="Вы ответили неверно" Availability="!Исправная обувь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вы решили не терять времени и заняться тренировкой солдат своей когорты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Тренировать легионеров рукопашному бою"/>
				<Option Goto="104" Text="Совершить марш-бросок"/>
				<Option Goto="106" Text="Заняться строевой подготовкой"/>
				<Option Goto="112" Text="Наладить дружеские отношения с центурионами в неформальной обстановке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Texts>
				<Text>В небольшом помещении вы увидели кровать покрытую чистым льняным покрывалом. На кровати сидела молодая стройная темноволосая девушка в синей тоге и серебряными подвесками в ушах.\n\nКонечно, ей было далеко до девиц, к которым вы привыкли в Риме, но после долгого воздержания этот экземпляр показался вам весьма приемлемым...\n\nВы неплохо провели время и, попрощавшись с девушкой, пошли вниз. Вам пора было возвращаться в свой лагерь.\n\nПо пути в лагерь вы неожиданно обнаружили, что у вас пропало 10 сестерциев. Вы подозревали в воровстве проститутку, но доказательств у вас не было.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните у себя на листике 10 сестерциев.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Sestertius Value="-10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Texts>
				<Text>Жрец принес в жертву богам несколько куриц и вылил в священный огонь вино. После этого жрец обратился к богам с просьбой покровительствовать вашим солдатам в трудном походе. В результате всех этих ритуалов ваши солдаты заметно повеселели и приободрились.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на листике Мастерство рукопашного боя +1.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Вы прождали до обеда и наконец-то добились приема у легата. Вы изложили ему свои соображения по поводу подозрений в адрес центуриона Гая Марцела.\n\nЛегат спросил, есть ли у вас доказательства вины Марцела. У вас не было никаких доказательств. Легат разочарованно махнул рукой и попросил вас впредь не беспокоить его без веских причин.\n\nКвинт Фульвий напомнил вам, что вашей когорте скоро выступать за Дунай для ведения службы на границе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="У вас записано слово «вражда»" Availability="Вражда"/>
				<Option Goto="140" Text="Нет этого слова" Availability="!Вражда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>— Обратитесь с этим вопросом к квестору — ответил легат.\n\nКогда вы пришли к квестору Флавию, то на вашу просьбу снабдить вашу когорту провизией, он лишь развел руками.\n\n— У нас все пайки расписаны на месяц вперед. Лишних запасов у нас нет — заявил он — Но вы можете купить еду у местных торговцев за свои личные средства.\n\nКвестор тут же предложил вам свои услуги по закупке всего необходимого. Если у вас есть 50 сестерциев, то квестор купит вашему отряду провизию:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>Провизия</Head>
					<Trigger>Еда №3</Trigger>
					<Price>50</Price>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>На этом легат закончил задавать свои каверзные вопросы.\n\n— Ну что ж вы можете отправляться со своей когортой сегодня же — объявил легат, — У вас есть какие-либо просьбы ко мне?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Попросить у него снабдить вашу когорту едой" Availability="!Помощь легата"/>
				<Option Goto="145" Text="Попросить снабдить вас инструментами">
					<Trigger Value="Инструменты"/>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Попросить дать вам две баллисты">
					<Trigger Value="Баллисты"/>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Попросить у легата взять из арсенала нужное вам количество тяжелых дротиков" Availability="Пилумы">
					<Untrigger Value="Пилумы"/>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Не будете ни о чём просить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы вонзили свой меч в живот упавшего грабителя и он, скорчившись, заорал от боли на всю улицу. Вдалеке послышались тревожные крики жителей города. В конце улицы замелькали факелы. Сюда бежали встревоженные предсмертными криками горожане.\n\nВторой грабитель решил испытать свою удачу и быстро расправиться с вами. Он метнулся к вам, сделав ложный выпад влево.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Звать на помощь"/>
				<Option Goto="142" Text="Отскочить назад и не вступать в рукопашный бой"/>
				<Option Goto="144" Text="Ударить клинком своего гладиуса в лицо грабителя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Texts>
				<Text>Ваши солдаты от недоедания с трудом выдерживали тяжелые тренировки. В итоге через пару дней выяснилось, что из когорты дезертировало около 20 солдат.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните две фигурки солдат из листика вашей когорты.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Перед походом к границе вы решаете провести ритуал жертвоприношения от имени вашей когорты. Вы выстроили всех своих легионеров и центурионов на центральном форуме лагеря возле алтарей Юпитеру, Марсу и богине Фортуне.\n\nВыберите — Кому вы хотите принести жертву?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Юпитеру"/>
				<Option Goto="132" Text="Марсу"/>
				<Option Goto="146" Text="Фортуне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Texts>
				<Text>— Помогите! На помо-о-о-о!!! — не успели вы закончить, как острое железо вонзилось вам в бок. Грабитель оказался удивительно ловким малым и хорошо умел драться кинжалом.\n\nВы рухнули на землю, зажимая одной рукой свою рану.\n\nГрабитель, не обращая на вас внимания, склонился над своим товарищем и, разжав его кулак забрал у него ваше золотое кольцо с бирюзой.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните на своем листике слово «бирюза».</Text>
				<Text>Грабитель бросился бежать и скрылся за поворотом ближайшего дома. К вам подбежали горожане вооруженные палками и кинжалами. Зевак растолкала стража. Тут вы заметили среди собравшихся и испуганные лица своих подвыпивших центурионов. Вас, подхватили и понесли в ближайший дом.\n\nПрибежавший врач наложил вам повязку. Ваша рана оказалась не опасной. Это был всего лишь глубокий порез. На следующее утро вы с центурионами вернулись в лагерь.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>Бирюза</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Вы вызвались служить в кавалерии"/>
				<Option Goto="180" Text="Вы вызвались служить в пехоте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Texts>
				<Text>Римская матрона с легкостью одолжила вам 50 сестерциев. Вы пообещали ей, что вскоре ждете из Рима вестей от своего дядюшки. С письмом вам привезут деньги, и вы отдадите ей свой долг.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
				<Text>— Ах, разумеется, можете не беспокоиться — смеясь, ответила она на ваши неловкие заверения.\n\nВы распрощались с незнакомкой, и пошли вниз. Вам пора было возвращаться в свой лагерь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
				<Sestertius Value="50"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы резко отскочили назад и увернулись от опасного удара. Выставив перед собой меч, вы держали грабителя на приличном расстоянии от себя. Вы решили потянуть время. Сюда уже бежали люди.\n\nГрабитель быстро сообразил, что пора спасаться, бросил на своего мертвого товарища взгляд сожаления и бросился бежать. Вскоре он скрылся за углом ближайшего дома.\n\nК вам подбежали с факелами граждане города вооруженные палками и кинжалами. Вы склонились над убитым и заметили в его разжатой ладони свое золотое кольцо.\n\n— Грабители пытались отнять у меня кольцо — пояснили вы обступившим вас горожанам. Ваша богатая одежда и военный пояс трибуна успокоил горожан и подоспевших стражников. Приковылявшие пьяные центурионы так же подтвердили гражданам ваш статус и воинское звание. Стража потащила труп грабителя по улице, предварительно не забыв обыскать тело мертвеца, чтобы присвоить себе все имеющее хоть какую-то ценность. А вы с дружками отправились к конюшням, чтобы поскорее покинуть этот город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Texts>
				<Text>Жрец принес в жертву богам несколько куриц и вылил в священный огонь вино. После этого жрец обратился к богам с просьбой покровительствовать вашим солдатам в трудном походе.\n\nВ результате всех этих ритуалов солдаты вашей когорты заметно повеселели и приободрились.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите Дисциплина +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Texts>
				<Text>Вы резко выбросили вперед свою руку с мечом и на секунду опередили удар противника. Напоровшись на острие вашего клинка, грабитель выронил кинжал и схватился на распоротую щеку.\n\nВы, не мешкая, ударили наотмашь клинком по его шее. Темная струя крови ударила из раны, обрызгав вашу тунику. Грабитель рухнул на землю, захрипел и затих.\n\nК вам подбежали с факелами граждане города вооруженные палками и кинжалами. Вы склонились над первым убитым грабителем и заметили в его разжатой ладони свое золотое кольцо. У второго грабителя вы заметили кожаный кошель на поясе и без всякого сожаления забрали его себе. В конце концов, вы заслужили хоть какую-то компенсацию за пережитые волнения.\n\n— Грабители пытались отнять у меня кольцо — пояснили вы обступившим вас горожанам. Ваша богатая одежда и военный пояс трибуна успокоил подозрения горожан и подоспевших стражников. Приковылявшие пьяные центурионы так же подтвердили гражданам ваш статус и воинское звание. Стража за ноги потащила трупы грабителей по улице, предварительно не забыв обыскать тела, чтобы присвоить себе все имеющее хоть какую-то ценность. А вы с дружками отправились к конюшням, чтобы поскорее покинуть этот город. В кошельке грабителя вы нашли 10 сестерциев.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на свой листик +10 сестерциев.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Sestertius Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="У вас записано слово «гадание»" Availability="Гадание"/>
				<Option Goto="152" Text="Нет этого слова" Availability="!Гадание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Texts>
				<Text>Жрец принес в жертву богам несколько куриц и вылил в священный огонь вино. Жрец обратился к богам с просьбой покровительствовать вашим солдатам в трудном походе.\n\nВ результате проведения всех этих ритуалов ваши солдаты заметно повеселели и приободрились.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите мастерство метания дротиков +1.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы вспомнили, как легат Квинт Фульвий говорил вам, что в лупанарии «Жемчужина Нила»\n\nработает самая лучшая проститутка города Петрис. Кажется, ее звали Фурия.\n\nВы подозвали хозяина и спросили можно ли уединиться с девушкой по имени Фурия.\n\nХозяин удивился, но затем понимающе вам кивнул — Я вижу господин, что у вас хорошие знакомые. О том, что Фурия работает в моем лупанарии, знают только самые уважаемые люди нашего города.\n\n— Однако она берет плату не за встречу, а за время, которое вы проведете с нею. И платить ей надо не спинтриями, а сестерциями — уточнил хозяин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="У вас есть не менее 20 сестерциев и вы хотите пройти в комнату Фурии">
					<Text>Если нет таких денег, или вы считаете эту услугу слишком дорогой, то можете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="131" Text="Заказать обычную проститутку (если у вас есть жетон спинтрии)"/>
				<Option Goto="140" Text="Ограничитесь пьянкой и отдыхом, а потом поедете обратно в лагерь (вам -5 сестерциев за обед)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>— Ах, как досадно — расстроилась матрона — Но тогда, если после службы на границе вернетесь в наш город, спросите у хозяина этого лупанария «Фракийскую Амазонку». Это мое тайное имя.\n\nВы распрощались с незнакомкой, и пошли вниз.\n\nВам пора было возвращаться в свой лагерь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Texts>
				<Text>Вы бросились с обнаженным мечом на посыпавшихся на вашу палубу пиратов. Несколько нападавших упало пронзенные вашим клинком, но более многочисленные враги повалили вас на палубу, залитую кровью. Вам быстро скрутили руки за спиной...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Сарматские степи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Texts>
				<Text Style="Small">Запишите на отдельном листике боевые параметры вашей турмы.\nЧисленность всадников в вашей турме = 30 (одна фигурка на панели параметров равна 5 всадникам)\nБоевые навыки рукопашного боя всадников = 2</Text>
				<Text>Вы собрали своих солдат и объяснили им задачу, которую поставил перед вами легат. Старший декурион вашей турмы Феликс Аттиан рассказал вам, что ближайшие деревни принадлежат римским вельможам. Местные колоны (крестьяне) и вольноотпущенники платили налог землевладельцам. Заниматься реквизициями в этих деревнях означало напрашиваться на большие неприятности с местной властью. Однако вам ничего не оставалось, как выполнять приказ легата. Вы приказываете отряду направиться в ближайшие деревни римской знати.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Horsemen Value="6"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вы прислушались к разговорам за дверью. Однако мало что смогли разобрать. Лишь обрывки фраз — «продовольствие на складах... Децебал... грабежи на дорогах...»\n\nЕсли хотите расслышать получше разговор неизвестных вам людей, то можете чуть-чуть приоткрыть деревянную дверь в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Приоткрыть дверь"/>
				<Option Goto="170" Text="Будете слушать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы выстроили солдат своей когорты, и ваша колонна покинула полевой лагерь V Македонского легиона. Ваш путь лежал на северо-восток к переправе через Дунай. За вашей колонной двигалось несколько подвод с едой и амуницией. Легионеры маршировали по мощеной камнем дороге, отмеряя мильные каменные столбы у обочины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Утром ваши центурионы договорились о повозке и вскоре вас, уложив на соломенный матрац, со всеми удобствами повезли в лагерь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Вы спустились вниз и рассказали Аврелию о странных постояльцах на втором этаже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Вы предлагаете Аврелию пойти и вместе арестовать подозрительного римского торговца и его раба"/>
				<Option Goto="140" Text="Вы решаете, что это не ваше дело и собираетесь вскоре отправиться обратно в лагерь своего легиона (вычеркните на своем листике 5 сестерциев за обед)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вы вошли в богато обставленную комнату. Под потолком висел большой круглый канделябр с двенадцатью масляными светильниками. На полу раскинулся ковер сирийской работы. Под небольшим пурпурным балдахином находилась широкая кровать.\n\nНа кровати укрывшись до пояса одеялом из шкур леопарда, возлежала красивая девушка. Ее глаза были накрашены и подведены черными линиями по египетской моде. Тонкая полупрозрачная туника прикрывала ее грудь.\n\n— Заходите мой господин — обратилась она к вам приятным голосом — Вон там в углу стоит бронзовая чаша — «Клепсидра Венеры». Моя цена 5 сестерций.\n\nВы прекрасно знали это устройство водяных часов, которое уже встречали ранее в дорогих римских лупариях. В широкую чашу была налита вода. Рядом лежали медные плошки. В каждой плошке малюсенькая дырочка на дне. Если плошку положить на воду и бросить в нее монету, то давление веса плошки увеличивалось и тогда из дырочки внутрь плошки, начинала поступать вода. Вода поступала до тех пор, пока плошка не наполнялась полностью водой и не тонула с характерным хлюпающим звуком. Это было сделано специально, чтобы любовники услышали, что их время услады закончилось.\n\nВы подошли к большой бронзовой чаше и, положив на поверхность воды одну плошку, бросили в нее пять сестерций (отнимите у себя на листике 5 сестерций). Вода стала потихоньку струиться внутрь плошки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Хотите сначала поговорить с девушкой"/>
				<Option Goto="178" Text="Хотите сразу приступить к любовным утехам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Вы тихонько приоткрыли дверь, чтобы через щель было лучше слышно.\n\n— Мы неплохо за этот месяц поработали в городе — говорил низкий мужской голос.\n\n— Да, из тебя получился бы неплохой комедиограф, брат Эмилий — ответил ему неизвестный собеседник.\n\n— После нашей провокации, фракийцы и германцы из вспомогательных кавалерийских отрядов V Македонского легиона могут устроить римлянам «кровавую баню» — рассмеялся первый собеседник.\n\n— Да, думаю Децебал, будет нами доволен — поддержал его второй. Внезапно за своей спиной вы услышали шаги и обернулись. Позади вас с удивленным видом стоял слуга с кувшином и корзиной наполненной всякой снедью.\n\n— Господин, что вы здесь делаете? — воскликнул он — Это комнаты для дешевых проституток. Вам нужно этажом выше! — любезно подсказал он вам.\n\nДверь в комнату резко распахнулась, и вы увидели на пороге двоих мужчин. Один в одежде римского торговца, а другой бородатый раб-дак в грязных обносках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Скажете, что ошиблись и быстро удалитесь вниз по лестнице и покинете это заведение"/>
				<Option Goto="161" Text="Вы подозреваете, что эти двое являются врагами Рима и решаете захватить их в плен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Фурия рассказала вам, что среди ее постоянных клиентов богатые торговцы, чиновники городской магистратуры и даже легат V Македонского легиона Квинт Фульвий.\n\nВы хотели расспросить ее подробнее про ее клиентов, то тут послышалось бульканье в «Клепсидре Венеры».\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Вы бросились вниз по лестнице, но споткнулись о корзину, брошенную слугой, и покатились кубарем вниз.\n\nВаша голова ударилась о что-то твердое и вы потеряли сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>— Ах, это долгая история — уклончиво ответила куртизанка — Мое настоящее имя тебе незачем знать. Могу лишь сказать, что я происхожу из очень знатного фракийского рода. И хотя мои родители изначально не были римскими гражданами, но до завоевания провинции римскими войсками они владели многими землями в этой округе.\n\nНо богиня Фортуна переменчива и вот они лежат в своих могилах, а я зарабатываю на жизнь этим ремеслом.\n\n— Ладно, хватит разговоров... может быть, наконец-то займешься тем, зачем сюда пришел — загадочно улыбаясь, произнесла Фурия, протянув к вам свою тонкую руку, унизанную браслетами. Но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>— Помогите!! — закричали вы что есть мочи — На помощь!\n\nРимлянин в ярости начал рубить вас своим клинком и вам с трудом удавалось отбивать его удары. Один из ударов распорол вам руку, чуть выше локтя и вы выронили свой меч.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Броситься сверху на врага, чтобы сбить его вниз по лестнице"/>
				<Option Goto="166" Text="Отбиваться ногами, стоя спиной к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вы выхватили свой меч и шагнули навстречу двум незнакомцам — Назад! Кто вы такие?!\n\nОднако, ваши соперники не растерялись и в ответ выхватили свое оружие. У римлянина был гладиус, а у дака кинжал. Слуга в испуге бросил корзину с едой и бросился бежать.\n\n— Он все слышал! — выкрикнул римлянин своему напарнику.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Бежать вниз по лестнице"/>
				<Option Goto="165" Text="Бежать вверх по лестнице (к комнате куртизанки Фурии)"/>
				<Option Goto="163" Text="Драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>На какую тему вы хотите с ней поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Расспросить откуда она"/>
				<Option Goto="157" Text="Расспросить про город Петрис и ее клиентов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы рубанули мечем римлянина, но он отбил ваш удар своим гладиусом. Раб-дак тут же бросился на вас с кинжалом, и вы с трудом парировали его смертельный выпад.\n\nВы поняли, что вам не совладать сразу с двумя противниками.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Бежать из комнаты"/>
				<Option Goto="177" Text="Сорвать с плеча свой плащ и бросить его в лицо одному из нападавших"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы приблизились к ее ложу и, взявшись за край одеяла из шкур леопардов, резко откинули его в сторону, желая насладиться видом ее обнаженного молодого тела.\n\nКартина, открывшаяся вашему взору, на мгновение вас ошеломила.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Вы бросились вверх по лестнице и услышали за своей спиной топот преследователей.\n\nДобежав до деревянной двери, ведущей в комнату Фурии, вы толкнули плечом дверь, но она оказалась запертой изнутри. Вы требовательно постучали, но времени уже не было. Позади, послышалась брань и вы, развернувшись, с трудом успели отразить первый, направленный на вас удар врага.\n\nХорошо, что лестница в этом месте была достаточно узка, и вас мог атаковать только один противник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Будете защищаться, и звать на помощь"/>
				<Option Goto="179" Text="Сами будете активно атаковать противника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы пнули несколько раз ногой своего врага, но его клинок скользнул по вашей сандалии и впился вам в икроножную мышцу. Вы вскрикнули от острой боли, и тут же острая сталь вонзилась вам в живот. Вы погибли...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Девушка кокетливо расстегнула золотую фибулу (застежку) и медленно приспустила на одном своем плече край туники. Вашему взору предстала идеальная округлость ее груди.\n\n— Хотя Квинт Фульвий больше любит совсем маленьких девочек, но мое искусство любви тоже не оставляет его равнодушным — похвасталась Фурия — И хотя мои услуги стоят не дешево, легат никогда не скупиться для меня на дорогие подарки. Девушка небрежно указала вам на мраморный столик, на котором вы увидели золотые браслеты с драгоценными камнями, несколько колец и шкатулку с инкрустацией из слоновьей кости и кораллов.\n\nВы хотели спросить девушку, откуда у легата такие деньги, но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Аврелий не очень охотно соглашается сопроводить вас к подозрительным типам. Вы снова поднимаетесь вверх по лестнице к комнате, где видели римлянина и его раба-дака.\n\nУ самой двери Аврелий заколебался — Послушай, мы пришли сюда, чтобы хорошо провести время, а не следить за всеми кто покажется нам подозрительными — попробовал он отговорить вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="В конце концов, вам пора возвращаться в лагерь"/>
				<Option Goto="172" Text="Вы настаиваете на своем и входите в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы бросились с голыми руками на врага и, перехватив его запястье с мечем, обрушились на него всем своим телом. Римлянин не удержался и опрокинулся назад на второго врага-дака. Втроем вы кубарем покатились вниз по крутой лестнице. Сквозь грохот тел и боль вы услышали приближающийся шум и топот с первого этажа.\n\nВаша голова ударилась обо что-то твердое, и вы потеряли сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Внезапно за своей спиной вы услышали шаги и обернулись. Позади вас с удивленным видом стоял слуга с кувшином и корзиной наполненной всякой снедью.\n\n— Господин, что вы здесь делаете? — воскликнул он — Это комнаты для дешевых проституток. Вам нужно этажом выше! — любезно подсказал он вам.\n\nДверь в комнату резко распахнулась, и вы увидели на пороге двоих мужчин. Один в одежде римского торговца, а другой бородатый дак-раб в грязных обносках.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Скажете, что ошиблись и быстро удалитесь вниз по лестнице и покинете это заведение"/>
				<Option Goto="161" Text="Вы подозреваете, что эти двое являются врагами Рима и решаете захватить их в плен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>По пути вы сделали привал у небольшой речки и напоили коней. Пока ваши солдаты отдыхали в тени зарослей вербы, к вам подошел декурион Феликс Аттиан и предложил заехать на виллу одного его знакомого. Там можно было недорого купить скот и пригнать его в лагерь.\n\nЕсли у вас есть минимум 100 сестерций, то вы можете за свои личные деньги купить скот и выполнить приказ легата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Купить скот на свои деньги" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 100"/>
				<Option Goto="213" Text="Таких денег нет или вы не хотите их тратить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Texts>
				<Text>Вы толкнули дверь и решительно шагнули внутрь помещения. Каково же было ваше удивление, когда вы обнаружили в комнате лишь слугу хозяина таверны. Он убирал со стола грязную посуду.\n\n— А где римлянин и его раб — спросили вы слугу.\n\n— Они ушли — ответил он.\n\n— Ты посмотри! — окликнул вас Аврелий — А у этих посетителей неплохой вкус. Они заказали себе самое дорогое фалернское вино. А ты знаешь, у меня в Кампании на склонах Массикской горы тоже есть виноградники — с гордостью заявил Аврелий.\n\nАврелий отпил несколько глотков золотистого белого вина из кубка — Отличное вино! Не меньше 15 лет выдержки. Эй! — окликнул он слугу — А почему хозяин не дал нам фалернского?\n\n— У нас нет фалернского вина — ответил слуга.\n\n— Как это нет?! А это что? — возмутился Аврелий, приподнимая кубок.\n\n— Не знаю. Наверное его принесли с собой те посетители. — слуга внезапно замолчал. Вы обернулись к Аврелию и увидели, что он сильно побледнел. Его глаза широко открылись, а изо рта потекла белая пена. Кубой выпал из его руки и он, попятившись назад, неловко рухнул на лавку.\n\n— Вино отравлено! — закричал слуга в ужасе. Вы бросились к своему товарищу и подхватили его слабеющее тело.\n\nЧерез пять минут все было кончено. Тело мертвого Аврелия покоилось на кровати.\n\nВам ничего не оставалось, как заказать телегу для перевозки тела товарища, чтобы вернуться в лагерь и доложить легату о несчастном случае...</Text>
				<Text Style="Small">Вам -10 сестерций за обед и за аренду телеги.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Sestertius Value="-10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>— Так кто же является тайным недоброжелателем легата? — поинтересовались вы у куртизанки.\n\n— Мой господин, не будешь ли ты так любезен налить мне вина вон из того кувшина — попросила она, улыбнувшись вам своей соблазнительной улыбкой — Можешь тоже пригубить. Это отличное вино из Вифинии.\n\nВы подошли к небольшому мраморному столику и налили в две коринфские чаши искрящийся дорогой напиток.\n\n— Префект провинции Октавиан Красус хочет посадить на место легата своего сына Галерия — заявила Фурия, отпив несколько глотков — Префект добыл записи из канцелярии V Македонского легиона, в которых указаны суммы, которые Квинт Фульвий украл за время своей службы из казны легиона.\n\nВы подумали, что неплохо бы иметь эти документы у себя. Пользуясь связями своего дяди Корнелия Фуска, вы могли бы сами разоблачить легата перед лицом императора и в благодарность получить должность старшего трибуна, а может быть даже и легата. В вашей голове тут же сложился план похищения этих секретных документов. Может быть, куртизанка знает, где префект хранит эти записи?\n\nНо тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Бежать вниз по лестнице"/>
				<Option Goto="165" Text="Бежать вверх по лестнице (к комнате куртизанки Фурии)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Texts>
				<Text>Вы очнулись на кровати и увидели склонившееся над вами озабоченное лицо бенефициария Аврелия.\n\n— Слава богу Эскулапу, ты жив! — воскликнул он. Слуги суетились вокруг тебя, меняя мокрую повязку на твоей голове.\n\n— Где эти двое? — взволнованно спросили вы Аврелия — Они напали на меня...\n\n— Не беспокойся. Они были пьяны и принесли свои извинения. В качестве компенсации они заплатили 30 сестерциев — ответил Аврелий.\n\n— Какую компенсацию? Какие извинения? — не понимая, спросили вы.\n\n— Я вижу, тебя крепко приложило! Да ладно не беспокойся — успокаивал вас Аврелий — Обычное дело. Погорячились, повздорили. Бывает. Этот римлянин и его раб-дак рассказали, что случайно столкнулись с тобой на лестнице. Возникла глупая ссора, и вы подрались. Они уже уехали — сообщил вам Аврелий.\n\nВы опрокинулись на ложе. Ваша голова болела. Кажется, вы упустили вражеских лазутчиков — врагов Рима.\n\nНа следующее утро вы чувствовали себя уже значительно лучше и отправились обратно в лагерь.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите себе на листике +30 сестерциев.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Sestertius Value="30"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>— Откуда у легата такие деньги, чтобы вести разгульную жизнь и делать дорогие подарки? — спросили вы ее.\n\nФурия не спеша вынула из своей уложенной на голове высокой прически длинную серебряную шпильку и гребешок из панциря черепахи. Ее волнистые волосы, рассыпавшись, легли на ее оголенные белоснежные плечи. В отличие от обычных проституток ее кожа была почти молочно-белого цвета. В Риме богатые матроны и дорогие куртизанки всегда старались кутаться в длинные шали от солнечных лучей или прятаться под зонтиками. Белоснежная кожа без малейших следов загара считалась знаком женского благородства и непорочности.\n\n— Фульвий владеет в пригородах Петриса большими виноградниками. Кроме этого ему отдано на откуп сбор налогов с местных торговцев. Разумеется, что большая часть собранных денег идет не в казну Рима, а ему в сундуки — снисходительно улыбнулась вам девушка.\n\nВы хотели расспросить ее о других махинациях легата, но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось. Покинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы бросили свой плащ в лицо ближайшего к вам римлянина, и пока он отскочил назад, набросились на дака. Вам удалось его потеснить назад. Грязный варвар оказался очень ловким и легко уходил от ваших ударов. Вы оказались возле стола с блюдами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Вы можете схватить глиняный кувшин и бросить его в дака"/>
				<Option Goto="187" Text="Вы можете заскочить на стол, чтобы получить преимущество над соперниками"/>
				<Option Goto="174" Text="Броситься бежать из комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>— Ладно, хватит разговоров... может быть, наконец-то займешься тем, зачем сюда пришел — улыбаясь, произнесла Фурия, протянув к вам свою тонкую руку, унизанную браслетами. Но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы лихорадочно отбивались от наседавшего на вас римлянина. За его спиной вы увидели, как раб-дак перехватил свой кинжал, взяв его клинок в руку, и собирается метнуть его в вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Броситесь в рукопашную с римлянином и попытаетесь столкнуть обоих противников вниз по лестнице"/>
				<Option Goto="160" Text="Будете защищаться, и звать на помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Вас вызвал к себе легат:\n\n— Ну что ж, вы можете отправляться со своей когортой сегодня же — объявил он — У вас есть какие-либо просьбы ко мне?\n\nВыберите что-то одно:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Попросить у него снабдить вашу когорту едой" Availability="!Помощь легата"/>
				<Option Goto="145" Text="Попросить снабдить вас инструментами">
					<Trigger Value="Инструменты"/>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Попросить дать вам две баллисты">
					<Trigger Value="Баллисты"/>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Попросить у легата взять из арсенала нужное вам количество тяжелых дротиков" Availability="Пилумы">
					<Untrigger Value="Пилумы"/>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Не будете ни о чём просить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>— Квестор Флавий принуждает центурионов обирать солдат и половину собранной суммы отдавать ему — продолжила Фурия — А за это Флавий всячески покрывает центурионов и если надо заступается за них перед легатом. Однако, легат Квинт Фульвий даже не догадывается, что его карьере угрожает совсем не его казнокрадство, а интриги его могущественного конкурента...\n\nНо тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Texts>
				<Text>Вы метнули в голову дака глиняный кувшин. Дак резко присел, уклоняясь от удара и вы, воспользовавшись этим, резко выбросили вперед свою руку. Ваш клинок вонзился ему в плечо.\n\nОднако в этот момент римлянин уже сбросил с головы ваш плащ и снова бросился на вас с мечем. Его лезвие скользнуло по вашему запястью. Однако рана только разозлила вас. Вы, оскалившись как дикий зверь, бросились на римлянина и ударили его рукояткой меча в челюсть.\n\nОт неожиданности ваш противник подался назад и опустил оружие. Вы мгновенно всадили ему клинок в живот.\n\nРазвернувшись, вы бросились к раненому даку, который, прижавшись спиной к стене, все еще сжимал в своей руке кинжал. В это время в комнату заскочил Аврелий и несколько слуг.\n\n— Наконец-то! — радостно воскликнули вы при виде подмоги — Нужно взять этого варвара живым! — сказали вы, указывая на раненного.\n\nНо не успели вы обезоружить его, как дак всадил себе в сердце кинжал и рухнул на пол. Оба противника унесли свою тайну в мир мертвых. Вы обыскали убитых, но никаких писем с ними не было. На пальце у римлянина было серебряное кольцо с эмблемой в виде головы волка и двух скрещенных стрел. Вы знали, что знак волчьей головы часто встречался на родовых гербах дакийских вождей.</Text>
				<Text Style="Small">Если вы решили надеть этот перстень на палец — запишите на листике слово «волк».</Text>
				<Text>Вскоре вы отправились обратно в свой лагерь.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>— Ну, хорошо — заявила вам куртизанка — Я помогу тебе, но вовсе не потому, что ты мне нравишься. У меня есть свои личные счеты с префектом Крассусом — в ее темных глазах мелькнули злые огоньки.\n\n— Префект хранит эти записи на кладбище. Найди в колумбарии урну с надписью «актер Феликс Филокаст».\n\n— А теперь хватит разговоров... может быть наконец-то займешься тем, зачем сюда пришел — загадочно улыбаясь произнесла Фурия протяну в к вам свою тонкую руку, унизанную браслетами. Но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Примерно через десять миль вам навстречу по дороге встретился большой кортеж из повозок беженцев. Это были семьи вольноотпущенников, с одной из римских вилл. Они пожаловались вам, что на их поселок напали мародеры и грабители. Среди нападавших были даки, беглые легионеры и бывшие рабы. Население виллы вынуждено было спасать свои вещи и имущество.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Свернуть с дороги и направиться к поселку"/>
				<Option Goto="215" Text="Вы продолжили путь по дороге в сторону Дуная"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Утром вы выступили из лагеря. К полудню ваш отряд встретил на дороге колонну беженцев. Они рассказали вам, что пару дней назад кавалерийский отряд фракийцев напал на их поселение. Хозяина виллы и его слуг фракийцы перебили. Дома и поля со зреющим урожаем — сожгли. Лишившись крова и пищи, жители поселка, собрав остатки своих пожитков, двинулись на запад — поближе к римским крепостям и гарнизонам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Вы решаете отправиться на поиски этого отряда грабителей"/>
				<Option Goto="171" Text="Продолжите выполнять порученное легатом задание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>— Откуда ты знаешь, что легат присваивает себе часть собранного налога? — спросили вы Фурию.\n\nОна томно потянулась на постели и повернулась на бок, подперев подбородок одной рукой. Ее большие глаза похожие на две черные маслины лукаво смотрели на вас. Одна ее бровь вопросительно приподнялась, и она произнесла — А почему ты так интересуешься делами Квинта Фульвия?\n\n— Ну-у... мы с ним в хороших отношениях, но никогда не помешает узнать о своем патроне побольше — уклончиво ответили вы.\n\n— Квестор Флавий ведет все финансовые дела легата — продолжила свой рассказ девушка — Однажды Флавий был у меня, как клиент и проговорился об этом. Кстати, сам Флавий тоже занимается казнокрадством. — девушка не успела закончить фразу, как тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Вы вскочили на стол, но поскользнулись, наступив ногой на гроздь винограда. Неловко упав на бок на столешницу вы отмахнулись мечом от наседавшего дака. Но тут острая боль пронзила вашу спину. Римлянин ударил вас клинком, всадив его между ваших ребер.\n\nВы погибли...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>— Хочешь вернуть ему эти документы, чтобы получить повышение? — спросила Фурия.\n\n— Возможно и так — уклончиво ответили вы.\n\nДевушка задумалась, но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Наконец, впереди, за яблоневой рощей вы заметили дым. Выйдя на гребень холма, вы увидели в уютной долине большую виллу и поселок с полями зреющей пшеницы. Среди домов сновали фигуры грабителей. Награбленное добро они стаскивали на подводы. Небольшие группки мародеров быстро косили серпами урожай на ближайших полях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Приказать развернуться в три шеренги и наступать на поселок"/>
				<Option Goto="196" Text="Продолжить быстрое движение в колонне в направлении поселения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Вы прошли выше по течению еще несколько миль, и внезапно из-за края острова показался неизвестный корабль. За ним вы увидели верхушку мачты еще трех кораблей. Они шли сверху реки прямо на вас.\n\n— Пираты! — услышали вы чей-то испуганный крик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Прикажете принять бой"/>
				<Option Goto="374" Text="Прикажете отступать и поискать другой путь вверх по реке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>— Может быть, ты знаешь, где префект хранит эти записи? — напрямик спросили вы куртизанку.\n\nОна хитро посмотрела на вас и спросила — Так ты, на чьей стороне? Легата или префекта?\n\nВаш ответ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="На стороне легата"/>
				<Option Goto="178" Text="На стороне префекта"/>
				<Option Goto="194" Text="На своей стороне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Texts>
				<Text>Проскакав несколько сотен метров, вы въехали на улицу, ведущую в небольшой поселок. Дома были покрыты тростником. Пару домов горело. На улице вы заметили несколько трупов. В основном это были безоружные люди. Ваши легионеры шастали небольшими группками по домам в поисках грабителей, а может быть и сами занялись мародерством.\n\nК вам подбежал ваш центурион Секст Плавт:\n\n— Кое-кого мы поймали, некоторых зарубили, остальные бежали, побросав добро. Там есть груженые телеги с амфорами зерна и окорока копченой свинины. Может, возьмем это себе? Нам ведь нужна еда для солдат.</Text>
				<Text Style="Small">Если вы решили взять эти подводы с едой с собой, то запишите слово «еда №2».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Еда №2</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Вы прикажете солдатам быстро построиться и маршировать к вилле"/>
				<Option Goto="202" Text="Дадите им возможность немного помародерствовать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Когда впереди из-за рощи показалась вилла, вы увидели, что повсюду царил полнейший разгром. Попадались трупы слуг и крестьян-колонов. На земле вы заметили следы многочисленных подвод. Ваши солдаты обыскали поселок, и нашли всего нескольких спрятавшихся жителей. Они рассказали, что грабители, среди которых были даки и беглые римские солдаты недавно уехали, дочиста ограбив богатую виллу. Они так же увели с собой всех молодых женщин.\n\nВы поняли, что опоздали. Гоняться за грабителями, у вас не было времени. Ваш приказ обязывал вас направляться к месту вашей службы.\n\nВы построили свою когорту и приказали продолжить путь к Дунаю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>— Ладно, хватит разговоров. Может быть, наконец-то займешься тем, зачем сюда пришел — загадочно улыбаясь, произнесла Фурия, протянув к вам свою тонкую руку, унизанную браслетами. Но тут раздался булькающий звук в «Клепсидре Венеры». Ваше время закончилось.\n\nПокинете куртизанку или продолжите встречу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Продолжить (вычеркните на своем листике еще 5 сестерциев)" Availability="СЕСТЕРЦИЕВ >= 5">
					<Sestertius Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Попрощаетесь с Фурией и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы приказали центурионам свернуть с дороги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Прикажете легионерам идти ускоренным шагом"/>
				<Option Goto="193" Text="Обычным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Ваше приближение заметили, но мародеры были рассыпаны по огромному пространству и многие продолжали грабить дома, не зная о возникшей опасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Приказать захватывать мародеров в плен">
					<Trigger Value="Мародеров в плен"/>
				</Option>
				<Option Goto="203" Text="Приказать никого не щадить">
					<Trigger Value="Никого не щадить"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Вы увидели, что у куртизанки нет обеих ног. Ее коротенькая туника заканчивалась почти у самого лобка. Ноги были ампутированы сразу ниже бедер.\n\n— Ты удивлен? — снисходительным тоном произнесла она — Не беспокойся. Ты сейчас поймешь, что мои ноги тебе совсем не нужны. Скорее они даже немного мешали бы тебе. А так у тебя будет больше свободы в движениях! — игриво произнесла она.\n\nВы решили испытать новое для себя ощущение и, сбросив свою одежду, шагнули навстречу Фурии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Вы резко открыли дверь, и увидели римского торговца и бородатого раба-дака. То, что раб возлежал за столом и ел кушанья так же раскованно, как и его хозяин несколько вас озадачило. От неожиданности вашего появления оба вскочили со своих мест.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы ударили пятками своего коня и, размахивая мечем, бросились на даков. Один варвар неловко отскочил в сторону, чтобы не попасть под копыта вашего коня и упал на спину. Второй бросил девушку и выхватил меч. Вы проскочили мимо него, не успев полоснуть его сверху клинком. Пока вы разворачивали своего коня, для новой атаки даки бросились бежать.\n\nВы соскочили с коня и подбежали к лежащей в пыли девушке. В это время во двор виллы бегом ворвались легионеры вашего отряда. Еще несколько мародеров выскочило на шум из дома и попали прямиком под удары мечей ваших солдат. Вскоре вилла была очищена от врагов. Солдаты бросились к небольшому фонтану. Набирая в шлемы воду, они стали быстро тушить пожар в соседнем флигеле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Пойдете осмотреть помещения виллы"/>
				<Option Goto="192" Text="Направите своего коня в сторону поселка, чтобы проверить как справляются ваши солдаты там"/>
				<Option Goto="220" Text="Решаете поговорить с девушкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>После проведенного времени с куртизанкой Фурией вы направились по коридору к лестнице на первый этаж.\n\nПроходя мимо одной из комнат, вы случайно услышали, что кто-то из посетителей упомянул легата Квинта Фульвия и ваш V Македонский легион.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Вы решили стать за угол и послушать о чем говорят посетители в этой комнате"/>
				<Option Goto="198" Text="Зайдете в комнату, чтобы посмотреть, кто здесь находится"/>
				<Option Goto="140" Text="Вам пора собираться в путь и возвращаться обратно в лагерь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Даки скрылись за ближайшими деревьями, унося свою пленницу. Преследовать их на коне не было возможности из-за густого кустарника. Вы окинули взглядом двор виллы в поисках противника. В это время во двор виллы бегом ворвались легионеры вашего отряда. Еще несколько мародеров выскочило на шум из дома и попали прямиком под удары мечей ваших солдат. Вскоре вилла была очищена от врагов. Солдаты бросились к небольшому фонтану. Набирая в шлемы воду, они стали быстро тушить небольшой пожар в одном из помещений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Осмотрите помещения виллы"/>
				<Option Goto="192" Text="Направите своего коня в сторону поселка, чтобы посмотреть как справляются ваши солдаты там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Texts>
				<Text>Через пару часов вам с центурионами с трудом удалось собрать своих рассеявшихся по домам и полям солдат. Наконец-то вы построили свою когорту.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте на своем листике — Дисциплина -1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вы пред атакой виллы давали приказ «брать грабителей в плен»" Singleton="Мародеров в плен"/>
				<Option Goto="208" Text="Вы давали приказ «никого не щадить»" Singleton="Никого не щадить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Центурионы разбили легионеров на небольшие отряды по десять человек и направили в разных направлениях для поимки мародеров. Вы с небольшим отрядом резерва продолжили движение к вилле.\n\nПодскакав на коне к колоннаде парадного входа, вы увидели, как два дака тащат по земле молодую девушку. Судя по ее богатой одежде, это была знатная особа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Броситесь на варваров сами"/>
				<Option Goto="207" Text="Подождете, пока подтянутся ваши отставшие легионеры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>— Да не бойся ты! Я младший трибун V Македонского легиона. Подойди и назови себя — обратились вы к нему.\n\n— Господин, меня зовут Липур. Я служу писарем у хозяйки этой виллы Цицилии Сесты — ответил он. Он настороженно бросал взгляды то на вас, то на золотую цепь, что висела у вас на шее. Вам начинала надоедать эта «игра в кошки — мышки».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Броситесь на него, чтобы прикончить лишнего свидетеля"/>
				<Option Goto="222" Text="Плюнете на этого слугу и пойдете дальше осматривать комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Наконец-то вы построили свою когорту на центральной площади перед виллой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вы перед атакой этого поселения давали приказ «брать грабителей в плен»" Singleton="Мародеров в плен"/>
				<Option Goto="208" Text="Вы давали приказ «никого не щадить»" Singleton="Никого не щадить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Texts>
				<Text>Ваши центурионы посчитали своих солдат. Вскоре выяснилось, что вы потеряли убитыми 8 легионеров.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните на листике 1 фигурку легионера.</Text>
				<Text>Вы захватили в плен два десятка мародеров. Вы решили связать их покрепче и взять с собой. Вам могут понадобиться рабы для тяжелых работ. Нужно было возвращаться на главную дорогу и продолжать марш к Дунаю.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «рабы».</Text>
				<Text Style="Small">Вам +1 Честь.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Рабы</Triggers>
			<Modifications>
				<Honor Value="1"/>
				<Legionaries Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>При виде вас даки быстро перебросились между собой короткими фразами. Один из них подхватил на плечо брыкающуюся девушку и побежал прочь. Второй дак выхватил кривой меч-фалькату и начал пятится следом за товарищем, прикрывая его спину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Броситесь на дака"/>
				<Option Goto="201" Text="Подождете, пока подтянутся ваши отставшие легионеры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Texts>
				<Text>Ваши центурионы посчитали своих солдат. Было легко ранено всего пару солдат. Нужно было возвращаться на главную дорогу и продолжать марш к Дунаю.</Text>
				<Text Style="Small">Вам +1 Честь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Вы прошлись по помещениям. Повсюду был полный разгром. Разбитая глиняная посуда, сорванные занавеси в дверных проемах, перевернутая мебель. Возле трупа какого-то грабителя вы заметили большой мешок с награбленным добром, из которого торчала наружу красивая серебряная ваза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Посмотрите, что находится в мешке"/>
				<Option Goto="228" Text="Пойдете дальше осматривать помещения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Texts>
				<Text>Хозяин таверны провел вас на второй этаж в изысканно убранную комнату.\n\nНа постели возлежала богато одетая молодая женщина. Ее лицо было закрыто шелковой шалью.\n\nВы без всяких лишних разговоров направились прямо к ее ложу...\n\n...После того, как вы удовлетворили свое желание, вы разговорились с римской матроной. Продолжая скрывать свое лицо, она живо интересовалась последними новостями в Риме.\n\nВы ей явно понравились. А возможно ее самолюбие тешило то, что ей достался молодой, красивый и знатный патриций.\n\nЗагадочная матрона предложила вам свое покровительство и помощь. Она сказала, что ее муж очень известный и очень влиятельный человек в провинции. Она хотела, и в дальнейшем тайно встречаться с вами в этом лупарии. Зовите меня «Фракийская Амазонка» — сказала она.\n\nВы решили, что это выгодное для вас знакомство.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «матрона».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Матрона</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Вы решили воспользоваться ее симпатией к вам и попросить у нее немного денег"/>
				<Option Goto="148" Text="Скажете ей, что не сможет больше с нею встречаться, т.к. вскоре отбываете на границу"/>
				<Option Goto="140" Text="Попрощаетесь и пойдете вниз — вам пора было возвращаться в лагерь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>— Эй, ты! А ну иди сюда! — крикнули вы слуге. Он с опаской приблизился к вам, но остановился в трех метрах от вас. Вы небрежно шагнули к нему, но он тут же попятился назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Броситесь на него"/>
				<Option Goto="204" Text="Попытаетесь разговорами усыпить его бдительность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Пока ели и пили вино в обстановке веселья и разговоров вы смогли лучше познакомиться с Аврелием. Внезапно в помещении напротив, раздался громкий возглас — «Ты грязная скотина!»\n\nВы увидели, как богато одетый подвыпивший римский торговец пинал ногами своего раба-дака.\n\n— Скоро вы все грязные даки будете валяться у ног нашего императора Домициана и лизать его царственные сандалии! — кричал римлянин.\n\n— Эй, вы! — обратился он к сидящим в соседнем открытом помещении фракийским солдатам из вспомогательных римских отрядов — Идите сюда! Я разрешаю вам вытереть свои ноги об этого грязного дака!\n\nВы заметили, что раб-дак покорно лежит у ног своего хозяина, но его глаза сверкают ненавистью. Фракийские солдаты недовольно пробурчали что-то в ответ римлянину. Никто из них не поднялся со своего места и не стал пинать раба.\n\nВы знали, что фракийцы сами не так давно были покорены римскими легионами и теперь вынуждены были служить во вспомогательных войсках. Они исправно несли свою пограничную службу, но особой любви к римлянам не испытывали.\n\nКомандир фракиец что-то угрюмо сказал на своем наречии. По интонации вы догадались, что он отпустил в адрес подвыпившего римского торговца ругательство или угрозу.\n\nЕсли бы не ваше присутствие, вполне возможно, что римскому торговцу пришлось бы поплатиться за свое чванство.\n\nОднако в это момент к вам подскочил услужливый хозяин таверны и пригласил вас пройти в комнату.\n\nДевица уже ждала вас наверху.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>После короткого отдыха ваш отряд направился по дороге и вскоре впереди вы заметили небольшую виллу. На холмах паслось небольшое стадо коров, и вы направили отряд прямиком к ним. Вас встретил грозный лай сторожевых собак и пастух-дак с длинной суковатой палкой. Он настороженно следил за вашим отрядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Вы можете реквизировать коров (запишите слово «вражда»)">
					<Trigger Value="Вражда"/>
				</Option>
				<Option Goto="335" Text="Хотите поговорить с даком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>В мешке оказалось целая груда дорогой посуды из чеканного серебра. Среди этой утвари вы увидели крупную золотую цепь. Она могла стоить около 50 сестерциев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Возьмете себе золотую цепь"/>
				<Option Goto="228" Text="Считаете, что это не стоит того и пойдете дальше по коридорам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Ваша когорта маршировала по дороге на восток. Солнце уже клонилось к горизонту. К вам подбежал ваш центурион Тит Ламий.\n\n— Через три мили будет сторожевая башня с караулом наших вспомогательных отрядов — сообщил он вам — Там можно сделать ночной привал.\n\nВы поскакали впереди колонны.\n\nВскоре, из-за поворота дороги показался небольшой конный отряд. Вы подняли руку вверх, давая знак своим легионерам, остановится. Издалека не было ясно кто эти всадники.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Дадите приказ развернуться в линию, и приготовится к бою"/>
				<Option Goto="291" Text="Поскачете навстречу всадникам, чтобы узнать кто это"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Вы бросились в сторону опасливого слуги, но он успел увернуться от вашего меча и бросился с криками о помощи в соседнюю комнату. Вы погнались за ним, но хитрый малый хорошо знал внутреннее устройство комнат этой виллы и ловко лавировал по коридорам.\n\nВнезапно он споткнулся о перевернутый табурет и растянулся на каменном полу. Вы одним ударом пронзили его спину и он, истошно заорав, дернулся и затих. Под ним быстро расплывалась лужа крови.\n\n— Командир, кажется, ты ошибся. Это не грабитель — услышали вы за своей спиной знакомый голос. Вы обернулись и увидели, что в коридоре стоит ваш центурион Гай Марцел и многозначительно ухмыляется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Скажете, что вы ошиблись, приняв этого малого за грабителя"/>
				<Option Goto="221" Text="Скажете, что этот человек первым на вас напал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Через пару часов вам с центурионами с трудом удалось собрать своих рассеявшихся по домам и полям солдат. Наконец-то вы построили свою когорту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вы пред атакой виллы давали приказ «брать грабителей в плен»" Singleton="Мародеров в плен"/>
				<Option Goto="208" Text="Вы давали приказ «никого не щадить»" Singleton="Никого не щадить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Вы взяли золотую цепь и повесили ее себе на шею. Тут вы заметили, что из-за дверного косяка на вас смотрит какой-то слуга. Кажется, он видел, как вы присвоили себе драгоценность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Подзовете его к себе и прикончите"/>
				<Option Goto="228" Text="Пойдете дальше осматривать комнаты виллы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Вы поскакали к парадному входу в виллу. Издалека вы заметили, как двое варваров тащат по двору какую-то женщину в белой тунике. Завидев вас, один из грабителей взвалил на плечи женщину, и побежал в строну рощи. Вскоре оба варвара скрылись из вида. Когда вы въехали во двор, никого уже не было. За вами во двор усадьбы вбежали ваши легионеры. Вы приказали обыскать виллу и ближайший поселок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Приказать захватывать мародеров в плен">
					<Trigger Value="Мародеров в плен"/>
				</Option>
				<Option Goto="209" Text="Приказать никого не щадить">
					<Trigger Value="Никого не щадить"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Девушка рассказала вам, что ее зовут Юлия. Она дочь хозяйки этой виллы — Цицилии Сесты. Ее мать два дня назад уехала в Петрис и тут на виллу внезапно напала банда грабителей. Юлия предлагала вам вознаграждение за ее спасение в виде 100 сестерциев, которые спрятаны в тайнике виллы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Возьмете эти деньги"/>
				<Option Goto="233" Text="Великодушно откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Texts>
				<Text>— Напал на вас?! — удивился Марцел — Но он же безоружен.\n\nКажется, Гай Марцел уже догадался, что вы лжете. Вам ничего не оставалось, как приказать центуриону идти строить солдат.</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Чести.</Text>
				<Text>Этот инцидент совершенно отбил у вас охоту продолжать осмотр помещений виллы. Вы решили покинуть здание и строить свою когорту. Вам нужно было продолжать марш в сторону Дуная.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Texts>
				<Text>Вы пошли дальше по коридорам и комнатам. Золотая цепь болталась у вас на шее. Что-то вас мучило.\n\n— Черт! — выругались вы — Я назвал ему свою должность и номер легиона! Не хватало мне потом объясняться с легатом по поводу этой золотой цепи.\n\nВы хотели было вернуться, чтобы разыскать этого слугу и все-таки «заткнуть ему рот», отправив в мир мертвых, но он, скорее всего уже куда-то улизнул, — решили вы.</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Честь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Мимо вас пролетали разгоряченные скачкой небольшого роста крепкие кони с короткими стрижеными гривами. У каждого всадника, кроме обычного оружия к седлу был приторочен колчан со стрелами и лук. Вы заметили, что несколько всадников придерживают своих товарищей. Кажется это раненые?\n\nВы решили спросить их командира:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="«Откуда раненые всадники в его отряде?»"/>
				<Option Goto="231" Text="Поинтересуетесь, куда спешит его отряд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Когорта развернулась в боевое построение. Вы ждали. Наконец, вы различили всадников. Это был отряд вспомогательных фракийских войск. Вы направили своего коня навстречу их командиру.\n\nК вам подъехал бородатый фракиец:\n\n— Salve! — приветствовал он вас, как старшего по званию. Командир фракийцев махнул рукой своему отряду, давая понять, чтобы они продолжали движение по дороге. Мимо вашего отряда, поднимая пыль, пронеслось около сорока всадников. От них сильно пахло конским потом и каким-то возбуждением. Вы на секунду пожалели о том, что не служите сейчас в кавалерии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Хотите полюбоваться на выправку всадников"/>
				<Option Goto="230" Text="Поговорите с командиром этого отряда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>— Да такое часто бывает в пылу боя — снисходительно улыбнулся он — Пойду собирать солдат. Марцел развернулся и вышел из комнаты.\n\nЭтот инцидент совершенно отбил у вас охоту продолжать осмотр помещений виллы. Вы решили покинуть здание и строить свою когорту. Вам нужно было продолжать марш в сторону Дуная.\n\nВы и так отклонились от своего пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Texts>
				<Text>— Ты кто такой — спросили вы.\n\n— Благородный господин — проговорил из своего угла узник — Прошу вас заступитесь за меня перед хозяйкой.\n\n— Твоей хозяйке сейчас не до тебя. Отвечай, кто ты! Дак? Или фракиец?\n\n— Я ничтожный раб... Да, да я дак — быстро заговорил он — Когда-то я служил лодочником на переправе через Дунай, а потом меня продали за долги в рабство. Я хотел бежать назад на родину в Трансильванские горы, но меня поймали.\n\nВы подумали, что этот раб-дак мог бы послужить вам как проводник. Те места, куда вы отправлялись со своей когортой мало изведаны. Вы решили, что возьмете его с собой и открыли засов на его клетке.\n\n— Теперь будешь служить мне — заявили вы ему — Если будешь служить верно, через год отпущу тебя на свободу.\n\n— Спасибо, спасибо господин — залебезил раб, пытаясь поцеловать вашу руку, но вы отдернули ее. От раба нестерпимо воняло мочой и гнилой соломой.\n\nВы развернулись и зашагали к выходу. Вам нужно было строить свою когорту и продолжать марш к Дунаю.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «проводник».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Проводник</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Texts>
				<Text>Вы согласились на ее щедрый подарок.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на своем листике +100 сестерциев.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Sestertius Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Осмотрите помещения виллы"/>
				<Option Goto="192" Text="Направите своего коня в сторону поселка, чтобы посмотреть как справляются ваши солдаты там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Вы обошли почти все комнаты, и нашли закрытую на тяжелый засов дубовую дверь. Интересно, что хозяева виллы прячут за этой дверью?\n\nВы отодвинули засов и открыли тяжелую дверь. Вниз уходили каменные ступени. Из подвала на вас дохнуло сыростью. Вы заметили невдалеке тлеющую масляную лампу и, поправив на ней фитиль, смело шагнули в подвал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Texts>
				<Text>Со стороны заставы какое-то время раздавались крики и топот копыт. Затем все стихло. Вскоре прибежали ваши разведчики и сообщили, что на обоз напали фракийские всадники. Там был бой. Ваши подводы с продовольствием и амуницией угнали.\n\nВы приказали когорте быстро продвигаться к дозорной башне. Вы обнаружили убитых солдат своей охраны обоза. Подводы исчезли. Преследовать ночью врага было опасно. Вам ничего не оставалось как разбить лагерь.</Text>
				<Text Style="Small">Если у вас на листике записаны слова — «еда №1», «еда №2», «еда №3» или слово «баллисты» — вычеркните их.</Text>
				<Text>Вы поняли, что мятежные фракийцы, после вашей встречи на дороге, следили за передвижением вашей когорты. И пока вы шагали обратно на запад, они вернулись к заставе и угнали ваш обоз и перебили десяток ваших солдат.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните на листике своей когорты 1 фигурку легионеров.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>Еда №1, Еда №2, Еда №3, Баллисты</Untriggers>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>— Куда направляетесь? — спросил вас командир фракийцев на вульгарис-латыни.\n\n— К переправе через Дунай — коротко ответили вы, махнув рукой на восток — А вы куда?\n\n— Мы возвращаемся в расположение нашей части под городом Петрис. Делали вылазку на другую сторону Дуная — ответил фракиец — Ну, желаю удачи! — выкрикнул он и бросил своего коня рысью догонять отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>— Мы возвращаемся в расположение нашей части под городом Петрис. Делали вылазку на другую сторону Дуная — ответил фракиец — Ну, желаю удачи! — выкрикнул он и бросил своего коня рысью догонять отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Ступени привели вас в темный коридор. В тусклом свете вы заметили, что по бокам коридора находятся небольшие зарешеченные ниши. Это была тюрьма. Вы прошли по коридору и услышали шорох слева от себя. Вы нашли в нише-каморке на грязной соломе какого-то тощего оборванца с лохматой черной бородой. По виду он был фракийцем или даком. На вид ему было лет тридцать. Больше ничего интересного тут не было. Вы решили уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Пора было строить свою когорту и отправляться в путь"/>
				<Option Goto="226" Text="Хотите поговорить с узником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Texts>
				<Text>Вы отказались от денег.\n\n— Ну, тогда возьмите на память о вашем благородном поступке вот эту фибулу (застежка на плащ) — немного покраснев, сказала Юлия и протянула вам свою бронзовую фибулу с красивым барельефом в виде ласточки — Это знак нашего города — пояснила она — Любой из рода Сестов при виде этой фибулы окажет вам помощь.\n\nВы поблагодарили ее за эту безделушку и закололи свой плащ этой застежкой.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «ласточка».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Осмотрите помещения виллы"/>
				<Option Goto="192" Text="Направите своего коня в сторону поселка, чтобы посмотреть как справляются ваши солдаты там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>На всем скаку ваш конь чуть было не споткнулся о лежащее тело убитого легионера. Конь испуганно захрапел и бросился в сторону. В спине убитого торчала стрела. Вы огляделись и только теперь заметили, что ворота, ведущие в караульную башню, открыты. В небольшом рву, вы увидели еще несколько порубленных тел римских солдат.\n\nСоскочив с коня, вы подошли к убитым. Кровь местами еще не успела высохнуть. Бой произошел здесь совсем недавно. Тут вам вспомнился отряд фракийцев, которых вы встретили на своем пути. Они не могли проехать мимо этой заставы и не увидеть, что здесь произошло. Почему же их командир вам ничего не сказал? А может быть, это фракийцы перебили стражу? — пронзила вас догадка — Неужели отряд вспомогательных войск римского легиона поднял мятеж?! Солнце уже садилось за горизонт.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Послать гонца назад в лагерь легиона и предупредить о мятеже фракийских всадников и завтра утром продолжить путь к Дунаю"/>
				<Option Goto="239" Text="Повернуть свою когорту и попытаться догнать фракийцев (уже смеркалось, и они должны были где-то сделать привал)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Вы развернули колонну и зашагали обратно к заставе. Наступили глубокие сумерки, но полная луна освещала вам путь.\n\nК полуночи вы наконец-то увидели вдали темный силуэт сторожевой башни. Солдаты оживились, предвкушая скорый отдых. Внезапно вы услышали топот копыт и крики. На сторожевой башне заметались огни факелов. Там что-то происходило.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Прикажете солдатам бежать к башне"/>
				<Option Goto="229" Text="Прикажете всем спрятаться в канаве и пошлете сначала разведчиков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Отбывая из своего лагеря, вы совершали ритуал в честь богини Фортуны"/>
				<Option Goto="254" Text="Вы этого не делали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Перед вами три на вид одинаковых острова. Вы проплыли на либурне вокруг островов, выискивая наиболее удобное место для высадки. На песчаном берегу одного острова вы нашли многочисленные следы кабанов. Берега другого острова были окружены почти непролазной стеной камышей. У третьего острова вы обнаружили небольшую удобную бухточку. На какой остров вы высадитесь для охоты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="На тот где замечены следы кабанов"/>
				<Option Goto="265" Text="На остров, поросший камышами"/>
				<Option Goto="271" Text="Еа остров с бухтой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>— У вас что, была стычка с кем-то? — спросили вы, указывая на нескольких раненых всадников.\n\nФракиец недовольно сдвинул свои лохматые брови. Его глаза, хищно сузившись, блеснули.\n\n— Напоролись на засаду — лаконично ответил он — Ну, желаю удачи! — выкрикнул фракиец и бросил коня рысью догонять свой отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Texts>
				<Text>Вы приказали центурионам развернуть колонну и быстрым шагом возвращаться назад по дороге. Свой обоз вам пришлось оставить здесь под присмотром декуриона (десятника) и восьми солдат.\n\nСолдаты роптали, так как не понимали смысла ваших приказов. Они рассчитывали разбить на ночь лагерь и отдохнуть. Но вы были непреклонны.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте на листике когорты -1 Дисциплина.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="244"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Вы построили свою когорту и продолжили путь по дороге. Через пару миль впереди вы заметили башню римской дорожной заставы. Приблизившись, вы к удивлению заметили, что на вышке нет дозорного. Вас не переставало удивлять разгильдяйство местных солдат и центурионов. По-видимому, сказывалось наплевательское отношение легата Фульвия к дисциплине в войсках V Македонского легиона.\n\nВы поскакали к заставе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Texts>
				<Text>Рано утром ваша когорта, построившись, зашагала обратно по дороге на восток — к заставе. Когда солнце уже стояло высоко над головами, вы наконец-то увидели вдали караульную башню, где остался ваш обоз.\n\nПриблизившись, вы почему-то не увидели телег обоза и оставленных вами солдат. Неприятное предчувствие вас не обмануло. Ни телег, ни мулов, ни солдат! Куда же они подевались? Вы приказали центурионам обыскать окрестности и обследовать следы от колес ваших повозок.\n\nВскоре вам сообщили, что неподалеку нашли одного раненого легионера из вашей когорты. На носилках принесли раненого солдата, и вы узнали, что на обоз ночью напали фракийские всадники. Солдат перебили и, по-видимому, где-то спрятали их тела. Обоз увели.</Text>
				<Text Style="Small">Если у вас на листике записаны слова — «еда №1», «еда №2», «еда №3» или слово «баллисты» — вычеркните их.</Text>
				<Text>Вы поняли, что мятежные фракийцы, после вашей встречи на дороге, следили за передвижением вашей когорты. И пока вы шагали обратно на запад, они вернулись к заставе и угнали ваш обоз и перебили десяток ваших солдат.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните на листике своей когорты 1 фигурку легионеров.</Text>
				<Text>Вам ничего не оставалось, как продолжить марш по дороге к Дунаю. Вы и так потеряли много времени.</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Честь.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>Еда №1, Еда №2, Еда №3, Баллисты</Untriggers>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-1"/>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Лязгая оружием, ваши легионеры бросились к башне. Вы на коне скакали чуть впереди, подбадривая своих солдат. Впереди раздался звон оружия, ржание лошадей и крики умирающих. Вы увидели, что пространство между повозками вашего обоза заполнено какими-то всадниками. К вам подскакал один из них, и вы поняли, что это фракиец. Он размахнулся дротиком и метнул его в вас. Наконечник дротика, слегка скользнул по вашему шлему и пролетел мимо. Вы бросили коня в атаку, но фракиец гортанно выкрикнув, резво развернул своего коня и проскакал прочь в сумрак ночи.\n\nФракийский отряд уже понял, что к охране обоза подошло подкрепление и они, рассыпавшись по перелеску, исчезли в темноте. Топот копыт затих в дали.\n\nВаши солдаты перевязали раненых товарищей и начали разбивать лагерь. До рассвета было уже не далеко. Вы приказали центурионам, расставить посты и разжечь костры по периметру лагеря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Texts>
				<Text>Следующие пару дней вы посвятили закупкам продовольствия для ваших солдат.\n\nЦены на продукты здесь оказались значительно выше, чем в предместьях города Петрис. Нищие и малолюдные деревни местных племен и сами вели полуголодный образ жизни. Единственно в чем не было здесь дефицита — это рыба.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните 100 сестерциев, если у вас нет таких денег, вычеркните слово «рабы» и запишите слово «еда №2».</Text>
				<Text>Ваши солдаты и центурионы, пользуясь непродолжительным отдыхом, сходили в местные гарнизонные термы (бани).</Text>
				<Text Style="Small">Запишите на листике когорты Дисциплина +1.</Text>
				<Text>Пока вы занимаетесь хозяйственными делами отряда, какие приказы вы хотите отдать центурионам?</Text>
				<Text Style="Small">Прикажете тренировать солдат рукопашному бою (запишите +1 боевого мастерства рукопашного боя) или метанию дротиков (запишите +1 боевого мастерства метания дротиков) или строевой подготовке (запишите на листике когорты Дисциплина +1).</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
				<FishFood/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Через несколько миль пути ваши солдаты вконец вымотались. Солнце уже село за горизонт. Центурионы с недоверием бросали в вашу сторону недовольные взгляды. По-видимому, они считали вашу затею с погоней за отрядом всадников глупой.\n\n— Они могли не остановиться на ночлег — высказал свои соображения Гай Марцел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Прикажете повернуть назад и вернуться к заставе"/>
				<Option Goto="247" Text="Прикажете продолжать погоню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Texts>
				<Text>Ваша когорта маршировала по дороге на восток. Вы проходили мимо небольших римских поселений и деревень покоренных фракийских племен.</Text>
				<Text Style="Small">Если у вас на листике нет слов — «еда №1», «еда №2», «еда №3» — то Дисциплина вашей когорты снизилась на -1.</Text>
				<Text>Наконец-то, впереди, вы увидели извивающуюся полосу воды. Это полноводный Дунай катил свои воды на юг. Повеяло прохладой и запахом тины. Вдоль всего берега реки тянулись сплошные заросли деревьев и кустарника. В небе кружили стаи речных чаек. На берегу реки вы увидели большую пристань и мачты десятка военных и торговых кораблей. Дорога вела чуть в сторону от реки, где на пригорке виднелся большой военный лагерь. Вы направились туда.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<DisciplineFood/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Texts>
				<Text>Вы направили корабль в правый проход с сильным встречным течением. Гребцы изо всех сил налегали на весла. Скрипели уключины, и сигнальный барабан стал бить чаще. Справа над вами возвышался скалистый утес, который тянулся далеко вперед. С левого борта на расстоянии сотни метров тянулся низкий сплошь поросший лесом остров. Нигде не видно было никакого намека на какую-то бухту или широкий песчаный пляж.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «гребцы».</Text>
				<Text>— Если сверху по течению сейчас на нас выйдет пиратская флотилия, то нам трудно будет тут быстро развернуться, чтобы уйти вниз по реке — опасливо озираясь по сторонам, заявил Клавдий — Будем молиться Фортуне, чтобы нас пронесло.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Вы решаете не рисковать и вернуться назад, чтобы свернуть в другую протоку"/>
				<Option Goto="250" Text="Решаете плыть дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Вы продолжили свой путь при свете звезд. Благо полная луна хорошо освещала мощеную дорогу. Усталая когорта тащилась на запад. Вы прошли еще пять миль, но не обнаружили никаких огней костров, которые могли бы указать вам на стоянку фракийцев.\n\nВ конце-концов, вы решили отказаться от погони. Скорее всего, всадники не делали ночного привала, и ушли далеко.\n\nВы приказали разбивать лагерь прямо здесь. Недовольные легионеры начали в темноте собирать хворост и готовить еду и ночлег. Не смотря на то, что все припасы осталась в обозе, каждый легионер всегда носил с собой трехдневный запас еды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Ваша когорта и обоз погрузились на три больших корабля. Небольшая флотилия двинулась вверх по течению. Через десяток миль пути впереди вы увидели, что основное русло реки разделяется на три рукава.\n\nГребцы под размеренный бой сигнального барабана налегли на весла. Ваш корабль медленно, но уверенно разрезал своим острым носом волны Дуная.\n\n— Это одно из мест, где может прятаться флотилия пиратов — заметил вам рулевой — Левый проход извилистый и изобилует более мелкими островками. Центральная протока проходит мимо двух больших длинных островов и изобилует мелями. Правый узкий, но глубокий проход с высоким скалистым берегом справа. Встречное течение здесь самое сильное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="У вас записано слово «проводник»" Singleton="Проводник">
					<Text>В какой рукав реки вы прикажет направить ваши корабли?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="307" Text="В левый"/>
				<Option Goto="190" Text="В центральный"/>
				<Option Goto="338" Text="В правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Разместив свою когорту в лагере, вы направились к офицерской палатке. Вам навстречу вышел подтянутый центурион.\n\n— Salve! — приветствовали вы друг друга. Центурион VII когорты Клавдий Вер рассказал вам, что на берегу Дуная находится небольшая гавань, где располагается стоянка римских кораблей. Вы рассказали ему, что направлены сменить гарнизон небольшой крепости Каструм-Данубис. Центурион Клавдий Вер готов был переправить ваших солдат и обоз на другую сторону Дуная.\n\nКлавдий Вер предупредил вас, что на реке хозяйничают пираты из местных племен. Иногда римские быстроходные либурны (корабли) перехватывают их лодки и небольшие камары (корабли) боспорских пиратов, которые приплывают сюда из Понта (Черного моря).\n\n— Но гораздо чаще противник успевает улизнуть, и скрыться среди многочисленных протоков и островов — ухмыльнувшись, сказал Клавдий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Вы решаете несколько дней отдохнуть в лагере (здесь вы можете закупить еду, если у вас есть минимум 100 сестерций, или у вас записано слово «рабы»)"/>
				<Option Goto="255" Text="Решаете вместе с Клавдием разведать реку, чтобы убедиться в отсутствии засады пиратского флота"/>
				<Option Goto="248" Text="Приказываете на следующий же день начать переправу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Вы проплыли вверх по реке еще с милю. Внезапно справа со скал на вас посыпались стрелы.\n\n— Щиты!! Берите щиты!! — закричал Клавдий и бросился к носовой части корабля, где были стожены щиты и багры для абордажной команды.\n\nНесколько стрел вонзилось в деревянный настил палубы. Вы услышали крики раненых. Прикрывшись скутумом, вы присели на корточки. Рядом с бортом корабля в воду плюхнулось несколько больших камней. Враг бросал со скал камни, рассчитывая пробить днище вашей либурны.\n\n— Держи левее!! — закричал Клавдий кормчему. Однако, корабль стало почему-то разворачивать поперек течения. Гребцы бросили весла и попрятались под лавки, спасаясь от стрел. Вы вскочили на ноги и, глянув на корму, увидели, что кормчий лежит на палубе и у него из ключицы торчит стрела.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Бежать к рулю, чтобы выровнять корабль"/>
				<Option Goto="254" Text="Скомандовать гребцам, чтобы разворачивали корабль и плыли вниз по реке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Гребцы под размеренный бой сигнального барабана налегли на весла.\n\nКорабль медленно, но уверенно разрезал своим острым носом волны Дуная. Через пару часов впереди показались острова поросшие лесом.\n\n— Это одно из мест, где может прятаться флотилия пиратов — отметил Клавдий — Левый проход извилистый и изобилует более мелкими островками. Центральная протока проходит мимо двух больших длинных островов и изобилует мелями. Правый узкий, но глубокий проход с высоким скалистым берегом справа. Встречное течение здесь самое сильное.\n\nВ какой рукав реки вы направите корабль?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="В левый"/>
				<Option Goto="305" Text="В центральный"/>
				<Option Goto="246" Text="В правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Вы отбросили щит и, схватившись обеими руками за рулевой брус, начали поворачивать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Вы хотите выровнять корабль носом вверх по течению"/>
				<Option Goto="254" Text="Хотите развернуть его носом вниз по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>После вашей разведки вы вернулись в лагерь и стали готовить свою когорту к завтрашнему речному путешествию в место вашего назначения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Корабль содрогнулся и с грохотом ударился об отвесную скалу. Мачта корабля хрустнула и рухнула на палубу. Раздались крики боли и ужаса. От резкого удара вы упали на палубу. Корабль накренился и течение, развернув его вокруг своей оси, снова сильно ударило об отвесную стену обрыва. Ударом вас выбросило за борт, и вы погрузились с головой в воду. Лихорадочно загребая руками, вы выбрались на поверхность, но течение закружило вас в водовороте. Одежда и амуниция быстро намокла и тянула вас вниз. Последним усилием вы дотянулись до большого обломка весла и ухватились за него.\n\nВас медленно понесло вниз по реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>На следующий день, вы на либурне, с командой около пятидесяти солдат и матросов отчалили от пристани. Ваша крепость, куда вы были направлены легатом, находилась вверх по течению Дуная примерно в тридцати милях. Вы направились вверх по течению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Вы бросились на корму, прикрывая голову щитом. Несколько стрел впилось в ваш щит. Вы добежали до руля и поняли, что управляться им можно только двумя руками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252" Text="Бросите щит и будете управлять рулем"/>
				<Option Goto="236" Text="Оставите это рискованное дело и положитесь на Судьбу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Вы повернули руль. Гребцы либурны попрятались под лавки. Они спасались от стрел и не могли грести. Поэтому поворот вашего руля ничего не дал. Корабль развернуло боком и потащило сильным течением прямо к скалистому обрыву.\n\nВы увидели как Клавдий стоя на носу корабля, схватил длинный багор и собрался с его помощью отталкиваться от отвесной стены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Побежите на нос корабля, чтобы помогать Клавдию"/>
				<Option Goto="236" Text="Останетесь возле руля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Левый проход извилистый и изобилует более мелкими островками. Центральная протока проходит мимо двух больших длинных островов и изобилует мелями. Правый проходит близко от высокого и скалистого берега и его встречное течение самое сильное.\n\nВ какой рукав реки вы направите корабль?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="В левый"/>
				<Option Goto="305" Text="В центральный"/>
				<Option Goto="246" Text="В правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Корабль плыл по широкой левой протоке. Левый берег реки порос густым лесом, который тянулся до самого горизонта. С правого борта тянулся низкий остров, по берегам сплошь поросший камышом.\n\n— Мы осенью устраиваем тут загонную охоту на кабанов — сказал вам подошедший Клавдий — попадаются экземпляры, которым позавидовал бы сам Геркулес — пошутил он.\n\nВпереди по курсу показался большой плавучий остров из нагромождения упавших в воду деревьев и прошлогоднего камыша.\n\n— Нужно обойти это препятствие — приказал Клавдий — Таких плавучих островов на Дунае полно. Их несет в дельту реки и там они застревают на отмелях, и с годами постепенно накапливаясь, превращаются в маленькие острова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Вы бросились к носу корабля. Сверху на палубу либурны с треском рухнул огромный валун и разбил в щепки центральный помост, который соединял носовую и кормовую палубы корабля. Стрелы уже не падали на ваших гребцов, так как крутой обрыв не позволял вражеским стрелкам подойти к самому краю. Но камни теперь плюхались в угрожающей близости от бортов вашего корабля.\n\nСхватив багор, вы вместе с Клавдием стали отталкивать корабль от серой отвесной стены скалистого обрыва. Хорошо, что в этом месте была большая глубина, и корабль не рисковал сесть на мель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Вы прошли по звериной тропке, которая петляла среди зарослей ивняка. На тропинке было полно свежих кабаньих следов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Вы приказали кормчему держать левее и безопасно обошли плавучий островок стороной.\n\nВы прошли вверх по течению еще пару миль. Вслед вашему кораблю летели стаи галдящих чаек. Солнце слепило ваши глаза, отражаясь бликами от речной ряби. Впереди по курсу показались небольшие островки.\n\n— Я слышал, что где-то на одном из этих островов Дуная расположено святилище местного племени — сообщил Клавдий, осматривая лесистые низкие островки — Да и дичи тут полно. Если хочешь, можем, причалить к одному из этих островов, и пойдешь поохотиться? А я пока разведаю этот проток выше по течению и позже вернусь за тобой — предложил Клавдий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Решаете высадиться на один из островов"/>
				<Option Goto="266" Text="Поплывете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Течение все быстрее несло вас вниз по реке и наконец-то вынесло водоворотом на центр протоки. Вновь на вас посыпались стрелы, но они уже не долетали до вашего корабля.\n\nГребцы вылезли из-под скамеек, и сели на весла. Клавдий сам стал к рулю и корабль, выровнявшись, поплыл на веслах вниз по течению.\n\n— Это были даки, — сказал Клавдий — Этот берег Дуная уже их территория. У нас на том берегу только несколько крепостей с небольшими участками лимеса.\n\nСреди матросов и солдат было несколько тяжелораненых. Клавдий приказал плыть обратно вниз по реке к пристани лагеря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Вы бросились к борту корабля. Бросив за борт деревянное ведро на веревке, вы зачерпнули речной воды. Вы бросились помогать солдатам, тушить огонь. Острая боль пронзила вашу ногу. Вы упали на одно колено. Стрела впилась вам в икроножную мышцу. Вы успели залить водой горящую стрелу. Но от этого боль не утихла.\n\n— Это засада! Разворачивай корабль! — услышали вы приказ Клавдия. К вам подбежал солдат и оттащил в укрытие к борту корабля.\n\nВскоре вы оставили опасность далеко позади за кормой. Гребцы что есть мочи налегали на весла. Вашу рану перевязали. Но было уже понятно, что в ближайшие пару недель вы не сможете отправиться вместе со своей когортой в место вашей службы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вы высадились на островок, поросший камышом и, продираясь по пояс в воде через густые заросли, наконец-то вылезли на твердую почву. Вы стояли по колено испачканный в вонючем иле и размышляли, куда вам идти дальше. Вы договорились с Клавдием, что он пока обследует остальные протоки, а вечером вы разожжете на берегу костер, чтобы он знал, где вас подобрать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Пойдете вглубь острова"/>
				<Option Goto="275" Text="Пойдете вдоль берега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Впереди три протоки между островами. В какой проход вы повернете корабль?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="В левый"/>
				<Option Goto="273" Text="В центральный"/>
				<Option Goto="272" Text="В правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>— Это засада! Разворачивай корабль! — прокричали вы Клавдию. Вскоре вы оставили опасность далеко позади за кормой. Гребцы что есть мочи налегали на весла. Вы решили вернуться вниз по течению и исследовать другие главные русла Дуная.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Тропка вывела вас на небольшую поляну. По краям поляны росли высокие деревья. На другом конце поляны вы заметили несколько силуэтов белохвостых оленей. Рогатый самец поднял голову и посмотрел в вашу сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Будете стрелять в оленя"/>
				<Option Goto="287" Text="Пойдете дальше в поисках другой добычи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Вы прошли мимо островов без приключений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Обследовав вверх по течению, еще пять миль вы решили поворачивать обратно, чтобы обследовать другие узкие протоки между маленькими островками"/>
				<Option Goto="258" Text="Вернетесь еще ниже по течению и исследуете главные протоки Дуная"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Texts>
				<Text>Вас несло течение Дуная и вы, стараясь держаться на плаву, загребали в сторону ближайшего берега. Наконец вам удалось выбраться на песчаную косу, и вы побрели к деревьям. Вы тяжело припали спиной к стволу дерева и перевели дух. Внезапно сзади вас схватили чьи-то сильные руки и стали душить. У вас уже не было сил сопротивляться, и вы повалились лицом в траву.</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Сарматские степи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вы высадились на остров. Клавдий сказал, что пока обследует путь вверх по течению и вернется к вечеру за вами в эту же бухту. Вы взяли с собой лук, стрелы и копье для охоты.\n\nОт берега в глубь острова вела небольшая звериная тропка. Вы пошли по ней.\n\nВскоре тропинка разделилась на две.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Пойдете по левой"/>
				<Option Goto="268" Text="Пойдете по правой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Вы проплывали мимо поросших камышом низких берегов. За зарослями камыша виднелась сплошная стена леса. Вы заметили на берегу небольшое стадо диких кабанов, которые при виде вашего судна бросились в чащу. Розовые пеликаны небольшими группками плавали в небольших речных заводях. Серые цапли, как часовые стояли на мелководье и высматривали свою добычу.\n\nСолнце начинало садиться, и нужно было вскоре поворачивать обратно. Внезапно в помост палубы рядом с вами вонзилась горящая стрела.\n\n— Лучники с правого борта! — закричал один из легионеров команды. Вы увидели, на правом берегу большую группу варваров с луками. В небе прочертили дугу несколько десятков горящих стрел и вонзились в борт и палубу вашей либурны.\n\n— Тушите огонь! — прокричал Клавдий. Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Помогать тушить огонь"/>
				<Option Goto="267" Text="Приказать поворачивать назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Вы прошли мимо островов без приключений. Обследовав вверх по течению, еще пять миль вы решили поворачивать обратно, чтобы обследовать другие главные протоки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Пока вы валялись в лазарете и врач заботился о вашей ране, в лагерь прислали нового командира когорты. Ваши солдаты отправились на кораблях вверх по Дунаю. Перед отплытием к вам пришли попрощаться ваши центурионы. Больше всех вам сочувствовал Тит Ламий и посоветовал не унывать, и после выздоровления проситься служить в кавалерию или во флот.\n\n— Ваша раненная нога теперь не позволит вам служить в пехоте. А на коне или на палубе либурны не нужно много бегать — сказал Тит на прощание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Вы пошли вдоль берега, внимательно озираясь по сторонам и прислушиваясь. В кронах деревьев шумела листва. Заросли камыша шелестели своими тонкими стреловидными стеблями. Мелкие пичуги щебетали в непроглядной чаще. Где-то в глубине острова вы услышали приглушенный рев самца-оленя.\n\nВы вышли на небольшую поляну и увидели в камышах ведущих к реке — узкий проход. На берегу лежала лодка-долбленка и пара весел. Трава вокруг была истоптана. От поляны в глубь острова уходила тропинка. Но это была явно не звериная тропа. Судя по всему, люди часто наведывались сюда. Тропинка шла еще дальше вдоль берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Пойдете вглубь острова по тропинке"/>
				<Option Goto="286" Text="Пойдете дальше по тропинке вдоль берега"/>
				<Option Goto="283" Text="Вернетесь назад к месту вашей высадки на остров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Пойдете по следам оленей через бурелом"/>
				<Option Goto="287" Text="Поищите другую звериную тропку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Сильный удар разом опрокинул вас лицом вниз. Вы услышали визг кабана. Не успев вскочить на ноги, вы получили сильнейший удар в бок. Острая боль пронзила ваши ребра. Кабан, мотая в стороны своей огромной головой, отшвырнул вас в сторону. Ваше безжизненное тело как тряпичная кукла отлетело на несколько метров в кустарник. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Вы выбрались на берег реки и увидели неподалеку поджидавший вас корабль. Клавдий помахал вам рукой и приказал солдатам спустить трап. Вы усталый и грязный поднялись на палубу и вскоре гребцы дружно загребали воду веслами под мерные удары барабана. Вы направлялись обратно в лагерь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>В мягкой почве тропинки вы увидели человеческий след. Это был отпечаток большой ступни обутой в кожаную обувь. Краем глаза вы заметили какое-то движение сбоку. Резко обернувшись, вы увидели выглядывающего из-за ствола дерева здорового бородатого дака в войлочной шапке. За плечами у него виднелся лук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="317" Text="Будете драться"/>
				<Option Goto="328" Text="Попробуете знаками дать ему понять, что хотите поговорить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Вы еще не служили в кавалерии">
					<Text>Если уже служили — (глава «Децебал»)</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Вы с шумом продирались через густые заросли кустарника и молодых деревьев. Ветки предательски хрустели под вашими ногами, и вы жалели, что полезли в эту чащу. Если какая-то живность и была рядом, то ваш шум заранее пугал ее. О возможных врагах вы старались не думать. Вы вконец потеряли ориентацию. Вы решили посидеть и послушать, может быть, какие-то звуки подскажут вам правильное направление.\n\nВы просидели в тени деревьев довольно долго. Солнце уже катилось к горизонту. Вы слышали иногда далекий рев самцов оленей, иногда неподалеку были слышны хрюканья кабанов. Но больше никаких особых звуков вы не слышали. Вас мучила жажда, и вы решили что так или иначе, но вам нужно найти берег. Вы поплелись, не разбирая пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Вы углубились довольно далеко в дебри острова. Вы вышли на большую поляну, в центре которой был установлен высокий столб, на вершине которого был насажен череп лошади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Вернетесь назад"/>
				<Option Goto="281" Text="Пойдете прямиком через чащу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>От берега в глубь острова вела одна тропка. Еще одна шла вдоль берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Пойдете вглубь острова"/>
				<Option Goto="275" Text="Пойдете вдоль берега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Вы бросились бежать обратно по тропинке. За спиной раздавался хруст веток и грозный хрип разъяренного кабана. Звуки быстро приближались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Бросите копье и залезете на ближайшее дерево"/>
				<Option Goto="277" Text="Побежите дальше"/>
				<Option Goto="296" Text="Развернетесь и примете бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Вы бросили свое оружие и быстро вскарабкались на ближайшее дерево молодого бука. Кабан ударил своим могучим лбом о ствол дерева, и вы чуть было не свалились вниз. Вы лезли еще выше по тонким ветвям. Кабан хрипел, зло хрюкал внизу и рыл землю острыми копытами, отбрасывая во все стороны большие комки земли вместе с пучками травы.\n\nВдали раздавались хрюканья самок и писк молодняка и секач развернувшись, побежал обратно в сторону своего стада.\n\nВы просидели на дереве довольно долго, опасаясь, что разозленный секач может все еще находиться где-то неподалеку. Ноги у вас дрожали от пережитого страха. Смерть была совсем близка. У вас пропало желание охотиться.\n\nДождавшись вечера, вы, наконец, спустились с дерева. Вы пошли обратно, в поисках бухты, где вас должен был ждать корабль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Вы пошли дальше вдоль берега. Вскоре в мягкой почве тропинки вы заметили следы лошадей. Они вели в обе стороны. Вы настороженно оглянулись по сторонам и прислушались. За стеной камыша просматривалась спокойная и широкая гладь реки. В лесной чаще острова подавала свой голос кукушка. Несколько цапель пробежав по воде взмахнув крыльями, вспорхнули над синей гладью. Вы прошли уже довольно далеко. Внезапно впереди послышался глухой топот. Вы быстро бросились прочь от берега, и спрятались в кустарнике. Топот приближался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Вы нашли другую тропинку, на которой было много кабаньих следов. Вы приготовили копье, на случай внезапной встречи с матерым секачем. Тропка виляла то влево, то вправо и вы совершено потеряли ориентацию. Вокруг был дремучий лес.\n\nТут вы услышали приглушенные хрюкающие звуки и остановились, прислушиваясь и оглядываясь по сторонам. Сердце учащенно забилось в груди и ладони, сжимающие копье стали потными от волнения. Внезапно слева хрустнула ветка, и вы резко обернулись. Из-за кустов и деревьев вы ничего не видели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Пойдете по тропинке дальше"/>
				<Option Goto="297" Text="Пойдете в сторону, где хрустнула ветка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Вы разорвали одежду на девушке и с силой раздвинули ее ноги. Она забилась под вашим телом, но не смогла освободиться. Вы были сильнее и овладели ею...\n\nКогда все было кончено, вы выпустили ее из своих объятий и она, вскочив, бросилась в чащу. Вы не стали ее удерживать, так как вам ничего больше от нее не было нужно.\n\nВы почувствовали сильную жажду и чувство голода. Поднявшись, вы побрели наугад обратно в поисках берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Пробившись через кусты, вы увидели убегающую от вас девушку в длинной варварской одежде. Она убегала, оглядываясь назад. В вас проснулся охотничий азарт, и вы стремглав бросились за ней.\n\nНе разбирая пути, вы гнались за девушкой, но она оказалась резвой как дикая лань. Пот струился по вашей спине и лицу, но вы не прекращали погони. Расстояние между вами сокращалось. Вы уже слышали ее прерывистое дыхание. Ветки хлестали вас по лицу. В пылу погони вы потеряли свой лук и колчан. Внезапно девушка споткнулась о корягу и упала.\n\nВы одним броском прыгнули на нее сверху и прижали к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Вы пошли по звериной тропке вглубь острова. Вы петляли по тропинке, все дальше углубляясь в лесную чащу. Наконец вы вышли на прогалину и увидели впереди водную гладь Дуная. Вы прошли остров поперек, и вышли с другой стороны. Вы собирались было вернуться назад, как внезапно увидели над зарослями камышей мачты кораблей. Вы осторожно пробрались вдоль берега и полезли в камыши, чтобы подобраться поближе к кораблям.\n\nРаздвинув заросли, вы увидели в небольшой бухте три больших судна. Их конструкция и такелаж отличались от римских либурн. На кораблях сновали гребцы и солдаты. По их одежде вы догадались, что это явно не римляне. Вы знали, что у даков кораблей нет. Клавдий упоминал о понтийских пиратах. Наверное, это их боевые камары. Корабли пиратов прятались в небольшой бухте поросшей камышами. Это была центральная протока между двумя большими островами.\n\nВы решили возвращаться обратно к месту своей высадки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Вы подскакали к отряду всадников и увидели, что это фракийцы из вспомогательных отрядов. Об этом говорила римская амуниция и вооружение некоторых всадников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Поскачете обратно к своему отряду"/>
				<Option Goto="302" Text="Хотите поговорить с командиром этого отряда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Вы направились по тропинке проложенной кабанами. Хрюкающие звуки раздавались все ближе. Завернув за кустарник можжевельника, вы увидели на прогалине стадо диких кабанов. Среди маток и молодняка выделялся огромными размерами матерый кабан-секач. При виде вас, стадо бросилось бежать, а матерый секач грозно захрипев, бросился прямо на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="285" Text="Залезете на ближайшее дерево"/>
				<Option Goto="296" Text="Выставите копье вперед и встретите атаку кабана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Options>
				<Option Goto="298" Text="Подождете, пока он уедет подальше"/>
				<Option Goto="300" Text="Выйдете из своего укрытия к незнакомцу"/>
				<Option Goto="306" Text="Попробуете выстрелить в него из лука"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Девушка стала отбиваться от вас, кусаясь и царапаясь, как дикая кошка. Она что-то выкрикивала на своем непонятном вам наречии. Наконец, вам удалось скрутить ее руки за спиной и она, перестав дергаться внезапно заплакала, что-то шепча или может быть молясь своим богам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Попытаетесь с ней поговорить языком жестов"/>
				<Option Goto="288" Text="Не будете церемониться и овладеете ею силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>От берега реки в глубь острова вела одна тропка. Еще одна шла вдоль берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Пойдете вглубь острова"/>
				<Option Goto="275" Text="Пойдете вдоль берега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Вы резко развернулись и, уперев копье в землю, стали на колено, направив острие копья в сторону приближающегося кабана. Сильный удар огромной туши разом опрокинул вас назад. Вы услышали хруст ломающегося древка копья и визг боли кабана.\n\nНе успев вскочить на ноги, вы получили сильнейший удар в бок. Острая боль пронзила ваши ребра. Кабан, мотая своей огромной головой, отшвырнул вас в сторону. Ваше безжизненное тело как тряпичная кукла отлетело на несколько метров в кустарник. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Вы осторожно крались в сторону бурелома, откуда вам послышался подозрительный звук. Внезапно от одного дерева метнулась чья-то фигура в белой длинной одежде и скрылась в кустарнике.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Броситесь догонять незнакомца"/>
				<Option Goto="292" Text="Вернетесь на тропинку и продолжите охоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Когда топот затих вдали вы вышли из своего укрытия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Вернетесь обратно к месту, где видели лодку на берегу"/>
				<Option Goto="278" Text="Не будете больше рисковать и спрячетесь здесь в укрытии и будете до вечера ждать возращения вашего корабля"/>
				<Option Goto="292" Text="Пойдете дальше по тропе вдоль берега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Вы попытались жестами показать ей, то не собираетесь ее обижать и у вас мирные намерения. Не сдерживаемая больше вашим захватом, девушка резко выхватили из ваших ножен кинжал, и ударила наотмашь. Кровь, булькая толчками, хлынула из вашего рассеченного горла, и вы повалились в траву. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Вы вышли из кустарника на открытое место. Конь варвара дернул головой и попятился с тропы. Варвар резко оглянулся в вашу сторону и выхватил свой меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Броситесь бежать в лесную чащу"/>
				<Option Goto="303" Text="Будете драться с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Не дожидаясь приближения фракийцев, вы развернули своего коня и поскакали обратно к своим солдатам.\n\nОтряд всадников приближался. К вам подъехал бородатый фракиец:\n\n— Salve! — приветствовал он вас, как старшего по званию. Командир фракийцев махнул рукой своему отряду, чтобы они продолжали движение по дороге. Мимо вашего отряда, поднимая пыль, пронеслосьоколо сорока всадников. От них сильно пахло конским потом и каким-то возбуждением. Вы на секунду пожалели, что не командуете кавалерийской турмой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Хотите полюбоваться на выправку всадников"/>
				<Option Goto="230" Text="Поговорите с командиром этого отряда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Вы подняли правую руку, приветствуя командира фракийских всадников. Рыжебородый фракиец на белом коне остановил свою лошадь возле вас и, не говоря ни слова, всадил вам в живот свой кинжал. Скорчившись от боли, вы упали на гриву вашего коня и затем рухнули на землю. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Вы выставили вперед свое копье, и приготовилась к бою. Варвар соскочил с коня и пригнувшись стал осторожно приближаться к вам. Он был явно удивлен вашим присутствием на этом острове.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Атакуете его первым"/>
				<Option Goto="314" Text="Выберите защитную тактику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Вы с трудом выбрались на берег безымянного острова. Уставший и испачканный в прибрежной грязи вы упали на траву. Вокруг вас шумел камыш, щебетали какие-то пичуги. Ничто не говорило о том, что только что вокруг вас был бой, и смерть витала над вами. Вы решили пробираться на другую сторону острова — поближе к берегу Дуная на котором располагался римский лагерь.\n\nИспользуя вязанки камыша, вы соорудили небольшой плотик и переплыли на римский берег реки. Пройдя несколько миль по берегу, вы только к вечеру вышли к пристани и лагерю легиона. Несмотря на все неудачи, вам вскоре предстояло переправлять свою когорту в крепость выше по течению на левом берегу Дуная.\n\nОднако вы уже знали, что в центральном русле реки засада пиратов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Ваш корабль направился в центральное русло Дуная между двумя островами, чьи берега тянулись до самого горизонта. Клавдий поставил матроса с шестом на носу судна, чтобы тот постоянно измерял глубину. Он опасался, что корабль может сесть на мель, коих тут было в изобилии. Вы прошли вверх по реке около пяти миль, как кто-то из гребцов крикнул — Смотрите! Сзади какой-то дым!\n\nВы обернулись и увидели, что на берегу одного из островов в небо поднимается столб черного дыма.\n\n— Не похоже на обычный костер рыбаков — настороженно произнес Клавдий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313" Text="Предложите Клавдию поворачивать назад и посмотреть, кто зажег этот костер"/>
				<Option Goto="318" Text="Продолжите плавание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Вы натянули тетиву и прицелились. Всадник ехал медленно, но все равно вы не были уверены, что попадете в него. Лучник вы были весьма посредственный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Будете стрелять"/>
				<Option Goto="298" Text="Лучше не тревожить варвара и пусть едет своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Texts>
				<Text>Ваша небольшая флотилия благополучно миновала извилистое русло Дуная, которое в этом месте изобиловало небольшими островками. Выбравшись на открытую гладь широкого русла, вы облегченно вздохнули. Если пиратские суда и находились где-то в этих протоках, то вам благополучно удалось проскользнуть мимо них.\n\nК вечеру следующего дня ваши корабли наконец-то причалили к правому берегу Дуная, где на небольшом холме вы увидели римскую крепость. Это и было место вашей службы...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Децебал».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Вы сделали резкий выпад копьем в сторону варвара. Он отпрыгнул и тут же рубанул мечем, стараясь вас достать. Вы успели древком копья отвести его удар в сторону и пнули его ногой. Варвар перекатился через спину и снова вскочил на ноги, сжимая свое оружие.\n\nОглянувшись по сторонам и поняв, что вы здесь совсем один варвар стал громко кричать и звать кого-то на помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Броситься на него в атаку"/>
				<Option Goto="316" Text="Метнуть в него свое копье"/>
				<Option Goto="315" Text="Бежать в лесную чащу пока сюда не сбежались остальные враги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Вы прыгнули за борт, и течение медленно понесло вас, вниз унося от корабля. Голова Клавдия мелькнула на волнах ниже по течению, и вы поплыли к нему на помощь. За вашей спиной вы услышали крики и шум ломающихся весел.\n\nВы старались загребать пошире, держа голову над водой. Тело Клавдия скрылось в воде, вы огляделись по сторонам, но его нигде не было видно. Вдали выше по течению вы увидели два сцепившихся между собой корабля. До вас долетали отдельные выкрики и шум боя. Вы решили плыть к ближайшему берегу острова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Ваше копье пролетело мимо. Подскочивший варвар, ударил вас мечем. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Вы отпустили тетиву, и ваша стрела вонзилась в холку коня. Животное захрапело и присело на задние ноги. Варвар резко обернулся в вашу сторону и заметил место, откуда вы стреляли. Он резво спрыгнул с коня и, выхватив меч, бросился к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Будете убегать в чащу леса"/>
				<Option Goto="308" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Texts>
				<Text>Вы бросились в решительную атаку. Варвар отбил ваше копье и вы, столкнувшись грудью, оба полетели на влажную землю. Схватив друг друга за грудь, вы катались по земле. Наконец варвар оказался сверху и, ухватив вас за горло одной рукой, стал душить.\n\nВ ваших глазах потемнело. Кровь толчками пульсировала в голове...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Децебал».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Корабль повернул вниз по течению и начал приближаться к подозрительному берегу острова. Густой дым по-прежнему поднимался в небо. Приблизившись к берегу, вы заметили, что на небольшой вышке на деревянном помосте были сложены дрова и горел костер.\n\n— Это сигнальный огонь — высказал свое предположение Клавдий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Посоветуете Клавдию возвращаться назад в лагерь"/>
				<Option Goto="318" Text="Склоняетесь к мысли повернуть вверх по течению и продолжить обследовать это русло реки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Оглянувшись по сторонам и поняв, что вы здесь совсем один варвар стал громко кричать и звать кого-то на помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Броситься на него в атаку"/>
				<Option Goto="316" Text="Метнуть в него свое копье"/>
				<Option Goto="315" Text="Бежать в лесную чащу пока сюда не сбежались остальные враги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Вы бросили свой лук и, захватив копье, бросились бежать в глубь чащи. За своей спиной вы слышали хруст веток. За вами гнались. Ваше длинное копье мешало вам быстро маневрировать среди кустов и стволов деревьев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Бросите копье и побежите быстрее (у вас еще есть кинжал)"/>
				<Option Goto="320" Text="Продолжите убегать, не выпуская копья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Вы метнули в варвара свое копье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="У вас записано слово «Марс»" Availability="Марс"/>
				<Option Goto="310" Text="Не записано" Availability="!Марс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Вы выхватили свое оружие и бросились на варвара. Ваши клинки скрестились, и вы тут же почувствовали, что ваш враг сильнее и опытнее вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Будет биться дальше"/>
				<Option Goto="330" Text="Попросите пощады"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Вы прошли выше по течению еще несколько миль, и внезапно из-за края острова показался неизвестный корабль. За ним вы увидели верхушку мачты еще одного корабля. Они шли сверху реки прямо на вас. — Пираты! — услышали вы чей-то испуганный крик.\n\n— Поворачивай! Поворачивай назад! — закричал Клавдий рулевому. Пока ваш корабль разворачивался, корабли противника быстро приближались, используя благоприятное им течение. Барабан стал часто отбивать ритм и гребцы изо всех сил налегли на весла. Позади за кормой вы услышали торжествующие крики врага. Вас догоняли.\n\n— У них больше гребцов — угрюмо проговорил Клавдий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Вы предлагаете принять бой"/>
				<Option Goto="327" Text="Бросить корабль и высадиться на остров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Вскоре вы вышли на берег реки, где увидели лодку-долбленку. Вы узнали это место. Влево вдоль берега уходила тропинка, которая вела туда, где вы высадились на берег. Вправо вела тропинка, по которой вы уже ходили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Пойдете налево к месту вашей высадки на остров, и будете там ждать ваш корабль"/>
				<Option Goto="324" Text="Пойдете направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>За спиной уже было слышно дыхание вашего врага и топот ног. Удар в спину свалил вас с ног. Второй удар обрушился на вашу голову. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Вам удалось оторваться от преследователя. Страх придал вам силы. Отдышавшись в укрытии, вы решили идти дальше. Однако из оружия у вас оставался лишь кинжал. Вас мучила жажда. Погоня и волнения сказались на вашем самочувствии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325" Text="Пойдете искать берег реки, чтобы напиться и обследовать дальше этот остров"/>
				<Option Goto="278" Text="Вечером костром вы собирались подать сигнал кораблю о месте вашего нахождения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Ваше копье вонзилось в живот варвара и он, охнув, опустился на колени, бросив свое оружие в траву. Вы выхватили кинжал и ударом в горло и с торжествующим криком прикончили его. От вашего крика конь варвара испугался и поскакал по тропинке. Его топот вскоре затих вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Вернетесь к месту, где видели лодку на берегу"/>
				<Option Goto="278" Text="Не будете больше рисковать и спрячетесь здесь в укрытии и будете до вечера ждать возращения вашего корабля"/>
				<Option Goto="292" Text="Пойдете дальше по тропе вдоль берега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Очередной удар врага опрокинул вас на спину. Вы выронили оружие, и наседающий варвар одним ударом отсек вам голову. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Вы пошли дальше вдоль берега. Вскоре в мягкой почве тропинки вы увидели следы лошадей. Краем глаза вы заметили какое-то движение сбоку. Резко обернувшись, вы увидели выглядывающего из-за ствола дерева здорового бородатого дака в войлочной шапке. За плечами у него виднелся лук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="317" Text="Будете драться"/>
				<Option Goto="328" Text="Попробуете знаками дать ему понять, что хотите поговорить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Вы долго блуждали среди зарослей и деревьев. Вы потеряли ориентацию и никак не могли понять, где находится берег реки. Внезапно вы вышли на большую поляну, в центре которой был установлен высокий столб, на вершине которого был насажен череп лошади.\n\nВокруг столба по кругу были разложены большие камни. В центре находился очаг. Пепел был еще теплый. Вокруг никого не было. На краю поляны вы обнаружили тропинку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Пойдете по этой тропинке"/>
				<Option Goto="281" Text="Будете искать другой выход из чащи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>— Бросайте весла! — прокричал Клавдий кормчему — Приготовить оружие! Гребцы, побросав свои весла, бросились к мачте, разбирать оружие.\n\n— Берегись! — крикнул кто-то. Несколько ваших солдат упало за борт пронзенные стрелами. Противник приближался, обстреливая вас из луков.\n\nТу вы увидели, как стрела вонзилась в плечо Клавдия и он, пошатнувшись, отступил к борту. Корабль накренился на волнах. Клавдий взмахнув руками, упал за борт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Броситесь в воду спасать Клавдия"/>
				<Option Goto="333" Text="Останетесь на корабле и примете бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Либурна направилась прямо к ближайшему берегу. Нос корабля врезался в песчаную отмель. Вы с солдатами и гребцами, прихватив оружие, попрыгали в воду. Пробираясь по пояс в воде вы наконец-то выбрались на твердую землю. Позади вас слышались торжествующие крики пиратов.\n\nПосле небольших приключений ваши солдаты пробрались через лесную чащу на другую сторону острова, поближе к римскому берегу Дуная. Соорудив из вязанок камыша небольшие плоты, вы перебрались на берег реки. К вечеру ваш отряд добрел до римского лагеря.\n\nЭта разведка реки обошлась римскому флоту потерей одной либурны. Но, по крайней мере, вы точно знали, что в центральном русле Дуная пираты устроили засаду. Вскоре вашей когорте нужно было переправляться в крепость, которая находилась выше по течению на другой стороне реки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Texts>
				<Text>Вы подняли руки вверх, давая врагу понять, что не собираетесь драться. Варвар от неожиданности остановился перед вами с занесенным мечем. Затем резко ударил вас ногой в пах, и вы от боли потеряли сознание.</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Сарматские степи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Texts>
				<Text>Вы бросились бежать по тропинке назад. Что-то ударило вам в спину, и вы упали на влажную землю. Кажется, в вашей спине торчала стрела. Вы попытались дотянуться до нее рукой, но тут кто-то прижал вас к земле и ударил по голове...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Децебал».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Texts>
				<Text>Вы отбросили свое оружие и, став на колени, подняли руки в мольбе о пощаде. Варвар от неожиданности остановился с занесенным мечем. Затем резко ударил вас ногой в подбородок, и вы потеряли сознание...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Сарматские степи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="331">
			<Texts>
				<Text>Вы бросились с обнаженным мечом на посыпавшихся на вашу палубу пиратов. Несколько нападавших упало пронзенные вашим клинком, но более многочисленные враги повалили вас на палубу. Вам быстро скрутили руки за спиной.</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Сарматские степи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Texts>
				<Text>Удары барабана стали чаще отбивать ритм. Гребцы налегали на весла, но течение в этом месте было слишком сильным. Ваши корабли медленно продвигались вверх. Стрелы сыпались на головы ваших солдат все чаще. На палубу падали раненые и убитые. Этот кошмар продолжался довольно долго, пока корабли не вышли из узкой протоки на широкий простор Дуная. Ваша флотилия наконец-то смогла отойти от опасного берега. Стрелы варваров больше не долетали до вас. Ваши центурионы подсчитали потери.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните 1 фигурку легионеров с листика вашей когорты.</Text>
				<Text>К вечеру следующего дня ваши корабли наконец-то причалили к правому берегу Дуная, где на небольшом холме вы увидели деревянную римскую крепость. Это и было место вашей службы...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Децебал».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Все солдаты и вооруженные гребцы собрались на корме. Пиратские камары приближались. На вас посыпались стрелы. Несколько солдат упали за борт. Никем не управляемая либурна попала в большой водоворот и ее развернуло боком. Нос вражеского корабля с треском врезался в ее борт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337" Text="Броситесь в реку и будете спасаться вплавь"/>
				<Option Goto="331" Text="Будет драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Texts>
				<Text>Удары барабана стали чаще отбивать ритм. Гребцы налегали на весла, но течение в этом месте было слишком сильным. Ваши корабли медленно продвигались вверх. Стрелы сыпались на головы ваших солдат все чаще. На палубу падали раненые и убитые. Этот кошмар продолжался довольно долго, пока корабли не вышли из узкой протоки на широкий простор Дуная. Ваша флотилия наконец-то смогла отойти от опасного берега. Стрелы варваров больше не долетали до вас. Ваши центурионы подсчитали потери.</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркните 2 фигурки легионеров с листика вашей когорты.</Text>
				<Text>К вечеру следующего дня ваши корабли наконец-то причалили к правому берегу Дуная, где на небольшом холме вы увидели деревянную римскую крепость. Это и было место вашей службы...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Децебал».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Legionaries Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Вы спросили пастуха, чей это скот. Дак пробурчал что-то непонятное. Из всего вы поняли лишь римское имя Теренций. Судя по всему, эти коровы принадлежали местному римскому землевладельцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Вы решили реквизировать скот (запишите слово «вражда»)">
					<Trigger Value="Вражда"/>
				</Option>
				<Option Goto="339" Text="Решаете поискать провизию в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Texts>
				<Text>Вы услышали торжествующие крики ваших солдат. Фракийцы бросились бежать. Ваши кавалеристы преследовали их, добивая раненых.</Text>
				<Text Style="Small">Вам +1 Чести.</Text>
				<Text>После короткого, но кровопролитного боя вы недосчитались шестерых своих солдат (вычеркните -1 фигуру всадника на листике вашего отряда; вашему отряду +1 мастерства рукопашного боя).\n\nКогда враг был полностью рассеян. Вы нашли неподалеку в овраге большое стадо овец. Они не успели разбежаться, и вашим солдатам удалось согнать их в одну кучу. Вы были довольны. Вам было с чем возвращаться обратно в лагерь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Палуба резко накренилась, и вы прыгнули за борт. Бросив оружие, вы лихорадочно загребали руками, стараясь держать голову над водой. Рядом с вами в воде барахталось еще несколько солдат, но они отягощенные амуницией быстро пошли под воду. Течение понесло вас вниз по реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Ваша небольшая флотилия с трудом преодолевала сильное встречное течение реки. Справа по борту возвышалась высокая отвесная каменная стена гранита. Слева по борту в сотне метров лежал низкий берег безымянного острова.\n\n— Варвары! — раздался чей-то крик.\n\nВы обернулись в сторону высокого скалистого берега. На гребне вырисовывались фигуры людей. Внезапно на палубу вашего корабля посыпались стрелы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Приказать гребцам ускорить движение"/>
				<Option Goto="332" Text="Приказать солдатам прикрыть гребцов своими щитами"/>
				<Option Goto="248" Text="Считаете, что лучше сейчас повернуть назад и попытаться пройти вверх по реке по другой протоке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Вы решили не портить отношения с местной римской знатью и землевладельцами. Повернув свой отряд, вы поскакали дальше. Наступал вечер, и вы до сих пор ничего не могли найти для обеспечения своего легиона продовольствием.\n\nВашему отряду пришлось заночевать в небольшом овраге у ручья. Расставив караулы и стреножив лошадей, ваши декурионы присоединились к вам у костра. За разговорами и рассказами бывалых кавалеристов вы просидели до полуночи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Пойдете проверить караулы"/>
				<Option Goto="343" Text="Хотите расспросить своих декурионов про внутреннюю жизнь легиона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Texts>
				<Text>Когда ваш отряд вернулся в лагерь, вы предстали перед легатом Квинтом Фульвием.\n\n— Да-а-а-а. Печальное происшествие — глядя на вас из-под лобья, заявил легат — Боюсь, что после этой истории ваша карьера в кавалерии вызовет некоторые трудности. Ваши подчиненные не высокого мнения о ваших способностях.\n\n— Ну да ладно — успокоил вас легат — Подлечитесь и возглавите другой отряд. Я назначаю вас командиром когорты. Там служат опытные центурионы. Старайтесь не слишком сильно проявлять инициативу. У вас пока мало опыта. Больше прислушивайтесь к советам центурионов, и все будет хорошо. На этом разговор был закончен и посрамленный вы покинули палатку легата.</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Честь.</Text>
				<Text>Через пару недель вы приступили к командованию когорты.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Вы пошли дальше и на пригорке заметили темный силуэт постового. Вы остановились и присмотрелись. Постовой не двигался. Вы ждали. Он не двигался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Окликните его"/>
				<Option Goto="344" Text="Попытаетесь проверить, не спит ли он, и незаметно подкрадетесь поближе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Texts>
				<Text>Вы шли среди лошадей, оглядываясь по сторонам. Кони тихо переступали копытами, мотали хвостами, расступаясь перед вами. Вдруг ближайшая к вам лошадь испуганно заржала и бросилась прочь, от вас. От неожиданности вы и сами немного испугались. Остальные лошади тоже заволновались. Внезапно сзади на вас навалилась какая-то тяжесть, и вы повалились в траву. Вы не видели, кто на вас напал, но вы почувствовали кислый запах овчины и тяжелое хриплое дыхание у вас над головой. Враг, не дав вам подняться, ударил чем-то твердым в висок, и вы потеряли сознание...</Text>
				<Text Style="Bold">Глава «Децебал».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Слушая многочисленные рассказы, про кавалерийские рейды по деревням даков, про переправы через полноводный Дунай, про опасные горные тропы Трансильванских гор, вы незаметно заснули, закутавшись в свой шерстяной кавалерийский плащ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Texts>
				<Text>Вы присели на корточки и тихонько полезли на четвереньках к постовому. Когда до него оставалось не более десяти шагов, силуэт постового внезапно ожил. Он резко бросился в вашу сторону и, занеся над головой копье, ударил вас сверху. Острая боль пронзила вашу руку, и вы закричали.\n\nОпешивший солдат отскочил в испуге назад. На ваш крик прибежали солдаты и в свете факелов вас потащили к костру. Там вас перевязали. Рана была не глубокой и кость не задета. Однако, вы заметили как ваши декурионы и солдаты с трудом сдерживают смех. Своей дурацкой выходкой с проверкой бдительности постового вы превратились во всеобщее посмешище.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
				<Text>Вы были ранены. Теперь ваш отряд должен был вернуться обратно в лагерь с невыполненным заданием. Вам предстоял неприятный разговор с легатом. Но гораздо больше вас беспокоило то, что теперь весь легион будет смеяться над вашей историей.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Вы отправились во тьму, чтобы проверить посты. Было совсем темно. Тонкий серп луны почти не давал никакого света. Легкий ветерок слегка колыхал траву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Texts>
				<Text>Вы окликнули постового, назвав условный пароль, и он ответил вам, подняв одну руку. Вы пошли дальше, чтобы проверить остальных караульных.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте на листике — Дисциплина турмы +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Discipline Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Texts>
				<Text>Вы тихонько стали красться среди кустов. Под ногами предательски хрустнула ветка. Внезапно сбоку от вас раздался боевой клич, и копье ударило вас в плечо. Выкрикнув от боли, вы покатились по траве. Нападавший, почему-то не спешил вас добить. Вы инстинктивно схватились за меч, но тут заметили, что силуэт нападавшего в римском шлеме. Тут вы поняли, что это не враг, а ваш постовой. К берегу ручья уже бежали ваши солдаты с факелами в руках. Вас подняли и понесли в лагерь. Ваша рана оказалась неопасной, и вас перевязали. Немного успокоившись, вы заметили как декурионы и солдаты с трудом сдерживают смех. Своей дурацкой выходкой с проверкой бдительности постового вы превратились во всеобщее посмешище.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести -1.</Text>
				<Text>Вы были ранены. Теперь ваш отряд должен был вернуться обратно в лагерь с невыполненным заданием. Вам предстоял неприятный разговор с легатом. Но гораздо больше вас беспокоило то, что теперь весь легион будет смеяться над вашей историей.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>— Тревога! Ко мне!!! — прокричали вы в темноту. Вы вынули меч и стали опасливо озираться по сторонам, ожидая в любой момент нападения врага. Табун лошадей, встревоженный вашим криком и шумом из лагеря, стал разбегаться. Однако стреноженные передние ноги не давали лошадям ускакать далеко.\n\nК вам прибежали с факелами ваши солдаты. Все бросились искать постового и вскоре обнаружили его тело в высокой траве неподалеку. Его горло было перерезано, а оружие исчезло. Вы благодарили богов, что ваше чувство вас не подвело. Где-то поблизости был враг.\n\nВсю ночь ваш отряд не смыкал глаз. Кони были взнузданы и привязаны возле костров. Посты были усилены. До утра ничего не произошло. Когда солнце поднялось над горизонтом, ваш отряд уже ехал по проселочной дороге. Вскоре на вашем пути вы заметили многочисленные следы животных. Тут прошел большой отряд всадников и чуть позже поверх следов копыт были видны следы небольшого стада коров. Следы копцт вели в одну сторону, а следы стада в другую. Куда вы поведете свой отряд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="По следам стада коров"/>
				<Option Goto="363" Text="По следам лошадей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Осторожно ступая, чтобы в темноте не подвернуть себе ногу вы направились в обход спящего лагеря. Внезапно слева от вас в кустах мелькнула какая-то тень. Тут же неподалеку тяжело заухал филин.\n\nВам расхотелось лазить в темноте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Вернетесь к костру и ляжете спать"/>
				<Option Goto="341" Text="Продолжите патрулирование"/>
				<Option Goto="351" Text="Прокрадетесь к подозрительным кустам, где заметили мелькнувшую тень"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Третий постовой должен был охранять табун ваших коней. Приблизившись к табуну, вы поискали силуэт солдата, но его нигде не было видно. Кони мирно щипали траву, тревожно фыркали и расступались в стороны при вашем приближении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354" Text="Позовете постового, назвав условный пароль"/>
				<Option Goto="342" Text="Поищите его среди табуна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Вы вынули меч и тихо прокрались к кустарнику. В траве неподалеку вы снова заметили какое-то быстрое движение. Вы тут же бросились в эту сторону. В ответ вы услышали испуганное тявканье лисы. Только теперь вы заметили в темноте белеющий кончик ее хвоста. Лиса стремглав бросилась прочь от вас и исчезла во тьме. Вы пошли дальше проверять посты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Вы подошли к ручью, который тихо журчал на дне оврага. По берегам ручья заросли шиповника и молодых ив создавали густой сумрак. Разглядеть среди них силуэт постового было невозможно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355" Text="Позовете солдата, назвав пароль"/>
				<Option Goto="347" Text="Тихо поищите его в темноте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Вы легли у костра и закутались в шерстяной кавалерийский плащ. Среди ночи вас разбудил ваш декурион и сообщил, что кто-то прокрался к табуну и зарезал постового.\n\nГде-то поблизости был враг. Всю ночь ваш отряд не смыкал глаз. Кони были взнузданы и привязаны возле костров. Посты были усилены. Однако, до наступления утра ничего не произошло. Когда солнце поднялось над горизонтом, ваш отряд уже ехал по проселочной дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Вы негромко назвали пароль, вызывая своего солдата. Однако вам никто не ответил. Это показалось вам странным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Позовете постового громче"/>
				<Option Goto="348" Text="Поднимите тревогу"/>
				<Option Goto="342" Text="Пойдете тихонько и поищете его среди лошадей (возможно, он заснул)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Вы окликнули постового, назвав условный пароль, и он ответил вам, выйдя на берег ручья из кустов в десяти метрах от вас. Вы пошли дальше, чтобы проверить остальные посты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Texts>
				<Text>Через два дня вам удалось пригнать в лагерь всего два десятка коров. Так и не найдя достаточного количества провизии для вашего легиона, ваш отряд вернулся в расположение лагеря.</Text>
				<Text Style="Small">Вам -1 Честь.</Text>
				<Text>— Ничего удивительного — успокаивал вас квестор легиона — Наши отряды уже давно обыскали все в округе на многие мили.\n\nЧерез пару дней вас вызвал к себе легат.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Honor Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Вы еще не командовали пехотой">
					<Text>Если уже командовали — глава «Децебал».</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Вы громко снова назвали пароль, вызывая своего солдата. Однако вам опять никто не ответил. Лишь кони, встревоженные вашим криком, отбежали подальше от вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Поднимите тревогу"/>
				<Option Goto="342" Text="Пойдете тихонько и поищете солдата среди лошадей (может быть, он заснул)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Вы решили, что у вас слишком мало сил, чтобы атаковать врага. Вы решили отправиться заниматься реквизицией продовольствия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Среди ночи вас разбудил декурион и сообщил, что кто-то прокрался к табуну и зарезал караульного. Где-то поблизости был враг.\n\nВсю ночь ваш отряд не смыкал глаз. Кони были взнузданы и привязаны возле костров. Посты были усилены. Однако, до наступления утра ничего не произошло. Когда солнце поднялось над горизонтом, ваш отряд уже ехал по проселочной дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>К вечеру вы добрались до сожженного фракийцами поселка. Следы кавалерийского отряда из селения вели на юг. Вы направили свой отряд по следу. По пути вам повстречалось еще несколько одиноких ферм. На одной ферме хозяин рассказал вам, что видел отряд фракийского вспомогательного отряда примерно из сорока всадников. Они останавливались тут, чтобы напоить коней. Из разговоров хозяин фермы понял, что они направлялись озеру Альпиниум. Там у них был лагерь. Ваш декурион знал, где находится это озеро и повел отряд рысью на юг.\n\nНаступал вечер, но до озера было еще десять миль. Вашему отряду пришлось заночевать в небольшом овраге у ручья. Расставив караулы и стреножив лошадей, ваши декурионы присоединились к вам у костра. За разговорами и рассказами бывалых кавалеристов вы просидели допоздна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Пойдете проверить караулы"/>
				<Option Goto="343" Text="Хотите расспросить своих декурионов про внутреннюю жизнь легиона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Вы отдали приказ к атаке, и ваша турма бросилась вниз по склону в сторону вражеского лагеря. Как только ваш отряд выскочил из рощи, как вас заметили. Фракийцы выскакивали из палаток и бежали к своим лошадям. Многие успели вскочить на лошадей и, размахивая копьями и мечами, бросились вам наперерез. Врагов было примерно столько же сколько и ваших всадников. Вы не ожидали, что враг окажет вам такой решительный отпор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="Прикажете отряду поворачивать и бежать"/>
				<Option Goto="365" Text="Продолжите атаку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Вы выставили свой меч под удар врага. Железный тяжелый клинок обрушился на вас и лезвие вашего меча обломалось. Меч фракийца по инерции прошелся по вашему плечу и вы рухнули под ноги своему коню.\n\nПерекатившись по траве, вы схватились за кровоточащую рану в плече. Рядом перед самым вашим лицом топтались многочисленные ноги лошадей. Рядом с грохотом рухнул еще один ваш кавалерист. Лязг металла и крики умирающих раздавались со всех сторон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Броситесь бежать прочь из этой свалки"/>
				<Option Goto="366" Text="Притворитесь мертвым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Ваш отряд остановился в небольшой роще. Декурион Феликс Аттиан указал вам на долину внизу. Там серебрилась гладь небольшого озера. На лугу паслось несколько десятков лошадей, а неподалеку были разбиты походные палатки. Возле костров копошились какие-то люди. По их белобрысым волосам и бородам вы догадались, что это наверняка и есть те самые фракийцы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Прикажете сейчас атаковать врага"/>
				<Option Goto="371" Text="Решаете подождать темноты и напасть в сумерках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Вы развернулись и бросились бежать. На вашу голову обрушился сильный удар. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Два конных отряда схлестнулись в рукопашной свалке. Ваш конь вынес вас навстречу рыжебородому фракийцу по пояс голому и с большой серебряной гривной (обручем) на шее. Он замахнулся своим длинным, кавалерийским мечем, и первым нанес вам удар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Уклонитесь назад от его удара"/>
				<Option Goto="362" Text="Примете его удар лезвием своего меча"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Дисциплина вашего отряда больше 2-х" Availability="ДИСЦИПЛИНА >= 3"/>
				<Option Goto="369" Text="Дисциплина ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Когда ваш отряд вернулся в лагерь и пригнал большое стадо овец. Многие смотрели на вас с уважением. А когда легат узнал о вашей стычке с фракийцами, то тут же вызвал вас к себе. Вы подробно доложили ему о произошедших событиях. Не преминув упомянуть о своей личной храбрости, проявленной в бою. Легат был вами доволен.\n\n— Мне сейчас как раз нужны такие смелые командиры — сказал он, похлопав вас по плечу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Вы еще не командовали пехотой">
					<Text>Если вы уже командовали пехотой — глава «Децебал».</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Вы резко откинулись назад, почти прижавшись спиной к крупу своей лошади. Лезвие фракийского меча просвистело над вами. Выпрямившись, вы рубанули фракийца, и ваш меч рассек его грудь алой бороздой. Враг упал под ноги своего коня.\n\nНа вас сбоку тут же наскочил новый противник, и вы вступили с ним в рукопашный бой.\n\nВокруг все чаще стали раздаваться торжествующие крики ваших солдат. Фракиец попытался повернуть своего коня, чтобы бросится наутек, но вы успели полоснуть его лезвием своего кавалерийского меча и он, выронив оружие, кубарем скатился на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Свалка боя сместилась от вас чуть в сторону, и вы поднялись на ноги стараясь разглядеть, кто же побеждает в этом кавалерийском бою.\n\nВнезапно позади, раздался приближающийся топот копыт. Вы обернулись и увидели двух фракийцев. Они скакали прямо на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Побежите">
					<Text>Поднимите руки и сдадитесь (Глава «Децебал»).</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>— Я хочу отправить тебя за Дунай — доверительно сказал вам легат — Я дам тебе в подчинение одну когорту легионеров. Вы отправитесь на левый берег Дуная в нашу крепость Каструм-Данубий. Это вот здесь! — ткнул пальцев карту легат — Сменишь тамошний наш гарнизон. Сейчас там особенно неспокойно. Зашевелились сарматы на границе. Я слышал от наших шпионов, что бастарны, тоже готовятся с наступлением холодов, по зимнему льду перейти Дунай, чтобы грабить наши земли. — Нужно их остановить! — твердым голосом закончил легат свое напутствие — Даю тебе несколько дней на подготовку твоего отряда. Иди!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Вы велели расседлать лошадей и ждать наступления темноты. Ближе к вечеру к вам прибежал взволнованный декурион Феликс Аттиан и сообщил, что ваш отряд обнаружен. Фракийцы спешно покидают свой лагерь. Вы вышли на опушку рощи и посмотрели в долину. Было видно, что фракийских всадников было намного больше, чем всадников в вашем отряде.\n\nВнезапность была упущена. Вы поняли, что вам еще повезло, что фракийцы не знали точное количество ваших бойцов, а не то они бы сами напали бы на вас.\n\nВы решили вернуться к заданию легата и искать по деревням провизию для вашего легиона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Texts>
				<Text>Вы быстро добрались до большой виллы. Ваш декурион быстро договорился с землевладельцем и вы, отсчитав положенную сумму в 100 сестерций, получили расписку на триста голов овец и коз. Ваши всадники окружили отары и окруженные столбами пыли и блеяньем погнали животных по дороге в сторону лагеря.\n\nВаше задание было выполнено. Легат остался вами доволен. При виде огромного стада легионеры обрадовались, предвкушая более сытный обед.</Text>
				<Text Style="Small">Вашей Чести +1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Sestertius Value="-100"/>
				<Honor Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Вы еще не командовали пехотой">
					<Text>Если уже командовали — глава «Децебал».</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Ваш раб рассказал вам, что когда он рыбачил в этих местах, то видел как-то в Центральном русле реки небольшую бухту, в которой была стоянка понтийских пиратов.\n\n— Там у них по берегам реки построены даже специальные вышки с сигнальными кострами — сообщил вам раб — Если по реке плывут торговые корабли, то пираты по сигнальным огням узнают об этом заранее и успевают приготовиться к атаке.\n\nВ какой рукав реки вы прикажет направить ваши корабли?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="В левый"/>
				<Option Goto="190" Text="В центральный"/>
				<Option Goto="338" Text="В правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>В какой рукав реки вы прикажет направить ваши корабли?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="В левый"/>
				<Option Goto="190" Text="В центральный"/>
				<Option Goto="338" Text="В правый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Вы во главе трех когорт Пятого Македонского легиона и небольшого отряда кавалерии приблизились к берегу Дуная.\n\nВам было приказано взять под контроль правый берег реки в этом регионе.\n\nСогласно сведений лазутчиков, племя даков собиралось переправится на ваш берег где-то в этих заболоченных местах. Варвары планировали совершить грабительский набег на римскую провинцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Приказать центурионам разбить лагерь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Солдаты метнули дротики. Острые жала впились в тела и щиты нападавших. Десятки варваров нашли в этот миг свою смерть. Вы были горды выучкой ваших солдат. Не зря вы муштровали их на плацу.\n\nТем временем, Гай Марцел сумел подняться на ноги и, ковыляя, добежал до первой шеренги легионеров. Солдаты прикрыли его щитами.\n\nТолпа даков, как волна во время шторма с разбега ударила в стройные ряды когорт. В воздухе замелькали клинки. Над полем повис непрекращающийся гул схватки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Закипел яростный бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Толпы варваров с грохотом и лязгом врезались в стройные ряды ваших когорт. Самые отчаянные даки, забирались по спинам товарищей на плечи, и оттуда прыгали сверху в самую гущу легионеров. Это были бесстрашные смертники. Этих смельчаков ваши солдаты тут же закалывали мечами. Но эти, безумные на первый взгляд, подвиги создавали в рядах легионеров хаос и сеяли панику.\n\nВрагов было намного больше, и они напирали всей массой тел на ваши ряды. Легионеры понемногу пятились, отбиваясь мечами от наседавшего врага.\n\nС каждой минутой надежда ваших солдат на победу таяла. Невозможно все время пятиться. В какой-то момент все может разом рухнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Держать строй!"/>
				<Option Goto="383" Text="Прикажете вашей кавалерии атаковать врага с флангов"/>
				<Option Goto="379" Text="Чтобы поддержать мораль солдат сами вступите в бой в первых рядах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>К вам подскакал на коне центурион Гай Марцел.\n\n— Разреши мне вызвать на поединок их вождя, — предложил Гай. — Если я зарублю противника, то наши солдаты воспрянут духом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Разрешите центуриону вызвать врага на поединок"/>
				<Option Goto="377" Text="Не станете этого делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Вы на полном скаку влетели в первые ряды сражающихся бойцов. Внезапно вражеская стрела ударила вам в шею. Вы соскользнули с лошади и рухнули под ноги легионеров.\n\nВы погибли...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Вы заметили, как ряды когорт в нескольких местах были прорваны. В образовавшиеся бреши, как потоки мутной воды в половодье начали просачиваться группы врагов.\n\n— Мы разбиты! Отступаем!! — кричали тут и там легионеры. Строй дрогнул и ваши солдаты, бросая тяжелые щиты, пустились наутек.\n\nВам ничего не оставалось, как повернуть коня и тоже спасаться бегством.\n\nВнезапно стрела ударила вам в шею. Вы соскользнули с лошади и рухнули на землю.\n\nВы погибли...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Вы широко замахнулись и метнули пилум в цель. Прочертив дугу, дротик скользнул по шлему варвара. Тот покачнулся, но удержался на лошади.\n\nТут же облако пыли скрыло от вас шеренги сражающихся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Вы решили личным примером подбодрить легионеров и бросились в гущу боя" Availability="отдых"/>
				<Option Goto="380" Text="Ваши солдаты снова начали пятиться назад" Availability="!отдых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Вы построили свои отряды в одну линию, чтобы перегородить все поле боя и не дать врагам охватить вас с флангов. Боевая линия варваров была такой же по длине, но даков было почти в два раза больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Приготовитесь к бою и будете ждать"/>
				<Option Goto="391" Text="Выдвинете вперед лучников, и прикажете им стрелять в противника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Гонцы поскакали на фланги, чтобы передать ваш приказ кавалеристам. Мимо вас на щите пронесли раненого центуриона без шлема. Вы узнали в нем Тита Ламия. Увидев вас, он вяло улыбнулся и, приподнявшись, хотел что-то сказать. Но от слабости рухнул на спину. Его железный нагрудник во многих местах был помят. По щеке стекала алая кровь.\n\nШум боя и лязг металла гудел над полем. Победные крики перемежались с предсмертными воплями.\n\nТут и там от строя когорт отделялись небольшие группки солдат и ковыляли в тыл. Большинство ранений проходилось на руки, плечи и голову.\n\nНад толпами сражающихся линий поднялось облако пыли. Вам все труднее было рассмотреть, что происходит впереди.\n\nНаконец на флангах вы услышали громкие крики наступавших римских всадников. Они ударили на атакующих варваров с тыла. Напор даков немного ослабел. По их рядам пронеслись испуганные возгласы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Вы решительно бросились в первые ряды сражавшихся, чтобы своим примером воодушевить солдат"/>
				<Option Goto="380" Text="«Держаться! Где Клавдий?!...»"/>
				<Option Goto="414" Text="«Вперед римляне! Во славу Рима!!»" Availability="!линия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Прошло несколько часов. Наконец противник выстроился на поле плотными массами. Его боевая линия была широкой и занимала все пространство поля боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="Приготовится к бою!" Availability="линия"/>
				<Option Goto="402" Text="Приготовится к бою!" Availability="!линия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Вы спешно готовили свои отряды к битве. Ваши когоргы, лучники и кавалерия покинули лагерь и направились на север навстречу наступающим варварам. Ваши разведчики уже нашли в нескольких милях от крепости удобное поле для сражения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="408" Text="Нужно первыми занять выгодную позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Только сейчас вы заметили, что на земле валяются сотни окровавленных трупов ваших солдат. Некоторые еще живы и просят о помощи. Другие просят товарищей добить их. Опытный взгляд бывалого ветерана сразу определяет, что рана смертельна, и лучше прекратить страдания.\n\nЭта печальная картина побоища быстро выветрилась у вас из головы, когда вы увидели, как четверо солдат несут на щите Гая Марцела. Тот бы весь изранен, но все еще жив. Доспехи центуриона были измяты и покрыты пятнами крови. Но видимо, сама богиня Фортуна благоволила к этому бесстрашному воину.\n\nЭто было ваше первое настоящее сражение. Конечно в сравнении с легендарными сражениями Цезаря или Сципиона — это была небольшая пограничная стычка. Но вы в этот момент чувствовали себя великим полководцем, достойным триумфального шествия по Риму.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Вы ждали...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="К вам прискакал посыльный от Клавдия" Availability="обход"/>
				<Option Goto="416" Text="Вы заметили движение в лагере варваров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Выхватив из ножен меч, Гай Марцелл поскакал в сторону вражеской линии. Он остановил коня у ручья и что-то закричал в сторону даков. Из толпы варваров вышел одетый в доспех бородатый воин в железном шлеме. В руках он держал продолговатый щит, а в руке сжимал длинное копье. По рядам даков прокатился радостный шум и крики поддержки.\n\nМарцелл спрыгнул с коня, и противники начали сближаться. Дак размахнулся и метнул копье в центуриона. Тот ловко отбил копье щитом и бросился в атаку. Варвар выхватил кривой длинный меч, и клинки со звоном скрестились. Посыпались удары. Противники отбивались щитами и напирали друг на друга.\n\nВнезапно из рядов варваров вылетела стрела и вонзилась в щит Гая Марцела.\n\n- Это не честно! — воскликнул Клавдий. Он рванул поводья лошади и помчался по полю к поединщикам.\n\n— Стой! Назад!! — крикнули вы ему. Но запальчивого центуриона уже невозможно было остановить.\n\nВ рядах даков началось движение. Толпа подалась чуть вперед.\n\nТем временем Марцелл ловким выпадом ударил мечом по ноге бородатого дака, и тот припал на одно колено, прикрывшись щитом.\n\nКлавдий на полном скаку влетел между поединщиками, чуть не сбив с ног Гая Марцела.\n\nИз толпы даков полетели копья. Одно из них ударило в бок лошади и Клавдий, потеряв равновесие, рухнул в траву. Лошадь, жалобно хрипя от боли, повалилось на землю. Смертельно раненое животное било наотмашь задними ногами. Один из ударов копыт пришелся прямо в голову раненому в ногу даку. От сильного удара шлем слетел с головы варвара и тот без чувств рухнул лицом вниз.\n\nУвидев поражение своего героя, стена варваров с дикими криками бросилась в атаку на Клавдия и Марцела.\n\nВы поняли, что если не помочь вашим товарищам, то два ваших лучших центуриона будут изрублены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="395" Text="Прикажете легионерам первой линии быстро выдвинуться вперед и метать дротики, чтобы прикрыть отступление центурионов"/>
				<Option Goto="377" Text="Прикажете первой линии когорт атаковать врага"/>
				<Option Goto="397" Text="Ради сохранения порядка в рядах не будете ничего предпринимать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Ваши когорты шаг за шагом начали теснить врага назад. Даки яростно отбивались, но не могли прорвать стену щитов. Благодаря дисциплине и выучке ваших когорт, вы смогли взять верх над необузданной яростью врага. Азарт атаки даков начал быстро иссякать. И вот, наконец, тут и там от толпы варваров в тыл начали бежать небольшие группки дикарей. Шум боя не прекращался. Все чаще раздавались вопли умирающих.\n\nВнезапно вам в грудь ударил свинцовый шарик. На нагруднике осталась небольшая вмятина. Это вражеский воин метнул в вас из пращи смертоносный снаряд. Если бы он пришелся вам в голову, то, скорее всего вы были бы убиты или тяжело ранены.\n\nНаконец линия даков дрогнула, и они разом обратились в бегство. Бросая щиты и копья, варвары бежали через заболоченный ручей. Многие падали в топкую грязь и их затаптывали их же товарищи.\n\nЛегионеры вяло преследовали их. Солдаты были вымотаны битвой и не горели желанием продолжать бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Неужели мы их одолели?!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>Вы спешно готовили свои отряды к битве. Ваши когоргы, лучники и кавалерия покинули укрепленный лагерь и направились на север навстречу наступающим варварам. Ваши разведчики уже нашли в нескольких милях от крепости удобное поле для сражения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="408" Text="Скорее!! Нужно первыми занять выгодную позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Лучники вступили в перестрелку с даками. Вражеских стрелков было гораздо больше и вскоре ваши лучники в панике отступили. Они потеряли треть своего состава.\n\nДаки отметили эту маленькую победу радостными воплями. В адрес легионеров посыпались насмешки и ругань. Вы заметили, что поражение ваших стрелков привело солдат в уныние.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Выравнять ряды!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Противник не спешил вас атаковать. Варвары разбили полевой лагерь. До вас долетали запахи жареного мяса. Слышен гомон многочисленных голосов и блеяние овец.\n\nС большого расстояния трудно было определить количество вражеских воинов. Но даже на глаз было видно, что их гораздо больше, чем ваших солдат.\n\nВнезапно от вражеской линии отделился большой отряд пехоты и потянулся в сторону леса на вашем левом фланге.\n\nК вам подошел Клавдий.\n\n— Они хотят обойти нас слева через лес, — предположил он. — Что будем делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="403" Text="Прикажете отправить одну когорту в лес, чтобы не дать дакам вас обойти с фланга">
					<Trigger Value="обход"/>
				</Option>
				<Option Goto="417" Text="Прикажете сохранять строй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Первая линия легионеров бегом приблизилась к ручью и метнула дротики в наступающих варваров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>На следующий день ваши разведчики заметили на горизонте группу всадников. Это были варвары. Вскоре оказалось, что вождь даков Гардубал прислал гонцов для переговоров. Вы приказали привести посла даков в свою палатку.\n\nВ окружении верных вам центурионов вы встретили парламентера. Им оказался пожилой бородатый воин в красной войлочной шапке, серой шерстяной накидке поверх кожаного доспеха. В ухе гонца висела большая золотая серьга.\n\n— Меня зовут Рутабор, — гордо проговорил гонец и приложил ладонь к груди в знак приветствия — Меня прислал вождь Гардубал. Он предлагает римлянам сдать крепость. В обмен вождь обещает отпустить гарнизон крепости на все четыре стороны. А любой легионер или центурион может перейти на службу к царю даков Децебалу.\n\n— Царь Децебал щедро платит римским наемникам золотом, — похваляясь заявил посланник.\n\nВы подумали, что если бы эту речь услышали ваши легионеры, то наверняка среди них нашлось несколько десятков желающих переметнуться в стан врага. Ваши легионеры давно не получали жалованья.\n\nЧто вы ответите гонцу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Прикажет его казнить"/>
				<Option Goto="401" Text="Скажете, что вам нужно подумать над этим предложением"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>Гай Марцел и Клавдий бросились бежать от преследующих их толп дикарей. Вслед им летели дротики и копья. Одно из копий ударило в спину Гаю Марцелу и он упал навзнич. Клавдий не заметил потери товарища и продолжал бежать в сторону строя легионеров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="415" Text="Прикажете первой линии метать дротики в наступающего врага"/>
				<Option Goto="377" Text="Пусть первый натиск врага выдохнется"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>— Римляне трусы! — хвастливо ответил гонец. — Они могут лишь отсиживаться в крепостях, как трусливые лисы в норах. Один дак стоит десятерых римлян.\n\nВнезапно в разговор вмешался Клавдий.\n\n— Ты хвастун и лжец! — крикнул в запальчивости Клавдий. — Римляне давно всем доказали, что они лучшие воины.\n\n— Это было в прошлом, — парировал дак. — Вы хвастаетесь былыми подвигами ваших отцов и дедов. А сами давно превратились в женоподобных мужчин.\n\n— Замолчи, грязное животное! — рявкнул в ответ Гай Марцелл. — Твои хвастливые слова пустой звук.\n\n— Я готов прямо сейчас доказать, что даки лучшие воины, — гордо задрав бороду заявил парламентер.\n\n— Хм. И как же ты собираешься это доказать? — спросили вы.\n\nДак молча подошел к бронзовому треножнику, на котором горело пламя. Варвар протянул руку прямо в огонь. Волосы на руке вспыхнули искорками. Запахло паленой кожей. На лице дака не дрогнул ни один мускул. Он стоял, протянув руку в огонь и сверлил вас своими полными ненависти взглядом.\n\nВ палатке повисла гнетущая тишина. Лишь тихо потрескивало пламя в треножнике.\n\n— Довольно! — не выдержав, крикнули вы. Варвар убрал почерневшую руку из огня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Прикажет его казнить"/>
				<Option Goto="385" Text="Скажете, что римляне готовы сразиться с даками в чистом поле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Вы решили казнить вражеского гонца перед строем легионеров. Пусть видят, что теперь от даков не будет пощады. Никто из колеблющихся солдат теперь не перебежит к врагу. Даки не простят убийства их парламентера.\n\nГонца связали и вывели на площадь крепости перед строем легионеров. Центурион Гай Марцел подошел к варвару и хищно оскалившись замахнулся мечем. Удар! И голова пленника покатилась по утоптанной земле. Гай наклонился и ухватив за волосы отрубленную голову дака, ликующе поднял ее над собой.\n\n— Смерть варварам! Да здравствует император Домициан! — крикнул Гай Марцел.\n\n— Слава императору Домициану!! — хором отозвались легионеры.\n\n«Ну, вот и все, — подумали вы. — Теперь назад дороги нет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="Ваше сердце учащенно стучало в груди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>Не прошло и часа, как вы заметили, что из леса в сторону вражеского лагеря бегут толпы варваров. Вы поняли, что Клавдию удалось выбить даков из леса. Угроза вашему левому флангу миновала.\n\nВскоре из лесу показались группы легионеров Клавдия. Многие тащили с собой раненых товарищей. Когорта заметно поредела. Однако бойцы воодушевленно махали руками своим товарищам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416" Text="Молодец Клавдий! Теперь они не сунутся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>— Мы знаем ваши хитрости — ухмыльнулся в бороду варвар — Вам римлянам нет доверия. Вы хотите потянуть время. Думаете дождаться подмоги? Мой вождь Гадрубал велел передать, что ответ вы должны дать прямо сейчас.\n\nУходите из крепости, и мы сохраним вам жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Прикажет его казнить"/>
				<Option Goto="398" Text="Скажете, что ваши воины хорошо обучены и вооружены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>Вы построили свои отряды компактно, оставив одну когорту в резерве. Теперь стало видно, что над вашими флангами нависают боевые отряды даков.\n\nБоевая линия варваров была намного длиннее вашей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Прикажете центурионам срочно начать перестроение и выведите резервную когорту в первую линию">
					<Trigger Value="линия"/>
				</Option>
				<Option Goto="405" Text="Перестраиваться вблизи врага опасно"/>
				<Option Goto="391" Text="Выдвинете вперед лучников, и прикажет им стрелять в противника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="403">
			<Text>Клавдий возглавил когорту, которая двинулась колонной в сторону леса. Вскоре они скрылись в чаще. Лишь стаи ворон над верхушками деревьев указывали вам место, куда они углубились.\n\nВ это же время к вам подскакал командир одной из турм всадников и сообщил, что вперед к ручью выдвинулся небольшой отряд варваров с боевыми штандартами. Видимо это вождь Гардубал решил поближе рассмотреть построение ваших отрядов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410" Text="Прикажете одной турме атаковать зарвавшегося врага"/>
				<Option Goto="387" Text="Будет ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="404">
			<Text>Вы широко замахнулись и метнули дротик в цель. Прочертив дугу, дротик вонзился в бок лошади. Животное взвилось на дыбы, и вождь даков рухнул под ноги воинов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Тут же облако пыли скрыло от вас шеренги сражающихся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="405">
			<Text>Варвары подняли невообразимый шум. Они стучали мечами по своим щитам, выкрикивали проклятия, пели боевые песни. Видимо даки решили раззадорить себя перед решительной атакой.\n\nПеред строем варваров появились небольшие группки лучников. На ваших легионеров посыпался град стрел. На землю упали первые раненые.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Выдвинете вперед лучников, и прикажете им стрелять в противника"/>
				<Option Goto="412" Text="Прикажете одной турме кавалерии атаковать вражеских лучников" Availability="!кавалерия победила">
					<Trigger Value="кавалерия победила"/>
				</Option>
				<Option Goto="378" Text="Ничего не будете пока предпринимать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="406">
			<Text>К полудню вы заметили вдали движение больших масс вражеской пехоты. Пестро одетые отряды варваров начали заполнять все пространство широкого поля за ручьем.\n\nНад головами даков на длинных шестах развевались штандарты с лошадиными хвостами и полотнища с вышитыми головами волка. Это были эмблемы царя даков Децебала.\n\nКавалерии у врага почти не было. Через Дунай лошадей можно было переправить только на больших плотах. Скорее всего, это было небольшое грабительское вторжение одного из многочисленных племен даков.\n\nНеизвестно сколько пройдет времени, прежде чем варвары выстроятся на поле и решат начать битву. Держать все время на солнцепеке в доспехах своих легионеров не имело смысла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Прикажете солдатам заняться приготовлением пищи и отдыхом в тени редких деревьев">
					<Trigger Value="отдых"/>
				</Option>
				<Option Goto="392" Text="Прикажете стоять в боевых линиях и ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="407">
			<Text>Не прошло и часа, как из леса повалили разрозненные группы легионеров. Они бежали, потеряв строй. Вы поняли, что даки выбили вашу когорту из леса. Над вашим левым флангом нависла угроза. Теперь даки могли в любой момент атаковать вас во фланг.\n\nБитва еще не началась, а ваше положение уже становилось угрожающим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416" Text="Остается лишь молиться Юпитеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="408">
			<Text>Вы в окружении центурионов первыми осмотрели место предстоящей битвы.\n\nРовное широкое поле тянулось от берега Дуная до небольшого лесочка слева от вас. Впереди протекал небольшой болотистый ручей. Это будет хорошая преграда для атакующих варваров. Прежде чем атакующие волны дикарей доберутся до ваших легионеров, им придет сначала преодолеть эту болотистую местность.\n\nСправа от вас берег Дуная прикрывает правый фланг. Слева поле заканчивается лесом. Вам нужно решить, как построить отряды для битвы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Одну турму кавалерии поставите на левом фланге, а вторую турму на правом">
					<Trigger Value="линия"/>
				</Option>
				<Option Goto="406" Text="Кавалерию разместите по флангам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="409">
			<Text>Третья когорта двинулась вперед. Свежие бойцы с новой силой врубились в ряды варваров. Шум боя усилился. Ваши легионеры перестали пятиться назад.\n\nСилы сражающихся сторон на мгновение сравнялись. Но вы понимали, что это ненадолго. Даков было намного больше.\n\nРезервов у вас уже не было. Кавалерия выполнила свое дело и теперь рассеялась по всему полю боя.\n\nИ тут вы заметили среди тучи пыли вражеский штандарт. На длинном шесте висели лошадиные хвосты, а на вершине красовалась золотая голова волка. Там наверняка находился вождь племени даков.\n\nПробиться через свалку яростной схватки к врагу вы не могли. Вы выхватили у стоящего рядом легионера дротик и, ударив коня пятками, направили его вперед.\n\nСквозь пелену пыли вы разглядели, сидящего на белом коне, бородатого дака в богатом пластинчатом доспехе и остроконечном шлеме. Он размахивал топориком на длинном древке и что-то кричал.\n\nДо него было около двадцати шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Метнете в него дротик, целясь в голову вождя"/>
				<Option Goto="404" Text="Метнете дротик, метя в его лошадь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="410">
			<Text>Стоя на пригорке, вы видели, как с правого фланга ваша кавалерия устремилась навстречу вражеской группе. Римские кавалеристы замедлили бег лошадей возле ручья. Видимо лошади вязли копытами в грязи.\n\nВы с сожалением подумали, что напрасно отправили конницу в атаку. Внезапность была потеряна. Вражеские всадники, завидев римских кавалеристов, повернули коней и поскакали прочь.\n\nВаша турма преодолела ручей и пустилась в погоню, рассыпавшись по полю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="«Куда они поскакали?! Срочно верните наших всадников!»" Availability="обход"/>
				<Option Goto="416" Text="«Куда они поскакали?!»" Availability="!обход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="411">
			<Text>В это время к вам прибежал гонец от Клавдия. В лесу шел яростный бой с отрядом даков. Клавдий просил подкрепления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="413" Text="Пошлете Клавдию подмогу в сто бойцов">
					<Trigger Value="подмога"/>
				</Option>
				<Option Goto="400" Text="Прикажете Клавдию держаться"/>
				<Option Goto="407" Text="Прикажет Клавдию отступить из леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="412">
			<Text>Ваша кавалерия с правого фланга на рысях бросилась в атаку против вражеских лучников. Атака была внезапной и половина даков была вмиг изрублена, а другая успела спастись бегством. Ваши всадники в погоне за беглецами рассыпались по полю.\n\nМаленькая победа воодушевила ваших солдат.\n\nТолпы варваров, возмущенные разгромом своих стрелков, пришли в движение.\n\nГрозная и пестрая толпа дикарей с воинственными криками, под звуки барабанов и свирелей начала приближаться к первой линии легионеров. Даки преодолели топкий ручей. До противника оставалось всего пятьдесят шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Приготовить дротики! Сомкнуть щиты!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="413">
			<Text>Не прошло и часа, как вы заметили, что из леса в сторону вражеского лагеря бегут толпы варваров. Вы поняли, что Клавдию удалось выбить даков из леса. Угроза вашему левому флангу миновала.\n\nВскоре из лесу показались группы легионеров Клавдия. Многие тащили с собой раненых товарищей. Когорта заметно поредела. Однако бойцы воодушевленно махали руками своим товарищам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416" Text="Молодец, Клавдий!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="414">
			<Text>Вы почувствовали, что сейчас решается судьба сражения. У даков численное превосходство и они попросту возьмут вас измором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Прикажете вступить в бой вашему резерву — третьей когорте" Availability="!линия"/>
				<Option Goto="379" Text="Сами возглавите атаку легионеров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="415">
			<Text>Солдаты метнули дротики, но это не остановило нападавших. Большинство пилумов даже не долетело до врага. Толпа даков, как волна во время шторма накрыла тело Гая Марцела. В воздухе замелькали клинки. Жажда крови двигала даками, и они не замедляя бега, всей боевой линией бросились с дикими воплями на ваши когорты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Сомкнуть щиты!!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="416">
			<Text>Вы заметили, что на поле перед фронтом начинали выдвигаться многочисленные группы даков. Они постепенно вытягивались в линию за ручьем. До вас доносились воинственные крики и лязг оружия. Даки строились плотными группами со своими штандартами. Вы знали, что варварские отряды с штандартом часто представляют собой один клан родственников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384" Text="Прикажет всем бойцам занять свои места в боевых линиях"/>
				<Option Goto="384" Text="Вряд ли варвары быстро приготовятся в атаке">
					<Trigger Value="отдых"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="417">
			<Text>В это время к вам подскакал командир одной из турм всадников и сообщил, что вперед к ручью выдвинулся небольшой отряд вараваров с боевыми штандартами. Видимо это вождь Гардубал решил поближе рассмотреть построение ваших отрядов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410" Text="Прикажет одной турме атаковать зарвавшегося врага"/>
				<Option Goto="387" Text="Будет ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>