<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Выбери себе приключение</Title>
			<Author>Эдвард Паккард, Джей Либолд, Эллен Кушнер, 1979</Author>
		</Copyright>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Option Goto="1" Text="Остров динозавров">
				<Text Style="Small, Upper">Эдвард Паккард, Е. Нестерова (пер.), 1993</Text>
			</Option>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебе посчастливилось попасть в Австралию по обмену школьников. Ты очень хорошо провел здесь время. И вот уже пора возвращаться домой. Тебя и еще нескольких ребят из твоей школы ждет последняя экскурсия — к знаменитым коралловым островам. Там вас научат нырять в водолазных костюмах. Исследование причудливого мира кораллов в глубинах моря немного напоминает путешествие на другую планету.\n\nПосле прекрасно проведенного дня на море Нанси Вильсон, инструктор по прыжкам в море, и еще несколько ребят стоят возле перил катера, который возвращается на материк. Ты замечаешь струйку дыма на горизонте и обращаешь на нее внимание остальных.\n\n— Это из вулкана на острове Кирин, — говорит Нанси.\n\n— А ты была там когда-нибудь?\n\n— Нет. Хотя там, должно быть, очень красиво, много редких растений и экзотических животных. Они сохранились потому, что остров труднодоступен. У него нет удобной гавани, вокруг лишь коралловые рифы да песчаные отмели.\n\n— А кто там живет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— Практически никто. Последние жители покинули этот остров несколько лет назад, понятно почему. — Нанси бросила взгляд на дым над горизонтом. — Говорят, что в любой момент может начаться извержение вулкана.\n\n— Эх, хотелось бы побывать там, — мечтательно говоришь ты. — Здорово, наверно, посмотреть на настоящий вулкан!\n\n— Это невозможно, — решительно возражает Нанси. — Остров целиком куплен институтом Лебо и теперь закрыт для всех, кроме сотрудников института. Они проводят там эксперименты по генетике или что-то в этом роде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>