<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Всегда выбирай Ктулху</Title>
			<Author>Эдвард Райкер, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="003153"/>
			<SystemFont Value="dce3e5"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text>Это книга-игра в жанре сверхъестественного ужаса. А это значит, что в отличие от героического фэнтези или мистического детектива (где всякую нечисть и пакость, пусть с трудом и опасностями, но можно одолеть, да ещё и, как правило, сохранив свою душу и рассудок), единственная, весьма зыбкая надежда, сохранить если не рассудок, то хотя бы жизнь (или если не жизнь, то хотя бы душу), это бежать, бежать без оглядки, как только на пути героя встретится первый признак Неведомого. Ибо иначе он обречён.\n\nХотите ли вы примерить на себя роль такого героя, проследовать за ним тёмными кривыми закоулками в глубины Преисподней – но не для того, чтобы героически похитить у Аида его пса, а чтобы навеки остаться там?!! Почти каждый ваш выбор неизбежно будет означать медленную, но неотвратимую потерю рассудка, уберечь от которой может только... СМЕРТЬ!!!\n\nНо зато какие ужасные и отвратительные тайны откроются перед героем, путь он и унесет их с собой. Вы не сможете выиграть в этой игре – разве только вовремя сбежать, хотя это может сохранить в лучшем случае одну лишь жизнь – но зато вас ждёт незабываемый опыт.\n\nДа, и даже не сомневайся:</Text>
				<Text Style="Bold">Ph’nglui mglw’nafh Cthulhu R’lyeh wgah’nagl fhtagn.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебя зовут Уолтер Гилман, ты эксперт в физике и математике, но не ищешь торных путей в науке – твой блестящий ум намерен раскрыть тайны вселенной, следуя самым передовым теориям.\n\nТы поистине неутолимо алчешь знаний, и ты готов пойти на любые меры, какие могут потребоваться для понимания связи времени и пространства, ведь ты считаешь, что наша реальность может оказаться лишь одной из множества, сокрытых от наших глаз.\n\nТы неделями штудируешь неэвклидову геометрию и квантовую физику, в попытке найти ключ к этим иным мирам, но, похоже, традиционная наука не сможет тебе помочь. И ты отправился в неменяющийся город Архэм, где двускатные крыши нависают над чердаками, на которых, как гласят предания, не столь уж давно ведьмы скрывались от солдат короля.\n\nТы только что прибыл из Хаверхилл, штат Массачусетс, и поступил в прославленный Мискатоникский университет, знаменитый своей невероятной библиотекой запретных книг.\n\nНо даже за столь недолгое время, проведённое в городе, ты успел заметить, что старые дома времён короля пропитаны невероятными легендами. В местном фольклоре примитивное колдовство забавным образом переплетено с глубинами многомерной реальности – и, похоже, это именно то, что напрямую связано с твоими исследованиями.\n\nТы веришь в существование параллельных миров, которые мы не можем воспринять, возможно потому, как подсказывает тебе знание теоретической физики, что они вибрируют с частотой, недоступной для наших чувств. Это может стоять за многочисленными историями о призраках, видениях и исчезновениях, рассказываемых по всему Земному шару, а особенно – в знаменитом ими Архэме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Начать с традиционных научных трудов в университетской библиотеке"/>
				<Option Goto="73" Text="Лучше сосредоточиться на местных легендах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Шагаешь по тёмным переулкам архэмских окраин, направляясь к Ведьмину дому.\n\nТебе всегда казалось, что, когда ты проходишь покрытыми лужами вонючими закоулками возле порта, за тобой наблюдают... Но сегодня твои подозрения подтвердились.\n\nОставив позади заколоченные окна тем не менее открытых лавок, ты видишь за спиной сгорбленную фигуру в каком-то сером тряпье, сливающемся с грязными стенами домов. Это старуха, она достаточно близко, чтобы её заметить, но и достаточно далеко, чтобы исчезнуть, вздумай ты броситься за ней. Пару раз ты останавливаешься, пытаясь разглядеть её лицо, но лучше бы этого не делал – злой и сардонический взгляд дряхлой карги бросает тебя в дрожь, да ещё в этот миг над переулком пролетает нетопырь, едва не врезавшись в тебя. Проводив его взглядом, оборачиваешься к старухе, но она уже исчезла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Поторопиться и вернуться в особняк до наступления темноты"/>
				<Option Goto="25" Text="Выяснить, какого чёрта эта карга за тобой увязалась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Во время общения с профессором Уфамом, твоё внимание привлекло упоминание о том, что во многих культурах сны считаются вратами в иные миры.\n\nИ тебе любопытно, можешь ли ты силой воли выбирать дорогу в своих снах.\n\nТы совершенно уверен, что каким-то образом Кезайе Мэйсон удалось скрыть в косой стене формулы, открывающие врата в мир снов. Именно поэтому твой разум не в силах их открыть, бодрствуя – сложные уравнения, изгибающие время и пространство, могут быть решены только в фазе быстрого сна.\n\nНесколько следующих ночей посвящаешь медитациям, которые, по идее, дадут твоему сознанию возможность контролировать сны. И вот ты считаешь, что готов управлять своими сновидческими странствиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Texts>
				<Text>По хребту пробегает холод настоящей опасности. Ты откуда-то знаешь, что стоит тебе переступить алчущий порог Ведьмина дома, и ты уже никогда не выйдешь под свет дня. В ушах эхом звучит далёкое хихиканье беззубой старухи. Похоже, она насмехается над твоим малодушием, а ей вторит пронзительный визг, почти такой же глумливый как человеческий смех.\n\nСо всех ног бросаешься отсюда.\n\nНикакие знания и изыскания не стоят дороже жизни, именно так ты и отвечаешь на бегу проклятой ведьме.\n\nТебя неделями терзают ужасные кошмары. Посреди ночи ты ощущаешь, как твои ноги обнюхивает влажная и волосатая звериная морда. А новости о пропадающих возле холма Орнэ детях будут преследовать тебя долгие годы.\n\nНо, в конце концов, ты жив, и разве не это главное... верно?</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>По дороге в особняк на тебя навалилось необъяснимое помрачение. Ты несколько раз пытался идти прямо к холму Орнэ, но всякий раз зачем-то срезал дорогу, забираясь в итоге на юго-запад.\n\nСобрав всю свою силу воли, ты всё-таки добрался к цели! И когда ты уже стоишь у заброшенной тропы, ведущей к особняку, то поднимаешь взгляд и понимаешь. Тебя зовёт небо! Звёзды!\n\nЗаходя в дом, встречаешь Мазуревича. Это религиозный фанатик, живущий этажом ниже. Он ждёт тебя, и выглядит взволнованным.\n\n— Гилман! – произносит он нетрезвым голосом. – Свет! Держись подальше от фиолетового света, сны – это ключ. Ведьма приходит к тебе во сне. Она избрала тебя. Возьми распятие. Отец Иваницки освятил его для тебя, возьми его, иначе они возьмут твою душу. Есть причина, по которой тебя избрали...\n\nВолна паники спазмом стискивает тебе горло, и ты бегом устремляешься внутрь, сопровождаемый воплями фанатика.\n\nЕсли хочешь, бери распятие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Даже обычные улицы Архэма, как правило, мрачные и узкие, но переулки возле холма Орнэ и вовсе выглядят гибельным лабиринтом. Мощный запах стоячей воды от реки по соседству, грязь не мощеных улочек, древние дома, как будто битком набитые обитателями, следящими за тобой из узких окошек недоверчивыми глазами.\n\nОчень странные дела творятся в этих переулках, и найти кого-то, готового поделиться подробностями таящегося в самых запутанных тёмных проходах зла, будет очень нелегко.\n\nСтучишься в дверь за дверью, но почти никто не открывает, а когда и открывают, жители заявляют, что ничего не знают, хотя в глазах их плещется страх.\n\nБыть может, пора признать своё поражение и смириться с тем, что так никакой информации не получишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Пойти прямиком в Ведьмин дом"/>
				<Option Goto="74" Text="Шагнуть в самый мрачный переулок портового района"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>После первой ночи в Ведьмином доме чувствуешь себя как-то не так. Головная боль не прекращается ни на минуту, лишь слегка стихая, когда ты находишься вдали от зловещих эманаций старого особняка. Особого внимания ты этому не придаёшь – наверняка причина недуга в напряжении последних дней, усердных занятиях, темноте и гнетущей атмосфере дома.\n\nВ университете ты встречаешь старого профессора Уфама с факультета математики, и между вами завязывается обсуждение твоих последних находок.\n\nПрофессор слушает тебя на удивление внимательно, не выражая ни малейшего скепсиса или насмешки.\n\n— О Боже! Мистер Гилман, — забывшись, хватает он тебя за руку. – Это потрясающе!\n\nУфам приглашает тебя в свой кабинет и там выпрашивает новые подробности твоих изысканий. Профессор низкого роста и не снимает тёмных очков, в чьих зеленоватых стёклах видишь своё отражение. Он человек загадочный, но видимо болен чем-то, что не позволяет ему смотреть на свет без боязни ослепнуть.\n\nУслышав о твоём интересе к Кезайе Мэйсон и её формулам, он звонит по телефону.\n\n— Думаю, сказанное вами относится к четвёртому измерению, — говорит математик. – Представьте, наша реальность существует в трёхмерной сфере, где мы перемещаемся. Эта сфера непрерывно растягивает себя во времени и пространстве.\n\nКиваешь.\n\n— Далее, представьте, что мы можем выйти за пределы этой трёхмерной сферы и вернуться в неё в любой её точке, сколь бы далеко она ни находилась.\n\n— Выйти куда, сэр? – спрашиваешь без тени насмешки.\n\nТут заходит секретарша с чёрным блокнотом и кладёт его на стол.\n\n— Хороший вопрос, мистер Гилман. Это может быть иное физическое пространство, аналогичное нашему, или нечто более зловещее. Возможно, нас окружает множество сфер, каждая со своей реальностью... и обитателями.\n\nРазговор продолжается ещё несколько минут и под конец вырабатываются две версии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Настаиваешь, что твои исследования относятся к мистике и отправишься к Армитажу"/>
				<Option Goto="64" Text="Согласен с заключением профессора Уфама, что речь идёт о физике"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Texts>
				<Text>Бросаешься бежать, но туман становится только гуще. Лёгкие горят от натуги – или их обжигают испарения этого болота?\n\nДетям быстро наскучила собака, и теперь они гоняют тебя. Тебе не хватает дыхания, и их смех становится громче – тебя настигают. И ещё какое-то жужжание, словно ты бежишь среди тучи мух, только невидимых из-за тумана.\n\nПеред тобой возникает один из детишек и какое-то мгновение глядит на тебя шкодливыми глазами, после чего бросается к тебе и кусает за ногу. Но какие у него острые зубы и покрасневшие глаза со зрачком во всю радужку! Пытаешься закричать, но из твоего рта раздаётся лишь отвратительное жужжание.\n\n— Мы жертвы, которых ты не спас, — говорит мелкий дьяволёнок. – Ты проиграл.\n\nПинком отшвыриваешь его. Дети продолжают играть с тобой, выныривая из тумана, чтобы укусить, поцарапать или просто плюнуть на тебя. Вдруг кто-то хватает тебя за руку и тащит.\n\nНа тебя бешеными глазами глядит отнюдь не ребёнок. Это ТЫ! Пытаешься заговорить с собой, но из твоего рта сперва вылетает облако оводов, здоровых, как шмели, а затем раздаётся голос, в котором не осталось почти ничего человеческого:\n\n— Не играй с собакой. Бурый Дженкин идёт за нами, когда ты спишь!\n\nТы отпускаешь себя, и ты бросаешься бежать, но лишь затем, чтобы угодить в круг из десяти-двенадцати детей разных возрастов.\n\n— ТЫ МЁРТВ, ГИЛМАН. Она идёт за тобой.\n\nТы больше не видишь другого себя, только лишь лица этих детей и зияющие раны на их шеях... Теперь жертва ты.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Сбегаешь в вестибюль, где стоит чайный столик и конторка портье.\n\n— Эй? – зовёшь ты, в надежде отыскать миссис или мистера Домбровски. – Есть тут кто-нибудь?\n\nНа верху лестничного пролёта появляется чей-то силуэт и, к твоему удивлению, неуверенно окликает тебя по имени:\n\n— Гилман?\n\nИз-за головной боли и неважного самочувствия ты не сразу узнаёшь Фрэнка Элвуда, собрата-студента из Мискатоникского университета, чья бедность вынудила его снять комнату в этом запущенном доме.\n\nСледом появляется мужчина со строгим лицом и неухоженной бородой, в застёгнутой до горла рубашке и очень старых вельветовых штанах.\n\n— День добрый, я Джо Десрочерс, ваш сосед, и во имя любви к нашему Господу, советую вам покинуть сей особняк безумия, где душе вашей грозит погибель.\n\nОн сообщает, что постояльцев часто навещает старый пастырь родом из приморского города в Новой Англии – отец Иваницки из церкви Св. Станислава в Архэме. Мистер Домбровский болеет уже несколько месяцев, и всем здесь заправляет его супруга.\n\nРазумеется, оба постояльца советуют тебе как можно скорее покинуть этот дом или хотя бы твою комнату, ибо, как выразился верующий Джо: «Сия горница мрака была вратами в ад».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Уже довольно поздно, быть может тебе стоит поторопиться на занятия"/>
				<Option Goto="69" Text="Осмотреть комнаты других постояльцев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text>В рассказах о ведьмах Архэма тебя больше всего заинтересовали постоянные упоминания тех жутких созданиях, которых ведьмы зовут «приживалами» — отвратительные твари неизвестного происхождения, выполняющие поручения злых ведьм и помогающие проводить нечестивые ритуалы.\n\nВ 1692 как минимум одиннадцать человек показали под присягой, что видели напоминающую крысу тварь с дьявольским человеческим бородатым лицом и лапками, похожими на крошечные ручки. Люди называли её Бурый Дженкин. Она якобы может говорить на любом человеческом языке и издаёт невыносимое хихиканье.\n\nОбычно эту жуткую тварь видели в Канун Всех Святых, перед загадочным исчезновением детей в окрестностях холма Орнэ. Но самое тревожное в этих историях то, что сообщения от видевших эту мелкую гнусную тварь продолжали поступать вплоть до самого последнего времени. Неужели эта тварь чужда обычному ходу «нашего времени»?\n\nЗахлопнув исторические книги, пытаешься избавиться от чувства, что добываешь знания, коих получать не следует.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь очко посвящения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Отправиться туда, где видели тварь"/>
				<Option Goto="45" Text="Разузнать об отвратительной ведьме (если ты до сих пор этого не сделал)">
					<Text>Хотя ты всегда можешь отправиться непосредственно к источнику всего этого зла, дому, где арестовали старую Кезайю:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text>Пожилой джентльмен представляется как Генри Армитаж, главный библиотекарь университета – он пришёл удостовериться, всё ли в порядке, потому что складывается впечатление, будто ты утрачиваешь рассудок. После недолгих колебаний, ты рассказываешь ему о своих изысканиях, и несколько следующих минут вполголоса изливаешь душу, сетуя, что, похоже, традиционная наука не в силах дать нужных ответов. Профессор Армитаж слушает, кивает и, судя по блеску в глазах, понимает тебя лучше, чем ты думаешь. И ты спрашиваешь, не знает ли он кого-нибудь или что-то, что поможет твоим изысканиям.\n\nС нетерпением ждёшь ответа, но старый профессор отказывается отвечать и предлагает тебе бросить изыскания, но ты упорствуешь и заявляешь, что не отступишься, пока не откроешь врата к знаниям для всего мира.\n\nРаздражённый твоим упрямством, профессор хватает тебя за локоть и отводит в малохоженный коридор.\n\n— Должен вас предупредить, — шепчет он, вынимая связку больших железных ключей. – То, что вы увидите, отныне и впредь, будет целиком на вашей ответственности. Это может помочь вашим изысканиям, но может и уничтожить вас, как личность... Будь моя воля, я бы сторонился всего, связанного с упоминаемыми вами мирами.\n\nВпечатлённый твоей решимостью, профессор Армитаж отпирает спецхран библиотеки Мискатоникского университета, известный как «Библиотека Орнэ».\n\nТам твоим глазам предстают хранимые за семью замками таинственные книги: ужасный «Некрономикон» Абдула аль-Хазреда, фрагментарная «Книга Эйбона» и запрещённые «Непроизносимые культы» фон Юнцта. Вскоре ты уже в силах сопоставить кое-что из леденящих кровь страниц с абстрактными формулами свойств пространства и связи измерений ведомых и неведомых.\n\nПохоже, что в этих книгах содержится знание, необходимое тебе, чтобы открыть двери, что столь долго оставались запертыми. Но эти откровения переплетены с ужасами, которые ты едва ли в силах осознать, но от этого не менее шокирующими.\n\nУтомлённый и напуганный открывшимся тебе богохульным знанием, ты выбегаешь из спецхрана и несколько часов просто бродишь по улочкам Архэма, ставшими более тёмными и зловещими, чем были прежде.\n\nТы сделал первый шаг в ужасающий мир Культа Ктулху.</Text>
				<Text>Получи 1 очко посвящения.</Text>
				<Text>Что-то, чего ты сам не можешь до конца осознать, влечёт тебя в самые дебри старых кварталов. В этой части Архэма дома будто склоняются над улицами, превращая их в зловещие туннели, куда почти не падаёт солнечный свет.\n\nМинуты идут одна за другой, вокруг ни души, как вдруг тёмный силуэт в конце переулка заставляет тебя вздрогнуть.\n\n— Кто здесь? – окликаешь ты таящегося в тенях незнакомца. – Пожалуйста, помогите мне. Я, кажется, заблудился.\n\nЗабыв обо всём ты бросаешься за человеком в чёрном, но тот быстро оставляет тебя позади. По сторонам мелькают грязные двери с тяжёлыми замками, заброшенные лавочки и заросшие мхом рассыпающиеся стены, но вокруг по-прежнему ни души, лишь где-то впереди стучат башмаки удирающего незнакомца, выбивая странный ритм, будто поступь копыт, тем самым позволяя тебе не потерять его окончательно в этом лабиринте.\n\nСледующий поворот приводит тебя в тупик, где человек в чёрном как будто ждёт тебя. Убедившись, что ты не потерял его, он манит тебя чудовищно длинным пальцем, увенчанным скорее когтем.\n\nСловно очнувшись, ты понимаешь, что уже настала ночь – холодная и безмолвная ночь, в которой не поют даже сверчки.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Подойти к незнакомцу"/>
				<Option Goto="73" Text="Можешь убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Обсудив всё как следует, вы с профессором Армитажем приходите к выводу, что, если ты говоришь правду, то повстречал сверхъестественную сущность. Генри уверяет, что видит тебя в первый раз, а библиотека Орнэ заперта с тех самых странных событий в Данвиче, где адепт тёмных искусств Уэйтли устроил подлинную катастрофу.\n\nОшеломлённый и напуганный ты собираешься уже покинуть кабинет, но Армитаж тебя останавливает. Порывшись в бумагах на столе, он достаёт поспешно исчёрканный от руки документ. В глаза бросается пятиконечная звезда со схематическим изображением огня в ней и несколько фраз на латыни.\n\n— Вот, юноша. Это – копия страницы из «Некрономикона». Не потеряйте её, ибо она может оказаться вашим проводником в мирах, что вы столь рвётесь посетить.\n\nСжимая страницу из «Некрономикона», ты отправляешься на поиски новых знаний.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Texts>
				<Text>Ты подходишь к косой стене поближе, и у тебя словно всё обрывается внутри. Такое чувство, когда стоишь на краю неогороженного обрыва.\n\nРазглядывая углы, под которыми она соединяется с остальным домом, ты быстро приходишь к выводу, что тут должна быть какая-то математическая подоплёка, разгадка к которой должна таиться в ведьмовских практиках. Разве не говорила она, будто может выходить за пределы того ведомого нам мира посредством определённых углов?\n\nВпрочем, единственное, в чём ты уверен – всякий раз, как ты фокусируешь внимание на стене, твоя головная боль усиливается, из-за чего способность фокусировать внимание пропадает.\n\nИзмучавшись, ты пока оставляешь стену в покое, уверенный, что она должна быть связана с приведшими тебя сюда изысканиями. Но сперва тебе нужно больше узнать о старой Кезайе и её делах.</Text>
				<Text Style="Small">Получи очко посвящения и постарайся остаться в живых.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="В университет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вечером все жильцы пришли и ради всего святого молили тебя покинуть эту ужасную комнату, которая просто убивает тебя. Позже Мазуревич затянул у себя в комнате бесконечные молитвы, терзающие тебя, и ты, не сдержавшись, рявкнул сквозь половицы, чтобы тот заткнулся самостоятельно, пока ты не спустился и не помог ему.\n\nЗатем, ты не знаешь, во сне или наяву, фиолетовый свет ударил из угла между косой стеной и потолком. В глубине комнаты материализовались отвратительная карга со своей крысой и, не успел ты и глазом моргнуть, они уже стояли возле твоей кровати, гнусно ухмыляясь.\n\nОни бесцеремонно поднимают тебя с кровати и тащат за руку к дыре в стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text>Чёрный Человек приближается к тебе – на его лице ничего не разобрать, но воображение рисует там улыбку. Почему-то он уже не выглядит столь угрожающим, и когда его почти десять футов роста погружают тебя в кромешную тьму, ты чувствуешь чуть ли не извращённое удовлетворение.\n\nВнутренность чёрного создания сверкает и переплетается перед твоими глазами, потому что его фигура – это врата в бездонную бездну. Бездну, откуда являются два силуэта разных размеров.\n\nПервый – это старуха с нездоровой кожей, покрытой язвами, следствие жизни намного более долгой, чем отмерено человеческому телу, второй – крыса с человеческой головой, ухмыляющаяся тебе.\n\n— Ты бесполезен, Гилман, — шамкает беззубая страхолюдина и хватает тебя за руку. – Ты не смог раскрыть даже доли той силы, что надеялся узреть.\n\nИ она тащит тебя за собой бездонную яму, служащую телом её хозяину. Ты даже не думаешь сопротивляться.\n\nТвоих останков так и не найдут. Быть может, они даже находятся не в нашем измерении.\n\nПоследней твоей мыслью, перед слиянием с безумием внешнего космоса, было то, что есть знание, не предназначенное для человеческого разума.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Texts>
				<Text>Спустившись в вестибюль, встречаешь неожиданно озабоченный взгляд миссис Домбровски.\n\n— С вами всё в порядке? Вы ужасно выглядите.\n\nТут же хватаешься за подвернувшуюся возможность и принимаешься рассказывать, что с тех пор, как ты здесь поселился, тебя мучают ужасные головные боли. Домохозяйка кивает, как будто это для неё не новость, и предлагает тебе не теряя времени отправиться к доктору. Просишь миссис Домбровски привести доктора сюда, потому что ты человек здесь новый и никого не знаешь. Однако она не только не собирается идти за доктором, но, к твоему удивлению, даже не покинула места за конторкой!\n\n— Искренне сожалею, сэр, но я здесь не для того, чтобы ухаживать за больными – с меня вполне достаточно ухода за моим мужем, — даёт она резкую отповедь и грузно отворачивается.\n\n— Оно и не диво, что мистер Домбровски болен, — ты обводишь рукой окружающие стены. – Этот клоповник, он просто убивает.\n\nВ полном разочаровании возвращаешься в свою комнату, кляня хозяйкину упёртость.</Text>
				<Text Style="Small">Твой гнев столь яростен, что ты получаешь очко посвящения.</Text>
				<Text>Запершись изнутри, расхаживаешь по комнате, как тигр в клетке. Очутившись возле наклонной стены, чувствуешь настойчивое побуждение коснуться её скошенных углов. Но как только ты это делаешь, получаешь сильный удар по темечку, а из стены вываливается огромный кусок кладки. Перед глазами всё заливается красным, зажимаешь их руками и падаешь на пол – у тебя приступ. Перед тем как потерять сознание, видишь странную галлюцинацию – из пролома в стене выскакивает мохнатая зверушка и усаживается тебе на грудь.\n\nНесколько следующих часов тебя терзают жуткие кошмары. Человек с телом крысы и крошечными человеческими ручками шепчет тебе в ухо о нечестивых пытках, которым старая домохозяйка подвергает своего мужа. Тварь пытается убедить тебя, что необходимо положить конец её злодеяниям и во что бы то ни стало спасти несчастного мужа.\n\nЗакричав, просыпаешься мокрый от пота. Уже полночь – ты потерял целый день. Несомненно, лихорадка подкосила не только твоё тело – ты на полном серьёзе размышляешь, не было в твоих видениях зерна истины. Что-то с этой миссис Домбровски не чисто – это уж точно.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Твои сны имеют реальную подоплёку, и ты хочешь спуститься и попытаться выяснить это"/>
				<Option Goto="72" Text="Всё-таки, как и предлагала миссис Домбровски, обратиться к врачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Когда чудовищный прислужник ведьмы указывает тебе на пустоту, ты понимаешь, что по какой-то причине твоё присутствие здесь нежелательно для этой парочки.\n\nНеобъяснимая могучая сила принимается тащить тебя прочь от холма, в котором ты сейчас узнаешь буйную и живую – а заодно чуждую и странную – версию холма, на котором стоит Ведьмин дом.\n\nНапрягаешь собственную волю, сопротивляясь их намерению тебя изгнать. Похоже, ведьму это сильно расстроило, поскольку та отправляется к тебе неуклонной поступью, но при этом с такими усилиями, словно шагает в толще воды.\n\nТы напуган, но твёрдо стоишь на своём. Завывания, слышавшиеся раньше вдалеке, стали на дюйм ближе – как и старая Кезайя.\n\nМорщинистая и лишённая ногтей рука старой карги медленно тянется к твоей груди, и ты невольно замечаешь насколько же эта ведьма старая. Она глядит на тебя с искажённым ненавистью лицом. У неё нет век, чтобы прикрыть глаза, но зрачки затуманены самим временем, превратившись в затянутые катарактой серые бельма. Они похожи на глаза кальмара или иной морской твари, утратившие блеск и высохшие без воды.\n\nТеперь ты уже сам хочешь уйти, но не можешь.\n\nСвирепый толчок отбрасывает тебя в противоположную сторону, и ты катишься вниз по склону. Когда тебе удаётся встать, ведьмы с приживалом нигде не видно, и ты вообще находишься совсем в другом месте.\n\nСлегка сбитый с толку, отправляешься бродить по тёмному плато, укрытому густым туманом, который, похоже, одинаково простирается во все стороны.\n\nЧто-то изменилось в твоём кошмаре – ощущение реальности столь велико, что ты замечаешь, что на тебе то самое исподнее, в котором ты лёг спать. Ты голый, босой и заблудился в болоте без малейшей зацепки, которая помогла бы сориентироваться. Ты считаешь, что шагаешь на юг, но твоя оценка основана лишь на лёгком понижении местности в этом направлении.\n\nНебо затянуто серым водоворотом тумана, отдалённо напоминающим тучи перед грозой. Но вот, после долгой ходьбы, ты слышишь голоса и смех, доносящиеся откуда-то с возвышенности в этом покрывающем землю одеяле испарений.\n\nОстанавливаешься и смотришь. Это стайка детишек, бросающих палку собаке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Подойти к детям и собаке"/>
				<Option Goto="20" Text="Лучше держаться от них подальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Пинком выбиваешь дверь и бросаешься в подвал.\n\nОднако то, что ждёт тебя там, ещё хуже того, что таилось снаружи.\n\nБедный мистер Домбровски привязан к голой пружинной сетке кровати. От долгого лежания в одной позе на ржавых пружинах у него слезла кожа со спины. Сам он настолько истощён, что под пергаментной кожей выпирают рёбра, он едва может повернуться на шум.\n\nРядом хозяйка-садистка Ведьмина дома кормит своего мужа гнусной массой, стекающей по его пересохшим губам. Тут мистер Домбровски принимается дёргать головой – но он вовсе не просит тебя о помощи, а предупреждает свою жену о вторжении чужака!\n\nНо самое ужасное, что у «жены» нет ног! Вместо них извивается однородная масса щупалец, марая пол вокруг фиолетовой жидкой слизью. Конечно же! Вот почему она никогда не выходила из-за конторки!\n\nЗрелище столь омерзительно, что ты теряешь контроль и бросаешься на супругов, намереваясь положить конец этому противоестественному кошмару.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Приходишь в себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Это была ужасная ночь. Тебя преследовали кошмары, вызывающие панику и отвращение. Особенно кошмары с участием кощунственного мелкого гибрида Дженкина, чей вновь и вновь посещающий твой разум образ в тысячу раз более мерзкий, чем можно было ожидать по слухам и старым документам.\n\nВ этих кошмарах ты погружаешься в безграничные бездны невыразимых цветов и вызывающих замешательство звуков, где материя и гравитация перемешиваются до полной неразличимости.\n\nВ этих кошмарах ты парализован и не можешь идти, плыть, ползти или лететь, но ощущаешь движение, в чём-то принудительное, как будто тебя что-то тащит. Ты не можешь описать самого себя, потому что всякий раз, как пытаешься себя рассмотреть, странное искажение восприятия заставляет тебя видеть себя изменённым, как в скошенной проекции... но при этом гротескно пропорциональным твоему окружению.\n\nБездны кажутся населёнными неописуемыми угластыми массами вещества, частью органического, частью нет.\n\nУтром просыпаешься с ужасной слабостью. Твой сон, далеко не освежающий, лишь усугубил мучающие тебя лихорадку и упадок сил, словно у тебя тропическая болезнь. Чувствуешь себя разбитым, словно всю ночь прорубался сквозь джунгли – разве только джунгли эти были в твоей голове.\n\nПервое твоё побуждение – как можно скорее посетить кабинет доктора Мальковича, но затем вспоминаешь, что на этой неделе у тебя промежуточные экзамены. Разрываешься между необходимостью отправиться к врачу и опасением пропустить экзамены и провалиться по ряду предметов, если твое утомление окажется чем-то серьёзным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Для тебя тяга к знаниям важнее здоровья — можешь идти"/>
				<Option Goto="44" Text="Считаешь визит к доктору неотложным делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Почувствовав некое глубинное зло в том, как дети играют с собакой, разворачиваешься и даёшь ходу, пока они тебя не заметили.\n\nТы бродишь по болоту, как тебе кажется, часами, и хотя ни голода ни жажды не испытываешь, ты алчешь перемен в окружающем тебя единообразии.\n\nСловно по волшебству на твоём пути из тумана вырастает старый заброшенный дом.\n\nУстав до изнеможения и охваченный внезапной дрожью, подходишь к дряхлым стенам в надежде укрыться.\n\nДом сложен из сгнившего дерева, посеревшего от времени и влажности. Этаж только один, длинный, узкий и словно покосившийся от собственной тяжести. На крыше уцелело всего несколько чёрных черепичин, а висящие на окне рваные тряпки не дают тебе заглянуть внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Хочешь войти в дом"/>
				<Option Goto="65" Text="Дальше скитаться бескрайним болотом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ты стоишь посреди городской площади Иннсмута. Рядом стоит одинокий уличный фонарь, и ты понимаешь, что отбрасываемый им маленький конус неверного света, это единственный свет в городе.\n\nТебя мутит от запаха селитры, а мороз пробирает до костей. Твои попытки согреть руки в карманах ничего не дают, и ты обращаешь внимание, что вокруг не слышно даже сверчков.\n\nТы не знаешь, как долго ты ждёшь, затерянный посреди нигде. Но вот тебя слепит свет фар дряхлого автобуса – ты и не слышал, как он подъехал.\n\nДвери открываются, и ты садишься в автобус, даже не удивившись, что ты – единственный пассажир. Водитель, зловещий тип с широкими глазами и вывернутыми губами, мрачно тебе усмехается. Суёшь ему какую-то мелочь и плетёшься на самый задний ряд. Но когда зловещий город остаётся позади, тебя охватывает всепоглощающее желание попросить водителя остановиться и дать тебе вернуться в Иннсмут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Во время приключения ты видел список литературы профессора Уфама" Availability="Список литературы"/>
				<Option Goto="27" Text="Ты не видел списка литературы профессора Уфама" Availability="!Список литературы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>И вновь пред твоими глазами разверзается ревущая бездна бесформенной пустоты, и ты оказываешься в грязном переулке, который выглядит знакомо.\n\nТы стоишь в одной пижаме перед прогнившей дверью четырёхэтажного дома. Он выглядит покинутым, но на самом деле его населяют самые бедные иммигранты, кишащие на окраинах Архэма. Перед тобой стоит чёрный человек в бесформенных одеяниях, а Бурый Дженкин обнюхивает его лодыжки как преданный пёс.\n\nБезликий указывает на дверь, и ведьма за рукава пижамы тащит тебя в коридор с щербатыми стенами. Старая Кезайя подводит тебя к лестничной площадке, где ты слышишь плач и молитвы, хотя не в силах понять ни слова. Ведьма приказывает тебе стоять и врывается в помещение. Твоих ушей достигает приглушенный крик, и почти сразу ведьма выходит с неподвижным свёртком, который вручает тебе.\n\nВид этого свёртка, доносящийся из него плач и встречающий его извращённый смех мелкого острозубого чудовища для тебя невыносимы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Ты в своём приключении набрал больше 12 очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 12"/>
				<Option Goto="66" Text="Ты в своём приключении набрал 12 очков посвящения или меньше" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Texts>
				<Text>Становишься между животным и оравой детей. Дети подходят и берут тебя в кольцо. Их больше дюжины, и хоть ты не можешь их толком разглядеть сквозь туман, их кожа чересчур уж загорелая.\n\nТы понимаешь, что сильно сглупил, но ведь это всего лишь сон...\n\n— Убирайтесь! – кричишь им. – Пшли, или я применю силу!\n\nВ ответ раздаётся тонкое хихиканье, действующее тебе на нервы. Затем собака, которую ты пытался спасти, поднимается и, подволакивая задние лапы, идёт к своим мучителям. А нет, не к детям...\n\nИз тумана выныривает тёмное и вытянутое создание – совершенно безликий и чёрный человек почти шести с половиной футов ростом. Дети расступаются, и собака, превратившаяся в размытого и туманного зверя, ложится у ног пришельца.\n\nИ тут ты сам начинаешь двигаться к нему! Вернее, это всё вокруг тебя движется в противоположном направлении, пока ты не оказываешься лицом к лицу с верзилой.\n\n— Ты мой, мистер Гилман.\n\nЧёрные ногти оцарапывают твоё запястье, и две капли крови стекают на руку существа.</Text>
				<Text Style="Small">Получи 2 очка посвящения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Следующие четыре дня ты как одержимый штудируешь толстенные тома по физике и математике, пытаясь подвести под свои идеи теоретическую базу. Настолько одержимый, что даже ночуешь в библиотеке – ведь ты так и не подыскал себе приличного жилья.\n\nТы работаешь с революционными моделями Бора, Планка, Гейзенберга, Эйнштейна и их бесконечными формулами и уравнениями. Голова идёт кругом, но ты приходишь к заключению, что хотя теории сих мужей и не противоречат твоим идеям, но этого недостаточно, чтобы подвести под них научный фундамент.\n\nПод конец тебя уже мутит от недосыпания и отсутствия результатов – ощущения, как при начинающейся холере. И как раз в этот момент из самого тёмного коридора библиотеки появляется человек в очках с золотой оправой и лицом, морщинистым, как страницы средневековой рукописи, и манит тебя рукой.\n\nКак ты поступишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Поговорить с этим дедушкой"/>
				<Option Goto="73" Text="Ты разочарован тем, сколь мало может предложить традиционная наука и хочешь отправиться исследовать местный фольклор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Собрав всё своё мужество, устремляешься по улице, высматривая место, где ты в последний раз видел каргу. Сказывается постоянное напряжение – ты начинаешь задыхаться. Безрассудно ныряешь в тёмный проход меж двух домов, настолько старых, что их фундаменты подкосились, и сами дома привалились друг к другу, превратив проход в тесный туннель.\n\nИ вот ты уже в лабиринте запутанных переулков, где нет ни души – лишь грохот твоих шагов по булыжникам мостовой составляет тебе компанию. Дома вокруг тебя кажутся искорёженными и деформированными, вытянутыми или сгорбленными, и угрожающими, как будто собираясь сожрать тебя своими гнилыми и слепыми окнами.\n\nБежишь в отчаянной попытке найти помощь, которая никогда не придёт. Наконец в конце бесконечного коридора из особняков безумия видишь шагающую к тебе фигуру человека в чёрном. Он приближается, и звук его шагов, ритмичный и странно животный, наполняет тебя непостижимым страхом. Ты не в силах пошевелиться, и можешь лишь наблюдать, как его силуэт становится всё выше, пока не вырастает до самого верха переулка.\n\nЧёрное существо похоже на человека, но не является им. Одежда, кожа, белки глаз... Всё это абсолютная чернота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Подождать и узнать, чего это существо хочет"/>
				<Option Goto="29" Text="Удрать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Приходишь в университет в полной уверенности, что теряешь время в старом доме. Хотя постоянная головная боль поутихла, выглядишь ты так, что остальные студенты от тебя шарахаются. Лекции кажутся бесконечными, и единственное, о чём ты можешь думать, это проклятая комната с её косыми стенами. Она становится навязчивой идеей, тебе начинает чудиться закономерность в углах и гранях её кладки.\n\nДни идут своим чередом, и твои отметки ухудшаются. Ты проваливаешь гуманитарные дисциплины, зато твои познания в математике и физике поражают профессоров. Наконец, одним мартовским утром ты получаешь послание от университетского библиотекаря профессора Генри Армитажа – он хочет, чтобы ты немедленно отправлялся в его новый кабинет. Однако профессор Уфам желает обсудить с тобой некоторые аспекты новейших физических теорий, могущих представлять для тебя интерес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Встретиться с Армитажем"/>
				<Option Goto="64" Text="Лучше придерживаться научного плана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text>Поспешно встаёшь и ковыляешь через весь автобус к водителю.\n\n— Остановитесь! – требуешь ты, уперев взгляд в небо за окном. – Остановитесь!\n\nВодитель не тормозит, но автобус сворачивает на какой-то просёлок в нужном тебе направлении. Вскоре ты уже не в силах себя контролировать и бросаешься на стекло, как муха в банке.\n\nСправа от дороги огромный утёс спускается к неспокойному морю. Гигантские фиолетовые волны бьются о скалы, но ты слышишь лишь собственное дыхание. А затем ты видишь, как со дна океана вдали вздымается гора, с которой водопадом стекают воды.\n\nИсполинское существо нечётких очертаний выныривает у рифа Дьявола. Оно напоминает антропоморфную лягушку титанических пропорций. На тебя снисходит странное озарение – это существо, почти как ты сам, отвечает на зов... зов звёзд! Что-то затевается, что-то слишком ужасное, чтобы человеческий разум мог его постичь. И когда амфибия встаёт на задние лапы, чтобы завыть на созвездия Гидры и Корабля Арго, твоя воля ломается, и ты вторишь жабе как безумец.</Text>
				<Text Style="Small">Получи 3 очка посвящения и...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Просыпаешься, словно и не спал вовсе. Головная боль всё ещё сильна, но вроде бы с наступлением дня чуть поутихла.\n\nНе теряя ни секунды, приступаешь к осмотру комнату, надеясь отыскать ключ к тайным знаниям, которыми обладала старая Кезайя.\n\nКак ни странно, но комната достаточно просторная, хотя и не правильной формы – северная стена наклонена внутрь, так сильно, что потолок (слишком низкий, как на твой вкус), полого опускается ей навстречу. Если не считать бросающейся в глаза крысиной норы, другого доступа в пространство между наклонной стеной и внешней стеной дома нет – хотя ты готов поклясться, что, поднимаясь по холму, видел окно. Должно быть, его давно заколотили.\n\nНад твоей головой, по идее, расположен нежилой чердак, но ты не видишь способа попасть туда. Бросив взгляд на старый будильник, понимаешь, что если не хочешь пропустить лекции по математике, пора выходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Иди в аудиторию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ужас от того, что это существо может тебя преследовать, столь велик, что ты даже не сознаешь, что ноги несут тебя совсем не в том направлении. Ты бежишь вдоль границ опасного портового района, в южном направлении по Чёрч-стрит.\n\nХочешь войти в храм, но странный, неподвластный тебе импульс, побуждает тебя не останавливаться. Наваждение столь велико, что ты подозреваешь у себя некую разновидность нервной болезни, заставляющей тебя действовать с таким рвением, возможно вызванную твоим лунатизмом.\n\nНаправляешься на север по Гаррисон-стрит до моста через Мискатоник. Кроме тебя на улицах ни души. Начинает дуть холодный ветер, но ты мокрый от пота.\n\nСнова вздрагиваешь – на пустынном речном острове из пустоты является нечто. Это одетая в тряпьё старуха, она идёт в высокой траве – и трава шевелится, словно кто-то ещё шныряет у её ног. Заметив, что ты её видишь, старуха указывает на тебя, вызвав у тебя новый приступ жути. Карга подходит к белой каменной плите, которая вся покрыта бурыми потёками.\n\nСмотришь на небо и кричишь в отчаянии. И вдруг ты понимаешь – звёзды тебя зовут. Незнакомое созвездие между Гидрой и Кораблём Арго объявляет тебя своим. Теряешь сознание, а в себя приходишь на...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Увлекаемый необъяснимой силой, ползёшь, следуя направлению, начертанному лапой твари. Чувствуешь, как тебя вышвыривает из пустынного пейзажа, и возвращаешься к скитанию в бесформенных безднах. На тебя налетает одна из аморфных масс органической материи, и ты сваливаешься в головокружительную спираль, пока не пробуждаешься на своей кровати. Лишь твоя невероятная духовная сила позволила тебе пережить эти ужасы!\n\nОткрыв глаза, видишь вокруг себя соседей, а сам ты корчишься и трясёшься как безумный. У дверей стоит и молится о твоей душе Джо Мазуревич.\n\n— Хлопец, тебе необходимо съехать! – кричит Джо, увидев, что ты очнулся. – Свет! Свет! – бормочет он, тыча в тебя распятием.\n\n— Полегче, Юзеф, — загораживает тебя от фанатика другой жилец, Павел Чойнски. – Прошлым вечером, когда Юзеф возвращался домой, отметив День Патриота, он увидел фиолетовый свет в твоём окне, — объясняет тебе Павел.\n\n— Фиолетовый свет? – ты и понятия не имеешь, что это должно значить.\n\n— Свет, сопровождающий ведьму, когда она приходит за душой! Все это знают.\n\nСоседи расходятся, а ты погружаешься в раздумья. Свет тебе, несомненно, знаком, но ты ведь видел его только во снах. Откуда же о нём мог узнать Мазуревич?\n\nПосле этого случая у тебя возникло ощущение, что тебе знакомо место, куда тебя уносят кошмары. В последующие дни побуждение отправиться на юго-восток переходит в одержимость. Сам того не осознавая, ты глядишь в этом направлении. Целыми днями ты вынужден бороться с побуждением часами сидеть и таращиться в пустое место на полу твоей комнаты, где стена смыкается с прогнившими половицами.\n\nВсякий раз такие созерцания сопровождаются головокружением и невыразимой головной болью. Очевидно, тут есть какая-то связь с влечением на юго-восток. И тут тебя озаряет. Звёзды! Нечто такое в звёздах, что зовёт тебя и одновременно нуждается в тебе.\n\nВ начале марта тебя посещает кошмар, отличный от остальных. Видишь обычный фиолетовый свет, стекающий по косой стене, а затем ты пробуждаешься от неестественной яркости, льющейся на тебя подобно водопаду и сочетающей оттенки жёлтого с лучом синего индиго.\n\nТы лежишь на высокой террасе – настолько высокой, что наличие у неё перил совсем не внушает тебе уверенность. У твоих ног вздымается море диковинных пиков, куполов и минаретов нелепых очертаний.\n\nТы находишься на вершине бескрайнего города, освещённого тремя солнцами в виде дисков, висящих, к твоему удивлению, на небосводе, как лампы, а не далёкие звёзды.\n\nУцепившись от страха за перила, ты случайно отламываешь кусок орнамента – фигурку в форме бочонка с узлами или шишками там, где должна быть голова, и тощими руками, торчащими, как лучи звезды – и так же расположены ноги.\n\nПол вымощен чёрными плитами, обжигающими ступни.\n\nА затем издалека доносится приближающийся дьявольский вой исполинской твари.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Ты набрал в своих приключениях больше четырёх очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 4"/>
				<Option Goto="43" Text="Ты набрал в своих приключениях не больше четырёх очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Сам не зная, как ты там очутился, просыпаешься у чёрной воды, на пляже из вонючего песка вперемешку с ракушками, водорослями и полуразложившимися морскими тварями. Тошнотворный запах побуждает тебя поскорее убраться отсюда.\n\nТвоя одежда надета вкривь и застёгнута вкось, как будто ты одевался впопыхах, но ты вообще ничего не можешь вспомнить о прошлой ночи. Все попытки хоть что-то вспомнить, вызывают резкую головную боль, и ты, под конец, бросил это дело и поплёлся в Архэм.\n\nБродя пустынными улочками Иннсмута, ты испытываешь странное чувство. Низкие домишки и рыбачьи хижины выглядят заброшенными, но тебя не покидает ощущение, что из окон за тобой следят нечеловечески широкие глаза.\n\nНаконец садишься на дряхлый автобус на единственной Городской Площади и едешь к Ведьмину дому. Побуждение отправиться на юг теперь исчезло, и, взглянув на небо, ты ясно видишь два солнца – жёлтое наше и тёмно-синее, чужое для нашего мира. Хуже всего то, что это зрелище не кажется тебе чем-то необычным. По какой-то неизвестной причине вид тёмного солнца наполняет тебя извращённым удовлетворением, и ты чувствуешь непреодолимое желание веселиться и праздновать пришествие... чего-то, чего ты не можешь определить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Texts>
				<Text>Даже если бы и хотел, ты всё равно не знаешь, как вернуться отсюда, поэтому тебе остаётся лишь последовать за ним внутрь.\n\nМесто выглядит омерзительно. Хотя снаружи дом кажется заброшенным, тут, видимо, живут люди... много людей. Слышны их голоса и далёкие крики.\n\n— Эй, тут есть кто-нибудь? – спрашиваешь дрожащим от страха голосом.\n\nПоднимаешься по узкой лестнице, скрипящей на каждом шагу. Вокруг слишком темно, пахнет плесенью и заброшенностью. Пол весь в каких-то дырках и пятнах, стены облазят, а обнаруженные на них символы вызывают у тебя тревогу.\n\nВот и второй этаж. Гомон становится слышнее – он доносится из-за приоткрытой двери. Но пахнет на этом этаже просто тошнотворно. Подходишь к двери и заглядываешь внутрь.\n\nГруппа старух в чёрной одежде и чёрных платках на головах сгрудилась вокруг кровати с ржавым железным изголовьем. Стоило тебе шагнуть на порог, как старухи дружно обернулись и уставились на тебя.\n\nРядом с кроватью стоит заведший тебя сюда незнакомец. Он совершенно чёрный, и одежда, и волосы... и даже лицо необычно тёмное. Настолько, что невозможно разобрать его черты.\n\nПытаешься выбежать обратно на улицу, но старухи бросаются к тебе, что-то лопоча на незнакомом языке. Они хватают тебя и затаскивают в комнату.\n\nНа матрасе, испачканном в чём-то, что ты предпочёл бы не опознавать, лежит покрытый потом мальчик двух-трёх лет – он явно болен.\n\nХрычёвки подтаскивают тебя к краю кровати, где стоит чёрный человек. Напрасно ты просишь их не приближать тебя к этому ужасному созданию – карги не говорят на твоём языке. Так что, содрогаясь от страха, ты предстаёшь перед безликим. И тут мальчик начинает трястись и бормотать на языке, который даже на слух не предназначен для людского горла.\n\n— Йа, йа, Шуб-Ниггурат, чёрный козёл лесов с тысячей нечестивых младых...\n\nСлова эхом гудят у тебя в ушах, как будто их повторяют многие уста. Сковавший тебя парализующий страх не даёт ни закричать, ни убежать.\n\nЧёрный человек улыбается, и, прежде чем сознание милосердно покидает тебя, ты видишь, как он суёт свои длинные и острые пальцы в рот мальчику. В тот же момент мальчик издаёт неземной вой и выгибается под пугающим углом.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 очко посвящения и...</Text>
				<Text>Просыпаешься в университетском лазарете. Группа студентов обнаружила тебя валяющимся у границы иммигрантского квартала, на самом берегу реки напротив Мидоу-хилл.\n\nСтарый доктор Уолдрон подходит и присаживается на край твоей койки.\n\n— Мистер Гилман, как вам не стыдно, — отчитывает он тебя со скорбной миной. – Неужели вы принимали дурманящие вещества?\n\nТы отрицательно качаешь головой и говоришь, что просто переусердствовал с занятиями, что, кстати, правда.\n\nПредписав постельный режим и какой-то тонизирующий чай, доктор указывает на дверь.\n\n— Не желаю вас больше здесь видеть, мистер Гилман. В противном случае вас исключат за ваши безумные поступки, и вы потеряете весь семестр. Вы меня понимаете?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Ты послушаешься доктора, вернёшься домой и поизучаешь местный фольклор"/>
				<Option Goto="59" Text="Попытаться выяснить, что с тобой произошло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Борясь с тягой вернуться домой, останавливаешься пообедать и проглядеть прессу, при этом окружающие смотрят на тебя, как на попрошайку или безумца.\n\nПообедав, идёшь в кинотеатр, хотя тебе и дела нет до происходящего на экране, ты просто убиваешь время, сидя сеанс за сеансом, пока не наступает ночь. Только тогда ты возвращаешься на холм Орнэ, предвкушая очередную порцию сновидений.\n\nНо поднявшись в свою мансарду и включив свет, ты видишь на своём столе то, чего совсем не ожидал. Там лежит на боку (поскольку основание отсутствует) экзотическая фигурка из твоего последнего кошмара – бочкообразное тело с тонкими ручками-лучиками и шишками на конце...\n\nКак во сне берёшь фигурку и осматриваешь. Да, она отломана именно в том месте, что и фигурка из сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Исследовать эту непонятную фигурку">
					<Text>Если, с другой стороны, ты уже сыт по горло этими тайнами, можешь лечь в кровать и подождать следующего ночного визита...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты и рад, и не до конца веришь, что встретил в этом болоте других людей. Пытаешься побежать к островку, где играют дети, но это не так-то просто – ты всё время спотыкаешься о покрывающую землю растительность, которая цепляется за твои пижамные брюки и царапает босые ноги.\n\nНаконец, добравшись туда, видишь с дюжину детей с тёмной кожей и довольно неряшливых. Они бросают крупную кость, а собака приносит её хозяевам.\n\nИ вот кость кинули в твою сторону, и псина бросается за игрушкой. Смотришь под ноги – это бедренная кость, из которой (к твоему ужасу) во все стороны торчат ржавые гвозди!\n\nПодбегает собака и смыкает челюсти на кости. Отводишь взгляд и кричишь, умоляя пёсика не делать этого. Пусть ты этого не видишь, зато слышишь ужасный звук, с которым гвозди пробивают челюсти и нёбо животного.\n\nКак хорошо, что это только сон... Или?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Поговорить с детьми и положить конец этим издевательствам"/>
				<Option Goto="8" Text="Лучше бежать отсюда как можно скорее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Отвратительное существо, доселе укрытое в тенях чердака, стоит у стола. Это очень высокий и тощий человек, с очень тёмной кожей и начисто лишённый черт на чёрном лице. Он безволос и одет в одну лишь бесформенную чёрную тунику.\n\nВедьма подталкивает тебя к нему, хоть ты и пытаешься сопротивляться, охваченный ужасом. Существо протягивает тебе серое перо и указывает на книгу.\n\nОтбрасываешь перо в сторону, но тут на стол запрыгивает мохнатая тварь и кусает тебя за запястье. Хлынула кровь, и ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Сам толком не зная, с чего начинать, подходишь к полицейскому участку района Орнэ.\n\nПолицейский офицер направляет тебя в кабинет шефа полиции Фарнсуорта Райта. Хозяин кабинета больше похож на канцелярскую крысу, чем на человека действия.\n\nОбъясняешь шефу, что интересуешься странными исчезновениями в районе и слухами о Ведьмином доме на холме Орнэ. Шеф тебя внимательно выслушивает, но не сказать, чтобы эта тема вызывала у него восторг. Наконец он отправляется в самый дальний угол кабинета и приносит тебе стопку рапортов.\n\n— Вот, — говорит он с кислой миной. – Может быть, вы сумеете отыскать то, что проворонил весь наш департамент.\n\nБольшинство рапортов датировано периодом в районе Хэллоуина. В основном они о том, что было замечено какое-то уродливое существо, типа гигантской крысы с мордой, напоминающей человеческое лицо, шныряющее вокруг домов и преследующие полуночных гуляк. Несмотря на то, что несколько раз снаряжались поисковые партии, изловить тварь так и не удалось. Остальные рапорты касаются исчезновения детей из собственных домов, примерно дюжины человек, тела некоторых из них потом выловили из реки возле острова.\n\nЧувствуешь подступающее головокружение и устойчивую тошноту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Дополнительно расспросить шефа полиции"/>
				<Option Goto="57" Text="Ты уже знаешь достаточно, чтобв отправиться к источнику зла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Texts>
				<Text>Из разговоров с профессором Армитажем ты узнал, что во многих культурах сны считаются вратами в иные миры.\n\nА в почёрпнутых из зловещей работы Абдула аль-Хазреда запретных знаниях ты нашёл несколько строк о том, как контролировать эти так называемые «врата меж измерениями».\n\nТы совершенно уверен, что каким-то образом Кезайе Мэйсон удалось скрыть в косой стене формулы, открывающие врата в мир снов. Именно поэтому твой разум не в силах их открыть, бодрствуя – сложные уравнения, изгибающие время и пространство, могут быть решены только в фазе быстрого сна.\n\nНесколько следующих ночей ты выполняешь ряд ритуалов, позволяющих открыть подобные врата... Хотя ты также со всей полнотой осознаёшь, что использование этой древней магии – ошибка, которая может стоить тебе не только души, но и физического тела.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь очередное очко посвящения, и отныне и впредь можешь тешить своё любопытство, управляя собственными снами.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Управление снами</Triggers>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Приближаешься к книге и тут-то замечаешь стоящее у стола отвратительное существо, доселе скрытое в тенях чердака. Это очень высокий и тощий человек, с очень тёмной кожей и начисто лишенный черт на чёрном лице. Он безволос и одет в одну лишь бесформенную чёрную тунику.\n\nОбъятый ужасом, подходишь к «нему», и существо протягивает тебе серое перо, другой рукой указывая на книгу. Затем на стол запрыгивает мохнатая тварь и кусает тебя за запястье. Хлынула кровь, и ты радостно расписываешься ею в зловещем томе к безумному удовлетворению всех присутствующих.\n\nПолучаешь три очка посвящения и теряешь сознание.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Случившееся этой ночью начинает повторяться каждую ночь без перерыва, пока ты остаёшься в этом доме. Чувствуешь себя настолько больным и слабым, что вскоре уже не можешь посещать занятия.\n\nУжас начинается ещё в период лёгкой дрёмы, достигая наибольшего накала перед тем, как ты крепко уснёшь, и ты лежишь в кровати, отчаянно пытаясь не уснуть, а слабый фиолетовый свет просачивается из заколоченного окна на чердаке над тобой. После чего прямо в углу между стеной и полом неизбежно появляется сгорбленная фигура крысы с лицом старика и начинает подкрадываться с выражением злого удовлетворения на бородатой физиономии.\n\nНо прежде чем дьявольская тварь успевает коснуться тебя, сны превращаются в чёрный провал. Но в марте Бурый Дженкин начинает являться в кошмарах в компании ещё одного размытого облика, который становится чётче с каждой ночью, принимая черты мерзкой горбатой старухи. С каждым днём, с каждой неделей они успевают подойти ещё на чуть-чуть, и ты просыпаешься, чувствуя себя всё менее способным противиться их злому влиянию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text>Глубоко расстроенный замечанием товарища, отправляешься в постель. У тебя из мыслей не идёт, что Элвуд просто насмехается над твоими трудами, поэтому, дождавшись по-настоящему глухой ночи, ты поднимаешься в свою комнату, чтобы отыскать одну из толстых тетрадей, где ты бисерным почерком записывал свои кошмары и исследования.\n\nНа обратном пути тебя словно бы сопровождает извивающая фигура старухи, которая ползёт по полу, скрываясь в твоей тени. Со злой ухмылкой ты садишься возле Элвуда.\n\n— ЧУШЬ! – кричишь ты и бьёшь его тетрадью по голове. – ДИЧЬ! – и ты продолжаешь снова и снова бить его...\n\nНе в силах перестать смеяться, засыпаешь у окровавленной ножки кровати своего товарища...</Text>
				<Text Style="Small">Получи 4 очка посвящения...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Просыпаешься с запёкшейся кровью на запястье, как раз возле манжеты рубашки. Посмотрев на пол, видишь, что мука осталась нетронутой. Никто не заходил сюда, следовательно, тебя, скорее всего, укусила крыса. Однако, на самой кровати нет ни следа крови, хоть твоя рука обильно её покрыта.\n\nВремя обратиться за помощью.\n\nБерёшь таинственную фигурку, и тобой тут же овладевает побуждение выбежать из дома. Пересилив себя, относишь фигурку в комнату Элвуда. Однако, его больше заботит твой жуткий вид. Элвуд настаивает, чтобы ты пошёл с ним в университет, где так долго не был, и ты подчиняешься... удалившись от дома, ты почувствовал себя лучше.\n\nПриближается Вальпургиева Ночь, и Элвуд придумал план, как вывести тебя из-под зловещего воздействия твоей спальни.\n\nЭлвуд настаивает, чтобы ты ночевал в его комнате, и ты подчиняешься. На три дня твоя лихорадка, вроде бы, идёт на убыль, и ты посвящаешь это время исследованию странной фигурки. Увы, но никто не в силах не только распознать её происхождение, но даже идентифицировать её материал. Один лишь профессор Эллери, заместитель профессора Падоби с факультета геологии, обнаружил в незнакомом сплаве наличие платины и теллура, но при этом смешанных с элементами, чьи атомные веса никак не удавалось определить.\n\nВернувшись домой, вы с Элвудом продолжили начатую ещё по дороге горячую дискуссию о том, как эта вещь могла попасть к тебе в руки. Ты настаиваешь, что её тебе в твоих снах дала сама ведьма Кезайя, путешествующая межизмеренческими вратами с помощью неких древних знаний.\n\nОбсуждение возможности того, что ведьмы хранят недоступные простым смертным знания, затянулось на несколько часов, и под конец пошли упоминания о древних запретных книгах и постыдных культах, а также о посланце запрещённых богов, ужасном Ньярлатотепе. Но как только ты начал рассказывать о своих встречах с подобными сущностями, Элвуд положил дискуссии конец категорическим:\n\n— Чушь и дичь!\n\nЗатем он погасил свет, и вы улеглись спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Ты набрал больше 9 очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 9"/>
				<Option Goto="22" Text="Ты набрал не более 9 очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Собравшись с духом, перешагиваешь порог, опасаясь... или, может, надеясь, что особняк (переделанный в дешёвую меблирашку) полон, и свободных комнат нет. Но очутившись в мрачной прихожей, ты понимаешь, что поселиться здесь может лишь совсем отчаянный человек... или безумец.\n\nСтоит тебе войти в дом, как на тебя обрушивается головная боль, словно усиливающаяся с каждым твоим шагом вглубь здания.\n\n— Чем могу служить? Вы заблудились?\n\nЖенщина, дряхлая, как это место, спрашивает тебя с иностранным акцентом. Её зовут пани Домбровска (миссис Домбровски), она иммигрантка из Польши, и её угораздило купить кишащий крысами особняк, не подозревая о его ужасном наследии.\n\nНо удивление сменяется ужасом, стоит тебе спросить хозяйку, свободна ли знаменитая комната Кезайи Мэйсон. А на твои вопросы о местных преданиях, она и вовсе отвечает, что у пана будет достаточно времени, чтобы всё узнать самому.\n\nМуж хозяйки, пан (мистер) Домбровски, столь же дряхлый старец, вдобавок недужный, поэтому багаж тебе придётся тащить наверх самому.\n\nС гнетущим чувством поднимаешься по покоробившимся и узким ступенькам – и когда ты уже приготовился испустить дух от изнеможения, лестница резко обрывается перед дверью, чёрной и прогнившей, словно труп висельника.\n\nСтоит тебе перешагнуть порог мансарды, череп прознает такой болью, что ты едва не теряешь сознание. Кое-как ковыляешь к железной кровати. На каждый шаг половицы отзываются скрипом, в ответ на который где-то над головой принимаются хлопать крылья, ещё больше усугубляя твои мучения.\n\nСобираешься спросить, что это за шум, но тут хозяйка захлопывает за тобой дверь – хорошо хоть ключ торчит с твоей стороны. Ты готов поклясться, что старуха не осмеливалась переступить порог!\n\nРухнув на прелый матрас, замечаешь, как тёмно вокруг, но ты слишком устал, чтобы зажечь масляную лампу.\n\nБорясь со страхом, готовишься к первой ночи в Ведьмином доме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="В своих изысканиях ты получил хоть одно очко посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 0"/>
				<Option Goto="28" Text="Тебе лишь предстоит знакомство с ужасами Культа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Исполинская башня, где ты стоишь, соединяется с более низкими сооружениями виадуками. И по одному из них к тебе в молчании идут пять фигур. Двое – это ведьма со своим кошмарным животным, но остальные... Они шестнадцати футов ростом! Это ожившие копии фигурок, украшающих балюстраду.\n\nТеряешь сознание, прежде чем они подходят к тебе. Открыв глаза, понимаешь, что лежишь в кровати, мокрый от пота и со странным жжением на ладонях и подошвах. Побуждение выскочить из комнаты и мчаться на север столь велико, что ты не можешь ему противиться.\n\nТоропливо одеваешься и выходишь. Твои глаза немедленно прикипают к точке на небосводе – какому-то диску, чуть синее остального неба.\n\nЧас спустя к тебе возвращается контроль над телом, и ты обнаруживаешь себя за городом – вокруг простираются тёмные болота, а жутковатая дорога ведёт к Иннсмуту, проклятому городу, куда почти никто не отправляется по собственной воле.\n\nОднако ты чувствуешь, что должен преодолеть мили, отделяющие тебя от покрытых мхом и селитрой улиц Иннсмута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Вернуться в Ведьмин дом до наступления темноты"/>
				<Option Goto="60" Text="Ты поддашься желанию пойти на зов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text>Бледный как привидение спускаешься по лестнице. Каждый скрип половиц этого дряхлого дома острым ножом вонзается в твои уши. Чувства твои столь обострились, что пожелание доброго утра от миссис Домбровски почти заставляет тебя согнуться пополам от боли. Охваченный внезапной вспышкой гнева ты, и не думая ответить на любезность, выскакиваешь через парадную дверь, захлопнув её за собой.\n\nСвет зарождающегося дня оказывается сущим мучением, и по пути к кабинету доктора Мальковича останавливаешься купить чёрные очки.\n\nДом, где доктор принимает пациентов, находится в наиболее респектабельном районе возле реки Мискатоник. Поскольку сейчас других пациентов нет, а ты выглядишь как восставший из могилы, тебя принимают без промедления.\n\nПосле осмотра врач спрашивает, не было ли у тебя контактов с дикими животными или с нездоровыми местами. Сперва ты и не знаешь, что сказать, но затем рассказываешь всё связанное с твоими кошмарами и кишащим крысами чердаком в доме на холме Орнэ.\n\nДоктор подозревает у тебя мозговую горячку и, как ты и опасался, запрещает тебе ходить на занятия.\n\nЗлой на себя из-за своей слабости, решаешь вернуться в особняк и целиком посвятить себя тайным секретам старой Кезайи Мэйсон.</Text>
				<Text Style="Small">Получи очко посвящения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>В бумагах графства Эссекс ты находишь множество документов, связанных с процессом Кезайи Мэйсон, включая изрядный список злодеяний, в коих она созналась под пытками.\n\nТы с восторгом читаешь признание судье Готторну, о «фигурах и углах, коим следовать можно, ибо указуют они пути, сквозь стены к другим местам дальним ведущие». Ведьмы использовали эти «пути» в различных частях города, чтобы проводить свои шабаши, не опасаясь помех со стороны властей.\n\nИменно это тебе и нужно! Доказательство, что у ведьм была формула путешествий во времени...\n\nБез промедления ты начинаешь исследования района, где расположен Ведьмин дом, и твоё открытие наполняет тебя ужасом – сообщения о появлениях Кезайи в старом доме и окрестных улочках продолжают поступать до сих пор! Похоже, ведьме и дела нет до того, что она мертва уже два столетия! А ещё твоё внимание привлекают столь же регулярные статьи о пропаже детей в окрестностях реки и холма Орнэ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Ты сторонник прямого подхода и отправишься в Ведьмин дом"/>
				<Option Goto="51" Text="Стоит более пристально изучить сообщения об этих регулярных происшествиях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Texts>
				<Text>В редакции «Архэм Эдвертайзер» на диво тихо и безлюдно, как будто большинство журналистов и фотографов разъехались по разным сенсациям.\n\n— Чем могу служить? – спрашивает тебя старик, не прекращая медленно печатать на новеньком ундервуде.\n\nПосле недолгих колебаний ты рассказываешь всё, что знаешь о старой Кезайе и местных легендах.\n\n— Если бы мне давали по доллару всякий раз, когда очередной чокнутый пытается раскрыть секреты Ведьмина дома, я бы не торчал тут, сочиняя им некрологи... — зловеще бурчит газетчик.\n\nОднако, наворчавшись, пусть и без всякой охоты, старец притаскивает коробку с газетными вырезками:</Text>
				<Text Style="Selected, Little">«ЖИТЕЛИ СПУСКА ОРНЭ ТРЕБУЮТ ПОЛИЦЕЙСКОЙ ЗАЩИТЫ ОТ ИСЧЕЗНОВЕНИЙ\n\nГруппа родителей, встревоженных случаями пропажи детей возле реки на спуске Орнэ, обратились к шефу полиции суперинтенданту Фарнсуорту с просьбой назначить патрулирование в Канун Всех Святых.\n\nНапоминаем, что это не первый раз, когда сообщается о нападениях дикого животного и исчезновениях детей в этом районе.\n\nШеф полиции посоветовал родителям во избежание дальнейших происшествий не позволять детям играть на берегах реки Мискатоник».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Пора уже навестить Орнэ"/>
				<Option Goto="36" Text="Навестить шефа полиции Фарнсуорта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Тебя беспокоит, что полиция даже не стала расследовать эти странные происшествия возле Ведьмина дома.\n\nКонечно, так могло быть потому, что на самом деле ничего странного в этих случаях не было, но что-то заставляет тебя считать, что, возможно полицейские не стали утруждать себя ради населяющей район голытьбы.\n\nИменно последнюю версию ты с праведным гневом и озвучиваешь шефу полиции.\n\nСперва тот сохраняет спокойствие, но по мере того, как твои бичевания набирают обороты, начинает закипать. Терзающая тебя головная боль просто невыносима, ты даже не уверен, что большинство сорвавшихся с твоих губ слов были на самом деле твоими.\n\nКогда же ты хватаешь шефа Фарнсуорта за грудки, тот не выдерживает и зовёт на помощь коллег.\n\n— Вы должны что-то предпринять! – истерично брызжешь слюной ты. – В этом доме что-то происходит! Что-то ужасное!\n\nОфицеры тебя скручивают и после «сеанса мануальной терапии» отправляют в больницу для обследований.\n\nВ себя приходишь избитым...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Детей почти не видно. Вроде бы они очень маленькие, и ты можешь различить лишь крошечные фигурки, снующие туда и сюда. И тут до тебя доходит, что ты не можешь разглядеть стены домов, ты как будто паришь в густом и бесконечном облаке. Звуки также нечёткие, и к смеху примешивается жужжание как от сотен мух.\n\nПытаешься поймать одного из шныряющих перед тобой детей, но тщетно. Да они играют с тобой! Наконец, хватаешь одного за руку и разворачиваешь к себе.\n\nНо отнюдь не ребёнок глядит на тебя белыми, как туман, безжизненными глазами. Это ТЫ! Но только какая-то пародия на настоящего тебя, как оживший труп. Наконец из его рта вырывается облако оводов, здоровых, как шершни.\n\n— Не играй с собакой, — говоришь «ты», и голос трудно назвать человеческим. – Бурый Дженкин приходит за нами, когда ты спишь!\n\nВыпускаешь «себя» и бросаешься бежать, но лишь затем, чтобы угодить в окружение десятка или дюжины детей.\n\n— ТЫ ПОКОЙНИК, ГИЛМАН. Она увидела тебя, и она идёт за тобой.\n\nПолучаешь очко посвящения и теряешь сознание.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Приходишь в себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Texts>
				<Text>Подходишь к полуразвалившемуся крыльцу и видишь, что дом не так заброшен, как казалось издалека. Из окон и из-под двери пробивается слабый свет. Не раздумывая, подходишь и стучишь в серую древесину двери, которая почти сразу распахивается, словно тебя ждали. Внутри лишь одна тёмная и вонючая комната, вся забитая старой мебелью, такой же гнилой, как и стены. Но снаружи начинает завывать буря.\n\nСтоит тебе перешагнуть порог, мороз пробирает тебя по хребту. Звуки внутри дома делаются густыми, словно их повторяет эхо, и ты понимаешь, что в планировке дома есть что-то знакомое. Пол странно перекошен, а до потолка, с улицы казавшегося таким высоким, можно легко достать рукой... Покосившийся пол, низкий потолок и заколоченное круглое окно в задней стене... Ты на чердаке Ведьмина дома!\n\nНаконец-то ты достиг места, стоившего тебе стольких бессонных ночей и ужасов – ты стоишь на чердаке, где Кезайя Мэйсон отправляла свои нечестивые ритуалы!\n\nНо когда ты пригляделся, волосы у тебя встали дыбом. Возле стены с заколоченным окном стоит стол, покрытый желтоватой пылью от полностью рассыпавшихся книг. На ветхих полках выставлены предметы, связанные с чёрной магией – и покрытые крысиным помётом. Но не стол и полки пугают тебя, а нечто в центре комнаты. Сперва ты принимаешь это за колыбель с покрывалом, но лишь пока твои глаза не привыкли к темноте. Если это и колыбель, то почему она забрана ржавыми железными прутьями? А внутри лежат детские кости, завернутые в тряпьё!\n\nТы хочешь убежать отсюда, но из темноты выныривает нечеловечески гибкая рука без ногтей и хватает тебя. Ты кричишь и кричишь, но никто не приходит на помощь.\n\nСтарая Кезайя хихикает, пока её мелкий приживал, человек-крыса, выгрызает твои кишки. Похоже, он решил обустроить гнездо в твоём животе.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>После разговора с Элвудом ты уверен, что твои кошмары выходят за рамки обычного сна. Начинаешь записывать свои астральные проекции и даже пытаешься вызвать эти леденящие кровь сны в своём ослабевшем сознании.\n\nВ ночь с 19 на 20 апреля ты переживаешь очередной «слишком жизненный» кошмар с бесформенными безднами.\n\nТы паришь в безднах с пузырящейся массой, а тебя направляет плывущий впереди многогранник, как вдруг ты видишь у края бездны странно изогнутые углы. Миг спустя искажённая необъятность остаётся позади, и ты стоишь на каменистом склоне холма, омываемого насыщенным зелёным светом. Только сейчас обращаешь внимание, что ты босой и в исподнем, но зато ты, наконец, вернулся к человеческому облику, и можешь даже ощущать сырость, пробирающую до костей.\n\nНеобычайно густой вихрящийся туман скрывает всё на уровне земли, и ты едва можешь поднять ногу, чтобы сделать шаг.\n\nТебя пугает какофония вдалеке. Звуки доносятся откуда-то из тумана, напоминая диалог двух чудовищ в какой-то скотской манере. Неожиданно к тебе приближаются две фигуры: старуха и мохнатое животное. Руки старухи изогнуты совершенно немыслимым для человеческого тела способом, а мохнатое животное, Бурый Дженкин, тычет лапой в сторону этих ужасных звуков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Ты научился контролировать свои сны" Availability="Управление снами"/>
				<Option Goto="30" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Город Архэм, насколько тебе известно, считается неразрывно связанным с чёрной магией – и вполне логично предположить, что в основе этих слухов лежит некая наука, вроде того, как химию раньше принимали за алхимию. Возможно, так называемые ведьмы вывели в своих магических формулах некие уравнения, образующие туннели в, как считалось, загробный мир, и которым приписывали «мистические» свойства, чтобы хоть как-то их объяснить.\n\nЛогичным было бы обратиться к газетным сообщениям и властям для перепроверки фактов. Однако, не слишком ли безрассудно связываться с событиями, включающими похищения детей?\n\nПрежде чем самому отправиться к дому старой Кезайи, ты можешь пойти в полицию и спросить о случаях загадочных исчезновений возле холма у реки Мискатоник, или зайти в редакцию местной газеты «Архэм Эдвертайзер» и поискать там информацию о возможных свидетелях происшествий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Самостоятельно работать с газетами"/>
				<Option Goto="36" Text="Пойти в полицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Максимум, что тебе удаётся обнаружить – щели да облупившиеся слои краски.\n\nОтправляешься в вестибюль на поиски хозяйки, у которой затем спрашиваешь стремянку, чтобы залезть на чердак.\n\n— Извините, сэр, — хмурится миссис Домбровски. – Но чердак обвалился несколько лет назад, и нам пришлось заделать вход.\n\n— Но я слышал крыс, — отвечаешь ты.\n\nПри этих словах на лице хозяйки отражается ужас, и она с жаром уверяет тебя, что этого не может быть, ведь в стенах скопилось столько отравы, что к ним даже прислоняться опасно!\n\nПосле долгих уговоров ты получаешь стремянку и отправляешься к заколоченному люку. Выдираешь гвозди, но на крышке люка словно лежит что-то неподъёмно тяжёлое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Отправиться в университет"/>
				<Option Goto="16" Text="Попытаться получить разрешение разбить крышку люка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Решаешь не сообщать врачу о своём недомогании, потому что знаешь, что стоит тебе сознаться университетскому эскулапу, и к экзаменам тебя не допустят.\n\nИ для тебя начинается сущая пытка. В своей комнате ты можешь только таращить одержимый взгляд в косую стену – любая попытка отвести его и хоть чем-то заняться приводит к тому, что косая стена тут же занимает все твои помыслы. Она словно стала центром твоей вселенной, и только лишь её странные углы и скрываемые ею тайны имеют для тебя значение. Ты проваливаешь вычисления и общую психологию, и хотя ещё осталась надежда наверстать упущенное до конца семестра, ты знаешь, что для тебя равносильно поражению всё, кроме раскрытия тайны Ведьмина дома.\n\nДни и ночи проводишь, сидя в четырёх стенах дома на холме. Несмотря на все твои усилия и розыски, продвинуться не удаётся. Жизнь становится постылой, чувствуешь себя больным и неспособным сосредоточиться. А потом, в марте, сны начинаются снова...\n\nРазум твой заполняют странные объекты, органические и неорганические, парящие в пустоте, их невозможно ни описать, ни постигнуть человеческим разумом.\n\nНеорганическая материя в твоих снах иногда образует призмы, лабиринты, грозди кубов и плоскостей, выглядящие как циклопические сооружения неэвклидовой цивилизации. А органика собирается в пузыри, полипы, затейливые узоры переплетённых извилистых линий, достигающих тысяч футов и шевелящихся подобно змеям. Всё, встреченное в твоих кошмарах, кажется угрожающим и ужасным, и обычно сны заканчиваются, когда одно из «геометрических существ» замечает тебя – после чего ты рывком пробуждаешься, скуля от ужаса. Однако наибольшее беспокойство вызывает ревущая какофония звуков, отрицающая высоту, тембр и ритм. Звуки эти издают не только «живые» существа, но и словно здания и само пространство.\n\nКошмары настойчиво повторяются каждую ночь, и вскоре ты начинаешь пропускать занятия. Каждое утро ты просыпаешься более уставшим, чем ложился накануне, и всё, что ты можешь – это таращиться в косую стену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Шаги всё ближе, и твой пульс всё чаще с каждым скрипом, каждым вдохом – ты уже не в силах понять, доносятся звуки дыхания из твоего горла, с лестницы... или же это дышит сам дом.\n\nНаконец из тьмы лестничного проёма возникает размытая фигура покрытой волдырями старухи с пустым взглядом. Охваченный паникой, бросаешься как можно дальше от старухи, но налетаешь на стул и сшибаешь граммофон, с шумом падающий на пол и начинающий играть по кругу ритмичный щёлкающий звук, словно клацающие челюсти гигантского насекомого. Карга разворачивается и направляется к тебе.\n\nЛихорадочно пытаешься встать и броситься наутёк, но тут фигура исчезает во тьме, оставив тебя наедине с играющим граммофоном.\n\n— Ги-и-илман, — смрадное дыхание касается твоего затылка, а длинные гнилые ногти принимаются его поглаживать, чуть не вызвав у тебя остановку сердца. – Мы придём за тобой.\n\nТы страшишься обернуться, но знаешь, что обнюхивающая твои ноги тварь это не крупный облезлый кот, а дьявольский гибрид, чудовищная полукрыса, получеловек.\n\nУже теряя сознание, получаешь очко посвящения.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Хотя ты и считаешь, что сам город сводит тебя с ума, ты пока ещё достаточно себя контролируешь, чтобы дать задний ход. Тебе удаётся, хоть и сам не понимаешь как, уйти от реки, и вскоре вонючий туман остаётся за спиной, а ты возвращаешься в зачастую непроходимые переулки спуска Орнэ.\n\n— Эй, кто здесь? – окликает тебя голос.\n\nКакое счастье слышать человеческий голос!\n\n— Я заблудился, — испуганно бормочешь в ответ.\n\nК тебе подходят два полисмена, и тебе не нравится, как они на тебя смотрят. Потому что ты измазан в крови!\n\n— Замри!\n\nПоднимаешь руки и кричишь, что ничего не сделал. Полицейские набрасываются на тебя, и хоть ты пытаешься объяснить, что расследовал исчезновения детей, тебя не слушают.\n\nОчень сложно объяснить, что это «голоса» направили тебя в те переулки, где в считанные минуты находят мешки с костями.\n\nТебя насильно отправляют в больницу, где ты ждёшь суда, должного прояснить твоё участие в этом деле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Стоит тебе закрыть глаза, как на тебя обрушиваются звуки старого дома.\n\nГоловная боль становится почти непереносимой, и хотя тебе хочется встать и бежать, ты не в состоянии подняться с кровати – хотя и пытаешься изо всех сил. Чувствуешь, будто что-то давит на грудь, мешая дышать.\n\nСкрип половиц, дребезжание труб и дыхание соседей-постояльцев становится невыносимым, а к этому добавляется ещё и настойчивое тиканье дешёвого будильника на каминной полке старого неисправного камина. Приглушённое бормотание остального города – далёкое, но недостаточно – тоже даёт о себе знать. Люди мирно спят, пока ночь нашёптывает всякие ужасы, сливающиеся с шорохом крыс в источенных перегородках.\n\nМокрый от пота, просыпаешься ни свет, ни заря и, словно так и надо, принимаешься обшаривать комнату в поисках ключа к тайному знанию старой Кезайи.\n\nКак ни странно, но комната достаточно просторная, хотя и неправильной формы – северная стена наклонена внутрь, да так сильно, что потолок (слишком низкий, как на твой вкус), полого опускается вниз ей навстречу. Если не считать бросающейся в глаза крысиной норы, другого доступа в пространство между наклонной стеной и внешней стеной дома нет – хотя ты готов поклясться, что, поднимаясь по холму, видел тускло освещённое окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Осмотреть дом"/>
				<Option Goto="9" Text="Расспросить других постояльцев"/>
				<Option Goto="13" Text="Как следует осмотреть твою комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Атмосфера магии и тайны пропитывает хитросплетения улочек Архэма, превращая его в смертельную западню. Ты понятия не имеешь, как попал на эту улицу. В замешательстве и полном одиночестве ты стоишь в подобии тёмного коридора, образованного развалинами домов, настолько покосившихся, что почти смыкаются, скрывая небо. Большинство окон либо заколочены, либо закрыты поросшими мхом мощными деревянными ставнями. Здесь пахнет – странной смесью плесени, древности и чего-то неописуемого, пропитывающего сами камни, порождая в них паразитов.\n\nСлегка поплыв от резкого приступа головной боли, ты пересекаешь улицу и отряхиваешь с одежды серую, напоминающую пепел пыль, которой здесь покрыто всё. И вот, наконец, одинокий, будто изгнанный прочими домами, и неописуемый Ведьмин дом высится на лысой вершине холма Орнэ.\n\nБредёшь вдоль старых домов, словно умоляющих тебя остановиться, пока не достигаешь подножия холма.\n\nНи единого дерева не растёт на древней пустоши, окружающей старый колониальный особняк. Почва сухая и потрескавшаяся, лишь какая-то жёлтая трава колышется под холодным закатным ветром.\n\nНад тобой нависает дряхлый особняк с заколоченными окнами. Он сгорбился под тяжестью лет и историй о зле, пропитывающих старые мшистые камни. А из-под чёрной покатой крыши чердака, бывшего вместилища творимых старой Кезайей ужасов, на тебя глазом циклопа таращится стеклянное окошко.\n\nТы уверен, что хочешь сделать это своим новым домом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Преодолев страх и отправляешься снять комнату"/>
				<Option Goto="4" Text="Пора бросить всё это безумие и бежать со всех ног"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Долгое время пытаешься выяснить, как попасть на нежилой чердак, несомненно, расположенный над твоей головой. Ты даже слышишь шорох крыс, когда принимаешься ощупывать каменную кладку в поисках указующей вход трещины.\n\nКакой-то миг думаешь, а не спуститься ли вниз и не попросить помощи у миссис Домбровски, но тут же делаешь вывод, что если хозяева замаскировали вход, то наверняка потому, что не хотят, чтобы туда совались постояльцы.\n\nОстальные комнаты находятся ниже твоего этажа, а первый этаж отведен под вестибюль с небольшой комнатой со старым радио и окруженным стульями столом. А ещё ниже находится подвал, в котором хворает несчастный мистер Домбровски.\n\nС чего ты хочешь начать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Вломиться на чердак"/>
				<Option Goto="69" Text="Спуститься к другим постояльцам"/>
				<Option Goto="13" Text="Настоящий секрет Кезайи находится в твоей комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Фигура Чёрного Человека превратилась в неотвязное наваждение, поэтому решаешь вернуться туда, где, похоже, и началась эта тайна – библиотеку Орнэ, охраняемую профессором Армитажем.\n\nВ поисках библиотекаря ныряешь в тёмные, полные книг коридоры. Профессор обнаружился в своём кабинете – небольшой комнатке без окон. Увидев тебя на пороге, профессор Армитаж приглашает тебя зайти.\n\nНо странное чувство охватывает тебя, стоит тебе перешагнуть порог, и вскоре ты понимаешь причину. Кабинет совершенно... сферический? Кто-то замазал все углы и стыки стен и потолка бумажной кашицей, так что теперь всё выглядит как внутренность сферы.\n\n— Чем могу служить, сэр?\n\nТы удивленно глядишь на профессора Армитажа и спрашиваешь, чем обязан столь холодному приёму, на что он отвечает, что не привык распахивать объятия незнакомцам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Ты настаиваешь, что вы уже знакомы"/>
				<Option Goto="12" Text="Решаешь ему подыграть и спрашиваешь, что с тобой произошло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Добираешься до Иннсмута в сумерках, когда солнце скрывается за далёкими лесами Новой Англии. Запах селитры, и так не отличающийся приятностью, становится совсем тошнотворным. Мощёные улицы пропахли гнилой рыбой и наполовину покрыты водой, как будто недавно были залиты морем или же на них резвилось что-то влажное и гигантское. Тишину города не нарушает ни единый звук, за исключением бормотания волн, бьющих о рыбацкий причал.\n\nПересекаешь единственную площадь, на которой ровно один уличный фонарь отбрасывает конус неверного света на пустую автобусную остановку. Вдалеке, однако, высится какое-то сооружение. Это что-то наподобие собора из чёрных скользких камней, освещённое зеленоватым фосфоресцирующим светом. Вот то место, что зовёт тебя!\n\nПонукаемый зовом, ты чувствуешь настоятельную необходимость увидеть, что же творится внутри этих мшистых стен. Но остатки благоразумия подсказывают бежать отсюда, как можно скорее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Поддавшись побуждению, посетить собор моря"/>
				<Option Goto="21" Text="Взмолиться, чтобы на городскую площадь приехал чёртов автобус"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ты прекрасно понимаешь, что это плохая идея, но тебя, тем не менее, влечёт на зеленоватое свечение иннсмутского собора, как мотылька.\n\nВскоре становится ясно, что не только тебя. Дюжины местных жителей, молчаливые, как покойники, присоединяются к тебе в кошмарном шествии. Мужчины, женщины и дети незряче ковыляют босиком по лужам, а взгляды их нечеловечески широко раскрытых глаз прикованы к морскому собору. Может темнота тому виной и отражение в осьминожьих витражах, но нездоровая кожа прихожан выглядит зелёной и блестящей, словно покрытая чешуёй.\n\nСтаруха в серых лохмотьях хватает тебя за руку и, дав знак молчать, усаживает на одну из задних скамей возле врат, которые закрываются, как только последний из жителей Иннсмута пересекает порог.\n\nВ ту ночь нечестивая правда шепталась губами, едва ли человеческими. Секреты, укрытые в глубинах моря, были явлены, и мир в твоей душе скончался на алтаре, украшенном фигурой гнусной распухшей твари с головой осьминога.\n\nХихикая, как безумец, получаешь 3 очка посвящения и просыпаешься.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>К началу апреля улучшения в твоём состоянии не наступило, что уже начинает тебя тревожить. Однако твои познания в математике и в особенности в риманновских уравнениях выросли необычайно. Тебе достаточно просто смотреть на косую стену, чтобы погрузиться в математический транс.\n\nИз подобного транса тебя вырывает неожиданный стук в дверь. Открываешь и видишь своего сокурсника Фрэнка Элвуда. И судя по его лицу, выглядишь ты не очень.\n\n— Боже, Гилман! Ты похож на ходячий труп.\n\nНе став спорить с очевидным, спрашиваешь товарища, что же сподвигло его навестить тебя спустя столько месяцев – ведь доселе подобного за ним не водилось, хоть вы и живете в одном клоповнике.\n\n— Понимаешь, приятель, с тобой неладно, и я беспокоюсь, — отвечает он, кивая. – Ты лунатик. Ты же знаешь, что твоя комната как раз над моей, и каждую ночь я слышу топот обуви. Если только ты не завёл втайне от всех козла, я бы сказал, что ты топаешь в своей комнате по ночам.\n\n— Эй, Фрэнк, тут что-то не то. Клянусь, что по утрам моя одежда и обувь лежат там, где я их оставил вечером.\n\n— Тогда дело совсем плохо – ведь это означает, что кто-то... или что-то забирается к тебе по ночам.\n\nВняв словам Фрэнка, ты придумываешь, как выяснить, вправду ли ты лунатик.\n\nДоговариваетесь с Элвудом, что если он опять услышит эти странные шаги, то поднимется к тебе узнать, в чём дело. Тот охотно соглашается и даже вносит дополнение – посыпать коридор мукой, чтобы выяснить, куда тебя носит по ночам – ведь из твоей комнаты есть лишь один выход. Разве что там и впрямь разверзается ход в бездну.\n\nСобытия следующих трёх ночей не имеют ни малейшего объяснения. Элвуд клянётся, что прибегал наверх, едва заслышав шаги – ведь ты не стал бы возражать, чтобы тебя разбудили при приступе лунатизма. Но входя в твою комнату, он всякий раз заставал её пустой, а твои вещи аккуратно сложенными на месте. Из чего следовало, что ты расхаживаешь по особняку босиком и в исподнем. Но тревожнее всего было то, что Элвуд не видел на муке ничьих следов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Профессор Уфам дал тебе список литературы" Availability="Список литературы"/>
				<Option Goto="37" Text="Ты хоть как-то пересекался с «Некрономиконом»">
					<Text>В противном случае...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Тобой словно кто-то управляет. Ковыляющей походкой лунатика выходишь из комнаты и шаркаешь по тёмному коридору.\n\nНа тебя обрушиваются ночные звуки. С болезненной отчетливостью слышишь храп постояльцев, шорох крыс в стенах... Но что-то не так, эти звуки выделяются на фоне неестественной тишины, словно сам дом затаил дыхание.\n\nПодходишь к двери, за которой находится спальня миссис Домбровски.\n\nПрикладываешь к двери ухо и тут же отшатываешься в ужасе – писклявый демонический хохот заставляет твои волосы встать дыбом. Отходишь от двери, не зная, что делать дальше.\n\nЗатем на тёмной лестнице, по которой ты спустился, раздаются новые звуки – шорох, как от шныряющего зверька с короткими лапками, и чьи-то более тяжёлые шаги.\n\nОглядываешься по сторонам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Войти в комнату, пока до тебя не добрались те, кто спускаются по лестнице"/>
				<Option Goto="54" Text="Подождать и увидеть, кто пожаловал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Загадочный профессор Уфам считает, что наша вселенная на самом деле не линейна, как было принято считать до сих пор, а скорее вытянутая цепочка или верёвка, изгибающаяся в пустоте, временами касаясь самой себя.\n\nПо теории профессора, тот, чьи математические познания превосходят доступные человеческому разуму, может, приложив должные усилия, искривить время и пространство и попасть сквозь космос в дальние миры. Подобный шаг требует двух стадий: первая – выход из известной нам трёхмерной сферы; вторая – возвращение в эту же сферу, но в другой точке.\n\nИзлагая всё это, профессор также предупреждает, что в твоих исследованиях у тебя может возникнуть искушение поверить в мифы и суеверия. Дабы этого не случилось, он вручает тебе список работ различных учёных, в которых приводятся логические объяснения самым нелогичным вещам.\n\nТы должен сосредоточиться на формуле, которая позволит тебе открыть физические врата между измерениями, а не магии. Эти врата, несомненно, укрыты где-то в доме.\n\nПолучи список литературы и сотри все полученные ранее очки посвящения.</Text>
			<Triggers>Список литературы</Triggers>
			<Modifications>
				<Initiation Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернись в дом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ты устал. Чужое небо над головой затягивает свинцово-серый водоворот. Ты боишься, что в любой момент может грянуть разрушительная буря.\n\nБредёшь в тумане, и каждый шаг просто мучительная пытка. Как вдруг небеса разверзаются, являя феномен, столь странный, что твой рассудок грозит рухнуть. Тучи начинают вращаться против часовой стрелки, и к ним от земли идёт дождь! Это буря, только перевёрнутая вверх ногами. Фиолетовые лучи пронзают вертикальные стены, простирающиеся в бесконечный космос, высвечивая чёрное небо, покрытое звёздами, образующими незнакомые созвездия. И вот тогда, когда твой рассудок, казалось бы, уже балансирует на самой грани, из пустоты космоса выныривает огромная сфера, занимая всё место, расчищенное ураганом. Красная и водянистая сфера, которая оказывается гигантским глазом!\n\nЗавопив, пытаешься убежать за пределы его зрения, но этот сверхъестественно огромный шар видит всё. А затем огромный щупальцевидный отросток пронзает небо и указывает прямо на тебя. Ты пытаешься заорать, но лишь безумный смех слетает с твоих губ. Щупальце венчает мясистый крюк, необычно и жутко бурлящий изнутри. Грубая кожа лопается огромными волдырями, под которыми выскакивают сотни глаз. И раздаётся вой...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Профессор Уфам давал тебе список литературы" Availability="Список литературы"/>
				<Option Goto="77" Text="В противном случае приходишь в себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Утром тебя будят крики соседей. Насколько можно понять, у польской прачки Анастасии Волейко похитили двухлетнего сынишку. Но больше всего тебя поражает, как случайные свидетели описывали подозреваемых в злодеянии: необычайно высокий чёрный человек, старуха в лохмотьях и парень в пижаме...\n\nОхваченный ужасом, ты не можешь думать ни о чём другом. Теперь всё ясно, ночные гости, лунатизм, фигурка... Сны в Ведьмином доме – это вовсе не сны! Старая карга приходила и брала тебя на прогулку сквозь время и пространство.\n\nЭтим вечером миссис Домбровски крепко заперла все двери и окна. Ходят слухи, что шабаш вновь соберётся у белого камня на Мидоу-хилл, но соседи заверяют, что до тебя никто не доберётся. С твоей двери всю ночь не спустят глаз, пока Мазуревич будет беспрестанно молиться.\n\nНо чем ближе полночь, тем глуше становятся звуки, увязая в странной тишине. Успеваешь заметить, как Элвуд погружается в глубокий сон, и уже теряя сознание слышишь что-то у дверей...\n\nПеред тобой вновь запылала сумеречная бездна, и сотня переливающихся разными красками рук выдёргивают тебя из кровати и швыряют на гнилые половицы в маленькой комнатушке с просевшим потолком и заставленными книгами полками. На столе белеет фигура бесчувственного голого ребёнка, а рядом стоит старуха с мёртвыми глазами, напевая на неизвестном тебе языке.\n\nИ тут появляется мелкая тварь Дженкин. Она выныривает из треугольного провала в полу. Ведьма вручает тебе чашу и жестом указывает держать её строго над треугольным проёмом. Ты не можешь поверить в происходящее.\n\nСтарая Кезайя заносит ритуальный нож с большим изогнутым лезвием над головой ребёнка, а крыса-упырь Дженкин удерживает его своими крошечными человеческими ручками.\n\nМощная волна ужаса взламывает охвативший тебя умственный паралич. Роняешь чашу, и та гремит почти как колокол. Бросаешься на старуху и выворачиваешь нож из её рук, швыряя его в провал, откуда доносятся приглушенные завывания призывающего песнопения.\n\nУвидев, что ты освободился от сковывавших тебя чар, карга смыкает свои убийственные когти на твоём горле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="В своих расследованиях ты нашел распятие"/>
				<Option Goto="75" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Если кто-то и поможет тебе разобраться с этой тайной, то это несомненно старый профессор Армитаж – ведь поскольку он глава опасной библиотеки Орнэ, то обладает доступом к непроизносимым секретам.\n\nТы встречаешь профессора по пути в библиотеку, и тот торопится к тебе.\n\n— А, мистер Гилман. Я как раз думал о беспокоящей вас проблеме, — произносит он в загадочной манере.\n\nА затем он сообщает такое, от чего ты едва не сходишь с ума! Почти десять лет назад у профессора был ужасный опыт с тварью из тех самых измерений из твоих теорий. Это было в грязной деревушке Данвич.\n\nАрмитаж уверен, что есть люди, всё ещё пользующиеся неким неведомым знанием, так называемой наукой магии, передаваемой сквозь эпохи с самой зари человечества, когда знания людей – или не-людей – о космосе было не чета нашим. Этот тип знаний довольно опасен, и, как убедился на своём опыте профессор, его следует избегать всеми силами.\n\nНо как бы там ни было, он отводит тебя в библиотечный спецхран и вручает толстый том, написанный на латыни – зловещий «Некрономикон» в переводе Оле Ворма!\n\n— Вот, друг мой. Используй его, но не для открытия ждущих того врат, а дабы запечатать их навеки. Будут они взывать к тебе, но не ступай в их силки.\n\nПолучаешь книгу вместе с очком посвящения и возвращаешься в Ведьмин дом.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Первым делом ты спрашиваешь миссис Домбровски, не она ли принесла фигурку в твою комнату. Но хозяйка со всей искренностью уверяет, что она нашла это на твоей кровати, с края у стены, и так как она не знала, что это, то положила находку на твой стол.\n\nЭто может быть связано с твоим лунатизмом, поэтому решаешь посыпать пол мукой, чтобы выяснить, вдруг ты и вправду ходил грабить музей или антикварную лавку.\n\nЛожишься спать. Ты слишком устал, чтобы мыслить ясно, но топот крыс над головой терзает тебя до тех пор, пока ты не проваливаешься в глубокий сон.\n\nКомнату озаряет вспышка фиолетового света. Она намного ярче, чем ты можешь выдержать. А потом ты чётко видишь их... Карга и мохнатая тварь с острыми клыками хватают тебя за руки и вытаскивают из постели, не дав даже возмутиться.\n\nТебя резко швыряют в необъятную пустоту, где слышится рёв гигантской твари, но миг спустя ты неожиданно оказываешься в тесной и неприбранной клетушке, заключенной между балками и досками, сходящимися к вершине над твоей головой, и странно наклонным полом под ногами.\n\nНа полу стоят ящики, набитые очень старыми книгами в различном состоянии и на разных языках. Возле центра помещения, опасно накренившись, стоит стол со скамьёй. Слева от скамьи в полу треугольный провал, откуда выбирается мохнатая тварь, сопровождаемая фиолетовой дымкой.\n\nНа столе лежит большая раскрытая книга, и ведьма, хихикая, указывает на неё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Ты набрал больше 6 очков посвящения или просто хочешь посмотреть, что это за книга"/>
				<Option Goto="35" Text="Ты станешь сопротивляться, чтобы вырываться из ведьминой хватки" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>На лестнице слышится действующая тебе на нервы латынь. Это один из постояльцев, Мазуревич, молится у себя в комнате. Сам не знаешь почему, молитва тебя особо раздражает, но к твоей радости, когда ты оказываешься на лестничной площадке, молитва обрывается.\n\nВ конце коридора открывается дверь, и оттуда выходят двое мужчин. Первый, мрачный пуританин в побитом молью костюме и наглухо застёгнутой рубашке, указует на тебя перстом. Рядом с ним стоит словно сошедший со страниц готических романов священник в рясе до пят.\n\nДвое религиозных фанатиков представляются: Юзеф (Джо) Мазуревич и отец Иваницки. После краткого обмена любезностями они приглашают тебя составить им компанию.\n\nСтены их комнаты полностью увешаны распятиями. Большинство это просто связанные накрест дощечки, прочие и вовсе намалёваны или нацарапаны на каменной кладке.\n\n— Вы угодили в храм Зла, мистер Гилман, — взволнованно объявляет пуританин. – Покиньте сию проклятую обитель, покуда ещё способны. Ибо взыскуя тайн старой Кезайи, обрящите лишь смерть либо безумие.\n\n— Мы будем молиться за тебя, сыне, — отец Иваницки вручает тебе серебряное распятие, от которого ты поначалу отказываешься. – Возьми его... Оно тебе понадобится. Считай его символом защиты нашего Господа от тёмных тварей, что таятся у порога...\n\nСотри два очка посвящения, если они у тебя есть, и беги в университет, постаравшись сохранить жизнь и рассудок.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Texts>
				<Text>Рассказываешь Генри Армитажу все обстоятельства вашей прошлой встречи. А также и о привёдших тебя сюда странных происшествиях, что случились после твоего опрометчивого знакомства со страницами охраняемых профессором гримуаров.\n\nПрофессор с ужасом выслушивает твою историю, но уверяет, что никогда и никому не давал доступ к спецхрану – и уж тем более не дал бы безумному студенту вроде тебя.\n\nКакое-то время ты споришь, но затем придумываешь способ убедить его. Даже не подумав, что ты творишь, пытаешься процитировать отрывок из «Некрономикона» — книги столь редкой и столь проклятой, что во всём мире существуют считанные экземпляры, да и те заперты на семь замков, чтобы запечатать её зло.\n\nСлова потоком срываются с твоих губ. Ты сам удивлён, откуда ты всё это помнишь – да и ты ли сейчас их произносишь?\n\n— Cthulhu fhtagn ph’nglui mglw’nafh Cthulhu R’lyeh wgah’nagl fhtagn, — успеваешь произнести, прежде чем перепуганный профессор накрывает твой рот ладонью.\n\n— Что ты творишь, глупец? – кричит он, второй рукой хватаясь за сердце.\n\nНо, обезумев от страха, он столь резко взмахнул рукой, что столкнул на пол кипу книг – и одна из них, увы, раскрывается под углом 90 градусов.\n\nВокруг страниц принимается вихриться чёрный туман, как будто им сочится сам переплёт книги. Вы с Армитажем бросаетесь к двери, но она захлопывается, щёлкнув замком, и теперь вы заперты в тёмной комнате, наполняющейся чёрным дымом.\n\n— Что происходит? – хочешь крикнуть ты, но не можешь издать ни звука.\n\nАрмитаж наклоняется к полу, видимо намереваясь отыскать что-то среди упавших туда бумаг, но при этом опрокидывает лампу, от которой вспыхивают все эти древние бумаги, которыми наполнен его кабинет.\n\nИ вот тогда посреди клубящегося из книги тумана возникает нечто, похожее на голову мастиффа.\n\nЗавопив, ты пытаешься выбить дверь и позвать на помощь. Бесформенная тварь выныривает из углов времени. Она весьма отдалённо напоминает помесь летучей мыши с огромной собакой, но на самом деле она – суть слияние энергий, переплетённых в неописуемый для человеческих чувств узор.\n\nАрмитаж начинает песнопение, но его речитатив резко обрывается, когда напоминающий хоботок насекомого язык пробивает ему череп.\n\nТебе остаётся лишь зажмуриться и свернуться на полу. Чувствуешь на затылке ветер из-за грани измерений, и слышишь, как трещит сама реальность, изгибаясь в присутствии того, что не должно входить в наш мир... Боюсь, это...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Texts>
				<Text>Оставаясь глухим к плачу похищенного из колыбели ребёнка, взваливаешь ношу на плечи. Вместе с чудовищным Дженкином, старой Кезайей и чёрным человеком вы переноситесь сквозь многоцветные бесформенные бездны, пока не оказываетесь в месте, которое кажется тебе странно знакомым.\n\nСквозь треугольный пролом в полу видишь собственную кровать. Вы на чердаке над твоей комнатой!\n\nЛишившийся чувств ребёнок белой куклой лежит на столе. Старуха вручает тебе чашу и показывает держать её строго над треугольным провалом. Делаешь, что велят, и застываешь, замерев от ужаса, а ведьма заносит над маленькой жертвой нож.\n\nЗакрываешь глаза.\n\nМиг спустя чудовищный рёв, что ты слышал раньше вдали, становится громче и ближе. Что-то изменилось внутри тебя – теперь ты знаешь имя, это первое воплощение Ньярлатотепа, вестника бесформенного хаоса. Азатот.\n\nСквозь врата, придя из вечной бездны, вползает пузырящаяся масса демона-султана. Ты видишь, как с его поступью сама реальность рушится и растворяется, как цивилизации обращаются в прах, полное забвение смыкается над наследием человека.\n\nПоздравляем, ты сумел сделать так, чтобы твоя ошибка преодолела время и пространство! Отныне и впредь, всякий раз, читая эту книгу, ты начинаешь с одним очком посвящения, которое вопреки всем инструкциям нельзя стереть, ибо твоя душа проклята во всех планах, временах и реальностях.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<CursedForever/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Твоя лихорадка никак не утихнет. Вцепившись в край кровати, как утопающий в спасательный круг, просматриваешь конспекты, пытаясь отыскать адрес доктора Мальковича, лечащего всех студентов Мискатоника.\n\nПытаешься выписать его, но тут твой взгляд устремляется на косую стену, будто притянутый неким магнитом. Ты словно слышишь шуршание крыс на чердаке, скребущихся в унисон. Это подобно обрушивающейся на тебя волне.\n\nА затем нахлынуло головокружение, и ты в горячке валишься на постель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="В ходе своих изысканий ты видел «Некрономикон» или у тебя есть копия его страницы">
					<Text>В противном случае продолжай чтение...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Остановиться тебе негде, а в Мискатоникском университете, похоже, делать нечего, возвращаешься домой в графство Эссекс, где и принимаешься за местные архивы. Такое впечатление, что сам зловещий Архэм оказывает на людей дурное влияние, ибо небольшая головная боль, возникшая у тебя от исследований, исчезла, стоило тебе покинуть город.\n\nСреди многочисленных легенд о городе Архэм настойчивее всего повторяется мотив охоты на ведьм в 1692.\n\nИз всех жертв этого процесса особняком стоит фигура Кезайи Мэйсон – ее побег из салемской кутузки так и остался необъясненным. Знаменитая Кезайя была старой, гнусной и подлой бабой, обвиненной в колдовстве на пару со своим чудовищным сообщником – мелким мохнатым животным с белыми клыками, которое, согласно местным легендам, всё ещё можно увидеть (спустя 200 лет!) в окрестностях дома Кезайи на холме Орнэ.\n\nК бумагам приложено несколько кратких заметок, о том, что стены её камеры были покрыты зело диковинными углами и фигурами, и что такие же знаки видели в тёмной долине Белого Камня за Мидоу-хилл и на безлюдном острове на реке Мисктоник. Эти места, предположительно, использовались для шабаша ведьм.\n\nТак много интересных зацепок. Углы и фигуры могут быть математическими формулами... А существо, которое всё ещё встречают спустя столетия, могло прийти откуда-то из вневременья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Поискать документы о судебном процессе"/>
				<Option Goto="10" Text="Исследовать мохнатое животное"/>
				<Option Goto="57" Text="Отправиться прямиком к Дому-на-холме, попробовать отыскать его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Ты и сам не понимаешь, откуда у тебя взялась столь неутолимая жажда знаний, и подозреваешь, что кто-то направляет твои шаги. Головная боль, терзающая тебя с момента прибытия в город, становится сильнее с каждым твоим шагом к сердцу города. Как будто чей-то негромкий шёпот на грани слышимости говорит тебе нечто, чего ты не понимаешь, и побуждает тебя идти и говорить.\n\nТы шагаешь по граничащим с рекой узким переулкам, не в силах отделаться от чувства, что за тобой наблюдают. День выдался на диво жарким, от чего от зловонных застойных вод поднимается густой туман.\n\nШагаешь от двери к двери, стуча и зовя на помощь. Туман сгущается с каждой минутой, и вот ты уже не видишь ничего дальше нескольких шагов. И тогда ты слышишь, как где-то впереди смеются дети, и твоё воображение рисует силуэты, бегущие по переулку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Подойти посмотреть, во что это играют дети в тумане"/>
				<Option Goto="55" Text="Оставить их и вернуться к цивилизации"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Узловатые пальцы старой Кезайи глубоко впиваются в твою шею, не давая тебе помешать ритуалу. Пока она удерживает тебя с силой, какой просто не может обладать дряхлая развалина, Бурый Дженкин семенит к бесчувственному телу похищенного прошлой ночью ребёнка. Жуткий зловещий смех из провала становится громче.\n\n— Услышь глас Хозяина, — шипит ведьма тебе в ухо, обдавая тебя смрадным дыханием. – Се Ньяратотеп, вестник разрушения.\n\nНа столе мерзкий монстр с человеческим лицом прокусывает ребёнку запястье и наполняет чашу невинной кровью.\n\n— Мы ждали очень, очень долго, чтобы глупец вроде тебя пришёл и помог нам вернуться в этот мир. В благодарность за твою невольную службу наш хозяин Азатот, демон-султан... убьёт тебя последним!\n\nИзо всех сил стараешься не узреть, но тщетно – ты узрел! И поэтому, когда ты проснулся на следующий день, хоть вокруг всё было по-прежнему, но глубоко внутри что-то изменилось.\n\nПусть неспешно, но неотвратимо, это мир погибнет, но никто не слушает твоих криков предостережения... в психушке Архэма!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Вопи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Texts>
				<Text>Подняв голову, видишь, что фиолетовый цвет неба делается ещё насыщеннее. Свет далёкого солнца пробивается сквозь облака, заливая весь небосвод.\n\nК тебе присоединяется ведьма со своим жутким товарищем, а ты с восторгом указываешь на раскалывающиеся небеса. Гости радостно улыбаются, и ты смеёшься. Вдруг поверхность синего солнца произрастает бесформенным скоплением слизких щупалец, покрытых волдырями и протуберанцами, которые лопаются, открывая гроздь чего-то наподобие глаз, таращащихся на тебя.\n\nТёмные тайны, коих ты не в силах уразуметь, вливаются в твой разум, ты видишь места и созданий столь богохульных, что твоё сознание не выдерживает и покидает тебя.</Text>
				<Text Style="Small">Получи 6 очков посвящения за созерцание Неименуемого...</Text>
				<Text>И спасайся...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="6"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Texts>
				<Text>— Определенно, в безумии есть своё удовольствие, неведомое никому, кроме самих безумцев...\n\nТеперь, в тёмной и холодной клетушке, у тебя вдоволь времени на раздумья. Стоило ли оно того? Ты теперь знаешь то, чего не знают другие, ведаешь тайны, с которых никогда не следовало срывать покров.\n\n...И ты можешь только кричать, вопить и биться о мягкие стены палаты №77.\n\nКак ты сюда попал, не столь важно в сравнении с тем, как тебе выбраться – доктора пользуют тебя новейшими средствами, как то электрошок, холодный душ и микро-трепанации. Поначалу было больно, ты даже пугался до потери чувств, когда тебя покидали остатки твоего «Я»...\n\nНо вскоре странная тварь с телом крысы и лицом старика, приходившая по ночам облизывать твои ноги, перестала казаться реальной, и ты принял её как часть своих неконтролируемых снов.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Texts>
				<Text>Сверхчеловеческим усилием просовываешь руку под рубаху и, потянув за металл со всей силы, разрываешь цепочку, вынимая распятие.\n\nУзревши крест, ведьма завизжала от страха и на миг ослабила хватку, позволив тебе вырваться из её когтей.\n\nХватаешь каргу за волосы и тащишь к треугольной бездне, откуда проступают огромные замки – и ты понимаешь, что это та самая косая стена, что так влекла тебя. Это дверь!\n\nКак можно туже затягиваешь цепочку распятия на шее ведьмы, не давая той дышать. Бурый Дженкин бросается на помощь своей госпоже – ты чувствуешь, как тот настойчиво кусает тебя за икры. Пнув ногой, отфутболиваешь его в провал, откуда доносится студенистый шлепок.\n\nКогда ведьма прекращает сопротивляться, оставляешь её тело валяться на полу, даже не желая выяснить, мертва ли она. Главное, что бой с двумя чудовищами настолько поглотил тебя, что ты так и не сообразил, что Бурый Дженкин отправился к лежащему на столе беспомощному мальчику... и теперь металлическая чаша полна невинной крови! Как в бреду слышишь зловещий хохот Чёрного Человека, доносящийся из бескрайнего далёка.\n\nВ этот самый момент фиолетовый свет гаснет, оставляя тебя в кромешной темноте.\n\nЗаорав так, что вздрогнули стены, ты просыпаешься в своей кровати, сотрясаясь в неистовых конвульсиях.\n\nПослали за местным врачом, доктором Малковски, и тот делает тебе два укола, после которых ты крепко засыпаешь. Наверное, будь ты в состоянии говорить, ты бы отказался. Но ты ослеп, оглох и онемел. Твои барабанные перепонки лопнули, как под воздействием громоподобного звука.\n\nТебя выносят из этой ужасной комнаты и переселяют к бедняге Элвуду, искренне считающему, что единственный выход – это вывезти тебя из дома как можно скорее, чем он и займётся с восходом солнца. А Мазуревич заметил, что твоё распятие исчезло, а на горле у тебя появились какие-то странные ожоги.\n\nНо ужас ещё не закончился. Расстройство планов зловещих существ из-за грани времени требует наказания, равного твоим преступлениям.\n\nТы неистово затрясся, а из твоего рта раздались нечеловеческие рычания и песнопения. На простынях появляется большое красное пятно, и Элвуду остаётся лишь позвать соседей, чтобы помогли тебя держать.\n\nНо Домбровски, Чойнски, Десрошер и Мазуревич едва могут удержать тебя. Вскоре с последним особо зверским воем ты выгибаешь спину, и мелкая мохнатая тварь тут же выпрыгивает из окровавленных простыней, чтобы покинуть провонявшую комнату, из которой ты так и не успел сбежать.\n\nПосле случившегося с тобой, никто не пожелал жить в этом доме, включая владельцев. Твои сны и находки так и остались без каких-либо объяснений, а бедняге Элвуду пришлось надолго стать постояльцем архэмской психушки. Вдобавок, чтобы убить «крысу», прогрызшую тебе грудь, использовали столько яда, что отравили жизнь всей округе. Запах был таким нестерпимым, что дом предписали снести.\n\nНо правда и то, что после твоей смерти больше не видели ни старую Кезайю, ни Бурого Дженкина... До марта 1931, когда ураган разрушил крышу и дымоход Ведьмина дома.\n\nПоговаривают, что среди руин были раздавленные и расщеплённые кости, в которых едва можно было опознать человеческие. Часть принадлежала маленькому ребёнку, а часть, найденная вперемешку с грязным тряпьём, старой женщине. А ещё серебряное распятие и застрявшую в крысиной норе металлическую чашу с выгравированными на ней странными символами...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>