<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Холодное сердце Далрока</Title>
			<Author>Дмитрий Браславский, 2007</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="764c2e"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="61805d"/>
			<StatusBar Value="737083"/>
			<Background Value="bfccbe"/>
			<System Value="4d664a"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРОЛОГ\n\n«...какая легенда о сотворении нашего мира истинная. Вот к примеру, как рассказывал об этом знаменитый своими прозрениями придворный маг Гессона Рыжего. По его словам, Дайнаэль — не единственный истинный бог и творец. Существовал в незапамятные времена и его соперник: Кадашман, владыка Железного трона. Мудрецы говорили потом, что Дайнаэль нес в себе добро, а Кадашман — зло, но нет у нас никаких оснований верить, что это так и было. Верно иное: оба бога вложили по своей частичке во все сущее, оттого все твари земные и небесные столь разнообразны по мыслям своим, повадкам своим и характеру своему. И пока не покинули Двэлл Дайнаэль и Кадашман, длилась и длилась Эпоха богов.\n\nОба творца в мудрости своей не хотели даровать людям чары, справедливо полагая, что и без того человек — слишком сильный соперник волшебным народцам. Но люди оказались способными учениками. Шли века, колдуны и чародеи совершенствовали свое искусство. Поначалу они думали о пользе, но с течением лет стали помышлять и о славе. Так пришел конец спокойной жизни, ибо стали люди воевать и убивать ради слов и идей. И одни чародеи провозгласили, что их устами говорит добро, и стали называть себя магами Белого круга, Братством. В ответ тем, кто был с ними не согласен, также пришлось объединиться. И назвали они себя с вызовом: Черный круг. Однако мощь Братства была столь велика, что в решающей битве, вошедшей в историю под именем Битвы трехсот магов, оно одержало победу.\n\nТак началась Эпоха единства. Лишь маги Белого круга могли становиться советниками королей и министров. Боясь лишиться их поддержки, государи объясняли все творимые ими несправедливости заботой о благе народа, а пролитую кровь — стремлением принести подданным счастье. В довершение всех несчастий цивилизованный мир захлестнула волна варварских орд, отчаянно сражавшихся за место под солнцем. Воспользовавшись растерянностью Братства, видевшего, как на прополотом им поле поднимаются все те же ядовитые всходы, подняли головы и маги Черного круга. Государи с радостью обвинили их во всех своих бедах. Двэлл вновь стал ареной борьбы не на жизнь, а на смерть.\n\nОднако в нашем мире живут не только люди и тролли, эльфы и драконы. Прежде, чем оставить Двэлл, Дайнаэль и Кадашман сотворили младших богов, и каждый из них выбрал дело себе по душе. Но главное — эти боги сообща стали следить за тем, чтобы люди и нелюди, Братство и Черный круг не уничтожили друг друга. Так появились лорды хранители равновесия — те, на чьи плечи младшие боги возложили это нелегкое бремя...»\n\nХроники Элгариола\n\nПРЕДИСЛОВИЕ\n\nС рассветом звук труб разбудил еще сонную столицу Элгариола, и над дворцом развернулся по ветру королевский штандарт. В город вступали послы лесных и морских эльфов под своими зелеными и голубыми знаменами — дело не терпело отлагательства. Конечно же, для горожан люди из волшебного народца были не внове, но столь внушительное посольство пребывало впервые. Разглядывая их расшитые золотом легкие туники и плащи, высыпавшие на улицы жители встревожено спрашивали друг друга, что же случилось.\n\nСпешившись перед дворцом, эльфы быстро прошли в тронный зал. Король уже ждал их, а по левую руку от трона стоял старый маг Майлин, придворный астролог и самый известный чародей в королевстве.\n\nСклонившись перед королем, послы поведали о том, что привело их в Элгариол. Ни для кого не секрет, что эльфы издавна враждовали с троллями, которых поддерживали черные маги, не раз скрещивали с ними клинки в битвах, но до сих пор сражения шли с переменным успехом. Примерно полвека назад в стане троллей неведомо откуда появился могущественный волшебник Абу Дамлах и предложил царю троллей Мадрону необычную сделку. Он пообещал, что если старший сын царя пойдет к нему в услужение, маг сможет воспитать из него столь свирепого воина, что тролли на долгие годы станут непобедимы. Мадрон согласился без колебаний, и чародей удалился, уводя с собой трехлетнего Далрока.\n\nПрошли годы, все уже успели забыть о странной сделке. Мадрон умер, так и не увидев более наследника и проклиная себя за опрометчивое решение. Его трон унаследовал младший сын — Ундарон — отважный молодой воин, не раз приносивший победу своим соплеменникам. И вот семь месяцев назад Далрок вернулся на родину. И ростом, и отвагой, и свирепостью он превосходил как отца, так и брата. Первым делом он потребовал себе царство и, когда Ундарон ответил отказом, без труда убил брата на поединке. После чего приказал казнить около сотни его сторонников. Сами тролли ужаснулись подобной жестокости, но не решились роптать, особенно когда узнали правду: у Далрока не было сердца. Маг сохранил его в ларце в своих покоях в городе Илхапур на острове Ланаит неподалеку от побережья троллей. С детства Далрока учили только двум вещам — убивать и побеждать, — и ученик оказался достойным своего учителя. Чародей сдержал слово: покуда сердце Далрока бьется, и он, и его воины непобедимы.\n\nПочувствовав опасность, эльфы сделали все, чтобы завладеть ларцом. Но чародей защитил его магическими рунами, познать и обезвредить которые не в силах ни одно волшебное существо. Только человек способен проникнуть в их смысл и тогда, приблизившись к ларцу, останется всего лишь произнести вслух написанную на нем фразу, чтобы крышка открылась и сердце оказалось беззащитным. Понимая, что только в Элгариоле можно найти настоящего героя, эльфы, не мешкая, направили к королю своих послов.\n\nЕсли вы готовы сразиться с неизвестностью и спасти эльфов от уничтожения, хотите разгадать тайну магических рун и уверены в победе, то вы именно тот человек, который нужен королю Элгариола.\n\n* * *\n\nПуть в Альфхейм — владения лесных эльфов — не близок, но безопасен. Король эльфов Рондуэл обещает вам любую поддержку, какую только его воины и чародеи смогут оказать. И прежде всего предлагает вам освоить несколько важнейших эльфийских искусств. Конечно, лучше всего было бы овладеть всеми этими умениями сразу, но времени учиться у вас нет. Вернее, его нет у самих эльфов, ведь войско Далрока может пересечь их рубежи в любой момент. Вся надежда на магию, но ее приходится использовать с оглядкой, иначе вы сами превратитесь в столь же волшебное существо, как и те, кого вы взялись защищать. Посовещавшись, чародеи решают, что, пожалуй, двумя умениями они могут вас наделить. Двумя, но не более.\n\nВыберите их из списка и запишите приглянувшиеся искусства на Листок путешественника. Только учтите: эльфийские маги не будут сопровождать вас в пути, так что потом ничего изменить вы уже не сможете.\n\n1. Умение видеть во тьме. Пещеры троллей, которые окажутся на вашем пути, не всегда будут хорошо освещены, а держать во время боя факел над головой — не слишком большое удовольствие. Если выбор падет на это умение, вы сможете видеть при любом освещении или без оного, что, кстати, умеют как многие эльфы, так и тролли.\n\n2. Стрельба из лука. Легкий эльфийский лук станет неплохим подспорьем в дороге, а колчан с пятью стрелами можно подвесить к поясу. Конечно, лук не оружие ближнего боя, но в некоторых случаях он незаменим. К тому же, если повезет, в дороге можно будет раздобыть еще стрел. После каждого выстрела вам будет предложено ПРОВЕРИТЬ СВОЮ УДАЧУ. Удачливы — стрела попадает в цель и отнимает у врага 4 СИЛЫ, а то и вовсе его убивает. Неудача — это промах. Если вы избрали это умение — отметьте в своем снаряжении лук с 5 стрелами и после каждого выстрела не забывайте уменьшать их количество.\n\n3. Использование эльфийского плаща. Свернутый плащ займет всего 1 место в вашем заплечном мешке, зато один раз во время путешествия вы сможете полностью завернуться в него и на несколько часов стать невидимым для всех, кроме самых опытных волшебников, способных при желании развеять чары плаща. И, конечно, эльфов, которые часто используют такие плащи в бою. Любой настоящий эльф прекрасно видит обладателя плаща, но вы ведь не собираетесь сражаться с этим прекрасным и милым народцем. Если ваш выбор пал на это умение — кладите плащ в заплечный мешок.\n\n4. Искусство успокоить лошадь. Каждый эльф — прирожденный наездник, умеющий найти с лошадью общий язык при любых обстоятельствах. По землям троллей вам придется передвигаться пешком, но кто знает, не спасет ли вам при случае это умение жизнь.\n\n5. Умение разговаривать с животными. Животные далеко не так молчаливы, как это подчас кажется людям, и нередко могут рассказать много интересного.\n\n6. Умение взобраться на любое дерево. Деревья для эльфов столь же доступны, как для нас лестницы. Если хотите, они и вас научат как за несколько секунд можно легко добраться чуть не до самой макушки.\n\nА теперь посмотрите на карту на странице 23. До острова Ланаит от столицы эльфов Хайрингарда существует четыре пути. Первый — долгое плавание сначала на восток, а затем на юг вдоль берега Тролльхейма. Этот вариант отпадает, поскольку океан в районе мыса Даури сейчас скован льдом. Прогулка же по льду неподалеку от мощной цитадели троллей — совершенно неоправданный риск. Тем более что возле Карагарда немало вражеских флотилий, а кто может поручиться, что тролли уже не узнали о вашем прибытии в Альфхейм.\n\nНа второй путь — окольный, морем вдоль Лунных гор и через южную оконечность континента, у вас просто нет времени.\n\nТретий — спуститься по побережью до границы и пытаться пересечь весь континент по суше. Такой путь долог и чрезвычайно опасен. Несмотря на кажущуюся тупость и неповоротливость троллей, при Далроке разведка и передача информации оказалась налажена у них не хуже, чем у ваших союзников. Как только вы перейдете границу, начнется охота, и охотники на своей земле имеют слишком много шансов на успех.\n\nОстается только одно — опять же спуститься вниз по побережью, но затем пересечь море Подковы примерно на равном расстоянии и от Карагарда, и от основного материка. Правда, при этом появляется шанс встретить корабли не только троллей, но и пиратов, которых там немало, но зато потом останется пересечь по суше только узкий перешеек в районе озера Мрака, стараясь проскочить прежде, чем начнется настоящая охота. Когда же вы выйдете на берег океана Белых Лилий, вас должен будет подобрать один из эльфийских кораблей, с которым свяжутся маги Рондуэла. И, в случае успеха, доставить на остров. Путь предстоит нелегкий, так что будьте готовы к любым неожиданностям.\n\nКороль также говорит, что вызывать на поединок самого чародея совсем не обязательно, да и для вас, скорее всего, это будет самоубийством. Достаточно уничтожить сердце. К тому времени эльфы уже наверняка столкнутся с армией троллей, которые привыкли считать себя непобедимыми и не готовы к честному поединку.\n\nНа прощание Рондуэл дарит поистине королевский подарок: хрустальный шар, в котором вы всегда сможете при помощи несложного заклинания увидеть, чем занят чародей из Илхапура. И не просто увидеть, а вступить с ним в некоторое подобие мысленной связи, почувствовать его мысли и переживания, взглянуть на мир его глазами. Разумеется, при этом сами вы останетесь необнаруженным, если только не рискнете воспользоваться магическим шаром слишком близко к Илхапуру. Однако на подобное колдовство уходит немало сил, поэтому лучше совершать его перед сном, — тогда за ночь силы смогут восстановиться. Правда, и в этом случае все же придется вычитать у себя по 1 СИЛЕ за каждое использование этого чудесного предмета. На несколько секунд король показывает вам действие шара: да уж, сразу видно, что чародей будет нелегким противником.\n\nТакой же шар остается и у самого короля, так что когда вы выполните миссию, достаточно будет лишь очертить круг и встать в его центре. Эльфийские маги сами перенесут вас обратно. А нельзя ли и туда тоже? Увы, магия этого места надежно защищает от проникновения посторонних извне.\n\nПомимо хрустального шара, который займет 1 место в вашем заплечном мешке (не отказываться же от подарка), берите с собой лишь самое необходимое — на три дня еды. В расшитый серебряными нитями кошель, который вы можете подвесить на пояс, эльфы кладут 15 золотых: в дороге пригодятся. Лесные жители напоминают: вокруг не только враги, могут встретиться и друзья.\n\nПоначалу вы пойдете не один — король дает в помощь отряд из двенадцати эльфов во главе с молодым и жизнерадостным Лиэллом, с которым вы уже успели сдружиться, пока гостили в Хайрингарде.\n\nИ вот подъемный мост цитадели опущен, сам Рондуэл выходит вас проводить. Эльфийки с надеждой улыбаются, молодые эльфы приветствуют вас громкими криками — все видят в вас спасителя и надеются на успех. Если вы не передумали и не решили отступить назад, то переверните страницу, и да сопутствует вам удача.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Первый день пути проходит без приключений. Болтая с Лиэллом, вы неторопливо трясетесь на низкорослых эльфийских пони по едва видимой в густом подлеске дороге. Доставшийся вам пони — Лучик — оказался красивым ласковым животным, не доставляющим лишних хлопот. Хайрингард давно уже скрылся из виду, но слева среди деревьев то и дело проглядывает морская гладь. Когда небольшой отряд располагается на ночь, эльфы разжигают необычные волшебные костры, светящиеся холодным белым светом (но дающие не меньше тепла, чем те, к которым вы привыкли). Путешествие лишь в самом начале, но вдруг вы уже готовы воспользоваться подарком Рондуэлла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Посмотреть в хрустальный шар"/>
				<Option Goto="105" Text="Не станешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>К немалому удивлению маленького разбойника, вы мгновенно взбираетесь по голому стволу сосны и хватаете его за шиворот. Но и он не промах! Вырвавшись из рук, он тут же спрыгивает вниз, топает ногой и с негромким хлопком исчезает. Вам же не остается ничего другого, как спуститься и продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Снег становится все непролазней, вновь начинается метель, а горизонт прямо перед вами подозрительно чернеет от надвигающейся бури.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Свернете на юг"/>
				<Option Goto="344" Text="Свернете на запад"/>
				<Option Goto="196" Text="Поедете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="449" Text="Боги не отвернулись от вас"/>
				<Option Goto="312" Text="Вы неудачливы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>«В страну троллей ведет другая дорога», — отвечает великан. И в самом деле — прямо от ног гигантов убегает дорога на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="635" Text="Поедете по ней"/>
				<Option Goto="264" Text="Будете прорываться силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>«Тогда эта дорога открыта для тебя», — говорит капитан. Вы интересуетесь, как проехать к побережью, и он отвечает, что на первой же развилке надо будет повернуть налево.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="571"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Дерево, на котором поселился Дриад, остается позади. Интересно, с кем еще сведет судьба в этих странных землях, пропитанных магией и сказкой. Словно откликаясь на ваши мысли, пейзаж меняется. Теперь вокруг снова лето, солнце припекает, веселый гомон птиц несется из леса. Ладно, хоть согреемся. Ко второй половине дня дорога выходит к дюнам, отделяющим лес от берега моря. Вы направляете Лучика на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Улыбаясь, лорд Тэмпест уходит за перегородку. Когда он возвращается, в руках у него одна из шкатулок, завернутая в ткань так, чтобы цвет остался вам неизвестным. Открыв полированную крышку вы видите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="626"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Не зря же вы, в конце концов, выбрали это умение. «Не сердись», — начинаете вы, и медведь тут же перестает рычать и небрежно опирается об косяк. Вы изумленно замолкаете, а зверь, посверлив вас пару минут внимательным взглядом, превращается в мужчину в длинной серебристой накидке и с лукавой искоркой в глазах. «Ладно, не мучайся, — наслаждается он вашим изумлением, — можно и так поговорить. И не злись: пожил бы ты на моем месте, сам бы понял, что здесь просто проходной двор. А я, знаешь ли, не люблю, когда меня беспокоят. Но тебе за труды... Хочешь, заходи. Побеседуем».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="562" Text="Зайдете"/>
				<Option Goto="300" Text="Откажетесь и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Завязки оказываются тугими и сразу не поддаются. Видя ваши мучения, лорд предлагает висящий у него на поясе кинжал. Поборов с его помощью веревку, развязываете мешочек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Заслышав ваши шаги, людоед уже ждет на пороге своего жилища. Шум его дыхания оглушает, и это заранее заставляет отнестись к такому противнику с уважением, а смрад из недр логова настолько силен, что вы едва не теряете сознание (по крайней мере потеряйте 2 СИЛЫ). Пока еще чудовище не видит вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="402" Text="Если хотите и можете — наденьте эльфийский плащ"/>
				<Option Goto="144" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>«Курс северо-восток!» — кричит Байэлл, поднимаясь на капитанский мостик. Корабль меняет галс и неторопливо выходит в море. Устойчивость «Дайнаэля» превосходит все ожидания — морская болезнь вам не грозит. Однако к концу второго дня плавания ваш безмятежный отдых прерывает стук в дверь каюты. На пороге капитан. «Милорд, — говорит он, — прямо по курсу шторм. Прикажете плыть дальше или повернуть к югу?» Решайте, что выбрать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Плыть дальше"/>
				<Option Goto="482" Text="Повернуть к югу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Утро не приносит ничего неожиданного, кроме разве что легкой головной боли от недосыпа после вчерашнего ужина. За завтраком Р'Зауру сообщает вам, что Совет единодушно решил оказать вам поддержку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Только существо, хорошо знавшее Абу Дамлаха могло бы заметить легкую тень беспокойства, поселившуюся с недавних пор в глубине его глаз. Но таких созданий на Двэлле не было. А если бы они и были, чародей позаботился бы о том, чтобы они никогда и ни с кем не смогли бы поделиться своими выводами.\n\nНекая мысль, скрытая от подчиненных и приближенных, изо дня в день тревожила мага. Каждым своим нервом он ощущал вмешательство некой силы в столь тщательно разработанные планы покорения Двэлла. И впервые в жизни не мог нащупать ее источник.\n\nВнешне все выглядело по-прежнему. Армия Далрока начала продвижение на запад, Катэна и Маркус пообещали нейтралитет, а Элгариол слишком далеко, чтобы прислать свои войска на помощь Альфхейму. Все эти города и государства он без труда сможет потом разбить поодиночке.\n\nЧародей поплотнее завернулся в клетчатый илхапурский плед и протянул руки поближе к камину. Что-то было не так. Он хлопнул в ладоши, и в зал козерога робко вошел хобгоблин Вэй Тэр — его старый преданный слуга.\n\n— Какие новости с архипелага? — поинтересовался маг, предчувствуя ответ.\n\n— Посланец Элгариола продолжает путь, мой повелитель. В скором времени он высадится в Тролльхейме. Однако и у нас есть несколько идей...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Увы, владыка морей остается глух к вашим молитвам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="561"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вейри отдает приказ поменять курс не настолько явно, чтобы второй драккар мог обратить на это внимание. Удача улыбнулась вам: троллям не пришло в голову преследовать своих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="549" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="356" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>После долгих и нелегких размышлений вы решаете, что шансов остаться незамеченным несравнимо больше, если действовать в одиночку. Конечно, в окружении готовых отдать за вас жизнь эльфов и шауритов можно себя чувствовать более комфортно, но успех дела прежде всего. Вейри не решается оспорить ваш приказ. Драккар спускается вдоль побережья южнее и незамеченным заходит в бухту к западу от озера Мрака. После этого вы прощаетесь со спутниками, шлюпка доставляет вас на берег, а корабль ложится на обратный курс к архипелагу Заури. Вот вы и снова один, а впереди лежат серые и неприветливые земли Тролльхейма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="579"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Оглядевшись, вы видите, что бой кипит повсюду. Хрупкие на вид эльфы проявляют себя отважными бойцами, их сверкающие от ненависти клинки наносят троллям глубокие незаживающие раны. Шауриты от них не отстают. Однако упорнее всего сражение идет вокруг капитанского мостика, где высокий даже для своей расы тролль уверенно отдает приказы, руководя боем. Вот уже две попытки эльфов прорваться к нему потерпели неудачу, палуба вокруг мостика усеяна телами в голубых плащах. Вы бросаетесь вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="481"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>«Дайнаэль» собирается задержаться на острове ровно столько, сколько необходимо, чтобы пополнить запасы еды и пресной воды. Оставаться на нем дольше вряд ли разумно — время играет против вас, и всякое промедление увеличивает шансы быть обнаруженным шпионами Далрока. Поэтому у вас есть время посетить только два из восьми мест, которые могут привлечь путешественника. Куда вы направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="510" Text="В храм владыки морей Юрайи"/>
				<Option Goto="192" Text="В библиотеку Совета тридцати"/>
				<Option Goto="611" Text="На рыночную площадь"/>
				<Option Goto="384" Text="К залу заседаний Совета тридцати"/>
				<Option Goto="232" Text="В храм бога войны Темеса"/>
				<Option Goto="88" Text="К Диллилль"/>
				<Option Goto="490" Text="В трактир, отдохнуть и подкрепиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Постепенно вы приходите в себя и видите, что не одиноки. К соседнему веслу прикован высокий юноша лет двадцати двух. Он говорит, что принадлежит к племени верингов, и попал в руки пиратов в морском сражении. Вас же принесли несколько дней назад, когда «Непобедимая пантера» (как называется их корабль) стояла в гавани Тархейма. Видя ваш голодный взгляд, он делится заплесневелой краюхой хлеба с куском черствого сыра (можете восстановить 2 СИЛЫ). Судя по разговорам команды, вас то ли купили у экипажа какого-то принадлежащего троллям драккара, то ли выиграли в карты у других пиратов. Разговорчивого товарища по несчастью зовут Вальтоф и, по его мнению, сейчас «Непобедимая пантера» должна находиться в открытом море к северо-востоку от Тархейма. Однако как следует поговорить не удается. Свистит бич надсмотрщика, и все рабы принимаются грести что было сил. Но подходите ли вы для этого трудного дела? Киньте два кубика и сравните сумму выпавших на них чисел со своей ЛОВКОСТЬЮ:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Ниже или равна"/>
				<Option Goto="274" Text="Выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Проходит час, и двери наконец-то открываются. Члены Совета расходятся с заседания, а вы так и не узнали ничего полезного. Досадуя на себя, выбираетесь из дворца, снимаете плащ (который тут же исчезает) и думаете, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="458"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы понимаете, что женщина обманула вас, и приносите вождю свои извинения. Однако согласие уже нарушено — вряд ли можно доверять «другу», который под покровом ночи поднимает своих воинов и идет устраивать резню. Вам предлагается немедленно покинуть остров. Тяжело вздохнув, отдаете команду к отплытию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="607"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>От запаха кружится голова (потеряйте 2 СИЛЫ), но вы все же забираетесь в берлогу и осматриваете ее. Наградой служит лишь ржавый кусок щита. Судя по форме, он принадлежал некогда троллю. Все, что осталось от прежнего владельца — надпись с внутренней стороны: «». Второе слово наверняка имя, а первое? Может быть, «воин»? С этими мыслями вы покидаете берлогу, садитесь на Лучика и направляетесь к реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Стрела попадает в грудь ближайшему эльфу, а вы бросаетесь в бой. Времени вновь садиться в седло уже нет, и остается только надеяться, что его товарищ больше не будет стрелять, опасаясь попасть в капитана. Так и есть: он выхватывает свой светящийся меч и тоже нападает.\n\nКАПИТАН: Ловкость 1 Cила 10 Верность 12\n\nПЕРВЫЙ ЭЛЬФ: Ловкость 7 Сила 6 Верность 8\n\nКогда ВЕРНОСТЬ одного из противников опустится до 3, ему удастся бежать, пока вы вынуждены возиться с его товарищем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="В этом случае, если вы победите">
					<Text>А вот оставшемуся эльфу скрыться уже не суждено — Лучик без труда его догонит. Поэтому он будет биться до конца...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="503" Text="Если же умудритесь убить обоих"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Метель перерастает в настоящий буран. И тут впереди появляется сотканная из снега гигантская завывающая фигура, которая смерчем несется прямо на вас. Ни на что особенно не надеясь, выхватываете меч и готовитесь к обороне.\n\nСМЕРЧ: Ловкость 12 Сила 2</Text>
			<Options>
				<Option Goto="652" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Ответственности за людей никто не отменял, но должно же быть и чувство реальности! Людей в городе никто не стал бы искать, и со временем они вернулись бы домой. А вот теперь воины, среди которых немало лучников, подходят вплотную к кораблю с приказом сложить оружие и следовать за ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Подчинитесь"/>
				<Option Goto="569" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Если вам случалось победить тролля по имени Харач, вы знаете, что надо сделать. Иначе...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если вы уже побывали в двух местах и пора возвращаться">
					<Text>Иначе решайте, куда направитесь дальше:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="192" Text="В библиотеку Совета тридцати"/>
				<Option Goto="611" Text="На рыночную площадь"/>
				<Option Goto="384" Text="К залу заседаний Совета тридцати"/>
				<Option Goto="232" Text="В храм бога войны Темеса"/>
				<Option Goto="445" Text="В храм богини любви Ашшарат"/>
				<Option Goto="88" Text="К Диллилль"/>
				<Option Goto="490" Text="В трактир, отдохнуть и подкрепиться">
					<Text>Если ни одно из этих мест вас не интересует...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Сунув в руку служанки пару монет (вычеркните их с Листка путешественника), просите принести чего-нибудь пожевать. Куда вы сядете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="413" Text="За пустой столик в углу"/>
				<Option Goto="190" Text="К молодому человеку со слугой, расположившимся у окна"/>
				<Option Goto="357" Text="Присоединитесь к компании забулдыг, что-то оживленно обсуждающих за большим столом под лестницей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Силлиэл быстро растворяется в воде (не забудьте вычеркнуть его с Листка путешественника), и пиявка отваливается, чтобы приступить к более редкому и изысканному угощению. Вы же добираетесь до противоположного берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="478"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Идти на риск быть обманутым, да еще и платить такую цену... Ну, уж нет! Вы возвращаетесь на корабль и даете приказ к отплытию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="607"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>«Что ж, идемте», — в нетерпении предлагает лорд, когда его жена возвращается обратно в дом. Он подводит вас к низенькой дверце, ведущей во флигель. Внутри небольшая комната, разделенная на две части перегородкой, лишь на несколько ладоней не доходящей до потолка. «По ту сторону, — улыбается лорд, — стол и на нем шесть шкатулок. Выбор за вами. Вы говорите, какую шкатулку я должен вам принести и потом ее открываете. Договорились?» Несколько оторопев, вы киваете, пока еще смутно понимая что бы то ни было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="425"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Очевидно, что тут не помогло бы даже знание волчьего языка: это не те хищники, которые добровольно откажутся от обеда. А в заплечном мешке явно не хватит еды, чтобы их всех накормить, даже если вы решите объявить голодовку в их пользу. Остается только сражаться, и бой будет нелегким.\n\nПЕРВЫЙ ВОЛК: Ловкость 9 Сила 8\n\nВТОРОЙ ВОЛК: Ловкость 7 Сила 6\n\nТРЕТИЙ ВОЛК: Ловкость 6 Сила 6\n\nЕсли вам удастся убить двух волков, третий решит не испытывать судьбу и убежит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Когда бой будет окончен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Тяжело вздохнув, достаете из кошелька деньги и отдаете их Кейни. Глазом не моргнув, он опускает их в просторный кошель на поясе и начинает рассказ: «Как добраться до Илхапура, вы и сами знаете. А вот дальше начнется, пожалуй, самое интересное. В центре города за высокой стеной стоит Башня цветущих яблонь. Даже местные жители сто раз успели позабыть, почему ее так назвали, — но я-то помню. Некогда в этой башне жил волшебник Ордос, окруживший ее самым прекрасным яблоневым садом в мире. Место для строительства было выбрано не случайно. Илхапур и без того пронизан магией, но прямо под башней сходятся мощнейшие линии магической силы, так что она — идеальное жилище для любого волшебника. Прошли века, Ордос умер, и башня несколько столетий стояла заброшенной, пока ее не занял Абу Дамлах. Башню охраняет немало волшебных существ, а цветущий сад превращен в подобие чудовищного зверинца, где со всего света собраны самые свирепые животные. Но главная ваша цель, насколько я понимаю, — это ларец. На нем будет всего восемь рун. Каждая из них означает определенную букву. Вам останется только громко произнести само слово». Заметив, что вы что-то хотите сказать, Кейни ухмыляется: «Да, совсем забыл: мне оно не ведомо».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="451"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы говорите барду, что стали его поклонником еще с той самой встречи. Он с улыбкой спрашивает, закончилась ли ваша миссия успехом. Ответив «да» понимаете, что Фермайлу известно гораздо больше, нежели обычному певцу. Но можно ли ему доверять?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621" Text="Поделитесь с Фермайлом своими трудностями"/>
				<Option Goto="247" Text="Предпочтете доесть, пожелать ему удачи в странствиях и уйти из трактира"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы платите деньги (не забудьте вычеркнуть их с Листка путешественника), и «Черный смерч» выходит в море. Капитан несколько удивлен тем, что вы не хотите доплыть с ним до одного из портов, но в конце концов вы уговариваете его высадить вас в бухте к западу от озера Мрака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="518"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>«Сам ты коза! — кричит Еарн. — Неужели ты думаешь, что я за все это время не догадался бы до такого простого имени?» Вы кладете руку на рукоять меча, и человечек умолкает. Впрочем, сейчас не время для ссор. Либо попробуйте придумать что-нибудь еще, либо уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Однако старуха не шутила: вы прибегли к помощи черной магии и должны заплатить за это. Киньте кубик и зачеркните еще одн на Листке путешественника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Когда корабль врага подходит поближе, вы видите, что пираты суетятся на носу вокруг очень похожей трубки. В это время слышится шипение — и к вражескому кораблю устремляется огненный шар. Пока корабли не сойдутся окончательно, они будут продолжать взаимный обстрел. Бросьте кубик за своих, а потом за противника, и сравните выпавшие числа. Какое число меньше, тот корабль и получает попадание вражеского огненного шара (тогда он теряет 4 единицы ПРОЧНОСТИ). ПРОЧНОСТЬ ваших кораблей одинакова. Каждая установка может сделать всего пять выстрелов: потом трубу разъедает, пользоваться ей становится опасно, а поменять можно только в порту. Если ПРОЧНОСТЬ одного из них станет равна нулю, он пойдет ко дну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464" Text="Это случится с вами"/>
				<Option Goto="377" Text="Это случилось с пиратами"/>
				<Option Goto="200" Text="Ни того, ни другого не произошло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Кажется, это можно сделать только одним способом: попытаться перехватить их по дороге к тюрьме. Конечно, они безоружны, но не оказали сопротивления только потому, что Байэлл решил не привлекать внимания. Со всех ног вы бросаетесь за арестованными, стараясь остаться незамеченным для стражи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="466"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Проходит еще два дня (восстановите вашу СИЛУ до первоначального уровня), и поутру раздается громкий крик впередсмотрящего: «Прямо по курсу Тролльхейм». Вот и окончена вторая часть вашего путешествия. Вы уже успели сдружиться с вейри, но тем не менее надо расставаться. Шлюпка доставляет вас на берег, а «Дайнаэль» отправляется в обратное плавание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="579"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Проверьте ваше ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Все в порядке"/>
				<Option Goto="399" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Путь свободен. Но расслабляться не стоит — вряд ли это единственный сюрприз, который вас поджидает. Вы внимательно осматриваетесь. Обычно такие башни окружают красивые сады, но то, что перед вами, скорее напоминает джунгли. Неторопливо начинаете пробираться поближе к цитадели, когда натыкаетесь в зарослях на небольшую полянку, в центре которой стоит широкая деревянная бадья, наполненная водой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="476" Text="Задержаться и выяснить, для чего она служит"/>
				<Option Goto="277" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Дорога быстро бежит по лесу, немного петляя, но не зная развилок или ответвлений. Непроходимая чащоба обступает вас справа и слева: появись впереди тролли, сойти с тропы уже не удастся. Как назло впереди слышится стук копыт. Приготовившись подороже продать свою жизнь, достаете меч, но то, что появляется перед вами, превосходит все ожидания. Из-за поворота показывается фигура в парадных латах рыцаря ордена Опавших Листьев, известного тем, что в отличие от Братства он ведет тайную, а не открытую войну со злом. Видеть символику ордена не на торжественной церемонии достаточно необычно, к тому же, когда рыцарь приближается, становится видно, что латы пусты. Именно их стук об камень вы приняли за звук копыт. Но кто этот паладин (вернее, кем он был)?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Попробуете поговорить с латами"/>
				<Option Goto="301" Text="Пройдете мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>В одно мгновение укутавшись в плащ, бежите к краю поляны. За спиной слышатся негодующие возгласы. Не обращая внимание на отчаянные попытки вас схватить, вновь углубляетесь в лес, и вскоре листва поглощает все звуки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Сойдя с дороги, располагаетесь на ночлег. Если у вас есть веточка орти, вы знаете, какой параграф посмотреть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Собравшись с духом, стучите в первый попавшийся дом по левой стороне переулка. Дверь открывает пожилой мужчина лет шестидесяти, судя по внешности, мелкий торговец. По его лицу трудно понять, что он почувствовал, увидев на пороге столько эльфов, однако вполне вежливо приглашает всех зайти. Конечно, он с удовольствием спрячет вас до вечера и не потребует за это никакой платы. Однако ему надо ненадолго отлучиться в лавку на соседней улице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Эта добытая вами ракушка приносит благосклонность Юрайи — владыки морей. И он приходит на помощь: Пээ выпускает вас, и корабль продолжает путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>«Человек, который задает такой вопрос, — отвечает Диллилль, — уже не уверен в победе. А это значит, что у него немного шансов выполнить свою миссию. Больше я ничего не могу тебе сказать». Что ж, надо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>За воротами две дороги: направо и налево вдоль стены. К сожалению, вы не успели заметить, куда именно побежали за подмогой. Выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="По правой дороге"/>
				<Option Goto="583" Text="По левой дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Коридор освещают чадящие факелы. В их неверном свете вам постоянно мерещатся тени чудовищ. Игра воображения — или это тоже задумано коварным магом? Впереди стена, и путь раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="632" Text="Направо"/>
				<Option Goto="599" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Хозяин домика дает вам выпить противный горький отвар. Однако он действует! Бросьте кубик три раза. Если выпавшие на нем числа совпадают с зачеркнутыми квадратами УДАЧИ на Листке путешественника, можете считать их снова чистыми. После этого «медведь» говорит, что дорога от его дома ведет к лесу фейворов, который лучше обойти стороной, и показывает вам совсем незаметную тропинку, ведущую через чащу прямо к озеру. Идти по ней оказывается не так уж долго.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Это Айригаль, бог тьмы, владыка царства мертвых и супруг божественной Орробы. Вы отвлеклись всего лишь на секунду, но комната успела измениться. За окнами поздняя весна, та же женщина качает колыбель, ласково называя своего ребенка Зердиг, что значит соколенок, сын сокола. Но вот картина меняется. Вновь та же женщина, превратившаяся в седую скрюченную старуху. Она умирает, а у ее постели сын. О, боги, да это же тот самый чародей, которого показывал вам Рондуэл! Быть может, не зря древняя магия раскрыла вам его происхождение и придет пора воспользоваться его детским прозвищем (–250)? Пока же, думая об увиденном, вы покидаете башню и возвращаетесь на дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Дверь с грохотом слетает с петель. Вряд ли разумно в чужом доме вести себя как разбушевавшийся мамонт, но вроде бы вокруг все тихо. Зато открывшееся зрелище вознаграждает за все труды. Комната перед вами абсолютно пуста, если не считать невысокого мраморного постамента, на которой сияет зловещим багряным светом прекрасный драгоценный камень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="469" Text="Хотите подойти и взять его"/>
				<Option Goto="122" Text="Вернетесь на первый этаж; и пойдете по лестнице вверх, ведь других выходов из комнаты нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Если у вас есть защищающий от холода плащ, лучше завернуться в него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="498" Text="Если нет..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>И в самом деле, идти уже недолго. Поскольку когда вы выходите на небольшую полянку, из-за деревьев появляется четыре десятка хорошо вооруженных воинов. Чародей достаточно платит своим слугам за то, чтобы опасный для него человек до конца своих дней гнил в подземной темнице Илхапура...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Дорога постепенно начинает поворачивать на север, очевидно, направляясь к столице. Приходится искать боковые ответвления, которые позволили бы не слишком отклоняться с избранного пути. Полузаметная тропинка на юго-восток кажется гораздо предпочтительнее широкого тракта, и вы идете по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="444"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вдалеке слышится плеск весел, и лодочка подплывает к берегу. Еарн на радостях бросается вас обнимать, и вы вместе плывете к другому берегу. «Слушай, лодочка, — заинтересованно спрашиваете вы, — а почему у тебя такое странное имя?» «А тебя как зовут?» — интересуется в ответ лодочка. Вы называете себя, и днище лодки начинает сотрясаться от хохота. «Ничего смешнее в жизни не слышала!» — говорит она, наконец отсмеявшись. Вы обиженно умолкаете. На другом берегу Еарн направляется на юго-восток, а перед вами на выбор две других дороги:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="На восток"/>
				<Option Goto="238" Text="На северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Строение и в самом деле впечатляет — стоило потратить время и силы даже чтобы просто взглянуть на него. Башня уходит в небо неприступной скалой, и в воздухе чувствуется сильное присутствие магии. Ко входу ведут несколько каменных ступеней. Однако толстенная дверь распахнута настежь: вероятно, чародей не боится незваных посетителей. Осторожно переступив порог, вы видите две лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Та, что справа, ведет наверх"/>
				<Option Goto="379" Text="Слева — вниз">
					<Text>Куда вы направитесь? Если у вас есть Кобарги, спросите его как найти сердце Далрока, и теперь после каждого выбора направления можете сверяться с ним. Если вы не найдете нужного параграфа, значит, идете правильно. Однако стоит вам не послушаться Кобарги, как он вполне может обидеться и перестать светиться вовсе.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы слишком слабы, чтобы изображать из себя гимнаста. Придется вернуться и попробовать что-нибудь другое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Кобарги приятно мерцает во тьме. Издав радостный вопль, призрак хватает его и исчезает, а вы можете спокойно вернуться на дорогу и продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ночью дорога кажется куда менее приятной и безопасной, чем днем. Вы до рези в глазах вглядываетесь в придорожные кусты, везде мерещатся засады, к тому же глаза слипаются от усталости (потеряйте 2 СИЛЫ). И в это время откуда-то сверху раздается пронзительный звук охотничьего рога. Вы поднимаете голову. О, боги, Дикая Охота! Только этого не хватало. На вас с небес на полном скаку несется сотканная из звезд лошадь Охотника, а за ней едва поспевает свора собак. Их зеленые глаза угрожающе мерцают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="597" Text="Если у вас есть лук, стрелы и желание ими воспользоваться"/>
				<Option Goto="237" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Перегруженные шлюпки чудом держатся на плаву. Шторм мгновенно отбрасывает их прочь от корабля. Ночью волнение потихоньку успокаивается — вокруг безбрежное море без всякой надежды на спасение. Вымещая свою злобу на надсмотрщике, рабы выбрасывают его за борт, но это едва ли может облегчить ваше положение. Однако Юрайя не оставил вас: вдалеке появляется идущий на всех парусах корабль под эльфийским флагом. Забеспокоившись после вашего исчезновения, маги Рондуэла приложили немалые усилия, чтобы найти пропавшего лорда хранителя равновесия. К счастью, им это удалось. На корабле вам дают новый меч, заплечный мешок с 1 ЕДОЙ и 3 золотых. На следующее утро эльфы высаживают вас в нужном месте на побережье Тролльхейма. Еще не успев толком прийти в себя, продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="579"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="494" Text="Удачливы"/>
				<Option Goto="292" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>«Корова! — Еарн чуть не падает от хохота. — Слушай, ты бы так свою лодку назвал? Она же и плавать будет как корова! Нет, вы только подумайте: корова. Впрочем, если на тебя посмотреть, понятно, почему это первое, что пришло тебе в голову...» Еарн поднимает на вас глаза и краснеет, понимая, что зашел слишком далеко. «Ладно, — примирительно говорит он, — не сердись. Давай думать дальше». А у вас остается простой выбор: либо попытаться придумать что-нибудь более оригинальное, либо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>«Кровиночка моя, — ласково говорите вы, стараясь не показывать своего раздражения, — не могла бы ты продолжить свою трапезу где-нибудь в другом месте?» «Почему бы и нет? — с радостью отвечает пиявка, — высыпь в воду силлиэл или сонный сбор трав, я и отстану». Если у вас есть то или другое и вы хотите с ними расстаться, сделайте это! Иначе все же придется применить силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="587"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Медведь и не думает вас преследовать, и постепенно вы переходите на шаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>А вот и оно — интересное. В стену примерно на расстоянии шага вделаны непонятные мозаичные пластины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Дотронуться до одной из них"/>
				<Option Goto="297" Text="Не станете терять время на разгадывание этой загадки и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вытерев кровь с клинка об одежду ближайшего противника, быстро оглядываетесь вокруг. Кажется, вот-вот ваши товарищи начнут брать верх, но в это время в бой вступает второй пиратский корабль. Когда его матросы оказываются на вашей палубе, исход боя становится предрешен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Сдадитесь"/>
				<Option Goto="174" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Однако в этом трактире чертовски клонит в сон — то ли от духоты, то ли от усталости. Вы пытаетесь подняться со стула и выйти на свежий воздух, но сил уже нет: сон вас одолевает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Так вот откуда попала на пиратский корабль эта нашивка!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Попробовать с ее помощью обмануть стражников"/>
				<Option Goto="545" Text="Не станете рисковать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>«Еще два золотых, и я соглашусь поговорить с тобой», — слышится голос жреца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Добавите денег"/>
				<Option Goto="29" Text="Уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Однако библиотека уже закрывается, и есть возможность просмотреть лишь один из четырех томов. Это:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430" Text="«История троллей»"/>
				<Option Goto="324" Text="«Описание острова Ланаит, составленное Релом Струрри в незапамятные времена»"/>
				<Option Goto="280" Text="«Далрок — победитель эльфов»"/>
				<Option Goto="539" Text="«О рунах троллей и их применении в повседневной жизни»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Пока вы возитесь со стражем, на шум сбегаются воины со всего дворца. Сначала им кажется, что товарищ сошел с ума — весь в крови кружится на одном месте, парируя удары невидимого меча. Но звон оружия убеждает воинов в реальности происходящего. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="580" Text="Фортуна за вас"/>
				<Option Goto="387" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Однако вместо того, чтобы идти на абордаж, тролли, увидев на палубе своих исконных врагов, решают попросту спалить ваш корабль, поливая его горючей смесью, не гаснущей при соприкосновении с водой. Вскоре ваше судно превращается в один большой факел...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Все это вы выпаливаете одним духом, а вейри рядом с вами, услышав подобную глупость, издает тихий стон. Однако Р'Зауру вновь улыбается в ответ. «Что ж, — говорит он, — я рад, что мы будем искренни с самого начала. Три дня назад драккар троллей пристал к нашему берегу, и их посол потребовал от шауритов склониться перед знаменем Далрока и платить дань. Корабль до сих пор цел и невредим, чего нельзя сказать о его команде. Так что теперь мирному народу архипелага придется готовиться к войне. Мы готовы оказать вам всю возможную помощь и поддержку». Оставив на всякий случай часть команды на «Дайнаэле», вы с капитаном и остальным экипажем идете вслед за вождем в деревню, где он, в соответствии с обычаем, устраивает праздничную встречу друзей (можете восстановить 4 СИЛЫ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>«Лось! — веселится Еарн. — Вы только послушайте, что он несет. Да неужели ты, соломенная башка, думаешь, что за все это время я не вспомнил бы о лосе?..» Внезапно осознав, что он вот-вот может пойти на корм рыбам, человечек утихомиривается. А вам предстоит либо гадать дальше, либо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Отказавшись терять время, продолжаете путь. Чем дальше к югу, тем более осторожным становится предводитель эльфов, то и дело высылая дозорных вперед и в стороны. И не зря — один из разведчиков возвращается назад, торопясь изо всех сил. «В получасе отсюда в тихой бухточке только что высадился большой отряд троллей. Их около пятидесяти, и они на лошадях!» Несомненно, их цель — Леонгард, оставшийся сейчас почти без прикрытия. Дать бой? Но эльфов слишком мало. Тем не менее Лиэлл принимает решение — любой ценой остановить врага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Поможете ему"/>
				<Option Goto="501" Text="Оставите эльфов сражаться и поторопитесь выполнить главную миссию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>«Олень! — хохочет Еарн. — Вы только подумайте! Неужели твоя тупая башка не может понять, что я уже не первый час пытаюсь докричаться до этой проклятой лодочки. Ты думаешь, я не знаю, как олени выглядят? Да я...» Ваш взгляд заставляет его замолчать. Однако ссора делу не поможет. Так что либо попробуйте что-нибудь более оригинальное, либо уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Белые буруны волн становятся все выше. Байэлл не покидает мостика, отдавая четкие резкие команды, но «Дайнаэль» все с большим трудом сопротивляется надвигающейся буре. В конце концов вейри принимает решение спустить паруса, чтобы резкие порывы ветра не повалили мачты, сделав корабль неуправляемым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Лук топчется в нетерпении уже на вашем берегу. Вы с победным видом показываете ему прядь волос людоеда — кентавр поражен до глубины души. (Если она вам больше не нужна, выкиньте ее, но хотите — суньте в заплечный мешок). «Что ж, ты смог меня удивить, — признает Лук. — А теперь я с удовольствием скажу тебе, как перебраться через реку. И даже покажу. Садись на мою спину!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="243" Text="Откажетесь и поедете вдоль Аури в сторону моря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Подумав, что лорд Тэмпест не больно-то гостеприимный хозяин, разворачиваете Лучика и видите перед собой две дороги. Надо же, вы готовы поклясться, что еще пять минут назад их здесь не было. Какой путь изберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493" Text="На юг"/>
				<Option Goto="635" Text="На юго-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Метель сбила вас с пути, и побережье успело скрыться из виду. Кое-как сориентировавшись по солнцу, вы решаете двинуться дальше на юг. Проходит не более часа, как вам становится неуютно: словно кто-то пристально, не мигая, смотрит и смотрит вам в спину. Тут же и Лучик начинает приплясывать, то и дело пытаясь перейти в галоп. Успокоив лошадь, резко поворачиваетесь в седле, но противник и не думает прятаться: вас разглядывает до жути красивая и опасная кошка — снежный барс. Хвост его так и ходит из стороны в сторону, ударяя то по одной задней лапе, то по другой. Черными пятнами на лоснящейся желто-серой шкуре можно залюбоваться, но вряд ли сейчас подходящее для этого время. Кажется, он считает вас неплохим вторым завтраком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Предложите ему еду"/>
				<Option Goto="135" Text="Заговорите, если знаете язык животных"/>
				<Option Goto="266" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Лорд раскрывает книгу на нужной странице. «Чтобы проникнуть в Башню цветущих яблонь, где живет чародей, — читаете вы, — понадобится веревка, Обруч веры или верный друг». После этого Тэмпест закрывает книгу, вы выходите наружу, садитесь на коня и, простившись, двигаетесь обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Судя по первому впечатлению, блага цивилизации миновали Заури стороной. Туземцы одеты не в привычные туники, а в шкуры, скорее подобающие троллям. Тем разительнее контраст с процессией, которая на ваших глазах неторопливо приближается к берегу. Впереди следует около десятка вооруженных копьями воинов в боевой раскраске, а за ними на носилках несут островитянина лет пятидесяти, одетого по последней эльфийской моде — темно-зеленая туника и такого же цвета шапочка, легкая кольчуга и меч, сделанный, на первый взгляд, из добротного закаленного налья. Такое оружие в Элгариоле стоило бы целое состояние. Процессия приближается, и вы сходите на берег, чтобы поприветствовать вождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="507"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Фортуна за вас"/>
				<Option Goto="537" Text="Она хмурится и отворачивается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Жилище прорицательницы на Тархейме может показать любой. Оно немало удивляет вас: знаменитая Диллилль ютится в лачуге, в которой постеснялся бы жить самый пропащий забулдыга. Неужели именно эти стены видели множество знаменитых личностей со всего Двэлла? Впрочем, о вкусах не спорят. Согнувшись в три погибели, входите в тесные сени, где вас встречает щербатая уродливая старуха. «Пять золотых», — шамкает она.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="519" Text="Заплатите"/>
				<Option Goto="553" Text="Уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>И вот наконец-то вы в гавани Ланаита. Островок поражает своей недоброжелательностью, столь нехарактерной для восточного Двэлла. Даже сама его форма, напоминающая вытянувшего вперед клешни краба, кажется, должна отпугивать путешественников. Капитан рассказывает, что некогда остров был центром паломничества адептов богини смерти Орробы. Эти дни давно уже покрыты пылью веков, но и сегодня чужестранцу проникнуть в Илхапур не так-то просто. Над городом возвышается Башня цветущих яблонь — цель вашего путешествия, цитадель мага. Пустынная дорога ведет от причалов к воротам города. Их охраняют живописно одетые стражники — кто в панцире и с алебардой, кто в плотном кожаном доспехе с мечом на боку. Объединяет их лишь одно: маленькая шелковая нарукавная нашивка с изображением пращи. Если у вас есть такая же, то можете посмотреть соответствующий параграф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="545" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Жрец торжественно одевает вам на шею небольшой серебряный диск, с которого недовольно — будто его только что разбудили — хмурится Юрайя (+111). Поможет ли? Кто же его знает. Но хотя бы место в заплечном мешке занимать не будет. Теперь пора уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Служанка приносит еду (можете восстановить 4 СИЛЫ) — кстати, очень неплохо приготовленную, хотя случалось вам трапезничать и повкуснее. Трактир потихоньку заполняется, и вы не сомневаетесь, что вот-вот кто-нибудь подсядет за ваш столик. Но кто? Бросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Выпало 1 или 4"/>
				<Option Goto="155" Text="Выпало 2 или 5"/>
				<Option Goto="517" Text="Выпало 3 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Оказавшись на свободе, зверек кричит от радости и норовит цапнуть вас своими зубками. Придется пытаться попасть по нему мечом, что не так-то легко. Особенно если учесть, что ей достаточно один раз укусить вас, чтобы наступила быстрая и мучительная смерть.\n\nОЙНА: Ловкость 1 Cила 4\n\nЕсли она все же укусила вас, но противоядие с собой, посмотрите соответствующий параграф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="590" Text="Ну а если убьете ее..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Наверху слышится грохот откинутого люка. Первый пират, спускаясь вниз по лестнице, не ожидает нападения, поэтому обезоружить его удается без особого труда. Теперь у вас есть меч, что уже немало. Остальные замешкались где-то наверху, окликая товарища и пытаясь выяснить, почему он вдруг замолчал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Будете сражаться с ними"/>
				<Option Goto="598" Text="Попытаетесь освободить как можно больше рабов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>«Склоняюсь перед твоей мудростью, о достойнейший из достойных. Лорд Тэмпест будет несказанно рад видеть тебя», — говорит великан и освобождает путь. Вытерев пот со лба, вы трогаете Лучика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="502"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Швырнув табурет в ближайшего пьяницу, выхватываете меч и прислоняетесь к стене, готовясь обороняться. Видя обнаженный клинок, далеко не все торопятся к вам приблизиться.\n\nПЕРВЫЙ ПЬЯНИЦА: Ловкость 8 Сила 8\n\nВТОРОЙ ПЬЯНИЦА: Ловкость 7 Сила 8\n\nТРЕТИЙ ПЬЯНИЦА: Ловкость 6 Сила 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460" Text="Когда убьете хотя бы двоих"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>«Натали!» — в ужасе зовете вы, и фея появляется перед вами в облаке голубоватого сияния. На ней просторное зеленое одеяние, а лицо ее в свете полной луны поистине прекрасно. Она поднимает свой золотой жезл, и Охотник осаживает коня. «Этот человек находится под защитой Ашшарат, — говорит фея. — Ты не в праве причинять ему вред». В ответ слышится голос всадника, гулко разносящийся над лесом: «Если он хочет, я покажу ему прямую дорогу к озеру Мрака».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="439" Text="Хотите"/>
				<Option Goto="459" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы платите деньги, и жрец подносит вам чашу с пенящимся напитком. Пахнет он шиповником и фиалками, но на вкус не так уж и плох. И главное, он увеличивает на 1 вашу ЛОВКОСТЬ (независимо от изначальной). Со словами благодарности вы покидаете храм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="618"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Если у вас есть серебряная ракушка и вы хотите воспользоваться ей, посмотрите нужный параграф. Если нет, то Пээ не выпустит вас и придется выбирать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434" Text="Плыть по нему на север"/>
				<Option Goto="203" Text="Плыть на юг, к Тархейму, где течение не столь сильно и покинуть его не составит проблем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Склонив голову на левое плечо, чародей заинтересованно смотрит на вас. «Наслышан, наслышан, — продолжает он. — Никак передо мной сам лорд хранитель равновесия. Что ж, такого экспоната в моей коллекции еще не было». Один взмах рукой, и вы превращаетесь в прекрасную бронзовую статую, предназначенную для украшения небольшого садика во внутреннем дворике башни...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Ночь проходит спокойно (можете восстановить 2 СИЛЫ). К утру вы продолжаете путь. Дорога уже окончательно идет на северо-восток, ныряя с холма на холм, пока, наконец, резко не обрывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Посреди ночи вы просыпаетесь от того, что кто-то орет хриплым дурным голосом. Кубарем скатываетесь с койки и хватаетесь за меч. И только потом вспоминаете про проклятый листок слэкш, который вас угораздило приобрести на базаре Тархейма. Но что же тогда получается — воздух становится непригодным для дыхания? Успокаивающе поглаживая листок, чтобы он перестал вопить, прислушиваетесь и принюхиваетесь. Слышится тихое шипение и чувствуется какой-то посторонний запах. Не то чтобы неприятный, но странный, очень странный... А что это за глиняный горшок на полу у двери? Нагнувшись, открываете крышку, и точно: грязно-желтый камень с шипением растворяется в воде, и запах идет именно отсюда. Ничего себе! Выйдя на палубу, отправляете горшок за борт. Неужели капитан решил с вами покончить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="477"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>«А тебя кто здесь вообще поставил-то?» — пытаетесь зайти вы с другой стороны. «Да никто меня не ставил, само ходить умею. Ты что, поболтать что ли пришел? Это нам по сердцу, это мы любим...» И в самом деле, шерстистое и хоботистое только делает вид, что оно строгое и нелюбезное, а на самом деле явно стосковалось по общению. Только вам-то от этого не легче: болтать можно до бесконечности, а время не ждет. «Слушай, — небрежно говорите вы, — ты ведь меня пропустишь?»\n\nПроверьте ваше ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Все в порядке"/>
				<Option Goto="651" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>«Еще один!» — радостно кричит свита.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="529"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Стрела попадает в цель, и коротышка падает к вашим ногам. «Так будет с каждым нахалом, который встретится у меня на пути!» — удовлетворенно думаете вы и пришпориваете Лучика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Постепенно оживленные беседы эльфов затихают, и вы засыпаете, поплотнее завернувшись в плащ. А наутро, чувствуя себя отдохнувшим, вновь отправляетесь в дорогу. По дороге Лиэлл рассказывает, что в двух днях пути к западу находится город оружейников Леонгард, где сейчас куют мечи для всей армии. А по дороге к нему (пожалуй, можно и до темноты успеть доехать) обитает старый хобгоблин Кейни, который знает многое, неведомое даже эльфам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Хотите свернуть и потратить два лишних дня на посещение Кейни"/>
				<Option Goto="79" Text="Не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Когда людоед появляется на поверхности, привлеченный то ли громкими криками, то ли запахом пиши, вы прицеливаетесь и выпускаете эльфийскую стрелу.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Вы удачливы"/>
				<Option Goto="623" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>И буквально через минуту из-за прибрежных скал к югу от вас появляется изящный корпус эльфийского корабля с гордым именем «Дайнаэль», начертанным на носу золотыми буквами. Даже интересно, в честь кого он назван? В память о легендарном демиурге вашего мира? Хотя нет, ведь то же самое имя носил некогда великий эльфийский король, отвоевавший у троллей земли, которые ныне зовутся Альфхеймом. Что ж, победа в войне против троллей нужна и вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>«Могущественному вождю шауритов, без сомнения, известно, что царь троллей Далрок объявил войну народу эльфов», — осторожно начинаете вы. «Шауриты никогда не отказывали в крове друзьям, но всегда убивали врагов, — слышится ответ. — Скажи же, незнакомец, с чем приходишь ты под наш кров, открой свое сердце».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="658"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>То ли эльфы и шауриты оказываются гораздо более искусными мореплавателями, то ли тролли не особенно стремятся догнать ваш драккар. Так или иначе, вскоре они прекращают преследование, и Байэлл приказывает лечь на прежний курс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Через два дня торговый корабль высаживает вас на побережье. К востоку лежит озеро Мрака, вокруг простираются серые и негостеприимные земли троллей. На прощанье капитан дает вам новый заплечный мешок и на один день ЕДЫ. После этого корабль уходит в море, а вы начинаете третью часть пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="579"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Сражение вокруг продолжается, но у вас уже нет сил в нем участвовать. Вы чувствуете, что картины битвы становятся туманными, звон оружия делается все глуше, и теряете сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Бежать тяжело, вы начинаете задыхаться (потеряйте 1 СИЛУ) и сбавлять темп. Поэтому, когда вы достигаете гавани, она уже оцеплена войсками. На ваших глазах воины врываются на «Дайнаэль» и арестовывают команду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Кинетесь им на помощь"/>
				<Option Goto="622" Text="Направитесь обратно в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Дверь приоткрывается, и шесть монет перекочевывают в карман жреца. После этого он впускает вас внутрь и проводит к алтарю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="516"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы вспоминаете мудрые слова Майлина, сказанные им как-то в одной из бесед: «Мой друг, если хочешь остаться жив, никогда не вмешивайся в чужие дела». Получив отказ, незнакомец покидает трактир. А вскоре пора уходить и вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы полны решимости. Несмотря на это, старуха не торопится вас пропустить. «Есть и еще одно условие, — говорит он шепотом, — ты должен назвать свое настоящее имя». Ну, это уже слишком!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="541" Text="Назовете себя"/>
				<Option Goto="234" Text="Придумаете имя на ходу"/>
				<Option Goto="553" Text="Откажетесь и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Уходящий вдаль зеркальный зал сверкал праздничным великолепием. Здесь были собраны драгоценности, которых не было и у многих королей, и которые стали бы предметом черной зависти их королев. Между тем, неведомый архитектор, перестраивавший цитадель под нужды Абу Дамлаха, обошелся с ними весьма вольно и даже безвкусно: на полу тут и там виднелись вкрапления рубинов, бесценные бриллианты свысока поглядывали с колонн, украшенные изумрудами люстры с десятками свечей бросали на собравшихся зеленоватый нереальный свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="595"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Противник мертв, и вы с трепетом раскрываете сумку у него на поясе. Но она набита только старой ветошью. Правда, в карманах убитого находится 2 золотых, но стоило ли ради этого сражаться? В недоумении вы возвращаетесь в город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Ваш новый знакомый без колебаний отдает вам деньги, и вы возвращаетесь на корабль. Однако старуха не шутила: вы прибегли к помощи черной магии и должны заплатить за это. Киньте кубик и зачеркните еще одну цифру УДАЧИ на Листке путешественника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Ваш корабль превращается в огромный факел, а налетевший ветер только раздувает огонь. Бросаться в море уже поздно, да и бесполезно: до земли все равно не доплыть, а пираты не знают милосердия. Ваша миссия окончена...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вряд ли можно выразить словами, насколько команда «Дайнаэля» вам благодарна. Однако по всему городу сейчас разыскивают эльфов, а ваши друзья щеголяют в зеленых и голубых туниках. Если у вас есть 15 золотых, можете купить на всю команду новую одежду. В этом случае. Если же нет (что гораздо более вероятно), то придется до ночи прятаться в одном из домов. Здесь уже можно положиться только на благосклонность судьбы. Повезет — вас не выдадут властям, не повезет — вы погибли. Бросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Выпало 1, 3 или 4"/>
				<Option Goto="48" Text="Выпало 2, 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>«Ну, тогда и перебирайся сам как знаешь», — с презрением фыркает наяда и скрывается под водой. А вы остаетесь на берегу. Что же делать? Наверняка Аури впадает в море, и если пойти вниз по течению, сама выведет к побережью. А может, и мост какой встретится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Лестница приводит вас на второй этаж. Стены гулко отражают шаги, цитадель пустынна. В правой стене коридора виднеется дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Войдете"/>
				<Option Goto="52" Text="Отправитесь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Звуки приближаются. Но что это? Ответ приходит неожиданно быстро — с обеих сторон вас пронизывают два острейших лезвия из неизвестного металла. Ваша миссия окончена...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Дотронувшись, чувствуете, как что-то в глубине стены отзывается на ваше прикосновение. Соседняя пластина загорается едва заметным фиолетовым светом. Тревога? Или это предусмотрено непонятным волшебством?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474" Text="Прикоснетесь ко второй"/>
				<Option Goto="297" Text="Поторопитесь вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Проходит три дня. Труд гребца тяжел и непривычен, но с вашей ловкостью не представляет ничего нечеловечески трудного. Даже наоборот, физическая работа прибавляет сил (можете восстановить 4 СИЛЫ), благо кормят неплохо, понимая, что если придется уходить от погони, голодные рабы далеко не увезут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="591"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Дорога вдоль реки больше напоминает протоптанную животными тропинку, но это вас не смущает: и не по таким ходили. В конце концов она выводит на перекресток: налево, к побережью, идти не стоит, и вы устремляетесь на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Дискуссия, похоже, жаркая, но вот о чем речь, так сразу и не поймешь. К тому же всего через пару минут ведущий заседание с трудом поднимает из кресла свое обрюзгшее тело и слегка дребезжащим голосом провозглашает: «Таким образом, почтенные господа, мы принимаем предложение царя Далрока о союзе против Альфхейма. Остается решить, выполним ли мы маленькую просьбу нашего нового друга. Ему было бы угодно, чтобы мы задержали все эльфийские корабли, стоящие в гавани». Совет единогласно голосует за это предложение и с облегчением расходится. Проскользнув в открывшиеся двери, выходите из дворца и снимаете плащ, который на глазах исчезает. Что же делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="401" Text="Бежать в гавань и предупредить друзей"/>
				<Option Goto="458" Text="Продолжить путешествие по городу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Хижина больше всего похожа на жилище деревенского травника. Поскольку в травах вы не сильны и с трудом отличаете укроп от петрушки, кто же его знает, на что стоит обратить внимание, а на что нет. Лучше поскорее уйти, пока хозяина нет: а вдруг это был его любимый дрессированный медведь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>В последний момент вы успеваете отклониться, и стрела пролетает мимо. Дело принимает нешуточный оборот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="601" Text="Будете сражаться с Дриадом"/>
				<Option Goto="341" Text="Попробуете вразумить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Если хотите проникнуть в цитадель, используя Обруч веры, — вы знаете, какой параграф посмотреть. Если есть веревка (чтобы попытаться перелезть через стену) или вы находитесь под покровительством Темеса, тем более. Иначе придется драться, и бой этот будет нелегким: вам придется каждый раз вычитать единицу из своей МОЩНОСТИ удара, поскольку противники защищены доспехами.\n\nПЕРВЫЙ ЛАТНИК: Ловкость 1 Cила 10\n\nВТОРОЙ ЛАТНИК: Ловкость 1 Cила 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если вам удалось победить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Пришлось заглянуть в ваш заплечный мешок. Отлежавшись до полудня, немного приходите в себя и прощаетесь с девочкой. Думая отблагодарить ее хотя бы парой монет, привычным жестом суете руку в кошель на поясе и обнаруживаете, что он начисто срезан. А из заплечного мешка исчезли все те вещи, что вам дали в Альфхейме. (Конечно, если что-то из этого до сих пор сохранилось или вообще было: лук со стрелами, магический шар, эльфийский плащ, еда.) Хорошо хоть меч остался. Тяжело вздохнув, идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Однако злой рок тяготеет над вашим плаванием. Через день пиратская эскадра берет корабль на абордаж, а ослабевшая после шторма команда не в силах дать разбойникам достойный отпор. Ваша миссия закончена: не в обычаях местных пиратов оставлять в живых свидетелей их грабежей...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>«Подумаешь, — отвечаете вы, стараясь сохранить хорошую мину при плохой игре, — такой пустяк я могу и за так сделать». «Хорошо, — смеется Лук (уж не над вами ли?), — а я после этого обещаю „за так“ рассказать, как оказаться на другом берегу». «А где людоед-то живет?». «Робин проводит вас», — с достоинством отвечает кентавр, после чего кричит что-то на своем языке в сторону стада. Через минуту к нему подбегает маленький кентаврик, мигом переплывает и скачет впереди, показывая дорогу Лучику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>«Слушай же, о благородный рыцарь. Я вдвое старше своего сына, а он родился через два года после моей свадьбы. В тот год, когда я женился, моя пятнадцатилетняя невеста была ровно втрое моложе меня. Ответь же, сколько мне сейчас лет». Отгадаете загадку, посмотрите параграф с соответствующим номером. Если все правильно, он будет начинаться со слова «склоняюсь». Иначе используйте еще одну попытку. Если же неудача постигнет и в этом случае, остается только:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Повернуть назад"/>
				<Option Goto="264" Text="Драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Слава богам, что вы избрали обучение языку животных. Ласково заговорив с барсом, объясняете, что у вас есть куда более важное дело, чем послужить ему пищей. Недовольно урча, гигантская кошка отвечает, что друг эльфов — его друг. Кажется, пронесло. На прощание необычный собеседник советует вам свернуть немного на запад, где, по его словам, живет хозяин этих мест.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Уруаз умоляет не терять времени, но вы отправляетесь в хижину вейри и будите его. «Вы с ума сошли, мой лорд, — говорит он, как только оказывается в состоянии вникнуть спросонья в суть дела. — Мы на острове, откуда можно уплыть только по морю, а „Дайнаэлю“ в нынешнем состоянии не уйти от погони. Это самоубийство». «Но неужели лучше быть зарезанными во сне или принесенными в жертву?» — спрашиваете вы. Байэлл задумывается. «Я подчинюсь любому вашему решению, — наконец отвечает он, — однако сам могу предложить следующее. Я предупрежу своих людей, и мы будем настороже. Если Р'Зауру и в самом деле попытается напасть, на его стороне не будет преимущества внезапности, и у нас останется достаточно большой шанс на победу. Если же эта женщина лжет, мы сохраним свои жизни и не нарушим обычай».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Согласитесь с ним"/>
				<Option Goto="577" Text="Прикажете несмотря ни на что будить матросов и идти на хижину вождя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>На войне как на войне. Вы отдаете приказ потопить драккар с безоружными врагами в трюме, и ваш корабль продолжает путь. Вейри не слишком доволен полученным распоряжением, но вынужден подчиниться. Хотя, кажется, мнение эльфов о вас несколько изменилось (потеряйте 1 ОБАЯНИЕ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Утром вы просыпаетесь свежим и отдохнувшим (можете прибавить 2 СИЛЫ). Поднимающееся на горизонте холодное зимнее солнце настроения не поднимает, но от быстрой ходьбы кровь постепенно начинает бежать быстрее. До полудня остается где-то час, когда дорога покидает лес и начинает нырять вверх и вниз по холмам. Идти становится тяжелее. Проклиная все на свете, спускаетесь и поднимаетесь, и радует лишь одно: полпути по Тролльхейму, наконец-то, позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Если вы можете предложить ему прядь волос людоеда, золотое блюдо или Кобарги, сделайте это. Иначе придется драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Дорога проходит по полю, но вот что же на нем растет?.. Что-то смутно знакомое... Точно, это же силлиэл, который в народе называют сон-трава (–36). Достаточно засушить несколько стебельков с листьями, а затем растолочь их, чтобы у вас в руках оказалось сильнейшее снотворное. Если хотите сорвать силлиэл (он займет 1 место в заплечном мешке), сделайте это и продолжайте путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>«Одумайся! — мягко говорите вы, когда Риат уже истекает кровью. — Я не убийца женщин». С этими словами вы вкладываете меч в ножны, а Риат... Риат потеряла сознание и едва ли слышала вас. Перевязав, вы относите ее в кровать и покидаете дом. Что ж, переночевать можно и в лесу. Жаль только, что с утра становится ясно: вы окончательно сбились с пути. Так что решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Поедете опять на юг"/>
				<Option Goto="3" Text="Свернете на восток"/>
				<Option Goto="344" Text="Направитесь на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Закончив нелегкий поединок, понимаете, что вокруг неестественно тихо. Итог боя печален: в живых не осталось ни эльфов, ни троллей. Лиэлл выполнил свой долг, но и сам пал с разбитой топором головой. До наступления темноты торопитесь насыпать курган для своих друзей, раздумывая, что же делать дальше. Во время боя вы заметили любопытную вещь — тролли ужасно боялись вашего меча, выкованного из прочной закаленной стали. В голове всплывает давным-давно откуда-то слышанное: железа и стали боятся все волшебные существа. Что ж, может пригодиться. Преодолев брезгливость, осматриваете тела врагов: им едва ли что-то еще пригодится. А вот вам еще нужно выполнить обещанное. Найденные 10 золотых и каменную статуэтку тигра (+145) можете взять с собой. Случайно ваш взгляд падает на щит предводителя. На нем над обычной для троллей эмблемой — грубо вырезанным лицом царя — виднеются две надписи. Одна — «Харач» — видимо, имя владельца. Другая — пять рун: «».(Если вас когда-нибудь спросят об этом тролле, прибавьте 403 к номеру параграфа, на котором будете тогда находиться.) После этого вы обходите ущелье поверху, ведя пони в поводу, садитесь в седло и продолжаете путь. Заночевав в дороге, рано утром достигаете побережья и вновь отправляетесь на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>...всего лишь необычной формы лепешку. «Возьми ее с собой, — говорит лорд, — в любой момент (но только не во время боя) она восстановит твою СИЛУ до изначальной». Поблагодарив, вы прощаетесь, садитесь на коня и отправляетесь обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Несколько шагов — и противник перед вами.\n\nЛЮДОЕД: Ловкость 1 Cила 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="534" Text="Если вы победили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Заветное слово эхом разносится по залу. Ларец начинает сиять еще ярче, замки спадают словно сами собой, крышка медленно приоткрывается. Пульсирующее сердце Далрока беззащитно, и хватает одного удара меча, чтобы разрубить его. Вам, конечно, не дано это увидеть, но в ту же секунду несущийся в бой царь троллей хватается за грудь и с почерневшим лицом сползает с лошади. Ужас охватывает его воинов, и они бегут, открывая спины эльфийским стрелкам. К вечеру последний тролль сброшен в море, армия Альфхейма готова грузиться на корабли, чтобы плыть в землю врага. Но совет Белого круга решает по-иному. Разгром Тролльхейма вызовет нескончаемую войну, а уверенности в победе нет. Однако есть надежда, что по крайней мере в ближайшую сотню лет тролли больше не будут беспокоить эльфов, и царствование Рондуэла будет спокойно и благословенно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="659"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вождь мертв, и сердца старейшин полны печали. «Мы приняли тебя как друга, — говорят они, — но ты ответил нам самой черной неблагодарностью. Да падет проклятие Юрайи на твою голову. А теперь уходи. Мы не можем убить тебя, поскольку ты честно выиграл поединок. Но мы поступаем с тобой по совести и не желаем более терпеть тебя на нашей земле». Что тут ответишь... Вы будите вейри, команду и даете приказ к отплытию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="607"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Шторм не прекращается, и у вас начинают появляться сильные сомнения, что он вызван природой, а не злой магической волей. Как бы в подтверждение этому, точный удар молнии валит грот-мачту, а второй попадает прямо в капитанский мостик. Байэлл убит. Это крайне печально, но уже не важно, поскольку вскоре после этого «Дайнаэль» идет ко дну, унося с собой все ваше упрямство и все несбывшиеся надежды...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Когда драккар врага подходит поближе, становится видно, что очень похожая труба украшает и его нос. Рядом, с опаской поглядывая в вашу сторону, суетятся тролли. Оглушительное шипение едва не заставляет вас подпрыгнуть: к вражескому кораблю устремляется огненный шар. Вы не раз слышали про такое оружие, а вот видеть до сего дня не доводилось. Это что же, сейчас и тролли также жахнут? Бросьте кубик за своих, а потом за противника, и сравните выпавшие числа. Какое число меньше, тот корабль и получает попадание вражеского огненного шара (тогда он теряет 4 единицы ПРОЧНОСТИ). ПРОЧНОСТЬ ваших кораблей одинакова. Каждая установка может сделать всего пять выстрелов: потом трубу разъедает, пользоваться ей становится опасно, а поменять можно только в порту. Если ПРОЧНОСТЬ одного из кораблей станет равна нулю, он пойдет ко дну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Если это случится с вами"/>
				<Option Goto="613" Text="Это случилось с троллями"/>
				<Option Goto="87" Text="Если ПРОЧНОСТЬ вашего корабля в конце боя останется равна лишь 4"/>
				<Option Goto="282" Text="Если это произойдет с судном противника"/>
				<Option Goto="185" Text="Во всех остальных случаях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Обойдя весь рынок и прилично утомившись, вы присмотрели всего несколько вещей, которые, с одной стороны, могут быть по карману, а с другой, — полезны. Покупайте, что хотите, не забывая только о количестве денег и вместительности заплечного мешка (куда придется поместить все, кроме оружия и доспехов). В две монеты вам обойдется пузырек с черной краской (–191); в три — стрела для лука (можете купить несколько) и рыбья кость на бронзовой цепочке, продаваемая как амулет бога Юрайи (+282); в четыре — моток самой обычной веревки (+40), сбор сушеных трав, который может действовать как снотворное (+91), и другой сбор, который якобы должен помочь пробудиться от чар (–91), а также маленький флакончик с жидкостью, преподносимой как противоядие от всех известных и неизвестных науке ядов (+65). Пять золотых просят за листик неизвестного вам растения слэкш, который должен издавать протяжный стон, если воздух вокруг станет непригодным или опасным для дыхания (–88). В ту же цену идет защищающий от холода плащ (+82). Шесть монет стоят уже упоминавшаяся веточка орти (+53) и горшочек с гнилушками, который сможет при необходимости один раз осветить вам путь в темноте (–111). Ну а меч из отличного закаленного налья, который прибавит 1 к вашей МОЩНОСТИ удара, или кольчуга, сделанная в славящемся производством оружия Маркусе и способная ослабить на 1 МОЩНОСТЬ удара любого врага, который станет пользоваться холодным оружием, — они потянут на целых девять золотых! Если вы приобрели рыбью кость или плащ, можете надеть их на себя, но не забудьте отметить это на Листке путешественника. Когда, наконец, устанете бегать от прилавка к прилавку и торговаться с продавцами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Воины препровождают вас в городскую тюрьму. Совет тридцати поступит с вами мягко: выпустит на волю после завоевания троллями Альфхейма...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Река и мост скрываются из виду, а дорога раздваивается. Куда вы поедете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="523" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="140" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если вы уже побывали в двух местах и пора возвращаться">
					<Text>Иначе решайте, куда направитесь дальше:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="510" Text="В храм владыки морей Юрайи"/>
				<Option Goto="611" Text="На рыночную площадь"/>
				<Option Goto="384" Text="К залу заседаний Совета тридцати"/>
				<Option Goto="232" Text="В храм бога войны Темеса"/>
				<Option Goto="445" Text="В храм богини любви Ашшарат"/>
				<Option Goto="88" Text="К Диллилль"/>
				<Option Goto="490" Text="В трактир, отдохнуть и подкрепиться">
					<Text>Если ни одно из этих мест вас не интересует...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Если вам случалось встречать тролля по имени Харач, то вы знаете, какой параграф посмотреть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Иначе..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Вы не слишком верите этому подозрительному жрецу, который больше всего на свете, кажется, хочет от вас отделаться. Тем не менее он проводит вас к алтарю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="516"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>И в самом деле, к столику вскоре подсаживается человек, но не совсем такой, каких обычно можно встретить в портовых тавернах. Его кружевной воротник над светло-коричневым камзолом, шпага на кожаном поясе с золотой застежкой, тонкие перчатки, которые он небрежно бросает на стол, едва не попав в лужицу вина, — все это говорит о том, что ваш собеседник — человек далеко не бедный. Прежде, чем сесть, он любезно спрашивает вашего позволения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="555" Text="Разрешите"/>
				<Option Goto="289" Text="Откажете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Небывалая удача: вы потопили два корабля подряд, а сами остались целы и невредимы. До места назначения уже недалеко. К тому же, высадив вас, Байэлл сможет вызвать подмогу и добраться до дома в сравнительной безопасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Мгновенно выпив жидкость из флакончика, вернитесь и продолжайте бой. Однако ее хватило на защиту только от одного укуса — второго вам уже не пережить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Сбор трав начинает растворяться в воде (не забудьте вычеркнуть его с Листка путешественника), и пиявка отваливается, чтобы приступить к более редкому и изысканному угощению. Вы же добираетесь до противоположного берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="478"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Поторопитесь вперед"/>
				<Option Goto="69" Text="Осмотрите стены в поисках чего-нибудь интересного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Первый бой не заставляет себя ждать. Впереди на дороге появляется кавалькада троллей на огромных мохнатых лошадях, без труда выдерживающих их вес. «Дайнаэль!» — кричит вейри, поднимая меч. Эльфы выпускают во врага стрелы, шауриты осыпают троллей отравленными дротиками. Однако врагов слишком много, и вскоре на дороге уже кипит схватка. Два тролля зажимают вас крупами коней, размахивая огромными секирами. Каждый их удар, попавший в цель, отнимет у вас не 2, а 3 СИЛЫ. Правда, ваш меч сделает то же самое и с противниками. Однако вам придется на время боя уменьшить свою ЛОВКОСТЬ на 1, поскольку вы сражаетесь со всадниками, стоя на земле.\n\nПЕРВЫЙ ТРОЛЛЬ: Ловкость 9 Сила 12\n\nВТОРОЙ ТРОЛЛЬ: Ловкость 7 Сила 9</Text>
			<Options>
				<Option Goto="521" Text="Если вы убили их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Призрак осторожно берет с вашей руки прядь волос людоеда (не забудьте вычеркнуть ее с Листка путешественника), нюхает, а потом с громким хохотом развеивает по пещере. Кажется, все-таки придется драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>По ровной дороге идти одно удовольствие. Если бы еще пейзаж вокруг был повеселее. Постепенно местность повышается, вы приближаетесь к подножиям гор. Дорога начинает заворачивать налево, когда неподалеку среди деревьев вы замечаете ветхий домик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="418" Text="Зайдете посмотреть, кто там живет"/>
				<Option Goto="300" Text="Решите не рисковать и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Слуги мертвы, но, как вы уже догадались, они шли кормить животных. И не успеваете вы уйти от трупов, как из кустов появляется голодная рысь. Разбросанные по земле куски мяса привлекают ее гораздо меньше, чем живая свежатинка.\n\nРЫСЬ: Ловкость 1 Cила 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="584" Text="Если вам удалось убить ее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Фортуна снова поворачивает свое колесо так, что вы оказываетесь наверху: к полудню следующего дня на горизонте появляется на всех парусах корабль под эльфийским флагом. Забеспокоившись после вашего исчезновения, маги Рондуэла приложили немалые усилия, чтобы найти пропавшего лорда хранителя равновесия. И им это удалось. На корабле вам дают новый меч, заплечный мешок с 1 ЕДОЙ и 3 золотых. На следующее утро эльфы высаживают вас в нужном месте на побережье Тролльхейма. Еще не успев толком прийти в себя, продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="579"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>«Кто ты и куда идешь?» — спрашиваете вы, перегораживая дорогу. Из недр доспехов в ответ раздается глухой голос: «Мое имя Анри Эвер, и родом я из Маркуса. Магистр отправил меня с поручением убить Заклятого воина, чей курган насыпан неподалеку отсюда. Но воин оказался сильнее. И теперь я мертв, а моя задача осталась невыполненной». Расспросив латы, выясняете, что в миле за его спиной справа от дороги будет виден большой курган. Каждую ночь оттуда встает Заклятый воин, который представляет серьезную угрозу для Братства. Однако решаться на битву с ним, имея ЛОВКОСТЬ ниже 11 или 12, не только бессмысленно, но и крайне опасно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="442" Text="Хотите сразиться с ним"/>
				<Option Goto="301" Text="Не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Ваша смелость, безусловно, похвальна, но вряд ли кто сможет оценить ее. Двигающееся к побережью в походном порядке войско троллей сметает вас со своего пути, едва заметив. Пожалуй, даже при всем уважении к вам это нельзя назвать боем...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Стражники переглядываются друг с другом. «Тогда предъяви должный знак, — говорит, наконец, один из них, — или уходи прочь». Следовать последнему совету как-то не хочется, а выполнить первый вы не можете. Что ж, придется драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Всего через несколько минут раздается шлепанье многих лап, и на полянку выбираются около двух десятков хищников. Бежать уже поздно. Найдя в кустах такое приятное живое дополнение к обеду, они остаются весьма довольны...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Через час дорога выводит вас к озеру Мрака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Если хотите, можете пойти по ней обратно"/>
				<Option Goto="594" Text="Можете избрать и другой путь, который ведет от озера прямо на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Завернув за угол стены и убедившись, что вокруг никого нет, забрасываете веревку на венчающие стену пики. Но сможете ли вы по ней взобраться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="468" Text="Ваша СИЛА больше 10"/>
				<Option Goto="61" Text="Меньше или равна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Кто бы это ни был, он отлично стреляет из арбалета. Ваша миссия окончена...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Гигантская кошка оценивающе смотрит на вас, после чего делает моментальный и точный выпад лапой. Потеряйте 2 СИЛЫ и вступайте в бой.\n\nТИГР: Ловкость 11 Сила 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если каким-то чудом вам удалось его убить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Ни с того ни с сего эльфы бросаются вас обнимать. «Тогда тем более присоединяйся к нам! — кричат они наперебой. — Мы готовимся со дня на день вступить в армию победоносного короля и сравнять Хайрингард с землей». Ну и эльфы! Впрочем, это может, скорее, заинтересовать Рондуэла, а у вас есть дела поважнее. Сославшись на то, что у вас срочное сообщение в Илхапур, продолжаете путь, и эльфы беспрекословно пропускают вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы отважны, но поражение предрешено. Киньте кубик и вычтите у себя столько СИЛ, сколько на нем выпадет — это цена самоотверженности. В конце концов подкравшийся сзади пират оглушает вас, вы падаете на палубу и так и не видите конца этого кровавого спектакля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>«Когда ты будешь уже в Тролльхейме и направишься к озеру Мрака, — говорит Диллиль, — твой путь будет лежать прямо на запад. Если же через полдня пути свернуть к югу, наткнешься на жилище одного очень неглупого человека. Там ты и сможешь узнать то, что пригодится в будущем». После этого она показывает на второй выход из дома, и вы уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>К сожалению, противники оказываются проворней: трое из них перегораживают выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Спать приходится, конечно, не во дворце, но хижина все же вполне чистенькая (можете восстановить 2 СИЛЫ), а соломенный матрас явно проветривали совсем недавно. Наутро вы договариваетесь с Р'Зауру, что он бесплатно поможет вам отремонтировать корабль, предоставит еду и жилье тем членам экипажа, которые захотят сойти на берег, а потом еще и даст сушеного мяса и фруктов на дорогу. Проходит пять дней, в течение которых команда «Дайнаэля» восстанавливает силы. После чего, попрощавшись с шауритами, вы выходите в море и берете курс на юго-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Сказав, что он просит непомерную цену, отсылаете жреца из каюты небрежным взмахом руки. Красивый жест, но делать-то что-то надо... Поднявшись на мостик, вы видите, что тучи вокруг все более и более сгущаются.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Вы удачливы"/>
				<Option Goto="316" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Но внутри — самый обычный песок. Чувствуя, что вас обманули, с негодованием смотрите на лорда, но его лицо спокойно. «Не грусти, мой друг, — говорит он, — и поверь, что в другом мешочке было нечто гораздо более полезное». И в самом деле, остается только поверить. Сухо попрощавшись с лордом, садитесь на коня и едете обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Стараясь ориентироваться по солнцу, держите путь на юг, постепенно забирая восточнее, чтобы в конце концов оказаться на побережье. Через полдня дорогу преграждает река Аури, а ни моста, ни брода не видно. Плавать вы не умеете, а Лучику с грузом на спине реки не преодолеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Поедете налево, к морю"/>
				<Option Goto="342" Text="Поищете возможность переправиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Улыбаясь, лорд Тэмпест уходит за перегородку. Когда он возвращается, в руках у него одна из шкатулок, завернутая в ткань так, чтобы цвет остался вам неизвестным. Открыв полированную крышку вы видите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="486"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Смеркается, быстро надвигается ночь. Кое-как пристроившись в дюнах, отпускаете Лучика попастись на опушку леса. Если за последние сутки вам так и не удалось подкрепиться, съешьте 1 ЕДУ или потеряйте 2 СИЛЫ. Перед сном вы вспоминаете про хрустальный шар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Посмотреть в него"/>
				<Option Goto="624" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Шауриты узнают в вас человека, которого только сегодня вечером их вождь принимал с таким почетом. Если они и удивлены, то не показывают этого и раскрывают перед вами дверь хижины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="508"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Все уговоры оказываются тщетны: капитан стоит на своем. Так что вам придется совершить вместе с ним долгое и утомительное плавание к архипелагу Заходящего Солнца, а оттуда уже добираться на попутном корабле либо до Хайрингарда (если он к тому времени еще не падет), либо до Грейкейпа, чтобы вернуться в Элгариол и повиниться перед королем...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Несмотря на затмевающие солнце вспышки огня, ваш драккар неумолимо сближается с кораблем противника. И вот уже летят абордажные крючья, намертво сцепляющие два судна. Под тучей стрел с обеих сторон команды идут в атаку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="457"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вождь огорчен отказом и, как ему кажется, недоверием, но даже не пытается вас переубедить. Проходит пять дней, в течение которых команда «Дайнаэля» восстанавливает силы и запасает сушеное мясо и фрукты на дорогу. После чего, попрощавшись с шауритами, вы выходите в море и берете курс на юго-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Вы объясняете, что находитесь в городе проездом и чувствуете острую необходимость воззвать к владыке морей. Но жрец остается непреклонен. «Храм закрыт, — монотонно несется из-за дверей, — уходи или я вызову стражу». Черт побери, это вы уже слышали! На что попробуете сделать ставку:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="На деньги"/>
				<Option Goto="432" Text="На личное обаяние"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Не особенно веря в возможности «Дайнаэля» устоять в неравной битве, приказываете спустить паруса. Один из пиратских кораблей немедленно меняет курс и идет на сближение с вашим судном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="542"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>В скором времени корабль готов к выходу в море и покидает порт. Капитан явно доволен выгодным пассажиром и всячески обхаживает вас. После обильного ужина (можете восстановить 4 СИЛЫ) вы ложитесь спать. Если у вас есть лист растения слэкш, вы знаете, какой параграф надо посмотреть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="437" Text="Если нет..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Подходите к столику и просите разрешения присоединиться. Молодой человек кивает, однако еще ниже надвигает шляпу, чтобы тень от нее закрывала лицо. Глубокий темно-зеленый цвет его одежд что-то напоминает, но что? Присаживаетесь, и вскоре служанка приносит еду, которая оказывается на редкость неплохо приготовленной (можете восстановить 4 СИЛЫ). Вы внимательно изучаете своего таинственного соседа, стараясь, разумеется, чтобы он этого не заметил. И вот предательский лучик света падает на его лицо. Перед вами человек, которого прекрасно знают при элгариольском дворе — Фермайл, известный бард, чьи связи с Белым кругом кажутся весьма и весьма вероятными. На ум без труда приходят слова его последней песни, особенно популярной сейчас в Элгариоле:\n\nЗа выпуклым горбом земли\n\nИные города.\n\nДругой народ живет вдали\n\nБез страха и стыда.\n\nНо преграждает путь туда\n\nВеликий океан.\n\nНедостижимы города\n\nБлаженных дальних стран.\n\nИ лишь случайною волной\n\nНа бедный наш песок\n\nШвырнет бушующий прибой\n\nСмеющийся цветок...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Вы уже встречали Фермайла в своих странствиях"/>
				<Option Goto="217" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Ничего себе недорого! Да это целое состояние. Жалея о потраченном даром времени, поворачиваете Лучика назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Слава об этой библиотеке достигла даже Элгариола. Тархейм — не бедный остров, и может позволить себе тратить деньги на некоторые прихоти. Издавна Совет собирал редкие книги и манускрипты, определив, что доступ к ним будет совершенно свободным за чисто символическую плату золотых. Для богатых бездельников это гроши, а для вас вполне серьезная сумма. Однако вы узнаете об этом только когда добираетесь до библиотеки, и время на дорогу уже потрачено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Если есть деньги и желание, — платите и входите"/>
				<Option Goto="463" Text="Если это уже второе место на Тархейме, которое вы решили посетить">
					<Text>А иначе решайте, куда направиться:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="510" Text="В храм владыки морей Юрайи"/>
				<Option Goto="611" Text="На рыночную площадь"/>
				<Option Goto="384" Text="К залу заседаний Совета тридцати"/>
				<Option Goto="232" Text="В храм бога войны Темеса"/>
				<Option Goto="445" Text="В храм богини любви Ашшарат"/>
				<Option Goto="88" Text="К Диллилль"/>
				<Option Goto="490" Text="В трактир, отдохнуть и подкрепиться">
					<Text>Если ни одно из этих мест вас не интересует...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Вы хватаетесь за меч, но двое эльфов, стоящих по краям моста, мгновенно поднимают луки и выпускают стрелы.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="285" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>«Конечно, я никакая не ведьма, — говорит она, спеша рассеять ваши сомнения. — Зовут меня Риат, и родилась я далеко к югу отсюда. Вышла замуж; за эльфа, и только потом выяснила, что все в этих краях в большей или меньшей степени обладают магией, а я — нет. И когда муж погиб, без волшебства я просто не смогла бы остаться жить в этих местах. Оставалось одно: прикинуться одним из существ с даром, а ведьма-травница оказалась самым подходящим. Одиночество я люблю, немного грима да метла, заколдованная живущим неподалеку хобгоблином — вот ко мне в гости особенно никто и не наведывается. А когда хочется на людей посмотреть, иду в города и деревни в своем обычном виде — опять же никто не тревожится. Впрочем, — оборвала себя она, видя, что вы клюете носом после нелегкого боя, — пора есть, да спать». Ужин сытный и вкусный (можете восстановить 2 СИЛЫ), и вот уже постель в соседней комнате ждет вас. Решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Довериться Риат и уснуть"/>
				<Option Goto="4" Text="Потихоньку выбраться из избы и ехать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Лиэлл крепко жмет вам руку и говорит, что ни секунды не сомневался в подобном решении. Маленький отряд начинает отступать, выбирая удобное место для сражения. «Ущелье Безутешных слез!» — говорите вы, и Лиэлл мгновенно понимает, о чем идет речь: лучше места для засады не придумаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="636"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Упорство, конечно, штука хорошая, но не до такой же степени. Пожалуй, в стране, где царит магия, стоило бы быть поосторожней. Когда налетает буря, вы оказываетесь беззащитны перед стихией, в одно мгновение скручивающей в тугой узел и вас, и пони. Но как только бездыханные тела падают на снег, выглядывает солнце, и непогода стихает. Враги победили, а вы проиграли...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Вы нерешительно произносите одно слово, затем другое. Ларец все так же сияет нежным хрустальным светом, но остается закрыт. Видя вашу растерянность, арбалетчики понимают, что вы только чудом смогли победить их лорда (впрочем, это вполне соответствует действительности), и набрасываются на вас, поднимая тревогу. Прибежавшие воины буквально разрывают вас на части. Абу Дамлах изгнан, но никто не помешает ему через полгода вернуться, а все это время сердце будет продолжать свое черное дело. Ваша миссия так и осталась невыполненной...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Радуясь, что война окончена, танцуете и поете вместе со всеми. Потом, чувствуя, что от плясок и напитков начинает кружиться голова, садитесь у подножия ближайшего дерева и погружаетесь в крепкий сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Ночью Вальтоф исчезает, а утром надсмотрщики проводят тщательный обыск всех рабов. Неужели удалось? Но больше ждать нельзя: войска Далрока вот-вот должны высадиться в Альфхейме. Может быть, попытаться вызвать шторм? Если вам случалось бывать в храме Юрайи, попробуйте обратиться к владыке морей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Несмотря на оживленный обмен любезностями, оба корабля еще держатся на плаву. Трещат борта от абордажных крючьев, и волна пиратов обрушивается на ваш корабль. Численный перевес очевидно на стороне врага, поэтому вам придется драться сразу с двумя.\n\nПЕРВЫЙ ПИРАТ: Ловкость 9 Сила 8\n\nВТОРОЙ ПИРАТ: Ловкость 7 Сила 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если ваша СИЛА уменьшится до 2"/>
				<Option Goto="70" Text="Если вы победили их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Понимая, что драка будет нелегкой, поворачиваетесь и бежите. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="414" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="176" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Видимо, посетители решают, что стража не случайно выбрала ваш столик. Так или иначе, за полчаса к вам так никто и не подходит. Пора уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Тархейм оказывается ровно на полпути к побережью троллей. Недаром он славится как порт, где можно продать и купить любую диковинку. Вейри предупреждает, что поскольку и его родина, и Тролльхейм полны магией, на острове можно встретить самых поразительных существ — не удивляйтесь ничему, что увидите. В отличие от Элгариола, Тархеймом правит не король, а совет из тридцати наиболее богатых горожан. В его воле объявить любого посетителя острова вне закона, так что с ним лучше не ссориться. К числу местных достопримечательностей относится храм Юрайи — бога моря, построенный семь веков назад, и прорицательница Диллилль, к которой стремятся со всех островов и земель по берегам моря Подковы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Хижину вождя охраняют двое уже знакомых вам по встрече на берегу шауритов. Что вы сделаете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Будете прорываться силой"/>
				<Option Goto="484" Text="Скажете, что необходимо срочно поговорить с Р'Зауру"/>
				<Option Goto="136" Text="Пойдете будить Байэлла и эльфов, чтобы атаковать всем вместе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>«Склоняюсь перед твоей мудростью, о достойнейший из достойных. Лорд Тэмпест будет несказанно рад видеть тебя», — говорит великан и освобождает путь. Вытерев пот со лба, вы трогаете Лучика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="502"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Но вот подходит час расставания с гостеприимным архипелагом. Драккар готов, Байэлл согласился принять им командование, эльфы и шауриты заняли свои места. В согласии с Обычаем вождь дарит вам прощальный подарок. На его ладони лежит матовый шарик из какого-то странного материала — не из металла и не из дерева. «Это Кобарги, — торжественно произносит Р'Зауру. — Нигде на всем Двэлле тебе не найти второй такой вещи. В нужную минуту задай ему вопрос, и он безошибочно укажет направление. Пока ты продолжаешь идти в правильную сторону, Кобарги будет сиять нежным розовым светом. Стоит тебе свернуть — он ответит негодующим зеленым. Это может пригодиться тебе в Илхапуре... Гм, там, куда ты идешь.» Вы понимаете, что вождь о многом догадывается, и с благодарностью принимаете подарок (–77). Помимо этого можете положить в заплечный мешок приготовленные заранее шауритами моток веревки (+40) и 2 ЕДЫ. Перед отплытием вас благословляет верховный жрец острова. Это прибавит вам Удачи. Откройте Листок путешественника и киньте кубик три раза. Каждый раз, если на нем выпадает уже зачеркнутое число, можете использовать ластик и вновь сделать его чистым. После этого драккар выходит из лагуны и берет курс на юго-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Несмотря на серьезные повреждения, ваш драккар неумолимо сближается с кораблем противника. И вот уже летят абордажные крючья, намертво сцепляющие два судна. Под тучей стрел с обеих сторон команды идут в атаку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="457"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Итак, вы в зале Совета тридцати. Не рискуя опуститься на одно из свободных мест, осматриваетесь. В глубоких креслах, поставленных полукругом, лицом к председателю сидят двадцать девять человек в богатой, расшитой серебром и золотом одежде, тридцатый ведет заседание. Совет в полном сборе. Интересно, им всегда больше нечем заняться, или сегодня обсуждается особенно важный вопрос? </Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Услышав, что речь идет о таких деньгах, жрец открывает двери, и золотые перекочевывают в карман его одеяния. Он говорит, что поскольку вы были столь щедры по отношению к храму (что-то вы сильно сомневаетесь, что бог увидит эти деньги), он хочет подарить вам некий амулет, позволяющий его обладателю один раз получить помощь Юрайи. Однако после этого вам придется уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="154" Text="Потребуете, чтобы он проводил вас внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>«Иди по этому адресу, — говорит прорицательница, протягивая дощечку с надписью, — и тебе предложат выгодную работу». После этого вы покидаете ее дом. Решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Пора на корабль, надо возвращаться"/>
				<Option Goto="415" Text="Пойти по адресу на дощечке">
					<Text>Иначе...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Если с вами пребывало благословение бога войны или владыки морей, то вы их лишились. Более того, до конца путешествия вам запрещено посещать их храмы. Тем временем вы оглядываетесь в высоком светлом помещении, нисколько не напоминающем традиционное жилище богов. Скорее это обычный, очень просторный зал, в центре которого стоит статуя Ашшарат. Склонившись перед ней, вы просите благословения. Если имя Харач вам о чем-то говорит, вы знаете, какой параграф посмотреть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479" Text="Если нет..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Ваше лицо настолько внушает доверие, что стражникам и в голову не приходит заподозрить что-то неладное. Проникнув за городскую стену, вы быстро направляетесь к господствующей над городом цитадели. Тут у ворот уже не городская стража, а воины в латах с луками и копьями. Наверняка, личная охрана мага. Пора отпороть нашивку и думать, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Заметив, что ваш корабль поворачивает, драккар противника также меняет курс. В этот момент вы достаете подкову и загадываете желание: уйти от погони. В тот же миг подкова исчезает (вычеркните ее с Листка путешественника), и густой туман спускается над морем, закрывая вас от преследователей. Вейри отдает команду лечь на прежний курс, и вы продолжаете плавание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Здраво рассудив, что людям ничего не угрожает и со временем они всегда смогут найти корабль до Грейкейпа, вы выходите в море, несмотря на сгущающиеся сумерки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Проклятье! Как подействовать на этого сухаря, да еще через дверь, когда он даже лица вашего не видит?! И не хочет видеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="Понадеяться на то, что звон золотых окажется для него более приятен, чем ваш голос"/>
				<Option Goto="29" Text="Отступиться и уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Увидев обруч, воины опускают копья и приоткрывают ворота. Сработало! Однако стража вполне может предупредить тех, кто внутри, что в Илхапуре появился какой-то сумасшедший паломник, который сует свой нос во все дома. Что ж, стоит быть настороже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Вы говорите барду, что прекрасно знакомы с его песнями. Он оживляется (как же приятно встретить человека лишь недавно покинувшего землю Элгариола!) и со вкусом расспрашивает вас о последних новостях. Но можно ли ему доверять?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621" Text="Поделитесь с Фермайлом своими трудностями"/>
				<Option Goto="247" Text="Предпочтете доесть, пожелать ему удачи в странствиях и уйти из трактира"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Мысленно помолившись Темесу, бросаетесь в бой. Латники отставляют копья и достают мечи, но в это время копье одного из них вонзается его хозяину прямо в глаз. Обливаясь кровью, он падает на землю (спасибо, Темес!), но второй по-прежнему рвется в бой. Обратите внимание: вам придется каждый раз вычитать единицу из своей МОЩНОСТИ удара, поскольку противник защищен доспехами.\n\nЛАТНИК: Ловкость 1 Cила 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Но вот происходит нечто, полностью заставляющее вас забыть об усталости. Отовсюду слышится громкое противное жужжание, и вас окружает рой огромных жуков, плюющихся тоненькими струйками огня. Это фейворы, о которых вы некогда слышали в Элгариоле, но никогда до сего дня не видели. Они отличаются крайней привередливостью: любят только жареную пишу. При этом рой настолько прожорлив, что способен обглодать и слона. Киньте кубик три раза, сложите выпавшие на нем значения: именно на столько ваша СИЛА уменьшилась от ожогов. Если вы еще живы, попробуйте убежать. Вскоре лесок кончится, и фейворы, недовольно жужжа, не рискнут вас преследовать на незнакомом пространстве. Тем временем наступает утро, дорога идет уже совсем на северо-восток, ныряя с холма на холм, пока наконец резко не обрывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>«Вы же сами говорили, вейри, что южнее нас могут ждать тролли?» Байэлл кивает. «В таком случае, держитесь прежнего курса». Однако капитан не уходит. «Мой лорд, — говорит он, — с разрешения короля мы взяли на борт еще несколько пассажиров. Среди них есть жрец бога Юрайи. Не настала ли пора обратиться к его услугам?». Что ж, Юрайя — бог моря и покровитель мореплавателей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Позовете жреца"/>
				<Option Goto="573" Text="Откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Маленький кентавр презрительно смотрит на вас, но вы, стараясь не обращать на него внимания, сворачиваете с дороги и окольными путями возвращаетесь к реке выше по течению. Добавьте к угрызениям совести (если они есть) неодобрение бога войны Темеса. Отныне в ближайшие два боя вам придется уменьшать свою ЛОВКОСТЬ на 1. Выехав к реке, направляете коня на восток, надеясь, что до побережья недалеко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Вы настолько не ожидали нападения, что не успеваете даже пошевелиться. Киньте кубик и вычтите у себя столько СИЛ, сколько на нем выпадет — стрела попала в цель. Если выпадет 1 — вы убиты. Дело принимает нешуточный оборот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="601" Text="Будете сражаться с Дриадом"/>
				<Option Goto="341" Text="Попробуете вразумить буяна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Стоит вам выехать из леса на равнину, как впереди неподалеку становится видна целая эльфийская армия, двигающаяся вам навстречу. Пытаться скрыться уже поздно: несколько сотен лучников едва ли промахнутся. Впереди развевается обычное зеленое знамя лесных жителей с золотым кленовым листом — гербом лорда, ведущего войска за собой. Сам он едет неподалеку от знаменосца: невысокий пожилой эльф в окружении многочисленной свиты. Когда вы сближаетесь, он вежливо представляется лордом Шауэллом, герцогом Свенгарда, и спрашивает, какая нужда привела вас в его края. Что вы ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Что вы друг короля Рондуэла и едете на войну с троллями"/>
				<Option Goto="370" Text="Что вы враг короны и хотите присоединиться к тем, кто борется с ней"/>
				<Option Goto="405" Text="Что вы простой путник и ищете дорогу к побережью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>«Прежде чем разговаривать со взрослыми, малыш, не плохо бы и представиться», — с достоинством отвечаете вы, но небольшой камешек, пущенный вам прямо в лоб (потеряйте 2 СИЛЫ), быстро заставляет потерять спокойствие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="У вас есть эльфийское умение лазить по деревьям, можете забраться к коротышке"/>
				<Option Goto="328" Text="Если нет, то остается только побыстрее уехать"/>
				<Option Goto="603" Text="Если, конечно, у вас нет с собой лука"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>«Каждую старушку спасать, так и до цели не доберешься, — думаете вы. — А потом еще попросят воды натаскать, забор подновить... Сражаться надо, а не глупостями заниматься.» Однако уже начинают закрадываться сомнения, правильный ли путь вы избрали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Поедете дальше на юг"/>
				<Option Goto="3" Text="Свернете на восток"/>
				<Option Goto="344" Text="Направитесь на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Вы достаете меч. Чудовище тоже кое-как принимает оборонительную стойку, а вы думаете только об одном: как бы под такой тушей не обломился мост.\n\nШЕРСТИСТОЕ И ХОБОТИСТОЕ: Ловкость 6 Сила 14\n\nЕсли вы победили, перелезайте через то, что от него осталось, объяснив Лучику, что ему придется пересечь реку вплавь, и можете отправляться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Утро не приносит ничего неожиданного, кроме разве что легкой головной боли от недосыпа после вчерашнего ужина. За завтраком Р'Зауру сообщает вам, что ночью состоялся военный совет, на котором присутствовали старейшины племени со всех островов архипелага. Совет единодушно решил оказать вам поддержку. Поблагодарив, рассказываете вождю о ночной встрече. Жаль, что владеть своими чувствами считается среди островитян хорошим тоном. По крайней мере, по лицу Р'Зауру определить его реакцию невозможно. Так все-таки правду или ложь сказала ночная гостья? Однако надо готовиться к походу, и вскоре вы забываете о странном визите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Стоит вам покинуть жилище лорда, как вы вновь попадаете в царство зимы. Миновав великанов, которые на сей раз и не думают преграждать проезд, видите две дороги. Странно, что-то вы их не помните. Впрочем, в этих землях все может быть. Какой путь изберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493" Text="На юг"/>
				<Option Goto="635" Text="На юго-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Лицо эльфа светлеет, и он крепко жмет вам руку. Но время поджимает, вы разворачиваете пони и направляете их на дорогу, ведущую к Леонгарду. Ландшафт быстро меняется. Лиэлл рассказывает, что город оружейников находится высоко в Лунных горах, протянувшихся с севера на юг по западной границе королевства. Вот уже начинаются предгорья, тропинка входит в узкое ущелье, которое местный народец называет ущельем Безутешных слез — здесь погибла не одна армия, пытавшаяся прорваться к цитадели. Некогда здесь стояли часовые, но сейчас все силы стянуты к двум городам, от которых должен начаться поход на троллей — Хайрингарду и Свенгарду. Лучше места для засады не найти, а подъехавший дозорный докладывает, что предположения оправдались: сами о том не ведая, тролли следуют прямо за вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="636"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Шар темнеет, а вы в изнеможении откидываетесь на узкую корабельную койку. Этой ночью вам не раз приснится Абу Дамлах, протягивающий огромные руки к маленькому кораблю, затерянному в просторах моря Подковы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="536"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>К сожалению, ни деньги, ни меч нельзя ни съесть, ни выпить. Вам было суждено спастись от смерти в огне, чтобы найти ее в морских водах...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Храм Темеса расположен в самом центре города. Вы входите в центральный зал и склоняетесь перед пятиметровой статуей бога — величественного мужчины в сверкающих белых латах с обнаженным мечом в руке. О чем вы попросите его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="650" Text="Сделать вас более ловким"/>
				<Option Goto="515" Text="Более сильным"/>
				<Option Goto="28" Text="Удачливым в бою"/>
				<Option Goto="153" Text="Просто попросите о помощи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Вы поднимаетесь по ступеням и, чувствуя себя несколько неуверенно, начинаете колотить в дверь. Через четверть часа из-за двери раздается заспанный голос: «Кто бы ты ни был, святотатец, тревожащий покой храма, уходи — или я вызову городскую стражу!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Уйдете от греха подальше"/>
				<Option Goto="187" Text="Попробуете уговорить вас впустить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>«Меня зовут Лер Доу», — отвечаете вы. Но проклятая карга только улыбается, и комнату заполняют клубы дыма, от которого вы начинаете чихать и кашлять. Приходится поскорее выскочить на улицу. Более того, она еще и умудрилась наложить на вас заклятие Уменьшения силы. Каждую ночь (не забывайте об этом) ваша СИЛА будет уменьшаться на 1, пока вы не сможете освободиться от заклятия. Если умрете во сне, придется начинать все с начала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Два дня проходят без приключений. Вы нередко стоите на капитанском мостике вместе с Байэллом и беседуете о коварных ловушках моря Подковы. К концу первого дня капитан обращает ваше внимание на то, что к северу сильно штормит, но, к счастью, вскоре небо вновь становится ясным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Теперь главное не растеряться и ничего не перепутать. Абу Дамлах не ожидает магического удара, так что некоторые шансы на успех у вас есть. «Куилди зау!» Казалось бы, полная абракадабра, однако чародей беззвучно исчезает на глазах изумленных арбалетчиков. Вы чувствуете некоторое разочарование: хоть бы удар молнии, хоть бы башня содрогнулась, или он, по крайней мере, проклятие какое выкрикнул. Так ведь ничего — был и не стало. В ужасе арбалетчики падают на колени и бросают оружие, умоляя пощадить. Милостивым жестом поднимаете их и приказываете проводить к ларцу с сердцем Далрока.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="417"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Небрежным жестом Охотник достает из колчана стрелу, кладет ее на тетиву и прицеливается. Как кролик за удавом, вы зачарованно следите за дрожанием кончика стрелы, понимая, что промахнуться может кто угодно, кроме вожака Дикой охоты. И он не обманывает ваши ожидания...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Дорога снова уводит в лес, и тот расступается, чтобы дать место небольшой поляне. Впереди слышатся веселые радостные голоса и звуки музыки, абсолютно неуместные в этом мрачном лесу Тролльхейма. Спрятавшись за деревьями, видите, что на поляне танцуют эльфы, и узнаете не раз слышанную во дворце Рондуэла мелодию. Пути в обход нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="645" Text="Так что вам предстоит либо выйти на поляну"/>
				<Option Goto="378" Text="Вернуться к озеру и избрать другую дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Команда «К бою!» разносится по всему кораблю. Вдоль бортов выстраиваются эльфийские лучники, а несколько матросов расчехляют на носу небольшую металлическую трубу, закрывающуюся с одной стороны толстой цилиндрической крышкой. Отлично: это же машина для метания самых разнообразных горючих смесей, которые не способна потушить даже вода. В соответствии со своими обычаями, Байэлл с поклоном отдает вам свой маленький кинжал, который носит каждый морской эльф. Это символизирует передачу в ваши руки его жизни и командования предстоящим сражением. Поклонившись в ответ и обняв эльфа, вы направляетесь на капитанский мостик. К счастью, не ожидавшие сопротивления пираты оставили вам пространство для маневра. Сражаться одновременно с двумя кораблями было бы чистым безумием, а так вы имеете возможность напасть первыми, и на тот, который больше понравится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Когда вы сближаетесь, из-за его спины выскакивает потрепанный эльф, в котором вы узнаете одного из охранников моста. Он что-то возбужденно говорит лорду, указывая на вас. После чего, повинуясь приказу командира, лучники выпускают стрелы. Ваша миссия окончена...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>«Шауриты никогда не отказывали в крове друзьям, но всегда убивали врагов, — слышится ответ. — Скажи же, незнакомец, с чем приходишь ты под наш кров, открой свое сердце». Просьба вполне разумна, но как же не хочется именно сейчас расставлять все по местам — вдруг Р'Зауру решит принять сторону троллей. Однако дальше молчать уже просто невежливо. Какой ответ покажется вам наилучшим?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Что вы враги троллей и должны добраться до Тролльхейма"/>
				<Option Goto="612" Text="Что вы были врасплох застигнуты штормом и покинете архипелаг сразу после ремонта корабля"/>
				<Option Goto="470" Text="Что вы приплыли на архипелаг для торговли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>В задумчивости лорд Тэмпест уходит за перегородку. Когда он возвращается, в руках у него одна из шкатулок, завернутая в ткань так, чтобы цвет остался вам неизвестным. Открыв полированную крышку вы видите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="605"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Предчувствие не обманывает вас: до моря недалеко. Однако и в устье Аури вместо моста вас ожидает небольшая рыбацкая деревушка. За два золотых вас накормят (если поедите, восстановите 4 СИЛЫ), а еще за пять предложат перевезти на тот берег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="560" Text="Заплатите деньги"/>
				<Option Goto="408" Text="Предложите отработать переправу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>«Путники должны платить 5 золотых за право въезда в земли лорда», — говорит капитан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530" Text="Заплатите"/>
				<Option Goto="193" Text="Будете прорываться силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>«Слезайте, почтенная», — галантно говорите вы, протягивая руку. Тяжело опираясь на нее, старушка спускается на землю, и только теперь вы видите, кто перед вами. Седые нечесанные волосы, щербатый рот, кустистые брови — перед вами самая настоящая ведьма. А вы и не знали, что они водятся в эльфийских лесах. Теперь становится ясно, что это за палки-щепки валялись под деревом — остатки метлы! Наверняка почтенная старушка что-то не рассчитала и врезалась в дерево, чем не преминули воспользоваться полярные волки. Ведьма благодарит вас — и уж больно правильно звучит ее речь, больно по-книжному, словно она и не деревенская бабка вовсе. «Если ждет тебя дальняя дорога, тропы нехоженые, дни в лесах и ночи в полях, не заглянешь ли ко мне переночевать? Изба моя неподалеку». Ну да, заглянешь к такой, а она еще суп из тебя сварит...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="423" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="527" Text="Откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>«Но к этому благородному лорду ведет иная дорога», — отвечает великан. И в самом деле — прямо от ног гигантов бежит дорога на юго-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493" Text="Поедете по ней"/>
				<Option Goto="264" Text="Будете прорываться силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Решайте, куда направиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если запас времени исчерпан, придется возвращаться на палубу «Дайнаэля»">
					<Text>Если нет, то куда теперь?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="510" Text="В храм владыки морей Юрайи"/>
				<Option Goto="192" Text="В библиотеку Совета тридцати"/>
				<Option Goto="611" Text="На рыночную площадь"/>
				<Option Goto="384" Text="К залу заседаний Совета тридцати"/>
				<Option Goto="232" Text="В храм бога войны Темеса"/>
				<Option Goto="445" Text="В храм богини любви Ашшарат"/>
				<Option Goto="88" Text="К Диллилль">
					<Text>Если ни одно из этих мест вас не привлекает...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>И в самом деле: пираты по-хозяйски относятся к живому товару. Убедившись, что «Дайнаэль» пошел ко дну, они спускают шлюпку подобрать тех, кто сумел выпрыгнуть за борт. Когда добираются до вас, вы начинаете сопротивляться, и им приходится применить традиционное средство успокоения. Взмах весла — и вы теряете сознание (а также 4 СИЛЫ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы стучите в первый попавшийся дом по правой стороне переулка. Дверь открывает паренек лет двенадцати-тринадцати. Увидев туники ваших друзей, он сразу все понимает и приглашает вас зайти в дом. Несмотря на молчаливое неодобрение вейри, вы рассказываете о затруднительной ситуации, в которой оказались. Паренек говорит, что его родители уехали в свой загородный дом и будут только завтра к вечеру, но он с удовольствием приютит вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="637"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Длинная винтовая лестница вела в подземный Багряный зал. Абу Дамлах не любил этот спуск не только потому, что в его годы это было уже не столь легко, как раньше, но и потому, что посещение этого зала не сулило ничего приятного. Именно там, в тайне от всех слуг, кроме преданного хобгоблина Вэй Тэра, который сейчас поддерживал его под руку, хранился изумруд Пээ — камень, рожденный холодным и сильным течением к северу от Тархейма. Камни Пээ обладали еще одним свойством, помимо свой божественной красоты, — они предупреждали владельца об опасности. Любая угроза Абу Дамлаху — от чародея-конкурента до вражеской армии — ощущалась этим изумрудом, и тогда внутри него начинало разгораться красное пламя, сила которого зависела от серьезности угрозы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="649"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>С вершины пологого холма видно раскинувшееся впереди озеро Мрака. Оно настолько велико, что другой берег теряется из виду, и можно было бы подумать, что это не озеро, а море, неумолимо преграждающее путь. Его воды черны даже под ярким полуденным солнцем, а глубины неведомы. Но впереди внизу ваш взор привлекает необычная картина: невысокий кругленький человечек бегает по берегу, выкрикивая в отчаянии: «Кулан! Серна!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Хотите спуститься вниз и узнать, что это с ним"/>
				<Option Goto="126" Text="Пойдете вдоль берега на север, поскольку путь к югу преграждают скалы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Вы стоите в небольшой круглой комнате, из которой есть только один выход. Ее потолок уходит отвесно вверх и теряется из виду. Или, быть может, это открытый колодец, а снаружи беззвездная ночь? Интересно, где все же слуги чародея. Словно в ответ на ваши мысли, впереди раздаются шаги. Поворачивать обратно слишком опасно — ловушку на бегу не миновать. Остается только встретить врага, кто бы он ни был. Из полумрака появляется невысокая фигурка странного существа, отдаленно похожего на гоблина. Он идет немного необычно, при каждом шаге опираясь на стену, как пьяный или раненый. Ба, да это же хобгоблин! Редкий народец. И важный какой — с золотой медалью на ленте поперек груди. Увидев вас, хобгоблин бросается бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="У вас есть лук, стрелы и желание их использовать"/>
				<Option Goto="585" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Лорд раскрывает книгу на нужной странице. «Убить чародея сможет только могущественный маг, — читаете вы, — однако существует заклятие Изгнания, которое перенесет его за многие мили от того места, где он вам встретится. Слова этого заклятия можно узнать лишь в Тролльхейме». После этого Тэмпест закрывает книгу, а вы выходите наружу, садитесь на коня и, простившись, едете обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>До вечера обходится без приключений. Кажется, что тролли настолько уверены в успехе, что даже не пытаются патрулировать дороги. Можно было бы хоть целую армию с собой привести. Впрочем, зачем вам армия? Наносить точечный удар лучше всего в одиночку. Однако наступает ночь, и застает она вас в самом сердце леса. Резко холодает. Пора подумать о ночлеге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Идти до рассвета"/>
				<Option Goto="56" Text="Заночуете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Смело продираетесь через лес и застываете от открывшегося взгляду зрелища. На скале, нависая над старой дорогой, высится полуразрушенная сторожевая башня. Невольно на память приходят строки:\n\nИ в ущельях нежить вершит свой пир,\n\nИ дозорные башни спят...\n\nНаверняка это одна из тех самых дозорных башен, которые помогали строить еще верайны на заре Эпохи единства. Но тогда в ней может до сих пор таиться магия какой угодно силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="563" Text="Хотите исследовать башню"/>
				<Option Goto="593" Text="Вернетесь на дорогу и продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Пустынный коридор вновь заканчивается лестницей. И снова вниз, вниз, в подземные глубины этой таинственной башни, которая по-прежнему тиха и пустынна. Еще один короткий переход — и вы оказываетесь в зале, к которому стремились все эти дни. В вырубленной в камне нише перед вами стоит светящийся мягким серебряным светом хрустальный ларец с начертанными на крышке рунами: «». Если вы можете прочитать их, то вам известно слово. Напишите под каждой буквой ее номер по алфавиту, сложите получившиеся цифры и посмотрите параграф с соответствующим номером. Если вы ошиблись, он, разумеется, не будет иметь никакого отношения к происходящему. Тогда...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Решив не терять времени, продолжаете путь. Один лес сменяет другой, но один другого не лучше. После Альфхейма удивляет отсутствие полей: неужели тролли кормятся только разбоем? Дорога впереди пуста и хорошо просматривается. Кажется, что можно хотя бы ненадолго расслабиться. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="499" Text="Удачливы"/>
				<Option Goto="367" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Тигру, в общем-то, не особенно и надо с вами связываться. Что ему, делать больше нечего? «Идешь к хозяину? — слегка подозрительно спрашивает он. — Ну, иди, иди. Если что, так он сам тебя съест. И косточек не оставит». Не слишком обнадеживающее напутствие, но другого вам никто не предлагает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Кобарги в вашей руке меняет цвет с розового на зеленый.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Войдете в дверь несмотря ни на что"/>
				<Option Goto="52" Text="Отправитесь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Корабли расходятся, и ваш драккар продолжает плавание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="314" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Он полон золотых монет. Одна за другой выкатываются они вам на ладонь. 15 золотых. Если хотите, можете взять их с собой. После этого вы благодарите щедрого хозяина, садитесь на коня и едете обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Входить в прибрежные воды рожденный для моря «Дайнаэль» не рискнул. От корабля отделяется шлюпка, и вскоре капитан в голубой тунике морских эльфов сходит на берег. Отрекомендовавшись вейри (один из высших командных чинов в эльфийской армии) Байэллом, он говорит, что уже знает о героической гибели отряда Лиэлла. Корабль ждет вас, а вот Лучика придется оставить на берегу. О нем позаботятся лесные эльфы, которых матросы призывают с помощью издающего пронзительные звуки горна. Жаль расставаться с пони, с которым вы уже успели сдружиться, но ничего не поделаешь. И вот шлюпка доставляет вас на борт корабля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="454"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>«А кто вы такие, чтобы я перед вами отчитывался!?» — кричите вы, обнажая меч. Но великаны оказываются не такими простыми противниками. Стоит одному из них взмахнуть рукой, как вы скрываетесь в снежном вихре, а когда приходите в себя после сильного удара о землю (потеряйте 4 СИЛЫ), то видите рядом Лучика, но ни великанов, ни дорог уже нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="424"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Прозрачный шар постепенно становится мутным, голоса затихают, а вы и в самом деле чувствуете необычную слабость. Потрясенные увиденным, ваши спутники долго не могут прийти в себя. Эльф-предатель! Успокаивает только одно: Рондуэлл каждый вечер через такой же шар наблюдает за врагом и, несомненно, уже знает об измене. Перебежчик не напрасно прятал свое лицо. Что ж, теперь придется быть вдвойне осторожным, ведь Абу Дамлаху может быть известен и путь, который вы избрали. Но вы, прежде всего, думаете о другом: если этот эльф сумел в одно мгновение оказаться в Илхапуре, Абу Дамлах должен быть действительно великим чародеем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Обнажив в рычании клыки, барс бросается вперед. Посмотрим, сможет ли верный меч сослужить службу и на этот раз.\n\nСНЕЖНЫЙ БАРС: Ловкость 8 Сила 8\n\nЕсли вы победили его, можете ехать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Шауриты отвечают, что вождь просил до утра не беспокоить его ни под каким предлогом. Отлично, значит Р'Зауру отдыхает, и застать его врасплох не составит труда. Решайтесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Прорываться силой"/>
				<Option Goto="136" Text="Пойти разбудить вейри и экипаж, чтобы атаковать всем вместе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Если у вас есть латунная подкова, можете воспользоваться ей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="578" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Времени вновь садиться в седло уже нет. Достав меч, бросаетесь вперед, надеясь, что эльфы больше не будут стрелять, боясь задеть капитана. Так и есть: они выхватывают свои светящиеся мечи и нападают.\n\nКАПИТАН: Ловкость 1 Cила 10 Верность 12\n\nПЕРВЫЙ ЭЛЬФ: Ловкость 8 Сила 8 Верность 10\n\nВТОРОЙ ЭЛЬФ: Ловкость 7 Сила 6 Верность 8\n\nКогда ВЕРНОСТЬ одного или двух противников опустится до 3, им удастся бежать, пока вы будете вынуждены возиться с их товарищем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="В этом случае, если вы победите">
					<Text>А вот последнему оставшемуся эльфу скрыться уже не суждено — Лучик без труда догонит его. Поэтому он будет биться до конца.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="503" Text="Если же умудритесь убить всех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Меч отскакивает от треугольника, так что пока Ойна заинтересованно следит за вашими потугами, придется немало потрудиться. Кидайте кубик, пока у вас не выпадет 5, вычитая у себя за каждый бросок 1 СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="В любое время вы можете оставить это занятие и пойти дальше"/>
				<Option Goto="92" Text="Если добились успеха"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Город надоел вам, а команда как раз закончила погрузку всего необходимого. Несмотря на сгущающиеся сумерки, вы выходите в море.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Уж что-что, а драться-то вы умеете. К тому же деньги могут пригодиться для выполнения миссии. Вы выходите из трактира и начинаете петлять по узким городским улочкам, поднимаясь вверх от порта. Вскоре незнакомец заходит в один из домов и через четверть часа появляется с подвешенной к поясу сумкой. Вы направляетесь к городской стене, минуете ворота. Дальше дорога идет через пустынный лесочек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="491" Text="Хотите завладеть всей суммой"/>
				<Option Goto="352" Text="Поступите, как договаривались"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Вы говорите настолько уверенно и напористо, что страже и в голову не приходит заподозрить неладное. Посол так посол, из Тархейма так из Тархейма. Вы проходите через ворота и сразу же видите две дороги, идущие от них вдоль крепостной стены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="465" Text="Пойдете по правой"/>
				<Option Goto="583" Text="Пойдете по левой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Проходит три дня, в течение которых вы пытаетесь освоиться на корабле. Работа изнуряет и выматывает у вас все силы, а бичи надсмотрщиков не позволяют сбавить темп (потеряйте 3 СИЛЫ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="591"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Дорога приводит вас на берег реки. Если верить карте, это должен быть Веренвар, вытекающий южнее из озера Мрака. Моста нет, но впереди брод, где должно быть едва по колено. Однако стоит войти в воду, как вы чувствуете острую боль в левой ноге (потеряйте 2 СИЛЫ). Кое-как задрав штанину, обнаруживаете небольшую, но чрезвычайно прожорливую пиявку, которая радостно завтракает, не обращая на вас никакого внимания. Вы пытаетесь ее стряхнуть, но, к сожалению, безрезультатно. «Эй, что ты делаешь? — раздается изумленный голосок. — Мы с тобой одной крови — ты да я. А с кровными братьями так не поступают».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="587" Text="Попробуете убить ее"/>
				<Option Goto="67" Text="Уговорить отцепиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Когда вы говорите, что все равно должны добраться до Ланаита, эльфы только смеются. Но вдруг какая-то прелестная девушка с сомнением произносит: «А не шпион ли это троллей? А не погубить ли он нас хочет?» Побросав бокалы с искрящимся вином, мужчины хватаются за луки и мечи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если у вас еще есть эльфийский плащ и вы хотите им воспользоваться"/>
				<Option Goto="475" Text="Если нет, то либо признавайте, что вы шпион Далрока"/>
				<Option Goto="365" Text="Попытайтесь убедить эльфов в обратном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Жаль, конечно, но бесшумно передвигаться по джунглям вас никто и никогда не учил. Неудивительно, что через несколько шагов вы нос к носу сталкиваетесь с двумя слугами волшебника, несущими огромные окровавленные куски мяса. Они хватаются за мечи, да и вы не можете позволить им поднять тревогу. Хорошо еще, что на них нет лат, как на воинах у входа. Маг не прощает трусов, поэтому об их ВЕРНОСТИ можете даже и не думать.\n\nПЕРВЫЙ СЛУГА: Ловкость 9 Сила 8\n\nВТОРОЙ СЛУГА: Ловкость 8 Сила 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Если вы их убили за 10 (или меньше) раундов атаки"/>
				<Option Goto="391" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Как вы уже, без сомнения, догадались, этот сон не обычный. Вы стали жертвой наведенных чар, очнуться от которых без посторонней помощи невозможно. И даже если маги Рондуэла узнали об этом, они бессильны вам помочь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Стоит вам ступить на порог, как неожиданно комната озаряется мягким дневным светом летнего полдня, льющимся из широких окон на противоположной стене. Сдержав возглас изумления, останавливаетесь, чтобы как следует рассмотреть то, что появляется перед вами. Это уже не пустой каменный мешок с голыми стенами, а уютная комната с коврами и гобеленами. На широком ложе, опираясь на локоть, полулежит женщина с распущенными золотыми волосами. На ее лице ясно читаются ожидание и тревога. В это время в окно влетает черный сокол, оборачивающийся стройным человеком в богатых одеждах. Вот только вместо лица у него страшный уродливый провал, в котором клубится тьма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>«Поверь мне, — читаете вы, — что я знаю, о чем говорю. Ибо не один день я прожил под тиранией Далрока, прежде чем мне удалось бежать в благословенный Альфхейм, где я и пишу эту книгу, не надеясь быть услышанным. Далрок победит, ибо нет в мире силы, способной противостоять ему, а боги не станут вмешиваться в дела смертных. Позволь же мне поведать то, что я знаю о сердце тирана, и да поможет это храбрецу, который осмелится восстать против него. Я никогда не был в Илхапуре, однако встречал в Карагарде мореплавателя, хвалившегося, что он не только посетил этот остров, но и проник в цитадель волшебника. Ему не было двадцати пяти, однако передо мной предстал седой как лунь старик с трясущимися руками и неясной речью. Он там был. Он видел хранилище сердца, но не смог разгадать секрет оберегающих его рун. Вот что он сказал мне на прощание: «Иди всегда направо». На следующий день его вытащили мертвым из канала Мадрона. Все решили, что он случайно свалился туда ночью, выйдя из таверны навеселе. И только мы с тобой, дорогой читатель, подозреваем правду...» Книга интересна, однако время торопит, и вы покидаете библиотеку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Видя открывающуюся, как по волшебству, дверь, страж, не задумываясь, взмахивает алебардой, разрубая вас пополам. Слышится вопль ужаса, но уже поздно — он выполнил свой долг, а вот вам этого не удалось...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Киньте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="613" Text="Выпало от 1 до 3"/>
				<Option Goto="185" Text="Выпало от 4 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Байэлл отдает приказ части команды оставаться на корабле на случай неожиданного нападения, а с остальными вы направляетесь к деревне. На центральной площади вас уже ждут, хотя вы и не обратили внимания, когда Р'Зауру успел отправить туда гонца. Может быть, он с самого начала не сомневался в вашем решении? Однако вождь нетерпеливо смотрит на вас — пришлапора расплачиваться. Вы можете отдать ему магический шар короля эльфов — и потерять возможность когда бы то ни было воспользоваться им. Иначе же вождя могут заинтересовать только три предмета — статуэтка тигра, коготь лорба или Обруч веры. Если хотите отдать ему один из этих предметов, посмотрите соответствующий параграф. В противном случае лишайтесь подарка Рондуэла и располагайтесь на ночлег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="634"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Убивать Дриада не хотелось, но нельзя же было оставлять негодяя безнаказанным! Его дом наверняка где-то высоко на деревьях, и, опасаясь встретить там жену и детей, вы решаете ограничиться осмотром поверженного врага. Его туника и шлем вам ни к чему (да и маловаты будут), а вот висящий на шее свисток (–66), может быть, стоит взять. Жаль только, что цепочка от него не совсем подходящего размера, так что свисток придется положить в заплечный мешок. Зато серебряную ракушку из его кармана (–49) вполне можете сунуть в свой: она много места не займет. После этого вы продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Эльфы — меткие стрелки, и обе стрелы попадают в цель. Считайте, что вас убили дважды...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Решение приходит быстро. Вы громко кричите у входа в берлогу, вызывая чудовище на бой, а потом прячетесь среди деревьев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Если у вас есть лук и стрелы, и вы хотите ими воспользоваться"/>
				<Option Goto="505" Text="Иначе..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>После того как перехлестывающие волны смывают в бушующее море двух эльфов, команда, подчиняясь приказу капитана, спускается в трюм. Вы следуете за ними. «Я не в силах повлиять на стихию, лорд, — говорит Байэлл, — и подозреваю, что не природа, а люди послали нам навстречу этот шторм». Остается только ждать и надеяться на крепость корпуса «Дайнаэля». Буря бушует весь следующий день и ночь. На рассвете ветер стихает. Поднявшись на палубу, вы видите, что корабль настолько сильно покалечен, что вряд ли сможет продолжать плавание. Определив по солнцу местоположение судна, вейри докладывает, что неподалеку должны находиться острова архипелага Зауру. Населяющее их племя шауритов всегда держалось обособленно, несколько веков назад запретив появляться на их землях как эльфам, так и троллям, и полностью прекратив торговлю с внешним миром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Прикажете направить корабль к архипелагу"/>
				<Option Goto="607" Text="Все же попытаетесь доплыть до Тролльхейма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="426" Text="Вы удачливы"/>
				<Option Goto="347" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Незнакомец удивленно смотрит на вас, а потом поворачивается и выходит из трактира. Еще полчаса вы сидите в гордом одиночестве, после чего решаете, что пора уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>И вот корабли сходятся борт к борту — абордаж. Пираты, увидев гибель своих товарищей, не проявляют особого желания разделить их судьбу. Некоторые сразу прыгают за борт, но остальные, не надеясь на пощаду, все же вступают в бой. Один достается и на вашу долю.\n\nПИРАТ: Ловкость 7 Сила 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если ваша СИЛА уменьшилась до 2"/>
				<Option Goto="568" Text="Если победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Стражники мертвы, но вы предпочитаете не задерживаться: шум боя могли услышать. Сразу же от ворот ведут две дороги, прижимающиеся к стене:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="465" Text="Направо"/>
				<Option Goto="583" Text="Налево">
					<Text>По какой из них вы направитесь?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Проклятье, промах! Насмерть перепуганный хобгоблин понимает, что в прямом коридоре его неизбежно подстерегает смерть от ваших стрел. Поэтому он стремглав бросается к стене зала и нажимает на едва заметный выступ, — потайная дверь отходит в сторону, открывая ведущую вниз лестницу. Топот маленьких ножек по ступеням говорит о том, что странное существо торопится скрыться со всей возможной скоростью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="639" Text="Побежите за ним"/>
				<Option Goto="159" Text="Пойдете по коридору прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Наконец пираты не выдерживают, и из люка появляется еще один. На этот раз он настороже — придется драться.\n\nПИРАТ: Ловкость 9 Сила 8\n\nВаш противник отнюдь не слаб, так что бой будет нелегким.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>В это время снаружи раздается истошный женский крик: «Измена! Стража вождя убита! Вождь и старейшины в опасности! Смерть чужеземцам!» На несколько секунд голос кажется вам знакомым, но сейчас не до этого. Повскакав с мест, старейшины схватились за оружие, и только Р'Зауру сохраняет спокойствие. Сопротивление бесполезно: вас просто растерзают на части. Но кто лее убил стражников, ведь еще несколько минут назад они были живы-здоровы? В хижину врывается толпа, и по обрывкам разговоров вы понимаете, что оба охранника найдены с кинжалами в груди. Поскольку это произошло сразу же после того, как вы вошли к вождю, кого еще, по-вашему, они могут в этом заподозрить? А все эти разговоры о какой-то странной женщине — могли бы придумать что-нибудь и поубедительнее...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>«Я — друг добра и эльфов, — гордо отвечаете вы. — А ты кто такой, малыш?» От досады крохотный лесовичок только хлопает глазами: потеха не удалась. С возмущенным хлопком он исчезает, а вы едете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Ваше счастье, что воины стояли снаружи: есть шанс, что шум боя никто не слышал. Приоткрыв дверцу рядом с воротами, проскальзываете внутрь и осторожно прикрываете ее за собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Хорошо освещенный коридор заворачивает налево. Неожиданно пол уходит из под ног, и вы с жутким криком летите в каменный колодец. Ваша последняя мысль несколько необычна для человека, от которого вот-вот останется только мокрое место: «Интересно, как жители замка помнят обо всех ловушках?»...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Киньте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="654" Text="Выпало 2, 3 или 5"/>
				<Option Goto="448" Text="Выпало 1, 4 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Поскольку призрак почти бестелесен, каждый ваш удар, попавший в цель, отнимет у него не 2, а только 1 СИЛУ. Зеленые глаза врага ярко мерцают во тьме, придавая его лицу совершенно жуткий потусторонний вид.\n\nДИТЯ ТЬМЫ: Ловкость 1 Cила 8\n\nЕсли вам удалось шесть раз нанести точные удары, призрак с душераздирающим воем исчезает, а вы можете возвращаться на дорогу и продолжать путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Постепенно дорога делает плавный полукруг и начинает вести сначала на восток, а потом и вовсе забирать все больше к северу. Когда спускаются сумерки, вы оказываетесь в самом центре небольшого леска, несколько, на ваш взгляд, необычного. В отличие от других суровых и тихих лесов Тролльхейма, этот кажется более живым, шумным и суетливым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Немного поспать, чтобы восстановить силы"/>
				<Option Goto="543" Text="Решите всю ночь идти вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Рыцарь скрывается из виду. Через четверть часа справа от дороги ваше внимание привлекает высокий холм, который, как кажется, заставил лес уважительно расступиться вокруг себя. Свернуть? Да нет, холм и холм, ничего необычного. Еще через несколько часов спускается ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="642" Text="Остановитесь на ночлег"/>
				<Option Goto="63" Text="Продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Кобарги в вашей руке становится ярко-зеленым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379" Text="Пойдете дальше"/>
				<Option Goto="122" Text="Подниметесь наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Однако стоит только встать вплотную к стене, как кусок пола мгновенно поднимается вверх. Потеряв равновесие, чуть не падаете, но вот подъем уже окончен. Прямо перед носом отъезжает в сторону сливающаяся со стеной дверца — и встает на место, стоит вам пройти. Похоже, вы попали в какой-то длинный коридор. Слева он теряется в темноте, справа потихоньку загибается. Именно оттуда доносятся шаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589" Text="Посмотреть, кто там идет"/>
				<Option Goto="171" Text="Побежите налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Ночью просыпаетесь от адской боли. Вся одежда на вас горит, и вы начинаете метаться по лесу, пытаясь ее сбросить, но только поджигаете все больше и больше деревьев вокруг. Жаль, что вам так и не суждено узнать, что за место вы выбрали для ночлега...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Решение, быть может, и правильное, но требующее немало сил (потеряйте 2 СИЛЫ). Постепенно начинаются предгорья. Неожиданно ваше внимание привлекает какое-то свечение, пробивающееся сквозь верхушки деревьев справа от дороги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Посмотреть, что это такое"/>
				<Option Goto="593" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>