<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Общество червей</Title>
			<Author>Пётр Прокошев, 2017</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="191039"/>
			<Option Value="191039"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Мой город не отличается ни изяществом архитектуры, ни атмосферой благополучия. Нет здесь и намёка на технологический прогресс. Город без прошлого и будущего, словно он замер в непроглядной серой массе, внутри которой мы — безликие людишки, как черви копошимся всю жизнь, так ничего не меняя. Очередной промозглый вечер в середине осени. Я иду домой после работы, минуя промышленные строения. В индустриальном районе улицы не имеют названий, лишь трёхзначные номера. Здания тут особенно унылы: у всех ржавые крыши, грязные трубы, решётчатые окна с пыльными стёклами. Моё размеренное движение прервалось появлением стражей порядка...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Двое в полицейской форме, спешно представившись, предлагают последовать вместе с ними в машину для идентификации личности. Я — вечно усталый гражданин с бледным лицом и мешками под глазами. Возможно, я и выгляжу как наркоман со стажем, но веду себя прилично, никаких запрещённых веществ, а потому мне, вроде, нечего опасаться. Но на душе как-то неспокойно. Как поступить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Равнодушно сесть в автомобиль"/>
				<Option Goto="56" Text="Отказаться и громко возмущаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Подхожу к двери «С» и касаюсь её ручки. Экран «А» странно заморгал. По залу прокатился голос невидимого диктора: «За дверью «А» притаилась смерть, вы хотите узнать какая? Внимание на экран!» Начался видеоролик, на котором манекен окружён столбами пламени. Чучело из силикона быстро чернеет и плавится с писком. Голос продолжает вещать: «Ну как, поменяете своё решение?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Войду в «А», как бы глупо ни звучало"/>
				<Option Goto="22" Text="Метнусь к двери «В»"/>
				<Option Goto="49" Text="Останусь верен выбору — «С»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Я оказался в абсолютно замкнутом пространстве. Даже дверь, через которую вошёл, таинственным образом исчезла. Возможно, стена сдвинулась. В помещении почти пусто. Скудный интерьер составляют настенный пульт и большая заячья морда. Лампы здесь имеют форму морковок. Оранжевый свет слегка слепит. Внезапно заяц ожил. Ушастый робот стал вещать: «Давайте поиграем. Видите пульт управления? Подойдите к нему, чтобы начать игру. Красная кнопка на пульте выключает две лампы, зелёная — одну! После нажатия вами любой из кнопок ход переходит ко мне: я также тушу или одну, или две лампы. Их всего 10. Выключаем лампы по очереди. Кто погасит последнюю, тот и выигрывает. В случае вашей победы откроется секретный выход из зала. Согласны?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Да"/>
				<Option Goto="71" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Готовый к прыжку, я совершаю разбег. Но, не успев приблизиться ко рву, поскальзываюсь и падаю на бок. Далее по инерции скольжу вперёд. Что делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Сгруппируюсь"/>
				<Option Goto="81" Text="Распластаюсь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Я сделал свой ход. Мой соперник тоже, погасив ещё две лампы. Только три горят. Ушастый робот травит анекдот: «Лев собрал всех зверей и говорит: — Сейчас съедим самого трусливого. Заяц кричит из толпы: — Не дадим кабана в обиду!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="13" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Не буду играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>На пятёрке всё спокойно, чего не скажешь о нуле, откуда вылез «ужас подпольный». Развернувшись, он спешно атаковал единичку. В следующее мгновение червь убрался восвояси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Пора идти на «шестёрку»"/>
				<Option Goto="87" Text="Постою тут"/>
				<Option Goto="26" Text="Отойду на «четвёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Я сделал свой выбор. Мой соперник тоже, погасив ещё одну лампу. Их осталось лишь 3 включённых. Ушастый декламирует: «Интересный факт: у зайцев всю жизнь растут зубы».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="13" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Хватит играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Я на нуле близ входного проёма. Прыгаю на дверь всем весом, она не поддаётся. Крепко стоит, зараза! Чудовище обнаруживается там, где девятка. Кусает пустоту над восьмым номером, стремительно уползает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Оставаться на месте"/>
				<Option Goto="92" Text="Двинуться на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Я на третьем участке. Железный враг выходит из-под девятки, меняя направление атаки. Продемонстрировал зубы над восьмым номером и, как всегда, ушёл в свою щель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Иду прямо на «четвёрку»"/>
				<Option Goto="39" Text="Стою тут"/>
				<Option Goto="47" Text="Ухожу на «двойку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Жму на красную, выключая две лампы. Мой оппонент гасит одну, видно, тянет время. Осталось две непогашенных. «А вы знали, — произносит вдруг ушастая морда, — что у кролика 22 пары хромосом, у человека — 23, а у зайца аж 24!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="106" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Прекратить игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>На восьмёрке пока безопасно. Червь-гигант бесчинствует в другой стороне. Он встал столбом на нуле, склонился над единицей, щёлкнул зубами. Потом устремился обратно в бездну. Хлопнули створки, вновь делая нулевой отсек частью коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Иду на «девятку»"/>
				<Option Goto="105" Text="Стою тут"/>
				<Option Goto="32" Text="Отойду на «семёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Я оказался на единице, когда позади меня раскрылся пол у нуля. Оттуда с неимоверным ускорением вылетела машина для убийств. Гигантский червь, развернувшись, склонился надо мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Я боюсь..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Я жму на зелёную, а что толку-то? После моего хода остались две лампы. Шансы на победу близки к нулю. И тут соперник заканчивает партию, развеяв все надежды. Зал погрузился во тьму. Раздаётся похоронный марш. Вкрадчивый голос робота сообщает: «Вы проиграли. Я же объелся морковью, готовьтесь к отрыжке...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Жду с тревогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Нажимаю на ноль. В динамике раздался поросячий визг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>«Ответ неверный, — коварный заяц поясняет. — При стоимости ножен в 10 монет меч стоил бы 30. Тогда их общая цена (меч + ножны) равнялась бы 40, а не 30! Приготовьтесь к расплате».\n\nПомещение погрузилось во мрак. Заиграл похоронный марш.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Мне это не нравится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Стою на шестом отсеке. Чуть позади, на троечке возникает злобный червяк. Он, словно бросившись в погоню, щёлкает зубами над четвёркой. Спустя пару секунд убирается в своё невидимое укрытие. Куда же мне направиться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Вперёд на «семёрку»"/>
				<Option Goto="29" Text="Сохранить позицию"/>
				<Option Goto="122" Text="Назад на «пятёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Опять выбираю красную. Последние лампочки погасли. Зал погрузился во тьму. Монотонный голос робота объявляет: «Выход будет активирован через 3... 2... 1 секунду».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Жду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Стоило взять корону, как я тут же стал проводником тока! Чёртов венец находится под напряжением! Осознание приходит поздно — руку жжёт, тело трясёт, но увы, отпустить предмет не могу. Мышечный спазм удерживает, подобно клещам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Попробую упасть в сторону"/>
				<Option Goto="76" Text="Постараюсь позвать на помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Я приблизился к тепловой камере. Это помещение на два метра ниже относительно общего туннеля и напоминает канаву. Из пожелтевших стен торчат ржавые крепления. Под потолком проходит пластиковая труба. Воздух здесь тяжёлый, спёртый. В самой низине находится крысиное логово. Серые грызуны греются на пересечении магистралей. Из-под одной задвижки сочится влага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Я пойду понизу, не боясь потревожить крыс"/>
				<Option Goto="113" Text="Ухватившись за трубу, преодолею камеру верхом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Я принял решение остаться на ноле. Это был последний, фатальный выбор. Плита подо мной раскрылась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Я падаю в бездну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Я почти добрался до выхода. Заветная дверь расположена прямо за девяткой. Но стоило мне ступить на последний участок, как щёлкнули поворотные механизмы. Створки раскрылись, подо мной возникла бездна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Проваливаюсь в зловещую яму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Выбрав «В», иду в короткий коридор, где поверхность отделана костью. Чей? Не знаю, возможно, человеческой. На потолке висят сшитые вместе лоскуты кожи. Пахнет кровью. Но жуткими декорациями меня не остановишь! Достигнув выхода, толкаю очередную дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Где я теперь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Я усаживаюсь в машину с тонированными окнами. Один из «слуг закона» располагается спереди и обещает быстро проверить мою личность в базе данных полиции. Другой находится рядом со мной на заднем сидении, надоедливо бормочет нечто невразумительное, что должно именоваться, как уморительная байка или анекдот. Вся эта процедура меня утомила, а потому я обреченно запрокинул голову и со скучающим видом рассматриваю потолок. Почти незаметно что-то колет в бедро, я удивленно оглядываюсь. «Извини, приятель, нечаянно задел тебя ключами», — говорит болтливый полицейский и нервно смеётся. Проходит минута-другая. Мои глаза сами собой захлопываются, звуки стали тихими, отдалёнными. Тревожные мысли куда-то улетучились.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Я провалился в беспамятный сон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>«Конечно, разгадка кроется в букве «О», в слове слон она одна, как и у коня с лошадью», — мелькнуло в голове. Похвалив себя за догадку, я приблизился к выбранной арке. Глубокий вдох и выдох с облегчением. Моментальной угрозы нет. Я отворил дверь, чтобы вновь оказаться у развилки. Передо мной коридор, уходящий с обеих сторон в неизвестность. На серой стене нарисованы стрелки. Под правой написано «Щелкунчик», под левой — «Крысиный Король». Ну что же...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Пусть будет «Щелкунчик»"/>
				<Option Goto="19" Text="Посмотрим на «Крысиного Короля»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Texts>
				<Text>Бегу обратно изо всех сил. Сердце бешено стучит в груди. Прозвучали очередные выстрелы. Острая боль пронзила меня. Мозг отказался верить, что я ранен, заставив ноги двигаться дальше. Вернувшись в зал, харкаю кровью. Вместо обычного дыхания слышу мерзкий свист. Похоже, сквозь меня прошла пуля. У стеклянного слона я прилёг устало и закрыл глаза, чтобы никогда их больше не открыть.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Shot dead!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Я пребываю на четвёрке, когда по соседству разверзся пол. Из тройки вылез огромный механизм. Громоподобный гул впивается прямо в душу. В сей мрачный миг мой рассудок помутился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Поддаюсь панике"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Я подбегаю к статуе вплотную. Бледная фигура пугает, и потому толкаю её плечом, будто соперника в регби. Не устояв под напором моих опасений, подозрительный епископ валится на пол. Бум! Музыка прервалась вместе с треском. Белёсые крошки разлетаются по полу, словно букашки во время миграции. Гипсовая оболочка раскололась, обнажив металлическое нутро с проводами. Поверженный враг искрится. С победным настроем топаю дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Что меня ждёт впереди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Иду в сторону «удирающего» червя. Мы будто поменялись ролями. Преследователь ненадолго стал жертвой. Пока я ступал на шестёрку, железный переросток высунулся из тройки. Показав блестящую спину, он атаковал двойку, а после, как всегда, залез под пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Вернусь на «семёрку»"/>
				<Option Goto="55" Text="Замру на месте"/>
				<Option Goto="6" Text="Двинусь на «пятёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Я оказался на шестёрке весьма неудачно. Щёлкнули отворотные механизмы. Подо мной разъехался пол. Падаю плашмя и соскальзываю вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Какой ужас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Я поднял конверт и с нетерпением его вскрыл. Внутри — два полароидных снимка. На первом красуется шприц, наполненный мутной жидкостью. Снизу надпись: «Ваш Укол. Налево». На другой фотокарточке наблюдаю самого себя, в спящем состоянии; подписано: «Сноб — засопеть! Направо». Теряясь в догадках, что же, чёрт возьми, происходит, подхожу к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Покинуть помещение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Texts>
				<Text>Я отпрыгнул в сторону. Колющее оружие прорезало воздух там, где только что находился. Сердце ускорило ритм, зрачки расширились. Не успел опомниться, как другая пика выскочила из стены. Острый наконечник пробивает грудную клетку, сталь поражает плоть насквозь. Пронзённый и шокированный, я испускаю дух.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Pierced!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>На семёрке сейчас безопасно. Механический гад вымахал под потолок на тройке. С треском атаковал четвёрку, потом удалился прочь. Машина смерти движется очевидно и равномерно. Я почти догадываюсь, как её можно преодолеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Побегу на «восьмёрку»"/>
				<Option Goto="42" Text="Останусь на «семёрке»"/>
				<Option Goto="29" Text="Отступлю на «шестёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Робот-червь вырвался наружу из-под шестого участка. Он громко щёлкает зубами над семёркой, пока я отступаю на ноль. Путь назад преграждает входная дверь из цельной стали. Как быть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Прыгнуть на дверь"/>
				<Option Goto="44" Text="Побежать на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Подхожу к двери «В» и касаюсь её ручки. Экран «С» стал причудливо мерцать. Раздаётся голос невидимого диктора: «За дверью «С» притаилась смерть, вы хотите узнать какая? Внимание на экран!» Начался видеоролик, на котором манекена обрызгивают кислотой. Силиконовый человек сплющивается с писком, теряет конечности. Голос издевательски спрашивает: «Ну как, поменяете своё решение?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Да, лучше пойти в дверь «А»"/>
				<Option Goto="22" Text="Останусь верен выбору — «В»"/>
				<Option Goto="49" Text="«С», как бы парадоксально это ни звучало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Texts>
				<Text>Я рассекаю воду, как торпеда. Плыву быстро и чётко. К несчастью, у акулы срабатывает инстинкт охотника. Если жертва убегает, значит её нужно поймать! Одним мощным рывком рыба-людоед настигла меня. Жуткая пасть вцепилась в уязвимый бок. Десятки острых зубов оставили крупную рану. Я стал истекать кровью, а хищница вошла в пищевое безумие. Не замечая крокодила, она продолжила меня атаковать. Боль невероятная! Я уже с кровавыми обрубками вместо рук, моё тело разрывает на части белая смерть! Глаза накрыла розовая пелена. И сердце тут остановилось.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Killed by shark!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Нахожусь на пятёрке и в страхе пячусь, ведь рядом раздвинулся пол. Там, где была шестёрка, теперь торчит гигантский ствол червя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Меня трясёт до жути"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Я точно вычислил правильный ответ: «43». Выручили простые знания математики. Сначала я представил возраст ребёнка в виде «X», отца уже как «2Х», матери как «2Х+5». Получилось уравнение: 5Х+5=100. Дальше — дело техники. Сердце наполнилось гордостью. Стальная дверь автоматически открылась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Ступаю прямо с надеждой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Я брёл в кромешной тьме, слегка касаясь холодных стен. Пытался считать секунды с начала движения, но резкий скрип отвлёк меня. Механические звуки насторожили. Я встал в нерешительности. Вдруг мрак озарила вспышка, раздался выстрел. Незримый объект пролетел над ухом. Что делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Упасть на пол"/>
				<Option Goto="25" Text="Побежать назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Я на тройке. Пристально гляжу на автоматическую угрозу. Червь выходит из шестёрки, набрасывается на пятёрку. Исчезает потом с завидной точностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Скорее бегу на «четвёрку»"/>
				<Option Goto="73" Text="Боюсь шелохнуться"/>
				<Option Goto="62" Text="Отступаю на «двойку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>В динамике раздался одобрительный сигнал, будто прозвенел колокольчик. На табло загорелась выбранная четвёрка. Дальше я нажму...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="«Три»"/>
				<Option Goto="127" Text="«Пять»"/>
				<Option Goto="14" Text="«Ноль»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Покинув отсек с короной, плетусь дальше по туннелю. Бетонные стены, однотипные балки вводят в состояние отрешённости. Страх и злоба куда-то улетучились, чувства притупились. Печатаю шаг с периодичностью, будто робот или солдат на марше. Но вот я выхожу в просторный зал. Смена локаций заставляет снова чувствовать себя живым. Желтоватый свет ламп слепит после долгих блужданий в полумраке. Прищуриваясь, изучаю обстановку. На полу золотистой краской написано «Monty Hall». Впереди меня ждут похожие двери из красного дерева. Над ними висят экраны, которые показывают анимированные буквы: А, В, С. За каждой дверью прикреплена своя буква.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Приближусь к двери «А»"/>
				<Option Goto="34" Text="Вариант «В» ближе по душе"/>
				<Option Goto="2" Text="Больше нравится «С»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Напрасно я встал на семёрку! Сильный грохот заставил меня заткнуть уши и слегка присесть. Из-под шестёрки поднялся червь-гигант. Подобно скале он заслонил собою всё пространство. Механическая пасть стала приближаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="О боже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Я шёл в направлении таинственного «Щелкунчика». Проход стал ярче и чище. Бетон плавно сменился травертином. Облицованная плитка красиво переливается. Смену декораций я сперва воспринял, как хороший сигнал. Однако затем что-то тревожно заскрежетало. Сзади выдвинулся железобетонный блок, закрыв собою путь обратно. Я ринулся вперёд, но наткнулся на дверь с кодовым замком. Так вот оказался взаперти. На кодовой панели среди прочих клавиш выделяется кнопка «Info», которую я спешно нажал. Из динамика тут же прозвучала задача на эрудицию. Её произнёс механический голос: «В семье из трёх членов, чей общий возраст равен веку, ребёнок появился на свет тогда, когда отцу было столько же, как сейчас чаду; при этом муж младше жены на пять лет. Какой возраст у матери?»\n\nПоразмыслив, я решил, что первой цифрой ответа является...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="«Три»"/>
				<Option Goto="40" Text="«Четыре»"/>
				<Option Goto="127" Text="«Пять»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Ну вот мы и пришли к тому, с чего всё начиналось. Я стою на единице, а огромный червь вылетает с грохотом из-под девятки. Несколько секунд атаки восьмого отсека, резкий уход монстра. Створки закрываются, делая девятку опять частью коридора. Как я поступил в прошлый раз? Не помню точно. Возможно, стоит поменять тактику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Отхожу на «ноль»"/>
				<Option Goto="92" Text="Стою на «единице»"/>
				<Option Goto="47" Text="Мчусь на «двойку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Давлю на зелёную кнопку, одна лампа моментально гаснет. Робот выключает ещё одну и произносит: «Забавно, но зайцев и кроликов нельзя скрестить!» Осталось 8 сияющих «морковок». Опять моя очередь тушить свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="78" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Прекратить игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Texts>
				<Text>Я лечу в пропасть, на дне которой вращаются гигантские шестерни. Близ меня проносится механический червь. Пытаюсь схватить его тело, но пальцы лишь царапают блестящий корпус. Скользя по стволу монстра, я неотвратимо приближаюсь к давилке. И вот оно случилось: удар от падения и ужасная боль! А после зубчатые колёса перемалывают моё тело, так и не замедлив хода.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Grinded!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Я нахожусь на втором отсеке. Червь опять дал о себе знать. На сей раз он выскочил из шестого участка, словно чёртик из табакерки. Покусал воздух над пятёркой да ушёл назад в пол. Как поступить? В жилах стынет кровь при мысли, что это чудище приближается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Двинуться вперёд на «тройку»"/>
				<Option Goto="62" Text="Топтаться на месте"/>
				<Option Goto="65" Text="Ретироваться на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Я предпочёл дверь цвета сажи и попал сюда — в причудливый коридор. Длинный узкий проход изгибается, словно змея. Пол выложен плиткой в шахматном стиле. Свет периодически гаснет и загорается снова. Я брёл неспешно вдоль стены, пока на пути не возникло препятствие. После очередного мерцания бледная фигура появилась из ниоткуда! Это статуя епископа в человеческий рост. Низкий, давящий звук органа заполнил собою всё пространство. Заиграла Токката Иоганна Баха. Глаза епископа блеснули зловещим огоньком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Ринусь прямиком на статую"/>
				<Option Goto="123" Text="Обойду епископа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Texts>
				<Text>Захожу в извилистый коридор, где стоит резкий запах. Прикрыв нос рукою, ускоряю шаг. Хочу быстрее покинуть это пахучее место. Пол изъеден бороздками, а на потолке имеются маленькие отверстия. Внезапно из дырок сверху полилась мутная жидкость, образуя клубы пара. Я попал под кислотный душ! Кожа покрывается пузырями, которые тут же лопаются. Волосы комками падают вместе с кусками одежды и плоти. Чувствую ужасную боль. Дыхание перехватывает. Сознание наконец покидает тело, даруя избавление от предсмертных мук.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Melted in acid!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Я покидаю комнату и оказываюсь в прохладном туннеле. Блочная крепь потрескана. Своды грозно висят над головой. Мысль о возможном обвале щекочет нервы. Куда следует держать путь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Налево"/>
				<Option Goto="85" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Я оказался на втором участке, когда червь пробкой вылетел из-под шестёрки! Бесполезно укусив воздух над седьмым номером, он ушёл ни с чем в «подполье». Какое мне выбрать направление?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Прямо на «тройку»"/>
				<Option Goto="44" Text="Назад на «единицу»"/>
				<Option Goto="116" Text="Замереть на «двойке»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Я вхожу в круглый зал с белый полом и голубыми стенами. В центре возвышается статуя слона из стекла. Массивная скульптура чудесно блестит. Под тремя резными арками, на противоположной от меня стороне, находятся дверные проёмы. На вершинах сводов красуются барельефные изображения коня, единорога и носорога. Животные вылеплены из алебастра и обладают молочным цветом. На куполообразном потолке висит хрустальная люстра, равномерно освещая помещение. Текст таблички у подножия стеклянной статуи гласит: «У коня — один, у единорога — два, у носорога — три, а у слона?» Мой дальнейший путь лежит через дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Под аркой с конём"/>
				<Option Goto="60" Text="Там, где единорог"/>
				<Option Goto="109" Text="Там, где носорог"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Texts>
				<Text>Бесшумно съехала секретная панель, открывая выход наружу. Не могу в это поверить! Суровые испытания всё-таки закончились! Наконец-то я покидаю подземелье! Иду с блаженной улыбкой на свет. Впереди восходит солнце. Раннее утро. Город ещё не проснулся, улицы практически пустынны. «Возьмите свой приз», — меня окликает девушка в костюме клоуна. Я беру у неё пластиковую карту: «Что это?» Девушка, улыбаясь, произносит: «Пятипроцентная скидка на продукты в Гельминт-Маркете!»</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Freedom!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>На сей раз выбираю красную кнопку, сразу две лампочки потухли. Освещение ослабло — так гораздо приятнее! Заяц молча отключает одну. А всего их осталось пять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="7" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Закончить игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Нахожусь на шестой площадке. Стальной паразит с грохотом выныривает из-под нуля. Затем червь бросается на единицу. От дёрганья его тела дрожит весь коридор. Наконец, он отправляется вниз, обратно в «подполье».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Устремлюсь вперёд"/>
				<Option Goto="16" Text="Останусь тут"/>
				<Option Goto="87" Text="Шагну назад на пятый номер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Я произношу гневную тираду о произволе слуг закона, попутно ища глазами пути к отступлению. Один из полицейских набрасывается на меня, словно дикий кабан. «Неповиновение — применяем силу!» — кричит другой и подключается к процессу задержания. После нелепых брыканий мне скрутили руки. Почти незаметно что-то колет в плечо. Проходит меньше минуты, и вот я обречённо сижу в полицейской машине. Глаза сами собой захлопываются, звуки стали тихими да отдалёнными. Тревожные мысли куда-то улетучились...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Я провалился в беспамятный сон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вынужден согласиться на игру. Заяц в предвкушении заморгал. Какую кнопку мне нажать первой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Красную"/>
				<Option Goto="45" Text="Зелёную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>В лицо ударил холодный поток воздуха. Я очутился в ледяном мире, где оттенки бирюзового и небесно-голубого слились в сказочной мозаике. Высокие своды переливаются причудливым светом. В круглых нишах прозрачные вазы. Неизгладимое впечатление усиливает гнетущий ров. В длину впадина составляет где-то 2,5 метра, в ширину перекрывает почти всё пространство, оставляя лишь узкие боковые дорожки. Внутри ямы острые торосы. Как же мне пересечь зал? Тут везде обледенелый пол, что делает препятствие крайне опасным. Можно рискнуть перепрыгнуть или же стоит обойти?\n\nКстати, у стен клубится белый пар, который мне отнюдь не нравится. Эх, была не была...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Надо прыгнуть"/>
				<Option Goto="97" Text="Лучше обойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Я на седьмом квадрате, рядом раздался громкий треск. На шестом отсеке стальной червь вырвался наружу. Он неистово накинулся на пятёрку, а потом привычно ушёл в свою нору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Иду прямо на «восьмёрку»"/>
				<Option Goto="84" Text="Постою-ка тут"/>
				<Option Goto="28" Text="Двинусь на «шестёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Texts>
				<Text>Я отворил металлическую дверь. За ней спрятана аэродинамическая труба с открытым вентилятором. Громоздкая конструкция загудела. Гигантский вентилятор пришёл в движение, породив затягивающий в себя вихрь. Пытаюсь отступить, однако труба засасывает моё туловище, словно пушинку. Воздушный поток неумолим, он тянет и оглушает. Пальцы, вцепившиеся в косяк двери, бессильно разжимаются. Секунда полёта... и меня раскромсали чудовищные лопасти.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Sliced!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Я стою на нуле и дёргаю ручку входной двери. Бесполезно. Попытался вышибить дверь ногой, но проматерившись, отпрянул. Стопу поразила резкая боль. Робот-червь, словно поезд, вылетел теперь из третьего участка. Атаковал двойку и вернулся в дыру, как по расписанию. Меня охватывает паника. Никогда прежде я не чувствовал, что смерть подкрадывалась так близко!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Останусь на «нуле»"/>
				<Option Goto="12" Text="Прыгну на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Я напрасно выбрал двойку, ведь именно сейчас пол соседнего участка разверзся. Из бездны выскочил исполинский червь, оглушая и парализуя одновременно. Стальная пасть, громко клацая, стала опускаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="В страхе пячусь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Я в середине прохода, на пятом участке. Проклятый червь шумит в конце коридора. Он явился из-под девятки, повернулся со скрипом и напал на восьмёрку. По обыкновению, машина удалилась в пол сразу после слепой атаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Ступлю на «шестёрку»"/>
				<Option Goto="36" Text="Застыну на месте"/>
				<Option Goto="101" Text="Уйду на «четвёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Я ретировался на «ноль». Робот-червь напоминает о себе, неотвратимо приближаясь! На сей раз он вышел из-под шестёрки. Треск исполинской машины грозен, будто вулкан извергается. Покусав пространство над пятым участком, монстр возвращается в подземное логово. Что дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Ломиться во входную дверь"/>
				<Option Goto="65" Text="Побежать на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Я нахожусь на первом участке, а механический убийца выныривает из тройки. Покружившись над вторым отсеком, он уползает обратно, будто по расписанию. Близка угроза — от моего выбора зависит многое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Перескочу на «двойку»"/>
				<Option Goto="12" Text="Останусь верен «единице»"/>
				<Option Goto="91" Text="Отпряну на «ноль»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Я нахожусь на первом участке. Червь же пулей летит из-под шестёрки! После бесцельного нападения на семёрку он уходит в своё «подполье». Куда двинуться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Вперёд на «двойку»"/>
				<Option Goto="8" Text="Обратно на «зеро»"/>
				<Option Goto="44" Text="Никуда, стоять на «единице»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Я пробрался к шестёрке, когда скрученный дьявол возник на девятом отсеке. Покусав бесцельно воздух над восьмёркой, он уполз обратно в свой тартар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Иду на «семёрку»"/>
				<Option Goto="80" Text="Буду здесь пребывать"/>
				<Option Goto="36" Text="Отодвинусь на «пятёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Ответвление направо закончилось очередным выбором пути. Передо мной три двери. На одной изображён червяк, на другой высечена рыба, на последней нарисован заяц. Что больше нравится?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Червь"/>
				<Option Goto="70" Text="Рыба"/>
				<Option Goto="3" Text="Заяц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Подхожу к двери «А» и касаюсь её ручки. Экран «С» стал причудливо мерцать. Раздаётся мужской голос: «За дверью «С» притаилась смерть, вы хотите узнать какая? Внимание на экран!» Начался короткий видеоролик с драматичной музыкой. На нём манекена обрызгивают кислотой. Силиконовый человек чернеет, сплющивается, теряет конечности. Голос продолжает вещать: «Ну что, измените ли свой выбор?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Пойду в дверь «А», как и хотел"/>
				<Option Goto="22" Text="Приму другое решение — «В»"/>
				<Option Goto="49" Text="«С», несмотря на предупреждение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>За дверью оказался длинный бассейн. Его никак нельзя обойти, а потому я погружаюсь в воду. Здесь тепло — плавать приятно. Глубоко, дна не видно из-за водорослей. Мой взор падает на странные цепи вдоль стен. В неприметных нишах стали вращаться звёздочки, приводя цепи в движение. То, что происходит вызывает дурные предчувствия. Я немного ныряю и огорчаюсь. Цепочный механизм поднял решётки, открывающие подводные туннели. Продолжаю плыть с тревогой. Раздался всплеск. Поворачиваю голову... о ужас! Сзади движется огромный крокодил. Ускоряюсь, возможно, я успею достичь края резервуара. Но тут случилось не менее страшное: впереди замаячил акулий плавник! Белая смерть несётся наперерез. Что делать? Я между Сциллой и Харибдой, между морскими чудищами! Белая акула и гребнистый крокодил в опасной близости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Замру на месте"/>
				<Option Goto="88" Text="Буду дальше плыть"/>
				<Option Goto="77" Text="Устремлюсь ко дну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Заяц произносит с досадой: «Как жаль, что вы не желаете играть! Ну что же, тогда могу вам предложить загадку. Меч с ножнами стоит 30 монет, при этом меч дороже ножен на 20. Цена ножен в монетах? Посчитали? Тогда смело давите на обе кнопки одновременно то количество раз, сколько в ответе монет! Выход откроется при правильном решении!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Жму 5 раз"/>
				<Option Goto="15" Text="Жму 10 раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Texts>
				<Text>Я подгибаю колени к груди, руками обхватывая голени. Скорость не снижается. В позе эмбриона достигаю обрыва. Как страшно! Резко меняю положение, пытаюсь уцепиться за край пропасти. Тщетно — пальцы срываются. С воплем лечу вниз, а время будто замерло. Перед глазами плывут ледяные картины. Такова изнанка бездны, она пугает и завораживает... Всё прерывается хлёстким ударом. Остриё тороса срезает половину черепа.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Chopped!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Ох, зря я оказался на тройке! Сработали створки этого отсека, раскрывая таинственную бездну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="С кувырком лечу вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Плавно гребу руками, стараясь не брызгать. Мне страшно, когда смотрю на пятиметровую рыбу-людоеда. Самообладание сохраняю с трудом. Я уклоняюсь с траектории движения акулы. К счастью, белая смерть не обращает на меня внимания. Она идёт в лобовую атаку на крокодила. Со свистом проносится грозный плавник, будто пиратский флаг. Я достигаю спасительной кромки, когда морские гиганты наконец столкнулись. В воздух поднялись искрящиеся струи. Монстры вцепились друг другу в морды. Бассейн окрасился кровью. Бой меж тем сместился на глубину. Я не желаю более рисковать, а потому ухожу подальше от воды. Выживание важнее зрелища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Усталый да промокший, ковыляю в сеть коридоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Бреду в ржавом тоннеле, напоминающем трубу. Под ногами чавкает грязь. Свет внутри плафонов выглядит потусторонним. Он с трудом пробивается сквозь слои пыли. Капли на паутинах поблёскивают. В одном месте нанесены граффити. На рисунке краснокожий великан преследует седого гнома. Вскоре показалась развилка. Путь направо помечен звездой, налево — сердечком. Какое направление выбрать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Направо"/>
				<Option Goto="100" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Texts>
				<Text>Я хочу взвыть от боли, но не могу выдавить и писка. Горло сжало так, что крик остался во мне. Всё внутри визжит, вопит о помощи, орёт благим матом. Однако мне суждено погибнуть в тишине. Кожа на руке обуглилась. Дыхание остановилось, сердце перестало стучать. Финал печален.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Electrocuted!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Texts>
				<Text>Я ныряю, стремясь укрыться среди водорослей. Увы, но крокодил всё также преследует. Он стремительно сокращает дистанцию. И вот моя нога уже в пасти рептилии. Челюсти сомкнулись, словно капкан. Это невероятно больно! Затем хищник достигает со мною дна. Он не торопится разрывать на части, ожидая пока я сам умру. Кислорода не хватает. Сознание погружается во тьму. Я обречен захлебнуться! Надеюсь, что акула отомстит за меня зубастому гаду...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Killed by crocodile!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Я выбрал зелёную кнопку. И снова 1 лампа погасла. Ушастая морда повторяет за мной, ещё 1 «морковка» выключилась. Их осталось ровно шесть. Освещение ослабло, так приятнее для глаз. Заяц хохочет: «Вы проиграете!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="5" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Прервать игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Стою на семёрке, пока червь колобродит в начале коридора. Стальной монстр возник на нуле, напал на единицу. Затем, по обыкновению, убрался в клокочущую дыру. Напольные створки за ним захлопнулись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Устремлюсь к «восьмёрке»"/>
				<Option Goto="32" Text="Буду пребывать на «семёрке»"/>
				<Option Goto="16" Text="Отойду на «шестёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Пребываю на шестом отсеке весьма некстати! Раздался тревожный скрип. Поворотной механизм сработал прямо подо мной. Створки раскрылись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Падаю, как мешок, в яму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Лёжа на животе и раскинув руки, я касаюсь мёрзлой поверхности всеми частями тела. Буквально вгрызаюсь в лёд зубами, впиваюсь когтями, что и спасло меня. Остановился почти у края обрыва. Боясь шевельнуться, я около минуты приходил в себя. Затем по-пластунски пополз к боковой дорожке. Несмотря на опасения, пар у стены не причинил вреда. В холодном тумане лишь слегка поёжился. Так яма была преодолена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Ухожу в круглый туннель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Texts>
				<Text>Финал истории ужасен. Из-за шока ноги сделались ватными и перестали слушаться. Онемевшие конечности буквально парализовало! Я застыл на месте, когда зловещая тень накрыла меня. В мгновение ока червь совершил нырок. Жуткая пасть, где каждый зуб размером с человека, спешно захлопнулась. В стальных челюстях я закончил своё приключение. Боль была быстрой, непонятной. Впереди лишь мрак погибели.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Worm-chewed!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Дышу свободно на восьмёрке, пока червь выпрыгивает из-под тройки. Он обрушивает удар на двойку и опять ползёт в мрачную полость. Что дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Бегу к «девятке»"/>
				<Option Goto="11" Text="Жду тут"/>
				<Option Goto="79" Text="Двинусь на «семёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Всё в порядке на семёрке. Злой червь вылез из-под тройки, стихийно атаковал двойку, а после исчез из поля зрения. Куда дальше идти?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Прямо на «восьмёрку»"/>
				<Option Goto="79" Text="Никуда, стоять тут"/>
				<Option Goto="55" Text="Обратно на «шестёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Иду в полутёмном коридоре, слышу бодрый голос вдалеке и навязчивую мелодию. Мутные капли свисают с потолка, но не падают. Мои шаги отзываются эхом. За длинным изгибом выхожу на место, украшенное шариками, атласными лентами, мишурой. Праздник без людей. На стеклянном столе среди хрустальной посуды, тортов и других сладостей стоит большой монитор. На экране мелькает дёрганое видео, где пляшут люди в карнавальных костюмах. Затем на записи возникает тучный человек в маске свиньи и, устроившись напротив камеры, начинает декламировать текст по бумажке: «Вы хотели вращаться в высшем обществе? Поздравляю — вы в гостях у сильных мира сего. Мы, клуб «Риккаус», обращаемся к вам с пикантной просьбой: искренне просим развлечь нас. Прямо сейчас вы находитесь глубоко под землёй, в оборудованном центре испытаний. Здесь установлено множество скрытых камер. Чтобы тут выжить надо проявить смекалку да эрудицию, впрочем, подобные качества — редкость среди людей вашего сословия. Вы — безликий житель мегаполиса, который мы полностью контролируем. Нам забавно наблюдать за действиями простолюдинов в критической ситуации. Мы также делаем ставки, как скоро вы погибнете. Советую быть внимательным к подсказкам и намёкам, чтобы не отправиться в мир иной слишком быстро. Например, если вы вскрыли конверт в первом помещении, то в подписях к фотографиям могли разгадать анаграммы слов «Ловушка» и «Безопасность». Ничего личного: мы всегда прессуем низший класс, чтобы он не задумал прессовать нас. Тот, кто первым нападает, тот обычно побеждает!»\n\nВидео закончилось и стало повторяться, а мне надо поразмыслить над происходящим. Всё выглядит, как безумный сон. Помощи ждать неоткуда, связь с внешним миром утеряна, остаётся только самому искать выход. Дальнейший путь скрыт за двумя дверями: чёрной и белой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Отворю белую дверь"/>
				<Option Goto="48" Text="Выбираю чёрную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Как чудесно я выбрал второй квадрат, ведь именно сейчас пол соседней тройки раскрылся. Я наблюдаю спину механического зверя. Червь склонился над четвёркой и щёлкнув, как всегда, своими мощными челюстями, возвращается в грохочущую дыру. Створки затем захлопнулись, делая третью площадку вновь пригодной для пересечения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Побегу на «тройку»"/>
				<Option Goto="51" Text="Потопчусь на месте"/>
				<Option Goto="66" Text="Ретируюсь на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Я в середине коридора: на пятом участке. Жуткий механизм появился сзади — на тройке, атакуя четвёрку. Его пластины сверкают, глаза пылают. Червь-гигант — само воплощение смерти да разрушения. Что делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Бежать вперёд"/>
				<Option Goto="122" Text="Задержаться тут"/>
				<Option Goto="114" Text="Отпрянуть назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Решаю прорваться до конца бассейна, огибая акулу. Какой стиль плавания выбрать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Брасс"/>
				<Option Goto="35" Text="Кроль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Я нахожусь на тройке в самый неудачный момент! Щёлкнули потайные створки. Пол этого участка разверзся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Нелепо падаю в бездну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Я очнулся на старом матрасе в помещении без окон. Затхлый запах вынуждает поморщиться. Дверь из цельного листа стали чуть приоткрыта. Из щели ощутимо дует. На полу близ выхода покоится почтовый конверт. В затуманенной голове мелькают вопросы: «Где я?» и «Что делать?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Распечатать конверт"/>
				<Option Goto="50" Text="Выйти через дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Я прыгнул на ноль именно в тот момент, когда там разъехался пол! Щёлкнули поворотные механизмы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Падаю в дыру с криком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Я принял решение стоять на первом участке. Стальной Левиафан меж тем снова заявил о себе, выскочив из-под шестого отсека. Он покусал пустоту над пятёркой и затем возвратился в пропасть. Очередная атака робота-червя заняла секунды три. В его действиях прослеживается периодичность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Дальше я побегу на «двойку»"/>
				<Option Goto="65" Text="Останусь на месте"/>
				<Option Goto="61" Text="Отступлю на «зеро»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Бегу вперёд. И вот я на третьем участке. Механический червь, словно уходящий поезд, мчится от меня вдаль. Выскочив там, где цифра шесть, он штурмует пространство седьмого номера. Потом опять исчезает. Машина кажется предсказуемой, а потому я решаю...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Прыгнуть на четвёрку"/>
				<Option Goto="9" Text="Застыть на месте"/>
				<Option Goto="116" Text="Вернуться на двойку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Оглушённый и шокированный, я свалился на пол, прикрывая голову руками. Прозвучали ещё выстрелы, от которых по спине забегали мурашки. Изогнувшись, я ползу назад по-пластунски. Стрельба быстро прекратилась, но мой разум отказался в это верить, вынуждая тело перемещаться лёжа, до самого возврата в зал. На сей раз я открою дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Под аркой с конём"/>
				<Option Goto="60" Text="Под аркой с единорогом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Каких мне стоило волевых усилий отойти, когда выход был так близок! Но тут пол девятки разверзся. С навязчивым шумом из глубин поднялся всё тот же червь, наклонился и цапнул воздух над восьмёркой. Я невольно дрогнул. В голове заметались вопросы «Что делать?» и «Какую цифру выбрать?», ведь монстр снова устремился в «подполье».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Вперёд на «восьмёрку»"/>
				<Option Goto="59" Text="Задержаться на «семёрке»"/>
				<Option Goto="80" Text="Назад на «шестёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Ура! Я добрался до пятёрки. Половина пройдена! Небольшое, но достижение. Я радуюсь маленькой победе. Что касается червя, то он всё также бездумно выпрыгивает. На сей раз монстр выбрал второй номер для атаки, возникнув на тройке. И опять стремительно исчезает после хвата зубами пустоты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Продолжу движение прямо"/>
				<Option Goto="6" Text="Постою на месте"/>
				<Option Goto="107" Text="Брошусь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Я аккуратно обхожу впадину. Несмотря на опасения, белый пар не причиняет вреда. В густом тумане лишь слегка поёжился. Прижимаясь к стене, я преодолел препятствие на полусогнутых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Ухожу в круглый туннель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Texts>
				<Text>На табло возникла надпись «Error». Пространство заполнилось жутким грохотом. Монолитная плита двинулась на меня. Я принялся стучать по панели. Затем пробовал вышибить дверь из стали. Бесполезно, только ушиб плечо да разбил костяшки в кровь. Короткий коридор стремительно сужается и ничто не остановит многотонную глыбу. Мною овладела паника, пальцы судорожно зацарапали дверной проём. Сознание не верит в близость конца. Кажется, ещё чуть-чуть, и удастся отколупать спасительную щель! В итоге просто ломаются ногти. Непреодолимая мощь прижала меня к двери. Сначала хрустнули рёбра, после — стопы. Резкая боль пронзила каждый участок тела. Трещит позвоночник. Предсмертный хрип покидает глотку, пока череп не лопается.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Squashed!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Располагаюсь на четвёртом отсеке. Из девятки вырос, словно небоскрёб, червь-убийца. Показал свою жуткую морду и ради устрашения атаковал восьмёрку. Хорошо, что меня там нет!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Дальше ступлю на «пятёрку»"/>
				<Option Goto="101" Text="Замру на «четвёрке»"/>
				<Option Goto="39" Text="Побегу на «тройку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Мне неведомо, как долго я нахожусь в подземелье. Здесь время течёт по-особому. В напряжённые моменты каждая секунда на вес золота. За этим следуют монотонные часы блужданий. Сильная тревога сменяется эйфорией при мысли, что я жив. Душевный подъём, правда, быстро проходит. Усталость вгоняет в тоску. И когда безразличие почти берёт верх, возникает новая угроза. Тогда инстинкты опять пробуждаются. Морок отступает, апатия исчезает. Цикл замыкается. Это предельно просто: я управляю собой лишь во время опасностей. Интервал между ними выпадает из сознания. Всё происходит так, будто нахожусь в полудрёме. Вместо неба вижу один каменный потолок, а потому не представляю, день сейчас или ночь. Прошлое кажется таким далёким! Настоящее испытывает меня на прочность. Теперь я часто думаю о загробной жизни и о своём предназначении.\n\nВот коридор разбитый на отсеки. Каждый участок пронумерован: от нуля до девяти. Это напоминает детскую игру «Классики». В начале был ноль, стоило мне ступить на единицу, как в конце коридора случилось невероятное действо! Пол у цифры девять раскрылся, обнажая таинственную полость под плитами. Неведомая пропасть пугает, но куда страшнее то, что вылезло из её глубин. Гигантский робот-червь, извиваясь, клацает стальными челюстями над восьмым квадратом! Спустя мгновение механический монстр «зарывается» обратно. Две скрытые створки захлопнулись. Девятка снова часть коридора. Всё встало на место, как и прежде, словно ничего не произошло. Я озадачен.\n\nЧто делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Вперёд на «двойку»"/>
				<Option Goto="92" Text="Выжидать, стоя на «единице»"/>
				<Option Goto="64" Text="Бежать назад на «ноль»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Выбираю четвёрку весьма кстати, ведь дьявольский механизм высовывается из-под шестёрки. Атакует близ меня пятёрку да уходит обратно с треском. Куда двигаться дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Вперёд на «пятёрку»"/>
				<Option Goto="104" Text="Стоять здесь"/>
				<Option Goto="73" Text="Назад на «тройку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Я стараюсь не шевелиться, и крокодил быстро сокращает дистанцию. Приоткрыв пасть, он грозно зарычал. Готовлюсь к большим неприятностям... Чудо! Хищник теряет ко мне интерес, нападая на акулу. Мощные струи поднялись ввысь. Монстры стали рвать друг друга. Чемпион среди рыб против первой рептилии — поединок поражает своей жестокостью. Обе стороны уже потеряли лапу и плавник. Вода окрасилась алым. Затем бой сместился на глубину. Я не теряю времени даром, скорее плыву к концу резервуара. Выживание важнее зрелища, а потому спешно покидаю бассейн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Промокший до нитки, ухожу в сеть коридоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Спустившись в камеру, я осторожно бреду по тепловой магистрали. Раздаётся злобное фырканье. Крысы ощетиниваются, но не решаются напасть. Тёмная сталь под ногами вибрирует. По пути сбиваю парочку грызунов, другие благоразумно прячутся. Приблизившись к краю, подпрыгиваю и, уцепившись пальцами, подтягиваюсь. Я снова в общем туннеле. Иду без происшествий минут пять, пока не натыкаюсь на корону из металла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Поднять предмет"/>
				<Option Goto="41" Text="Переступить через корону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Пока на четвёртом отсеке безопасно, но надолго ли? Червь появился на соседней тройке, обрушивая удар на двойку. От его тряски закладывает в ушах. Но вот монстр исчез, в проходе стало тихо. Третий участок вновь пригоден для движения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Ступаю на цифру «пять»"/>
				<Option Goto="107" Text="Продолжу тут пребывать"/>
				<Option Goto="124" Text="Ухожу на «тройку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Я на восьмёрке, а червь-убийца уже на третьем отсеке. Раскачиваясь, он атакует четвёрку. Железный гад будто бросился в погоню. Назад в щель он уполз всё также стремительно. Куда мне бежать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="На «девятку»"/>
				<Option Goto="42" Text="На «семёрку»"/>
				<Option Goto="119" Text="И тут хорошо!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Я ошибся, ведь после моего хода осталась последняя лампа. Её гасит соперник. Зал погрузился во мрак. Раздаётся похоронный марш. Вкрадчивый голос робота сообщает: «Вы проиграли. Я же объелся морковками, готовьтесь к отрыжке...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Ох, как тревожно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Стою на четвёрке, пока червь трясётся над первым отсеком. Его толстое тело торчит из нулевого участка. Спустя пару секунд он исчезает, как по мановению волшебной палочки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Передвинусь на «пятёрку»"/>
				<Option Goto="26" Text="Подожду немного"/>
				<Option Goto="89" Text="Ретируюсь на «тройку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Я помчался вперёд очень вовремя. Механический червь возникает с грохотом из-под нуля. Атаковав позади меня пространство единицы, он уползает обратно в зловещую тьму. Как и тореро, я уворачиваюсь от смерти в последние секунды. Важно каждое движение против силы, способной сломать человека. Нужны концентрация и точный расчёт. Сейчас нет права на ошибку!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Побегу дальше на «тройку»"/>
				<Option Goto="86" Text="Буду выжидать на «двойке»"/>
				<Option Goto="120" Text="Отступлю на первой отсек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Я открыл дверь и обнаружил мрачный коридор. Новый проход не вызывает у меня доверия. Стоит ли туда соваться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Смело двинусь вперёд"/>
				<Option Goto="52" Text="Приму другое решение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Зал погрузился во тьму.\n\n«Правильно, — раздался механический голос. — При стоимости ножен в 5 монет меч стоит 25. Их общая цена — 30! Выход будет активирован через 3... 2... 1 секунду».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Жду развязки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Я метнулся назад очень вовремя. Колющее оружие прорезало воздух там, где за миг до этого находился. От ужаса всё похолодело внутри. Сердце бешено застучало. Спустя мгновение вторая пика выскочила из стены в полуметре от первой, потом ещё одна и ещё. Путь вперёд закрыт смертоносными ловушками! Придётся развернуться и двинуться обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Иду в другую сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Давлю на красную кнопку, две лампочки мгновенно гаснут. Заяц злорадно смеётся: «Вы обречены!» Он также выключает две. Осталось 6 сияющих «морковок». Мой черёд тушить свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Красная кнопка"/>
				<Option Goto="5" Text="Зелёная кнопка"/>
				<Option Goto="71" Text="Прекращаю игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Texts>
				<Text>Прыгаю и хватаю трубу. Перехватывая руки, я кое-как перемещаюсь. Липкий пот стекает ручьём. До выхода остаётся половина пути, когда труба начинает ходить ходуном. Пальцы ощущают течь, пластиковая поверхность местами треснула. Лихорадочно раскачиваюсь, пытаясь ускориться. Но труба не выдерживает нагрузки, она полностью лопается. Меня окатывает кипятком. Падаю вместе с обломками. Приземление оказывается крайне неудачным. Копчик ударяется о задвижку. И вот ошпаренный, с травмой позвоночника, я извиваюсь среди крыс, словно червь-переросток. Силы покидают меня, когда зубки грызунов впиваются в ухо, а затем и в другие оголённые участки тела. Хлещет вода, медленно затопляя камеру, однако крысы не спешат покинуть бывшее укрытие. Сперва они жаждут отведать мяса. Какая смерть настигнет раньше? От укусов или от потопа? Мне уже всё равно.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Fallen, drowned &amp; eaten alive!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Я отступил на четвёрку и не жалею об этом, ведь впереди возник подземный кошмар. Будто вековой дуб, его тело торчало из шестёрки. Изогнувшись, червь напал на семёрку, а после привычно ушёл в механический ад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Надо двинуться на «пятёрку»"/>
				<Option Goto="99" Text="Предпочту стоять здесь"/>
				<Option Goto="9" Text="Пойду-ка я и дальше назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Texts>
				<Text>Чувствую жжение в глазах. Помещение заполняется ядовитым газом. Я лихорадочно мечусь в темноте, пытаясь отыскать выход. В горле першит, сердце заболело. Дышать стало невозможно! В бессилии падаю на пол. Меня ещё трясёт немного, пока наконец не теряю сознание. Так абсурдно обрывается моя жизнь.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Gassed!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Нахожусь на двойке, а глубинный монстр выползает у девятки. Покошмарив над восьмёркой, он ненадолго исчезает. Где он появится вновь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Надо мчаться на «тройку»"/>
				<Option Goto="92" Text="Отойти на «единицу»"/>
				<Option Goto="92" Text="Отойти на «единицу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Texts>
				<Text>Открываю дверь и вхожу в длинный коридор. Иногда переступаю через таинственные отверстия. Поверхность прохода отделана металлом, из-за чего каждый шаг отражается звоном. «Наверное, я попал в ловушку!» — эта мысль приходит неожиданно, и даже забавляет своей жестокостью. Бегу обратно, но тут из отверстия у двери вырывается столб синего пламени. Путь назад перекрыт огнём — остаётся только мчаться, куда и направлялся сначала: в неведомую даль металлического коридора. Я будто муравей, оказавшийся внутри газовой колонки! Сзади меня вспыхивают горящие столбы, один за другим, со скоростью бешеной своры. Тот, кто придумал эту западню, хорошо рассчитал как быстро включать горение... именно так, чтобы у жертвы сохранялась надежда на спасение, и чтоб она продолжала бороться за жизнь на потеху зрителей. Вот он я — готовый к смерти беглец. Инстинкт самосохранения заставляет ноги двигаться дальше, но внутренне уже смирился с участью жареного цыплёнка. Первой вспыхивает одежда, потом волосы — пламя догнало меня! Настало время финальной агонии.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Burnt!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Мне стоит невероятных усилий сместиться вбок. После падения перекатываюсь подальше от угрозы. Тело продолжает трясти, но уже не от электричества, а по инерции. Рука онемела, и на ладони остался ожог. Дыхание сбито. В ушах звенит болезненный гул. Сердце стучит, как заведённый мотор. Ещё легко отделался! Наконец, встав и отряхнувшись, обхожу опасность стороной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Впредь буду осторожнее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Я на восьмом квадрате, а ползучая смерть буквально дышит в спину. Червь выскочил из шестёрки, налетая коршуном на семёрку. Он громко покружился да вмиг исчез. Выход манит своей близостью, но стоит ли спешить? Как быть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Мчусь на «девятку»"/>
				<Option Goto="126" Text="Жду на «восьмёрке»"/>
				<Option Goto="95" Text="Отступлю на «семёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Я отступил на первый номер. На сей раз червяк-переросток вылез из тройки, атаковав следом четвёрку. Машинный ужас движется в другом направлении, но что делать мне?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Продолжать отступать"/>
				<Option Goto="66" Text="Выжидать"/>
				<Option Goto="51" Text="Пойти вперёд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Я на последнем участке, а назойливый червь где-то позади. Хлопнув дверью, я навсегда покидаю чёртов коридор. Неужели мне удалось это сделать: обхитрить смерть ещё раз?! По щеке течёт слеза умиления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Но где я очутился?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Нахожусь на пятёрке. В ушах стоит дикий звон, ибо поблизости вылез огромный червь. Появившись на шестом квадрате, он безумно атаковал семёрку. Спустя пару секунд червь убрался восвояси, а напольные люки захлопнулись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Двинусь прямо на «шестёрку»"/>
				<Option Goto="63" Text="Пока побуду здесь"/>
				<Option Goto="99" Text="Отправлюсь на «четвёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Texts>
				<Text>Бледная фигура устрашает. От греха подальше сворачиваю в сторону. Голова епископа вращается в такт моим передвижениям, хотя торс его неподвижен. Я дрогнул, когда из кровожадных глаз вырвался густой луч. Алая полоса прошла через меня с шипением и дымом. В воздухе повис душок горелого мяса. Так пахнет пронизывающая смерть, ведь мощный лазер прорезал во мне ровную, круглую дырку. «Я подобен нулю», — мелькнуло в затухающем сознании.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">Laser beamed!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Я отпрянул на тройку, когда робот возник в начале коридора. Выскочив из-под нуля, червь атакует первый отсек, а после уходит в клокочущую пропасть. Мы словно играем с ним в «кошки-мышки». На кону моя жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Устремлюсь на «четвёрку»"/>
				<Option Goto="89" Text="Буду ждать на «тройке»"/>
				<Option Goto="86" Text="Продолжу отступать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Я двинулся в левом направлении. Пахнет запёкшейся кровью, во рту возник привкус железа. Каменные плиты под ногами подозрительно щёлкают. Раздался лязг, и взор мой приковался к стене. События приняли стремительный оборот. Из едва заметной щели высунулось остриё. Прямо мне в туловище устремилась пика!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я прыгну вперёд"/>
				<Option Goto="111" Text="Отскочу назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Выход близок и находится прямо за девятым отсеком. Но я не тороплюсь, выжидая появление червя. И вот он выпрыгивает на девятке. От грохота сердце сжалось в комок. Жутковатый монстр склонился надо мной. Ох, зря остался на восьмёрке!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Стою как вкопанный"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Нажимаю на пятёрку. Динамик зашипел, как змея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Удачно стою на восьмом квадрате, ибо слепая угроза шумит в другой стороне. Выскочив из-под шестёрки, стальной полоз нависает над пятёркой. Он тщетно атаковал пятый номер да убрался прочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Айда к «девятке»!"/>
				<Option Goto="83" Text="Буду стоять здесь"/>
				<Option Goto="84" Text="Побегу на «семёрку»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>