<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Угроза из-за снежной стены</Title>
			<Author>Всеволод Тюпа, 2021</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="acc6dc"/>
			<Color Name="Continue, System" Value="9ab2c6"/>	
			<Background Value="e7edf3"/>
			<Color Name="ActionBox, StatusBar" Value="a0afc4"/>
			<Color Name="Action, Option" Value="7c8898"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
			<FontSize Value="Little"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nСнег шел всю ночь. Но не тот, добрый и сказочный, что укрывает землю невесомым белым одеялом и предупреждает о приближении зимних праздников и чудес. А его уродливый весенний собрат — тяжелый и мокрый. Едва долетая до земли, он превращался в чавкающее водянистое месиво. Ночь была слякотной, ненастной, промозглой и злой.\n\nМокрый снег и порывистый ветер с моря — два мерзких спутника поздней весны в этих краях — превращали спуск по каменистому склону в настоящий ад. Они забрасывали тяжело спускавшегося по курумнику человека снежно-водным месивом, промочив его неудобную одежду до нитки. Кто-то счел бы это символичным. Словно сама природа била его за задуманное им черное дело.\n\nЧеловек осилил бы спуск легче, если бы не причина его странного ночного путешествия. Маленькая, орущая причина в торопливо и неумело завернутых пеленках у него за пазухой. Малыш как будто чувствовал смертельную опасность и безумие всего происходящего. Он орал так, что его отчаянный плач перекрывал вой ветра. Человек спускался по и без того тяжелому склону с тянущей и дергающейся живой ношей. И это давалось тяжело.\n\nТяжело было и на душе. Это оказалось труднее, чем он думал. Несмотря на все оправдания, которые он придумывал долгими ночами, внезапно ставшими бессонными. Эти мысли роились в его голове и сейчас.\n\nКонечно же, виноват не он! Не он придумал эти дебильные правила, этот идиотический жребий. И уж точно не он станет их жертвой. Слишком много он вложил в дело своей жизни, чтобы вот так, добровольно и беспомощно, принять это несправедливое решение. Кто бы там что ни думал, у него впереди еще много лет в качестве Избранного. Ведь не напрасно же все это было!\n\nВот только, демоны и боги. Это же невинное дитя! Как с этим жить?\n\nТак, все. Хватит соплей. Соберись. Все обдумано и решено. Есть вещи важнее. Нельзя уподобляться визгливым бабам, только и умеющим, что плодить эти орущие огрызки плоти, когда надо и когда не надо. И думающих, что нет ничего важнее этой сопливой тушки в испачканных пеленках. Он — не такой. Он знает, что он делает и зачем.\n\nОт размышлений его оторвал оклик. Свет масляного фонаря за валуном осветил держащего ее человека и резко накатившую на берег черную морскую волну, добравшуюся почти до сапог. Он и не заметил, как спустился на берег. Вот она, встреча.\n\nСпустившийся торопливо подошел к мужчине с фонарем, едва не поскользнувшись на последнем камне. Распахнул свою мокрую одежду и достал ребенка, чьи пеленки промокли насквозь. Малыш не затыкался, отчаянно крича с крепко зажмуренными глазами. Когда на его искаженное плачем личико полились потоки полуснега-полудождя, зрелище стало совсем уж диким.\n\n— Вот. Как договаривались. — Г олос человека был таким натужно-хриплым, словно он с трудом вспомнил человеческую речь. — Теперь дело за твоей частью сделки.\n\nСледом за ребенком спустившийся передал человеку с фонарем какой-то мешочек. Тот принял и мешочек, и малыша, укрыв его плащом. Странно, но ребенок успокоился.\n\nСпустившийся думал, что на этом все закончится. Теперь, когда дело сделано, он просто развернется и уйдет, раз и навсегда загнав эту дикую ночь в потускневшие воспоминания в самом дальнем и темном углу чердака своей памяти. Он повернулся и уже сделал шаг прочь, но... Не смог. Ему показалось, что все вокруг — море, камни, ветреная ночь, танцующая в платье из мокрого снега — требовали от него объяснений.\n\nЗачем?! За что?!\n\n- Ты пойми.- тяжело начал он, — Как я тебе уже объяснял, то, что мы сейчас делаем, может показаться неправильным, ужасным. Чудовищным. Не имеющим оправдания с точки зрения обычной морали. Но мы обязаны это сделать. По причинам, гораздо более важным, чем жизнь одного ребенка. Можно сказать, да, это не будет преувеличением, что это сакральная жертва, от которой зависит судьба и благополучие Орайла, жизнь и спокойствие его будущих поколений. Его безопасность и независимость. Его культура и знания, накопленные поколениями северян, веками живущими среди снегов и поборовшими их холодную силу.\n\n- Да угомонись ты. Вали уже. — впервые раздался голос человека с фонарем. Ровный и спокойный. — Я выполню свою часть сделки. Дети тонут очень тихо. Никто не узнает.\n\n- Да, и... - хриплый голос спустившегося уже почти не повиновался ему. — Пожалуйста, подальше от берега. Чтобы тельце не прибило.\n\nВ тусклом свете догорающего фонаря двое смотрели друг на друга, не замечая очередной морской волны, на этот раз добравшейся до их ног.\n\nОдин видел лицо своего собеседника, другой нет.\n\nОдного мучили угрызения совести, другого нет.\n\nВрали оба.\n\nПРЕДИСЛОВИЕ\n\n- Залп! Залп! Залп!\n\nГолос старшего катапультера сорвался и охрип так, что кажется, что он уже не выкрикивает, а выкашливает слова из последних сил.\n\nУстал не он один. Приближается конец смены, и накатывает то самое изнеможение последнего часа: когда руки начинают дрожать, норовя выронить заряд для катапульты, а ноги грозят подкоситься или поскользнуться на камнях крепостной стены, залитых месивом из снега, крови и справленной прямо на ходу нужды. Приятного мало, но когда торронги штурмуют крепостную стену Итрагара, времени отлучиться не остается.\n\nНаконец, закат. Солнце спускается к краю горизонта, прикрываясь рваными перистыми облаками и висящей в воздухе морозной дымкой. Западная часть небосвода над Кедровым Бором и окружающими снежными пустошами окрашивается в ярко-багровый.\n\nОтбой. Торронги под крепостной стеной привычно откатывают стенобитные орудия, матерясь и грозя несдающемуся городу щупальцами. Очередной день осады, как ни горько об этом думать, скорее всего, приблизил их к взятию города. Пусть не победным наскоком, а долгим и тяжелым измором окруженной крепости. Силы обороняющихся тают, как снег поздней весной. И только исключительное мужество и несгибаемость северян не позволяют им говорить вслух о том, что до весенней навигации по Морю Айсбергов еще далеко, и долгожданная помощь имперских кораблей из Лассии не успеет...\n\nТорронги тоже устали и понесли за минувший кровопролитный день немало потерь. Но, к сожалению, даже это не гарантирует покоя ночью. Проклятые змееголовые, мать их гулящая пьяница, видят ночью лишь немногим хуже кошек и сов. И охотно пользуются этим преимуществом, иной раз штурмуя город глухой полночью. Единственное, что утешает (если это слово вообще уместно), так это то, что ночная оборона крепости — дело уже не вашей смены.\n\nУстало отбив пять напарнику (заменил выбывшего Семгера всего несколько дней назад, но работает молодцом), вы спускаетесь ужинать. По неразгаданной задумке древнего архитектора узкая и длинная столовая, вытянутая как кишка, располагается практически во внешней крепостной стене. Каждый раз, когда вы оказываетесь в ней, с неуютным чувством думаете, что если бы стенобитные орудия змееголовых не были такими бесполезными и допотопными, то в один прекрасный день торронги вполне могли бы вломиться прямо в столовую защитников крепости во время обеда. Приятного аппетита.\n\nПолучив свою порцию рыбного бульона с горстью сушеных грибов (запасы осажденного города тают с пугающей скоростью, и порции еды становятся все меньше и жиже) вы садитесь на чурбак, заменяющий табуретку перед «столом»: узкая полка тянущаяся вдоль обеих длинных стен столовой-кишки. Почему архитектор решил, что бойцы должны есть, глядя в стену? Впрочем, сейчас вы так устали, что даже рады остаться наедине со своими мыслями.\n\nДва года. Два с небольшим года прошло с тех пор, как вы практически спасли мир, предотвратив нашествие Тьмы с древнего кладбища Урганару, ставшего средоточием мирового зла. Подвиг, достойный лучших песен, сказаний и легенд, обреченных на\n\nвечность. И подвиг, о котором никто никогда не узнает. Ни светская власть, ни церкви всех государств разумного мира не могут позволить себе признать, что из-за их многовековых провалов само существование мира висело на волоске. И спас его только отчаянный, бесстрашный до отмороженности, умный и везучий воин, он же преступник, осужденный за избиение церковного клирика.\n\nВозникшую ситуацию можно было бы назвать анекдотичной, но это слишком мягко. Величайший герой вернулся, совершив подвиг, о котором во имя репутации всех властей мира и спокойствия простого люда, никто не должен узнать. Так что подвига как бы и нет. А вот вменяемое ему преступление осталось. И единственным спасительным решением, которое смог найти Джоаней Второй — главный клирик и второе лицо Лассии — это под шумок добиться перевода героя на службу в крошечный анклав далеко за самые дальние рубежи страны и даже за бесконечно далекий северный край Континента. На Орайл — самый северный остров из обжитых людьми. Малонаселенный пятачок суши в Море Айсбергов, где девять месяцев в году стоит зима (а еще три — непонятно что с моросящим прохладным дождем над мшистой тундрой). В Итрагар — единственный город и крепость на острове. Формально относящийся к Лассийской империи, ибо именно корабли вашей страны, когда-то первыми доплыли сюда и заложили первый камень. Фактически — никому не нужное оторванное от мира поселение угрюмых северных воинов, оленеводов и рыбаков.\n\nПоначалу служба в забытом углу мира, потерянной за северным краем карты, напрягала лишь тем, что на Орайле для южного человека две зимы: короткая и зеленая так себе, а долгая и белая — просто ад.\n\nА потом пришли торронги.\n\nСамая малоизученная и самая агрессивная из разумных рас. Отвратные создания, сходные с большинством рас тем, что являются тоже позвоночными, прямоходящими, говорящими и имеют две ноги. Только бошки у них змеиные, а вместо рук — щупальца с присосками наподобие осьминожьих.\n\nПожалуй, есть существа и пострашнее, но есть ли более злобные — вопрос. Отличительная черта торронгов — агрессия, жестокость и отсутствие дипломатии в любой форме. Слаборазвитая раса варваров не просто не признает и не понимает понятий переговоров и мира как таковых. В своем отношении к окружающим змееголовые подобны примитивным рептилиям, тупым и хищным: они просто жрут то, что могут сожрать и до чего могут дотянуться. А в просьбе о мирных переговорах они в силу особенностей мозга не поймут два слова: что такое мирные и что такое переговоры.\n\nТо, что с ними не договориться, понятно давно. Непонятно, как теперь сбросить этот гнойный нарост из полчища змееголовых монстров, облепивший Итрагар. И уже не одну скверную ночь плохого сна вы с тоской понимаете, что ответ на этот вопрос — никак.\n\nТорронги превосходят защитников Итрагара и количеством, и оружием, и доступным провиантом, и магией. Дарраты — темные колдуны и шаманы торронгов — периодически осыпают защитников крепости тучами кусачих розовых мух, дождями ядовитой слизи и прочей мерзостью. Тогда как Игмад — охранный маг Итрагара — старательный и заикающийся бледный юноша, напоминающий взволнованного студента благородного университета, в состояние плести разве что заклятия исцеления. Да в редких случаях пульнуть молнией в добравшегося до края стены врага.\n\nВесть о нападении и просьба о помощи была направлена в Элодер еще в первые дни войны. Но ни сухопутные войска по зимним льдам, ни корабли из Лассии по весенней навигации не успеют прийти на помощь затерянному на верхнем краю карты маленькому северному городку, которому остаются считанные недели, если не дни...\n\n- Вот ты где! Доедай скорее! Тебя Берг вызывает! — окрик прямо над ухом заставляет вас отвлечься от грустных мыслей и полупустой тарелки и посмотреть на крикуна.\n\nМарум. Кто бы сомневался. Малоприятный скользкий тип с рыжими волосами и бегающими глазками, постоянно мечущийся тут и там с указаниями командования. Вроде бы числится в вашей смене, и всегда обретается где-то поблизости. Но это «поблизости» почему-то не включает крепостную стену и пекло боя. Вместо этого у него всегда есть поручения начальства, по которым можно бегать в безопасности, регулярно при этом оказываясь перед глазами нужных людей. Как выжить в войне, не воюя, и получив при этом больше всех похвал от начальства? Спросите у Марума.\n\n- Иду. — говорите вы, опуская ложку в тарелку и думая «Вот и отдохнул».\n\n***\n\nМеньше, чем через полчаса вы оказываетесь в Красных Казармах — одни из многих казарм города, примечательные лишь двумя вещами: выстроены из красного кирпича, редкого для города из серого камня, и являются штабом командования.\n\nВас просят подождать в жарко натопленном зале для бесед. Сидя в одиночестве, вы смотрите на картины на стенах. Батальные сцены с участием бесстрашных северных воинов, в которых они неизменно побеждают. Лишь одна картина выпадает из общего ряда, и она же самая красивая: посреди бескрайней заснеженной тундры стоит высокое, неестественно огромное дерево, которое по всем законам природы здесь расти не должно. Дерево-ролдо, святыня островитян. Огромное и раскидистое, совершенно необъяснимым образом стоящее посреди северной пустоши, где из деревьев растут лишь карликовые ивы. Никто толком не понимает, как дерево-исполин живет и чем питается в промерзшей земле, но говорят, что всем трем деревьям-ролдо на острове уже больше тысячи лет. И их огромные раскидистые силуэты посреди бескрайнего снежного пейзажа - едва ли не самая узнаваемая картинка Орайла.\n\nВ зал заходят Берг и Таквар — два главных человека в армии, да и в целом в Итрагаре (формально после городского главы, наместника Лассии). Берг — Старший по защите города, жилистый покрытый боевыми шрамами старик, участник десятков кампаний, отдавший армии четыре дюжины лет. Из тех пожилых героев войны, что вызывают бесконечное и безоговорочное уважение у всех, независимо от пола, возраста и рода занятий. Таквар — его правая рука (названный в честь бога войны Даквара с соблюдением древнего правила: повторять имя Бога нельзя; нужно заменить хотя бы одну букву) — почти книжный образец большого и ужасного северного воина: невероятно высокий и широкий, плотный почти до толстоты, с огромными руками и косой саженью в плечах. С десятком жутковатых шрамов и выбитым, но не перевязанным глазом, смотрящим на мир покрытой красной коркой глазницей. Некоторые считают его неумным. Но, как по вам, они заблуждаются.\n\nКак принято у немногословных северян, Берг переходит к делу без прелюдий:\n\n- Приветствую, южанин. Прежде всего я хотел сказать тебе спасибо за те два года, что ты с нами и за твою отличную работу на стене. Ты силен и бесстрашен и ничем не уступаешь нашим воинам, будто в твоих жилах течет наша кровь.\n\nВы киваете, принимая похвалу.\n\n- Но ты же опытный и умный человек и понимаешь, что мы не выдержим? Корабли Лассии не подойдут раньше весенней навигации. А пешком сюда идти еще дольше. Да и вообще я не уверен, что мы так уж нужны имперскому центру. Что им до нас? Вкусная рыба, олени и моржатина? Эту потерю они переживут, чай не золото с шелками. А мы вот своими силами выстоим еще неделю. Ну, если поможет Даквар, две.\n\nВы молча смотрите на собеседника, не кивая, но и не опровергая его слова. Вы-то понимаете. Берг только что озвучил то, что среди неустрашимых защитников города могли бы счесть пораженчеством и трусостью, но. это так. Крепость не выдержит. Торронги дожмут ее штурмом или измором.\n\n- А ведь у нас мог бы быть шанс. Может быть, он есть и сейчас, но. - Берг делает паузу, выбирая правильную подводку к главному. — Ты у нас больше двух лет и, вероятно, слышал о Монастыре Уединенного Духа и Ордене Северного Щита.\n\nВы слышали. Обрывочные истории, рассказываемые кем-то со страхом и почтением, а кем-то со скепсисом и насмешкой. Это Орден, обретающийся в уединении в монастыре в глухой тундре. Со слов одних это самые сильные колдуны обитаемого мира. Со слов других — просто странные отшельники.\n\n- Орден — главная сила Орайла. — начинает рассказ Берг. — Двадцать четыре монаха-отшельника, являющихся магами непередаваемой силы. Говорящие с Богами, укрощающие демонов. Чья миссия — охрана человеческого присутствия на этом снежном острове, который — ты, южанин, как никто понимаешь — в общем-то не приспособлен для жизни. Обычно они сидят в Монастыре и занимаются там чем-то таинственным и важным, до чего никому нет дела. Но если приходит страшная беда, с которой люди сами справиться не в силах — голодный год, эпидемия морозного жара или лиловой лихорадки, нападение внешнего врага — они должны явиться, словно белый дракон Даквара с небес и спасти всех от всего. Если верить историческим хроникам, в течение последних веков так и было.\n\n- Сейчас бы их помощь очень не помешала. — осторожно вставляете вы.\n\n- Да. - печально говорит Берг и на глазах будто стареет на десяток лет. — Не помешала бы... Проблема в том, что Орден разорвал все контакты с нами. Пять лет назад. Просто скрылся в метель, как будто нас для них никогда не существовало. По нашей вине. Оскорбили мы их. Все получилось очень-очень глупо. Так глупо, как только может быть из-за пьяной драки. Но никто в здравом уме и подумать не мог, что у той глупости могут быть такие последствия.\n\nОн смотрит на Таквара, будто ища у него поддержки, но продолжает монолог сам.\n\n- У монахов Ордена есть забавная, смешная традиция. Неделя Разговения. Это одна неделя в году ранним летом, когда их строгие правила перестают действовать, и им можно все. Самый настоящий отдых. С выпивкой, плясками и весельем. Уже много веков на эту неделю они дружно приходили в Итрагар к нашим кабакам и Дому законного блуда. И я, скажу тебе, это зрелище!..\n\nДаже несмотря на драматизм ситуации, старик не может сдержать ухмылки.\n\n- Представь себе! Мрачные монахи, ревнители знания и благочестия из благородного древнего ордена в этих рясах своих черных с головы до пят, которые скрывают даже лицо, оставляя лишь прорези для глаз и ложки... И вот, значит, они отплясывают в наших кабаках безумные танцы, поднимая ноги выше головы, заказывают пиво и перегонное вино, рубятся в карты и кости, а кто помоложе наведываются по ночам к доступным феям. Мы этого зрелища почитай весь год ждем, чтобы дивиться на их забавы и ухмыляться. Ну диво же! Обычно ж монахи головы не поднимают... Где еще такое встретишь.\n\nИ отношение к ним, конечно, дружелюбное, беззлобное. Да и попробуй озлобься — это ж Орден Северного Щита! Кто знает — ты монаху слово поперек — а он в тебя огненным облаком?!\n\nИ так было до Недели Разговения почти шесть лет назад. Тогда и случилась та самая глупость, оказавшаяся в итоге большой для нас бедой.\n\nВ один из вечеров монахи разбрелись по нашим кабакам и напивались своим чередом. И кто-то из горожан перебрал, прицепился под пьяную руку к одному из монахов, да и отметелил его хорошенько. Никто даже не понял, за что. Просто минутная пьяная дурь. Но отдубасил и отвозил по полу он его хорошенько. Говорят, была кровь, монаха сильно помяли. Уже тогда некоторые опасались последствий. Не выйдет ли чего за такое оскорбление члена могущественного магического Ордена?\n\nНо дело, как оказалось, было не только в этом. Драка еще малый грех. Люди заметили, что на полу на месте драки обронилась яркая серебряная безделушка. Что-то на цепочке. Медальон вроде как. Странный, наши мужики такое не носят. Значит, монах его обронил.\n\nТак вот, он вроде как застрял между досками, и кто-то хотел его поднять. Но пришлось разнимать дерущихся, а потом вести их на улицу, чтоб проветрились, да водой из колодца разбитое лицо монаху полить. А вернулись — медальона уже нет. Спер его кто-то. Ты представляешь себе?! Мало того, что какой-то дуралей из нашего города избил члена Ордена Северного Щита. Так еще и украли его медальон. А ты знаешь этих колдунов. У них во всяких этих висюльках, да побрякушках, медальонах-оберегах может быть заключена вся их сила демоническая или магическая. И одни снежные черти знают, чем обернулась для того монаха потеря этой вещи.\n\nНа следующий день монахи ушли. Никто шибко внимания тому тогда не придал. Ну ушли и ушли. Хотя чувство неловкости за драку было. А оказалось, что они ушли насовсем.\n\nНи в последующий год, ни позднее они больше не приходили в Итрагар на Неделю Разговения. Больше того, оборвали все контакты с нами. Раньше у нас был с ними обмен формальными поздравительными письмами с голубями на Праздник Урожая и Середины\n\nЗимы. А с того случая они нам не отвечают, и ни весточки от них. Оскорбились за тот случай. Обиделись тяжко.\n\n- Ну вот только... - впервые вставляет слово Таквар. Его голос, низкий и гудящий, напоминает гул огня в доменной печи — Тогда-то, Берг, позже. Год спустя, помнишь?! Тот, припадочный.\n\n- А! — после паузы на лице Берга, наконец, проступает понимание. — Этот. Ну он-то здесь при чем? Ну ладно, расскажу, чтобы у южанина была полная картина.\n\nНа следующий год, но совсем не в то время, не в Неделю Разговения, а раньше, вдруг объявился на несколько дней в городе один монах. Это было странно. Они всегда приходили только все вместе, а не по одиночке. И только в Неделю Разговения. А тут до нее еще пара месяцев оставалось. И вел он себя странно. Несколько дней бегал по нашим кабакам и напивался до бесчувствия. Но не от веселья, а с какими-то рыданиями и всхлипываниями. Все бормотал, что-то бессвязное, что он-де не виноват, виноват несправедливый жребий, и пусть «они» несут за это ответственность. А он мол сделал то, на что имел право, потому что все не должно для него закончиться вот так. Упокойте, орал, боги душу какого-там дитя. Ахинею, в общем какую-то. Галиматью. На голову, наверное, больной был. Даже есть сомнения, из Ордена ли он вообще. Одежей похож, в черном балахоне, а вот поведением нет. Ну а после этого мы уж и вовсе никого похожего на монахов Ордена у нас не видывали.\n\n- И ты теперь должен помочь нам. — Таквар принимает эстафету рассказа у уставшего Берга. — Ты должен отправиться в Монастырь как наш парламентер. С извинениями. С признанием нашей вины. С просьбой забыть старые обиды и обратить свою силу против змееголовых. За это наш город не только будет открыт для них всегда, но мы выполним любые условия, если у них они есть. Деньги? Книги? Магические артефакты? Найдем. Добудем. Закупим.\n\nДа, мы провинились. Мы не отрицаем. Перебрав перегонного или полынной сивухи, мы бываем дураками, не соображающими, что делаем. Но. Южанин, мне странно думать, что нанесенная нами обида уж настолько тяжела, что стоит того, чтобы нас размазали, как дождевых червей, неосторожно вылезших на мостовую. Ну отсидятся они сейчас, «накажут» нас, и падет Итрагар, торронги перебьют нас всех, кого-то оставят в рабстве, а дальше что? Будут сидеть в своем монастыре уже на острове змееголовых? Это лучше? Я надеюсь, что они все-таки согласятся, что нет. И примут наши извинения, и расчехлят свои легендарные магические пушки.\n\n- Я понимаю, - снова вступает Берг, - что было бы правильнее, если бы в роли извиняющегося парламентера был кто-то из нас, из итрагарцев. Это правильно, когда извиняется тот, кто виноват, а не посредник. Но учитывая их реакцию на нас после того случая — отчуждение, игнорирование, словно нас нет. Может, даже проклятие. Я просто боюсь, что если к их воротам придет кто-то из горожан, уж не сожгут ли они его пламенем прямо на входе, не захотев разговаривать? А ты южанин, ты из других земель. В тот злосчастный вечер ты даже не знал про наш городок на отшибе мира. Уж тебе-то они поди хоть ворота откроют.\n\n- Я готов сделать все, что может помочь городу. — говорите вы, не сомневаясь в своих словах. Даже всего два года на суровом севере среди этих людей выводят человека на\n\nновый уровень дружбы и самопожертвования. — Но как я отправлюсь к Монастырю, учитывая блокаду города? Есть подземный ход?\n\n- Чего нет, того нет. Но есть Игмад, наш охранный маг. Судя по текущему состоянию дел явно не величайший маг в истории... Но десяток заклятий он знает, и уж худо-бедно одного человека должен суметь перебросить через осадное кольцо. Уж не знаю, наслав ли на них сонный морок или отправив тебя на облаке. Кстати! Я ж не говорил с ним еще. Таквар, пойдем найдем его. Скажем, что от него требуется.\n\n***\n\nБерг с Такваром выходят, и вы остаетесь в зале один. Это дает вам несколько минут, чтобы утрясти в голове услышанное.\n\nПервое. В тундре в глубине острова находится уединенный монастырь. В нем обретается древний монашеский Орден, столь сильный и могущественный, что его усилий хватило бы, чтобы снести армию торронгов из-под Итрагара словно тлю с листка порывом ветра. Миссия этого Ордена — защита Орайла от бед, подобных нашествию злобной враждебной расы змееголовых. И они, по идее, давно уже должны были прийти на помощь, но.\n\nВторое. Пять-шесть лет назад все отношения между Итрагаром и Орденом прекратились после глупой пьяной драки. Перепивший горожанин отметелил уважаемого монаха, отвозив его по грязному полу городского кабака. В эту часть истории верится легче всего. Зная, какими дураками могут быть напившиеся северяне, следует удивляться, что это случилось лишь пять лет назад, а не раньше.\n\nТретье. По показаниям нескольких видоков на месте драки монах вроде бы обронил какую-то серебряную вещицу на цепочке. Вероятно, медальон. Ее заметили втоптанной между досками пола, где происходила драка. А после того, как дерущихся разняли и вывели на улицу остудиться, вещь загадочно исчезла. Предполагают, что это мог быть ценный магический артефакт Ордена, потерю (кражу) которого Орден не простил.\n\nЧетвертое. После того инцидента делегация монахов Ордена отбыла из Итрагара и больше никогда в него не вернулась, разорвав все отношения с городом. Они не объявились даже тогда, когда случилось, то, ради чего, собственно, и существует Орден: смертельная угроза Итрагару в виде нашествия вражеской армии. Руководство города считает, что Орден поступает так, не простив избиение монаха Ордена и украденную серебряную вещь.\n\nИ именно эта часть истории кажется наиболее мутной.\n\nОскорбились... Конечно, избиение члена уважаемого и почитаемого Ордена, а уж тем более, возможная кража ценного артефакта — более, чем серьезный проступок. Тут никто не станет спорить. Но такая странная реакция? Ведь если тебя оскорбили и что-то украли, то как бы сильно ты ни был обижен, как минимум, есть смысл сообщить виновным о своих оскорбленных чувствах. Потребовать сатисфакции и возврата украденной вещи. Разве нет? Даже худшим грешникам, приговоренным к смерти, прежде чем выбить табуретку из-под ног на эшафоте, дают возможность объясниться и сказать последнее слово. А тут? Обиделись, молча ушли, «перестали дружить». Кстати, так и оставив вору\n\nутерянный медальон (была ли он вообще? Может померещилось спьяну?). Уж не перемерли ли они там все в монастыре от заразы какой?\n\nЧто ж, есть лишь один способ проверить. Вам должны дать магические ресурсы, которые помогут прорваться сквозь кольцо осаждающих. А дальше вам нужно добраться до Монастыря Уединенного Духа и принести им глубочайшие извинения от города. После чего предложить им любые богатства и на любых условиях заручиться помощью Ордена в войне с торронгами, потому что других шансов у города нет.\n\nАх, да. Было еще странное появление то ли монаха Ордена, то ли кого-то одевшегося под него, на следующий год в неурочное время, до Недели Разговения. Он напивался, бормотал что-то бессвязное, что он-де не виноват, и вел себя как обозленный чудак. Наверное, просто головой поехал. Вряд ли это имеет отношение к истории.\n\nВ это время Берг вернулся в зал.\n\n- Я договорился с Игмадом. Завтра за час до полудня он поделится с тобой магической силой и даст несколько заклинаний, которые позволят то ли пройти сквозь змееголовых невидимкой, то ли отвлечь их снежным смерчем... Я не все понял, у него узнаешь. А дальше уже сам. Путевая схема у тебя есть. Иди отдыхай. Выспись сегодня хорошо.\n\n***\n\n- Тяжелый разговор, а? — Марум, рыжая въедливая липучка, возник из темноты коридора у вас за спиной так внезапно, что вы вздрогнули.\n\n- Угу. — отвечаете вы, не собираясь вдаваться в подробности.\n\n- Ясно. — рыжий наигранно тяжело вздыхает. — С этим начальством по-другому не бывает. Держись, старик, я бы на твоем месте сегодня напился.\n\n- Угу. — снова отвечаете вы, на этот раз сопроводив ответ выразительным взглядом, в котором без труда читается: «Я знаю, что на моем месте ты бы сегодня напился, да и на своем, скорее всего, напьешься. Отстань, пожалуйста».\n\n- Ну бывай. — не смущается тот. — Может еще увидимся сегодня. Каждый наш вечер может быть последним, поэтому надо уметь отдыхать.\n\nИзбавившись от назойливого собеседника, вы идете к выходу из Красных казарм на улицу Камнетесов. Открыв тяжелую дверь, вы запускаете в помещение белое снежное облако, в котором через миг растворяетесь сами, натянув шейный платок на лицо почти до самых глаз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Если Марум в чем-то и был прав, так в том, что этот вечер может стать для вас последним. Ведь уже завтра в полдень вам предстоит совершит нечто, похожее на оригинальную форму самоубийства: попытаться вырваться из осажденного города прямо сквозь окружающий его вражеский лагерь.\n\nРазвлечений в городе осталось немного. Несколько кабаков, которые еще не закрылись. Те, где еще не закончились запасы выпивки, а у посетителей — деньги.\n\nБани — самая большая отрада в промозглую зимнюю погоду и отдых усталому телу. На них все еще выделяют дрова из скуднеющих запасов. А для бойцов, участвующих в обороне крепости, снизили цену до 1 золотого (тогда как для обычных горожан — два).\n\nКак бы смешно это ни звучало, но в суровом северном городе отчаянных бойцов и пьяниц есть библиотека. В нее никто никогда не ходит, и она никому не нужна, но стоит себе. Когда-то власти Итрагара открыли ее, надеясь, что горожане начнут читать. А когда разуверились в своих надеждах, забыли закрыть.\n\nНаконец, можно просто пойти домой, чтобы лечь пораньше и как следует отоспаться перед завтрашним подвигом.\n\nВы отправитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="В кабак"/>
				<Option Goto="361" Text="В бани"/>
				<Option Goto="533" Text="В библиотеку"/>
				<Option Goto="732" Text="Домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Под аккомпанемент поющей всю ночь за стенами вьюги, согретый и укрытый в избытке имеющимися в избушке шкурами, вы крепко спите без тревог и сновидений. Внутренний будильник привычно пробуждает вас с рассветом, и чувствуете вы себя прекрасно: сон восстановил 3 СИЛЫ.\n\nПервое, на что вы обращаете внимание — тишина за стеной. Метель стихла. Откинув засов, вы открываете дверь, невольно щурясь от ударившего в глаза дневного света. Снега за ночь намело столько, что его покров подобрался еще ближе к поднятому сваями входу в избушку, покрыв еще одну ступень деревянной лесенки. Но сейчас погода просто шепчет и зовет в путь.\n\nВы возвращаетесь к лежанке за рюкзаком, думая, что перед выходом хорошо бы позавтракать. Как и вечером, можно сделать это, съев 1 ЕДУ из своих запасов (если остались) либо перекусив сухарями и грибами оленеводов. В последнем случае вы восстановите 1 СИЛУ. Можно и отказаться от завтрака, но перед большим переходом в холодный зимний день это чревато.\n\nПотом вы закрываете избушку на наружный засов, и мысленно возблагодарив строителей домика, отправляетесь в путь вдоль северного берега озера к устью Чистой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="513"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Если вы не имели возможности зажечь светильник на сундуке до боя, то делаете это сейчас. Но и без света понятно, что в комнате дичайший разгром и море трупов. Остается надеяться, что шум драки не привлек собутыльников поверженных врагов.\n\nВы прислушиваетесь. Вроде все тихо. Обшарив тела, находите 1 золотой и недопитую пузатую бутылку вина, удачно откатившуюся в бою в самый угол, благодаря чему не разбившуюся и не до конца расплакавшуюся. Если не брезгуете, глоток оставшегося в ней вина восстановит 1 СИЛУ.\n\nПосле этого переходите в другую спальню (оставаться в разгромленной комнате с трупами как-то не хочется), где на ощупь находите такой же топчан, застеленный старым одеялом. На нем спите остаток ночи (+1 СИЛУ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Короткие зимние сумерки быстро заливает ночная чернота, словно густые чернила светло-серую бумагу. Метель усиливается и лупит ударами колючего снега, не давая передышек. И холод. Густой, неумолимый, обволакивающий мороз. Пробирающийся холодными щупальцами в перчатки и унты. Залезающий под капюшон и в рукава. Покрывающий инеем брови и бороду. Заставляющий неметь щеки и пальцы.\n\nИ каковы ваши шансы в таких условиях ледяной зимней ночью случайно натолкнуться на подходящее для ночлега место на безлюдном пустом берегу скованного льдом озера? Воистину, мизерные...\n\nПРОВЕРЬТЕ УДАЧУ ТРИЖДЫ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Если вы удачливы все три попытки из трех"/>
				<Option Goto="502" Text="Если хоть раз неудачливы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы идете дальше, замечая краем глаза быструю темную тень. Что-то летающее спикировало к вам, чудь задев крыльями, и вы чувствуете острые когти на горле, неприятный звук и страшную боль.\n\nЗадыхаясь и чувствуя головокружение, вы хватаетесь руками за шею, но нащупываете лишь что-то мокрое и мясистое, хлещущее потоком густой теплой крови.\n\nСознание уходит, и для вас все заканчивается. А таинственная ночная птица с желтыми совиными глазами остается купаться в вашей крови, чтобы обновить кроваво-красный цвет своих перьев.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Магия: -10. Вспыхнувший «Светляк» поднимается над вашей головой, словно фонарь на невидимом столбе, помещая вас в центр тускло освещенного круга радиусом в два десятка ярдов. Пока, к сожалению, в нем не видно ничего, кроме падающих с черных небес снежных потоков, вашей тени, да тянущихся за вами и быстро заметаемых поземкой следов. Но даже такой очаг тусклого света в бесконечной снежной буре — это надежда!\n\nДействие «Светляка» недолго, поэтому вы ускоряете ход, петляете и оглядываетесь в надежде обнаружить в этом свете хоть какой-то указатель дальнейшего пути или укрытие, где можно будет пережить ночь. Удастся ли вам это? Или, может быть, кто-то в темноте заметит зажженный вами свет? Бросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Если выпадет 1"/>
				<Option Goto="163" Text="Если 2 или 3"/>
				<Option Goto="408" Text="Если 4, 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Путь до Ахо вместо запланированных четырех дней занимает шесть. В конце третьего дня пошел сильнейший снегопад, завалив все дороги и задержав вас в пути. Только на седьмой день от встречи с Глиром ваш отряд, изможденный тяжелой и долгой дорогой, достигает поселка и начинает наводить справки.\n\nЧтобы понять, что вы ошиблись.\n\nНикакого мальчика с Меткой на шее в виде оранжевой цепи здесь никогда не видели и не слышали о таком. С тяжелым разочарованием вы на последние деньги закупаете сухарей и сушеной китятины и отправляетесь в обратный путь. И где-то на середине дороги, хоть вы этого еще и не знаете, происходит страшное и неизбежное.\n\nИтрагар пал.\n\nКогда вы доберетесь до Ягельного, то узнаете, что торронги уже казнили всех защитников крепости и многих горожан и продолжают мародерствовать в городе в ожидании своего Властителя, который должен прибыть на Орайл для установления новых порядков. Ожидается, что лишь небольшая часть женщин и подростков будет оставлена в живых в качестве рабов.\n\nВозможно, даже после этого известия будет смысл не сдаваться и пытаться найти мальчика среди выживших, что все-таки попробовать доставить его в Орден для посвящения. И может быть, Орден вернет былую силу и станет новым и последним очагом сопротивления на Орайле. Вот только спасать будет уже почти некого...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Так, верстак. Вот он. Вы нагибаетесь, разбрасываете налетевший сквозь щели сарая снег и находите в дощатом полу неприметную прорезь. Вставив туда острие меча и аккуратно используя клинок как рычаг, открываете тайник. Засовываете руку. Вроде просто мерзлая земля. Хотя нет! И правда монеты, аккуратная кучка. Собираете все 15 золотых. Гном вроде говорил про 16? А, ну да, одну монету они обронили у верстака. Конечно, не сумасшедшее богатство, но неплохое пополнение бюджета . И какая-никакая компенсация от гнома за спицу в вашем глазу и за возврат ценнейшей для него вещи.\n\nТеперь вернитесь к осмотру сарая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Если у вас есть шкура (или шкуры) песцов, перейдите на нужный параграф. Если нет, то в результате получасового торга Чор-Дой согласился «за то, что ты хороший гость и ничего мне тут не поломал» скинуть половинник и отвести к Монастырю за 19,5 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Если есть столько и согласны заплатить"/>
				<Option Goto="443" Text="Если нет, то прощайтесь и отправляйтесь в путь. Ни завтрак, ни чай этот скупердяй вам предлагать не собирается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Волки неумолимо приближаются, пока вы спешно плетете заклятие. И когда они уже бросаются на вас, вы внезапно исчезаете прямо у них из-под носа!\n\nПоначалу это смущает их. Обескураживает. Они растерянно крутятся, вертят башками и поскуливают, недоумевая, куда делась жертва, только что стоявшая здесь.\n\nИ все бы хорошо, но... запах. Запах добычи, вкусный, зовущий, притягивающий. Он все еще здесь и все так же силен. Волки тянут носом и тыкаются мордами в пустое место, где вы только что исчезли и. наталкиваются на что-то, что они интуитивно распознают как теплую плоть.\n\nПробовать невидимую на глаз еду — странный и новый опыт. Но умные животные быстро приноравливаются. Тем более, что сразу же раздается подбадривающий вопль жертвы, а на снег прямо из пустоты брызгает знакомая, вкусная, дымящаяся кровь. Когда ваше сердце перестанет биться, заклятие перестанет действовать, и хищники уже будут доедать совершенно обычное, видимое тело...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Теплым оранжевым светом взлетевший над вами «'Светляк» отгоняет окружающую вас тьму на несколько ярдов. Поначалу вы не видите в этом свете ничего, кроме пляшущей вокруг метели и снежной поземки, извивающейся у ваших ног. Но как знать?\n\nПРОВЕРКА НАБЛЮДАТЕЛЬНОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если заметили"/>
				<Option Goto="230" Text="Если нет, то ПРОВЕРКА УДАЧИ. Если удачливы"/>
				<Option Goto="89" Text="Если снова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Я не рекомендую использовать в бою удары с разворота, благородный господин. — отвечаете вы. — Такой прием бесполезен, и даже опасен для вас. Делая разворот вокруг своей оси, вы поворачиваетесь спиной к врагу, который намерен вас атаковать, и на миг теряете его из виду. А делать этого нельзя. Вы подставляетесь под его удар, который может завершиться для вас фатально.\n\n- К тому же, мнимое усиление удара, придаваемое разворотом, больше заблуждение, чем правда.	— продолжаете вы, спокойно переводя взгляд с Даррата на Екгхеглона, слушающих вас одинаково внимательно. — Удар усиливается лишь незначительно. Но при этом меч летит до противника так долго, что уклониться от него легче легкого. А когда это случится, есть риск, что из-за большой амплитуды удара вас поведет вслед за мечом, что нарушит вашу координацию и опять же подставит под удар врага.\n\nДослушав вас, колдун торронгов бросает быстрый взгляд на своего бугая-телохранителя, и вы замечаете, что тот делает какой-то малозаметный жест.\n\n- Спасибо за совет, мастер. — говорит враг. — Обязательно учту. И хочу сказать тебе, что столь сильный учитель меча не должен отныне на этой, теперь уже нашей, земле помогать нашим врагам. Я дарю тебе жизнь в обмен на твои услуги. Ты поступаешь в распоряжение сотника Цхагийята, который со своим отрядом патрулирует Кионг, и завтра выходит с западного берега на восточный для выполнения важного боевого задания. В задании ты участвовать не будешь. Но скажешь сотнику, что ты рекомендованный и проверенный мной мастер оружия людей, и будешь давать его бойцам уроки. В подтверждение слов передашь ему заверительную от меня.\n\nБарок кивает Екгхеглону, и тот достает из-за пазухи, видимо, ту самую «заверительную»: квадратный кусок морщинистой кожи неизвестного животного с нанесенной на него белой краской каким-то угловатым знаком. маленьким ножом телохранитель делает на нем несколько надрезов с боковых сторон и протягивает вам.\n\nНадрезы — это сообщение, понимаете вы. Какая все-таки у змееголовых странная и отличная от людей культура. Взять вот это «письмо»: не буквы, наносимые на пергамент пером и чернилами, а знаки и надрезы ножом на квадратных кусках кожи разной длины под определенным углом... Если б не война и ненависть между вашими расами, многое в торронгах можно было бы признать интересным и заслуживающим изучения.\n\nВы кладете кусок кожи в сумку (+130) и с поклоном говорите, что вам все понятно (разумеется, не планируя что-либо из этого исполнять). Телохранитель, смерив вас ничуть не потеплевшим взглядом (вот же обидчивый какой! Подумаешь, проиграл на Пятаке) садится в карету к хозяину, и снежный дракон уносит ее вдаль, подняв облако мелкого колючего снега. Когда оно оседает, вы уже далеко...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Раздевшись до нательной рубахи, вы отдаете одежду разбойникам, которые, ни слова больше не говоря, растворяются в лесу. А вы сразу же начинаете чувствовать, как мороз и холодный ветер впиваются в ваше тело десятками ледяных ножей. Снежные черти, это даже еще мучительнее, чем предполагалось. Руки начинают неметь почти сразу.\n\nКак теперь идти дальше, не очень понятно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Если у вас с собой есть раздобытая где-то запасная парка (пусть даже не совсем подходящая по размеру)"/>
				<Option Goto="469" Text="Если же нет, то остается только продолжать путь сквозь холод и снег почти раздетым, надеясь на чудо и милость северных богов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>В мгновение ока белый снег перед вами устилается многочисленными серыми половицами, на которых возбужденно галдящий озерный народец устраивает импровизированный базар, вываливая горы всяческого барахла сокровищ. Вы можете купить все, что угодно из перечисленного в следующем абзаце (если, конечно, найдете для себя объяснение, зачем вам это надо).\n\nТуесок для сбора ягод (+145),5 золотых; сушеный корень почесухи дымчатой (-98) золотых, бурдюк тюленьего жира (+312) золотых, 2 места в рюкзаке; мазь от боли в\n\nпояснице (+30),5 золотых, заговоренная соль для защиты от покойников (-86),5 золотых, черная лента для подвязывания волос (+47),5 золотого, красная лента для подвязывания волос (-114) золотой (кто бы знал, почему красная дороже?), широкий женский пояс с серебряными вставками (- 302),5 золотых; мешочек для денег из кожи снежного дракона (по уверению продавца) с завязками из шерсти редкого красного яка (по его уже уверению) (-516) золотых, книга «Особенности навигации в северных морях в осенний период» (-191),5 золотого, одна порция Чая из Огненной Травы золотых.\n\nИ как будто бы этого всего было мало, хромой тролленок с печальными глазами в сторонке продает... еловые шишки. Причем малец явно без комплексов и требует по 0,5 золотого за шишку. Можете набить ими полные карманы, места они не займут, если понадобятся (+128).\n\nПо ценам, превышающим 2 золотых, можно торговаться: проверяете Удачу, и если повезет, то сбиваете цену на 1 золотой (но не больше — это предел). Если не повезет, то цена остается прежней. Кроме того, такая скидка в 1 золотой становится гарантированной (уже не надо будет проверять Удачу) после того, как вы купите у троллей три вещи. Цены, равные 2 золотым и ниже, являются окончательными и снижению не подлежат.\n\nКогда примете решение, что с вас хватит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Торопиться вам некуда, и вы спокойно сплетаете стихиальное Заклятие Левитации (Магия: - 50). Легко взлетев над каньоном, вы не отказываете себе в удовольствии сделать в воздухе тройное сальто, спикировать туда-сюда, и лишь потом приземлиться рядом с гномом.\n\n- А ты непростой, оказывается. — усмехается проводник. — Чего ж тогда сразу в монастырь не улетел?\n\n- Мог бы, не обращался бы к тебе. — говорите вы. — Веди, бедовая твоя голова.\n\nВы встаете на лыжи и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы, наконец, на дне колодца. И можете бережно взять в руки и рассмотреть предмет, источающий серебристое сияние.\n\nНа простую потертую веревочку надет маленький круглый камень с дырочной посередине. Холодный и необычайно тяжелый для своего малого размера, гладкий как стекло, светящийся в темноте то серебристым, то бирюзовым. Глаз Севера! В Итрагаре вы слышали рассказы про этот камень и его магические свойства. Вроде как он помогает немьялам приумножать поголовье оленей, лечить болезни, плести невероятной силы заклятия снежной стихии, защищающие их от врагов. Теперь у вас в руках оберег с Глазом Севера.\n\nДля вас самого этот оберег скорее красивая игрушка, но для кого-то он может иметь огромную ценность. Возможно, вы уже знаете, кто обладал этим камнем последним и жаждет получить его. Пока что вы кладете оберег в карман, а когда захотите кому-либо рассказать о нем, умножьте на 2 номер параграфа, на котором будете находиться.\n\nТеперь же, когда основная цель спуска в колодец достигнута, вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325" Text="Потратив 10 Единиц Магии, зажечь «Светляка», чтобы осветить колодец и внимательно посмотреть, нет ли здесь еще чего-нибудь полезного"/>
				<Option Goto="79" Text="Начинать думать, как выбираться из колодца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>- Великолепный выбор! — радуется собеседник. — Ибо нет у воина друга лучше его меча, а ценность дружбы меча поверяется его остротой и смертоносностью. Возрадуйся!\n\nОн касается вашего меча своими пальцами, и вы с удивлением смотрите на по клинку золотые змейки. Вы не чувствуете никаких изменений, и поблизости нет коровьей туши, чтобы проверить слова старика, но поверьте пока на слово — ваш удар и впрямь стал смертоносным. Увеличьте свой УДАР на 2.\n\nВы прощаетесь со стариком и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>- Идите лучше поиграйте, попрошайки! — говорите вы детворе и, повернувшись к ним спиной, ускоряете ход, опустив лицо в воротник под внезапным порывом ветра.\n\n- Фу, ишак! Урод! Жадина! — раздаются вслед звонкие голоса детей, чье непростое детство и тяготы последних месяцев явно отучили их от почтения к незнакомцам.\n\nСледом вас догоняет пара совсем непечатных выражений и несколько ледышек, брошенных детскими ручками не очень сильно, но довольно метко: одна из них даже попадает вам в затылок. Потеряйте 1 СИЛУ и ускоряйте ход. Связываться с детьми вы не будете, но и продолжать бесить их не стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ночь проходит спокойно. Из-за отсутствия Охранного Периметра вы пару раз беспокойно просыпались, напряженно вслушиваясь в шорохи за дверью. Но оба раза они оказывались шелестящим бормотанием вьюги.\n\nС наступлением утра вы покидаете деревню, которая в тусклый зимний рассвет выглядит еще более печальной, безлюдной и разоренной. Если есть 1 ЕДА, желательно позавтракать, иначе путь по снегам на голодный желудок будет труднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Возможно, в окружающей вас ловушке и было спасительное направление, но не это. Вы успеваете сделать всего несколько шагов (под нарастающий треск ломающегося льда и\n\nзлобный детский хохот, уже напоминающий истерику), как новая трещина, неумолимо широкая, пролегает точно под вашей опорной ногой.\n\nВы срываетесь, успевая в последний миг уцепиться руками за ледяной край. Но тут же новая трещина огибает ваши руки издевательским полукругом, отказывая кусок льда, вцепившись в которой вы в отчаянии съезжаете в ледяную воду озера... Борьба с водой нулевой температуры в тяжелой одежде будет короткой. А жестокие демоны озера быстро восстановят ледяной покров над вашей головой, не выпустив свою жертву.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы начинаете плести Дым, но. зачем? Дым не призовет стаю кричащих чаек и не заглушит ваши звуки. Вместо этого демон слышит ваши движения, участившееся дыхание, тихое магическое слово . Он безошибочно понял, где шараборится его долгожданная добыча и стремительно налетел, сожрав за полминуты и выплюнув из снежного вихря обглоданный скелет.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ваше сердце начинает биться сильнее. На горизонте появляется постройка из серого камня, выделяющаяся на белом снежном полотне и не могущая быть не чем иным, кроме как Монастырем Уединенного Духа. Вскоре вы можете рассмотреть массивный приземистый каменный бастион, который вполне мог бы быть боевой крепостью, состоящий из квадрата толстых стен и возвышающегося на ними донжона.\n\nПо мере вашего приближения угрюмое здание Монастыря растет и словно бы заслоняет, делает незначительным окружающий его пейзаж. Здесь и сейчас монументальное каменное строение посреди безлюдной и пустой тундры кажется центром мироздания, мрачным и подавляющим все вокруг.\n\nВы обнаруживаете ворота в Монастырь в южной стене. С волнением подходите к массивным створкам из благородного, но выцветшего дерева, отшлифованного снегом и водой на протяжение веков. Ворота будто смотрят на вас насуплено и выжидающе. На одной из створок вы замечаете толстого отъевшегося снегиря. Красивая красногрудая птичка гордо сидит на воротах и наблюдает за вами заинтересованно и насмешливо. Если вы умеете разговаривать с животными Орайла, то можете попробовать расспросить снегиря о том, что происходит по ту сторону ворот.\n\nЧто же там действительно происходит? Чем занят спрятавшийся за каменными стенами загадочный Орден Северного Щита, пока весь Орайл изнывает и почти погибает в неравной битве с жестоким врагом? На миг вам думается, что было бы любопытно не стучаться в двери, а попробовать украдкой проникнуть на территорию Монастыря на разведку, используя Заклятие Прохождения Сквозь Стены. Но вы отгоняете эту мысль. Вы пришли как парламентер с просьбой о мире и сотрудничестве и можете войти только открыто, через вход, с согласия хозяев.\n\nПрежде, чем взяться за дверное кольцо, вы вспоминаете разговор с Бергом несколько дней назад. Пять с половиной лет никаких контактов с Орденом. Ни весточки, ни дружеских визитов на Неделю Разговения, ни помощи, когда пришла беда, и враг встал у ворот... И все это после дурацкого, пьяного, нелепого инцидента в кабаке. Обиделись на Итрагар и его жителей за оскорбление святого брата? Прокляли из-за утерянной реликвии? Или, простите боги за жуткую мысль, перемерли от неизвестной заразы?\n\nЕсть лишь один способ проверить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если с вами древний амулет с клыком неизвестного крупного хищника"/>
				<Option Goto="589" Text="Вы беретесь за кольцо и громко стучите в двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Раз уж против вашей воли вам пришлось «поохотиться», и перед вами на снегу лежат пять туш свежезаваленных песцов, есть смысл посмотреть на их шкуры, традиционно имеющие немалую ценность. Что-то безндежно испорчено в бою, но состояние трех можно охарактеризовать как «более ли менее». Вы умело снимаете их (навыки, переданные дедом-охотником, не прошли даром) и приторачиваете их к рюкзаку так, что они даже не будут занимать места внутри (+35).\n\nТеперь вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>- Подойди. — говорит Дэнэ. — Сядь у очага и расслабься.\n\nВы садитесь у «очага» на полу, больше похожего на какую-то вулканическую фумаролу, источающую плотный поток пряного сине-зеленого дыма. Шаман касается кончиками пальцев ваших висков. Пальцы очень худые, воистину кости скелета, обтянутые холодной кожей.\n\nИ шаман начинает петь. Густое необычное горловое пение словно гипнотизирует и уносит ваше сознание куда-то далеко. Еще дальше на север. Где нет ни поселений, ни людей, ни рек, ни озер, ни сосен, ни оленей. Нет цветов и запахов короткого северного лета. Только пустота и бесконечный снег. Огромные, нескончаемые, монументальные снежные торосы. Холодные и недвижимые. Вечные.\n\nИ один волк. Темно-серого, почти графитового цвета, но с приметными белыми пятнами на шее и кончике хвоста. Рослый, широкогрудый, уверенно расставивший передние лапы, он смотрит на вас со снежного тороса таким разумным взглядом, которой должен был бы принадлежать человеку. Смотрит без агрессии, но с чувством собственной силы взглядом хозяина на странного и чудаковатого гостя.\n\n- Далеко же ты забрался. — насмешливый голос волка отчетливо звучит в вашей голове.\n\n- Это не самое плохое место, где я бывал. — отвечаете вы. — Снег лучше покойников. А Дикое Кладбище до сих пор является мне в страшных снах. Следует ли мне тебя бояться?\n\n- Сейчас нет. — снова усмехается волк. — Один на один у меня не так много шансов против тебя. К тому же я ценю тех, кто может говорить со мной и стараюсь не трогать их без нужды. Но если стая голодна, ее не отпугнешь мечом и не накормишь благочестивыми\n\nбеседами. Будь осторожен с моими братьями, человек. Орайл — наш дом и наши охотничьи угодья.\n\nОдним прыжком, взметнув лапами облако мелкой снежной взвеси, волк скрывается за торосом. Вы остаетесь один. Но отчего-то вы уверены, что отныне при встрече с этим или другим волком или с любым другим диким зверем на Орайле вы сможете поговорить с ним. Дикие звери никогда не станут людям друзьями. Но искусство слова иной раз может поспобствовать хрупкому перемирию.\n\nЕсли вам выпадет шанс воспользоваться новым умением и поговорить с дикими животными Орайла, прибавьте 60 к номеру параграфа, на котором будете находиться. А пока голос Дэнэ возвращает вас из гипнотического морока:\n\n- Они идут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Без труда сориентировавшись в темноте, вы бросаетесь к той стене, где находится окно. Массивные ставни. Вы толкаете их, но они примерзли! Вы толкаете сильнее, потом с размаху бьете локтем — бесполезно. Только характерный скрип примерзшего дерева.\n\nВ противном случае в комнату вваливается первый торронг. Хоть он и пьяный (неровная походка, волны характерного запаха), соображает быстро. Что-то гавкает, зовя дружков, и вот здесь все четверо. Вам остается отбиваться, прижавшись к стене.\n\nПомните, что торронги хорошо видят в темноте, а вы нет! Сейчас бы пригодился светильник в углу на сундуке, но кто вам теперь даст его зажечь?\n\nЕсли зажжете «Светляка», то деретесь, не теряя ЛОВКОСТИ. В противном случае на время боя теряете 2 ЛОВКОСТИ.\n\nПЕРВЫЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 6	Сила 14	Удар 4\n\nВТОРОЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 7	Сила 10	Удар 3\n\nТРЕТИЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 7	Сила 10	Удар 3\n\nЧЕТВЕРТЫЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 6	Сила 12	Удар 3\n\nК счастью, эта пьянь едва стоит на ногах, и бой вас скорее развлечет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="640" Text="Есть миг, чтобы сплести Заклятие Прохождения Сквозь Стены и пройти сквозь"/>
				<Option Goto="3" Text="Победа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>- Тогда все понятно. — говорит даррат. — Вопросов больше не имею.\n\nНадо же, выкрутились!\n\n- Только просьба одна, - продолжает торронг, прикрикнув на зашевелившегося было снежного дракона. — Цхагийяту передай, что я жду от него отчета об успешном выполнении завтрашней миссии послезавтра на рассвете. Мне плевать, как он это успеет. Он должен стоять у моей палатки, когда я проснусь. Все понял?\n\n- Понял. — коротко отвечаете вы.\n\nНе удостаивая вас прощанием, колдун дает команду дракону, и тот уносит карету прочь, поднимая столб снега, разлетающийся в стороны холодными тяжелыми ошметками.\n\nЕсли вы вдруг встретите этого самого Цхагийята (кто бы мог подумать, что случайно запомнившееся имя одного из врагов может сыграть роль в вашей судьбе) и захотите передать только что услышанное поручение, вычтите 201 из номера параграфа, на котором будете находиться. А пока...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>- Сейчас я вызову невероятно сильного озерного демона, который появится из-подо льда и прогонит его недуг. — объясняете вы свой план сотнику, а зачем начинаете нелепые танцы шамана-целителя (как вы их себе представляете), несуразно размахивая руками и ногами и выкрикивая бестолковые горловые вопли.\n\nАрмия торронгов смотрит на вас тихо и завороженно, и также тихо начинает падать снег. Вы успеваете подумать, что зрелище получается воистину сюрреалистичное, и могла бы получиться хорошая батальная картина «Армия, раненый и танцующий шаман».\n\nНо рисовать ее некому. Прямо под ваши пляски раненый тихо умирает. Ваше выступление не оказало целительного эффекта.\n\nВы поднимаете глаза на сотника, но объяснить ничего не успеваете. Сотник сдержал свое слово: «минус один торронг — минус один человек». Приговор исполнен мгновенно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Увы, но с такими ресурсами эта ночь заканчивается для вас сладким засыпанием замерзающего человека. Вопрос лишь в том, свалится ли ваше замерзшее тело с дерева на прокорм волкам или же останется замерзшим скрюченным коконом на ветке. Этот вопрос сейчас очень сильно волнует волков. Но уже не вас.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Что ж, ничего лучше уже не придумать. Теперь это совершенно ясно. Только Глир. Стуча унтами по винтовой лестнице, вы спускаетесь с площадки и возвращаетесь к настоятелю, все так же сидящему в своем кабинете.\n\n- Отец Илмар, - говорите вы с порога, - в любом случае, у нас есть надежда, что история Глира — правда. И мальчик жив и находится в приемной семье женщины из Итрагара. Конечно, все очень плохо: город в осаде, попасть туда невозможно, где искать ребенка, непонятно. Но все-таки у него Метка! Если такая же как у вас, то весьма приметная. Нам нужно срочно отправиться к Глиру в его жилище на берегу озера и попросить его\n\nрассказать все-все, что он сможет вспомнить о той ночи, хоть какие-то зацепки, которые помогли бы нам отыскать ребенка и вернуть его в Монастырь. Может быть, он помнит имя той женщины или ее внешность? Ее место жительства или важные слова? Это трудно, шанс маленький, но если не уцепиться за него, то Итрагар погибнет не далее, чем через неделю, и Орайл станет землей змееголовых тварей.\n\n- Ты прав. — Илмар поднимает на вас свои выцветшие глаза. — Я и сам сейчас думал только об этом. Нам нужно идти к этому человеку. Я отправлю с тобой несколько Братьев, ты поведешь. Выходите до рассвета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Даррат, по-прежнему, смотрит на вас с подозрением.\n\n- Ты не очень-то похож на человеческого лицедея... Хотя некоторые ваши песенки мне нравятся. Спой-ка мне эту вашу веселую, как ее. «Моряк, ведьма и тюлень».\n\nЧто ж за напасть. Никак не отстанет!\n\n«Моряк, ведьма и тюлень» - главный кабацкий шлягер Итрагара, хоровым исполнением которого заканчивается каждая вторая попойка северян. Про коварную красивую ведьму на дрейфующей льдине (как ее туда занесло?!), не пускающего моряка в родные северные воды к родному очагу и доброго тюленя, который помогает моряку провести ведьму.\n\nНазвавшись певцом, бродящим по Орайлу и изучающим песни местного народа, этот «шедевр» вы, скорее всего, обязаны знать наизусть. А если думаете, что не обязаны, есть риск, что враг в карете, запряженной Снежным драконом, думает по-другому.\n\nЗа два года на острове вы невольно запомнили большую часть слов этой песни, но не все. Учить эту глупость наизусть вам в голову как-то не приходило. И если вы не перечитали ее текст накануне, дела ваши не очень хороши.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Можете попробовать сказать, что на острове вы недавно и еще не успели выучить эту песню. А вместо нее сымпровизируете и споете какой-нибудь шлягер своей родины"/>
				<Option Goto="623" Text="Иначе остается только набрать в грудь воздуха и петь про моряка и ведьмы, и помоги вам боги вспомнить все слова и спеть хорошо!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Магия: -33. Заметная убыль магических ресурсов, но зато можно спать спокойно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы приходите домой из бани под полночь, распаренный и чистый. Быстро собираете рюкзак (что там собирать-то: спальник, огниво, немного трута для розжига, запасные варежки на всякий) и ложитесь спать. Но сон долго не идет. Вы вспоминаете встречу с Келло, его голос и странные слова.\n\nУтром завтракаете копченой рыбой с пареной репой (времена трудные; рыба, репа и лук — едва ли не единственный запас, с которым пока еще нет проблем), запивая бодрящим\n\nчаем на красном мхе — отличным тонизирующем настоем местных жителей. После чего отправляетесь в Красные Казармы за получением магической силы и последними инструкциями перед прорывом осады.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Перезарядить арбалеты и правда не отняло у неизвестных стрелков много времени. Второй залп встречает вас уже у подножия холма. Вы оказываетесь на снегу с удивлением глядя на болты, торчащие у вас из груди и стремительно пропитывающийся кровью анорак...\n\nХотя чему удивляться? Водяной ведь ясно сказал, что благословение реки защищает вас «на ее воде». А как только вы покинули ее лед, то потеряли эту магическую защиту. Вы едва успеваете понять это, как все вокруг скрывает чернота.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вокруг раздается шелестящий многоголосый вздох, и вам в нем слышится печаль.\n\n- Это неправильный выбор, гость. — слышите вы. — Карта, которую твой сын вытянул из середины колоды лишь с вероятностью 1 из 36 является тузом червей. И твой безрассудный выбор, скорее всего, погубил бы твою семью.\n\nПусть тебя утешит, что маленький, совсем крошечный, шанс против демона, у тебя все-таки был бы. Но нашу игру ты проиграл. Ступай своей дорогой, и пусть этот проигрыш сподвигнет тебя больше думать, слушать и учиться.\n\nВы благодарите хозяев леса за игру, с трудом скрывая свое разочарование. Вам остается только покинуть волшебный желтый лес и продолжить путь на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="549"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Путешествуя с гномом по его тайным тропам, вы и подзабыли, что находитесь в самом сердце места, именуемого Волчьей Тундрой. Теперь приходится вспомнить об этом. Стая волков, возникшая на горизонте, быстро догоняет вас.\n\nХудые, поджарые, по-своему красивые, бороздящие снег в стремительном беге. Ими можно было бы любоваться, если бы не понимание того, что они вас сейчас сожрут. Вы, конечно, выхватываете меч и даже отличным ударом разваливаете первого прыгнувшего волка на две половины. Но стая велика и свирепа, и с таким количеством хищников вам не справиться.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Когда к рубящей и колющей отовсюду смерти из пустоты добавляется еще и голос, торронгу совсем плохеет. Но ударом гарды меча в зубы вы заставляете его прийти в себя и четко объясняете свое требование.\n\nЗаикаясь и блея, торронг все-таки находит в себе силы на рассказ. Их задача дежурить на холме в течение светового дня и отстреливать всех одиноких людей, направляющихся к Монастырю Уединенного Духа. По слухам, командование ожидает гонцов из Итрагара или Ягельного в Монастырь с просьбой о помощи и содействии. Они считают Орден Северного Щита самой большой силой на Орайле и опасаются, что его вступление в войну с применением древнейшей магии поставит под угрозу всю их захватническую кампанию. Поэтому они вроде как даже внедрили своих шпионов в сам Орден, надеясь упредить угрозу изнутри. А засада на Чистой — дополнительная мера, чтобы минимизировать возможные контакты между армией и монахами: чем меньше гонцов, писем, переговоров, тем меньше шансов, что Итрагару все-таки удастся добиться союза с Орденом...\n\nТорронг умолкает и судорожно сглатывает. Вы приказываете ему валить (ни к чему гневить богов и нарушать слово, убивая сдавшегося; пусть лучше напугает своих товарищей рассказами про карающую их мерзкое племя невидимую смерть.) и спокойно обдумываете услышанное, ожидая, когда к вам вернется видимое состояние.\n\nЗаодно обшариваете карманы двух убитых торронгов. У одного находите лишь сухой паек на день (+1 ЕДУ), у другого нет и этого: видимо, уже сожрал. Больше дел на холме нет, и вы возвращаетесь на лед Чистой, чтобы продолжить путь к Монастырю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>- Валим его, сотник!.. Он жалкий!.. Обычная бледная обезьяна, не такой, как тот старик!.. — начинает нарастать гул голосов торронгов со всех сторон от вас. — Да, обычный!.. Давай порвем его!.. Хей!!!\n\nСотник колеблется еще секунду, а потом отдает короткую команду, и стая врагов хищно налетает на вас. Уже первые ряды расправляются с вами так, что последним достается лишь кровавое месиво на снегу.\n\nВсе происходит так быстро, что вы даже не успеваете удивиться и подумать: почему они не убили вас сразу же? Зачем потратили время на какие-то беседы?..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>- Я друг. Я не обижу вашу семью. Я иду в Монастырь Уединенного Духа, чтобы попросить их помочь в войне с торронгами. — быстро говорите вы. — Вот, возьмите еду на ужин и пустите меня, пожалуйста, на ночлег.\n\nВы знаете, что если быстро и без задней мысли говорить правду, люди обычно верят. Правило сработало и в этот раз. Взгляд женщины меняется. В один короткий миг в нем мелькает сначала недоверие, потом надежда, и, наконец, радостное облегчение матери, увидевшей еду для голодных детей. Рассыпаясь в благодарностях, она приглашает вас пройти. Вы не ошиблись: лачуга действительно состоит из единственной комнатки, но по сравнению с сугробом и это — ночлег.\n\nВашу еду разделили на всех, отдав наилучшие кусочки детям. Восстановите 1 СИЛУ. За беседой во время быстрого ужина вы узнаете, что торронги разграбили деревню и\n\nперебили многих ее жителей, чтобы остальные и головы не смели поднять. Оставшиеся живут впроголодь в полуразрушенных домах или прислуживают этим подонкам, когда им нужна рабочая сила. А те отбирают последнее, да под дурное расположение духа периодически добивают кого-то из оставшихся...\n\nСпать приходится на полу. Лишних лавок в избушке не нашлось. Но вам, неприхотливому воину, проведшему сотни ночевок на голой земле, это нипочем. Вы отказываетесь от предложенного вам хозяйкой собственного одеяла: меховой анорак и спальник, в который вы заворачиваетесь дают достаточно тепла, чтобы не замёрзнуть, несмотря на то что в избушке холодно. Хозяйка топит не каждый день: дров мало, а ходить за ними в заброшенные дома по кишащей торронгами деревне опасно и боязно.\n\nСон в нетопленной, но и не продуваемой ветром лачуге восстанавливает 1 СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>А дальше происходит странное. Едва вы переступаете порог указанной вам бытовки, как чувствуете тяжелый удар по затылку и проваливаетесь в темноту. Прийти в сознание вам уже не суждено. Кто и почему убьет вас, лежащего без сознания, в этом сарае, останется нерасследованным, но свершившимся фактом. Посланец Итрагара погиб на территории Монастыря, в который так стремился.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Таквар принимает ваше решение, хотя и тяжелеет лицом. Он как никто понимает, что это почти гарантированная смерть для воинов, которые пойдут с вами. Тем не менее, командир делает знак, и восемь бойцов уже готовы. В их глазах ни тени страха. Впрочем, на выдубленных суровых северным ветром лицах итрагарцев вообще редко читаются какие-либо эмоции.\n\nВы подходите к потайному проходу в стене. Ваши единственные козыри — внезапность прорыва и поддержка катапульт сверху.\n\nВы киваете парню у двери и боевым товарищам. Пора. Дверь открывается, и ваш небольшой отряд плотной кучкой, в центре которой находитесь вы, выходит с другой стороны стены прямо перед полчищами змееголовых.\n\nТут же со стены начинают бить катапульты, прицельно и кучно в группы и палатки врагов на вашем пути, чтобы создать панику и сумятицу на том участке, по которому вы должны прорваться. С боевыми криками вы той же плотной, не распадающейся группой, устремляетесь в образованный залпами коридор среди торронгов, по ямам и рытвинам, сквозь волны взлетающего снега и даже комьев промерзшей земли.\n\nОгневая поддержка со стен распугала на этом участке врагов достаточно для того, чтобы дать вам мизерный шанс прорваться. Но они быстро приходят в себя и сразу понимают ваш план. На ваш маленький отряд, неумолимо смыкая вокруг него кольцо, бросаются разрозненные, но разъяренные группы торронгов, и начинается неравная битва.\n\nБросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Если сумма будет 6 или больше"/>
				<Option Goto="178" Text="Если 5 или меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Когда кажется, что сил не остается, и руки вот-вот соскользнут, когда спина уже кричит от боли, вы нащупываете край сруба и последним усилием перебираетесь через него, в изнеможении растягиваясь на снегу. Невероятно! Вы проделали этот путь и выбрались. Тяжело дыша и ловя ртом падающие с темнеющего неба снежинки, вы вспоминаете, что стали обладателем оберега с Глазом Севера! Ценный артефакт. Так что, возможно, все было не зря. Придя в себя, решайте, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Стараясь не паниковать, вы осторожно достаете из сумки мешочек с сушеным мхом и, как советовала добрая женщина, распыляете вокруг себя. Что-то сразу же уносит ветер, а что-то падает на лед сухой бледно-желтой пылью. Потом плюете на стороны света. Сначала, как полагается четыре раза, определяя стороны в спешке и на глаз, а потом, для верности, еще несколько раз в разных направлениях. И наконец, резко приказываете ктаггам сделать все, как было, и потеряться.\n\nИ надо же — действует! Лед бесшумно восстанавливает свою целостность, словно трещины и разломы в нем были лишь дурным сном, а истерический хохот невидимых созданий резко обрывается. Через минуту вокруг вас снова незыблемая ледяная корка и тишина, которую можно рубить мечом.\n\nМысленно пожелав женщине, приютившей вас на предыдущую ночь, долгих лет, продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Смешной чертик с рожками и копытцами живо возникает рядом и начинает старательно наигрывать романтичную серенаду, не попадая в половину нот.\n\n- Какая прелесть! — утопленница весело смеется и хлопает в ладоши. — Как мило, что ты так хорошо подготовился к нашей встрече. Под этот чудесный аккомпанемент мы и станцуем наш первый танец.\n\nДевушка забрасывает вам на шею свои чудовищно-холодные руки. Дальше — танец (который можно было бы назвать «'жарким», но в данных обстоятельствах это прозвучит странно) и погружение в холодную глубину реки сквозь лед, словно он не более, чем эфемерная дымка. Короткий спазм от обжигающе морозной воды. Страх. Последний вдох. И глубокий сон...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>- Шкуры неплохие, - признает Чор-Дой, - песец тут на Кионге хороший. Одну шкуру приму за 5 золотых. Остальное доплачивай деньгами.\n\n(Если вы уже расплатились двумя шкурами за ночлег, то у вас возникает резонный вопрос: почему это вы заплатили без сдачи аж две шкуры за ночлег, который изначально\n\nстоил 7 золотых? К сожалению, жадный гном считает сделку по ночлегу закрытой и возвращаться к ней не собирается. Мол, вы сами согласились на две шкуры, никто не заставлял. Никакого зачета переплаты он делать не будет.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Если согласны, то отдавайте столько шкур, сколько можете и хотите, каждая — аналог 5 золотых и досыпайте из кошелька до 20 золотых"/>
				<Option Goto="443" Text="Если нет, прощайтесь и отправляйтесь в путь. Завтрак и чай этот скупердяй вам предлагать не собирается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Еда: -1. Изголодавшееся животное жадно набрасывается на пищу и буквально оживает на глазах. В глазах появляется блеск, и, покончив с трапезой, пес уже стоит и виляет хвостом.\n\nТеперь он будет путешествовать с вами (можете дать ему имя). С бесстрашием и преданностью, свойственным собакам, он будет драться с вашими врагами, за исключением торронгов: змееголовых собаки панически боятся и не могут себя заставить атаковать их. Его ЛОВКОСТЬ, СИЛА, УДАР. Кроме того, возможно, пес окажется полезен вам в походе при других обстоятельствах.\n\nУчтите, что, как и вы, пес нуждается в пище и, если ни разу не поест в течение суток, потеряет 3 СИЛЫ. При этом вы можете разделить с ним 1 Еду, восстановив по 1 Силе каждому, а целая порция также добавит ему 2 Силы; предельная величина его Силы.\n\nКроме того, животное будет страдать от холода, когда морозы прижмут особенно тяжко. Он будет терять от холода на 1 СИЛУ меньше, чем в конкретном случае теряете вы. При этом вы можете согреть его, «покрыв» Заклятием Тепла, налагаемым на себя (Чай из Огненной Травы, эту горькую гадость, он пить не станет).\n\nВсю пользу от мохнатого спутника вам еще предстоит оценить. А пока вы рады уже тому, что брести вдвоем сквозь бесконечные заснеженные просторы намного веселее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Но как это сделать, если ваши ноги сами идут туда, куда зовет загадочный манящий лес? Разве что сделать что-то нестандартное, что должно пробудить вас ото сна, сбросить магический морок. Но что?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="425" Text="Съедите 1 ЕДУ"/>
				<Option Goto="217" Text="Выпьете порцию Чая из Огненной Травы"/>
				<Option Goto="168" Text="Достанете меч из ножен и порежете себе руку (несильно, но достаточно, чтобы потекла кровь и боль пробудила вас)"/>
				<Option Goto="301" Text="Если ничего из перечисленного не нравится, можно просто расслабиться и получить удовольствие от удивительного осеннего леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>- Следующей ночью Марл покинул Монастырь вместе с ребенком. Мы поняли это утром. Мы были поражены и встревожены, но до последнего верили, что он одумается и не совершит ничего страшного. Мы не бросились на розыск, понимая, что если он решился на крайнее, то сделает это сразу, и уже поздно. Мы просто решили ждать. Это была ошибка, но я просто не смог тогда нормально соображать. Через несколько дней я решил, что мы должны разойтись по Орайлу, найти Марла и образумить. Но этого не потребовалось. Ночью он вернулся сам. Правда, поговорить с ним уже не удалось.\n\nУ каждого брата есть свой ключ от главных ворот. Поэтому он смог прийти глухой ночью, никого не потревожив. Утром мы нашли его повесившимся в своей келье. На полу осталась записка...\n\nНастоятель подходит к одному из шкафов, достает листок пергамента и протягивает вам. В свете свечи вы склоняетесь над неровными, нервными строками.\n\nБратья.\n\nПусть я уже и не имею права вас так называть, для меня вы остаетесь моей семьей. Которую я предал. Я не прошу прощения, ибо совершенное мной простить невозможно. Хочу лишь исповедаться.\n\nЯ совершил самое чудовищное из преступлений. Нашего нового Брата больше нет. Когда жребий выбрал меня, я был потрясен, раздавлен и уничтожен. Я не верил, что Боги могут вышвырнуть меня из Ордена, в который я так стремился и в котором пробыл лишь несколько месяцев. И ТЬМА окутала мой разум. Я решил, что, если я уберу 'ребенка, сотру его и память о нем с лица земли до того, как он пройдет Обряд Посвящения, это оставит членом Ордена МЕНЯ. Сейчас, когда я вспоминаю, то, что я наделал, у меня трясутся руки. И я жду лишь кары, которую назначил себе сам.\n\nЯ отнес ребенка в Итрагар и договорился с моряком, уходящим с одним из кораблей, чтобы он выбросил его в море подальше от берега. Чтобы даже места его упокоения не было на Орайле. Я заплатил ему все деньги, которые остались у меня от продажи дома матери в прошлой, мирской жизни.\n\nКаждый миг после этого чудовищного поступка перед моими глазами стоит та ненастная ночь: я и моряк стоим на берегу Моря Айсбергов, безуспешно пытаясь закрыться от ветра, и смотрим друг на друга в свете догорающего фонаря. Он соглашается утопить ребенка, а я говорю ему, что это тяжелая, но необходимая и святая жертва во благо Орайла, для его защиты во веки веков.\n\nНо я врал. Какое, к демонам, благо! Только мое самовлюбленное желание быть членом Ордена и не отдать свое место любой ценой.\n\nВ этот последний час я вспоминаю, как юным, мечтая об Ордене, я задавал себе вопрос: на что я готов, чтобы стать одним из Избранных? Теперь я понимаю, что дал самый страшный ответ, на другой вопрос: на что я готов, чтобы остаться одним из Избранных. На детоубийство.\n\nКутру тьма из моей головы отступила, и моя совесть — холодный и бесстрастный палач — заставила меня гореть в мучительном огне от содеянного.\n\nЯ назначаю себе кару — смерть, и приведу приговор в исполнение сам. Об упокоении моей души не прошу и принимаю дорогу во Тьму. Прошу лишь Света невинной душе ребенка, загубленного мной.\n\n- Марл не выдержал иссушающего пламени своей вины и покарал себя, - говорит Илмар, пока вы дочитываете последние строки. — Но он не знал главного. Того, что не написано в Завете. Ибо Боги сочли, что есть вещи, которые должны быть записаны только в душе и совести Избранного. А если этого там нет, то нет смысла ни в Завете, ни в самом Ордене.\n\nМарл не знал, что убийство своего брата по Ордену навлекает проклятие, лишающее весь Орден его силы и расположения Богов. И даже если убийца покарает себя, это ничего не изменит. Двадцать три остальных останутся беспомощными отшельниками, накрытыми тенью его смертной вины и карающего проклятия.\n\nИ с той ночи, как верно заметил наш змееголовый гость, мы больше не меч древней магии, не защита Орайла и не молот Богов. Теперь мы бесполезное сборище двадцати трех чудаков, пытающихся замолить грех двадцать четвертого и способных лишь на то, чтобы ковыряться в монастырском дворе...\n\nВы поднимаете глаза на настоятеля все еще под впечатлением написанного в предсмертной записке. Если вы уже слышали эту историю глазами другого участника событий той ночи, то самое время рассказать об этом отцу Илмару.\n\nЕсли нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Две шестерки! Самый вожделенный бросок костей, прекрасный, словно выстрел пробки из бутылки шампанского, приходит к вам в самый нужный момент. Остановившиеся кубики победоносно смотрят в потолок двенадцатью черными глазками, и вы едва не вскакиваете с табуретки с победным кличем. Это выигрыш! Если только пожилой не повторит 12 очков, но даже тогда у вас будет половина банка.\n\nНо происходит неожиданное. Пожилой тискает кубики в руке, глядя на вас недобрым взглядом, а потом кладет их на стол, не бросая:\n\n- Проваливай-ка ты отсюда, любезнейший. — тихо говорит он. — Больно везучий. Мухлюешь, наверное. Деньги оставляй здесь и вали, пока цел.\n\nСинхронным движением оба игрока показывают длинные ножи за поясом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="610" Text="Если они вас напугали, то вы можете сделать, как они велят, и, спешно покинув заведение без 5 золотых, что остались на столе, отправиться к себе домой"/>
				<Option Goto="517" Text="Если же вы не согласны отдать честно выигранные деньги этим шулерам и мошенникам, то первый удар летит в челюсть пожилого, прореживая его и без того дефицитные зубы. А потом вы достаете меч"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Погода сегодня хорошая. День умеренно морозный и солнечный. Блики солнца пляшут и раскатываются по бескрайней поверхности озера переливистым сверкающим бисером, иногда заставляя щуриться и прикрывать глаза. Вы бодро идете часа полтора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="686" Text="Если вы путешествуете с собакой"/>
				<Option Goto="312" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Даже стоять рядом с пылающим огнем скелетом очень жарко (- 1 СИЛУ). Вы всерьез опасаетесь, как бы жар от его огненного «плаща» не спалил ваш анорак и отодвигаетесь.\n\n- Тут дело такое, — деловито начинает скелет своим тяжелым гудящим голосом, доставая неизвестно откуда маленькую бутылочку с темно-зеленой жидкостью. - Я купил это зелье у озерных троллей. Здесь недалеко по берегу в палатках обретаются. Говорят, лекарство от всех болезней сказочного вкуса, которому даже повара богов завидуют. Но вот рожа у продавца такая неприятная была. Прямо не вызывает доверия. Иду и сомневаюсь теперь. Я тебя прошу — попробуй, а? Если жив останешься, скажи, вкусно или нет. А если помрешь — я пойму, не обижусь. Очень уж рожа у этого тролля подозрительная. Ничего себе просьба. Что это за бутылек вообще. А вдруг там яд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Согласитесь продегустировать"/>
				<Option Goto="717" Text="Откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>- Держи, боец, - протягиваете вы мальчишке еще одну монету, - Как зовут?\n\n- Фран. — чуть всхлипнув, парнишка, не веря своему счастью, прячет монету глубоко за пазуху и оглядываясь, не видит ли его обидчик. Но тот с ватагой уже умчались в сторону деревни, забыв про снежную крепость.\n\n- Как ты так шарф завязал, Фран? — спрашиваете вы. — Простудишься же.\n\nШарф завязан из рук вон плохо — вся шея голая. Впрочем, обычное дело для его возраста. Вы приседаете перед мальчишкой на корточки, чтобы перевязать шарф нормально, а то и правда простудится. И вдруг замечаете это.\n\n- Что это у тебя? — спрашиваете вы Франа, указывая на необычную татуировку на его шее. Ярко-оранжевая цепь, переплетенные звенья которой опоясывают всю шейку ребенка.\n\n- Не знаю. — тот пожимает плечами и сбивчиво объясняет. — Всегда так было. Я ж сирота. Кто ж скажет? Тетя Гира, мама приемная, не знает. Говорит, принесли меня так. Вот и не знаю. Пацаны дразнят — цепь, говорят, на шее, как ошейник, чтоб не убежал. А я-то че? Я ж не знаю. Принесли меня так, говорят.\n\nМальчик смотрит на вас чуть растерянно, пока вы заканчиваете завязывать ему шарф. Теперь нормально.\n\n- Ладно, Фран, беги. — прощаетесь вы. — А тому здоровому скажи, что, если еще раз у тебя что-нибудь заберет, я приду и накажу его.\n\nМахнув мальчишке, продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Лестница скрипит каждой ступенькой. Люк на чердак легко откидывается, и вы забираетесь наверх. Тут еще более тоскливо и запущено, чем внизу. Валяется дичайший хлам: ржавый инструмент, сломанное удилище, дырявое ведро, старая оленья упряжь. Через щели в крыше все это замело тонким слоем снега. Обойдя весь чердак, вы находите лишь две вещи, которые не просятся в огонь забвения: красивая статуэтка моржа, выточенная из его же клыка (-101) и оплетенная бутыль для хранения напитков (+180) (займет два места). После чего вы спускаетесь обратно, закрывая крышку люка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>- Спасибо, дорогой, - красивый грудной голос шепчет вам в самое ухо, обмораживая его. — Это самый странный подарок, который я когда-либо получала от мужчины. Мы будем очень счастливы в нашем уютном доме под этим льдом.\n\nИ это последнее, что вы слышите. А дальше — объятия утопленницы и погружение в холодную глубину сквозь лед, словно он не более чем эфемерная дымка. Короткий спазм от обжигающе морозной воды. Страх. Последний вдох. И глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>- Денег, - повторяет дед, начиная деловито сновать по карманам. — Ну конечно, правильно. Парень молодой, девок, наверное, с полдюжины. Монета нужна. Как я говорил, а слово мое кремень, отдам все, что у меня с собой.\n\nЧерез некоторое время деловитое выражение лица сменяется растерянностью, а затем смущением. С усилием он вытягивает из самого глубокого потайного кармана одну полновесную монету и один половинник. Полтора золотых.\n\n- Досадно вышло. Денег в кассе сегодня особо нет. Но что есть, забирай — твое, как уговорились.\n\nВы задумчиво смотрите на две монеты и неспешно убираете их в свой кошель (+ 1,5 золотых). Ну что ж, считай и доброе дело сделали, и на полторы кружки пива заработали. А если брать в «Танцующем морже» у хромого Фрола, то и на две хватит: он первую наливает за золотой, а последующие за половинник. Правда, что он туда добавляет, что оно еще кислее и горше, чем даже обычное мшистое пиво итрагарцев.\n\n- Спасибо, отец. От души. Не попадайся больше торронгам. — прощаетесь вы со стариком и продолжаете путь вдоль озера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Чтобы развалить проклятого снеговика, достаточно нанести ему единственный четкий удар. Вот только как это сделать, если он обладает способностью исчезать и появляться у вас за спиной? Вы как будто бьетесь с неуловимой тенью, способности перемещения которой делают уровень вражеской ловкости просто запредельным.\n\nЕдинственная хорошая новость — мясницкие ножи снеговика безнадежно тупые. Шинковать вас ими ему придется долго. А это значит, у вас будет много шансов ударить.\n\nЗЛОЙ СНЕГОВИК\n\nЛовкость 16	Сила 1	Удар 2\n\nВаша победа:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Под новый приступ злобного хохота очередная трещина раскалывает ваш островок пополам, пролегая точно у вас под ногами, и открывая провал в ледяную воду, буквально дышащую морозом. Но вы туда не падаете! Вы остаетесь висеть над водой на том самом месте, где мгновение назад стояли на льду. Вы успели доплести Заклятие Левитации в самый последний миг! (Магия: -50).\n\nВзмахнув руками и едва не закричав от охватившей вас эйфории полета и чудесного спасения жизни, вы взлетаете выше и, сквозь круговерть мелкого колючего снега, словно птица устремляетесь над расколотыми льдами вперед на север. Злобный смех невидимого демона сменяется капризным и разочарованным визгом «Верниииись!», но через бьющий вам в лицо ветер он едва слышен. Силы Заклятия хватает, чтобы долететь почти до самого берега острова, оставив коварную ловушку озерных демонов далеко позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Парируя на коротком шаге назад рубящий удар палаша по коленям, вы замечаете в другом щупальце врага что-то похожее на маленький развязанный мешочек. Вы успеваете подумать, что это неспроста, и, с силой отведя палаш, проводите молниеносную атаку на щупальце с мешочком.\n\nГубы на мерзкой змеиной морде торронга вытягиваются в трубочку, но прежде, чем они успевают сделать характерное дующее движение, ваш меч уже летит, чтобы отрубить щупальце вместе с мешочком. Враг вынужден судорожно отдернуть конечность, чтобы не остаться с ее обрубком, и... мешочек падает на снег. Оранжевое облако пустынного перца, предназначавшееся для ваших глаз — коварное оружие пустынных народов, адская жгучая смесь, разъедающая глаза и ослепляющая врага — просто сыплется на снег бессмысленной оранжевой струйкой.\n\nТорронг шипит от злости. Затея ослепить вас горстью перца в глаза провалилась, и остается надеяться только на палаш. Добейте его!\n\nТОРРОНГ\n\nЛовкость 11	Сила 15 минус один удар	Удар 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Приняв окончательное решение, вы резко атакуете, и. не успеваете ни нанести удар мечом, ни сплести какое-либо заклятие\n\nТемные щупальца обвивают ваши ноги, валя на пол. Другие с легкостью забирают и отбрасывают ваш меч. Третьи тянутся к горлу, забираются под одежду, и кажется, что пролезают в самую душу. Вы чувствуете удушение, жжение, выкручивание суставов, потерю сил. А потом сознание начинает темнеть.\n\nЧерез несколько минут тусклый красный огонь в центре черного храма окончательно гаснет, и в темноте воющие демоны рвут на куски свою новую жертву...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Мда-а, и гость наш сегодня чем-то Бога удачи Уленойю прогневал. — констатирует пожилой. — Ну, значит, я сейчас весь банк-то и заберу!\n\nБросок. 3:6. Ноль очков.\n\n- Ты смотри, и ко мне удача жопой повернулась! — пожилой говорит это так радостно, как будто выиграл. — Ну что ж, господа неудачники, первый кон по нулям. Продолжаем или расходимся к чертям? Шучу, ха-ха!\n\nУ всех нули, поэтому ваш 1 золотой с кона возвращается вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Хоть вы и ждали атаки в любой момент, но молниеносный прыжок подобравшегося сзади вожака стаи просмотрели. Его бросок безупречен: зубы вцепляются в вашу шею, а туша повисает на спине. Вы падаете на колени, и тут уже на вас набрасывается вся стая...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Безуспешно. Вы с трудом разогнули быстро уставшую спину и вытерли пот со лба.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="Бросите затею и уйдете, пожелав мужику удачи"/>
				<Option Goto="253" Text="Продолжите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>- Указатель! — решаете вы.\n\n- Рискованный выбор, - усмехается шелестящий голос, - учитывая, что ты пока даже не знаешь, что это. Впрочем, ты уже доказал, что ты мудрый человек, редко ошибающийся. Получай свою награду.\n\nНа тропинке перед вами появляется темный клубок ниток антрацитового цвета (-125).\n\n- Этот клубок найдет любого человека на Орайле, если он родился и остается на острове по сей день живым или мертвым. Если человек жив, то он изменит цвет, мягко засветившись белым, и поведет к нему. Если человек мертв, то нить останется темной, но также безошибочно приведет к месту его последнего упокоения.\n\n- Благодарю. — киваете вы (подумав про себя, что лучше было бы выбрать магию). Положив клубок в рюкзак (одно место), прощаетесь с камхалами и покидаете желтый лес и Осенний остров по тропинке, уводящей на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="549"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Дальнейший путь по озеру проходит без приключений. За исключением того, что к вечеру погода резко ухудшается. Свирепый порывистый северо-западный ветер встречает вас упругой стеной колючего снега, бьющего прямо в лицо. Усиливаясь с каждой минутой, он гонит метель и оглушительно завывает, словно его цель — оглушить, свалить с ног, похоронить под сугробами маленькую смешную человеческую фигурку.\n\nВы упорно идете сквозь буран, надеясь достичь избушки оленеводов до темноты. Втягивая голову в капюшон, отворачиваясь от ветра, вы тратите все больше сил на каждый шаг. На то, чтобы просто не упасть, не быть опрокинутым и сметенным бушующей снежной стихией с ледяной глади озера.\n\nБросьте КУБИК.\n\nЕсли выпадет 1, вьюга щадит вас, и вы теряете на борьбу со стихией всего 1 СИЛУ.\n\nЕсли 2, 3 или 4, то ветер и буран серьезно треплют вас, и вы теряете 3 СИЛЫ.\n\nЕсли же выпадет 5 или 6, то вьюга достигает пика, беснующийся ветер несколько раз сбивает вас с ног и катает по льду как шайбу. Вставая и снова падая, идя сквозь буран, вы теряете в борьбе со стихией 5 СИЛ.\n\nНо худшее не это. Пока вы отчаянно боретесь с бурей, короткий зимний день заканчивается. В сумерках, в самом сердце беснующейся метели вы не видите ничего кроме снежной пелены. И как тут не потерять направление и найти маленький деревянный домик, который, хорошо еще, если не засыпало снегом?!\n\nЕсли у вас есть какие-то идеи, как не сбиться с пути, можете применить их. Если нет, то остается только брести сквозь темноту и снег туда, где по вашим расчетам должна находиться избушка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="539"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы продолжаете путь на север к озеру Кионг. Над восточным краем снежной равнины поднимается солнце, разгоняя угрюмую серую хмарь. Его лучи расцвечивают бесконечные снежные барханы, и вы, глубоко вдыхая бодрящий морозный воздух, постепенно забываете о трудностях минувшей ночи. И в очередной раз думаете об удивительной противоречивой сущности этих краев. Суровых и неприветливых, но таких прекрасных. Испытывающих человека каждый день и каждый час, но дарующих ему в награду ни с чем не сравнимую северную красоту.\n\nПеред тем как продолжить путь, было бы хорошим делом позавтракать 1 Едой из своих запасов. В противном случае трудный путь по сугробам на голодный желудок может негативно сказаться на ваших силах. Потом...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>- Я остаюсь, шаман. — говорите вы, продолжая машинально отмахиваться от лезущего в глаза цветного дыма. — у тебя есть силы духов и предков, у меня меч. Давай попробуем отбиться вдвоем.\n\n- Мои нынешние силы духов и предков в дюжину раз меньше, чем могли бы быть. — говорит Дэнэ, и его доселе бесстрастный голос окрашивается печалью и горечью. — Мои магические силы, наследие предков и наставления духов, содержатся в главной реликвии нашего народа — Эрэнгэ, Оберег Ста Поколений. Веками и поколениями он передавался от шамана к шаману, делая нас у озера Кионг почти непобедимыми, не боящимися никого и ничего. Но недавно реликвия была украдена. Это чудовищная потеря для нашего народа, которая случилась при мне, и повинен в ней лишь я, пусть лягут проклятия ктаггов на мою голову... Теперь я, утративший доступ к колодцу с силой предков и великим заклятиям снежной стихии, не более чем знахарь и колдун средней руки, способный справиться от силы с парой дюжин врагов, но неспособный защитить свой народ от целой вражеской армии.\n\n- А что за Оберег Ста Поколений такой? — интересуетесь вы.\n\n- Оберег с Глазом Севера — великим магическим камнем. Тяжелым, словно маленькая звезда и прекрасным, будто она же на чистом небосклоне. Поигрывающим во тьме серебристым пламенем бесстрастного льда и бирюзовыми бликами робкой надежды. Похожим на сладостные трели флейты поутру...\n\nПохоже, говорить он будет долго. Самым эффектным сейчас, конечно, было бы достать оберег из кармана и, небрежно спросив: «Этот что ли?», протянуть его шаману прежде, чем он закончит свои возвышенные литературные экзерсисы.\n\nНо если у вас в кармане не завалялось священной реликвии коренного народа Орайла, остается лишь сочувствующе кивать да готовиться к битве с торронгами, которая, вполне вероятно, станет для вас последней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Сон после бурного вечера и драки восстанавливает вам 3 СИЛЫ, а скромный завтрак от хозяйки комнат из половины копченой рыбы с пареной репой (что поделать, трудные времена, запасы тают) — еще 1 СИЛУ. Бодрости придает кружка раскаленного чая на красном мхе — отличный тонизирующий отвар местных жителей. После чего вы быстро собираете рюкзак (спальник, огниво, немного трута для розжига, запасные варежки) и отправляетесь в Красные Казармы за получением магической силы и последними инструкциями перед прорывом осады.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Магия: -25. «А вот и жаркое», - тихо говорите вы, создавая молнию. Возникшая в воздухе вспышка бьет в Змея, и, казалось бы, должна превратить его в кучу пепла. Но тварь не погибает!\n\nРаненый, разъяренный, Арох оглушительно шипит и яростно скручивается кольцами как внезапно атакованная змея. Его шерсть сожжена, кожа расплавлена, а мерзкая обожжённая плоть буквально слезает с него кусками. Но живучая гадина, издавая отвратительную смесь шипения, клокотания и тонкого крика, атакует вас еще более отчаянно!\n\nВы отняли у врага 2 ЛОВКОСТИ и 10 СИЛ. Переходите к бою с учетом этого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>В нетопленной бане холодно и неуютно, но все же лучше, чем на улице. Да и ветер не достает. Кое-как устроившись на узком и коротком, покрытом инеем полке, завернувшись в плащ и накрывшись найденными на полу сухими вениками, вы собираетесь провалиться в тревожный сон до утра. Перед сном решите, ставить ли на ночь вокруг бани Охранный Периметр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="632"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>- Ого! — говорит бородач, принимая из вашей руки столь щедрую плату. — Я еще вчера по «Светляку» понял, что парень ты непростой. Здесь у нас мало кто такими деньгами за\n\nпостой заплатить может. Давай я хоть припасов тебе за такие деньжищи дам в дорогу. Кстати, от мороза чем спасаешься? Чаем из Огненной Травы? Его тоже налью давай.\n\nГлир приносит вам большой кусок вяленого мяса, которое вы ели утром (+2 ЕДЫ) и восполняет вашу флягу с Чаем из Огненной Травы (теперь у вас снова 2 порции). После этого вы прощаетесь и, забросив сумку на плечо, отправляетесь своей дорогой по заснеженным пустошам Орайла на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="513"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>- Да пошел, ты лужа навозная... - зло шипит торронг, харкая оранжевой кровью.\n\nОн попытался воспользоваться секундной прорехой в вашей защите, допущенной из-за попытки поговорить, и нанести вам быстрый колющий. ПРОВЕРЬТЕ УДАЧУ. Удачливы — парировали. Неудачливы — пропустили удар (потеряйте соответствующее количество сил).\n\nЧто ж, характера гаду не занимать. Остается только добить его...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="509"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы метнули в стаю несколько так удачно оказавшихся под рукой ледышек — и в первых рядах раздался вой. Вы попали. Это на короткое время охладило их пыл, но тут же они озлобленно заворчали и еще немного придвинулись к вам, хищно припадая к земле и пожирая вас голодными глазами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="422" Text="Если вы путешествуете с собакой">
					<Text>Очевидно, волки считают вас немного опасной добычей, но не настолько, чтоб отступиться, и выжидают момент для решающего броска. Сейчас уже точно речь идет о выживании, и время идет на минуты. Как избавиться от целой стаи хищных рычащих волков, неотступно следующих за вами и уже почти взявших вас в кольцо?\n\nПервая мысль — магия. Но какая? Заклятия боевой магии в данной ситуации что моржу булавка: Молния убьет лишь одного хищника, Дым. ну, заставит их на какое-то время растеряться, но смертельного вреда не причинит и быстро рассеется. А Северная Ярость поможет вам разве что бодрее умереть.\n\nВозможно, помогла бы мощь Стихиальных Заклятий. Если вам повезет, и волки еще несколько минут не нападут на вас, лишь рыча и медленно сжимая кольцо, вам пусть в обрез, но все же хватит времени, чтобы сплести одно. Но остались ли у вас такие огромные запасы Магии?\n\nЕсли вдруг да, то:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="515" Text="За 50 Единиц можно сплести Заклятие Левитации, чтобы попробовать взлететь прямо перед носом у волков"/>
				<Option Goto="10" Text="За 60 — Заклятие Невидимости и исчезнуть"/>
				<Option Goto="159" Text="За 80 — устроить им тут запоминающийся шторм, разметав все и вся Ураганом">
					<Text>Если нет, то можно попробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="207" Text="Спокойно пойти дальше, демонстрируя полное отсутствие страха и независимость"/>
				<Option Goto="353" Text="Стоять на месте, продолжая играть с волками в гляделки и будучи готовым к атаке"/>
				<Option Goto="596" Text="Снова взяться за ледышки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Но стоит вам сделать всего один шаг с тропы в лесную чащу, как говор невидимых существ становится громче и агрессивнее. Они панически верещат, и из темноты в вас десятками летят снежки. Крепкие и твердые, пущенные на удивление сильными и меткими... руками? лапами?.. снежки бьют вас в лицо плечи и грудь словно очередь болтов из крутящегося наземного стреломета.\n\n«Вашу мать!», восклицаете вы и закрывая голову руками бросаетесь прочь по тропе, все еще сопровождаемый очередью снежков с обеих сторон, попадающих вам в голову, спину и ноги (-3 СИЛЫ)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="609"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>- Спасибо дорогой, — голос утопленницы становится еще на полтона ниже, — Я знала, что не ошибусь в тебе. Ты чувственен и галантен, и слова твои прекрасны. Жаль, что некому сыграть нам на лютне, но мы можем станцевать наш первый танец под аккомпанемент ветра и поземки.\n\nДевушка забрасывает вам на шею свои чудовищно-холодные руки. Дальше — танец (который можно было бы назвать «жарким», но в данных обстоятельствах это прозвучит странно) и погружение в холодную глубину реки сквозь лед, словно он не более, чем эфемерная дымка. Короткий спазм от обжигающе морозной воды. Страх. Последний вдох. И глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Старый торронг мертв. Помня о том, что тела торронгов разлагаются очень быстро, даже при незначительном тепле, вы выволакиваете его за порог, оттаскиваете в угол двора и забрасываете снегом. А то если оставить в доме и, не дай боги, затопить печь, будет такое. Лучше не описывать. Да и просто спать в одной комнате с покойником удовольствие сомнительное.\n\nВернувшись в дом, вы на миг задумываетесь, не могут ли посреди ночи к старику завалиться гости. Например, его внучок-сотник, о котором он говорил. С Охранным Периметром будет спаться спокойнее, конечно. Только жаль, что он требует так много ресурсов. Решите, будете ли плести вокруг дома на ночь Охранный Периметр (если, конечно, есть 33 единицы Магии) и ложитесь спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>- А. Поматма. — мычит рыжий с набитым ртом, не выказывая больше никакого интереса к теме горящей смолы и сосредоточившись на пиве.\n\nВ следующий час в кабаке появляется только трое измученных работяг, судя по запаху, разгребавших нечистоты. Они наскребли денег на один стакан перегонного вина и выпили его маленькими глотками, передавая по кругу и не говоря ни слова.\n\nМарум тоже шлифанул пиво стаканом перегонки и, глядя на вас помутневшими глазами, сказал, что ему пора откланялся, дела, мол, еще.\n\nВы, допив свой напиток, еще четверть часа сидите за столом, глядя на игроков в кости у печки. Они дождались третьего и теперь, похоже, обдирали его как липку. Потом отправляетесь домой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="610"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вам удается прорубить себе в стае волков кровавую дорогу и вырваться из окружения. Но это стоило вам значительных потерь от их острых клыков. БРОСЬТЕ КУБИК ДВАЖДЫ, сумму вычтите из СИЛЫ.\n\nЧуть прихрамывая (чьи-то челюсти прокусили штаны и ногу), вы устремляетесь прочь. Волки настолько ошеломлены вашим напором и своими потерями, что не сразу начинают преследовать вас. Кто-то топчется на месте и смотрит на других, а кто-то просто начинает жрать павших товарищей.\n\nЭто дает вам небольшую фору. Но все-таки кровавый след, запах уходящей добычи и ярость молодых самцов, почувствовавших шанс стать вожаком, делают свою дело, и через короткое время стая бросается в погоню.\n\nК этому моменту вы успеваете заметить вдали... Дерево! Огромное, одинокое дерево. Без сомнения дерево-ролдо. Дерево никакой другой породы не смогло бы вырасти таким могучим ветвистым стволом посреди пустой тундры. Похоже, добежать до него и взобраться на ветви — ваш единственный шанс! На открытом снежном пространстве убежать от осатаневшей стаи хищников шансов нет.\n\nВы бросаетесь бежать изо всех сил, на ходу решая: сбросить ли рюкзак? Дилемма понятна: если сбросить ношу, шансов добежать будет больше, но рюкзак со всеми вещами останутся здесь. Если не сбросить, то скарб останется с вами, но бежать будет тяжелее, и шансов успеть к дереву раньше волков меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Вы сбрасываете рюкзак"/>
				<Option Goto="580" Text="Нет">
					<Text>Бор начинает редеть, вы приближаетесь к его опушке на западном берегу Кионга и уже видите выход из леса. ПРОВЕРКА НАБЛЮДАТЕЛЬНОСТИ.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="324" Text="Заметили"/>
				<Option Goto="620" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы замечаете, что лес, поначалу шелестевший на ветру сотнями своих лесных голосов и отголосков, внезапно затихает. Совсем. Вы поднимаете глаза и видите, что каждая веточка, каждый листочек на деревьях застыли в неподвижности, словно отлитые в бронзе. Тишина.\n\nИ тут появляются они. Камхалы. Внешне мирные, немного забавные существа, напоминающие прямоходящих медвежат с белой или светло-рыжей шерстью. С умными, чуть печальными глазами, которые резко контрастируют с кривыми острыми клыками.\n\nВы понимаете, что находитесь полностью в их власти. В количестве более сотни, а скорее около двухсот, они закрывают тропинку спереди и сзади, стоят по всей окружности полянки, угадываются в глубине леса между деревьями...\n\nИ какое же у них сейчас настроение? Настроены ли они сыграть с вами в свои загадочные игры, чтобы поделиться сокровенными знаниями? Или же вас ждет что-то похуже? Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Если выпадут два одинаковых числа (1:1, 2:2 и т. д.)"/>
				<Option Goto="606" Text="Если разница между большим и меньшим числом составит 1 (1:2, 5:4 и т.п.)"/>
				<Option Goto="471" Text="Если разница между большим и меньшим числом составит 2 или больше (например, 5:3, 2:6 и т.д.)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Options>
				<Option Goto="704" Text="Если вы спустились сюда при помощи веревки, и веревка выдержала и по-прежнему свисает, закрепленная на вороте колодца, то можете попробовать и выбраться отсюда снова при помощи веревки">
					<Text>В ином случае вариантов всего два:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="268" Text="Вы можете, если у вас осталось 50 Единиц Магии, сплести Заклятие Левитации, взмыть вверх и вылететь из колодца, как ведьма из печной трубы"/>
				<Option Goto="152" Text="Упираясь руками и ногами в стенки колодца, пытаться подняться и вылезти наверх. И если спуститься таким способом было невероятно трудно, то уж подняться наверх, борясь с земным притяжением, наверное, и вовсе невозможно! С этими веселыми мыслями начинайте подъем!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>- Все, хорош сопли жевать. — командует гном. — Дольше ссышь — быстрее упадешь. За мной!\n\nИ он... это надо видеть, конечно. В несколько мгновений сняв лыжи и закинув их за спину, гном невозмутимо ступает на обледенелое тонкое и скользкое бревно и, словно\n\nлучший канатоходец Лассии или Раона, не задерживаясь (и внешне даже не заботясь о балансе), спокойно переходим разлом. Вот он уже сбрасывает лыжи на другой стороне.\n\n- Давай! — машет он рукой. — У тебя не такой большой выбор. Перейти сюда или пойти гулять в поисках волков и «фиолетовой» ночи в тундре. Если боишься переходить, просто прыгни в каньон и не трать мое время.\n\nЧто ж, вводные понятны. Осталось решить, что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="728" Text="Вы в своем праве отказаться переходить через каньон с риском для жизни и, сделав жуликоватому гному ручкой, пойти дальше один по тундре — вдоль каньона или в неизвестном направлении"/>
				<Option Goto="15" Text="Если у вас вдруг имеется 50 Единиц Маги, то есть безопасный и эффектный способ преодолеть препятствие — Заклятие Левитации"/>
				<Option Goto="417" Text="Собрать волю в кулак и ступить на скользкое бревно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>- Благодарю, господин. Улыбки богов и теплого очага ночью. — сипит бездомный, кланяясь чуть не до мостовой.\n\nДоброе дело сделали, можно и домой спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="610"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>В отличие от волка, у которого вы «учились» разговаривать с животными, голос снегиря вкрадчивый, тихий и чуть скрипучий. Такой голос мог бы принадлежать очень пожилому человеку.\n\nСнегирь рассказал, что давно прижился в Монастыре. Что монахи полюбили яркую красногрудую птичку, неизменно встречающую их во дворе. Что приветливо подзывают снегиря свистом и с удовольствием кормят его прямо с рук. Что он ценит этих молчаливых и вечно одетых в черное людей почти как друзей. Один только из них странный. Появился недавно, и какой-то он неприветливый и обособленный. Ни разу не заговорил со снегирем и не покормил его с рук. Кстати, эта бука обычно дежурит на воротах, и сегодня тоже, так что ты с ним познакомишься. Еще погода этой зимой непонятная. Прошлой зимой вроде было как-то средне, а сейчас, то солнце, то мороз, то метель, и все в один день. Вот давеча...\n\nСнегиря понесло, и он может говорить здесь еще час, даже если вы уйдете. Так что пока вернитесь и дочитайте параграф до конца...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Пока вы поднимаетесь по склону холма, натянув на лицо шарф для защиты от ветра и метели, сумерки успевают пройти все оттенки от светло-серых до темно-серых. До верхнего круга иглу вы добираетесь уже в полной темноте, но в одном из ледяных домов вы видите свет! Там кто-то есть!\n\nВы осторожно отодвигаете шкуру, закрывающую вход, и... ПРОВЕРКА НАБЛЮДАТЕЛЬНОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="423" Text="Заметили"/>
				<Option Goto="125" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Options>
				<Option Goto="655" Text="Вы подходите к сараю в первый раз"/>
				<Option Goto="451" Text="Не в первый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Внезапно вы просыпаетесь, чувствуя учащенное сердцебиение и нарастающее чувство тревоги. Опасность.\n\nВы садитесь, видя, что огонь в центре храма из прежнего пылающе-уютного стал тусклым и тонким, словно вытягивающимся к потолку. И цвет его изменился на кроваво-красный.\n\nВокруг огня, отделяясь от скрывшихся в темноте стен каменного конуса, спускаясь из-под потолка, вылезая из щелей появляются мрачные тени. Вытянутые, страшные, изломанные, с длинными костлявыми пальцами, пугающе увеличивающимся в красном огненном свете, с кривыми рогами на вытянутых тонких головах, они соединяются и переплетаются, кружась вокруг вас в свете красного огня в ужасающем танце.\n\n- Т-ты приш-шел в наш-ш до-ом. - слышите вы в своей голове злобный шепот голосов, растягивающих гласные и шипящие. - Т-ты грелс-ся у наш-шего огня. Нас-стало время платит-ть.\n\n- Ты немало насмеш-шил нас-с. - продолжают голоса. - когда с-сплел с-свой дурац-цкий охранный круг вокруг наш-шего до-ома. Уж-ж поверь с-снаружи нас-с никто-о не потревож-жит. Вот-т только мы уж-же тыс-сячу лет ж-живем здес-сь. внутри-и-и.\n\n- Я не хотел потревожить вас. — говорите вы, стараясь, чтобы голос звучал твердо, но понимаете, что в нем звучат нотки сильной тревоги. - Там снаружи холод и метель, и я воспринял огонь и приготовленную еду как приглашение. Я пришел в ваш дом без злых мыслей и готов заплатить за постой. Какова ваша плата?\n\n- Конеш-шно ж-же твоя ж-жи-и-изнь! — шепот теней становится громче, и в нем появляются ликующие и повизгивающие нотки. Танец уродливых теней вокруг вас становится все быстрее, закручивается темным вихрем, раздается злобный смех.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Лежа на снегу, вы приходите в себя, тяжело дыша. Беспокойный висельник снова мирно покачивается на истертой веревке, как будто ничего и не было. Вы, наконец, вспоминаете о четках, за которые только что чуть не заплатили жизнью. Камни красивые, яркокрасные, слегка светящиеся в сумерках. Вы осторожно берете их. Ничего не происходит. Хотя вы уже задумались, так ли нужен вам артефакт из стиснутой руки мертвеца, которая вас чуть не задушила.\n\nРешите, что теперь сделаете с четками. Вы можете оставить их здесь на снегу или забросить подальше в темную лесную чащу. А можете взять с собой (-430), надев на руку или положив в сумку. После чего пора покинуть неприятную полянку и вернуться на основную лесную дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="709"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>- О, конечно, благородный господин! — рыбак начинает торопливо и подобострастно кивать. — Я еще как издали вас заприметил, сразу понял, большой человек идет, серьезный, с большими делами и связями, не мелочевка какая-то...\n\nРыбак все еще кивает, имитируя поклоны, но цепко взглянув вам в глаза, добавляет уже не так елейно:\n\n- А ежели господин даст мне два золотых, то дам ему добрый совет, как вернее дойти до мест своих великих свершений и не пропасть по дороге.\n\nХм. Что он там придумал и за какой совет хочет две полновесных монеты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448" Text="Бросите ему два золотых, как он просит"/>
				<Option Goto="141" Text="Махнете рукой на алчного старика и продолжите свой путь"/>
				<Option Goto="563" Text="Достанете меч и приставите ему к горлу, сказав, что если у него есть, что сказать, то пусть будет паинькой и делится добрыми советами бесплатно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Еще пару часов вы продолжаете бродить сквозь буран в темноте в надежде найти, натолкнуться, нащупать что-то, что поможет вам укрыться от беснующейся непогоды и, чувствуя, как вместе с теплом и жизненными силами из вас уходит надежда. Беспощадный «фиолетовый» мороз, грянувший этой ночью, отнимает за это время у вас еще 2 СИЛЫ.\n\nИ когда в темноте вы случаете натыкаетесь на что-то твердое и от неожиданности падаете на это, в первый момент вам кажется, что вас просто оставили силы, и это конец. Но вы находите в себе силы ощупать находку и понимаете, что это. перевернутая лодка!\n\nВероятно, где-то здесь недалеко жилье, и хозяин оставил лодку на льду, пока она бесполезна. Вы пытаетесь кричать, но голос едва слушается вас и сразу же тонет в шуме беснующегося ветра. Вы понимаете, что найти в кромешной темноте жилье или докричаться до хозяев вы не сможете. Остается лишь воспользоваться скромным подарком судьбы — переночевать под перевернутой лодкой. Какое-никакое укрытие, дающее вам, пусть минимальный, но шанс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="436"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>«Светляк» гаснет, и вы остаетесь в темноте, не увидев вокруг ничего, кроме однообразных снежных барханов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если есть возможность и хотите зажечь еще одного светляка"/>
				<Option Goto="481" Text="Если нет, но хотите поискать неизвестно что наудачу в темноте"/>
				<Option Goto="574" Text="Если считаете, что пора угомониться и устраиваться на ночлег в корнях дерева-ролдо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Когда отец Илмар видит медный медальон, его тусклые глаза, миг назад отстраненные и печальные, словно наливаются яростным светом.\n\n- Откуда он у тебя?! — спрашивает он неожиданно резко.\n\n- Да у гнома одного купил... чернокожего. Он уверял меня, что Вы оцените... - вы пересказываете разговор и сделку с Чор-Доем. Реакция настоятеля весьма неожиданна.\n\n- Паскуда! Мошенник! Недомерок жуликоватый! — отец Илмар, метая громы и молнии, яростно сыплет неблагочестивыми выражениями и только поймав ваш ошарашенный взгляд, заставляет себя задышать ровнее и объяснить.\n\n- Этот Чор-Дой и его поганый родственничек, то ли племянник, то ли пасынок — отъявленные воры и мошенники родом с острова Ри! Какой волной туда прибило старшого, никто не знает, ведь единственное поселение гномов-негров находится в предгорьях Арамахо на границе с Красной Пустыней. До острова Ри оттуда, почитай, полмира. Но какими-то путями боги-шутники забросили туда маленького черного гноменка, который вырос в сиротском приюте, а впоследствии стал самым неуловимым и подлым вором обитаемого мира, для которого нет вообще ничего святого. Ну и змееныш его мелкий подрастает.\n\n«Слава», если можно так выразиться, об этих мерзавцах давно гремит по всему Континенту. Они возвели воровство в неподражаемое искусство, они написали синкопы жульничества и сонаты мошенничества. Путешествуя по странам и империям на кораблях и дилижансах, с торговыми караванами и бродячими цирками они просто издевались над народами, монархами, церквями и законами. Не замечая замков и охраны, они выкрадывали древнейшие реликвии и драгоценные камни, лучшее оружие и женские украшения, деньги и курительные травы, породистых скакунов и караваны верблюдов, кувшины с хорошим вином и бутылки с плохим пивом.\n\nЗа их преступления их заочно приговорили к четвертованию, утоплению, казни на муравейнике и доставанию языка через разрез на горле. И это только в Аламаране. В Раоне, например. Ладно, долго рассказывать. Только в Заболотном Наделе их смогли, наконец, поймать. Там они сбежали из карцера накануне казни, прихватив любимый винный стакан начальника городской тюрьмы прямо из его кабинета и нарисовав углем на внешней стене тюрьмы большой.. — тут отец Илмар осекся, покраснел и отвел глаза. И продолжил уже с другой мысли.\n\n- После того, как их поиск объявили во всех городах и поселках материковой части мира, эти шельмецы слиняли через Море Айсбергов на Орайл и осели здесь, за ледяной стеной,\n\nотгораживающей наш край от остального мира. Даже здешние морозы им оказались нипочем! Не знаю, сколько вреда они уже причинили Итрагару, но что до нас...\n\nЭтот амулет, по имеющимся записям, носила сама Богиня Милосердия и Исцеления Алласа. Эта священная реликвия — одно из главных сокровищ Ордена попала к нам семь или восемь веков назад, и все это время покоилась на бюсте Алласы в молельной. И так продолжалась до одного недоброго утра, когда, войдя в молельню, я не увидел амулета, а заметил лишь мелкого чернокожего негодяя, одетого в пушистую шубу с секирой за спиной, удирающего через окошко молельни. Мы попытались его остановить, но куда нам?! Бессовестный подонок, да ошпарится он своим бульоном.\n\n- Ах, да. Спасибо тебе, - внезапно вспомнив о вашей роли во всей этой истории, отец Илмар завершает свой страстный монолог все еще ворчливым голосом.\n\n- Пожалуйста. — кротко отвечаете вы.\n\nЧто ж, с этим разобрались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Если у вас есть еще один медальон, который вы хотели бы отдать Настоятелю, то вернитесь и выполните нужный переход"/>
				<Option Goto="605" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>- Для меня честь, что могущественный Хозяин просит защиты у такой, как я. — в голосе утопленницы слышится почтение. — Я знаю, что мало кто или что может навредить Хозяину. Но те три змееголовых стрелка, что сидят в засаде выше по реке, ожидая гонцов со стороны Итрагара, могут причинить неприятности даже Хозяину. И коль скоро Хозяин не против, для меня будет честью защитить его своей тенью.\n\nБольше она ничего не говорит, лишь делает какой-то пасс руками. Рассказ ее интересен, но пока вам малопонятен. Что-то она с вами сделала, вероятно, при помощи темной магии, а не светлой. Запишите ключевые слова «Защита тени», и, если вас спросят о них, вычтите 303 из номера параграфа, на котором будете находиться.\n\nВы милостиво благодарите покойницу и отпускаете ее по своим делам. Она исчезает, снова «ныряя» сквозь лед. Опасность миновала.\n\nБоль в руке стихает, и четки снова кажутся невинным украшением. Зная их истинную силу, вы можете пожелать выбросить их подальше. Или оставить. Как хотите. Приняв решение, быстрым шагом покидаете участок расчищенного льда и продолжаете путь вверх по руслу реки. Впереди много часов в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Выброшенная вами еда заинтересовала лишь одного песца из стаи — похоже, самого ленивого и неповоротливого. Решив, что жизнь удалась, он набросился на вашу подачку и потерял всякий интерес к схватке с вами.\n\nОстальные, наконец решившись, яростно атакуют. Можно использовать Боевую Магию.\n\nПЕРВЫЙ ПЕСЕЦ\n\nЛовкость 12 Сила 4 Удар 4\n\nВТОРОЙ ПЕСЕЦ\n\nЛовкость 11 Сила 5 Удар 5\n\nТРЕТИЙ ПЕСЕЦ\n\nЛовкость 11	Сила 4	Удар 5\n\nЧЕТВЕРТЫЙ ПЕСЕЦ\n\nЛовкость 11	Сила 4	Удар 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Победа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Лазать по деревьям в зимней одежде — не самое сподручное занятие, но на могучем стволе ролдо много толстых ветвей, а вы обладаете почти звериной ловкостью. В несколько ловких движений, захватов и подтягиваний вы достигаете нужной ветки и заглядываете в темное дупло...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы и братья Ордена сражаетесь как герои. Так, как дерутся не только за свою жизнь, но и за свою землю, зная, что отступать некуда. Куски нарубленной волчатины летят во все стороны, а вой раненых хищников слышен, кажется, до Моря Айсбергов.\n\nНо вы не останавливаетесь. «Вот тебе! Вот тебе! Вот тебе!» пульсирует кровь толчками в вашей голове с каждым новым яростным ударом меча по очередной волчьей морде или спине. Хищники визжат, падают, отлетают и отползают, скуля и орошая кровью снег. Монахи не отстают, и даже старый Яхом не раз и не два обрушивает свою тяжелую палку на волчий череп.\n\nИ в битве наступает перелом. Сначала раненые волки отказываются возвращаться в гущу схватки с осатаневшей добычей, не сдающейся и причиняющей столько боли. Потом более слабые волки из вторых рядов начинают мяться и отказываются бросаться на помощь передовым. И, наконец, ведущие самцы на переднем краю атаки, кто принимает свой конец, а кто бросается бежать, едва увернувшись от вашего меча.\n\nВой, рык, скулеж отступающих хищников перемежается. чавканьем. Вы нарубили достаточно волчьих туш, чтобы уцелевшие смогли утолить голод павшими собратьями. Все еще горя огнем схватки, вы орете на них, и они ускоряются, разбегаясь и разбредаясь, оставляя вас в покое посреди пропитавшегося кровью снега.\n\nТяжело дыша, вы приходите в себя и интересуетесь состоянием монахов. Все, кто был с вами уцелели, хоть и получили раны и укусы.\n\nНо сейчас не до отдыха и лечения ран. Нужно идти. Нужно успеть в Монастырь до конца дня. Для осажденного Итрагара дорог каждый час. Да и кто знает, как быстро волки залижут раны и решатся на новую атаку.\n\nВы подсаживаете уставшего мальчика на плечи, и так — воин с ребенком на плечах и окружающие его монахи в черном — вы идете по бескрайней, холодной и пустой тундре.\n\nЧерез снежные торосы и цепочки волчьих следов, сквозь падающий снег и порывы холодного ветра, пока, наконец, в сгущающихся сумерках не замечаете на горизонте Монастырь Уединенного Даха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="750"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Избранным способом вы согреваете старика (вычтите из своих запасов соответствующие ресурсы). Если вы дали ему Чай, то старец морщится, но после согревающего глотка, его лицо проясняется. Если дали меховую парку, он шепчет «Ох, и богатая куртка.»\n\nБелое как снег лицо розовеет. Вам хочется спросить, кто это его так, но жаль заставлять тратить последние силы на неприятные воспоминания.\n\nВ принципе, вы уже выполнили последнюю просьбу старика и можете уходить с чистой совестью и улучшенной кармой. Но в тоже время. Вы смотрите на его раны. Это всего лишь обычные раны и порезы от оружия. Заклятие Исцеления могло бы если и не излечить их на раз, то уж точно улучшить состояние деда настолько, что он сможет встать на ноги и добраться до деревни или куда там он собирается. Но оказание такой помощи зависит от вашего желания и оставшихся магических ресурсов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Прощаетесь со стариком и идете дальше"/>
				<Option Goto="421" Text="Если же хотите потратить 20 Единиц Магии и сплести для него Заклятие Исцеления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Через мгновение дыхание Снежного Дракона догоняет вас. И вы превращаетесь в ледяной памятник самому себе.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>- Уважаемый путник, не проходи мимо, дорогой! Большая торговля сегодня, однако! И дешево, и сердито, и товар хорош, и цена веселая! За некупленным возвращаться придется! — в один момент начинается хоровой галдеж со всех сторон, как на провинциальном базаре в субботнее утро.\n\nЛапы десятков озерных троллей, окруживших вас в несколько колец, бесцеремонно хватают вас за ворот, рукава и сумку, дергают и останавливают, и суют под нос какое-то барахло. Травы и тряпки, лопаты и тяпки, повязки и брошки, вилки и ложки. Ничего ценного. Ничего полезного. Совсем за глупого вас считают или одичали вконец вдали от цивилизации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Вы можете, тем не менее, что-нибудь купить у них, чтобы отстали и дали пройти (а глядишь, может и впрямь что-то полезное разглядите)"/>
				<Option Goto="277" Text="Можете попробовать сыграть на обратной стороне их торгашеской натуры и предложить купить у вас что-нибудь из того, что несете с собой"/>
				<Option Goto="413" Text="Можете свирепо обнажить меч или вообще ударить кого-нибудь из них Молнией, чтобы вырваться из этого базара с боем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Сплетя заклятие и подвесив ярко вспыхнувшего «Светляка» под потолок сарая, вы осматриваетесь. В центре большой прочный верстак, на котором кем-то неаккуратно оставлена ржавая пила. Хорошо, что вы осветили помещение, иначе в темноте наверняка бы порезались о нее. Вокруг верстака хаотично разбросан всякий старый хлам, а в дальнем углу большая куча старого слежавшегося сена.\n\nИз того, что в сарае хоть немного в рабочем состоянии вы можете забрать стамеску (+29), рубанок (-420), колокольчик для оленя (-180), потрепанную книгу на незнакомом языке (-191), изношенные лапти (+500) и старую истлевшую веревку (+240). Также на полу у верстака вы нашли 1 золотой. Можете взять, что душа пожелает, если она пожелает из этого барахла хотя бы что-то.\n\nЕсли вы знаете про этот сарай что-то еще, и где конкретно нужно искать, то можете попробовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="Если вы хотите рассмотреть кучу сена в углу как место для ночлега (учитывая, что уже темнеет, а ночевать где-то надо)"/>
				<Option Goto="434" Text="Потом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Однако сон не идет. Поначалу, закрыв глаза, вам кажется, что вы мягко соскальзываете в его мягкие темные глубины, но вдруг какая-то мысль, странное ощущение, интуитивное предчувствие чего-то нехорошего возвращает вас к реальности.\n\nБез малейших признаков сна ваш мозг четко осознает, что вы лежите, скрючившись, на тесном банном полке под старыми вениками в тесной и темной промерзшей бане в разграбленной торронгами деревне черной зимней ночью...\n\nВ темной промерзшей бане. Зимней ночью. И странное ощущение.\n\nКак будто в этой маленькой темной парилке вы не один.\n\nВы открываете глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>- Выйди, спрячься за иглу. — командует Дэнэ. — Сейчас мне нужно быть с духами наедине.\n\nВы послушно выходите. Сразу же вас оглушает гудение снежной метели и обволакивает темнота, в которой ничего не видно. Но это продолжается недолго.\n\nДаже сквозь ветер вы слышите поступь врагов, подошедших совсем близко, их ругань и крики, разочарованные и озлобленные после того, как они никого не обнаружили в нижнем кругу домов немьялов. Факелов вы не видите — торронги хорошо видят в темноте и решили использовать это как дополнительное преимущество, не выдавая себя светом. Но по доносящимся отовсюду звукам шагов, крикам и голосам создается впечатление, что змееголовых даже не десятки. Скорее сотни.\n\nА затем словно бы снег под ногами поплыл и ночные небеса пришли в движение. Это шаман достучался до своих духов и ударил всей мощью стихиальной магии.\n\nНевысоко над землей вспыхивают яркие светящиеся облака, освещая оторопевшие рожи торронгов. Из этих облаков яркими кинжалами вылетают молнии, заставляющие врага вспыхнуть словно сноп сена и отбрасывающие то, что от него осталось, на десятки шагов. Тем временем подсвеченный облаками снег начинает рябить, пульсировать и плавиться. Он затягивает в себя взбирающихся по склону торронгов, как болотная трясина. Те верещат, пытаются выбраться сами, помочь товарищам, но тщетно: оживший хищный снежный наст безжалостно пожирает их. Где-то на краю освещенного круга формируются несколько тонких снежных смерчей. Некоторое время они просто гуляют по полю боя, словно танцуя вокруг врагов в каком-то издевательском танце, а затем захватывают по одному торронгу и, закрутив его с бешеной скоростью, выстреливают ими в ночное небо. Кажется, что вопли ужаса взлетающих на немыслимую высоту, а потом падающих торронгов перекрывают всю остальную вакханалию звуков магического ристалища.\n\nИ будто всего этого мало, прямо из снежного холма вырастает гигантская медуза, светящаяся в темноте ярко-лиловыми сполохами в своем прозрачном нутре, словно в нем заточено и бушует раскаленное пламя. Как выясняется через минуту, это и правда оно. С чудовищным утробным урчанием, перекрывающим вой ветра, «медуза» ловит прозрачными щупальцами и поочередно втягивает в себя обезумевших от паники торронгов, где с диким воплями они корчатся в огне, лишаясь слезающей с костей плоти . «Медуза» выплевывает лишь уродливые обгорелые останки, сочащиеся густым едким дымом...\n\nВсе заканчивается очень быстро. Исчезают молнии, огненные облака, плавящийся снег и кошмарная медуза. На место битвы, всего несколько ударов сердца назад горевшее и полыхавшее, снова падает ледяная первородная темнота зимней ночи. Метель стихла, и в тишине слышится лишь единственный сдавленный вопль: «Есть кто живой?! Отходим! Отходим!!!». И через несколько долгих секунд еще один перепуганный скрежещущий голос: «Я. Мы вдвоем остались, сотник! Бежим, пожалуйста!»\n\nПоняв, что беседа шамана с духами закончилась, вы решаете, что нет смысла преследовать по темноте двух недобитков. Лучше проверить, что там с Дэнэ в иглу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="497"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Вы уверенно стучите три раза, потом еще три. Ответа нет. Вы стучите еще громче, потом изо всех сил. Никакого эффекта. Остается только:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="619" Text="Попробовать применить Заклятие Прохождения Сквозь Стены (если у вас остались магические ресурсы в количестве 25 Единиц магии)"/>
				<Option Goto="574" Text="Оставить загадочную дверь в покое и вернуться ночевать к дереву-ролдо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Секунду торронг смотрит вам в лицо, не мигая, а потом достает из-за пазухи маленький арбалет и в упор разряжает его вам в лицо. Да, импровизация не ваш конек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="727"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Наступивший рассвет явился бледной тенью самого себя.\n\nВ отличие от предыдущих дней — морозных, но солнечных и светлых — сегодняшнее утро тусклое, угрюмое и пасмурное. Начинающийся день словно обернут в серый погребальный саван низко висящего неба, с ночи засыпающий тундру крупным снегом. И с самого утра вас мучает нехорошее предчувствие.\n\nВы не понимаете, в чем дело, но чувствуете себя в окружающем снежном мареве одиноким и уязвимым. В голову лезут нехорошие мысли. Может быть, за этой снежной завесой какая-то опасность? Или какая-то беда в Итрагаре? Может быть именно этой ночью торронгам удалась последняя, решающая, атака, и город пал?.. Нет, об этом нельзя даже думать. Но почему тогда так тревожно?\n\nЕсли вы умеете слушать снег, то, возможно, есть смысл прислушаться к шепоту снежной стихии. Если нет, то нужно просто собраться и продолжать путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="638"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Внезапно руна на вашем запястье, о которой вы и думать-то забыли, начинает нагреваться и жечь кожу, заставляя вас изумленно опустить глаза в низ. Из маленькой и неприметной руны разрослась в татуировку, напоминающую браслет, опоясывающий вашу кисть и налившийся темно-серым, почти антрацитовым цветом.\n\n- Метка! — выдыхает настоятель. — У тебя Метка! Не может быть! Ты оказался прав! Боги прислали нам нового Избранного. Двадцать четвертого!\n\nМало что понимая, вы вспоминаете странного замерзающего старика, которого вы обогрели и спасли, отказавшись от награды. Вспоминаете его холодные пальцы на своем лбу, его благословение и руну, оставленную на руке...\n\n- Это невероятно. — все еще ошеломленный отец Илмар, по-прежнему, держит на весу свечу, а вас все также окутывает цилиндр красного света из круга на потолке. — Теперь нам достаточно посвятить тебя, чтобы Орден обрел былую власть, доступ к древнейшей магии и прямой беседе с Богами.\n\nНо, мой мальчик! Понимаешь ли ты, что это значит? Ведь ты мирской человек. А посвящение — это принятие Завета и правил Монастыря, принятие обетов безбрачия и аскетизма. И ты останешься, чтобы жить нашей, полной своих чудес, но совершенно не мирской отшельнической жизнью. До тех пор, пока Жребий не уберет тебя из нашего круга, заменив новым Избранным. А этого может не случиться никогда, и в этом случае тебе придется остаться с нами до конца дней. Самовольный уход из Монастыря без разрешения Жребия является предательством и отступничеством, даже без такого тяжелого греха, который совершил Марл. И если случится второй отступник, то Боги, я уверен, уже никогда не дадут Ордену третьего шанса. Ты уверен, что хочешь стать одним из нас?\n\nВы понимаете, что собеседник совершенно точно описал ситуацию. Вы Избранный, и у вас есть шанс стать двадцать четвертым Братом Ордена. Но это означает отшельничество, разрыв с прежней жизнью, отказ от свободы и друзей, привычной службы и семейных\n\nпланов. Хотя есть ли в действительности у вас выбор? Не стать монахом Ордена будет означать его бессилие, отсутствие помощи Итрагару и неизбежное поражение в войне с торронгами.\n\nТем не менее, выбор есть выбор, и он только ваш.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="749" Text="Соглашаетесь пройти посвящение и стать двадцать четвертым монахом Ордена"/>
				<Option Goto="700" Text="Отказываетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Словно невидимая тонкая доска стала между стрелой и вашим глазом и спасла вам жизнь. Но та доска как будто оказалась подгнившей или ветхой, и стрела, все-таки пробив ее, поцарапала вам веко, остановившись на расстоянии волоса от вашего глаза (-1 СИЛУ). Как и говорил бездомный в Итрагаре, через два дня наговор действует уже не в полную меру. А завтра-послезавтра, наверное, сойдет на нет.\n\nНо пока что стрела падает на ледяной пол, и вы, невзирая на заливаемый кровью из века глаз, видите в освещенном горящим очагом в полу иглу двух немьялов. Молодые парни с характерными раскосыми глазами и румянцем во всю щеку. Напряженные и растерянные.\n\n- Это же не этот. Не щупальцевый. — ошалело говорит тот, что выглядит помладше.\n\n- Вижу. Кто ты такой? — слегка враждебно, но больше растерянно спрашивает старший.\n\n- И вам добрый вечер. — мрачно говорите вы, вытирая кровь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>В детстве в родной деревне у вас был такой человек, который не слышал и не говорил и мало, что понимал. Вы хорошо помните его странные беспомощные звуки и жесты (а также подзатыльники взрослых, когда они замечали, что кто-то из детворы смеется над ним). Сейчас вы надеетесь воспроизвести их достаточно убедительно, чтобы торронги поверили, что вы немощный инвалид, не представляющий опасности. Вы начинаете трясти головой, кривить рот, несуразно мычать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Дурь-трава — ходовой товар среди определенных групп индивидуумов. Вы хорошо понимаете, что имеющиеся у вас тяжеленькие мешочки, в подворотнях Итрагара потянут минимум на 10 золотых каждый. Но слышите совсем другое предложение.\n\nЕсть и другой вариант. Тролль может дать вам 7 золотых за каждый мешочек. Но тогда... Тогда вам нужно будет «уважить» озерный народец и прикупить у них товаров. .</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="В этом случае вы получаете за траву 14 золотых и продолжаете пребывание в лагере торгашей">
					<Text>Седоватый тролль, пожилой и хитрый, глядя на вас цепкими глазками, предлагает: всего 7 золотых за оба мешочка! Однако, он тихо добавляет, что после этой сделки вы сможете спокойно уйти из лагеря озерных троллей. Вам больше не будут впаривать другие товары, лезть к вам и вообще пальцем вас не тронут.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="443" Text="Вы согласны скинуть оба мешочка за 7 золотых и уйти поскорее"/>
				<Option Goto="97" Text="Можно и отказаться, оставив траву себе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Грибы: +1 ЕДА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Теперь подниметесь по лестнице осмотреть чердак"/>
				<Option Goto="367" Text="Устраиваться на ночлег в куче старой одежды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>А что вы пьете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="692" Text="Самогон на ягеле"/>
				<Option Goto="316" Text="Чай из красного мха"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы сражаетесь вдвоем против одного врага. Применяются обычные правила боя одного против двух. Арох — тварь сильная и свирепая, но довольно безмозглая. Поэтому у него нет никакой системности в выборе того, кого он атакует в очередном раунде. Атакуемый определяется броском кубика перед каждым раундом: если выпадает 1, 3, 5 — Змей атакует вас. Если 2, 4 или 6 — Чор-Доя (если с вами еще и собака, то 1, 4 — вас; 2, 5 — Чор-Доя; 3, 6 — собаку).\n\nВ бою есть возможность защитить союзника, приняв удар на себя. Как это делается и почему это важно?\n\nПосле броска кубика, направившего атаку Ароха на Чор-Доя вы можете каким-то нестандартным ходом (криками, плясками, отчаянным заслоном союзника в качестве живого щита) отвлечь внимание Змея на себя и принять удар на себя, выведя из-под него союзника. В этом случае вы, не бросая кубик, гарантировано пропускаете удар и теряете 5 СИЛ. Но гном (которому удар предназначался изначально) ничего не теряет и проводит обычный раунд боя, в котором может нанести (или не нанести) удар врагу.\n\nПочему такое самопожертвование может иметь смысл? Несмотря на горячку боя, вы помните, что Чор-Дой — ваш проводник и единственный ориентир в этой бескрайней снежной пустыне, где своими зигзагами он успел завести вас в такие дебри, куда старый Ракам оленей не гонял. Сможете ли вы выйти отсюда без него? Может быть, да. Но скорее всего нет. Поэтому если вашему проводнику остается один удар Ароха до смерти, и Змей готовится нанести этот удар, вы можете решить ценой собственной раны вывести его из-под удара, чтобы сохранить своего проводника.\n\nЕсли за вас дерется собака, она по таким же правилам принимает на себя удары, предназначающиеся вам в случае, если рана станет для вас смертельной (последней).\n\nЧор-Дой, разумеется, ради вас собой жертвовать не будет и дерется по обычным правилам. Итак...\n\nГНОМ ЧОР-ДОЙ\n\nЛовкость 11	Сила 18 Удар 5\n\nАРОХ - СНЕЖНЫЙ ЗМЕЙ\n\nЛовкость 12	Сила 19	Удар 5\n\nБой трудный, даже несмотря на численное преимущество. Если Арох убит:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="538"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Легко вспомнив несложное заклятие, вы плетете вокруг каменного строения Охранный Периметр, жалея лишь о том, что безопасность отнимает так много драгоценных магических ресурсов (МАГИЯ: -33). Вокруг черного каменного конуса на снегу на миг вспыхивает черта, светящаяся холодным голубым огнем, и тут же гаснет. Этой ночью чужак в храм не войдет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="724"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>- Вашего мальчика зовут Фран! — говорите вы отцу Илмару, невольно повышая голос на эмоциях. — По крайней мере, сам он знает себя под таким именем, данным ему приемной семьей. Он сирота и живет в Ягельном. Он не погиб в море, и ваш знак у него на шее.\n\nГлядя в застывшие глаза отца Илмара, в которых зрачки увеличились, кажется, до размера глазных яблок, вы быстро рассказываете. Про детвору, игравшую в осаду снежной крепости за частоколом деревни. Про самого младшего стеснительного мальчика с плохо завязанным шарфом, который легко мог простудиться. И про замеченную на его шее татуировку.\n\n- Но это значит... - отец Илмар потрясен и с трудом формулирует мысли. — Это значит... Что все можно вернуть! Брат Марл принял искупительную смерть, а наш мальчик жив. И нам лишь нужно вернуть его в стены Монастыря и завершить Посвящение. Нас снова станет двадцать четыре, как того требует Завет. Мы сможем обратиться к Богам, к высшей магии льда и снега, к разрушительным очищающим силам, которые изгонят захватчиков с острова. Нам лишь нужно привести мальчика. Всеведущие боги, как же так! Все эти годы он был здесь, в двух дневных переходах от нас. Но из-за отступничества нашего брата мы лишились своей силы и даже не чувствовали его!\n\n- И надо очень сильно поторопиться. — мягко вставляете вы самое главное. — Итрагар держится из последних сил, и счет идет не на недели, а на дни.\n\n- Конечно! Конечно! — настоятель вскакивает и устремляется в коридор. — Я собираю всех! Я определю, кто пойдет с тобой, и вы отправляетесь до рассвета!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="647"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Через полчаса вы сидите на стуле у пылающей печи. Откинувшись на спинку, вы даете блаженный отдых уставшей от раскопок пояснице, одновременно отогревая вытянутые к огню замерзшие руки. Тепло, начинаясь приятными покалываниями в кончиках пальцев, растекается по всему телу (+1 СИЛУ) и, обволакивая вас, расползается дальше по давно нетопленой комнате, от чего начинают оттаивать заиндевевшие углы.\n\nНа столе стоит пузатая бутыль традиционного для местных жителей самогона из ягеля и два стакана. На печи булькает котел, в котором варятся лук и мясо из только что раскопанного ящика с запасами. После многомесячной осады в стенах Итрагара по\n\nбольшей части на грибных и рыбных бульонах с сухарями, аромат варящегося мяса кажется божественным и вызывает головокружение.\n\nХозяин, которого зовут Алвер, тем временем рассказывает о тяжелых временах войны. Торронги разграбили и разрушили деревню. Чтобы пресечь сопротивление на корню, перебили примерно треть ее жителей. Оставшиеся прячутся и замерзают в полуразрушенных домах или прислуживают этим подонкам, когда им нужна рабочая сила. А те отбирают последнее и потихоньку добивают оставшихся, когда у них дурное настроение или кто-то попадается под горячее щупальце.\n\nБежать некуда. Это остров. Зима. Вокруг холод и снег, а дальше — Море Айсбергов, зимой непроходимое. Да и не хочет он бежать. Дом здесь, края родные, могилы дедов. Жена давно умерла от болезни, а сын Адан служивого возраста отправился в Итрагар еще до войны. Сейчас служит там, и ни весточки от него (ты-то не слышал о таком?... Жаль).\n\nВы понимаете, что если там, за стенами Итрагара, тяжело, то здесь еще хуже. Безнадежность и беззащитность перед завоевателями, разгуливающими по занятой деревне, как по своей земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Чтобы иметь хоть какие-то шансы выжить на дереве «синей» ночью, вам потребуются Заклятия Тепла и Чай из Огненной Травы. Каждое Заклятие Тепла, которое вы можете сплести, и каждая выпитая порция Чая (ценой потери 1 Силы) считается за одно утепление. Сколько таких утеплений вы сможете потратить на свое выживание, если лютый мороз потребует того?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Ноль или одно"/>
				<Option Goto="355" Text="Два"/>
				<Option Goto="616" Text="Три или больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Остаток ночи вы спите плохо. После пережитой встречи с демоническими тенями волей-неволей будешь вздрагивать во сне и тревожно просыпаться от каждого шепота вьюги за стеной. Поэтому сил вам сон не добавил. Но все же вы провели ночь в тепле и хоть как-то подремали, что всяко лучше ночевки на снегу.\n\nКогда блеклый зимний рассвет начинает рассеивать тьму в храме через входную арку в форме разинутой пасти, вы встаете, чтобы поскорее покинуть это место. Но вдруг в пастельно-сером утреннем свете замечаете кое-что.\n\nНа каменной плите, где вчера вечером зажегся костер, лжеит странный амулет. На старой и ветхой, почти истлевшей веревочке висит клык неизвестного животного. Тоже старый, почерневший. Судя по состоянию, этому клыку многие века. А судя по размеру, он принадлежал какому-то воистину гигантскому животному, едва ли не мифическому Снежному Тигру, легенды о котором ходят на Орайле до сих пор.\n\nВы можете взять этот амулет с собой (+170). А можете оставить его здесь, памятуя о хозяевах этого места и сочтя, что их вещь не принесет добра. Приняв решение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>- Зато вы, господа, сейчас станете «добитыми». — любезно сообщаете вы уродам, обнажая меч. Можно пользоваться Боевой Магией.\n\nПЕРВЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 10	Сила 13	Удар 4\n\nВТОРОЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 10	Сила 11	Удар 4\n\nВ случае победы вашим трофеем будет 1,5 золотых, забрав которые идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="492"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Внезапно голоса в вашем сне стихают, как будто один из спорящих сдался, махнув рукой на непробиваемое упрямство второго. Вы чувствуете странное мягкое прикосновение и тепло — кто-то укрыл вас теплым одеялом. Незримое присутствие исчезает, завершившись тихим ворчанием «Еще завтрак ему приготовь, дура!», и остаток ночи вы спите спокойно. А благодаря одеялу сон прибавляет вам 1 СИЛУ.\n\nУтром вы смотрите на одеяло с удивлением, не понимая, что случилось, и где граница между сном и явью в минувшей ночи. Вы аккуратно складываете одеяло в углу домика (с собой не берете: мало ли чье оно, и простит ли этот кто-то кражу), после чего спускаетесь с дерева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Это испытание вытянуло из вас, кажется, все силы и жилы, но вы прошли его и достигли дна колодца! Обессиленно рухнув на дно, тяжело переводите дух (потеряйте еще 1 СИЛУ)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Последующие события уложились в один удар сердца, случившийся раньше, чем вы успели вытянуть меч из ножен хотя бы до середины.\n\nРукава монаха, наконец, размыкаются. В одном из щупалец вы замечаете что-то похожее на маленький развязанный мешочек. Но всмотреться не успеваете.\n\nКапюшон слетает с головы торронга, обнажая змеиную голову. Губы на мерзкой морде вытягиваются в трубочку и делают характерное дующее движение.\n\nОранжевое облако заслоняет врага.\n\nИ раскаленные иглы страшной, нечеловеческой боли впиваются в ваши глаза!! Ослепнув и одурев от боли, вы кричите, догадавшись, что произошло. Проклятый торронг выпустил вам в глаза облако засушенного пустынного перца! Эта жгучая ярко-оранжевая дрянь из ядовитого растения, растущего на барханах Красной Пустыни, мгновенно разъедает глаза и слизистую, причиняя дикую боль! Этим подлым приемом,\n\nослепляющим врага, любят пользоваться смуглые воины пустынь, не признающие никаких кодексов чести.\n\nВы теряете 2 СИЛЫ и 3 ЛОВКОСТИ на время неминуемого боя.\n\nИ тут же, ослепленный и беспомощный, вы теряете еще 4 СИЛЫ, пропустив удар выхваченного торронгом из-под своей необъятной рясы тонкого палаша.\n\nЕсли остаетесь живы, то лишь после этого вам удается чуть проморгаться и каким-то чудом парировать следующий удар торронга. Выхватив меч, вы вступаете в тяжелый бой, видя торронга красными глазами сквозь слезы лишь как мутное агрессивное облако. Если сможете использовать Боевую Магию, будет весьма кстати, учитывая потерю 3 единиц Ловкости.\n\nТОРРОНГ\n\nЛовкость 11	Сила 15	Удар 4\n\nЕсли вам удалось убить его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Повалил снег. Плотной, неудержимой белой стеной, разделяющей весь мир на «здесь, внутри снегопада» и «где-то там, за снежной стеной».\n\nВы идете сквозь завесу падающих с неба белых хлопьев, закрыв лицо шарфом и не видя ничего перед собой. За вами остаются глубокие следы, которые тут же заваливает снегом.\n\nВдруг где-то в стороне, сквозь шум ветра, вы слышите что-то похожее на собачий вой, слабый и жалобный. Собака? Воет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Повернете в сторону и пойдете на этот звук"/>
				<Option Goto="148" Text="Дальше своим путем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>- Играем! — объявляете вы, садясь на табуретку, ставя свою выпивку на бочку-стол и доставая из кошелька 1 золотой на первый кон.\n\n- Отлично! — радостно щерится пожилой дырками от зубов. — Нам, правда, с товарищем не везет сегодня, хоть вешайся. Ты наверняка весь банк поднимешь. Но втроем все одно веселее. Бросай, чего застыл!\n\nПоследняя фраза адресована молодому. Дальше, на средней руке, вы. И последним бросает пожилой.\n\nМолодой долго-долго вертит стаканчик с кубиками, как будто пытается их заколдовать, и, наконец, бросает... 4:2. Ноль очков.\n\n- Вот ты олух! Тебе ж проигрывать скоро нечего будет, одни штаны останутся, да и те обделанные! — не затыкается говорливый пожилой и, обращаясь уже к вам:\n\n- Видишь, друг, что за день сегодня? Давай, бросай, раздевай нас!\n\nВы бросаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Если вам тоже выпадет «нулевая» комбинация"/>
				<Option Goto="527" Text="Если же возьмете хоть какие-то очки (любые, даже одно)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>- Конечно. — говорите вы, делая приглашающий жест.\n\nВодяной садится к огню, и иней с наледью на его теле быстро тают, сбегая по торсу струйками воды. Необычайно странно сидеть рядом с овеянным легендами хранителем водоема. В последние века они показываются людям все реже, становясь скорее героями сказок. Читая которые в детстве вы задавались вопросом — а что происходит с водяным, когда водоем замерзает? Появляется ли он из-подо льда или впадает в спячку? Оказалось, не впадает. Некоторое время вы молчите, протянув руки к огню и вглядываясь в пляшущие в пламени причудливые узоры.\n\n- Извини за Ральзу. — вдруг говорит водяной.\n\n- За что? — непонимающе спрашиваете вы.\n\n- За Ральзу, утопленницу. Как полнолуние подходит, так она, бедолага, срывается. Все норовит выбраться наружу, жениха себе найти. Путники здесь редкость, вот она и рада броситься чуть не на каждого. Обычно я ее удерживаю, а сегодня вот не уследил. И доставил тебе неприятности.\n\n- Ничего. — говорите вы, не отрывая взгляда от огня. — Жалко ее, бедняжку. Покоя ее душе.\n\n- Ну спасибо! Согрел старику кости. — говорит водяной через несколько минут, вставая. — А то зябко мне теперь в такие зимы. В первую тысячу лет, пока молодой, хоть бы хны, а потом в холодные ночи зимой подмерзать начинаешь....\n\n- Ах, да! — уже собираясь уйти, старик хлопает себя по лбу. — Отблагодарить забыл, голова старая. За доброту твою ко мне река благословляет тебя. С тем, на ком ее благословение, на ее воде ничего случиться не может. Так что завтра, покудова на реке будешь, ничего не бойся.\n\nПосле этого водяной уходит в сторону реки, и следом за ним в ночи растворяется его тень. А на вас теперь благословение реки. Если вас спросят о нем, вычтите 150 из номера параграфа, на котором будете находиться.\n\nЕще четверть часа вы сидите у костра в одиночестве, пока не начинают слипаться глаза. После чего с наслаждением забираетесь в прогревшийся у огня спальный мешок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Пока голодная стая смыкает кольцо, вам хватает времени, чтобы сплести Заклятие Левитации. Обхватив мальчика руками и крепко прижав его к себе, вы. взлетаете вместе с ним. Кажется, что воздушная стихия держит вас еле-еле, как ненадежный и неустойчивый плот — слишком тяжелый для него груз. Но все-таки получается, и вы летите с ребенком прочь над озадаченной волчьей стаей.\n\nВы улетаете с тяжелым сердцем, боясь оглянуться назад. Туда, где братья Ордена, ставшие за эти дни вашими друзьями, уже наверняка вступили в свой последний бой. Вы просите богов дать им силы, удачи и благословения, чтобы совершить невозможное и отбиться от\n\nсотен хищников. Вы понимаете, что это почти невозможно, но будете надеяться на чудо до последнего. А если случится неизбежное, то вы знаете, что братья приняли свой конец за Орден и за весь Орайл как герои.\n\nА значит, и вы должны выполнить свою миссию и доставить ребенка, волею судеб оказавшимся «двадцать четвертым» в стены обители к отцу Илмару. Только после его посвящения и возврата к Ордену его могущества, можно будет сказать, что все не зря.\n\nДействие заклятия проходит, и вы плавно опускаетесь на землю. Потом подсаживаете уставшего мальчика на плечи и отправляетесь дальше на север.\n\nТак с ребенком на плечах вы идете через снежные торосы и цепочки волчьих следов, сквозь падающий снег и порывы холодного ветра, пока, наконец, в сгущающихся сумерках не замечаете на горизонте Монастырь Уединенного Духа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="750"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>И тут происходит ужасное. Оказалось, что у раненого гада, про которого в пылу боя с двумя врагами вы и подзабыли, оказался на шкуре под рукой маленький арбалет. И во время вашего боя с его товарищами он старательно выцеливал вас. Несмотря на замерзшие и обожженные руки, ему удалось справиться с болью и спустить рычаг арбалета, когда вы удобно приблизились к нему.\n\nЕсли на вас есть наговор от стрелы, то вы не пострадали (переход не нужен). Если нет, то теряете 8 СИЛ.\n\nЕсли остаетесь живы, то, на ваше счастье, в арбалете был единственный болт. Раненый разбойник, понимая, что пощады ему теперь не будет, с трудом поднимается, чтобы помочь товарищу, хотя толку с него в его состоянии, как с козла молока.\n\nТРЕТИЙ РАЗБОЙНИК\n\nЛовкость 6	Сила 4	Удар 2\n\nЕсли вы добили и второго разбойника, и третьего калеку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="454"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>К сожалению, вы не успеваете заметить направленный в сторону входа короткий лук, и уж тем более мгновенно вылетевшую в направлении вашего лица стрелу.\n\nЕсли на вас наговор от стрелы, перейдите на соответствующий параграф. Если нет, то ничто не мешает стреле попасть вам прямо в глаз. Вы успеваете услышать растерянный голос: «Ой, а кто это? Это ж не этот...» и проваливаетесь в темноту...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы едва успеваете вспомнить, как плетутся Молния и Дым, как тонкие ледяные пальцы перехватывают ваше запястье, и вы чувствуете, как вашу руку от кисти до плеча начинает схватывать лед.\n\n- Ершистый мальчишка. - слышите вы тот же голос. Теперь он говорит в самое ухо, и ухо тоже сковывает мороз. — Бесстрашный и задиристый, как вы все.\n\nЭто последнее, что вы слышите. А дальше — объятия утопленницы и погружение в холодную глубину сквозь лед, словно он не более чем эфемерная дымка. Короткий спазм от обжигающе морозной воды. Страх. Последний вдох. И глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Одновременно с красивейшей зимней зарей, зарождающейся на востоке, вы выбираетесь из-под лодки и начинаете отчаянно разминать замерзшее тело, пытаясь согреться. Ночка выдалась ужасной, но вы живы, и это главное. Пережить «фиолетовую» ночь на свежем воздухе без крова и огня это подвиг даже для уроженца местных краев, не то, что для южанина вроде вас.\n\nКогда становится достаточно светло, чтобы ориентироваться, вы видите, что берег озера совсем недалеко, в пределах видимости. В темноте вы почти дошли до него. А еще вы понимаете, что, заплутав ночью, вышли практически к северо-северо-восточной точке озера. И теперь до места впадения Чистой в Кионг должно быть не больше пары часов быстрой ходьбы по берегу.\n\nЕсли у вас есть чем позавтракать, сделайте это. Если же нет, то трудный переход в морозный день на голодный желудок к полудню начнет сказываться.\n\nВ любом случае, надев рюкзак и выдыхая облачка пара, вы устремляетесь вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="513"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Он охотно взял протянутые вами деньги одним из своих отвратительных, но весьма ловких щупалец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>...складывалось.\n\nВы не успеваете выйти за частокол, как наталкиваетесь на отряд из четырех торронгов. Патруль явно удивился встрече со столь странной компанией: вооруженный воин, четыре безликих тени в стелящихся по снегу черных балахонах и мальчик пяти -шести лет. Удивился, но не растерялся.\n\n- Это кто еще к нам пожаловал? Кто такие, откуда, куда?! Что за черные тряпки на себя напялили?! Вы кто вообще?! — поднимается галдеж.\n\n- Тихо! — один голос, более громкий и властный, но также противно скрежещущий, перекрывает остальные. — Ведем их к сотнику. Там разберемся, кто такие и что делать. За нами, обезьяны!\n\n- Уважаемый, у меня тут старик и ребенок. —говорите вы внешне спокойно, но пока не понимая, что делать. — Они еле идут. Мы за вами час телепаться будем. Может пошлешь кого за сотником, здесь все порешим?\n\n- Слышь, Снулый, - говорит главный. — Дуй за сотником! Одна нога здесь, другая там.\n\nВы удивлены, что ваше спонтанное и, что уж там, наглое предложение не вызвало злости. Но, видимо, этим лентяям просто лень конвоировать вас и по каким-то причинам они не боятся гнева сотника, зовя его прийти и разобраться самому.\n\n- Че я-то все время?! — недовольно пищит «Снулый», но быстро растворяется в ближайшем переулке. Остальные трое расходятся, окружая ваш отряд с трех сторон и держа наготове глефы. Вряд ли они сильно боятся одного вооруженного воина и нескольких чудаков в дурацких черных платьях, но держатся настороже.\n\nБрат Лорг шумно высморкался. Вы же, не глядя в глаза торронгам и изображая полную покорность, думаете, что теперь делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="705"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>- Не этот случайно? - Дэнэ не успевает закончить свои воспевания утраченной реликвии, как она уже покачивается перед его маской у вас в руке.\n\n- Это невероятно... - вы не видите лица шамана за маской, но голос звучит ошеломленно, недоверчиво. Потрясенно. — Откуда он у тебя?!\n\nПод взглядом маски вдруг становится неуютно. И вы осознаете всю пикантность ситуации. Реликвия украдена. Украдена недавно. И вот появляется некто.\n\n- Нет-нет, отец! — торопливо поясняете вы. — Конечно же, я не причастен к краже. Дело было так.\n\nВы рассказываете, как все было. Похоже, шаман верит.\n\n- Ты совершил великое дело для нашего народа и лично для меня. Глупо говорить очевидное, что отныне и навсегда ты желанный гость во всех домах моего народа, а твои дети — желанные гости в домах наших детей. Но сейчас не самое подходящее время для обсуждения будущих посиделок с рюмкой ягелевки и куском моржатины. Я хотел бы дать тебе что-то более ценное и практичное и вместе с тем соответствующего тому, что ты сделал для нас. До боя с врагами у нас остался всего час (я слышу их шаги), и за это время я могу передать одно из великих знаний моего народа. Великих умений немьялов, недоступных никому, кто приехал на Орайл с Континента, а не появился среди этих снегов тысячи и тысячи лет назад.\n\nЯ могу научить тебя мысленно разговаривать с дикими животными, обитающими на Орайле рядом с нами. Олени, песцы, волки, тюлени, моржи. Ты сможешь слышать их, понимать их и отвечать им.\n\nЯ могу научить тебя слушать снег. Снег — истинный и единовластный правитель Орайла во веки веков, падающий долгой зимой на каждый пятачок нашей земли и видящий, слышащий и чувствующий каждый шаг и каждый звук, каждый запах и каждый след, каждый бросок охотника и каждый бег добычи. Витающий над каждым обжитым домом и залетающим в каждую безлюдную пустошь. Ты сможешь слышать снег, и поверь он может рассказать тебе много интересного.\n\nЯ могу научить тебя исцеляться от дерева-ролдо. Эти деревья-исполины, необъяснимо высокие и неисчислимо древние, раскинувшие ветви над снежной пустошью и питающиеся скудными дарами глубоко промерзшей земли... Своей древностью, мощью и величием они уступают на Орайле, пожалуй, только снегу, да и уступают ли хотя бы ему? Один наговор, совершенный у дерева-ролдо с голой ладонью, положенной на его могучий ствол может снять все болезни, восстановить силы и взбодрить даже немощного старика. Ты сможешь залечить у дерева любые раны.\n\nВыбирай. Пожалуйста, решай быстро. Времени мало, а мне нужно успеть научить тебя до боя. После него у меня не будет сил, если я вообще останусь жив.\n\nЧто выбираете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Умение разговаривать с дикими животными"/>
				<Option Goto="406" Text="Умение слушать снег"/>
				<Option Goto="584" Text="Умение исцеляться от дерева-ролдо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>- Защищайся, подонок! Или только мародерствовать со своими гаденышами, да дрыхнуть в чужих домах умеешь? — говорите вы.\n\nГорящую свечу вы поставили на печь, надеясь, что у торронга не хватит ловкости сбросить и затоптать ее. Торронги видят в темноте лучше людей, и это могло бы подравнять ваши шансы. А так этот бой проблем вам доставить не должен. От боевой молодости у врага остался лишь какой-никакой удар. А в остальном соперник из разряда «то ли свалишь его, то ли сам упадет».\n\nСТАРЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 6	Сила 10	Удар 3\n\nПобеда:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Параллельно с вашим боем закончился и бой пса. К сожалению, оказавшийся для него последним. Бросившись к нему, вы видите, что животное доживает последние секунды рядом с убитым им песцом, а последний хищник, потрепанный и раненый, тяжело дышит рядом через окровавленную пасть. Вы без сожалений добиваете его и, присев рядом с уходящим от вас четвероногим другом, грустно гладите его по холке, благодаря за помощь и хоть как-то скрашивая последние мгновения. Через пару минут вы остаетесь единственным живым существом на этом окрашенном кровью снежном пятачке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>- Следуй. За мной. Хозяин. — снеговик поворачивается к вам спиной и направляется к чаще. Не очень приятно идти за этим созданием, но и лес вам порядком надоел. Если он вас выведет, скажем, на окраину Ягельного, будет отлично.\n\nТак и происходит. Через полчаса пути по лесному бездорожью меж цепляющих вас за одежду и осыпающих снегом сосновых лап (которое вас прилично вымотало: -1 СИЛУ) снеговик выводит вас на опушку, недалеко от которой в сгустившихся сумерках вы замечаете одинокий амбар. Очевидно, он относится к Ягельному, находящемуся дальше.\n\n- Дальше. Мне. Нельзя. — докладывает снеговик, мнясь на опушке.\n\n- Вали назад. - говорите вы и устремляетесь к амбару, понимая, что неожиданно нашли приемлемый ночлег. Идти дальше в сгущающейся темноте по крепчающему морозу смысла нет.\n\nОдна проблема. Дверь в амбар закрыта навесным замком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="630" Text="Если хотите, можете пройти сквозь нее при помощи Заклятия Прохождения Сквозь Стены (Магия: -25)"/>
				<Option Goto="630" Text="Если нет — придется сбивать замок. Кидайте кубик, пока не выпадет 1 или 2, теряя за каждую попытку по 1 СИЛЕ. Когда собьете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вы садитесь на пень, оценивая позицию пешек.\n\nИ чувствуете, как мгновенно вылезшие из земли корни-щупальца опутывают вас, заламывают руки, обвиваются вокруг шеи, залезают в рот... Не в силах ни пошевелиться, ни крикнуть, вы лишь чувствуете страшную боль, когда щупальца начинают рвать вас на куски и пожирать. Успев бросить взгляд на старика, вы видите, что он хохочет.\n\n«Пни-убийцы! — мелькает в вашем мозгу. — Пни-убийцы! Я же только что про них вспоминал, когда шел по лесу перед развилкой! Вот как они, оказывается, выглядят. Целый спектакль с шахматами разыграли, лишь бы заставить меня сесть! Обидно-то как!».\n\nЭта мысль оказывается последней. Все чернеет, и боль, наконец, заканчивается. В глухой тишине темного леса слышится лишь чавканье.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Войдя в донжон, настоятель сворачивает на лестницу и поднимается на третий этаж. Потом ведет вас в комнату, больше напоминающую рабочий кабинет, чем келью для сна, но и она предельно аскетична. Стол, два стула, два шкафа с книгами и свитками. На столе погашенная оплывшая свеча, раскрытая книга, чернильница и перо. Все.\n\nПредложив вам сесть на второй стул, отец Илмар садится за стол. Он смотрит на вас, но взгляд его так задумчив и печален, что кажется, он смотрит сквозь и мыслями далеко.\n\nНесколько минут вы обсуждаете произошедшее только что. Отец Илмар, безусловно, потрясен, что в его обитель так легко и топорно смог пробраться вражеский лазутчик и разгуливать среди монахов Ордена, скрытый непроницаемым черным балахоном.\n\nПосле этого вы повторяете речь, которую подготовили еще в Итрагаре. Город, его жители и его защитники, его глава и его ремесленники, их семьи и гости, сожалеют о том, что произошло пять лет назад. Та пьяная драка, избиение монаха Ордена — недостойная, непростительная, отвратительная вещь. Недопустимое отношение к гостю и чудовищное неуважение к служителю древнего уважаемого культа. Город виноват и просит прощения. Вы перечисляете все обещанное Бергом и Такваром в качестве извинения.\n\nВместе с тем, продолжаете вы, Итрагар полагает, что сейчас не лучшее время и место для расчетов за старые обиды. Весь Орайл перед лицом смертельной опасности — армадой умелых и жестоких захватчиков, ведущей войну на уничтожение и порабощение всех обитающих на острове людей. И гордая отстраненность Ордена не только обрекает на гибель жителей города, но и едва ли в интересах самого Ордена. Они останутся в одиночестве против непонятной, непостижимой людям, почти невменяемой агрессивной расы. И будет ли им хорошо и дальше в своем гордом уединении с книгами и древними знаниями, окруженными змееголовыми монстрами? Неужели это равная цена тому инциденту и даже утерянной или украденной реликвии?\n\nАх да. Реликвия. Медальон тот непонятный, который то ли был, то ли нет, и чего стоила его потеря Ордену, если он был. Неужели вместе с утерей медальона Орден лишился и своей легендарной магической силы, о чем только что вещал умирающий торронг?\n\nЕсли у вас с собой медальон, который вы хотели бы отдать отцу Илмару с пояснениями, сделайте это.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="605" Text="Если медальона нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Слышится возбужденный гвалт, топот ног, звук опрокидывающихся стульев, дверь распахивается, и вываливается больше дюжины пьяных торронгов, готовясь растерзать вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="604" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="386" Text="Примете бой с двумя десятками врагов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вы осторожно углубляетесь в темную хвойную чащу. Скрип усиливается. Становится ближе. И когда за очередным поворотом тропинка упирается в небольшую полянку, вы видите его источник.\n\nНа ветке могучей вековой сосны в самом центре полянки висит висельник. Скрип издает веревка, на которой он методично раскачивается как маятник. Кач-кач.\n\nИ это «кач-кач» странно и пугающе. Просто потому, что никакого ветра здесь, в глубине леса, нет. И соответственно раскачиваться это тело НЕ ДОЛЖНО.\n\nТихо и осторожно вы подходите чуть ближе и замечаете, что при вашем приближении маленькая темная тень спрыгивает с шеи висельника и исчезает на дереве. От приданного ее толчком импульса тело пару раз раскачивается сильнее и «кач-кач» становится громче, но затем возвращается к прежней амплитуде.\n\nСудя по одежде, человек, висящий на суку — мужчина. А вот определить его возраст проблематично: на белеющих в сумерках костях черепа плоти почти не осталось. В условиях мерзлоты Орайла трупы на свежем воздухе могут находиться подолгу, почти не изменяясь. Этот, судя по скелетированности останков и истертой веревке, вполне может висеть здесь и пару лет, и больше.\n\nВы опускаете взгляд с черепа человека ниже и замечаете нечто необычное. В правой руке висельника четки. Не на руке, как обычно носят четки, а именно в руке. Зажатые. И это не менее странно, чем покачивание тела при полном отсутствии ветра. Тогда как левая костлявая кисть трупа, как и полагается, безвольно свисает, правая крепко сжата в кулак. Четки из ярко-красных камешков, сжатые в этой руке, торчат из кисти наполовину.\n\nИ это проклятое «кач-кач». Мрачное и недоброе.\n\nВы мотаете головой, словно прогоняя оцепенение. Вы уже увидели все, что должны были увидеть, и разгадали загадку странного скрипа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="709" Text="Теперь самым нормальным кажется покинуть это место побыстрее, вернувшись на развилку и пойдя вглубь леса"/>
				<Option Goto="625" Text="Но если вас заинтересовали красные четки висельника, то, как бы это ни было странно, можно подойти и попробовать забрать их из сжатой руки покойника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>- Ладно, ладно... - цедит сотник сквозь зубы после минуты размышления, показавшейся вам бесконечно долгой. — Не бушуй, отчаянный герой. Разойдемся миром, довольные друг другом.\n\nВперед, дубоголовые! Быстро! Хоп, хоп! Мы опаздываем!\n\nТолпа торронгов марширует мимо вас, поглядывая кто с опаской, а кто с неприкрытой ненавистью, щеря змеиные морды в угрожающих гримасах. Когда последний враг проходит мимо, вы чувствуете, что ваше нательное белье прилипло к спине от пота, а плечи почти физически ощущают груз пережитой опасности. Воистину вы были на волосок от смерти, приняв самое странное и необдуманное решение, которое должно было только ускорить ваш конец в безнадежном бою против целого полка.\n\nПочему же торронги не сделали этого, чего испугались? Что они там несли про какого-то безумного старика? Неизвестно, узнаете ли вы это, но следует сделать себе зарубку на память, о том, что вы в долгу перед богами. Вас явно спасла какая-то случайность. Но случайности, на то и случайности, что, спася в один раз, в другой могут и не спасти.\n\nВсе еще не до конца угомонив учащенно бьющееся сердце, вы провожаете взглядом армию торронгов на горизонте и продолжаете свой путь на северо-запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>- Мы, тени тех-х, кого вы наз-зываете де-еммонами. Мы ж-живем здес-сь ты-ы-с-сячу лет!\n\n- злобный шепот теней, нарастает, окружает, атакует ваш мозг. — мы даем ус-ставшим путникам ноч-члег и т-тепло. забирая в оплату сущ-щую малос-сть. их душ-ш-ши, питающие нас-с-с!\n\nНовый взрыв хохота. Новый виток бешеной пляски. Вы терпеливо ждете, стараясь сохранять ясность сознания и готовность к бою. И признаете, что вам страшно.\n\n- Но ес-сть и хорош-шая новость, человеч-чина!... Мы вс-с-сегда даем пос-следний ш-шанс! Мы с-сыграем с-с тобой в игру!... И ес-сли ты в-выиграеш-шь, то уй-йдешь отс-сюда ж-живым, об-богрет-тым, сы-ытым и со своей душо-о-ой!...\n\n- Что за игра? — глухо спрашиваете вы.\n\n- О-о, оч-чень, оч-чень простая! Мы дадим тебе на выбор две дощ-щеч-чки с надпис-сями на оборотной с-стороне-е. На одной напис-сано «Ж-ЖИ-З-ЗНЬ»!.. На др-ругой с-сответственно «С-СМЕ-ЕРТ-ТЬ»!!!\n\n- Е-с-сли ты угадаеш-ш-шь и выбереш-ш-шь ту, где написано «Ж-Ж-ЖИЗНЬ», мы отпус-стим тебя, ч-челове-е-ек!! — голоса теней в вашей голове, уже не шепчут, а надрываются, вопят, противно и надсадно. — Ну а если «С-С-СМЕ-Е-ЕРТЬ»!!! — раздается что-то среднее между хохотом и воем. — Ты ос-станешь-шься с-с нами...\n\n- Ясно. — говорите вы, стараясь тянуть время, чтобы понять, что делать дальше. От следующего выбора явно зависит ваша жизнь.\n\nТем временем из воздуха перед вами и впрямь материализуются две гладких дощечки. Одна ложится на каменный пол. Одна ближе к вашим ногам, вторая чуть дальше. Вам предстоит выбрать одну из них.\n\n- Но учти-и-и-и. - вдруг снова завывают голоса. — За тысяч-ч-чу лет, что мы здес-с-сь. Никто и никогда не обыграл нас-с-с в эту игру! Никто-о-о. И ни-ког-даа!...\n\nТени смыкаются вокруг вас и ставшего совсем тусклым красного огня. До того истончившегося, что напоминающего теперь светящийся красный канат между полом и потолком.\n\n— Твое время пришло! — Голос теней стал громким, сильным и гулким. Свист и шипящие пропали, как будто их не было. — Выбирай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>- Не очень люблю подобные философские измышления и размытые образы,	-\n\nосторожно начинаете вы, - но очень похоже на песок.\n\nПесок — это радость для ребенка, играющего в песочнице и делающего куличики. Поэты могут назвать что угодно чем угодно, лишь бы получился жалостливый стишок. Поэтому образ «радость лишь песок» (в том смысле, что она ничего не значит, убегает сквозь пальцы, или, может быть, иссушает) вполне возможен. Путешественник назвал песок опасным, потому что это жаркая пустыня и зыбучие пески. Для земледельца песок бесполезен, ибо он бесплоден. «Песок — это время», простодушно думают те, кто бездумно смотрит на песочные часы, видя лишь тонкую песчаную стройку, перетекающую из верхней чаши в нижнюю, но не видя сути . И лишь те, кто не только смотрит, но и видит, понимают, что верно обратное: время — это песок. Оно уходит сквозь пальцы бесконечным и невозвратным потоком мгновений — песчинок.\n\nТеперь вы сразу узнаете шелестящий звук. Аплодисменты камхалов звучат вдвое сильнее.\n\n- Нет слов и нечего добавить. — торжественно говорит голос. — Два ноль в пользу нашего гостя, мудрого и рассудительного. Нам остается лишь отдать тебе заслуженную награду.\n\nИтак. Чего ты хочешь для своего многотрудного пути? Магии, без которой трудно дойти до конца? Или указатель, без которого трудно вернуться?\n\nВыиграли — выбирайте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="571" Text="Первого"/>
				<Option Goto="62" Text="Второго"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Несколько часов вы идете без приключений в полном одиночестве. День перевалил за середину, и яркое солнце, радовавшее в первой половине дня, сменяют ранние сумерки, хмурые и неприветливые. С бесцветного неба начинает валить мелкий колючий снег. Подхватываемый ветром, он окутывает вас облаками снежной крупы, ухудшая видимость. И в этом снежном мареве на безлюдной и бескрайней ледяной поверхности озера вы поневоле чувствуете себя одиноким и уязвимым.\n\nВнезапный треск. Такой, с каким ломается ветхое дерево или... или лед. А за ним хихиканье. Вроде бы детское, но злобное. Снова треск. И снова хихиканье.\n\nВы бы подумали, что вам почудилось, списали на игры воображения в гипнотизирующем снежном мороке. Но внезапно стихший ветер и переставший падать снег открывают пугающую картину.\n\nВ нескольких десятках шагов перед вами по льду пролегла глубокая трещина. Как это возможно? В середине зимы этот толстый ледяной панцирь озера не пробьет даже самый страшный гнев богов! Не веря своим глазам, вы оборачиваетесь и видите похожую трещину позади вас! Снова злобное хихиканье.\n\nИ тут началось. Необъяснимым образом лед озера вокруг вас начинает трескаться. Трещины образуются со всех сторон. Маленькие и большие. Ровные как прямая линия и изломанные как молния на грозовом небе. Состоящие из одного глубокого раскола и распадающиеся на многие мелкие трещинки, словно причудливый рисунок. Они пляшут и разбегаются в разные стороны, раскалывая казавшуюся несокрушимой толщу льда, расширяясь и угрожая превратиться в самые настоящие разломы и полыньи, которые еще немного — и смогут запросто поглотить одинокого путника.\n\nТем временем хихиканье невидимого злобного наблюдателя превращается в визжащий истерический смех, летящий на вас со всех сторон и перекрывающий даже треск ломкого льда. Неведомые ледяные демоны хохочут над вами, ломая прочный лед словно хрупкое стекло и создавая вокруг вас смертельную ловушку!\n\nВсего за минуту ситуация из настораживающей превращается в критическую. В любой миг лед может разломиться прямо под вами словно тонкий хрусталь и отправить вас в могилу из ледяной воды. Что делать?!\n\nЕсли вы путешествуете с собакой, то до принятия какого-либо решения перейдите на параграф 554.\n\nТеперь подумайте о себе. Может быть, у вас есть наготове какой-то план или совет на такой случай? Если нет, импровизируйте.\n\nБудете бежать, перепрыгивая разбегающиеся и расширяющиеся трещины, в надежде поскорее покинуть это злое заколдованное место? Но тогда куда?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Прямо по курсу — туда, куда шли — на северо-восток"/>
				<Option Goto="20" Text="Вправо — на юго-восток"/>
				<Option Goto="503" Text="Влево — на северо-запад"/>
				<Option Goto="472" Text="Назад, на юго-запад"/>
				<Option Goto="258" Text="Будете стоять на месте в надежде, что вся эта вакханалия имеет целью только напугать вас, и, если вы не покажете свой страх, она исчезнет, как мираж, не тронув вас"/>
				<Option Goto="333" Text="Если у вас есть 50 единиц Магии, попробуете сплести Заклятие Левитации, чтобы взлететь над ломающимся льдом и долететь до безопасного места. Но помните, что оно требует времени, и кто знает, сколько его у вас сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы проходите по потайному коридору в крепостной стене к неприметной двери наружу.\n\n- Готов? Давай. У тебя все получится. — подбадривает Игмад.\n\nВы произносите недавно заученные слова. Короткий пасс рукой. И понимаете, что заклятие подействовало по взглядам спутников: только что напряженно направленных на вас, а теперь смотрящих мимо, расфокусированных и недоумевающих. Сами вы видите себя полупрозрачным. Забавное зрелище.\n\n- Быстрей! Заклятие действует недолго. — торопит маг.\n\nЧуть приоткрыв дверцу (чтобы осаждающие не заметили странного движения в стене), вы выбираетесь за пределы крепости, ступая на снег, который у подножия стены заметно пропитан кровью, но дальше становится белее.\n\nПоначалу неуверенно вы идете к вражеским палаткам и шатрам, невольно ежась, когда «встречаетесь» взглядами со змееголовыми. Но по их глазам понимаете, что они видят лишь пустоту. Все еще не веря, что безнадежное предприятие прорыва сквозь вражескую осаду дается так легко, вы прибавляете ходу. И оборачиваетесь, чтобы бросить последний взгляд на Итрагар.\n\nВас прошибает пот. Вы поняли.\n\nВы поняли, что имел в виду этот идиот Игмад, говоря, что в Невидимости он чего-то «не додумал». Что за «нюанс» от него «у-у-ускользнул».\n\nСледы.\n\nНевидимость не означает неосязаемость. Она вовсе не означает бесплотность или потерю земного притяжения. Снег предательски поскрипывает у вас под ногами, и прямо за вами ложится на снег ровная, четкая, узнаваемая цепочка человеческих следов!\n\nКретин. Болван. Недомаг четырехглазый. Зачем ему голова и очки, если он не в курсе, что «невидимый» человек издает звуки и оставляет следы! От него, бестолочи, это «у-у-ускользнуло», и теперь весь план пойдет прахом, а ваша жизнь может оборваться в ближайшие минуты.\n\nНо деваться некуда. Менять решение поздно. Молясь всем богам по очереди, вы идете, и путь до вражеских палаток удается пройти. А затем началось.\n\nОдин торронг подозрительно посмотрел на ложащиеся на снег свежие следы. Шлепнул щупальцем другого, привлекая внимание. Тот тоже заметил и, недоуменно скривив гадючью морду, окликнул третьего и четвертого...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Вы поскользнулись и упали. И в следующий миг вас настигли два десятка врагов, которые навалились на вас кучей-малой и уже не дали встать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>На сей раз вы приближаетесь к дереву очень аккуратно, косясь на тяжелые снежные шапки на ветвях, чтобы снова не получить на голову «подарок природы».\n\nНо с какой целью вы подошли к дереву во второй раз?\n\nЕсли вам есть, что сказать или сделать, делайте это.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если вы в первый раз не забирались в дупло, а теперь решили сделать это"/>
				<Option Goto="479" Text="Если ни то, ни другое, то вряд ли имеет смысл лезть в дупло второй раз. Найдите себе другое занятие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Книга написана наукообразным языком, переполненным канцеляризмами, и читается тяжело. Тем не менее, даже по диагонали, вам удается пополнить свои знания о немьялах.\n\nНемьялы (также называемые эскимосы) — коренной этнос Орайла, отличающийся круглой формой лица и раскосыми глазами. Они обитают здесь с самого начала известной истории, задолго до прихода на остров Лассийской Империи и основания Итрагара. Мирный и спокойный народ, живущий оленеводством, рыбалкой и собирательством. Летом кочуют вместе со стадами, держась ближе к Морю Айсбергов, где оленей меньше заедает гнус. Зимой, как правило, строят зимовье, состоящее из нескольких кругов иглу на холмах на северо-восточном берегу озера Кионг.\n\nВладеют особой магией снега и льда и многими умениями, которые либо забыты людьми, не относящимися к их племени, либо никогда не были им доступны. Например, могут говорить с падающим снегом, узнавая у него все, что происходит в любой точке острова, возвращать тепло и жизнь в отмороженные руки и ноги, разговаривать с дикими зверями и даже птицами Орайла, безошибочно находить нужный путь в самой непроглядной снежной метели, быть неуязвимым для кровожадных ледовых демонов озера Кионг и Снежных драконов .\n\nОсновная власть в племени принадлежит совету старейшин и шаману. Шаман — собеседник духов и демонов, колдун и защитник племени, которому доступна огромная магическая сила, заключенная в главной священной реликвии — оберег с Глазом Севера, уникальным драгоценным камнем, позволяющим обращаться к магии снега и льда. Эта реликвия оберегается и передается немьялами из поколения в поколение.\n\n«И хотя немьялы в большинстве своем неграмотны в нашем традиционном понимании, -подходит к выводами Эргор Однорукий, - знания их об окружающем мире, его законах и взаимосвязях, как природных, так и неприродных, едва ли уступают нашим. Речь их не скудна, как можно было бы ожидать, а богата, как у прилежных студентов лучших университетов Континента. Хитростью же и смекалкой они дадут фору горным гоблинам, цыганам и гномам Рысьих Гор... Вкупе с могуществом шамана, чьи магические способности, усиливаемые оберегом с Глазом Севера, правильно охарактеризовать как огромные, это дает нам право задать вопрос: кто же эти люди с раскосыми глазами, к которым мы привыкли относиться с пренебрежением: дикари или истинные хозяева Орайла?...».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Одна из стрел пробивает вам левое плечо (-6 СИЛ). Вы стискиваете зубы от боли, но продолжаете бежать, почти не сбавляя ход, понимая, что пощады не будет. Ваш единственный шанс впереди, за пределами зоны поражения вражеских луков.\n\nИ вам удается убежать. Змееголовые махнули щупальцем на преследование невидимой тени, и к тому времени, как Заклятие Невидимости перестает действовать, вы уже один в снежной пустоши далеко за пределами вражеского лагеря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>- Мудрый выбор воина, который ставит превыше всего выполнение боевой задачи и неустанно хочет совершенствоваться. — с одобрением говорит старик.\n\nЖесткими холодными пальцами он касается вашего лба. Его прикосновение вам приятно, и вы начинаете ощущать изменения в собственном теле. Оно начинает казаться вам намного быстрее, гибче, реакция становится молниеносной. Прибавьте себе 2 ЛОВКОСТИ.\n\nВас охватывает эйфория. Вам хочется выхватить меч и провести несколько коротких раундов «боя с тенью», отрабатывая на воображаемом противнике приемы, которые ранее вам не удавались. Но прежде вы благодарите старика. Он отвечает на ваш поклон и отправляется своей дорогой, которая оказывается противоположной вашей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Через час сгустились сумерки и еще сильнее похолодало.\n\nВы продолжаете путь. Одинокая человеческая фигурка, бредущая по пустому белому полю сквозь порывистые волны снежной метели. Снег продолжает сечь вам лицо и болезненно обжигать щеки и губы, а ветер — пробираться под одежду, заставляя мерзнуть, кажется, даже кости. Потеряйте 1 СИЛУ (если идете с собакой, она теряет 1 СИЛУ тоже).\n\nСкупое зимнее солнце заваливается на запад. Световой день скоро закончится. Пора останавливаться на ночь, и что-то подсказывает вам, что это будет не самая комфортная ночь в вашей жизни.\n\nВ сгущающихся сумерках на горизонте справа от себя вы видите странное темное строение. Слишком монументальное и высокое для деревянной деревенской постройки оно больше похоже на каменный храм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="415" Text="Пойдете осмотреть это здание в качестве возможного места для ночлега">
					<Text>Иначе придется ночевать прямо в чистом поле. Ибо других строений на снежной равнине в зоне видимости нет. Да и елей, из лапника которых можно было бы сделать настил и шалаш — тоже...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="572"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>- Странные они. Очень странные. — говорит Глир, и его заросший бородой рот кривится в скептической усмешке. — Особенно один...\n\nОн резко выпивает залпом четверть кружки самогона, лишь занюхав его рукавом. Потом долго смотрит в одну точку, словно вспоминая что-то. И переведя на вас чуть опьяневший взгляд, начинает говорить торопливо, немного сбивчиво, будто избавляясь от груза, много лет лежавшего на его душе.\n\n- Слушай. Стояли мы как-то лет 5-6 назад поздней весной в Итрагаре и должны были на следующий день отходить. Уже не помню куда. Я отпросился в город на день по кабакам да за покупками. И там на меня вышел монах из этого Ордена твоего. В черной рясе весь целиком, ни морды, ни жопы не видать. И предложил он мне кошель с 80 золотыми знаешь за что? Ну вот как ты думаешь? А? Чтобы я утопил ребенка!!! Младенца!\n\nОн тащил этого младенца собой, подкармливал его из бутылочки. Он что-то блеял, что его нужно принести в сакральную жертву во благо Ордена и всего Орайла. Что эту жертву требуют суровые северные Боги, а иначе случится нечто чудовищное. Представляешь? И сказал еще, что сам он его прикопать в снегу не может. Надо-де, чтоб даже тельце малыша никогда не вернулось на Орайл, поэтому нужно выбросить в море так далеко, чтоб к берегу не прибило!\n\nГлир делает передышку, чтобы налить еще четверть кружки и снова выпивает залпом. Вы слушаете историю с нескрываемым удивлением.\n\n- Ну я, значит, как рассудил. Ежели я не «возьмусь», так сказать, за дело и не заберу у него ребенка (якобы, чтобы утопить), то этот полоумный раньше или позже найдет кого-то другого, кто выходит в море, да согласится исполнить его просьбу. В Итрагаре, как и в любом городе, свои отморозки найдутся. В том числе и среди рыбаков и моряков. Ну я, значит, сказал ему, что соглашаюсь. Условился с ним встретиться ночью на берегу недалеко от корабля. Там он передал мне деньги и малыша.\n\nСлушай, вот годы прошли, а я как сейчас помню эту сцену. Ненастная ночь, мокрый снег. Я и этот чудак в рясе стоим вдвоем на берегу в свете моего фонаря и смотрим друг на друга. Он мне, значит, опять талдычит про долг, про жертву во благо острова и будущих поколений, что я просто не понимаю, что это вовсе не преступление, а благо. А я ему говорю, мол, да проваливай ты уже, выполню я нашу сделку.\n\nНо я врал. Да, я не очень хороший человек. Я, бывало, и приворовывал, и товарищей обманывал, и в карты мухлевал, да и отправил кой-кого на тот свет. Но я не детоубийца! Понимаешь меня?! Я после дневной встречи с этим чудаком договорился с одной женщиной из Итрагара, что отдам ей малыша, а она уж, доброе сердце, долгих лет ей, пусть пристроит куда, хоть в сиротский дом, хоть в семью какую. И отдал ей половину денег, что получил от этого монаха. Вот, почитай, и 40 золотых заработал, и жизнь младенцу спас. Но с этими припадочными из Монастыря, которые ради своих каких-то обрядов гребаных готовы младенца утопить, я больше не хотел бы встречаться. Да и не встречался, кстати. К демонам их со всеми их книгами и знаниями.\n\nГлир долго молча смотрит в кружку с угрюмым выражением лица все еще во власти воспоминаний о той ночи. Потом порывается налить себе еще, но передумывает и ставит бутыль обратно на стол.\n\n- Ладно, поздно уже. Давай спать.\n\nИ словно символически заканчивая этот удивительный долгий вечер, на столе затухает догоревшая свеча.\n\nНекоторое время вы сидите в темноте под впечатлением от услышанной истории. Ничего себе. Вот тебе и благочестивый Орден, и сокровищница древних знаний. Как такое возможно? Если вы захотите кому-нибудь пересказать эту историю, прибавьте 501 к номеру параграфа, где будете находиться. А пока усталость, тепло и ужин берут свое, и глаза начинают слипаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>У подножия холма вас встречает вторая порция болтов, а пока вы карабкаетесь по склону\n\n- третья. Но все они отлетают от вас, как от заговоренного, и вот вы уже взлетаете на вершину к запримеченным с реки камням. Вот они, голубчики! Как вы и предполагали — за валунами. Три торронга с тяжелыми арбалетами смотрят на неубиваемую мишень напуганно, но находят в себе силы быстро вскочить и обнажить короткие палаши. Нетипичное оружие для змееголовых. Видимо, их раздают стрелкам на маловероятный случай участия в рукопашной. Бой покажет, что дерутся эти трое хуже, чем стреляет. Но и ваша защита тени исчезает, так что деретесь по обычным правилам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="526"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Сколько порций Еды вы бросили хищникам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="723" Text="Одну"/>
				<Option Goto="92" Text="Две или три"/>
				<Option Goto="659" Text="Четыре или больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Если вы спустились сюда этим же способом, то уже знаете правила. Если нет, ознакомьтесь.\n\nВам придется, раскинувшись в позе непонятного насекомого и упираясь руками и ногами в стенки колодца лезть наверх, чувствуя, какие эти обледенелые стенки предательски скользкие, и как от невероятного напряжения дрожат все ваши мышцы. Тяжесть земного притяжения зовет рухнуть в колодец, а вам предстоит нечеловеческими усилиями, понемногу поднимая все четыре конечности, подниматься в такой распластанной позе из колодца несколько тяжелейших минут...\n\nДля этого нужна феноменальная спортивная форма. Для испытания в колодце назовем ее «Форма» и сейчас высчитаем, какая она у вас. Начинаем:\n\nВычтите из вашей ЛОВКОСТИ восемь. Результат покажет, сколько у вас очков Формы за ловкость (например, при Ловкости 9 — Форма будет 1, при Ловкости 10 — Форма 2 и т.д.).\n\nЕсли ваша СИЛА равна 3 или меньше, то это дает минус 2 очка Формы.\n\nЕсли ваша СИЛА от 4 до 6, то это дает 0 очков Формы.\n\nЕсли ваша СИЛА от 7 до 14, то это дает +1 очко Формы.\n\nЕсли ваша СИЛА от 15 до 20, то это дает +2 очка Формы.\n\nЕсли ваша СИЛА больше 20, то это дает +3 очка Формы.\n\nТаким образом, максимально возможная Форма (при Ловкости 12 и огромной Силе) равна 7.\n\nПри этом если с вами меч, то он вам мешает и это минус 1 очко Формы. Вы можете оставить его на дне колодца (и не терять 1 очко Формы), но в дальнейшем походе без меча вам придется биться голыми кулаками, и ваш Удар будет отнимать у врагов всего по 1 СИЛЕ (пока не найдете другое оружие; оно вернет вам прежний Удар, но из-за непривычности в бою потеряете 1 Ловкость).\n\nВперед!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="615"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Ночь проходит спокойно. Наличие Охранного Периметра сделало ваш сон мирным и глубоким. С наступлением утра вы покидаете деревню, которая в тусклый зимний рассвет выглядит еще более печальной, безлюдной и разоренной. Если есть 1 ЕДА, желательно позавтракать, иначе путь по снегам на голодный желудок будет труднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Когда начинает брезжить рассвет, вам это кажется истинным спасением. Ночь в морозном аду закончилась, и вы ее пережили. С трудом вы выбираетесь из-под дерева и плохо слушающимися замерзшими руками сворачиваете спальный мешок.\n\nВ поднимающемся рассветном зареве вы видите, что впадающая в озера река Чистая находится совсем рядом. Вы в самой северной точке озера, и остается последний рывок до Монастыря! Через Волчью Тундру (один дневной переход, но очень опасный) или по льду Чистой (два дневных перехода, но без волчьей угрозы).\n\nЕсли у вас есть чем позавтракать, сделайте это. Если же нет, то трудный переход в морозный день на голодный желудок уже к полудню начнет подтачивать силы.\n\nТеперь выбирайте путь своего финального марш-броска к Монастырю:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="600" Text="напрямки через пугающую всех обитателей Орайла Волчью Тундру"/>
				<Option Goto="382" Text="В обход по льду Чистой">
					<Text>Последний вариант вроде бы должен быть безопаснее. Но мысль о том, что каждый лишний день вашего пути — это лишний день кровопролитной обороны Итрагара вашими изможденными товарищами, конечно, вас беспокоит.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Заложив солидную дугу, чтобы не быть видимым от частокола деревни, вы обходите поселок по снежному полю.\n\nВскоре вы слышите детские голоса и видите стайку румяных от мороза ребятишек в потрепанных зимних шубках, сосредоточенно строящих снежную крепость. Эта обыденная мирная сценка с играющими деревенскими детьми выглядит особенно трогательно посреди царящей вокруг войны и разрухи. Все-так правы те, кто говорят, что жизнь продолжается даже в войну. Особенно у детей.\n\n- Отличная крепость! — улыбаясь, говорите вы, подойдя ближе. После чего аккуратно выспрашиваете у детей, что да как у них в деревне.\n\nВсе оказывается плохо. Торронги шастают как у себя дома, многих жителей убили, остальных обложили данью. Деревенским и деться некуда — Итрагар-то в осаде. Кое-кто подался на северо-западное побережье в Ахо, но путь туда долгий, почитай гибельный. Поэтому многие живут в страхе да терпят непрошенных гостей. Да как живут — выживают.\n\nВы слушаете с тяжелыми сердцем, но без удивления. Примерно так вы и думали. Уже собираетесь идти дальше, как вдруг дети начинают канючить:\n\n- Дядя! Дядя! Добрый человек! Дай денюжку! Пару кругляшей разжиться! Есть нечего! Жизни нет! Торронги же все забрали!\n\nОсмелевшие от вашего дружелюбия, они довольно беспардонно хватают вас за рукава и ножны и теребят так сильно, будто надеются, что монеты посыплются прямо из вас.\n\nЧто будете делать?\n\nМожет быть, вы считаете, что вам деньги уже не понадобятся, а детям помогут в голодное время. Но для этого нужно 5 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Резким окриком разгоните оборванцев, сказав, что попрошайничать нехорошо"/>
				<Option Goto="540" Text="Так и быть, дадите детям золотой"/>
				<Option Goto="412" Text="Решите устроить аттракцион невиданной щедрости, достанете кошель и раздадите всем детям хотя бы по половиннику (детишек вроде бы 10)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>ЕДА: -1. Еще одна порция еды улетает за деревья, и чавканье становится еще громче, а невидимая возня все явственнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Наконец-то пойдете знакомиться"/>
				<Option Goto="561" Text="Бросите еще одну порцию еды, чтобы наверняка"/>
				<Option Goto="609" Text="Откланяетесь и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вы отдаете гному согласованную плату, решив, что в такую холодную, «синюю», а то и «фиолетовую» ночь теплый кров дороже любых денег. Тот, сверкнув жадными глазками, забирает оплату едва не трясущимися от алчности руками, не пытаясь скрыть гаденькой ухмылки. Малоприятный персонаж.\n\n- Ладно, пошли, не стой снеговиком. — наконец объявляет гном, и начинает спускаться по лестнице в недра своего подземного дома. Вы осторожно спускаетесь за ним, и спуск кажется очень долгим. «Это ж сколько надо было рыть мерзлую землю, чтобы сделать такое подземное жилище? — мысленно поражаетесь вы. — Впрочем, это же гномы. Рыть у них в крови. Что в горах, что в тундре».\n\nЛестница, наконец, приводит вас в большое жилое помещение овальной формы, натопленное до жары и освещенное свечами в десятках канделябров. Оно похоже на обжитую пещеру, бессистемно заваленную таким количеством барахла, как будто хозяин ограбил десяток торговых караванов. Здесь и золотые кубки, и медные тазы, и сваленные кучей дорогие плащи, и висящие на крюках на стенах головные уборы всех цветов, и симпатичная напольная ваза, и чудовищно безвкусная и даже пугающая статуя снежного кота с головой орка.\n\nСреди всего этого выделяется здоровенная кровать с балдахином (как он ее сюда протащил?! По доскам разбирал что ли?), на которой вповалку мог бы уместиться десяток Чор -Доев и длинный обеденный стол (вопрос тот же: как?!), за которым этот десяток мог бы разместиться с женами...\n\n- А как у тебя здесь вытяжка сделана? — спрашиваете вы, кивая головой на теряющийся в полутьме потолок пещеры с уходящей в него печной трубой. — Получается, что.\n\n- Спать будешь здесь. — Перебивает вас Чор-Дой, игнорируя вопрос и указывая на скомканное линялое одеяло в неприметной нише в дальнем углу комнаты. — Королевское место для лучших гостей. Сядь, поешь. У меня полрыбины копченой с ужина осталось. Да на печке воды с полкружки. Правда, остыла уже, наверное. Пожрешь — и спать. Развлекать тебя беседами я не собираюсь. Свечу одну оставлю, не забудь задуть.\n\nПолрыбины чуть утолили ваш голод после тяжелого дня и восстановили 1 СИЛУ. После чего еда, тепло и усталость навалились на вас волной сонливости. Задув свечу, вы\n\nперебираетесь от стола к нише и проваливаетесь в сон, даже не сетуя на твердость пола, едва смягчаемую тонким одеялом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>