<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Угроза из-за снежной стены</Title>
			<Author>Всеволод Тюпа, 2021</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="acc6dc"/>
			<Color Name="Continue, System" Value="9ab2c6"/>	
			<Background Value="e7edf3"/>
			<Color Name="ActionBox, StatusBar" Value="a0afc4"/>
			<Color Name="Action, Option" Value="7c8898"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
			<FontSize Value="Little"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nСнег шел всю ночь. Но не тот, добрый и сказочный, что укрывает землю невесомым белым одеялом и предупреждает о приближении зимних праздников и чудес. А его уродливый весенний собрат — тяжелый и мокрый. Едва долетая до земли, он превращался в чавкающее водянистое месиво. Ночь была слякотной, ненастной, промозглой и злой.\n\nМокрый снег и порывистый ветер с моря — два мерзких спутника поздней весны в этих краях — превращали спуск по каменистому склону в настоящий ад. Они забрасывали тяжело спускавшегося по курумнику человека снежно-водным месивом, промочив его неудобную одежду до нитки. Кто-то счел бы это символичным. Словно сама природа била его за задуманное им черное дело.\n\nЧеловек осилил бы спуск легче, если бы не причина его странного ночного путешествия. Маленькая, орущая причина в торопливо и неумело завернутых пеленках у него за пазухой. Малыш как будто чувствовал смертельную опасность и безумие всего происходящего. Он орал так, что его отчаянный плач перекрывал вой ветра. Человек спускался по и без того тяжелому склону с тянущей и дергающейся живой ношей. И это давалось тяжело.\n\nТяжело было и на душе. Это оказалось труднее, чем он думал. Несмотря на все оправдания, которые он придумывал долгими ночами, внезапно ставшими бессонными. Эти мысли роились в его голове и сейчас.\n\nКонечно же, виноват не он! Не он придумал эти дебильные правила, этот идиотический жребий. И уж точно не он станет их жертвой. Слишком много он вложил в дело своей жизни, чтобы вот так, добровольно и беспомощно, принять это несправедливое решение. Кто бы там что ни думал, у него впереди еще много лет в качестве Избранного. Ведь не напрасно же все это было!\n\nВот только, демоны и боги. Это же невинное дитя! Как с этим жить?\n\nТак, все. Хватит соплей. Соберись. Все обдумано и решено. Есть вещи важнее. Нельзя уподобляться визгливым бабам, только и умеющим, что плодить эти орущие огрызки плоти, когда надо и когда не надо. И думающих, что нет ничего важнее этой сопливой тушки в испачканных пеленках. Он — не такой. Он знает, что он делает и зачем.\n\nОт размышлений его оторвал оклик. Свет масляного фонаря за валуном осветил держащего ее человека и резко накатившую на берег черную морскую волну, добравшуюся почти до сапог. Он и не заметил, как спустился на берег. Вот она, встреча.\n\nСпустившийся торопливо подошел к мужчине с фонарем, едва не поскользнувшись на последнем камне. Распахнул свою мокрую одежду и достал ребенка, чьи пеленки промокли насквозь. Малыш не затыкался, отчаянно крича с крепко зажмуренными глазами. Когда на его искаженное плачем личико полились потоки полуснега-полудождя, зрелище стало совсем уж диким.\n\n— Вот. Как договаривались. — Г олос человека был таким натужно-хриплым, словно он с трудом вспомнил человеческую речь. — Теперь дело за твоей частью сделки.\n\nСледом за ребенком спустившийся передал человеку с фонарем какой-то мешочек. Тот принял и мешочек, и малыша, укрыв его плащом. Странно, но ребенок успокоился.\n\nСпустившийся думал, что на этом все закончится. Теперь, когда дело сделано, он просто развернется и уйдет, раз и навсегда загнав эту дикую ночь в потускневшие воспоминания в самом дальнем и темном углу чердака своей памяти. Он повернулся и уже сделал шаг прочь, но... Не смог. Ему показалось, что все вокруг — море, камни, ветреная ночь, танцующая в платье из мокрого снега — требовали от него объяснений.\n\nЗачем?! За что?!\n\n- Ты пойми.- тяжело начал он, — Как я тебе уже объяснял, то, что мы сейчас делаем, может показаться неправильным, ужасным. Чудовищным. Не имеющим оправдания с точки зрения обычной морали. Но мы обязаны это сделать. По причинам, гораздо более важным, чем жизнь одного ребенка. Можно сказать, да, это не будет преувеличением, что это сакральная жертва, от которой зависит судьба и благополучие Орайла, жизнь и спокойствие его будущих поколений. Его безопасность и независимость. Его культура и знания, накопленные поколениями северян, веками живущими среди снегов и поборовшими их холодную силу.\n\n- Да угомонись ты. Вали уже. — впервые раздался голос человека с фонарем. Ровный и спокойный. — Я выполню свою часть сделки. Дети тонут очень тихо. Никто не узнает.\n\n- Да, и... - хриплый голос спустившегося уже почти не повиновался ему. — Пожалуйста, подальше от берега. Чтобы тельце не прибило.\n\nВ тусклом свете догорающего фонаря двое смотрели друг на друга, не замечая очередной морской волны, на этот раз добравшейся до их ног.\n\nОдин видел лицо своего собеседника, другой нет.\n\nОдного мучили угрызения совести, другого нет.\n\nВрали оба.\n\nПРЕДИСЛОВИЕ\n\n- Залп! Залп! Залп!\n\nГолос старшего катапультера сорвался и охрип так, что кажется, что он уже не выкрикивает, а выкашливает слова из последних сил.\n\nУстал не он один. Приближается конец смены, и накатывает то самое изнеможение последнего часа: когда руки начинают дрожать, норовя выронить заряд для катапульты, а ноги грозят подкоситься или поскользнуться на камнях крепостной стены, залитых месивом из снега, крови и справленной прямо на ходу нужды. Приятного мало, но когда торронги штурмуют крепостную стену Итрагара, времени отлучиться не остается.\n\nНаконец, закат. Солнце спускается к краю горизонта, прикрываясь рваными перистыми облаками и висящей в воздухе морозной дымкой. Западная часть небосвода над Кедровым Бором и окружающими снежными пустошами окрашивается в ярко-багровый.\n\nОтбой. Торронги под крепостной стеной привычно откатывают стенобитные орудия, матерясь и грозя несдающемуся городу щупальцами. Очередной день осады, как ни горько об этом думать, скорее всего, приблизил их к взятию города. Пусть не победным наскоком, а долгим и тяжелым измором окруженной крепости. Силы обороняющихся тают, как снег поздней весной. И только исключительное мужество и несгибаемость северян не позволяют им говорить вслух о том, что до весенней навигации по Морю Айсбергов еще далеко, и долгожданная помощь имперских кораблей из Лассии не успеет...\n\nТорронги тоже устали и понесли за минувший кровопролитный день немало потерь. Но, к сожалению, даже это не гарантирует покоя ночью. Проклятые змееголовые, мать их гулящая пьяница, видят ночью лишь немногим хуже кошек и сов. И охотно пользуются этим преимуществом, иной раз штурмуя город глухой полночью. Единственное, что утешает (если это слово вообще уместно), так это то, что ночная оборона крепости — дело уже не вашей смены.\n\nУстало отбив пять напарнику (заменил выбывшего Семгера всего несколько дней назад, но работает молодцом), вы спускаетесь ужинать. По неразгаданной задумке древнего архитектора узкая и длинная столовая, вытянутая как кишка, располагается практически во внешней крепостной стене. Каждый раз, когда вы оказываетесь в ней, с неуютным чувством думаете, что если бы стенобитные орудия змееголовых не были такими бесполезными и допотопными, то в один прекрасный день торронги вполне могли бы вломиться прямо в столовую защитников крепости во время обеда. Приятного аппетита.\n\nПолучив свою порцию рыбного бульона с горстью сушеных грибов (запасы осажденного города тают с пугающей скоростью, и порции еды становятся все меньше и жиже) вы садитесь на чурбак, заменяющий табуретку перед «столом»: узкая полка тянущаяся вдоль обеих длинных стен столовой-кишки. Почему архитектор решил, что бойцы должны есть, глядя в стену? Впрочем, сейчас вы так устали, что даже рады остаться наедине со своими мыслями.\n\nДва года. Два с небольшим года прошло с тех пор, как вы практически спасли мир, предотвратив нашествие Тьмы с древнего кладбища Урганару, ставшего средоточием мирового зла. Подвиг, достойный лучших песен, сказаний и легенд, обреченных на\n\nвечность. И подвиг, о котором никто никогда не узнает. Ни светская власть, ни церкви всех государств разумного мира не могут позволить себе признать, что из-за их многовековых провалов само существование мира висело на волоске. И спас его только отчаянный, бесстрашный до отмороженности, умный и везучий воин, он же преступник, осужденный за избиение церковного клирика.\n\nВозникшую ситуацию можно было бы назвать анекдотичной, но это слишком мягко. Величайший герой вернулся, совершив подвиг, о котором во имя репутации всех властей мира и спокойствия простого люда, никто не должен узнать. Так что подвига как бы и нет. А вот вменяемое ему преступление осталось. И единственным спасительным решением, которое смог найти Джоаней Второй — главный клирик и второе лицо Лассии — это под шумок добиться перевода героя на службу в крошечный анклав далеко за самые дальние рубежи страны и даже за бесконечно далекий северный край Континента. На Орайл — самый северный остров из обжитых людьми. Малонаселенный пятачок суши в Море Айсбергов, где девять месяцев в году стоит зима (а еще три — непонятно что с моросящим прохладным дождем над мшистой тундрой). В Итрагар — единственный город и крепость на острове. Формально относящийся к Лассийской империи, ибо именно корабли вашей страны, когда-то первыми доплыли сюда и заложили первый камень. Фактически — никому не нужное оторванное от мира поселение угрюмых северных воинов, оленеводов и рыбаков.\n\nПоначалу служба в забытом углу мира, потерянной за северным краем карты, напрягала лишь тем, что на Орайле для южного человека две зимы: короткая и зеленая так себе, а долгая и белая — просто ад.\n\nА потом пришли торронги.\n\nСамая малоизученная и самая агрессивная из разумных рас. Отвратные создания, сходные с большинством рас тем, что являются тоже позвоночными, прямоходящими, говорящими и имеют две ноги. Только бошки у них змеиные, а вместо рук — щупальца с присосками наподобие осьминожьих.\n\nПожалуй, есть существа и пострашнее, но есть ли более злобные — вопрос. Отличительная черта торронгов — агрессия, жестокость и отсутствие дипломатии в любой форме. Слаборазвитая раса варваров не просто не признает и не понимает понятий переговоров и мира как таковых. В своем отношении к окружающим змееголовые подобны примитивным рептилиям, тупым и хищным: они просто жрут то, что могут сожрать и до чего могут дотянуться. А в просьбе о мирных переговорах они в силу особенностей мозга не поймут два слова: что такое мирные и что такое переговоры.\n\nТо, что с ними не договориться, понятно давно. Непонятно, как теперь сбросить этот гнойный нарост из полчища змееголовых монстров, облепивший Итрагар. И уже не одну скверную ночь плохого сна вы с тоской понимаете, что ответ на этот вопрос — никак.\n\nТорронги превосходят защитников Итрагара и количеством, и оружием, и доступным провиантом, и магией. Дарраты — темные колдуны и шаманы торронгов — периодически осыпают защитников крепости тучами кусачих розовых мух, дождями ядовитой слизи и прочей мерзостью. Тогда как Игмад — охранный маг Итрагара — старательный и заикающийся бледный юноша, напоминающий взволнованного студента благородного университета, в состояние плести разве что заклятия исцеления. Да в редких случаях пульнуть молнией в добравшегося до края стены врага.\n\nВесть о нападении и просьба о помощи была направлена в Элодер еще в первые дни войны. Но ни сухопутные войска по зимним льдам, ни корабли из Лассии по весенней навигации не успеют прийти на помощь затерянному на верхнем краю карты маленькому северному городку, которому остаются считанные недели, если не дни...\n\n- Вот ты где! Доедай скорее! Тебя Берг вызывает! — окрик прямо над ухом заставляет вас отвлечься от грустных мыслей и полупустой тарелки и посмотреть на крикуна.\n\nМарум. Кто бы сомневался. Малоприятный скользкий тип с рыжими волосами и бегающими глазками, постоянно мечущийся тут и там с указаниями командования. Вроде бы числится в вашей смене, и всегда обретается где-то поблизости. Но это «поблизости» почему-то не включает крепостную стену и пекло боя. Вместо этого у него всегда есть поручения начальства, по которым можно бегать в безопасности, регулярно при этом оказываясь перед глазами нужных людей. Как выжить в войне, не воюя, и получив при этом больше всех похвал от начальства? Спросите у Марума.\n\n- Иду. — говорите вы, опуская ложку в тарелку и думая «Вот и отдохнул».\n\n***\n\nМеньше, чем через полчаса вы оказываетесь в Красных Казармах — одни из многих казарм города, примечательные лишь двумя вещами: выстроены из красного кирпича, редкого для города из серого камня, и являются штабом командования.\n\nВас просят подождать в жарко натопленном зале для бесед. Сидя в одиночестве, вы смотрите на картины на стенах. Батальные сцены с участием бесстрашных северных воинов, в которых они неизменно побеждают. Лишь одна картина выпадает из общего ряда, и она же самая красивая: посреди бескрайней заснеженной тундры стоит высокое, неестественно огромное дерево, которое по всем законам природы здесь расти не должно. Дерево-ролдо, святыня островитян. Огромное и раскидистое, совершенно необъяснимым образом стоящее посреди северной пустоши, где из деревьев растут лишь карликовые ивы. Никто толком не понимает, как дерево-исполин живет и чем питается в промерзшей земле, но говорят, что всем трем деревьям-ролдо на острове уже больше тысячи лет. И их огромные раскидистые силуэты посреди бескрайнего снежного пейзажа - едва ли не самая узнаваемая картинка Орайла.\n\nВ зал заходят Берг и Таквар — два главных человека в армии, да и в целом в Итрагаре (формально после городского главы, наместника Лассии). Берг — Старший по защите города, жилистый покрытый боевыми шрамами старик, участник десятков кампаний, отдавший армии четыре дюжины лет. Из тех пожилых героев войны, что вызывают бесконечное и безоговорочное уважение у всех, независимо от пола, возраста и рода занятий. Таквар — его правая рука (названный в честь бога войны Даквара с соблюдением древнего правила: повторять имя Бога нельзя; нужно заменить хотя бы одну букву) — почти книжный образец большого и ужасного северного воина: невероятно высокий и широкий, плотный почти до толстоты, с огромными руками и косой саженью в плечах. С десятком жутковатых шрамов и выбитым, но не перевязанным глазом, смотрящим на мир покрытой красной коркой глазницей. Некоторые считают его неумным. Но, как по вам, они заблуждаются.\n\nКак принято у немногословных северян, Берг переходит к делу без прелюдий:\n\n- Приветствую, южанин. Прежде всего я хотел сказать тебе спасибо за те два года, что ты с нами и за твою отличную работу на стене. Ты силен и бесстрашен и ничем не уступаешь нашим воинам, будто в твоих жилах течет наша кровь.\n\nВы киваете, принимая похвалу.\n\n- Но ты же опытный и умный человек и понимаешь, что мы не выдержим? Корабли Лассии не подойдут раньше весенней навигации. А пешком сюда идти еще дольше. Да и вообще я не уверен, что мы так уж нужны имперскому центру. Что им до нас? Вкусная рыба, олени и моржатина? Эту потерю они переживут, чай не золото с шелками. А мы вот своими силами выстоим еще неделю. Ну, если поможет Даквар, две.\n\nВы молча смотрите на собеседника, не кивая, но и не опровергая его слова. Вы-то понимаете. Берг только что озвучил то, что среди неустрашимых защитников города могли бы счесть пораженчеством и трусостью, но. это так. Крепость не выдержит. Торронги дожмут ее штурмом или измором.\n\n- А ведь у нас мог бы быть шанс. Может быть, он есть и сейчас, но. - Берг делает паузу, выбирая правильную подводку к главному. — Ты у нас больше двух лет и, вероятно, слышал о Монастыре Уединенного Духа и Ордене Северного Щита.\n\nВы слышали. Обрывочные истории, рассказываемые кем-то со страхом и почтением, а кем-то со скепсисом и насмешкой. Это Орден, обретающийся в уединении в монастыре в глухой тундре. Со слов одних это самые сильные колдуны обитаемого мира. Со слов других — просто странные отшельники.\n\n- Орден — главная сила Орайла. — начинает рассказ Берг. — Двадцать четыре монаха-отшельника, являющихся магами непередаваемой силы. Говорящие с Богами, укрощающие демонов. Чья миссия — охрана человеческого присутствия на этом снежном острове, который — ты, южанин, как никто понимаешь — в общем-то не приспособлен для жизни. Обычно они сидят в Монастыре и занимаются там чем-то таинственным и важным, до чего никому нет дела. Но если приходит страшная беда, с которой люди сами справиться не в силах — голодный год, эпидемия морозного жара или лиловой лихорадки, нападение внешнего врага — они должны явиться, словно белый дракон Даквара с небес и спасти всех от всего. Если верить историческим хроникам, в течение последних веков так и было.\n\n- Сейчас бы их помощь очень не помешала. — осторожно вставляете вы.\n\n- Да. - печально говорит Берг и на глазах будто стареет на десяток лет. — Не помешала бы... Проблема в том, что Орден разорвал все контакты с нами. Пять лет назад. Просто скрылся в метель, как будто нас для них никогда не существовало. По нашей вине. Оскорбили мы их. Все получилось очень-очень глупо. Так глупо, как только может быть из-за пьяной драки. Но никто в здравом уме и подумать не мог, что у той глупости могут быть такие последствия.\n\nОн смотрит на Таквара, будто ища у него поддержки, но продолжает монолог сам.\n\n- У монахов Ордена есть забавная, смешная традиция. Неделя Разговения. Это одна неделя в году ранним летом, когда их строгие правила перестают действовать, и им можно все. Самый настоящий отдых. С выпивкой, плясками и весельем. Уже много веков на эту неделю они дружно приходили в Итрагар к нашим кабакам и Дому законного блуда. И я, скажу тебе, это зрелище!..\n\nДаже несмотря на драматизм ситуации, старик не может сдержать ухмылки.\n\n- Представь себе! Мрачные монахи, ревнители знания и благочестия из благородного древнего ордена в этих рясах своих черных с головы до пят, которые скрывают даже лицо, оставляя лишь прорези для глаз и ложки... И вот, значит, они отплясывают в наших кабаках безумные танцы, поднимая ноги выше головы, заказывают пиво и перегонное вино, рубятся в карты и кости, а кто помоложе наведываются по ночам к доступным феям. Мы этого зрелища почитай весь год ждем, чтобы дивиться на их забавы и ухмыляться. Ну диво же! Обычно ж монахи головы не поднимают... Где еще такое встретишь.\n\nИ отношение к ним, конечно, дружелюбное, беззлобное. Да и попробуй озлобься — это ж Орден Северного Щита! Кто знает — ты монаху слово поперек — а он в тебя огненным облаком?!\n\nИ так было до Недели Разговения почти шесть лет назад. Тогда и случилась та самая глупость, оказавшаяся в итоге большой для нас бедой.\n\nВ один из вечеров монахи разбрелись по нашим кабакам и напивались своим чередом. И кто-то из горожан перебрал, прицепился под пьяную руку к одному из монахов, да и отметелил его хорошенько. Никто даже не понял, за что. Просто минутная пьяная дурь. Но отдубасил и отвозил по полу он его хорошенько. Говорят, была кровь, монаха сильно помяли. Уже тогда некоторые опасались последствий. Не выйдет ли чего за такое оскорбление члена могущественного магического Ордена?\n\nНо дело, как оказалось, было не только в этом. Драка еще малый грех. Люди заметили, что на полу на месте драки обронилась яркая серебряная безделушка. Что-то на цепочке. Медальон вроде как. Странный, наши мужики такое не носят. Значит, монах его обронил.\n\nТак вот, он вроде как застрял между досками, и кто-то хотел его поднять. Но пришлось разнимать дерущихся, а потом вести их на улицу, чтоб проветрились, да водой из колодца разбитое лицо монаху полить. А вернулись — медальона уже нет. Спер его кто-то. Ты представляешь себе?! Мало того, что какой-то дуралей из нашего города избил члена Ордена Северного Щита. Так еще и украли его медальон. А ты знаешь этих колдунов. У них во всяких этих висюльках, да побрякушках, медальонах-оберегах может быть заключена вся их сила демоническая или магическая. И одни снежные черти знают, чем обернулась для того монаха потеря этой вещи.\n\nНа следующий день монахи ушли. Никто шибко внимания тому тогда не придал. Ну ушли и ушли. Хотя чувство неловкости за драку было. А оказалось, что они ушли насовсем.\n\nНи в последующий год, ни позднее они больше не приходили в Итрагар на Неделю Разговения. Больше того, оборвали все контакты с нами. Раньше у нас был с ними обмен формальными поздравительными письмами с голубями на Праздник Урожая и Середины\n\nЗимы. А с того случая они нам не отвечают, и ни весточки от них. Оскорбились за тот случай. Обиделись тяжко.\n\n- Ну вот только... - впервые вставляет слово Таквар. Его голос, низкий и гудящий, напоминает гул огня в доменной печи — Тогда-то, Берг, позже. Год спустя, помнишь?! Тот, припадочный.\n\n- А! — после паузы на лице Берга, наконец, проступает понимание. — Этот. Ну он-то здесь при чем? Ну ладно, расскажу, чтобы у южанина была полная картина.\n\nНа следующий год, но совсем не в то время, не в Неделю Разговения, а раньше, вдруг объявился на несколько дней в городе один монах. Это было странно. Они всегда приходили только все вместе, а не по одиночке. И только в Неделю Разговения. А тут до нее еще пара месяцев оставалось. И вел он себя странно. Несколько дней бегал по нашим кабакам и напивался до бесчувствия. Но не от веселья, а с какими-то рыданиями и всхлипываниями. Все бормотал, что-то бессвязное, что он-де не виноват, виноват несправедливый жребий, и пусть «они» несут за это ответственность. А он мол сделал то, на что имел право, потому что все не должно для него закончиться вот так. Упокойте, орал, боги душу какого-там дитя. Ахинею, в общем какую-то. Галиматью. На голову, наверное, больной был. Даже есть сомнения, из Ордена ли он вообще. Одежей похож, в черном балахоне, а вот поведением нет. Ну а после этого мы уж и вовсе никого похожего на монахов Ордена у нас не видывали.\n\n- И ты теперь должен помочь нам. — Таквар принимает эстафету рассказа у уставшего Берга. — Ты должен отправиться в Монастырь как наш парламентер. С извинениями. С признанием нашей вины. С просьбой забыть старые обиды и обратить свою силу против змееголовых. За это наш город не только будет открыт для них всегда, но мы выполним любые условия, если у них они есть. Деньги? Книги? Магические артефакты? Найдем. Добудем. Закупим.\n\nДа, мы провинились. Мы не отрицаем. Перебрав перегонного или полынной сивухи, мы бываем дураками, не соображающими, что делаем. Но. Южанин, мне странно думать, что нанесенная нами обида уж настолько тяжела, что стоит того, чтобы нас размазали, как дождевых червей, неосторожно вылезших на мостовую. Ну отсидятся они сейчас, «накажут» нас, и падет Итрагар, торронги перебьют нас всех, кого-то оставят в рабстве, а дальше что? Будут сидеть в своем монастыре уже на острове змееголовых? Это лучше? Я надеюсь, что они все-таки согласятся, что нет. И примут наши извинения, и расчехлят свои легендарные магические пушки.\n\n- Я понимаю, - снова вступает Берг, - что было бы правильнее, если бы в роли извиняющегося парламентера был кто-то из нас, из итрагарцев. Это правильно, когда извиняется тот, кто виноват, а не посредник. Но учитывая их реакцию на нас после того случая — отчуждение, игнорирование, словно нас нет. Может, даже проклятие. Я просто боюсь, что если к их воротам придет кто-то из горожан, уж не сожгут ли они его пламенем прямо на входе, не захотев разговаривать? А ты южанин, ты из других земель. В тот злосчастный вечер ты даже не знал про наш городок на отшибе мира. Уж тебе-то они поди хоть ворота откроют.\n\n- Я готов сделать все, что может помочь городу. — говорите вы, не сомневаясь в своих словах. Даже всего два года на суровом севере среди этих людей выводят человека на\n\nновый уровень дружбы и самопожертвования. — Но как я отправлюсь к Монастырю, учитывая блокаду города? Есть подземный ход?\n\n- Чего нет, того нет. Но есть Игмад, наш охранный маг. Судя по текущему состоянию дел явно не величайший маг в истории... Но десяток заклятий он знает, и уж худо-бедно одного человека должен суметь перебросить через осадное кольцо. Уж не знаю, наслав ли на них сонный морок или отправив тебя на облаке. Кстати! Я ж не говорил с ним еще. Таквар, пойдем найдем его. Скажем, что от него требуется.\n\n***\n\nБерг с Такваром выходят, и вы остаетесь в зале один. Это дает вам несколько минут, чтобы утрясти в голове услышанное.\n\nПервое. В тундре в глубине острова находится уединенный монастырь. В нем обретается древний монашеский Орден, столь сильный и могущественный, что его усилий хватило бы, чтобы снести армию торронгов из-под Итрагара словно тлю с листка порывом ветра. Миссия этого Ордена — защита Орайла от бед, подобных нашествию злобной враждебной расы змееголовых. И они, по идее, давно уже должны были прийти на помощь, но.\n\nВторое. Пять-шесть лет назад все отношения между Итрагаром и Орденом прекратились после глупой пьяной драки. Перепивший горожанин отметелил уважаемого монаха, отвозив его по грязному полу городского кабака. В эту часть истории верится легче всего. Зная, какими дураками могут быть напившиеся северяне, следует удивляться, что это случилось лишь пять лет назад, а не раньше.\n\nТретье. По показаниям нескольких видоков на месте драки монах вроде бы обронил какую-то серебряную вещицу на цепочке. Вероятно, медальон. Ее заметили втоптанной между досками пола, где происходила драка. А после того, как дерущихся разняли и вывели на улицу остудиться, вещь загадочно исчезла. Предполагают, что это мог быть ценный магический артефакт Ордена, потерю (кражу) которого Орден не простил.\n\nЧетвертое. После того инцидента делегация монахов Ордена отбыла из Итрагара и больше никогда в него не вернулась, разорвав все отношения с городом. Они не объявились даже тогда, когда случилось, то, ради чего, собственно, и существует Орден: смертельная угроза Итрагару в виде нашествия вражеской армии. Руководство города считает, что Орден поступает так, не простив избиение монаха Ордена и украденную серебряную вещь.\n\nИ именно эта часть истории кажется наиболее мутной.\n\nОскорбились... Конечно, избиение члена уважаемого и почитаемого Ордена, а уж тем более, возможная кража ценного артефакта — более, чем серьезный проступок. Тут никто не станет спорить. Но такая странная реакция? Ведь если тебя оскорбили и что-то украли, то как бы сильно ты ни был обижен, как минимум, есть смысл сообщить виновным о своих оскорбленных чувствах. Потребовать сатисфакции и возврата украденной вещи. Разве нет? Даже худшим грешникам, приговоренным к смерти, прежде чем выбить табуретку из-под ног на эшафоте, дают возможность объясниться и сказать последнее слово. А тут? Обиделись, молча ушли, «перестали дружить». Кстати, так и оставив вору\n\nутерянный медальон (была ли он вообще? Может померещилось спьяну?). Уж не перемерли ли они там все в монастыре от заразы какой?\n\nЧто ж, есть лишь один способ проверить. Вам должны дать магические ресурсы, которые помогут прорваться сквозь кольцо осаждающих. А дальше вам нужно добраться до Монастыря Уединенного Духа и принести им глубочайшие извинения от города. После чего предложить им любые богатства и на любых условиях заручиться помощью Ордена в войне с торронгами, потому что других шансов у города нет.\n\nАх, да. Было еще странное появление то ли монаха Ордена, то ли кого-то одевшегося под него, на следующий год в неурочное время, до Недели Разговения. Он напивался, бормотал что-то бессвязное, что он-де не виноват, и вел себя как обозленный чудак. Наверное, просто головой поехал. Вряд ли это имеет отношение к истории.\n\nВ это время Берг вернулся в зал.\n\n- Я договорился с Игмадом. Завтра за час до полудня он поделится с тобой магической силой и даст несколько заклинаний, которые позволят то ли пройти сквозь змееголовых невидимкой, то ли отвлечь их снежным смерчем... Я не все понял, у него узнаешь. А дальше уже сам. Путевая схема у тебя есть. Иди отдыхай. Выспись сегодня хорошо.\n\n***\n\n- Тяжелый разговор, а? — Марум, рыжая въедливая липучка, возник из темноты коридора у вас за спиной так внезапно, что вы вздрогнули.\n\n- Угу. — отвечаете вы, не собираясь вдаваться в подробности.\n\n- Ясно. — рыжий наигранно тяжело вздыхает. — С этим начальством по-другому не бывает. Держись, старик, я бы на твоем месте сегодня напился.\n\n- Угу. — снова отвечаете вы, на этот раз сопроводив ответ выразительным взглядом, в котором без труда читается: «Я знаю, что на моем месте ты бы сегодня напился, да и на своем, скорее всего, напьешься. Отстань, пожалуйста».\n\n- Ну бывай. — не смущается тот. — Может еще увидимся сегодня. Каждый наш вечер может быть последним, поэтому надо уметь отдыхать.\n\nИзбавившись от назойливого собеседника, вы идете к выходу из Красных казарм на улицу Камнетесов. Открыв тяжелую дверь, вы запускаете в помещение белое снежное облако, в котором через миг растворяетесь сами, натянув шейный платок на лицо почти до самых глаз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Если Марум в чем-то и был прав, так в том, что этот вечер может стать для вас последним. Ведь уже завтра в полдень вам предстоит совершит нечто, похожее на оригинальную форму самоубийства: попытаться вырваться из осажденного города прямо сквозь окружающий его вражеский лагерь.\n\nРазвлечений в городе осталось немного. Несколько кабаков, которые еще не закрылись. Те, где еще не закончились запасы выпивки, а у посетителей — деньги.\n\nБани — самая большая отрада в промозглую зимнюю погоду и отдых усталому телу. На них все еще выделяют дрова из скуднеющих запасов. А для бойцов, участвующих в обороне крепости, снизили цену до 1 золотого (тогда как для обычных горожан — два).\n\nКак бы смешно это ни звучало, но в суровом северном городе отчаянных бойцов и пьяниц есть библиотека. В нее никто никогда не ходит, и она никому не нужна, но стоит себе. Когда-то власти Итрагара открыли ее, надеясь, что горожане начнут читать. А когда разуверились в своих надеждах, забыли закрыть.\n\nНаконец, можно просто пойти домой, чтобы лечь пораньше и как следует отоспаться перед завтрашним подвигом.\n\nВы отправитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="В кабак"/>
				<Option Goto="361" Text="В бани"/>
				<Option Goto="533" Text="В библиотеку"/>
				<Option Goto="732" Text="Домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Под аккомпанемент поющей всю ночь за стенами вьюги, согретый и укрытый в избытке имеющимися в избушке шкурами, вы крепко спите без тревог и сновидений. Внутренний будильник привычно пробуждает вас с рассветом, и чувствуете вы себя прекрасно: сон восстановил 3 СИЛЫ.\n\nПервое, на что вы обращаете внимание — тишина за стеной. Метель стихла. Откинув засов, вы открываете дверь, невольно щурясь от ударившего в глаза дневного света. Снега за ночь намело столько, что его покров подобрался еще ближе к поднятому сваями входу в избушку, покрыв еще одну ступень деревянной лесенки. Но сейчас погода просто шепчет и зовет в путь.\n\nВы возвращаетесь к лежанке за рюкзаком, думая, что перед выходом хорошо бы позавтракать. Как и вечером, можно сделать это, съев 1 ЕДУ из своих запасов (если остались) либо перекусив сухарями и грибами оленеводов. В последнем случае вы восстановите 1 СИЛУ. Можно и отказаться от завтрака, но перед большим переходом в холодный зимний день это чревато.\n\nПотом вы закрываете избушку на наружный засов, и мысленно возблагодарив строителей домика, отправляетесь в путь вдоль северного берега озера к устью Чистой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="513"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Если вы не имели возможности зажечь светильник на сундуке до боя, то делаете это сейчас. Но и без света понятно, что в комнате дичайший разгром и море трупов. Остается надеяться, что шум драки не привлек собутыльников поверженных врагов.\n\nВы прислушиваетесь. Вроде все тихо. Обшарив тела, находите 1 золотой и недопитую пузатую бутылку вина, удачно откатившуюся в бою в самый угол, благодаря чему не разбившуюся и не до конца расплакавшуюся. Если не брезгуете, глоток оставшегося в ней вина восстановит 1 СИЛУ.\n\nПосле этого переходите в другую спальню (оставаться в разгромленной комнате с трупами как-то не хочется), где на ощупь находите такой же топчан, застеленный старым одеялом. На нем спите остаток ночи (+1 СИЛУ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Короткие зимние сумерки быстро заливает ночная чернота, словно густые чернила светло-серую бумагу. Метель усиливается и лупит ударами колючего снега, не давая передышек. И холод. Густой, неумолимый, обволакивающий мороз. Пробирающийся холодными щупальцами в перчатки и унты. Залезающий под капюшон и в рукава. Покрывающий инеем брови и бороду. Заставляющий неметь щеки и пальцы.\n\nИ каковы ваши шансы в таких условиях ледяной зимней ночью случайно натолкнуться на подходящее для ночлега место на безлюдном пустом берегу скованного льдом озера? Воистину, мизерные...\n\nПРОВЕРЬТЕ УДАЧУ ТРИЖДЫ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Если вы удачливы все три попытки из трех"/>
				<Option Goto="502" Text="Если хоть раз неудачливы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы идете дальше, замечая краем глаза быструю темную тень. Что-то летающее спикировало к вам, чудь задев крыльями, и вы чувствуете острые когти на горле, неприятный звук и страшную боль.\n\nЗадыхаясь и чувствуя головокружение, вы хватаетесь руками за шею, но нащупываете лишь что-то мокрое и мясистое, хлещущее потоком густой теплой крови.\n\nСознание уходит, и для вас все заканчивается. А таинственная ночная птица с желтыми совиными глазами остается купаться в вашей крови, чтобы обновить кроваво-красный цвет своих перьев.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Магия: -10. Вспыхнувший «Светляк» поднимается над вашей головой, словно фонарь на невидимом столбе, помещая вас в центр тускло освещенного круга радиусом в два десятка ярдов. Пока, к сожалению, в нем не видно ничего, кроме падающих с черных небес снежных потоков, вашей тени, да тянущихся за вами и быстро заметаемых поземкой следов. Но даже такой очаг тусклого света в бесконечной снежной буре — это надежда!\n\nДействие «Светляка» недолго, поэтому вы ускоряете ход, петляете и оглядываетесь в надежде обнаружить в этом свете хоть какой-то указатель дальнейшего пути или укрытие, где можно будет пережить ночь. Удастся ли вам это? Или, может быть, кто-то в темноте заметит зажженный вами свет? Бросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Если выпадет 1"/>
				<Option Goto="163" Text="Если 2 или 3"/>
				<Option Goto="408" Text="Если 4, 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Путь до Ахо вместо запланированных четырех дней занимает шесть. В конце третьего дня пошел сильнейший снегопад, завалив все дороги и задержав вас в пути. Только на седьмой день от встречи с Глиром ваш отряд, изможденный тяжелой и долгой дорогой, достигает поселка и начинает наводить справки.\n\nЧтобы понять, что вы ошиблись.\n\nНикакого мальчика с Меткой на шее в виде оранжевой цепи здесь никогда не видели и не слышали о таком. С тяжелым разочарованием вы на последние деньги закупаете сухарей и сушеной китятины и отправляетесь в обратный путь. И где-то на середине дороги, хоть вы этого еще и не знаете, происходит страшное и неизбежное.\n\nИтрагар пал.\n\nКогда вы доберетесь до Ягельного, то узнаете, что торронги уже казнили всех защитников крепости и многих горожан и продолжают мародерствовать в городе в ожидании своего Властителя, который должен прибыть на Орайл для установления новых порядков. Ожидается, что лишь небольшая часть женщин и подростков будет оставлена в живых в качестве рабов.\n\nВозможно, даже после этого известия будет смысл не сдаваться и пытаться найти мальчика среди выживших, что все-таки попробовать доставить его в Орден для посвящения. И может быть, Орден вернет былую силу и станет новым и последним очагом сопротивления на Орайле. Вот только спасать будет уже почти некого...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Так, верстак. Вот он. Вы нагибаетесь, разбрасываете налетевший сквозь щели сарая снег и находите в дощатом полу неприметную прорезь. Вставив туда острие меча и аккуратно используя клинок как рычаг, открываете тайник. Засовываете руку. Вроде просто мерзлая земля. Хотя нет! И правда монеты, аккуратная кучка. Собираете все 15 золотых. Гном вроде говорил про 16? А, ну да, одну монету они обронили у верстака. Конечно, не сумасшедшее богатство, но неплохое пополнение бюджета . И какая-никакая компенсация от гнома за спицу в вашем глазу и за возврат ценнейшей для него вещи.\n\nТеперь вернитесь к осмотру сарая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Если у вас есть шкура (или шкуры) песцов, перейдите на нужный параграф. Если нет, то в результате получасового торга Чор-Дой согласился «за то, что ты хороший гость и ничего мне тут не поломал» скинуть половинник и отвести к Монастырю за 19,5 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Если есть столько и согласны заплатить"/>
				<Option Goto="443" Text="Если нет, то прощайтесь и отправляйтесь в путь. Ни завтрак, ни чай этот скупердяй вам предлагать не собирается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Волки неумолимо приближаются, пока вы спешно плетете заклятие. И когда они уже бросаются на вас, вы внезапно исчезаете прямо у них из-под носа!\n\nПоначалу это смущает их. Обескураживает. Они растерянно крутятся, вертят башками и поскуливают, недоумевая, куда делась жертва, только что стоявшая здесь.\n\nИ все бы хорошо, но... запах. Запах добычи, вкусный, зовущий, притягивающий. Он все еще здесь и все так же силен. Волки тянут носом и тыкаются мордами в пустое место, где вы только что исчезли и. наталкиваются на что-то, что они интуитивно распознают как теплую плоть.\n\nПробовать невидимую на глаз еду — странный и новый опыт. Но умные животные быстро приноравливаются. Тем более, что сразу же раздается подбадривающий вопль жертвы, а на снег прямо из пустоты брызгает знакомая, вкусная, дымящаяся кровь. Когда ваше сердце перестанет биться, заклятие перестанет действовать, и хищники уже будут доедать совершенно обычное, видимое тело...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Теплым оранжевым светом взлетевший над вами «'Светляк» отгоняет окружающую вас тьму на несколько ярдов. Поначалу вы не видите в этом свете ничего, кроме пляшущей вокруг метели и снежной поземки, извивающейся у ваших ног. Но как знать?\n\nПРОВЕРКА НАБЛЮДАТЕЛЬНОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если заметили"/>
				<Option Goto="230" Text="Если нет, то ПРОВЕРКА УДАЧИ. Если удачливы"/>
				<Option Goto="89" Text="Если снова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Я не рекомендую использовать в бою удары с разворота, благородный господин. — отвечаете вы. — Такой прием бесполезен, и даже опасен для вас. Делая разворот вокруг своей оси, вы поворачиваетесь спиной к врагу, который намерен вас атаковать, и на миг теряете его из виду. А делать этого нельзя. Вы подставляетесь под его удар, который может завершиться для вас фатально.\n\n- К тому же, мнимое усиление удара, придаваемое разворотом, больше заблуждение, чем правда.	— продолжаете вы, спокойно переводя взгляд с Даррата на Екгхеглона, слушающих вас одинаково внимательно. — Удар усиливается лишь незначительно. Но при этом меч летит до противника так долго, что уклониться от него легче легкого. А когда это случится, есть риск, что из-за большой амплитуды удара вас поведет вслед за мечом, что нарушит вашу координацию и опять же подставит под удар врага.\n\nДослушав вас, колдун торронгов бросает быстрый взгляд на своего бугая-телохранителя, и вы замечаете, что тот делает какой-то малозаметный жест.\n\n- Спасибо за совет, мастер. — говорит враг. — Обязательно учту. И хочу сказать тебе, что столь сильный учитель меча не должен отныне на этой, теперь уже нашей, земле помогать нашим врагам. Я дарю тебе жизнь в обмен на твои услуги. Ты поступаешь в распоряжение сотника Цхагийята, который со своим отрядом патрулирует Кионг, и завтра выходит с западного берега на восточный для выполнения важного боевого задания. В задании ты участвовать не будешь. Но скажешь сотнику, что ты рекомендованный и проверенный мной мастер оружия людей, и будешь давать его бойцам уроки. В подтверждение слов передашь ему заверительную от меня.\n\nБарок кивает Екгхеглону, и тот достает из-за пазухи, видимо, ту самую «заверительную»: квадратный кусок морщинистой кожи неизвестного животного с нанесенной на него белой краской каким-то угловатым знаком. маленьким ножом телохранитель делает на нем несколько надрезов с боковых сторон и протягивает вам.\n\nНадрезы — это сообщение, понимаете вы. Какая все-таки у змееголовых странная и отличная от людей культура. Взять вот это «письмо»: не буквы, наносимые на пергамент пером и чернилами, а знаки и надрезы ножом на квадратных кусках кожи разной длины под определенным углом... Если б не война и ненависть между вашими расами, многое в торронгах можно было бы признать интересным и заслуживающим изучения.\n\nВы кладете кусок кожи в сумку (+130) и с поклоном говорите, что вам все понятно (разумеется, не планируя что-либо из этого исполнять). Телохранитель, смерив вас ничуть не потеплевшим взглядом (вот же обидчивый какой! Подумаешь, проиграл на Пятаке) садится в карету к хозяину, и снежный дракон уносит ее вдаль, подняв облако мелкого колючего снега. Когда оно оседает, вы уже далеко...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Раздевшись до нательной рубахи, вы отдаете одежду разбойникам, которые, ни слова больше не говоря, растворяются в лесу. А вы сразу же начинаете чувствовать, как мороз и холодный ветер впиваются в ваше тело десятками ледяных ножей. Снежные черти, это даже еще мучительнее, чем предполагалось. Руки начинают неметь почти сразу.\n\nКак теперь идти дальше, не очень понятно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Если у вас с собой есть раздобытая где-то запасная парка (пусть даже не совсем подходящая по размеру)"/>
				<Option Goto="469" Text="Если же нет, то остается только продолжать путь сквозь холод и снег почти раздетым, надеясь на чудо и милость северных богов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>В мгновение ока белый снег перед вами устилается многочисленными серыми половицами, на которых возбужденно галдящий озерный народец устраивает импровизированный базар, вываливая горы всяческого барахла сокровищ. Вы можете купить все, что угодно из перечисленного в следующем абзаце (если, конечно, найдете для себя объяснение, зачем вам это надо).\n\nТуесок для сбора ягод (+145),5 золотых; сушеный корень почесухи дымчатой (-98) золотых, бурдюк тюленьего жира (+312) золотых, 2 места в рюкзаке; мазь от боли в\n\nпояснице (+30),5 золотых, заговоренная соль для защиты от покойников (-86),5 золотых, черная лента для подвязывания волос (+47),5 золотого, красная лента для подвязывания волос (-114) золотой (кто бы знал, почему красная дороже?), широкий женский пояс с серебряными вставками (- 302),5 золотых; мешочек для денег из кожи снежного дракона (по уверению продавца) с завязками из шерсти редкого красного яка (по его уже уверению) (-516) золотых, книга «Особенности навигации в северных морях в осенний период» (-191),5 золотого, одна порция Чая из Огненной Травы золотых.\n\nИ как будто бы этого всего было мало, хромой тролленок с печальными глазами в сторонке продает... еловые шишки. Причем малец явно без комплексов и требует по 0,5 золотого за шишку. Можете набить ими полные карманы, места они не займут, если понадобятся (+128).\n\nПо ценам, превышающим 2 золотых, можно торговаться: проверяете Удачу, и если повезет, то сбиваете цену на 1 золотой (но не больше — это предел). Если не повезет, то цена остается прежней. Кроме того, такая скидка в 1 золотой становится гарантированной (уже не надо будет проверять Удачу) после того, как вы купите у троллей три вещи. Цены, равные 2 золотым и ниже, являются окончательными и снижению не подлежат.\n\nКогда примете решение, что с вас хватит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Торопиться вам некуда, и вы спокойно сплетаете стихиальное Заклятие Левитации (Магия: - 50). Легко взлетев над каньоном, вы не отказываете себе в удовольствии сделать в воздухе тройное сальто, спикировать туда-сюда, и лишь потом приземлиться рядом с гномом.\n\n- А ты непростой, оказывается. — усмехается проводник. — Чего ж тогда сразу в монастырь не улетел?\n\n- Мог бы, не обращался бы к тебе. — говорите вы. — Веди, бедовая твоя голова.\n\nВы встаете на лыжи и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы, наконец, на дне колодца. И можете бережно взять в руки и рассмотреть предмет, источающий серебристое сияние.\n\nНа простую потертую веревочку надет маленький круглый камень с дырочной посередине. Холодный и необычайно тяжелый для своего малого размера, гладкий как стекло, светящийся в темноте то серебристым, то бирюзовым. Глаз Севера! В Итрагаре вы слышали рассказы про этот камень и его магические свойства. Вроде как он помогает немьялам приумножать поголовье оленей, лечить болезни, плести невероятной силы заклятия снежной стихии, защищающие их от врагов. Теперь у вас в руках оберег с Глазом Севера.\n\nДля вас самого этот оберег скорее красивая игрушка, но для кого-то он может иметь огромную ценность. Возможно, вы уже знаете, кто обладал этим камнем последним и жаждет получить его. Пока что вы кладете оберег в карман, а когда захотите кому-либо рассказать о нем, умножьте на 2 номер параграфа, на котором будете находиться.\n\nТеперь же, когда основная цель спуска в колодец достигнута, вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325" Text="Потратив 10 Единиц Магии, зажечь «Светляка», чтобы осветить колодец и внимательно посмотреть, нет ли здесь еще чего-нибудь полезного"/>
				<Option Goto="79" Text="Начинать думать, как выбираться из колодца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>- Великолепный выбор! — радуется собеседник. — Ибо нет у воина друга лучше его меча, а ценность дружбы меча поверяется его остротой и смертоносностью. Возрадуйся!\n\nОн касается вашего меча своими пальцами, и вы с удивлением смотрите на по клинку золотые змейки. Вы не чувствуете никаких изменений, и поблизости нет коровьей туши, чтобы проверить слова старика, но поверьте пока на слово — ваш удар и впрямь стал смертоносным. Увеличьте свой УДАР на 2.\n\nВы прощаетесь со стариком и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>- Идите лучше поиграйте, попрошайки! — говорите вы детворе и, повернувшись к ним спиной, ускоряете ход, опустив лицо в воротник под внезапным порывом ветра.\n\n- Фу, ишак! Урод! Жадина! — раздаются вслед звонкие голоса детей, чье непростое детство и тяготы последних месяцев явно отучили их от почтения к незнакомцам.\n\nСледом вас догоняет пара совсем непечатных выражений и несколько ледышек, брошенных детскими ручками не очень сильно, но довольно метко: одна из них даже попадает вам в затылок. Потеряйте 1 СИЛУ и ускоряйте ход. Связываться с детьми вы не будете, но и продолжать бесить их не стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ночь проходит спокойно. Из-за отсутствия Охранного Периметра вы пару раз беспокойно просыпались, напряженно вслушиваясь в шорохи за дверью. Но оба раза они оказывались шелестящим бормотанием вьюги.\n\nС наступлением утра вы покидаете деревню, которая в тусклый зимний рассвет выглядит еще более печальной, безлюдной и разоренной. Если есть 1 ЕДА, желательно позавтракать, иначе путь по снегам на голодный желудок будет труднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Возможно, в окружающей вас ловушке и было спасительное направление, но не это. Вы успеваете сделать всего несколько шагов (под нарастающий треск ломающегося льда и\n\nзлобный детский хохот, уже напоминающий истерику), как новая трещина, неумолимо широкая, пролегает точно под вашей опорной ногой.\n\nВы срываетесь, успевая в последний миг уцепиться руками за ледяной край. Но тут же новая трещина огибает ваши руки издевательским полукругом, отказывая кусок льда, вцепившись в которой вы в отчаянии съезжаете в ледяную воду озера... Борьба с водой нулевой температуры в тяжелой одежде будет короткой. А жестокие демоны озера быстро восстановят ледяной покров над вашей головой, не выпустив свою жертву.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы начинаете плести Дым, но. зачем? Дым не призовет стаю кричащих чаек и не заглушит ваши звуки. Вместо этого демон слышит ваши движения, участившееся дыхание, тихое магическое слово . Он безошибочно понял, где шараборится его долгожданная добыча и стремительно налетел, сожрав за полминуты и выплюнув из снежного вихря обглоданный скелет.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ваше сердце начинает биться сильнее. На горизонте появляется постройка из серого камня, выделяющаяся на белом снежном полотне и не могущая быть не чем иным, кроме как Монастырем Уединенного Духа. Вскоре вы можете рассмотреть массивный приземистый каменный бастион, который вполне мог бы быть боевой крепостью, состоящий из квадрата толстых стен и возвышающегося на ними донжона.\n\nПо мере вашего приближения угрюмое здание Монастыря растет и словно бы заслоняет, делает незначительным окружающий его пейзаж. Здесь и сейчас монументальное каменное строение посреди безлюдной и пустой тундры кажется центром мироздания, мрачным и подавляющим все вокруг.\n\nВы обнаруживаете ворота в Монастырь в южной стене. С волнением подходите к массивным створкам из благородного, но выцветшего дерева, отшлифованного снегом и водой на протяжение веков. Ворота будто смотрят на вас насуплено и выжидающе. На одной из створок вы замечаете толстого отъевшегося снегиря. Красивая красногрудая птичка гордо сидит на воротах и наблюдает за вами заинтересованно и насмешливо. Если вы умеете разговаривать с животными Орайла, то можете попробовать расспросить снегиря о том, что происходит по ту сторону ворот.\n\nЧто же там действительно происходит? Чем занят спрятавшийся за каменными стенами загадочный Орден Северного Щита, пока весь Орайл изнывает и почти погибает в неравной битве с жестоким врагом? На миг вам думается, что было бы любопытно не стучаться в двери, а попробовать украдкой проникнуть на территорию Монастыря на разведку, используя Заклятие Прохождения Сквозь Стены. Но вы отгоняете эту мысль. Вы пришли как парламентер с просьбой о мире и сотрудничестве и можете войти только открыто, через вход, с согласия хозяев.\n\nПрежде, чем взяться за дверное кольцо, вы вспоминаете разговор с Бергом несколько дней назад. Пять с половиной лет никаких контактов с Орденом. Ни весточки, ни дружеских визитов на Неделю Разговения, ни помощи, когда пришла беда, и враг встал у ворот... И все это после дурацкого, пьяного, нелепого инцидента в кабаке. Обиделись на Итрагар и его жителей за оскорбление святого брата? Прокляли из-за утерянной реликвии? Или, простите боги за жуткую мысль, перемерли от неизвестной заразы?\n\nЕсть лишь один способ проверить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если с вами древний амулет с клыком неизвестного крупного хищника"/>
				<Option Goto="589" Text="Вы беретесь за кольцо и громко стучите в двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Раз уж против вашей воли вам пришлось «поохотиться», и перед вами на снегу лежат пять туш свежезаваленных песцов, есть смысл посмотреть на их шкуры, традиционно имеющие немалую ценность. Что-то безндежно испорчено в бою, но состояние трех можно охарактеризовать как «более ли менее». Вы умело снимаете их (навыки, переданные дедом-охотником, не прошли даром) и приторачиваете их к рюкзаку так, что они даже не будут занимать места внутри (+35).\n\nТеперь вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>- Подойди. — говорит Дэнэ. — Сядь у очага и расслабься.\n\nВы садитесь у «очага» на полу, больше похожего на какую-то вулканическую фумаролу, источающую плотный поток пряного сине-зеленого дыма. Шаман касается кончиками пальцев ваших висков. Пальцы очень худые, воистину кости скелета, обтянутые холодной кожей.\n\nИ шаман начинает петь. Густое необычное горловое пение словно гипнотизирует и уносит ваше сознание куда-то далеко. Еще дальше на север. Где нет ни поселений, ни людей, ни рек, ни озер, ни сосен, ни оленей. Нет цветов и запахов короткого северного лета. Только пустота и бесконечный снег. Огромные, нескончаемые, монументальные снежные торосы. Холодные и недвижимые. Вечные.\n\nИ один волк. Темно-серого, почти графитового цвета, но с приметными белыми пятнами на шее и кончике хвоста. Рослый, широкогрудый, уверенно расставивший передние лапы, он смотрит на вас со снежного тороса таким разумным взглядом, которой должен был бы принадлежать человеку. Смотрит без агрессии, но с чувством собственной силы взглядом хозяина на странного и чудаковатого гостя.\n\n- Далеко же ты забрался. — насмешливый голос волка отчетливо звучит в вашей голове.\n\n- Это не самое плохое место, где я бывал. — отвечаете вы. — Снег лучше покойников. А Дикое Кладбище до сих пор является мне в страшных снах. Следует ли мне тебя бояться?\n\n- Сейчас нет. — снова усмехается волк. — Один на один у меня не так много шансов против тебя. К тому же я ценю тех, кто может говорить со мной и стараюсь не трогать их без нужды. Но если стая голодна, ее не отпугнешь мечом и не накормишь благочестивыми\n\nбеседами. Будь осторожен с моими братьями, человек. Орайл — наш дом и наши охотничьи угодья.\n\nОдним прыжком, взметнув лапами облако мелкой снежной взвеси, волк скрывается за торосом. Вы остаетесь один. Но отчего-то вы уверены, что отныне при встрече с этим или другим волком или с любым другим диким зверем на Орайле вы сможете поговорить с ним. Дикие звери никогда не станут людям друзьями. Но искусство слова иной раз может поспобствовать хрупкому перемирию.\n\nЕсли вам выпадет шанс воспользоваться новым умением и поговорить с дикими животными Орайла, прибавьте 60 к номеру параграфа, на котором будете находиться. А пока голос Дэнэ возвращает вас из гипнотического морока:\n\n- Они идут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Без труда сориентировавшись в темноте, вы бросаетесь к той стене, где находится окно. Массивные ставни. Вы толкаете их, но они примерзли! Вы толкаете сильнее, потом с размаху бьете локтем — бесполезно. Только характерный скрип примерзшего дерева.\n\nВ противном случае в комнату вваливается первый торронг. Хоть он и пьяный (неровная походка, волны характерного запаха), соображает быстро. Что-то гавкает, зовя дружков, и вот здесь все четверо. Вам остается отбиваться, прижавшись к стене.\n\nПомните, что торронги хорошо видят в темноте, а вы нет! Сейчас бы пригодился светильник в углу на сундуке, но кто вам теперь даст его зажечь?\n\nЕсли зажжете «Светляка», то деретесь, не теряя ЛОВКОСТИ. В противном случае на время боя теряете 2 ЛОВКОСТИ.\n\nПЕРВЫЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 6	Сила 14	Удар 4\n\nВТОРОЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 7	Сила 10	Удар 3\n\nТРЕТИЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 7	Сила 10	Удар 3\n\nЧЕТВЕРТЫЙ ПЬЯНЫЙ ТОРРОНГ\n\nЛовкость 6	Сила 12	Удар 3\n\nК счастью, эта пьянь едва стоит на ногах, и бой вас скорее развлечет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="640" Text="Есть миг, чтобы сплести Заклятие Прохождения Сквозь Стены и пройти сквозь"/>
				<Option Goto="3" Text="Победа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>- Тогда все понятно. — говорит даррат. — Вопросов больше не имею.\n\nНадо же, выкрутились!\n\n- Только просьба одна, - продолжает торронг, прикрикнув на зашевелившегося было снежного дракона. — Цхагийяту передай, что я жду от него отчета об успешном выполнении завтрашней миссии послезавтра на рассвете. Мне плевать, как он это успеет. Он должен стоять у моей палатки, когда я проснусь. Все понял?\n\n- Понял. — коротко отвечаете вы.\n\nНе удостаивая вас прощанием, колдун дает команду дракону, и тот уносит карету прочь, поднимая столб снега, разлетающийся в стороны холодными тяжелыми ошметками.\n\nЕсли вы вдруг встретите этого самого Цхагийята (кто бы мог подумать, что случайно запомнившееся имя одного из врагов может сыграть роль в вашей судьбе) и захотите передать только что услышанное поручение, вычтите 201 из номера параграфа, на котором будете находиться. А пока...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>- Сейчас я вызову невероятно сильного озерного демона, который появится из-подо льда и прогонит его недуг. — объясняете вы свой план сотнику, а зачем начинаете нелепые танцы шамана-целителя (как вы их себе представляете), несуразно размахивая руками и ногами и выкрикивая бестолковые горловые вопли.\n\nАрмия торронгов смотрит на вас тихо и завороженно, и также тихо начинает падать снег. Вы успеваете подумать, что зрелище получается воистину сюрреалистичное, и могла бы получиться хорошая батальная картина «Армия, раненый и танцующий шаман».\n\nНо рисовать ее некому. Прямо под ваши пляски раненый тихо умирает. Ваше выступление не оказало целительного эффекта.\n\nВы поднимаете глаза на сотника, но объяснить ничего не успеваете. Сотник сдержал свое слово: «минус один торронг — минус один человек». Приговор исполнен мгновенно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Увы, но с такими ресурсами эта ночь заканчивается для вас сладким засыпанием замерзающего человека. Вопрос лишь в том, свалится ли ваше замерзшее тело с дерева на прокорм волкам или же останется замерзшим скрюченным коконом на ветке. Этот вопрос сейчас очень сильно волнует волков. Но уже не вас.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Что ж, ничего лучше уже не придумать. Теперь это совершенно ясно. Только Глир. Стуча унтами по винтовой лестнице, вы спускаетесь с площадки и возвращаетесь к настоятелю, все так же сидящему в своем кабинете.\n\n- Отец Илмар, - говорите вы с порога, - в любом случае, у нас есть надежда, что история Глира — правда. И мальчик жив и находится в приемной семье женщины из Итрагара. Конечно, все очень плохо: город в осаде, попасть туда невозможно, где искать ребенка, непонятно. Но все-таки у него Метка! Если такая же как у вас, то весьма приметная. Нам нужно срочно отправиться к Глиру в его жилище на берегу озера и попросить его\n\nрассказать все-все, что он сможет вспомнить о той ночи, хоть какие-то зацепки, которые помогли бы нам отыскать ребенка и вернуть его в Монастырь. Может быть, он помнит имя той женщины или ее внешность? Ее место жительства или важные слова? Это трудно, шанс маленький, но если не уцепиться за него, то Итрагар погибнет не далее, чем через неделю, и Орайл станет землей змееголовых тварей.\n\n- Ты прав. — Илмар поднимает на вас свои выцветшие глаза. — Я и сам сейчас думал только об этом. Нам нужно идти к этому человеку. Я отправлю с тобой несколько Братьев, ты поведешь. Выходите до рассвета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Даррат, по-прежнему, смотрит на вас с подозрением.\n\n- Ты не очень-то похож на человеческого лицедея... Хотя некоторые ваши песенки мне нравятся. Спой-ка мне эту вашу веселую, как ее. «Моряк, ведьма и тюлень».\n\nЧто ж за напасть. Никак не отстанет!\n\n«Моряк, ведьма и тюлень» - главный кабацкий шлягер Итрагара, хоровым исполнением которого заканчивается каждая вторая попойка северян. Про коварную красивую ведьму на дрейфующей льдине (как ее туда занесло?!), не пускающего моряка в родные северные воды к родному очагу и доброго тюленя, который помогает моряку провести ведьму.\n\nНазвавшись певцом, бродящим по Орайлу и изучающим песни местного народа, этот «шедевр» вы, скорее всего, обязаны знать наизусть. А если думаете, что не обязаны, есть риск, что враг в карете, запряженной Снежным драконом, думает по-другому.\n\nЗа два года на острове вы невольно запомнили большую часть слов этой песни, но не все. Учить эту глупость наизусть вам в голову как-то не приходило. И если вы не перечитали ее текст накануне, дела ваши не очень хороши.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Можете попробовать сказать, что на острове вы недавно и еще не успели выучить эту песню. А вместо нее сымпровизируете и споете какой-нибудь шлягер своей родины"/>
				<Option Goto="623" Text="Иначе остается только набрать в грудь воздуха и петь про моряка и ведьмы, и помоги вам боги вспомнить все слова и спеть хорошо!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Магия: -33. Заметная убыль магических ресурсов, но зато можно спать спокойно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы приходите домой из бани под полночь, распаренный и чистый. Быстро собираете рюкзак (что там собирать-то: спальник, огниво, немного трута для розжига, запасные варежки на всякий) и ложитесь спать. Но сон долго не идет. Вы вспоминаете встречу с Келло, его голос и странные слова.\n\nУтром завтракаете копченой рыбой с пареной репой (времена трудные; рыба, репа и лук — едва ли не единственный запас, с которым пока еще нет проблем), запивая бодрящим\n\nчаем на красном мхе — отличным тонизирующем настоем местных жителей. После чего отправляетесь в Красные Казармы за получением магической силы и последними инструкциями перед прорывом осады.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Перезарядить арбалеты и правда не отняло у неизвестных стрелков много времени. Второй залп встречает вас уже у подножия холма. Вы оказываетесь на снегу с удивлением глядя на болты, торчащие у вас из груди и стремительно пропитывающийся кровью анорак...\n\nХотя чему удивляться? Водяной ведь ясно сказал, что благословение реки защищает вас «на ее воде». А как только вы покинули ее лед, то потеряли эту магическую защиту. Вы едва успеваете понять это, как все вокруг скрывает чернота.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вокруг раздается шелестящий многоголосый вздох, и вам в нем слышится печаль.\n\n- Это неправильный выбор, гость. — слышите вы. — Карта, которую твой сын вытянул из середины колоды лишь с вероятностью 1 из 36 является тузом червей. И твой безрассудный выбор, скорее всего, погубил бы твою семью.\n\nПусть тебя утешит, что маленький, совсем крошечный, шанс против демона, у тебя все-таки был бы. Но нашу игру ты проиграл. Ступай своей дорогой, и пусть этот проигрыш сподвигнет тебя больше думать, слушать и учиться.\n\nВы благодарите хозяев леса за игру, с трудом скрывая свое разочарование. Вам остается только покинуть волшебный желтый лес и продолжить путь на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="549"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Путешествуя с гномом по его тайным тропам, вы и подзабыли, что находитесь в самом сердце места, именуемого Волчьей Тундрой. Теперь приходится вспомнить об этом. Стая волков, возникшая на горизонте, быстро догоняет вас.\n\nХудые, поджарые, по-своему красивые, бороздящие снег в стремительном беге. Ими можно было бы любоваться, если бы не понимание того, что они вас сейчас сожрут. Вы, конечно, выхватываете меч и даже отличным ударом разваливаете первого прыгнувшего волка на две половины. Но стая велика и свирепа, и с таким количеством хищников вам не справиться.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Когда к рубящей и колющей отовсюду смерти из пустоты добавляется еще и голос, торронгу совсем плохеет. Но ударом гарды меча в зубы вы заставляете его прийти в себя и четко объясняете свое требование.\n\nЗаикаясь и блея, торронг все-таки находит в себе силы на рассказ. Их задача дежурить на холме в течение светового дня и отстреливать всех одиноких людей, направляющихся к Монастырю Уединенного Духа. По слухам, командование ожидает гонцов из Итрагара или Ягельного в Монастырь с просьбой о помощи и содействии. Они считают Орден Северного Щита самой большой силой на Орайле и опасаются, что его вступление в войну с применением древнейшей магии поставит под угрозу всю их захватническую кампанию. Поэтому они вроде как даже внедрили своих шпионов в сам Орден, надеясь упредить угрозу изнутри. А засада на Чистой — дополнительная мера, чтобы минимизировать возможные контакты между армией и монахами: чем меньше гонцов, писем, переговоров, тем меньше шансов, что Итрагару все-таки удастся добиться союза с Орденом...\n\nТорронг умолкает и судорожно сглатывает. Вы приказываете ему валить (ни к чему гневить богов и нарушать слово, убивая сдавшегося; пусть лучше напугает своих товарищей рассказами про карающую их мерзкое племя невидимую смерть.) и спокойно обдумываете услышанное, ожидая, когда к вам вернется видимое состояние.\n\nЗаодно обшариваете карманы двух убитых торронгов. У одного находите лишь сухой паек на день (+1 ЕДУ), у другого нет и этого: видимо, уже сожрал. Больше дел на холме нет, и вы возвращаетесь на лед Чистой, чтобы продолжить путь к Монастырю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>- Валим его, сотник!.. Он жалкий!.. Обычная бледная обезьяна, не такой, как тот старик!.. — начинает нарастать гул голосов торронгов со всех сторон от вас. — Да, обычный!.. Давай порвем его!.. Хей!!!\n\nСотник колеблется еще секунду, а потом отдает короткую команду, и стая врагов хищно налетает на вас. Уже первые ряды расправляются с вами так, что последним достается лишь кровавое месиво на снегу.\n\nВсе происходит так быстро, что вы даже не успеваете удивиться и подумать: почему они не убили вас сразу же? Зачем потратили время на какие-то беседы?..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>- Я друг. Я не обижу вашу семью. Я иду в Монастырь Уединенного Духа, чтобы попросить их помочь в войне с торронгами. — быстро говорите вы. — Вот, возьмите еду на ужин и пустите меня, пожалуйста, на ночлег.\n\nВы знаете, что если быстро и без задней мысли говорить правду, люди обычно верят. Правило сработало и в этот раз. Взгляд женщины меняется. В один короткий миг в нем мелькает сначала недоверие, потом надежда, и, наконец, радостное облегчение матери, увидевшей еду для голодных детей. Рассыпаясь в благодарностях, она приглашает вас пройти. Вы не ошиблись: лачуга действительно состоит из единственной комнатки, но по сравнению с сугробом и это — ночлег.\n\nВашу еду разделили на всех, отдав наилучшие кусочки детям. Восстановите 1 СИЛУ. За беседой во время быстрого ужина вы узнаете, что торронги разграбили деревню и\n\nперебили многих ее жителей, чтобы остальные и головы не смели поднять. Оставшиеся живут впроголодь в полуразрушенных домах или прислуживают этим подонкам, когда им нужна рабочая сила. А те отбирают последнее, да под дурное расположение духа периодически добивают кого-то из оставшихся...\n\nСпать приходится на полу. Лишних лавок в избушке не нашлось. Но вам, неприхотливому воину, проведшему сотни ночевок на голой земле, это нипочем. Вы отказываетесь от предложенного вам хозяйкой собственного одеяла: меховой анорак и спальник, в который вы заворачиваетесь дают достаточно тепла, чтобы не замёрзнуть, несмотря на то что в избушке холодно. Хозяйка топит не каждый день: дров мало, а ходить за ними в заброшенные дома по кишащей торронгами деревне опасно и боязно.\n\nСон в нетопленной, но и не продуваемой ветром лачуге восстанавливает 1 СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>А дальше происходит странное. Едва вы переступаете порог указанной вам бытовки, как чувствуете тяжелый удар по затылку и проваливаетесь в темноту. Прийти в сознание вам уже не суждено. Кто и почему убьет вас, лежащего без сознания, в этом сарае, останется нерасследованным, но свершившимся фактом. Посланец Итрагара погиб на территории Монастыря, в который так стремился.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Таквар принимает ваше решение, хотя и тяжелеет лицом. Он как никто понимает, что это почти гарантированная смерть для воинов, которые пойдут с вами. Тем не менее, командир делает знак, и восемь бойцов уже готовы. В их глазах ни тени страха. Впрочем, на выдубленных суровых северным ветром лицах итрагарцев вообще редко читаются какие-либо эмоции.\n\nВы подходите к потайному проходу в стене. Ваши единственные козыри — внезапность прорыва и поддержка катапульт сверху.\n\nВы киваете парню у двери и боевым товарищам. Пора. Дверь открывается, и ваш небольшой отряд плотной кучкой, в центре которой находитесь вы, выходит с другой стороны стены прямо перед полчищами змееголовых.\n\nТут же со стены начинают бить катапульты, прицельно и кучно в группы и палатки врагов на вашем пути, чтобы создать панику и сумятицу на том участке, по которому вы должны прорваться. С боевыми криками вы той же плотной, не распадающейся группой, устремляетесь в образованный залпами коридор среди торронгов, по ямам и рытвинам, сквозь волны взлетающего снега и даже комьев промерзшей земли.\n\nОгневая поддержка со стен распугала на этом участке врагов достаточно для того, чтобы дать вам мизерный шанс прорваться. Но они быстро приходят в себя и сразу понимают ваш план. На ваш маленький отряд, неумолимо смыкая вокруг него кольцо, бросаются разрозненные, но разъяренные группы торронгов, и начинается неравная битва.\n\nБросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Если сумма будет 6 или больше"/>
				<Option Goto="178" Text="Если 5 или меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Когда кажется, что сил не остается, и руки вот-вот соскользнут, когда спина уже кричит от боли, вы нащупываете край сруба и последним усилием перебираетесь через него, в изнеможении растягиваясь на снегу. Невероятно! Вы проделали этот путь и выбрались. Тяжело дыша и ловя ртом падающие с темнеющего неба снежинки, вы вспоминаете, что стали обладателем оберега с Глазом Севера! Ценный артефакт. Так что, возможно, все было не зря. Придя в себя, решайте, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Стараясь не паниковать, вы осторожно достаете из сумки мешочек с сушеным мхом и, как советовала добрая женщина, распыляете вокруг себя. Что-то сразу же уносит ветер, а что-то падает на лед сухой бледно-желтой пылью. Потом плюете на стороны света. Сначала, как полагается четыре раза, определяя стороны в спешке и на глаз, а потом, для верности, еще несколько раз в разных направлениях. И наконец, резко приказываете ктаггам сделать все, как было, и потеряться.\n\nИ надо же — действует! Лед бесшумно восстанавливает свою целостность, словно трещины и разломы в нем были лишь дурным сном, а истерический хохот невидимых созданий резко обрывается. Через минуту вокруг вас снова незыблемая ледяная корка и тишина, которую можно рубить мечом.\n\nМысленно пожелав женщине, приютившей вас на предыдущую ночь, долгих лет, продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Смешной чертик с рожками и копытцами живо возникает рядом и начинает старательно наигрывать романтичную серенаду, не попадая в половину нот.\n\n- Какая прелесть! — утопленница весело смеется и хлопает в ладоши. — Как мило, что ты так хорошо подготовился к нашей встрече. Под этот чудесный аккомпанемент мы и станцуем наш первый танец.\n\nДевушка забрасывает вам на шею свои чудовищно-холодные руки. Дальше — танец (который можно было бы назвать «'жарким», но в данных обстоятельствах это прозвучит странно) и погружение в холодную глубину реки сквозь лед, словно он не более, чем эфемерная дымка. Короткий спазм от обжигающе морозной воды. Страх. Последний вдох. И глубокий сон...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>- Шкуры неплохие, - признает Чор-Дой, - песец тут на Кионге хороший. Одну шкуру приму за 5 золотых. Остальное доплачивай деньгами.\n\n(Если вы уже расплатились двумя шкурами за ночлег, то у вас возникает резонный вопрос: почему это вы заплатили без сдачи аж две шкуры за ночлег, который изначально\n\nстоил 7 золотых? К сожалению, жадный гном считает сделку по ночлегу закрытой и возвращаться к ней не собирается. Мол, вы сами согласились на две шкуры, никто не заставлял. Никакого зачета переплаты он делать не будет.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Если согласны, то отдавайте столько шкур, сколько можете и хотите, каждая — аналог 5 золотых и досыпайте из кошелька до 20 золотых"/>
				<Option Goto="443" Text="Если нет, прощайтесь и отправляйтесь в путь. Завтрак и чай этот скупердяй вам предлагать не собирается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Еда: -1. Изголодавшееся животное жадно набрасывается на пищу и буквально оживает на глазах. В глазах появляется блеск, и, покончив с трапезой, пес уже стоит и виляет хвостом.\n\nТеперь он будет путешествовать с вами (можете дать ему имя). С бесстрашием и преданностью, свойственным собакам, он будет драться с вашими врагами, за исключением торронгов: змееголовых собаки панически боятся и не могут себя заставить атаковать их. Его ЛОВКОСТЬ, СИЛА, УДАР. Кроме того, возможно, пес окажется полезен вам в походе при других обстоятельствах.\n\nУчтите, что, как и вы, пес нуждается в пище и, если ни разу не поест в течение суток, потеряет 3 СИЛЫ. При этом вы можете разделить с ним 1 Еду, восстановив по 1 Силе каждому, а целая порция также добавит ему 2 Силы; предельная величина его Силы.\n\nКроме того, животное будет страдать от холода, когда морозы прижмут особенно тяжко. Он будет терять от холода на 1 СИЛУ меньше, чем в конкретном случае теряете вы. При этом вы можете согреть его, «покрыв» Заклятием Тепла, налагаемым на себя (Чай из Огненной Травы, эту горькую гадость, он пить не станет).\n\nВсю пользу от мохнатого спутника вам еще предстоит оценить. А пока вы рады уже тому, что брести вдвоем сквозь бесконечные заснеженные просторы намного веселее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Но как это сделать, если ваши ноги сами идут туда, куда зовет загадочный манящий лес? Разве что сделать что-то нестандартное, что должно пробудить вас ото сна, сбросить магический морок. Но что?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="425" Text="Съедите 1 ЕДУ"/>
				<Option Goto="217" Text="Выпьете порцию Чая из Огненной Травы"/>
				<Option Goto="168" Text="Достанете меч из ножен и порежете себе руку (несильно, но достаточно, чтобы потекла кровь и боль пробудила вас)"/>
				<Option Goto="301" Text="Если ничего из перечисленного не нравится, можно просто расслабиться и получить удовольствие от удивительного осеннего леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>- Следующей ночью Марл покинул Монастырь вместе с ребенком. Мы поняли это утром. Мы были поражены и встревожены, но до последнего верили, что он одумается и не совершит ничего страшного. Мы не бросились на розыск, понимая, что если он решился на крайнее, то сделает это сразу, и уже поздно. Мы просто решили ждать. Это была ошибка, но я просто не смог тогда нормально соображать. Через несколько дней я решил, что мы должны разойтись по Орайлу, найти Марла и образумить. Но этого не потребовалось. Ночью он вернулся сам. Правда, поговорить с ним уже не удалось.\n\nУ каждого брата есть свой ключ от главных ворот. Поэтому он смог прийти глухой ночью, никого не потревожив. Утром мы нашли его повесившимся в своей келье. На полу осталась записка...\n\nНастоятель подходит к одному из шкафов, достает листок пергамента и протягивает вам. В свете свечи вы склоняетесь над неровными, нервными строками.\n\nБратья.\n\nПусть я уже и не имею права вас так называть, для меня вы остаетесь моей семьей. Которую я предал. Я не прошу прощения, ибо совершенное мной простить невозможно. Хочу лишь исповедаться.\n\nЯ совершил самое чудовищное из преступлений. Нашего нового Брата больше нет. Когда жребий выбрал меня, я был потрясен, раздавлен и уничтожен. Я не верил, что Боги могут вышвырнуть меня из Ордена, в который я так стремился и в котором пробыл лишь несколько месяцев. И ТЬМА окутала мой разум. Я решил, что, если я уберу 'ребенка, сотру его и память о нем с лица земли до того, как он пройдет Обряд Посвящения, это оставит членом Ордена МЕНЯ. Сейчас, когда я вспоминаю, то, что я наделал, у меня трясутся руки. И я жду лишь кары, которую назначил себе сам.\n\nЯ отнес ребенка в Итрагар и договорился с моряком, уходящим с одним из кораблей, чтобы он выбросил его в море подальше от берега. Чтобы даже места его упокоения не было на Орайле. Я заплатил ему все деньги, которые остались у меня от продажи дома матери в прошлой, мирской жизни.\n\nКаждый миг после этого чудовищного поступка перед моими глазами стоит та ненастная ночь: я и моряк стоим на берегу Моря Айсбергов, безуспешно пытаясь закрыться от ветра, и смотрим друг на друга в свете догорающего фонаря. Он соглашается утопить ребенка, а я говорю ему, что это тяжелая, но необходимая и святая жертва во благо Орайла, для его защиты во веки веков.\n\nНо я врал. Какое, к демонам, благо! Только мое самовлюбленное желание быть членом Ордена и не отдать свое место любой ценой.\n\nВ этот последний час я вспоминаю, как юным, мечтая об Ордене, я задавал себе вопрос: на что я готов, чтобы стать одним из Избранных? Теперь я понимаю, что дал самый страшный ответ, на другой вопрос: на что я готов, чтобы остаться одним из Избранных. На детоубийство.\n\nКутру тьма из моей головы отступила, и моя совесть — холодный и бесстрастный палач — заставила меня гореть в мучительном огне от содеянного.\n\nЯ назначаю себе кару — смерть, и приведу приговор в исполнение сам. Об упокоении моей души не прошу и принимаю дорогу во Тьму. Прошу лишь Света невинной душе ребенка, загубленного мной.\n\n- Марл не выдержал иссушающего пламени своей вины и покарал себя, - говорит Илмар, пока вы дочитываете последние строки. — Но он не знал главного. Того, что не написано в Завете. Ибо Боги сочли, что есть вещи, которые должны быть записаны только в душе и совести Избранного. А если этого там нет, то нет смысла ни в Завете, ни в самом Ордене.\n\nМарл не знал, что убийство своего брата по Ордену навлекает проклятие, лишающее весь Орден его силы и расположения Богов. И даже если убийца покарает себя, это ничего не изменит. Двадцать три остальных останутся беспомощными отшельниками, накрытыми тенью его смертной вины и карающего проклятия.\n\nИ с той ночи, как верно заметил наш змееголовый гость, мы больше не меч древней магии, не защита Орайла и не молот Богов. Теперь мы бесполезное сборище двадцати трех чудаков, пытающихся замолить грех двадцать четвертого и способных лишь на то, чтобы ковыряться в монастырском дворе...\n\nВы поднимаете глаза на настоятеля все еще под впечатлением написанного в предсмертной записке. Если вы уже слышали эту историю глазами другого участника событий той ночи, то самое время рассказать об этом отцу Илмару.\n\nЕсли нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Две шестерки! Самый вожделенный бросок костей, прекрасный, словно выстрел пробки из бутылки шампанского, приходит к вам в самый нужный момент. Остановившиеся кубики победоносно смотрят в потолок двенадцатью черными глазками, и вы едва не вскакиваете с табуретки с победным кличем. Это выигрыш! Если только пожилой не повторит 12 очков, но даже тогда у вас будет половина банка.\n\nНо происходит неожиданное. Пожилой тискает кубики в руке, глядя на вас недобрым взглядом, а потом кладет их на стол, не бросая:\n\n- Проваливай-ка ты отсюда, любезнейший. — тихо говорит он. — Больно везучий. Мухлюешь, наверное. Деньги оставляй здесь и вали, пока цел.\n\nСинхронным движением оба игрока показывают длинные ножи за поясом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="610" Text="Если они вас напугали, то вы можете сделать, как они велят, и, спешно покинув заведение без 5 золотых, что остались на столе, отправиться к себе домой"/>
				<Option Goto="517" Text="Если же вы не согласны отдать честно выигранные деньги этим шулерам и мошенникам, то первый удар летит в челюсть пожилого, прореживая его и без того дефицитные зубы. А потом вы достаете меч"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Погода сегодня хорошая. День умеренно морозный и солнечный. Блики солнца пляшут и раскатываются по бескрайней поверхности озера переливистым сверкающим бисером, иногда заставляя щуриться и прикрывать глаза. Вы бодро идете часа полтора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="686" Text="Если вы путешествуете с собакой"/>
				<Option Goto="312" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Даже стоять рядом с пылающим огнем скелетом очень жарко (- 1 СИЛУ). Вы всерьез опасаетесь, как бы жар от его огненного «плаща» не спалил ваш анорак и отодвигаетесь.\n\n- Тут дело такое, — деловито начинает скелет своим тяжелым гудящим голосом, доставая неизвестно откуда маленькую бутылочку с темно-зеленой жидкостью. - Я купил это зелье у озерных троллей. Здесь недалеко по берегу в палатках обретаются. Говорят, лекарство от всех болезней сказочного вкуса, которому даже повара богов завидуют. Но вот рожа у продавца такая неприятная была. Прямо не вызывает доверия. Иду и сомневаюсь теперь. Я тебя прошу — попробуй, а? Если жив останешься, скажи, вкусно или нет. А если помрешь — я пойму, не обижусь. Очень уж рожа у этого тролля подозрительная. Ничего себе просьба. Что это за бутылек вообще. А вдруг там яд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Согласитесь продегустировать"/>
				<Option Goto="717" Text="Откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>- Держи, боец, - протягиваете вы мальчишке еще одну монету, - Как зовут?\n\n- Фран. — чуть всхлипнув, парнишка, не веря своему счастью, прячет монету глубоко за пазуху и оглядываясь, не видит ли его обидчик. Но тот с ватагой уже умчались в сторону деревни, забыв про снежную крепость.\n\n- Как ты так шарф завязал, Фран? — спрашиваете вы. — Простудишься же.\n\nШарф завязан из рук вон плохо — вся шея голая. Впрочем, обычное дело для его возраста. Вы приседаете перед мальчишкой на корточки, чтобы перевязать шарф нормально, а то и правда простудится. И вдруг замечаете это.\n\n- Что это у тебя? — спрашиваете вы Франа, указывая на необычную татуировку на его шее. Ярко-оранжевая цепь, переплетенные звенья которой опоясывают всю шейку ребенка.\n\n- Не знаю. — тот пожимает плечами и сбивчиво объясняет. — Всегда так было. Я ж сирота. Кто ж скажет? Тетя Гира, мама приемная, не знает. Говорит, принесли меня так. Вот и не знаю. Пацаны дразнят — цепь, говорят, на шее, как ошейник, чтоб не убежал. А я-то че? Я ж не знаю. Принесли меня так, говорят.\n\nМальчик смотрит на вас чуть растерянно, пока вы заканчиваете завязывать ему шарф. Теперь нормально.\n\n- Ладно, Фран, беги. — прощаетесь вы. — А тому здоровому скажи, что, если еще раз у тебя что-нибудь заберет, я приду и накажу его.\n\nМахнув мальчишке, продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Лестница скрипит каждой ступенькой. Люк на чердак легко откидывается, и вы забираетесь наверх. Тут еще более тоскливо и запущено, чем внизу. Валяется дичайший хлам: ржавый инструмент, сломанное удилище, дырявое ведро, старая оленья упряжь. Через щели в крыше все это замело тонким слоем снега. Обойдя весь чердак, вы находите лишь две вещи, которые не просятся в огонь забвения: красивая статуэтка моржа, выточенная из его же клыка (-101) и оплетенная бутыль для хранения напитков (+180) (займет два места). После чего вы спускаетесь обратно, закрывая крышку люка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>- Спасибо, дорогой, - красивый грудной голос шепчет вам в самое ухо, обмораживая его. — Это самый странный подарок, который я когда-либо получала от мужчины. Мы будем очень счастливы в нашем уютном доме под этим льдом.\n\nИ это последнее, что вы слышите. А дальше — объятия утопленницы и погружение в холодную глубину сквозь лед, словно он не более чем эфемерная дымка. Короткий спазм от обжигающе морозной воды. Страх. Последний вдох. И глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>- Денег, - повторяет дед, начиная деловито сновать по карманам. — Ну конечно, правильно. Парень молодой, девок, наверное, с полдюжины. Монета нужна. Как я говорил, а слово мое кремень, отдам все, что у меня с собой.\n\nЧерез некоторое время деловитое выражение лица сменяется растерянностью, а затем смущением. С усилием он вытягивает из самого глубокого потайного кармана одну полновесную монету и один половинник. Полтора золотых.\n\n- Досадно вышло. Денег в кассе сегодня особо нет. Но что есть, забирай — твое, как уговорились.\n\nВы задумчиво смотрите на две монеты и неспешно убираете их в свой кошель (+ 1,5 золотых). Ну что ж, считай и доброе дело сделали, и на полторы кружки пива заработали. А если брать в «Танцующем морже» у хромого Фрола, то и на две хватит: он первую наливает за золотой, а последующие за половинник. Правда, что он туда добавляет, что оно еще кислее и горше, чем даже обычное мшистое пиво итрагарцев.\n\n- Спасибо, отец. От души. Не попадайся больше торронгам. — прощаетесь вы со стариком и продолжаете путь вдоль озера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Чтобы развалить проклятого снеговика, достаточно нанести ему единственный четкий удар. Вот только как это сделать, если он обладает способностью исчезать и появляться у вас за спиной? Вы как будто бьетесь с неуловимой тенью, способности перемещения которой делают уровень вражеской ловкости просто запредельным.\n\nЕдинственная хорошая новость — мясницкие ножи снеговика безнадежно тупые. Шинковать вас ими ему придется долго. А это значит, у вас будет много шансов ударить.\n\nЗЛОЙ СНЕГОВИК\n\nЛовкость 16	Сила 1	Удар 2\n\nВаша победа:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Под новый приступ злобного хохота очередная трещина раскалывает ваш островок пополам, пролегая точно у вас под ногами, и открывая провал в ледяную воду, буквально дышащую морозом. Но вы туда не падаете! Вы остаетесь висеть над водой на том самом месте, где мгновение назад стояли на льду. Вы успели доплести Заклятие Левитации в самый последний миг! (Магия: -50).\n\nВзмахнув руками и едва не закричав от охватившей вас эйфории полета и чудесного спасения жизни, вы взлетаете выше и, сквозь круговерть мелкого колючего снега, словно птица устремляетесь над расколотыми льдами вперед на север. Злобный смех невидимого демона сменяется капризным и разочарованным визгом «Верниииись!», но через бьющий вам в лицо ветер он едва слышен. Силы Заклятия хватает, чтобы долететь почти до самого берега острова, оставив коварную ловушку озерных демонов далеко позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Парируя на коротком шаге назад рубящий удар палаша по коленям, вы замечаете в другом щупальце врага что-то похожее на маленький развязанный мешочек. Вы успеваете подумать, что это неспроста, и, с силой отведя палаш, проводите молниеносную атаку на щупальце с мешочком.\n\nГубы на мерзкой змеиной морде торронга вытягиваются в трубочку, но прежде, чем они успевают сделать характерное дующее движение, ваш меч уже летит, чтобы отрубить щупальце вместе с мешочком. Враг вынужден судорожно отдернуть конечность, чтобы не остаться с ее обрубком, и... мешочек падает на снег. Оранжевое облако пустынного перца, предназначавшееся для ваших глаз — коварное оружие пустынных народов, адская жгучая смесь, разъедающая глаза и ослепляющая врага — просто сыплется на снег бессмысленной оранжевой струйкой.\n\nТорронг шипит от злости. Затея ослепить вас горстью перца в глаза провалилась, и остается надеяться только на палаш. Добейте его!\n\nТОРРОНГ\n\nЛовкость 11	Сила 15 минус один удар	Удар 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Приняв окончательное решение, вы резко атакуете, и. не успеваете ни нанести удар мечом, ни сплести какое-либо заклятие\n\nТемные щупальца обвивают ваши ноги, валя на пол. Другие с легкостью забирают и отбрасывают ваш меч. Третьи тянутся к горлу, забираются под одежду, и кажется, что пролезают в самую душу. Вы чувствуете удушение, жжение, выкручивание суставов, потерю сил. А потом сознание начинает темнеть.\n\nЧерез несколько минут тусклый красный огонь в центре черного храма окончательно гаснет, и в темноте воющие демоны рвут на куски свою новую жертву...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Мда-а, и гость наш сегодня чем-то Бога удачи Уленойю прогневал. — констатирует пожилой. — Ну, значит, я сейчас весь банк-то и заберу!\n\nБросок. 3:6. Ноль очков.\n\n- Ты смотри, и ко мне удача жопой повернулась! — пожилой говорит это так радостно, как будто выиграл. — Ну что ж, господа неудачники, первый кон по нулям. Продолжаем или расходимся к чертям? Шучу, ха-ха!\n\nУ всех нули, поэтому ваш 1 золотой с кона возвращается вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Хоть вы и ждали атаки в любой момент, но молниеносный прыжок подобравшегося сзади вожака стаи просмотрели. Его бросок безупречен: зубы вцепляются в вашу шею, а туша повисает на спине. Вы падаете на колени, и тут уже на вас набрасывается вся стая...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Безуспешно. Вы с трудом разогнули быстро уставшую спину и вытерли пот со лба.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="Бросите затею и уйдете, пожелав мужику удачи"/>
				<Option Goto="253" Text="Продолжите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>- Указатель! — решаете вы.\n\n- Рискованный выбор, - усмехается шелестящий голос, - учитывая, что ты пока даже не знаешь, что это. Впрочем, ты уже доказал, что ты мудрый человек, редко ошибающийся. Получай свою награду.\n\nНа тропинке перед вами появляется темный клубок ниток антрацитового цвета (-125).\n\n- Этот клубок найдет любого человека на Орайле, если он родился и остается на острове по сей день живым или мертвым. Если человек жив, то он изменит цвет, мягко засветившись белым, и поведет к нему. Если человек мертв, то нить останется темной, но также безошибочно приведет к месту его последнего упокоения.\n\n- Благодарю. — киваете вы (подумав про себя, что лучше было бы выбрать магию). Положив клубок в рюкзак (одно место), прощаетесь с камхалами и покидаете желтый лес и Осенний остров по тропинке, уводящей на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="549"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Дальнейший путь по озеру проходит без приключений. За исключением того, что к вечеру погода резко ухудшается. Свирепый порывистый северо-западный ветер встречает вас упругой стеной колючего снега, бьющего прямо в лицо. Усиливаясь с каждой минутой, он гонит метель и оглушительно завывает, словно его цель — оглушить, свалить с ног, похоронить под сугробами маленькую смешную человеческую фигурку.\n\nВы упорно идете сквозь буран, надеясь достичь избушки оленеводов до темноты. Втягивая голову в капюшон, отворачиваясь от ветра, вы тратите все больше сил на каждый шаг. На то, чтобы просто не упасть, не быть опрокинутым и сметенным бушующей снежной стихией с ледяной глади озера.\n\nБросьте КУБИК.\n\nЕсли выпадет 1, вьюга щадит вас, и вы теряете на борьбу со стихией всего 1 СИЛУ.\n\nЕсли 2, 3 или 4, то ветер и буран серьезно треплют вас, и вы теряете 3 СИЛЫ.\n\nЕсли же выпадет 5 или 6, то вьюга достигает пика, беснующийся ветер несколько раз сбивает вас с ног и катает по льду как шайбу. Вставая и снова падая, идя сквозь буран, вы теряете в борьбе со стихией 5 СИЛ.\n\nНо худшее не это. Пока вы отчаянно боретесь с бурей, короткий зимний день заканчивается. В сумерках, в самом сердце беснующейся метели вы не видите ничего кроме снежной пелены. И как тут не потерять направление и найти маленький деревянный домик, который, хорошо еще, если не засыпало снегом?!\n\nЕсли у вас есть какие-то идеи, как не сбиться с пути, можете применить их. Если нет, то остается только брести сквозь темноту и снег туда, где по вашим расчетам должна находиться избушка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="539"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы продолжаете путь на север к озеру Кионг. Над восточным краем снежной равнины поднимается солнце, разгоняя угрюмую серую хмарь. Его лучи расцвечивают бесконечные снежные барханы, и вы, глубоко вдыхая бодрящий морозный воздух, постепенно забываете о трудностях минувшей ночи. И в очередной раз думаете об удивительной противоречивой сущности этих краев. Суровых и неприветливых, но таких прекрасных. Испытывающих человека каждый день и каждый час, но дарующих ему в награду ни с чем не сравнимую северную красоту.\n\nПеред тем как продолжить путь, было бы хорошим делом позавтракать 1 Едой из своих запасов. В противном случае трудный путь по сугробам на голодный желудок может негативно сказаться на ваших силах. Потом...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>- Я остаюсь, шаман. — говорите вы, продолжая машинально отмахиваться от лезущего в глаза цветного дыма. — у тебя есть силы духов и предков, у меня меч. Давай попробуем отбиться вдвоем.\n\n- Мои нынешние силы духов и предков в дюжину раз меньше, чем могли бы быть. — говорит Дэнэ, и его доселе бесстрастный голос окрашивается печалью и горечью. — Мои магические силы, наследие предков и наставления духов, содержатся в главной реликвии нашего народа — Эрэнгэ, Оберег Ста Поколений. Веками и поколениями он передавался от шамана к шаману, делая нас у озера Кионг почти непобедимыми, не боящимися никого и ничего. Но недавно реликвия была украдена. Это чудовищная потеря для нашего народа, которая случилась при мне, и повинен в ней лишь я, пусть лягут проклятия ктаггов на мою голову... Теперь я, утративший доступ к колодцу с силой предков и великим заклятиям снежной стихии, не более чем знахарь и колдун средней руки, способный справиться от силы с парой дюжин врагов, но неспособный защитить свой народ от целой вражеской армии.\n\n- А что за Оберег Ста Поколений такой? — интересуетесь вы.\n\n- Оберег с Глазом Севера — великим магическим камнем. Тяжелым, словно маленькая звезда и прекрасным, будто она же на чистом небосклоне. Поигрывающим во тьме серебристым пламенем бесстрастного льда и бирюзовыми бликами робкой надежды. Похожим на сладостные трели флейты поутру...\n\nПохоже, говорить он будет долго. Самым эффектным сейчас, конечно, было бы достать оберег из кармана и, небрежно спросив: «Этот что ли?», протянуть его шаману прежде, чем он закончит свои возвышенные литературные экзерсисы.\n\nНо если у вас в кармане не завалялось священной реликвии коренного народа Орайла, остается лишь сочувствующе кивать да готовиться к битве с торронгами, которая, вполне вероятно, станет для вас последней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Сон после бурного вечера и драки восстанавливает вам 3 СИЛЫ, а скромный завтрак от хозяйки комнат из половины копченой рыбы с пареной репой (что поделать, трудные времена, запасы тают) — еще 1 СИЛУ. Бодрости придает кружка раскаленного чая на красном мхе — отличный тонизирующий отвар местных жителей. После чего вы быстро собираете рюкзак (спальник, огниво, немного трута для розжига, запасные варежки) и отправляетесь в Красные Казармы за получением магической силы и последними инструкциями перед прорывом осады.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Магия: -25. «А вот и жаркое», - тихо говорите вы, создавая молнию. Возникшая в воздухе вспышка бьет в Змея, и, казалось бы, должна превратить его в кучу пепла. Но тварь не погибает!\n\nРаненый, разъяренный, Арох оглушительно шипит и яростно скручивается кольцами как внезапно атакованная змея. Его шерсть сожжена, кожа расплавлена, а мерзкая обожжённая плоть буквально слезает с него кусками. Но живучая гадина, издавая отвратительную смесь шипения, клокотания и тонкого крика, атакует вас еще более отчаянно!\n\nВы отняли у врага 2 ЛОВКОСТИ и 10 СИЛ. Переходите к бою с учетом этого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>В нетопленной бане холодно и неуютно, но все же лучше, чем на улице. Да и ветер не достает. Кое-как устроившись на узком и коротком, покрытом инеем полке, завернувшись в плащ и накрывшись найденными на полу сухими вениками, вы собираетесь провалиться в тревожный сон до утра. Перед сном решите, ставить ли на ночь вокруг бани Охранный Периметр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="632"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>- Ого! — говорит бородач, принимая из вашей руки столь щедрую плату. — Я еще вчера по «Светляку» понял, что парень ты непростой. Здесь у нас мало кто такими деньгами за\n\nпостой заплатить может. Давай я хоть припасов тебе за такие деньжищи дам в дорогу. Кстати, от мороза чем спасаешься? Чаем из Огненной Травы? Его тоже налью давай.\n\nГлир приносит вам большой кусок вяленого мяса, которое вы ели утром (+2 ЕДЫ) и восполняет вашу флягу с Чаем из Огненной Травы (теперь у вас снова 2 порции). После этого вы прощаетесь и, забросив сумку на плечо, отправляетесь своей дорогой по заснеженным пустошам Орайла на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="513"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>- Да пошел, ты лужа навозная... - зло шипит торронг, харкая оранжевой кровью.\n\nОн попытался воспользоваться секундной прорехой в вашей защите, допущенной из-за попытки поговорить, и нанести вам быстрый колющий. ПРОВЕРЬТЕ УДАЧУ. Удачливы — парировали. Неудачливы — пропустили удар (потеряйте соответствующее количество сил).\n\nЧто ж, характера гаду не занимать. Остается только добить его...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="509"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы метнули в стаю несколько так удачно оказавшихся под рукой ледышек — и в первых рядах раздался вой. Вы попали. Это на короткое время охладило их пыл, но тут же они озлобленно заворчали и еще немного придвинулись к вам, хищно припадая к земле и пожирая вас голодными глазами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="422" Text="Если вы путешествуете с собакой">
					<Text>Очевидно, волки считают вас немного опасной добычей, но не настолько, чтоб отступиться, и выжидают момент для решающего броска. Сейчас уже точно речь идет о выживании, и время идет на минуты. Как избавиться от целой стаи хищных рычащих волков, неотступно следующих за вами и уже почти взявших вас в кольцо?\n\nПервая мысль — магия. Но какая? Заклятия боевой магии в данной ситуации что моржу булавка: Молния убьет лишь одного хищника, Дым. ну, заставит их на какое-то время растеряться, но смертельного вреда не причинит и быстро рассеется. А Северная Ярость поможет вам разве что бодрее умереть.\n\nВозможно, помогла бы мощь Стихиальных Заклятий. Если вам повезет, и волки еще несколько минут не нападут на вас, лишь рыча и медленно сжимая кольцо, вам пусть в обрез, но все же хватит времени, чтобы сплести одно. Но остались ли у вас такие огромные запасы Магии?\n\nЕсли вдруг да, то:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="515" Text="За 50 Единиц можно сплести Заклятие Левитации, чтобы попробовать взлететь прямо перед носом у волков"/>
				<Option Goto="10" Text="За 60 — Заклятие Невидимости и исчезнуть"/>
				<Option Goto="159" Text="За 80 — устроить им тут запоминающийся шторм, разметав все и вся Ураганом">
					<Text>Если нет, то можно попробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="207" Text="Спокойно пойти дальше, демонстрируя полное отсутствие страха и независимость"/>
				<Option Goto="353" Text="Стоять на месте, продолжая играть с волками в гляделки и будучи готовым к атаке"/>
				<Option Goto="596" Text="Снова взяться за ледышки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Но стоит вам сделать всего один шаг с тропы в лесную чащу, как говор невидимых существ становится громче и агрессивнее. Они панически верещат, и из темноты в вас десятками летят снежки. Крепкие и твердые, пущенные на удивление сильными и меткими... руками? лапами?.. снежки бьют вас в лицо плечи и грудь словно очередь болтов из крутящегося наземного стреломета.\n\n«Вашу мать!», восклицаете вы и закрывая голову руками бросаетесь прочь по тропе, все еще сопровождаемый очередью снежков с обеих сторон, попадающих вам в голову, спину и ноги (-3 СИЛЫ)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="609"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>