<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Смерть антиквара</Title>
			<Author>Константин Таро, 2001</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Continue Value="9a9a9a"/>
			<System Value="d6d6d6"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="2e2e2e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Что случилось?!... Где я?... Что со мной произошло?!... Почему все вокруг в комнате стало таким большим? О боже! На полу лежит мое тело. Почему я вижу себя со стороны?...\n\nЧто с моей головой? На полу растеклась большая темная лужа. Это что? Моя кровь?!\n\nГосподи! Неужели я умер?...\n\nНо если я умер, то почему я все еще здесь? Я же размышляю, значит, я живой. Ведь так?... Или нет?...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>...Почему моя голова разбита?\n\nДа! Я помню... Я сидел в кресле и вдруг сильный удар сзади по голове и дальше... Дальше я ничего не помню.\n\nЕсли мое тело на полу уже мертво, то где же я сейчас нахожусь? Я же чувствую себя совсем живым. Я могу двигаться и могу поворачивать головой в разные стороны.\n\nВот только все вокруг стало каким-то нереально большим, и выпуклым. Я могу обозревать всю комнату сразу на 160 градусов! Странное ощущение.\n\nОй! Что-то укусило меня в живот.\n\nУра! У меня есть тело. Значит я все-таки жив...\n\nО боже! Что это?!... Почему мои ноги такие странные?\n\nАга! Вот совсем рядом висит зеркало. Нужно посмотреть на себя...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Нет... Это не я... Нет... Этого не может быть!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>"Анжела!!... Анжела!" — закричал попугай.\n\n— Да, приятель. У Анжелы есть мотив, но у нее алиби. Во время убийства она была на курсах английского языка. Есть свидетели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы сидели в клетке и все слышали. Какое новое слово вы хотите запомнить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Анжела" Availability="!анжела">
					<Trigger Value="анжела"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Яков Левинзон" Availability="!левинзон">
					<Trigger Value="левинзон"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Завещание" Availability="!завещание">
					<Trigger Value="завещание"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Картина" Availability="!картина">
					<Trigger Value="картина"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Улика" Availability="!улика">
					<Trigger Value="улика"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Обыск" Availability="!обыск">
					<Trigger Value="обыск"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Записка" Availability="!записка">
					<Trigger Value="записка"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Письма" Availability="!письма">
					<Trigger Value="письма"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>"Израиль!... Израиль!!!" — истошно завопил попугай.\n\n— В Израиле сейчас тепло, — мечтательно отозвался следователь. — Эх, съездить бы сейчас на море!...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов снова сел за стол и задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>"Картина!... Картина!!" — заорал истошно попугай.\n\nЯков Левинзон дернулся и испуганно оглянулся в сторону клетки. Его лицо побледнело.\n\nТарасов подошел и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>— А это еще что за пугало? — полковник обернулся в сторону клетки с попугаем. — Я его сразу и не приметил. Это что твой попугай, Тарасов?\n\n— Да, так. Попросили присмотреть на время.\n\n— Ну ладно. Дело с пропажей ценностей важное, Тарасов. Смотри не подведи. Картина эта может стоить миллионов десять, а то и больше.\n\nПолковник покинул кабинет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>"ФАК МИ!!!... О, ес!... О-о-о-ооо!... ФАК! ФАК МИ!" — стонал женским голосом попугай. Яков Левинзон ошарашенно оглянулся в сторону попугая.\n\n— Где это он успел этому научиться? — Левинзон подозрительно бросил взгляд на следователя.\n\n— Не знаю, — Тарасов покраснел.\n\nТарасов подошел и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— А это еще что за пугало? — полковник обернулся в сторону клетки с попугаем. — Я его сразу и не приметил. Это что твой попугай, Тарасов?\n\n— Да, так. Попросили присмотреть на время.\n\n— Ну ладно. Дело с пропажей ценностей важное, Тарасов. Смотри не подведи. Картина эта может стоить миллионов десять, а то и больше.\n\nПолковник покинул кабинет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>О господи! Я не собирался этого кричать. Это было помимо моей воли. Неужели мое сознание находится сейчас внутри попугая? Но сознание Феликса тоже сидит внутри?! Как это возможно?...\n\n«ХОР-Р-Р-ОШИЙ!!... ХОР-Р-Р-ОШИЙ!!... ХОР-Р-Р-ОШИЙ!!...» — вы снова прокричали помимо своего желания и начали в такт этим словам раскачиваться на жердочке.\n\n«Заткнись идиот!» — потеряв терпение, закричали вы про себя, и попугай тут же несколько раз повторил эту фразу.\n\n«ЗАТКНИСЬ ИДИОТ!... ЗАТКНИСЬ ИДИОТ!...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Поздно вечером в кабинет Тарасова заявился солидного вида мужчина в форме с звездами полковника на погонах.\n\n— Ну что ты выяснил? Докладывай, — полковник уселся на стул напротив Тарасова, и устало потер широкой ладонью глаза.\n\n— Докладываю, Валерий Павлович. Медики сказали, что антиквара Михаила Розенблата убили ударом бронзового бюста по голове. Смерть наступила мгновенно. Дверь открыли ключом. Улик пока нет. Мы провели обыск в квартире. Следователи выяснили у жены покойного, что пропало всего несколько ценных вещей — золотые и серебряные монеты... Э-э-э-э, кажется римского императора Клаудиса.\n\n— Не Клаудиса, а Клавдия! — снисходительно хмыкнув, поправил полковник. — Что еще пропало?\n\n— Э-эээ... еще украли какую-то картину. Совсем маленькую. Называется... — Тарасов полез в свои бумаги выискивая нужную информацию, — Ага! Вот. Картина называется "Драка картежников". У меня даже есть фотография этой картины. Вот.\n\n— Угу, — пробурчал полковник, лишь мельком бросив взгляд на фото. — А художник кто?\n\n— Художник... — Тарасов снова зарылся в бумагах отчета. — Бре... Брейгель Младший.\n\n— Ага, слышал такого, — довольно кивнул в ответ Валерий Павлович. — Копия?\n\n— Чего? — Тарасов вопросительно посмотрел на полковника. — А! В смысле картины? Нет, товарищ полковник, это оригинал. Ну, по крайней мере жена покойного так говорит.\n\n— Серьезно? Подлинник?! — полковник сразу взбодрился и схватил со стола фотографию пропавшей картины.\n\nВ это время кто-то позвонил полковнику на мобильный телефон, — громко прозвучал рингтон из песни — "Владимирский центра-а-а-ал, ветер северный..."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="...!!!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>"Левинзон!... Левинзон!!!" — прокричала птица.\n\n— Что Левинзон? — переспросил Тарасов. — Тебя обучили его имя произносить? Он видимо часто бывал в доме Розенблата. А может и сам тебя и выучил повторять его имя? А?!\n\nНе найдя ответов на свои вопросы, Тарасов отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>«МЯУ-У!... МЯУ-У-У!» — произнес попугай.\n\n— Тарасов, ты что тут зоопарк решил устроить в кабинете? Где ты спрятал кота? — возмутился толстяк.\n\n— Да это попугай «мявкает», — пояснил Алексей.\n\n— Да?! — удивился его коллега. — Ха! Ну и арти-и-ист! Ну ладно я потом зайду, — толстяк покинул кабинет.\n\nТарасов целый день работал. Выезжал куда-то...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Наступил вечер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>"Заткнись идиот!" — крикнул попугай.\n\n— Эй, ты! Не хами. Понял... А то не получишь еды.\n\nТарасов отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>— Что Анжела? — улыбнулся Тарасов. — Думаешь она имеет отношение к убийству? Ну, да. Этот старый пердун был на 20 лет старше ее. К тому же не хотел с ней ехать в Израиль. Я бы на ее месте прикончил бы этого антиквара, забрал золотишко и свалил бы за кордон. А там уже женился... точнее вышел за муж за молодого красавца из приличной еврейской семьи.\n\nРазве это не мотив?\n\nМда-аааа... Я бы и сам не прочь ее трахнуть.\n\nЧто вы прокричите в ответ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Яков Левинзон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>"Анжела!!!... Анжела!!" — закричал попугай.\n\nЛевинзон вздрогнул и резко обернулся в сторону клетки.\n\nТарасов подошел к птице и подлил ей воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>К вечеру в кабинет к Тарасову пришла для дачи показаний домработница Лариса Павловна.\n\nЭто была полноватая, но крепкая женщина с грубым пухлым лицом. На вид лет 50. Она чувствовала себя неуверенно в кабинете следователя и от волнения мяла в руке носовой платок.\n\n— У вас есть ключ от квартиры Розенблата?\n\n— Да, есть. Они сами мне его дали.\n\n— А зачем вам ключ, если когда вы убираете в квартире всегда был или покойный или его жена?\n\n— Михаил Самсонович дал ключ, чтобы я не отвлекала его от работы в его кабинете. Его раздражало, когда я звонила в дверь и он должен был через все комнаты идти открывать мне.\n\n— Понятно. А что вы скажете про его жену Анжелу? Она на двадцать лет моложе мужа. Это не приводило к каким-то... э-ээ... недоразумениям?\n\n— Ну, всякое бывало, — смутилась домработница. — Бывало что и ругались.\n\n— А из-за чего ругались?\n\n— Анжела хотела уехать жить в Израиль и уговаривала мужа. А он не хотел.\n\n— Понятно. А вы не слышали ничего в их разговорах насчет картины Брейгеля?\n\n— Картины?... Ах, да! Был один разговор, но не с Анжелой. Покойный, земля ему пухом, говорил о какой-то картине с Яковом Левинзоном. Это его близкий товарищ.\n\n— А вы знаете Лариса Павловна, что эта картина была очень дорогой.\n\n— Да, откуда же я знаю! Помилуй бог. Это вы у Якова Левинзона спросите.\n\n— А покойный не получал никаких писем. Он не вел с кем-то переписку?\n\n— Письма?... Ему иногда приходили письма из университетов. Анжела говорила, что мужа приглашали кажется в Вену на конференцию по этой... как ее... забыла это мудреное слово. Ну, там собирались те, кто изучал древние монеты.\n\nНо покойный не любил никуда ездить. Он был домоседом.\n\n— Понятно. Ну ладно, не буду больше вас мучить. На этом следователь решил закончить допрос.\n\nКакие новые слова вы хотите запомнить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Анжела" Availability="!анжела">
					<Trigger Value="анжела"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Яков Левинзон" Availability="!левинзон">
					<Trigger Value="левинзон"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Израиль" Availability="!израиль">
					<Trigger Value="израиль"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Завещание" Availability="!завещание">
					<Trigger Value="завещание"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Картина" Availability="!картина">
					<Trigger Value="картина"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Письма" Availability="!письма">
					<Trigger Value="письма"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Улика" Availability="!улика">
					<Trigger Value="улика"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Обыск" Availability="!обыск">
					<Trigger Value="обыск"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Записка" Availability="!записка">
					<Trigger Value="записка"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>"Израиль!... Израиль!!!" — закричал попугай.\n\n— Обыск в Израиле? — Тарасов улыбнулся. — Ну ты приятель совсем очумел. Мы конечно отправили запрос в их службу безопасности. В случае если эта картина всплывет у них на таможне. Но... боюсь это бесполезно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел писать отчет"/>
				<Option Goto="74" Text="Крикнете другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>От волнения и нахлынувшей депрессии вас охватила необъяснимая слабость. Засунув клюв под крыло, вы прикрыли глаза и погрузились в дрему...\n\nПрошло время...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>«П***... П***!» — громко пропердел попугай.\n\n— Тарасов! Ты что совсем совесть потерял? — возмутился толстяк. — Фу! Опять ел шаурму в этом ларьке на углу?\n\nБрезгливо морщась, толстяк быстро покинул кабинет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Наступил вечер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Так на чем мы остановились? — следователь снова уселся напротив Левинзона. — Кстати, а какие у вас отношения с женой покойного?\n\n— С Анжелой?... Нормальные отношения.\n\n— А вы не знаете, они в последнее время не ссорились?\n\n— Я такого не видел, — Левинзон пожал плечами. — Я стараюсь не лезть в чужие семейные дела.\n\n— У вас был ключ от квартиры покойного?\n\n— У меня? Нет конечно. На что вы намекаете? — Левинзон нервно заерзал на стуле.\n\n— Кто кроме вас знал о картине Брейгеля?\n\n— Ну... это знала Анжела. Но я вам повторяю товарищ следователь, картина не представляла никакой ценности!\n\n— Тогда почему убийца среди всех ценностей в квартире выбрал именно картину, если она, как вы говорите была обычной копией?\n\n— Понятия не имею...\n\n— Хммм... Ну что ж. Пока никуда не уезжайте из города. Возможно мы проведем на вашей квартире обыск. — предупредил Тарасов.\n\nЛевинзон ушел и Тарасов углубился в составление отчета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>«ФЕЛИКС ХОР-Р-Р-ОШИЙ!!» — выкрикнули вы картавым и скрипучим голосом.\n\n— Ого! Как же он громко орет — удивился толстяк. — Ну ладно я потом зайду.\n\nТарасов углубился в изучение документов осмотра квартиры семьи Розенблата, отпечатков пальцев и прочее...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Наступил вечер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>"Улика!!!... Улика-Улика!!!" — закричал попугай.\n\n— Да перестань орать! Голова уже раскалывается, — бросил в вашу сторону следователь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел писать отчет"/>
				<Option Goto="74" Text="Закричать другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Но, это же мой попугай «Феликс»! Это же не Я... Или?... Я что превратился в попугая?!\n\nВот черт!.. Кажется, я начинаю понимать. Я умер от удара по голове. А мое сознание каким-то образом перескочило в тело попугая. Я где-то читал про переселение душ...\n\nИли может я просто сошел с ума?...\n\n«ФЕЛИКС ХОР-Р-Р-ОШИЙ!!» — внезапно выкрикнули вы картавым и скрипучим голосом.\n\nФЕЛИКС ХОР-Р-Р-ОШИЙ!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>От вашего крика полковник аж подскочил на стуле.\n\n— А это еще что за пугало? — полковник обернулся в сторону клетки с попугаем. — Напугал черт! Я его сразу и не приметил. Это что твой попугай, Тарасов?\n\n— Да, так. Попросили присмотреть на время.\n\n— Ну ладно. Дело с пропажей ценностей важное, Тарасов. Смотри не подведи. Картина эта может стоить миллионов десять, а то и больше. Даю три дня. Если не справишься, передам это дело другому следователю.\n\nПолковник покинул кабинет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>"О зохэн вэй!" — крикнул попугай.\n\n— В моем доме попрошу не выражаться! — пошутил следователь и погрозил пальцем попугаю. — Смотри у меня. Оскорбление работника полиции при исполнении... Я тебя быстро за решетку упеку! Хотя, ты и так за решеткой приятель.\n\nТарасов улыбнулся и отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы сидели в клетке и ели из кормушки зерна семечек и ячменя. Поилка была доверху наполнена чистой водой. Между прутьями клетки был заботливо засунут камешек пемзы, чтобы вы могли стачивать свой острый клюв, который все время рос и иногда мешал вам захватывать пищу.\n\nВаш новый хозяин — майор Тарасов хорошо о вас заботился.\n\nТарасов оторвался от компьютера и воскликнул:\n\n— Вот черт! Опять мой танк подбили!... Нет, Феликс, ну ты видел это!?\n\nЧто вы ему ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Заткнись идиот!"/>
				<Option Goto="48" Text="О зохэн вэй!"/>
				<Option Goto="48" Text="«Фак ми!» и женские стоны из порнофильма" Availability="фак-ми"/>
				<Option Goto="48" Text="«Владимирский центра-а-а-л...»" Availability="владимирский централ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text>На следующее утро в кабинет Тарасова пришла ваша жена Анжела для дачи показаний.\n\nОна была одета в красивое красное платье и вы невольно залюбовались ею. Анжела была на двадцать лет моложе вас. Она влюбилась в вас будучи студенткой. Вы тогда преподавали на историческом факультете курс нумизматики...\n\nВ голове промелькнула горькая мысль — "Меня же убили. Могла бы ради приличия надеть черное траурное платье".\n\n— Проходите, садитесь, — Тарасов указал на стул.\n\nАнжела брезгливо окинула взглядом обшарпанное казенное помещение и тут заметила попугая в клетке.\n\n— Ах, Феликс! Дорогой, ну как ты тут? Товарищ майор тебя не обижает?\n\n— Я капитан... Пока, — поправил смутившись Тарасов.</Text>
				<Text Style="Center">*   *   *</Text>
				<Text>В ходе допроса Анжела рассказала, что ее муж коллекционировал старинные монеты. Часто ходил по барахолкам и притаскивал в квартиру всякий хлам.\n\n— А как насчет картин? — уточнил Тарасов.\n\n— Нет. Картинами он не занимался. Так, иногда. Вы наверное имеете ввиду пропавшую картину Брейгеля?\n\n— Ну, да. Вы говорили вчера моим помощникам, что это подлинник.\n\n— Разве я такое говорила? — удивилась Анжела. — Наверное ваши коллеги меня неправильно поняли. Я сказала, что она выглядит, как подлинник. Разумеется это была копия. Просто очень хорошая копия.\n\n— А откуда ваш муж взял эту картину?\n\n— Он сказал, что был на похоронах у старого друга и вдова подарила ему на память эту картину Брейгеля.\n\n— А как зовут эту вдову? — Тарасов потянулся за блокнотом.\n\n— Ферапонтова. Она умерла вскоре после смерти мужа.\n\n— А ваш муж не оставлял завещания или письма или записки? — Тарасов пытался выйти хоть на какую-то зацепку.\n\n— Нет.\n\n— Мне сказали, что у вашего мужа был деловой партнер? Его фамилия Левинзон Яков Иммануилович. Правильно? Он был близок к вашему мужу?\n\n— Ну, они были довольно близки. Яша... Э-ээ, Яков тоже коллекционировал предметы старины. Но это был фарфор — статуэтки и вазы 18-19 века. Он часто бывал у нас дома.\n\n— Когда убили вашего мужа в квартире никого не было. Дверь не взломана. Значит кто-то открыл дверь ключом. У кого есть ключи от квартиры? — Тарасов подался вперед.\n\n— Ключи есть у мужа, у меня и домработницы Ларисы Павловны.\n\n— Вы ей доверяете?\n\n— Да. Она приходит убирать в нашу квартиру только когда кто-то из нас дома. Так что украсть что-то ценное она не могла. К тому же муж всегда прятал все ценное в шкафу под замком.\n\n— Я наводил справки, — Тарасов достал из папки лист бумаги, — Тут указано, что вы оформляли документы в израильском посольстве? Собирались переехать на постоянное место жительства в Израиль?\n\n— А разве это запрещено?\n\n— Нет. Просто уточнил.\n\nВ это время Тарасову позвонили из другого отдела и он решил закончить допрос.\n\n— Не уезжайте из города. Может нам понадобится провести дополнительный обыск в квартире, — сказал на прощание Тарасов.\n\nТарасов выглядел расстроенным...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Texts>
				<Text>На следующее утро в кабинет к следователю пришел Яков Левинзон. Он бочком зашел в кабинет и заискивающе протянул Тарасову повестку.\n\n— Мне сказали, чтобы вы расписались на повестке, что я у вас сегодня был. Иначе меня на выходе не выпустят.\n\n— Верно! — Тарасов взял повестку и отложил ее в сторону. — Но сначала нам нужно поговорить. Садитесь.</Text>
				<Text Style="Center">*   *   *</Text>
				<Text>В разговоре со следователем Левинзон рассказал, что был другом покойного и они вместе увлекались антиквариатом. Левинзон поинтересовался тем, что пропало из квартиры друга.\n\n— Пропали ценные монеты и картина Брейгеля. Есть мнение, что это был подлинник, — Тарасов испытующе посмотрел на Левинзона. — А вы знали, что у покойного была эта картина?\n\n— Я?!... Ну, он мне вскользь говорил об этом. Но я ее не видел. Михаил сказал, что это простая дешевая копия.\n\n— Да? Жаль что я не могу сделать очную ставку с умершим. Тогда бы мы многое узнали, — многозначительно пошутил Тарасов.\n\nСлова вашего друга Левинзона удивили вас...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Запомните еще одно слово!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Анжела" Availability="!анжела">
					<Trigger Value="анжела"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Яков Левинзон" Availability="!левинзон">
					<Trigger Value="левинзон"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Завещание" Availability="!завещание">
					<Trigger Value="завещание"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Картина" Availability="!картина">
					<Trigger Value="картина"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Улика" Availability="!улика">
					<Trigger Value="улика"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Обыск" Availability="!обыск">
					<Trigger Value="обыск"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Записка" Availability="!записка">
					<Trigger Value="записка"/>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Письма" Availability="!письма">
					<Trigger Value="письма"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>"Картина!... Картина!!" — закричал попугай.\n\n— То-то и оно, что неизвестно, где эта картина! — воскликнул Тарасов, разговаривая сам с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Следователь сел за стол и задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>"Записка!!... Записка!" — закричал попугай.\n\n— Да! Точно! — воскликнул следователь. — Совсем забыл. Мне же нужно написать докладную записку в канцелярский отдел.\n\nТарасов вернулся к своему рабочему столу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Texts>
				<Text>На следующий день Тарасов получил ордер на обыск в квартире Якова Левинзона.\n\nПри обыске почты на компьютере в разделе "Удаленных сообщений" была обнаружена переписка на немецком языке. Переводчик быстро выяснил, что речь там шла о продаже картины Брейгеля "Драка картежников". Была договоренность о цене в три миллиона долларов.\n\nВсе тайное стало ясным...\n\nЛевинзон признался в убийстве Михаила Розенблата и рассказал о тайнике, где он спрятал украденную картину и золотые римские монеты.</Text>
				<Text Style="Center">*   *   *</Text>
				<Text>Тарасов весь сиял от радости. Он позвонил полковнику и сообщил ему о важной находке.\n\n— Ну, ты молодец, Тарасов! — похвалил его Валерий Павлович — Я составлю рапорт о твоем повышении. Готовь дырочку на погонах. Хе-хе! Молодец.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Прошла неделя..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Тарасов взял отгулы и сильно запил.\n\nКогда у него закончились деньги, он отнес клетку с попугаем на рынок и продал его за 10 долларов...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>"Закрой дверь!... закрой дверь!!!" — закричал попугай. — Глупая ты птица, Феликс, — хмыкнул следователь.\n\nТарасов отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>"Израиль!... Израиль!" — крикнула птица.\n\nЯков Левинзон обернулся в сторону клетки и улыбнулся.\n\nТарасов подошел и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>— Анжела Александровна, оставайтесь пока в коридоре и руками ничего не трогайте, — попросил коренастый мужчина. — В квартире могут оставаться отпечатки пальцев и другие улики.\n\nВ этот момент помимо вашего желания попугай издал протяжный звук — «МЯУ-У-У!... МЯ-Я-ЯУ-У-У!»\n\n— Анжела Александровна, кошку заберите из комнаты, — распорядился один из полицейских. — Она будет нам мешать при осмотре места преступления.\n\n— У меня нет кошки, — извиняющимся тоном ответила Анжела. — Это попугай! Он у нас говорящий и может подражать кошкам. Извините...\n\n— Тогда заберите попугая, — попросил полицейский.\n\nАнжела подошла к вашей клетке и набросила на нее большой платок. Вас сразу окутал сумрак, и сознание начало туманиться...\n\nПрошло время...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>"Заткнись идиот!... Идиот!... Идиот!!" — прокричала птица. Левинзон дернулся и резко обернулся в сторону клетки.\n\n— Чего это он? — растерянно спросил Левинзон.\n\n— Кричит что не попадя, — улыбнулся следователь. — Не обращайте внимания.\n\nТарасов подлил попугаю воды...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Тарасов сидел в кабинете, изучая отчеты своих подчиненных до 22.00.\n\nнаконец он закрыл папки и откинувшись на спинку скрипучего стула потянулся.\n\n— Так, теперь можно немного и развлечься, — произнес Тарасов и пододвинул к себе клавиатуру настольного компьютера.\n\nВскоре вы услышали из динамиков женские сладострастные стоны, пыхтение и приглушенные возгласы — "О, ес! Фак ми... Оу-у!... Ес, ес!...".\n\nВы не могли разговаривать находясь в теле глупой птицы. Но попугай мог запоминать слова.\n\nВыберите из списка — какое слово или фразу запомнил ваш попугай, пока находился в кабинете следователя?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Улика">
					<Trigger Value="улика"/>
				</Option>
				<Option Goto="27" Text="«Фак ми!» и женские стоны из порнофильма">
					<Trigger Value="фак-ми"/>
				</Option>
				<Option Goto="27" Text="Обыск">
					<Trigger Value="обыск"/>
				</Option>
				<Option Goto="27" Text="Записка">
					<Trigger Value="записка"/>
				</Option>
				<Option Goto="27" Text="«Владимирский центра-а-а-л...»">
					<Trigger Value="владимирский централ"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы сидели в клетке и покачиваясь на жердочке, слушали разговор.\n\nЛевинзон нагло врал Тарасову. Картина была подлинником и вы с Яковом планировали ее продать немецкому дипломату. Тот должен был приехать в Москву по делам в посольстве и вы договаривались передать ему картину в обмен на миллион долларов.\n\nПереговоры вел Левинзон. Он хорошо знал немецкий и его родственник был знаком с немецком дипломатом. По этой цепочке Яков и вышел на покупателя.\n\nВы договорились, что Яков получит 20% от суммы. Яков вел переписку со своим родственником в Берлине по интернету.\n\nТолько теперь вам закралась в голову мысль, что единственный, кто выиграл бы от вашей смерти — это ваш друг. Он знал, где вы хранили картину.\n\nСтрашная догадка возбудила вас. Точнее это возбудило попугая и он закричал...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Анжела" Availability="анжела"/>
				<Option Goto="46" Text="Яков Левинзон" Availability="левинзон"/>
				<Option Goto="37" Text="Заткнись идиот!"/>
				<Option Goto="67" Text="О зохэн вэй!"/>
				<Option Goto="35" Text="Израиль" Availability="израиль"/>
				<Option Goto="5" Text="Картина" Availability="картина"/>
				<Option Goto="57" Text="Улика" Availability="улика"/>
				<Option Goto="7" Text="«Фак ми!» и женские стоны из порнофильма" Availability="фак-ми"/>
				<Option Goto="76" Text="Записка" Availability="записка"/>
				<Option Goto="76" Text="«Владимирский центра-а-а-л...»" Availability="владимирский централ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>На секунду вы опешили. Вы точно знали, что ваш попугай раньше не произносил таких слов.\n\n— Неужели я могу говорить от лица попугая? — подумали вы.\n\nВы решили проверить свою гипотезу и, сконцентрировавшись, произнесли про себя — «Я живой! Я живой! Я живой!...»\n\nВы повторяли это много раз, но попугай так и не произнес эту фразу вслух. Хм... Значит попугай может запоминать не все слова?\n\nКак устроен мозг этой птицы и почему она некоторые слова запоминает, а другие игнорирует?\n\n...Этого вы не знали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>На следующий день Тарасов отдал отчет начальству. Никаких улик ему не удалось раскопать и полковник передал вести это дело более опытному следователю.\n\nТарасов чувствовал себя неудачником. В кои веки подвалило такое важное дело с картиной на миллионы долларов и вот... Полный провал!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="???..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>"УЛИКА!... УЛИКА!!!"\n\n— Письма улика? — Тарасов задумался. — Проводить обыск у Левинзона чтобы найти письма? А письма это и есть улика?\n\n— Что-то тут не складывается, приятель, — Тарасов покачал головой. — Зачем покойному писать тайные письма Левинзону, если они живут в одном городе и встречаются почти каждый день?...\n\nТарасов подошел к своему компьютеру и начал печатать отчет. Внезапно компьютер издал тихий звук — "Пип!"\n\n— Ага, а вот и письмо пришло от Александра, — вслух проговорил следователь. Внезапно Тарасов застыл на стуле и обернулся в сторону клетки с попугаем.\n\n— Слушай! А ведь точно! У Левинзона наверняка есть компьютер и он мог вести переписку по электронной почте. Я напишу в ордере на обыск, что Левинзон единственный знал про украденную картину. Кому он мог продать картину у нас? Да никому! А вот на западе ее с руками оторвали бы и заплатили бы кучу бабла. Да, еще и Анжела эта собиралась уехать в Израиль. Может они вдвоем в сговоре?...\n\nНа следующий день...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Texts>
				<Text Style="Small">Примечание: ваш попугай может запомнить новые дополнительные слова.</Text>
				<Text>Выберите слова которые вам кажутся полезными, чтобы помочь своими подсказками следователю раскрыть преступление.\n\nВыберите какое-то одно слово или фразу.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Анжела" Availability="!анжела">
					<Trigger Value="анжела"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Яков Левинзон" Availability="!левинзон">
					<Trigger Value="левинзон"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Завещание" Availability="!завещание">
					<Trigger Value="завещание"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Израиль" Availability="!израиль">
					<Trigger Value="израиль"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Картина" Availability="!картина">
					<Trigger Value="картина"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Письма" Availability="!письма">
					<Trigger Value="письма"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Улика" Availability="!улика">
					<Trigger Value="улика"/>
				</Option>
				<Option Goto="16" Text="Обыск" Availability="!обыск">
					<Trigger Value="обыск"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text>"Левинзон!!... Левинзон!.. Левнизон!!" — кричала птица прыгая по прутьям клетки.\n\n— Что ты так возбудился приятель? — улыбнулся Тарасов. — Думаешь имеет смысл сделать обыск у Левинзона? Для этого мне нужно получить ордер. А какие у меня подозрения?... Мне же нужно как-то аргументировать обыск. Придумать веское основание!... Понимаешь, глупая ты птица.</Text>
				<Text Style="Center">*   *   *</Text>
				<Text>Что вы крикнете в ответ?</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Анжела" Availability="анжела"/>
				<Option Goto="68" Text="Яков Левинзон" Availability="левинзон"/>
				<Option Goto="68" Text="Израиль" Availability="израиль"/>
				<Option Goto="68" Text="Завещание" Availability="завещание"/>
				<Option Goto="68" Text="Картина" Availability="картина"/>
				<Option Goto="70" Text="Письма" Availability="письма"/>
				<Option Goto="68" Text="Улика" Availability="улика"/>
				<Option Goto="68" Text="Записка" Availability="записка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>"Завещание!!... Завещание!!" — закричал попугай.\n\n— Да перестань орать всякую чушь! — бросил в вашу сторону следователь. — Только с мыслей меня сбиваешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел писать отчет"/>
				<Option Goto="74" Text="Крикнете другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>"Яков Левинзон!" — заорал попугай.\n\nВаш друг испуганно обернулся в сторону клетки.\n\n— Яков Левинзон!... Левинзон!!... Левинзон!! — истошно орал попугай прыгая по прутьям.\n\nТарасов подошел к птице и подлил ей немного воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>"Фак ми!!! Ох-О-о-о-оооо... Фак! Фак ми!" — прокричал попугай. Тарасов на секунду онемел от удивления.\n\n— Эй, приятель! Ну ты даешь...\n\n"Фак ми!!! Ох-О-о-о-оооо... Фак! Фак ми!" — снова прокричал попугай.\n\nВнезапно дверь в кабинет открылась и через щелку осторожно просунулась физиономия толстого полицейского.\n\n— Ты чем это тут Тарасов занимаешься? — оглядывая небольшой кабинет спросил толстяк. "Фак ми!!! Ох-О-о-о-оооо... Фак! Фак! Фак ми!" — снова прокричал попугай.\n\n— Ну ты и извращенец Тарасов, — толстяк покачал головой и закрыл дверь.\n\nТарасов укоризненно посмотрел на попугая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>КОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>"Записка!!!... Записка!!" — орал попугай.\n\n— Да перестань орать всякую чушь! — бросил в вашу сторону следователь. — Только с мыслей меня сбиваешь.\n\nТарасов сел писать отчет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>"Записка!!!... Записка!!" — закричал попугай.\n\n— Ага, записка, — грустно проворчал Тарасов. — Мюллер открыл сейф и взял записку Штрилица. Штирлиц кричал и сопротивлялся...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тяжело вздохнув, Тарасов сел за стол и задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>"Картина!!!.. Картина!" — закричал попугай.\n\n— Да перестань орать всякую чушь! — бросил в вашу сторону следователь. — Только с мыслей меня сбиваешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел писать отчет"/>
				<Option Goto="74" Text="Крикнуть другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Дверь в кабинет резко отрылась, и на пороге показался тучный мужчина с сединой на висках. Его раскормленная физиономия выражала смесь высокомерия и самодовольства.\n\n— Привет, коллега! — пробасил визитер. — Я слышал, у тебя появился попугай? Это что «взятка при исполнении»? Такие птицы, я слышал, стоят несколько сотен баксов.\n\n— Да какое там, «при исполнении», — вяло отмахнулся Алексей. — Тут грохнули одного антиквара. Жена покойного переехала жить к своей маме, а попугая некому было оставить на попечение. Вот я его и забрал... на время.\n\n— Ага, «на время», — хитро подмигнул толстяк. — Лучше продай мне его за пятьдесят баксов.\n\nОт такой наглости полицейского и низкой стоимости вашей персоны, вы вспылили и из клюва попугая раздался крик...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Феликс хороший!"/>
				<Option Goto="79" Text="О Зохен вэй!"/>
				<Option Goto="73" Text="Заткнись идиот!"/>
				<Option Goto="19" Text="Звук перднувшего человека"/>
				<Option Goto="12" Text="Мяуканье кошки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Все это время вы сидели в клетке и слушали разговор полицейских. Тут из вашего клюва. Точнее из клюва попугая вырвался крик...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Феликс хороший!"/>
				<Option Goto="8" Text="О Зохен вэй!"/>
				<Option Goto="24" Text="Заткнись идиот!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вы можете запомнить еще одно слово!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Анжела" Availability="!анжела">
					<Trigger Value="анжела"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Яков Левинзон" Availability="!левинзон">
					<Trigger Value="левинзон"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Завещание" Availability="!завещание">
					<Trigger Value="завещание"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Картина" Availability="!картина">
					<Trigger Value="картина"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Письма" Availability="!письма">
					<Trigger Value="письма"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Улика" Availability="!улика">
					<Trigger Value="улика"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Обыск" Availability="!обыск">
					<Trigger Value="обыск"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Записка" Availability="!записка">
					<Trigger Value="записка"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Images>
				<Parrot>
					<Text>Из зеркала на вас смотрел попугай!!</Text>
				</Parrot>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>— Капитан Тарасов слушает... — скороговоркой проговорил Алексей, усаживаясь на скрипучий стул, — Да, товарищ полковник... Пока у нас три подозреваемых по этому делу. Жена покойного — Анжела Александровна Розенблат, домработница Лариса Павловна Бортникова и друг убитого Левинзон Яков Иммануилович. Судя по показаниям жены украдена ценная коллекция золотых монет и картина... Нет... Да, на завтра я пригласил на допрос жену покойного... Сколько?!... Всего три дня?... Но товарищ полковник!... Да... Понял... Угу... Хорошо..., — Алексей положил мобилку на стол и откинулся на спинку стула.\n\n— Вот так вот, кореш, — озабоченно нахмурившись, произнес Алексей. — Всего три дня на то, чтобы написать отчет по этому делу. Раскрываемость у нас, видите ли, ни к черту...\n\nДверь в кабинет резко открылась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>"Улика!... Улика!!!" — прокричала птица.\n\nЯков Левинзон испуганно обернулся в сторону клетки.\n\n— Чего это он?\n\n— Он быстро учится новым словам. — пояснил Тарасов. — Не обращайте внимания.\n\nТарасов подошел и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>"Владимирский центра-а-а-ааалл!... "Владимирский центра-а-а-ааалл! — протяжно завыла птица хриплым голосом Михаила Круга.\n\n— Ну ты даешь! — удивленно уставился на попугая следователь. — Да ты у нас звезда шансона! Схватываешь на лету. Молодец!...\n\nТарасов отсыпал в кормушку немного крошек печенья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>"Левинзон!!!... Левинзон!!" — закричала птица.\n\n— Да я и так подозреваю что к этому делу Левинзон явно имеет какое-то отношение. Но у него алиби. В момент убийства Левинзон посещал синагогу. Я спрашивал у их этого... как его там — А! Равина. Тот сказал, что Левинзон был в тот день в синагоге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>"Завещание!... Завещание!!" — прокричал попугай.\n\n— Какое еще завещание? Ты что Феликс, умирать собрался? Завещание решил написать? У тебя же ничего нет. Может тебя действительно продать коллеге за 50 баксов?... Ладно, не дрейфь, я пошутил.\n\nТарасов отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>"Израиль!... Израиль!!" — прокричала птица.\n\n— Ага! — ухмыльнулся следователь. — В Израиль хочешь? На свою историческую родину? Думаешь тебе там будет лучше, чем тут? Феликс, как тебе не стыдно. Ты же русский, Феликс! Ты должен быть патриотом. Хотя... Какой ты к черту русский. Посмотри на себя в зеркало... Чисто папуас.\n\nТарасов улыбнулся и отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>«Что же со мной теперь будет?» — подумали вы и посмотрели на свое человеческое тело на полу комнаты — «Значит, я мертв. Определенно, мертв. Но что произошло?»\n\nТут ваш взгляд заметил лежащий рядом с телом бронзовый бюст Аристотеля на высокой мраморной подставке. На краю подставки была видна запекшаяся кровь.\n\nКто-то ударил меня сзади по голове!? — пронеслась в вашем мозгу ужасная догадка.\n\nНо кто это был?... В квартиру могла зайти только Анжела и Лариса Павловна. Ключи есть только у жены и домработницы. Мои ключи лежат на полке в коридоре. Когда меня ударили, я в квартире был один. Это точно! Жена сейчас с подругой на курсах английского языка. А Лариса Павловна приходит убирать только по средам и пятницам.\n\n«О боже! А как же моя коллекция?!» — внезапно спохватились вы — «Столько лет усилий, поисков и лишений. Гравюры голландских художников 16 века! Китайский фарфор династии Мин!... Монеты римских императоров!... А картина?! Что теперь будет с моими сокровищами?!...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="О зохен вэй!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>— Левинзон? Нужно будет с ним поговорить. Он наверняка все знает про эту пропавшую картину.\n\nНаступил вечер и Тарасов засобирался домой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Когда домработница ушла, Тарасов подошел к вашей клетке и щелкнув пальцем по прутьям сказал:\n\n— Ну? Что думаешь, приятель?... Кто мог убить антиквара? Молчишь? Не знаешь. Вот и я н знаю... Пока не знаю!\n\nЧто вы хотите прокричать в ответ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Анжела" Availability="анжела"/>
				<Option Goto="11" Text="Яков Левинзон" Availability="левинзон"/>
				<Option Goto="13" Text="Заткнись идиот!"/>
				<Option Goto="25" Text="О зохэн вэй!"/>
				<Option Goto="61" Text="Израиль" Availability="израиль"/>
				<Option Goto="60" Text="Завещание" Availability="завещание"/>
				<Option Goto="65" Text="Картина" Availability="картина"/>
				<Option Goto="78" Text="Улика" Availability="улика"/>
				<Option Goto="47" Text="«Фак ми!» и женские стоны из порнофильма" Availability="фак-ми"/>
				<Option Goto="31" Text="Записка" Availability="записка"/>
				<Option Goto="58" Text="«Владимирский центра-а-а-л...»" Availability="владимирский централ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>"Картина!... Картина!" — закричал попугай.\n\n— Картина, картонка и маленькая собачонка, — задумчиво проговорил Тарасов. — Картина? Где ее теперь искать?\n\nВ задумчивости Тарасов отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ты проснулся от яркого света. Кто-то резко сдернул с клетки платок и солнечные лучи на мгновение ослепили тебя.\n\n— Ну что, проснулся, соня? — услышали вы незнакомый голос.\n\nВы повернули голову в сторону говорящего и увидели того самого коренастого стриженного под «бобрик» парня. Он легонько постучал пальцем по прутьям клетки, и улыбнулся:\n\n— Какой красавец! Давно хотел заиметь себе такого.\n\nТы повернул голову набок и оглядел комнату. Это был маленький рабочий кабинет. На стене висел портрет действующего президента. На подоконнике стоял горшок с полузасохшим растением и маленькая пластмассовая лейка. У стены располагался стол с папками, компьютером и настольной лампой.\n\n«ФЕЛИКС ХОР-Р-РОШИЙ!» — внезапно прокричал попугай.\n\n— Да, да. Феликс хороший, — улыбнулся мужчина. — Ну, кореш, давай знакомиться что ли? Я капитан Тарасов Алексей Иванович. Но для тебя просто Алексей. Ферншейн? — мужчина хитро подмигнул тебе и добавил: — Ты, наверное, хочешь пить?\n\nМужчина отошел к окну и взял лейку. Затем подошел к клетке и осторожно налил в поилку воды.\n\nТы, быстро перебирая лапами, сместился по жердочке к поилке и зачерпнул клювом воду. «Фу! Какая мерзость!» — подумал ты. Вода была немного протухшей. Попугай замотал головой, нахохлился и отошел от поилки.\n\n— Э-э-э, парень! — воскликнул мужчина. — Да у тебя кормушка совсем пустая. Сейчас поищу чего-нибудь вкусненького, — мужчина подошел к столу и, открыв ящик, долго копался в нем. — Ага! Тут у меня есть остатки печенья.\n\nВнезапно тишину кабинета оборвал звонок мобильного телефона.\n\nДи-линь-ди-линь!...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>"О зохэн вэй!!... О зохэн вэй!!!" — крикнул надрывно попугай. Яков Левинзон обернулся в сторону клетки и улыбнулся.\n\nТарасов подошел и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Перестань нести всякую чушь, приятель, — отозвался на ваши крики следователь. — И вообще помолчи. Мне нужно написать отчет начальству.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел писать отчет"/>
				<Option Goto="70" Text="Прокричать другое слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>"Завещание!!... Завещание!" — крикнул попугай.\n\n— Завещания нет, — грустно подметил Тарасов. — Жена покойного говорит, что ее муж не оставил завещания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел за стол и задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>"Письма!... Письма!... Письма-письма!!" — кричал попугай.\n\n— Причем тут обыск у Левинзона и письма? — раздраженно буркнул Тарасов. Что крикнете ему в ответ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Анжела" Availability="анжела"/>
				<Option Goto="68" Text="Яков Левинзон" Availability="левинзон"/>
				<Option Goto="68" Text="Израиль" Availability="израиль"/>
				<Option Goto="68" Text="Завещание" Availability="завещание"/>
				<Option Goto="68" Text="Картина" Availability="картина"/>
				<Option Goto="42" Text="Улика" Availability="улика"/>
				<Option Goto="68" Text="«Фак ми!» и женские стоны из порнофильма" Availability="фак-ми"/>
				<Option Goto="68" Text="Обыск" Availability="обыск"/>
				<Option Goto="68" Text="Записка" Availability="записка"/>
				<Option Goto="68" Text="«Владимирский центра-а-а-л...»" Availability="владимирский централ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>"Владимирский центра-а-а-аал!... "Владимирский центра-а-а-аал!! — хриплым мужским голосом пропел попугай.\n\nЯков Левинзон удивленно оглянулся в сторону клетки.\n\n— Быстро учится, — ухмыльнулся Тарасов.\n\nЛевинзон побледнел...\n\nТарасов подошел к клетке и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы проснулись от звука хлопнувшей входной двери в квартиру. От возбуждения ты весь нахохлился, вздыбив перья и помимо своего желания громко закричал — «О ЗОХЕН ВЭЙ!... ФЕЛИКС ХОР-Р-РОШИЙ! ХОР-Р-РОШИЙ!»\n\nВ комнату вошла твоя жена Анжела. Увидев на полу ваш труп, она замерла, выпучив от страха глаза. Через секунду она начала медленно пятится назад и затем стремглав выскочила в коридор. Ты услышал, как она набирает номер на своем мобильном телефоне.\n\nАнжела с кем-то взволнованно разговаривала, но ты не мог разобрать ее слов.\n\nЧерез час раздался звонок в дверь и торопливые шаги в прихожей. Входная дверь снова хлопнула, и в комнату зашел неизвестный тебе коренастый коротко остриженный мужчина лет тридцати. За ним последовала Анжела и еще двое парней в форме полицейских.\n\nТа-а-ак, что у тут у нас?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>«ЗАТКНИСЬ ИДИОТ!» — прокричали вы.\n\n— Чего?! — опешил толстяк. — Ты смотри у меня не балуй! А то я живо тебе голову сверну. Короче, Алексей ты эту птицу у нас в отделе не держи. Понял? Полковник узнает, тебе выговор влепит. Лучше продай его мне за пятьдесят баксов.\n\nТарасов отказался и толстяк ушел.\n\nНаступил вечер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>"Обыск!" — крикнул попугай.\n\n— Ха! А ты я вижу умная птица. Быстро учишь новые слова. Так ты у меня скоро все статьи УК знать будешь.\n\n"Обыск!... Обыск!... Обыск!!!!" — снова затараторил попугай.\n\n— Что обыск? У кого обыск?... У Анжелы? У Левинзона? Или у домработницы?...\n\nЧто вы крикнете в ответ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Анжела" Availability="анжела"/>
				<Option Goto="44" Text="Яков Левинзон" Availability="левинзон"/>
				<Option Goto="17" Text="Израиль" Availability="израиль"/>
				<Option Goto="45" Text="Завещание" Availability="завещание"/>
				<Option Goto="51" Text="Картина" Availability="картина"/>
				<Option Goto="22" Text="Улика" Availability="улика"/>
				<Option Goto="49" Text="Записка" Availability="записка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>"Анжела!!!... Анжела!!" — закричал попугай.\n\n— Квартиру где проживали супруги Розенблат мы уже обыскали. Ничего подозрительного не нашли, — автоматически ответил Тарасов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Крикнете другое слово"/>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел писать отчет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>"Записка!!... Записка!!!" — закричал попугай. Яков Левинзон оглянулся в сторону клетки.\n\n— Не обращайте на него внимания, — успокоил посетителя следователь. — Орет черт знает что.\n\nТарасов подошел и подлил воды в поилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Поздно вечером, Тарасов закончил писать отчет и подошел к клетке чтобы покормить попугая.\n\n— Ну что дружище? Время расследования подходит к концу, а мне даже нечего представить полковнику. Одни подозрения и ни одной улики!...\n\nЧто вы хотите прокричать следователю?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Анжела" Availability="анжела"/>
				<Option Goto="59" Text="Яков Левинзон" Availability="левинзон"/>
				<Option Goto="4" Text="Израиль" Availability="израиль"/>
				<Option Goto="69" Text="Завещание" Availability="завещание"/>
				<Option Goto="30" Text="Картина" Availability="картина"/>
				<Option Goto="80" Text="Улика" Availability="улика"/>
				<Option Goto="74" Text="Обыск" Availability="обыск"/>
				<Option Goto="50" Text="Записка" Availability="записка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>"Улика!... Улика-улика!!!" — прокричал попугай.\n\n— Я и сам знаю что нужны улики, — отозвался Тарасов. — Нет у меня улик! Понимаешь?\n\nТарасов отошел от клетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>«О ЗОХЕН ВЭЙ!» — выкрикнули вы с еврейским акцентом.\n\n— Ха! Да он у тебя оказывается еврей!? — заулыбался толстяк. — Ну и дружбаны у тебя Тарасов. Или ты решил у попугая еврейскому языку обучиться? На ПМЖ в Израиль собрался? Или как? Хе-хе.\n\nНаступил вечер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>"Улика!!... Улика!" — закричал попугай.\n\n— Улик никаких у меня нет, приятель, — отозвался Тарасов. — У Анжелы и Левинзона алиби. Одна была на курсах, а другой в синагоге. Домработницу мы проверили... Эта дура не способна отличить журнал "Мурзилка" от картины Монны Лизы. Тут действовал специалист, который хорошо разбирается в искусстве и имел контакты с черным рынком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Тарасов сел за стол и задумался"/>
				<Option Goto="77" Text="Крикните другое слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>