<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Остров динозавров</Title>
			<Author>Эдвард Паккард, 1993</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="078752"/>
			<Continue Value="51ab85"/>
			<System Value="83c3a8"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>На Острове динозавров выживает тот, кто лучше и быстрее остальных приспосабливается к ситуации. Главное твое преимущество перед этими громадными существами — смекалка и сообразительность. С первой же минуты надо быть очень внимательным. Иначе можешь погибнуть.\n\nУдачи тебе!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебе посчастливилось попасть в Австралию по обмену школьников. Ты очень хорошо провел здесь время. И вот уже пора возвращаться домой. Тебя и еще нескольких ребят из твоей школы ждет последняя экскурсия — к знаменитым коралловым островам. Там вас научат нырять в водолазных костюмах. Исследование причудливого мира кораллов в глубинах моря немного напоминает путешествие на другую планету.\n\nПосле прекрасно проведенного дня на море Нанси Вильсон, инструктор по прыжкам в море, и еще несколько ребят стоят возле перил катера, который возвращается на материк. Ты замечаешь струйку дыма на горизонте и обращаешь на нее внимание остальных.\n\n— Это из вулкана на острове Кирин, — говорит Нанси.\n\n— А ты была там когда-нибудь?\n\n— Нет. Хотя там, должно быть, очень красиво, много редких растений и экзотических животных. Они сохранились потому, что остров труднодоступен. У него нет удобной гавани, вокруг лишь коралловые рифы да песчаные отмели.\n\n— А кто там живет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— Практически никто. Последние жители покинули этот остров несколько лет назад, понятно почему. — Нанси бросила взгляд на дым над горизонтом. — Говорят, что в любой момент может начаться извержение вулкана.\n\n— Эх, хотелось бы побывать там, — мечтательно говоришь ты. — Здорово, наверно, посмотреть на настоящий вулкан!\n\n— Это невозможно, — решительно возражает Нанси. — Остров целиком куплен институтом Лебо и теперь закрыт для всех, кроме сотрудников института. Они проводят там эксперименты по генетике или что-то в этом роде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Загадочная струйка дыма скрылась из виду, и вскоре ты забываешь об острове Кирин. Но через неделю, когда ты собираешь вещи и готовишься к отъезду домой, вдруг слышишь, как по телевизору в вечерних новостях диктор говорит:\n\n— К нам поступило сообщение, что ученые института Лебо, работающие на острове Кирин, сделали потрясающее открытие о свойствах живой клетки. Дальнейшая работа может занять многие годы, но тот, кто запасется терпением, в один прекрасный день сможет своими собственными глазами увидеть настоящего живого динозавра.\n\nДиктор улыбнулся и с сомнением покачал головой. И ты тоже не знаешь, верить ли во все это. На следующий день ты решаешь спросить у своей учительницы биологии, правда ли, что можно создать настоящего динозавра.\n\n— А, ты тоже услышал об этом вчера в новостях, — улыбается миссис Гласс. — Ну что же, чисто теоретически это возможно. Необходимо лишь найти молекулы ДНК из крови динозавра.\n\n— Но как же это сделать?\n\n— Разумеется, в окаменелых останках нет ни капли крови. Молекулы ДНК можно добыть из крови, сохранившейся в янтаре.\n\n— В янтаре?! Откуда же она там возьмется?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Миссис Гласс усмехается:\n\n— А комары?! Миллионы лет назад они кусали динозавров и сосали их кровь. Потом комар садился на липкую смолу, сочившуюся из какого-нибудь дерева. Он прилипал намертво, и со временем его целиком покрывало смолой. Окаменевшая смола называется янтарем. Таким своеобразным способом могли сохраниться молекулы ДНК из крови динозавров.\n\n— А что было дальше? — с любопытством спрашиваешь ты.\n\n— Прошли миллионы лет, Земля изменила свой вид. Теперь мы находим янтарь в горах и на побережьях.\n\n— Неужели вправду кто-то может создать живого динозавра?\n\n— Практически это маловероятно, но теоретически возможно, — отвечает учительница.\n\n— Это похоже на сказку! Мне верится с трудом.\n\n— Вообще-то мне тоже, — замечает миссис Гласс и, хитро улыбнувшись, добавляет: — Но кто знает… В свое время в компьютеры тоже не очень-то верили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Ты съедаешь все, что принес охранник, но кофе кажется таким горьким, что его просто невозможно пить. Ты отставляешь чашку в сторону и опять подходишь к окну. На этот раз ты замечаешь, что возле окна, цепляясь за выступы в стене, растет дикий виноград. И тут тебе в голову приходит замечательная мысль! Если вылезти из окна, то дальше путь к свободе открыт: по виноградной лозе можно спуститься вниз и скрыться в густом лесу. Это смелый план. Тонкий ствол может не выдержать и обломиться. Но даже если этого не случится, то никто не знает, сколько опасностей поджидает тебя, когда ты спустишься на землю. Да к тому же Лебо до сих пор не сделал тебе ничего плохого. Пока не сделал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Решаешь остаться"/>
				<Option Goto="32" Text="Хочешь выбраться отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Самолет начинает терять высоту. В течение нескольких минут из кабины не раздается ни звука. Потом опять доносится голос пилота:\n\n— Пристегните ремни, займите устойчивое положение, спасательные жилеты можете не надевать.\n\nТы смотришь в окно. Земля приближается.\n\nСамолет касается гребня океанской волны, потом вдруг резко взлетает и опять стремительно падает.\n\nТы слышишь страшный треск, сиденье напротив тебя разлетается на мелкие кусочки. Крыло самолета погружается в воду, и волны начинают с шумом захлестывать салон. Передняя часть самолета уже под водой, а хвост, где сидите Кира, Тодд и ты, поднялся вверх. Потоки воды вокруг напоминают Ниагарский водопад. Весь самолет затоплен водой, скоро она подступит и к вашим креслам.\n\nТы отстегиваешь ремень, который прижимал тебя к сиденью, и пытаешься освободиться. Водоворот подхватывает тебя и выносит наверх. Ты выныриваешь и видишь, что уже и хвостовая часть самолета, где ты только что находился, во власти воды. Кто-то кричит и зовет тебя. Да это же Тодд! Ты подплываешь и видишь рядом с ним Киру. Им тоже удалось спастись. Они даже нашли где-то спасательную лодку, и ты забираешься в нее.\n\nК твоему удивлению и радости, ты вдруг замечаешь, что водонепроницаемый фотоаппарат до сих пор болтается у тебя на запястье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>