<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Остров динозавров</Title>
			<Author>Эдвард Паккард, 1993</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="078752"/>
			<Continue Value="51ab85"/>
			<System Value="83c3a8"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>На Острове динозавров выживает тот, кто лучше и быстрее остальных приспосабливается к ситуации. Главное твое преимущество перед этими громадными существами — смекалка и сообразительность. С первой же минуты надо быть очень внимательным. Иначе можешь погибнуть.\n\nУдачи тебе!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебе посчастливилось попасть в Австралию по обмену школьников. Ты очень хорошо провел здесь время. И вот уже пора возвращаться домой. Тебя и еще нескольких ребят из твоей школы ждет последняя экскурсия — к знаменитым коралловым островам. Там вас научат нырять в водолазных костюмах. Исследование причудливого мира кораллов в глубинах моря немного напоминает путешествие на другую планету.\n\nПосле прекрасно проведенного дня на море Нанси Вильсон, инструктор по прыжкам в море, и еще несколько ребят стоят возле перил катера, который возвращается на материк. Ты замечаешь струйку дыма на горизонте и обращаешь на нее внимание остальных.\n\n— Это из вулкана на острове Кирин, — говорит Нанси.\n\n— А ты была там когда-нибудь?\n\n— Нет. Хотя там, должно быть, очень красиво, много редких растений и экзотических животных. Они сохранились потому, что остров труднодоступен. У него нет удобной гавани, вокруг лишь коралловые рифы да песчаные отмели.\n\n— А кто там живет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— Практически никто. Последние жители покинули этот остров несколько лет назад, понятно почему. — Нанси бросила взгляд на дым над горизонтом. — Говорят, что в любой момент может начаться извержение вулкана.\n\n— Эх, хотелось бы побывать там, — мечтательно говоришь ты. — Здорово, наверно, посмотреть на настоящий вулкан!\n\n— Это невозможно, — решительно возражает Нанси. — Остров целиком куплен институтом Лебо и теперь закрыт для всех, кроме сотрудников института. Они проводят там эксперименты по генетике или что-то в этом роде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Загадочная струйка дыма скрылась из виду, и вскоре ты забываешь об острове Кирин. Но через неделю, когда ты собираешь вещи и готовишься к отъезду домой, вдруг слышишь, как по телевизору в вечерних новостях диктор говорит:\n\n— К нам поступило сообщение, что ученые института Лебо, работающие на острове Кирин, сделали потрясающее открытие о свойствах живой клетки. Дальнейшая работа может занять многие годы, но тот, кто запасется терпением, в один прекрасный день сможет своими собственными глазами увидеть настоящего живого динозавра.\n\nДиктор улыбнулся и с сомнением покачал головой. И ты тоже не знаешь, верить ли во все это. На следующий день ты решаешь спросить у своей учительницы биологии, правда ли, что можно создать настоящего динозавра.\n\n— А, ты тоже услышал об этом вчера в новостях, — улыбается миссис Гласс. — Ну что же, чисто теоретически это возможно. Необходимо лишь найти молекулы ДНК из крови динозавра.\n\n— Но как же это сделать?\n\n— Разумеется, в окаменелых останках нет ни капли крови. Молекулы ДНК можно добыть из крови, сохранившейся в янтаре.\n\n— В янтаре?! Откуда же она там возьмется?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Миссис Гласс усмехается:\n\n— А комары?! Миллионы лет назад они кусали динозавров и сосали их кровь. Потом комар садился на липкую смолу, сочившуюся из какого-нибудь дерева. Он прилипал намертво, и со временем его целиком покрывало смолой. Окаменевшая смола называется янтарем. Таким своеобразным способом могли сохраниться молекулы ДНК из крови динозавров.\n\n— А что было дальше? — с любопытством спрашиваешь ты.\n\n— Прошли миллионы лет, Земля изменила свой вид. Теперь мы находим янтарь в горах и на побережьях.\n\n— Неужели вправду кто-то может создать живого динозавра?\n\n— Практически это маловероятно, но теоретически возможно, — отвечает учительница.\n\n— Это похоже на сказку! Мне верится с трудом.\n\n— Вообще-то мне тоже, — замечает миссис Гласс и, хитро улыбнувшись, добавляет: — Но кто знает… В свое время в компьютеры тоже не очень-то верили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Ты съедаешь все, что принес охранник, но кофе кажется таким горьким, что его просто невозможно пить. Ты отставляешь чашку в сторону и опять подходишь к окну. На этот раз ты замечаешь, что возле окна, цепляясь за выступы в стене, растет дикий виноград. И тут тебе в голову приходит замечательная мысль! Если вылезти из окна, то дальше путь к свободе открыт: по виноградной лозе можно спуститься вниз и скрыться в густом лесу. Это смелый план. Тонкий ствол может не выдержать и обломиться. Но даже если этого не случится, то никто не знает, сколько опасностей поджидает тебя, когда ты спустишься на землю. Да к тому же Лебо до сих пор не сделал тебе ничего плохого. Пока не сделал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Решаешь остаться"/>
				<Option Goto="32" Text="Хочешь выбраться отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Самолет начинает терять высоту. В течение нескольких минут из кабины не раздается ни звука. Потом опять доносится голос пилота:\n\n— Пристегните ремни, займите устойчивое положение, спасательные жилеты можете не надевать.\n\nТы смотришь в окно. Земля приближается.\n\nСамолет касается гребня океанской волны, потом вдруг резко взлетает и опять стремительно падает.\n\nТы слышишь страшный треск, сиденье напротив тебя разлетается на мелкие кусочки. Крыло самолета погружается в воду, и волны начинают с шумом захлестывать салон. Передняя часть самолета уже под водой, а хвост, где сидите Кира, Тодд и ты, поднялся вверх. Потоки воды вокруг напоминают Ниагарский водопад. Весь самолет затоплен водой, скоро она подступит и к вашим креслам.\n\nТы отстегиваешь ремень, который прижимал тебя к сиденью, и пытаешься освободиться. Водоворот подхватывает тебя и выносит наверх. Ты выныриваешь и видишь, что уже и хвостовая часть самолета, где ты только что находился, во власти воды. Кто-то кричит и зовет тебя. Да это же Тодд! Ты подплываешь и видишь рядом с ним Киру. Им тоже удалось спастись. Они даже нашли где-то спасательную лодку, и ты забираешься в нее.\n\nК твоему удивлению и радости, ты вдруг замечаешь, что водонепроницаемый фотоаппарат до сих пор болтается у тебя на запястье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты решаешь идти вдоль ограды в сторону побережья и тут замечаешь небольшую группу аллозавров, пересекающих равнину. Это сильные животные метров шесть высотой, с огромной пастью и острыми зубами. Выглядят они в тысячу раз свирепее, чем кажутся на картинке.\n\nОни охотятся на стегозавров, которые пасутся на краю леса. Похоже, хищники не замечают тебя. Только один детеныш отстал от стада и направляется в твою сторону.\n\nТебя охватывает ужас и восхищение одновременно. Малыш аллозавр размером не больше медведя-гризли, но зубки его пострашнее, чем у знаменитой белой акулы.\n\nВо время бега динозаврика заносит в разные стороны. Судя по всему, ему не больше двух недель от роду. Что его бояться? В конце концов, ты можешь дать ему отпор.\n\nТы оглядываешься вокруг и находишь крепкую палку, размахиваешь ею над головой и громко кричишь. Малыш останавливается в замешательстве, он явно смущен. Глядя на него, ты начинаешь улыбаться.\n\nЧерез несколько минут он опять топает к тебе, но теперь его шатает из стороны в сторону еще сильнее, чем прежде. У него такой вид, как будто он совершенно не знает, что будет делать, когда наконец добежит до тебя.\n\nНо это тебе только кажется. Он прекрасно знает, как поступить.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— Я согласен с Кирой, — откликаешься ты. — До материка не больше ста миль, за день мы сможем проплыть это расстояние, если, конечно, ветер будет попутным.\n\n— Как всегда, меня никто не поддержал, — заметил Тодд, пожимая плечами.\n\nТы поднимаешь парус, и лодка быстро скользит по волнам. Ты оборачиваешься назад, чтобы в последний раз бросить взгляд на место крушения самолета, но все уже исчезло под водой. О трагедии напоминают только бензиновые разводы на волнах да обломки, плавающие на поверхности.\n\nОстаток дня прошел спокойно. На борту лодки еды и пресной воды хватит на целую неделю. Но ты уверен, что вы доберетесь до берега значительно раньше. После наступления темноты вы решаете по очереди дежурить у руля, чтобы не потерять выбранного направления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Утром тебя будит Тодд.\n\n— Слушай, плохие новости, — говорит он упавшим голосом.\n\nТы садишься и оглядываешься. Вокруг густой туман. Ветер стих, и парус безжизненно болтается на мачте, а лодка мирно покачивается на волнах.\n\nНапрягая зрение, ты всматриваешься в серую мглу, пытаясь что-нибудь увидеть, но безрезультатно. Ты опускаешь руку в воду. Она очень теплая!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вскоре ты забываешь обо всяких динозаврах. Время твоего пребывания в Австралии подходит к концу. Здесь было очень весело, но уже хочется домой. Ты выбрал билет в хвостовой части самолета, чтобы сидеть рядом со своими друзьями из Америки — Кирой Болен и Тоддом Харрисом.\n\nТы немножко волнуешься, поскольку уже несколько рейсов задерживаются из-за высокой активности солнца. Большинство ученых считают, что подобные солнечные бури — естественное явление, время от времени дающее о себе знать. Но этот год обещает быть самым опасным за последнее столетие. Солнечные бури приводят к мощным вспышкам космических излучений, из-за этого восходы солнца становятся необычайно красивыми, а телевизионные антенны и электронные системы навигации не работают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пятнадцать минут спустя катер аккуратно проплывает между утесами и направляется к пристани. Он причаливает между моторной лодкой и большим катером.\n\nВас проводят в странное с виду здание — нечто среднее между крепостью и гостиницей. Первый этаж совсем без окон, но зато вдоль второго идет широкая веранда. Вьющийся виноградник покрывает большинство стен и придает этому мрачному сооружению более живой вид. Около входа стоит вооруженная охрана.\n\n— Похоже на остров, захваченный каким-то диктатором, — шепчет тебе Тодд.\n\n— Может, так и есть на самом деле, — киваешь ты в ответ.\n\nКогда вы приближаетесь к двери, невысокий человек лет шестидесяти с копной седых волос выходит вам навстречу. В своей веселой цветастой рубашке он похож скорее на туриста, чем на жестокого диктатора.\n\n— Меня зовут Клод Лебо, — произносит он с сильным французским акцентом.\n\nВы в ответ по очереди называете свои имена.\n\n— Мне уже доложили о вас с патрульной лодки. Как я рад, что вам удалось спастись! — восклицает этот странный человек. — Зайдите на минуту в мой кабинет. Потом я распоряжусь, чтобы вас как следует накормили, вы помоетесь, и вам дадут все необходимое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Артуро указывает на рычаг на пульте управления.\n\n— Все очень просто. Смотри: вверх, посередине и вниз. Когда я уйду, жми вниз. А этот рычаг сейчас стоит на средней скорости. Держи его так же, иначе могут быть неполадки или просто много шума. Когда отойдешь на расстояние примерно четверть мили, можешь прибавить скорость. Но не слишком, а то захлестнет волна — и пойдешь ко дну. Ну как, понял?\n\n— Понял. А куда мне плыть?\n\nАртуро протягивает руку к круглому циферблату:\n\n— Это твой компас. Просто держи курс на запад. Когда доплывешь до суши, вытащи лодку на берег. Вряд ли у тебя хватит горючего, чтобы добраться до порта. Ну, вперед! — Он выпрыгивает обратно на пристань и отвязывает канаты.\n\nТы нажимаешь на рычаг. И в этот момент раздается пронзительный вой сирены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Ты решаешь вернуться к Артуро. И почти уже дошел до него, как вдруг почувствовал, что земля под тобой содрогнулась. Ты пытаешься бежать, но почва ускользает у тебя из-под ног.\n\nТы падаешь и катишься в какой-то ров, ногу внезапно пронзает острая боль. Наверно, ты ее сильно поранил. Боль не дает покоя. Вот если бы тут был лед, сразу стало бы легче!\n\nНо мгновение спустя ты забываешь об этом. Внезапно вершина горы взрывается прямо на твоих глазах! Огненный смерч обжигает тебя и несется дальше, опаляя деревья. За какие-то считанные минуты возрожденный мир далекого прошлого превращается в пустыню, где нет ничего живого.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Солнце поднимается из-за горизонта и заливает берег золотым светом. Острова не видно из-за отвесной скалы, возвышающейся над побережьем.\n\n— Надеюсь, это обитаемый остров! — восклицает Кира.\n\n— Ну, вообще-то на таких островах обычно живут люди, — с умным видом заявляет Тодд.\n\n— Может, обычно и живут, — с сомнением отзываешься ты, глядя на подозрительную струйку дыма в небе. — Посмотри вон туда, видишь? Спорим, это остров Кирин?\n\n— Остров Кирин? Но ведь здесь опасно: здесь вулкан, и вообще… — Тодд от ужаса широко раскрывает глаза.\n\n— Ага, верно, но ты не паникуй. Ученые ведь здесь живут, ставят опыты, занимаются спокойненько своими делами. Наверняка у них есть вертолет на всякий случай, — пытаешься ты его успокоить.\n\n— Да, да… К тому же, если этот вулкан дремал несколько лет, не станет же он извергаться в честь нашего прибытия! — Тодд вновь повеселел.\n\n— Смотрите! — вдруг восклицает Кира.\n\nТы поворачиваешься туда, куда она указывает, и застываешь от неожиданности. Совсем неподалеку виден катер, в котором стоят в полный рост три человека. Двое из них держат винтовки, а у третьего в руках гранатомет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Попытаешься спрятаться"/>
				<Option Goto="91" Text="Хочешь привлечь их внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы проскальзываете в ворота и прячетесь за кустами. Вдруг один из охранников показывается в дверях караульной и достает бинокль. Вы с Розанной забираетесь поглубже в кусты и прижимаетесь к земле. Стражник стоит еще несколько минут и, не заметив ничего подозрительного, исчезает. Через несколько секунд откуда-то сверху опускается тяжелая стальная дверь, и ворота оказываются закрытыми. Вы в ловушке!\n\nРозанна вздыхает и качает головой.\n\n— Ну что ж, давай подумаем, что теперь делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="19">
			<Text>Ты бы мог еще о многом порасспросить, но Пьер с такой скоростью выталкивает вас из комнаты, что ты и рта раскрыть не успеваешь.\n\n— Да, странное местечко, — замечает Тодд, усаживаясь рядом с тобой в буфете.\n\n— Неужели ты вправду думаешь, что тут есть динозавры? — усмехается Кира.\n\nТы пожимаешь плечами.\n\n— Может, и есть. Но я весьма сомневаюсь, что радио совсем не работает, как сказал Лебо.\n\nПосле того как вы немного подкрепились, Пьер провожает вас обратно в штаб. Там вы спускаетесь по туннелю, который уходит глубоко вниз. Пьер объясняет, что таким образом вы миновали забор, который находится под высоким напряжением и ограждает вольер с динозаврами. Через несколько минут вы выходите к странному дому с маленькими оконцами. Пьер отворяет тяжелую железную дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Все вместе вы поднимаетесь на холм, откуда открывается прекрасный вид на равнину, поросшую одинокими деревьями. Отсюда виден вулкан, возвышающийся вдалеке. Струйка дыма клубится из его кратера. Ты оборачиваешься к незнакомцам:\n\n— А вы кто такие? И что это были за люди в патрульном катере?\n\n— Меня зовут Артуро Скарлатти, а это моя коллега, Розанна Галло. Она прекрасный геолог, а я по специальности зоолог. Мы причалили здесь неподалеку, наша моторка спрятана в полумиле отсюда.\n\n— А почему вы прячетесь? — спрашиваешь ты.\n\n— Видишь ли, хоть мы и ученые, но иначе нам не удастся исследовать то, что нас интересует.\n\n— Но почему? И что вы здесь ищете?\n\n— Вы, наверное, слышали, что институт Лебо выращивает на этом острове динозавров.\n\n— И вы верите в эти сказки? — удивляешься ты. Кира и Тодд тоже переглядываются.\n\n— Это вовсе не сказки, мы сами их видели.\n\nТы бросаешь подозрительный взгляд на равнину. Неужели правда?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>— Мы насчитали двенадцать завроподов, — отвечает Артуро. — Не знаю точно, сколько их здесь еще. Лебо пытался создать и другие виды.\n\n— А завроподы — это травоядные или хищники? — интересуется Кира.\n\n— Конечно, травоядные! — улыбается Артуро. — Не стоит выращивать хищника, если ему некого есть, верно?\n\n— Но не подумайте, что эти милые травоядные абсолютно безобидны! — замечает Розанна. — Они метров десять высотой. И вряд ли любят непрошеных гостей.\n\n— К тому же, может, здесь наверняка уже есть и хищники, — задумчиво произносит Артуро. — Неизвестно, как далеко зашел Лебо в своих экспериментах.\n\n— Что же нам делать? — беспокоишься ты.\n\n— Мы поможем вам раздобыть какой-нибудь катер из флота Лебо, — отвечает Розанна. — Море сейчас спокойное, так что часов за двадцать доберетесь до материка.\n\n— А что будет с вами?\n\n— Ну, о нас не беспокойтесь, мы не пропадем! — смеется Розанна. — Мы во что бы то ни стало хотим узнать все тайны этого острова и снять о нем фильм. Мы готовы рискнуть жизнью ради этого. Если хотите к нам присоединиться, будем рады и постараемся сделать все возможное, чтобы с вами ничего не случилось. Но, конечно, разумнее вернуться на материк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Но уже поздно что-то менять. Артуро быстро скрывается в чаще леса. Ты нажимаешь на рычаг, и лодка, делая плавный поворот, устремляется в открытое море.\n\nРаздаются выстрелы, пули свистят у тебя над головой. Однако ты мужественно сохраняешь спокойствие и твердой рукой включаешь самую высокую скорость.\n\nЛодка подпрыгивает вверх и взлетает над водой. Она похожа на дикого мустанга — невозможно угадать, что вдруг выкинет в следующую секунду.\n\nТвой «мустанг» несется на дикой скорости по водной глади, взрывая ее брызгами, которые разлетаются в разные стороны. Это было бы даже приятно, если бы вместе с брызгами в воздухе не летали еще и пули. Вот одна угодила прямо в пульт управления и вдребезги разбила радию и компас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы проходите его насквозь и выбираетесь наружу. Солнце тускло светит сквозь желтый туман, окутывающий остров.\n\n— Вот уж теперь вы налюбуетесь на динозавров! — злорадно бурчит Пьер, возвращается в дом и захлопывает дверь. Ты пробуешь ее отворить, но безрезультатно.\n\n— Слушай, мы находимся внутри ограды, а она ведь под напряжением! — ужасается Кира.\n\n— Это значит, что нас ничто не отделяет от динозавров, — заключает Тодд и оглядывается по сторонам.\n\nВдруг земля под вашими ногами начинает колебаться.\n\n— Это землетрясение! — восклицает Кира.\n\nКак только она произнесла эти слова, все сразу стихло, но вы чувствуете, что этим дело не кончится. Из кратера вулкана вылетают языки пламени вместе с желтым дымом.\n\nКира указывает на равнину, и ты замечаешь, что по ней бредут несколько зеленых пятнистых динозавров с невероятно длинными шеями и хвостами.\n\n— Завроподы… — рассеянно произносит Кира. — Интересно какие: растительноядные или хищники?\n\n— Не знаю, — отзывается Тодд. — Я видел их на картинках в учебнике, но никогда не думал, что они такие зеленые!\n\n— Похоже, это травоядные, — замечаешь ты. — Не думаю, что они нападут на нас.\n\n— Может, и не нападут, а может, как раз наоборот, — испуганно шепчет Кира. — Откуда мы знаем, что им взбредет в голову? К тому же вулкан что-то разыгрался не на шутку. Нам надо во что бы то ни стало выбраться отсюда!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>— Я был снайпером, — говорит Артуро. — Я просто выведу их из строя, чтобы раздобыть лодку. Конечно, катер надежнее, но из-за него могут поднять тревогу. Не знаю даже, что лучше. Ну, вам решать, последнее слово за вами.\n\nТолько ты задумался, как услышал шепот Киры:\n\n— Мне надо поговорить с тобой наедине.\n\n— Одну минутку, мы должны все обсудить, — говоришь ты, и Кира отводит тебя в сторону.\n\n— Откуда мы знаем, можно ли доверять этому Артуро? — горячо шепчет она тебе прямо в ухо. — В конце концов, у нас нет доказательств, что Лебо нам враг! То, что у него есть личная охрана, вовсе не означает, что он преступник. А вот мы станем преступниками, если согласимся украсть лодку. Тогда мы кончим в тюрьме, вот увидишь!\n\n— Решайте скорее, уже темнеет, — говорит Артуро. — Нельзя терять ни минуты.\n\nКира смотрит на пристань, потом на тебя и выпаливает:\n\n— Я не собираюсь воровать лодки, и у меня нет ни малейшего желания знакомиться с динозаврами!\n\n— Ну и что же ты собираешься делать? — интересуется Артуро.\n\n— Вряд ли ученые могут убить меня. Я просто пойду в штаб Лебо, вот и все!\n\n— И расскажешь обо всех нас? — спрашиваешь ты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>— Я хочу выбраться отсюда, — говоришь ты.\n\n— Я тоже, — подхватывает Кира.\n\n— А мне хочется остаться на острове, — вдруг заявляет Тодд. — Только подумайте: может, это единственный шанс увидеть настоящего динозавра!\n\n— Будь по-вашему, — заключает Артуро. — Тодд, подожди здесь с Розанной, а я отведу ребят к лодкам и вернусь примерно через час.\n\nВы с Кирой поднимаетесь вслед за Артуро на гребень холма, откуда открывается прекрасный вид на море с одной стороны и на равнину — с другой. Вы прошли уже около мили, как вдруг Артуро делает знак остановиться.\n\n— Подождите здесь, — приказывает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>