<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Помогите Джейн!</Title>
			<Author>Эдуард Жидков, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="d2a05f"/>
			<System Value="dbb37e"/>
			<ButtonFont Value="000000"/>
			<Action Value="d6a96f"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="dfbc8f"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<RollCoin>Бросить монетку</RollCoin>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДИСЛОВИЕ</Text>
				<Text>Эта игра - детектив, где главный герой - Вы, читатель. В роли полицейского Джеффри Лаки Вам предстоит испытать удачу и проверить свои дедуктивные способности, расследуя убийство в небольшом городке в США...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В Уотертауне июнь. Почти восемь часов вечера. До конца рабочего дня каких-то пять минут. Только и осталось, что доехать на своём «Лендровере» до офиса шерифа Дайна и сообщить: «За время моего дежурства никаких происшествий не случилось». Как и в любой другой день в этом захолустном городишке американского штата Вермонт. Разве что какой-нибудь сорванец украдёт сладости в магазине или случится пьяная драка, участников которой можно заранее вписать в протокол и засадить под арест - всё меняется, но только не в Уотертауне.\n\nПредпоследний километр. Скоро из-за поворота покажется здание железнодорожной станции, а слева, среди чахлых пихт, - столь же чахлое кафе Дальтона. Впрочем, охотников до его баланды не так уж мало. Как правило, это пассажиры проезжающих мимо поездов. Благодаря какой-то несуразице в планировании некоторые поезда останавливаются в Уотертауне на два часа, и уставшие от дороги бездельники коротают время у Дальтона. Вы слегка притормаживаете: впереди выбоина.\n\nВот из-за этого-то поворота и раздаются два выстрела. Отличное событие для Вас - мистера Джеффри Лаки, помощника здешнего шерифа, который, как и Вы, уже предвкушал неспешный ужин под журчание телевизора.\n\nНо теперь о спокойном ужине придётся забыть: за поворотом, прямо напротив кафе, на проезжей части лежат двое: коротко стриженный парень и рыжеволосая девушка. Обоим не более двадцати пяти лет. Из-под промокшей футболки парня на асфальт разлилась бордовая кровь: задета артерия.\n\n— Помоги Джейн, - хрипит он, увидев Вас. - Иди в кафе... Там доктор... я видел...\n\nСудорога перехватывает его тяжёлое дыхание. Пара конвульсивных движений. Можно идти в кафе или стоять на дороге - больше он никогда ничего не скажет.\n\nВы поворачиваетесь к девушке. Она без сознания, но рана, кажется, не так опасна, и крови намного меньше. Нужна срочная помощь, но Вы не врач, а полицейский, и лишь перевязываете рану.\n\nНадо действовать, только с чего начать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Бежать в кафе, как предлагал умирающий"/>
				<Option Goto="122" Text="Вызвать врача по мобильному"/>
				<Option Goto="18" Text="Сообщить о случившемся шерифу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Стоило Вам покинуть гостиную, как сверху, кажется, с левой стороны, раздаётся грохот. Это не выстрел: скорее всего, кто-то опрокинул деревянную мебель. Промедление подобно смерти, и Вы взбегаете по лестнице на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>После гибели жены Дейл Гордон живёт один в своём старом домишке на окраине Дрейтона. Звонок над хлипкой входной дверью неисправен, но и Ваш стук наверняка слышен внутри, поскольку фанерная дверь еле держится на петлях. Даже от не слишком сильного стука она едва не сваливается прямо на Вас.\n\nХозяин не отзывается, но на стук из расположенного рядом, столь же старенького домишки выходит сосед Гордона. Он объясняет, что Дейл сменил место работы и каждое утро уезжает работать на какую-то ферму. Он практически перестал общаться с людьми, а всё свободное время посвящает пьянству и стрельбе из пистолета. «До добра это не доведёт», - сокрушается старичок.\n\nВпрочем, поведение Гордона - забота местной полиции, а Вы отправляетесь обратно, в центр города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>«Я не приглашал прессу», - заявляете Вы Фонду перед входом в кафе, но шериф прерывает Вас: «Пусть пройдёт». Приблизившись к Вам и понизив голос, Дайн поясняет своё решение: «Дело сложное, ты что, не видишь? Нам может понадобиться помощь прессы». Раз шеф приказывает, придётся подчиниться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>«Сходи, - соглашается Дайн. - А я пока кое-что проверю», и Вы уезжаете.\n\nНа небольшом вокзале оживлённо. Осталось десять минут до отправки поезда «Нью-Йорк - Лос-Анджелес экспресс», пришедшего час назад, так что убийца вполне мог приехать на нём. Возможно, он уже вернулся в свой вагон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Заглянуть в зал ожидания"/>
				<Option Goto="169" Text="Проверить список пассажиров экспресса"/>
				<Option Goto="48" Text="Поговорить с проводниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Утром следующего дня Вы вместе с Робертом Джонсом улетаете в Дрейтон, соседний с Уотертауном городок, где есть аэропорт, не забыв предупредить об этом шерифа. По пути Роберт вспоминает, что в день отлёта сестры ему позвонил неизвестный, назвавшийся Дайном. Он сказал, что обещал встретить Фрези и Майкла в Уотертауне, но подробностей не объяснял.\n\nОпустить детали и ничего не сказать, при этом вытянув из собеседника всё, что требуется выяснить, - да, это похоже на шерифа. Вот только даром ясновидения он никогда не обладал, да и нападение возле кафе явно стало для Дайна абсолютной неожиданностью...\n\nУ выхода в город Вас уже ожидает машина, но вместо Уотертаунского полицейского в ней сидит Роджер Кларк, Ваш приятель по полицейской академии. «Я теперь служу в Дрейтоне, стал агентом ФБР, - объясняет он - Мне нужно допросить Роберта Джонса по делу о федеральном преступлении. Если ты не против, поедем к нам в Управление».\n\nРоджер, конечно, Вам друг, но с ФБР у полиции штата, к которой Вы относитесь, давние счёты. Шериф и все Ваши сослуживцы обычно отзываются о сотрудниках Федерального Бюро расследований как о выскочках, вмешивающихся в дела полиции штата и забирающих себе «готовенькое» громкое уголовное дело, чтобы присвоить чужие лавры. Если то же случится с делом о выстрелах на дороге, шериф вряд ли будет доволен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Согласитесь ехать с Кларком"/>
				<Option Goto="168" Text="Вежливо откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пройдя по вагонам, Вы находите нужное купе, но оно заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника его открыть"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
				<Option Goto="63" Text="Поговорите с соседями"/>
				<Option Goto="23" Text="Поищете третью Джейн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Коротышка и Том выходят вслед за Вами, и Вы делаете вид, что не обратили на это внимания. В конце концов, если парень с девушкой вышли из кафе, значит, все его посетители станут свидетелями, если не подозреваемыми. Может, и лучше, если они будут на виду. Правда, и Гарри Фонд тоже увязался за Вами, а ведь Вы с шерифом неоднократно убеждались, что пускать этого борзописца на место происшествия - значит в тот же день увидеть в газете остроумный до ядовитости репортаж, выставляющий в неприглядном виде всю полицию и Вас с шерифом, в первую очередь. Но теперь поздно что-то предпринимать: вместе с врачом и Фондом Вы уже на улице, а из-за поворота слышна сирена автомобиля «Службы спасения».\n\nОни прибывают на место почти одновременно с Вами, и каждый начинает выполнять свою работу. Англичанин и врачи из «911» оказывают помощь раненой, Вы ищете следы. Гарри снимает всё происходящее своим навороченным мобильным телефоном и что-то помечает в блокноте, а остальные наблюдают.\n\nТем временем Вы внимательно осматриваете потерпевших и тоже фотографируете их в разных ракурсах. На гангстеров или людей, которых может разыскивать полиция, они не похожи.\n\nМолодые симпатичные лица без особых примет. На девушке бежевые летние туфли и желтоватое обтягивающее платье без карманов. Круглое лицо с ямочкой на подбородке обрамляют волнистые рыжие волосы. Парень одет в серую футболку, джинсы и кроссовки.\n\nНи водительских прав, ни денег, ни телефонов. Косметички у девушки и той нет.\n\nНесмотря на то, что дорогу ежедневно поливают, к вечеру на ней скапливается пыль. В этой пыли заметен тормозной след автомобиля. Скорее всего, тут недавно проехал джип или «Лендровер» вроде Вашего.\n\nПожалуй, больше здесь искать нечего, и можно отвозить тело в морг, а потерпевшую в больницу.\n\nУ Вас же есть выбор:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Сообщить о происшествии шерифу Дайну"/>
				<Option Goto="65" Text="Действовать пока самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>На втором этаже коридор. Из него выходят четыре двери.\n\nКакую из них Вы хотите открыть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Дверь слева"/>
				<Option Goto="15" Text="Дверь впереди"/>
				<Option Goto="34" Text="Ближайшую к Вам дверь справа"/>
				<Option Goto="167" Text="Дверь, находящуюся тоже справа, но в конце коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>«Меня зовут Сэмюель Доджсон, - представляется коротышка в начале допроса. - Я живу в Нью-Йорке, владею двумя бензоколонками. В Уотертаун попал проездом по пути в Лос-Анджелес. В поезде я познакомился с мистером Эндерби, и он предложил зайти пообедать в здешнее кафе. Эндерби несколько раз бывал здесь и в соседнем городке Дрейтон».\n\n«Мы пришли сюда, заказали ланч и купили по газете. Через несколько минут зашёл журналист. Нет, выстрелы я не слыхал, Вы же заметили, как громко здесь звучала музыка. Минут через пять появились Вы».\n\nАнгличанин Эндерби подтверждает его показания и просит Вас поскорее отпустить их с Доджсоном, поскольку они опаздывают на поезд. Получив от Вас разрешение на это, они уходят.\n\nЕдва не столкнувшись с ними в дверях, в кафе вваливается шериф. Выслушав Ваш рассказ, он говорит: «Ладно, теперь можешь отдохнуть. Отправляйся в офис и жди меня там».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы резко дёргаете занавеску на себя, и она с шумом обрушивается, накрывая Вас с головой. «Доктор», где бы он ни был, наверняка услышал этот звук и теперь знает, где Вы. Но где он, Вам пока не известно, а позади занавески расположена ещё одна комната с единственной дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Войдёте туда"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернётесь в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Миссис Эшер, богатая дама лет семидесяти, уже сидит в своём купе и ждёт отправления состава. Увы, к преступлению, которое Вы расследуете, она не имеет ни малейшего отношения.\n\nПройдя через три вагона, Вы находите купе второго класса, занимаемое Джейн Маккензи. Оно заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника его открыть"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
				<Option Goto="63" Text="Поговорите с соседями"/>
				<Option Goto="45" Text="Поищете третью Джейн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>К сожалению, бессонная ночь и усталость дают о себе знать. Выехав на скоростное шоссе, соединяющее Уотертаун и Дрейтон, Вы засыпаете за рулём и врезаетесь в грузовик. Врачам не удаётся Вас спасти, а Вы так и не сумели помочь Джейн...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы угадали - перед Вами Джейн, и «Доктор», судя по всему, уже понял, что она прячется в этой комнате. Понимает он и то, что прочная дверь не даст ему застрелить вас из коридора, а сюда преступнику теперь не добраться. Он и не пытается штурмовать детскую. Вместо этого «Доктор» покидает своё убежище и, спрыгнув с лестницы, сматывается из дома, заперев входную дверь снаружи.\n\nБлагодаря Джейн и её тёте, Вам теперь известна внешность убийцы, и далеко ему не уйти. Несмотря на это, ему всё же удаётся скрываться ещё пару дней, пока отряд полицейских во главе с Дайном не находит на одной из многокилометровых плантаций кукурузы его труп. Не желая попадать в руки шерифа, «Доктор» совершает самоубийство. А ведь у Вас был шанс взять преступника живым...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы не успеваете дойти до цели: в конце коридора, за одной из дверей, раздаётся выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Поскольку Роберт - студент, да ещё и разъезжает по всему городу с пиццей, проверка его алиби занимает целых два дня. На третий день Вам звонит шериф и интересуется, что нового удалось откопать. Вы рассказываете.\n\n«Отбой, - говорит Дайн. - Убийцу уже нашли. Возвращайся в город».\n\nНу что ж, отрицательный результат - тоже результат. По крайней мере, Вы не сидели без дела. А свой талант сыщика и способность раскрывать преступления по горячим следам Вам ещё не раз предстоит проявить. Но это будут совсем другие истории...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы достаёте мобильный телефон и показываете снимки с места происшествия. «Нет, это не они, - отвечает монашка на Ваш вопрос. - Мистер Келли намного старше, а миссис Келли - блондинка».\n\nДопрос получился коротким, но до отхода поезда времени почти не осталось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Пойдёте дальше, к купе Джейн Маккензи"/>
				<Option Goto="42" Text="Выйдете из вагона, чтобы посетить зал ожидания"/>
				<Option Goto="137" Text="Вернётесь в офис шерифа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>«Вызывай врача, я сейчас приеду», - командует шериф Дайн. А пока врач едет, можете осмотреть пострадавших.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>И куда же Вы пойдёте дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="В дверь налево"/>
				<Option Goto="41" Text="На второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Да, Вы не ошиблись. Это Джейн Келли и её «супруг». Ещё минута - и Вы бы их упустили: парочка как раз садится в новенький «Сааб», чтобы куда-то ехать. Повинуясь инстинкту сыщика, Вы показываете таксисту свой жетон и велите ехать за ними, не приближаясь.\n\nЧерез несколько кварталов Ваше внимание привлекает ещё одно такси, которое ведёт себя точно так же. Его пассажир явно следит то ли за Келли, то ли за Вами. Тем временем «Сааб» подъезжает к небольшому коттеджу с необычными цветными окнами-витражами и въезжает в автоматически открывшиеся ворота гаража. Створки ворот плавно съезжаются, а такси исчезает за углом.\n\nРешайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Хотите поехать за такси"/>
				<Option Goto="140" Text="Подойти к коттеджу"/>
				<Option Goto="43" Text="Остановиться и посмотреть, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы входите в палату интенсивной терапии, рассчитанную на одного пациента, предъявляете жетон и представляетесь. Девушка лежит на спине с открытыми глазами, окружённая многочисленными аппаратами и проводами. К горлу тянется кислородная трубка, но говорить больная может, правда, очень тихо и с перерывами. «Что с Майклом?» - сразу же спрашивает она. Нетрудно понять, что речь идёт о погибшем парне. Вам приходится сообщить ей неприятную новость. До начала процедуры времени почти не остаётся, и Вы успеваете задать ей лишь один вопрос: как девушка оказалась в городе и кто на неё напал? «Это был доктор, - немного путано пытается объяснить раненая. - Не знаю, врач ли он на самом деле. Но он совершил те убийства в Дрейтоне и теперь охотится на Джейн». Тут, «на самом интересном месте», появляется врач и требует оставить пациентку в покое. Приходится подчиниться.\n\nУже в коридоре Вы решаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Подождать здесь же, пока окончится процедура"/>
				<Option Goto="13" Text="Съездить в Дрейтон за информацией об убийствах и «докторе»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>За этой дверью ванная. Там никого нет. В двери есть защёлка и, стоило Вам чуть-чуть замешкаться, кто-то моментально запирает её снаружи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Выстрелите в защёлку"/>
				<Option Goto="81" Text="Попытаетесь выбить дверь плечом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Миссис Джейн Эшер, богатая дама лет семидесяти, уже сидит в своём купе и ждёт отхода состава. Увы, к преступлению, которое Вы расследуете, она не имеет ни малейшего отношения. Возвращаться к другим купе поздно: машинист уже объявил: «Поезд отправляется», - и Вы спрыгиваете с подножки уже движущегося вагона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Отправитесь в зал ожидания"/>
				<Option Goto="137" Text="Вернётесь в офис к шерифу с отчётом о проделанной работе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>«Это полиция! Брось оружие и выходи!» - кричите Вы через дверь. Оттуда не доносится ни звука, зато из соседнего дома выглядывает опрятный старичок невысокого роста. «Вы, должно быть, полицейский? - спокойно спрашивает он и, не дожидаясь ответа, продолжает: - Я точно знаю, что Гордон дома, он один и, скорее всего, в полном порядке, хотя проверить и не мешало бы. А дверь не заперта».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>«На вашу сестру и мистера Перри совершено нападение, в них стреляли», - говорите Вы. Удивление и горечь на лице Роберта столь неподдельны, что он либо действительно впервые об этом узнал, либо гениальный актёр. Услышав Ваши слова, Джонс порывается немедленно ехать в Уотертаун.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Разрешите ему это и вернётесь в город"/>
				<Option Goto="16" Text="Вы считаете необходимым перед этим всё же проверить его алиби"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>В коридор второго этажа выходят четыре двери, но лишь одна из них - в самом конце коридора - приоткрыта. Надо идти туда, но Вы успеваете лишь сделать два шага вперёд и разглядеть пулевое отверстие там, где только что был врезной замок. В этот момент из-за дверей раздаётся мужской голос, искажённый эхом от деревянных стен:\n\n— Стой! Брось оружие, или я прикончу ребёнка!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Поступите, как велит убийца"/>
				<Option Goto="55" Text="Возьмёте комнату штурмом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Мистера и миссис Маккензи в поезде нет. Их купе заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника его открыть"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
				<Option Goto="63" Text="Поговорите с соседями">
					<Text>А может, лучше поискать Джейн?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="23" Text="Искать Джейн Эшер"/>
				<Option Goto="45" Text="Искать Джейн Келли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Зайдя в кафе, Вы усаживаетесь за ближайший столик, решая, с кого начнёте опрос: с коротышки или Тома? Больше в кафе никого нет, кроме его владельца, повара Дальтона - совершенно глухого старика, целыми днями не высовывающего носа из кухни. Вряд ли он может поведать Вам что-нибудь важное.\n\nПока Вы об этом раздумываете, коротышка сам обращается к Вам и предлагает допросить его первым: он опаздывает на поезд. Что ж, почему бы и нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ферма Дэна Хорна расположена далеко от города, и Вам повезло, что он впустил Васв дом: фермеры ложатся спать рано, и Хорн - не исключение. «Да, это я нашёл первый труп, - говорит он, отвечая на Ваши вопросы. - И этот репортёр тоже со мной разговаривал, и другие приезжали. Только я, собственно, мало что видел. Выезжаю с парковки, навстречу такой же джип, как у меня, чёрного цвета. Превышает скорость. Но мне-то наплевать, я в город по делам езжу. Некогда терять время на полицейских и нарушителей. Повернул за угол, гляжу, на тротуаре лежит мёртвая женщина. Миссис Хорн, как мне потом сказали. Вызвал полицейских, подождал их, дал показания. Они меня потом ещё раз вызывали, алиби проверили, даже сняли слепки с моих шин. Понимаю, работа у них такая. Мне-то что, пусть проверяют, я же чист. Только, пока занимались мной, настоящий убийца от них ушёл».\n\nКогда Вы прибыли на ферму Хорна?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Вечером"/>
				<Option Goto="157" Text="Утром"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Ничего особенного - здесь обычная кладовая. А что ещё Вы ожидали увидеть за дверью, примыкающей к кухне? Так или иначе, а здесь Вам больше делать нечего, тем более, что на втором этаже раздаётся какой-то грохот. Кажется, там уронили мебель. Надо бежать туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>В холостяцкой квартире Роберта не так уж много вещей. Ничего, указывающего на недавнюю поездку в Уотертаун, там нет. Но в фотоальбоме Джонса Вы видите фотографии обоих пострадавших.\n\n«Это моя сестра, Фрези Джонс, - объясняет студент, показывая на снимок, - и Майкл Перри, её жених. Они были у меня два дня назад, а потом уехали в Лос-Анджелес. С ними что-то случилось?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Увы, в Дрейтоне, в газете «Ежедневные известия», о Гарри Фонде известно даже меньше, чем в Уотертауне. Он даже не сообщил туда о нападении, которое Вы расследуете. И это после того, как редакция вручила ему новенькую телекамеру со спутниковой связью, какие не у каждого телевизионщика имеются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Разумеется, в редакции хранятся номера газет с последними статьями Фонда, и Вы, если хотите, можете их рассмотреть">
					<Text>С другой стороны, уже вечер, а полицейский - тоже человек и не обязан трудиться круглые сутки. Конечно, для второго дня расследования результатов маловато, но Вы не отчаиваетесь.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="145" Text="Вернуться в Уотертаун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вторая пуля, выпущенная преступником, разбивает левое зеркало. Вы вовремя успели спрятать левую руку с пистолетом, которую высовывали в окно, и чудом избежали ранения. Но скоро дорога, разбитая грузовиками Бриджа, превращается в настоящую полосу препятствий, и пистолеты становятся не нужны: при такой тряске точно прицелиться просто невозможно.\n\nПогоня продолжается ещё полчаса, и в Вашей машине едва не кончается бензин. Наконец, из-за деревьев показывается каменный двухэтажный том фермера Бриджа с прикреплённым к крыше «украшением» - пропеллером от самолёта. Свистнув тормозами, джип останавливается. Его владелец в один прыжок оказывается у двери дома, рывком открывает её и скрывается внутри. Вам остаётся последовать его примеру.\n\nИз небольшого холла с зеркалом и комодом, который притворяется антикварным, ведут две двери и лестница на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Подниметесь по лестнице">
					<Text>Войдёте в одну из дверей:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="111" Text="В левую"/>
				<Option Goto="127" Text="В правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>За дверью ванная. Там никого нет, и, кажется, преступник сюда не заходил. Зато в конце коридора слышится выстрел, и Вы понимаете, что нужно действовать. Покинув ванную, Вы пробегаете по коридору, но...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Чувствуя, как слипаются веки, Вы подъезжаете к гостинице и заказываете номер. Кажется, теперь вы начали понимать путешественников, готовых глотать паршивый кофе у Дальтона, лишь бы в течение получаса не видеть стены своего купе.\n\nОколо часа дня солнечный свет из не зашторенного окна заставляет Вас открыть глаза. Ничего себе, столько проспать! Наскоро перекусив купленной по дороге пиццей, Вы расплачиваетесь за номер и уходите из гостиницы. Уже собираясь сесть в такси, на другой стороне улицы Вы замечаете не совсем обычную пару: симпатичную светловолосую женщину не более тридцати лет и широкоплечего мужчину лет пятидесяти с длинными развевающимися волосами. Даже с такого расстояния Вам хорошо видна большая чёрная родинка на правой щеке мужчины. Если Вам известен человек с такой внешностью, введите его фамилию:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Да это он!" Input="Келли">
					<Text>Если он Вам не известен:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Тихий шорох заставляет вас открыть глаза. Похоже, Вы задремали в тишине больничного коридора. Проснувшись, Вы успеваете увидеть, как чья-то фигура в белом халате входит в комнату, где лежит потерпевшая, и тихонько прикрывает за собой дверь. Должно быть, это медсестра хочет убрать капельницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Подождёте, пока она выйдет"/>
				<Option Goto="50" Text="Зайдёте за ней в палату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Супруги Симпсон, после того, как погибла их дочь, ставшая жертвой третьего убийства, переехали из Дрейтона в Лос-Анджелес, но их пожилая соседка, мисс Лора Хайд, соглашается побеседовать с Вами. Через двадцать минут Вы начинаете жалеть об этом согласии: остановить словесный поток мисс Хайд может разве что новое убийство, и то в случае, если она сама станет его жертвой. Вас уже поставили в известность о всех знакомых Симпсон-младшей, её взаимоотношениях с соседями и родителями, а также дали подробное объяснение точки зрения мисс Лоры о современной молодёжи, методах воспитания детей и низком качестве работы Дрейтонской полиции. Впрочем, и в Уотертауне, как она предполагает, полицейские не лучше.\n\nМожет, какой-то из рассказанных ей фактов, если удастся отделить их от домыслов, и способен пролить свет на события, но... И, как только Вы подумали, что надо было захватить с собой диктофон, а потом показать запись сотрудникам ФБР для расшифровки, в монологе женщины мелькает, наконец, фамилия «Фонд». С большим трудом Вы останавливаете мисс Хайд и предлагаете рассказать об этом человеке более подробно (мысленно призывая себя к терпению).\n\n«Этот репортёр мне с самого начала не понравился, - говорит Лора. - То и дело прерывал меня, представляете? Разве этому учат на курсах для журналистов? И всё время предлагал вернуться к характеру этой молодой дуры Симпсон, как будто она бог весть какая важная персона. Никудышный он, как видно, журналист, одни девки в голове. Как раз во время нашего интервью мимо дома проходила эта легкомысленная, как там её, Джонс со своей племянницей (вместе с ней ещё Симпсон год назад квартиру снимала), так он в окно углядел и спросил, кто это. А племянница-то ещё подросток, и пятнадцати лет не было, хотя вымахала будь здоров, акселератка».\n\nЗначит, мисс Джонс была подругой убитой - уточняете Вы, - а в статьях Фонда про неё ничего не сказано.\n\n«Так она этого журналюгу и на порог не пустила. Поняла, небось, на кого он глаз положил. А через три дня они вместе с племянницей в Нью-Йорк уехали, к брату. Этот нахал ещё потом ко мне заходил, интересовался, куда они делись».\n\nВ том, что Гарри Фонд появлялся в доме Лоры не однажды, Вы не видите ничего удивительного. Такой источник информации - отличная находка для «жёлтой прессы».\n\nКогда Вы сюда приехали?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Вечером"/>
				<Option Goto="157" Text="Утром"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>- Меня зовут Сэмюель Доджсон, - представляется коротышка в начале допроса. - Я живу в Нью-Йорке, владею двумя бензоколонками. В Уотертаун попал проездом по пути в Лос-Анджелес. В поезде я познакомился с мистером Эндерби, и он предложил зайти пообедать в здешнее кафе. Доктор Эндерби несколько раз бывал здесь и в соседнем городке; кажется, он называется Дрейтон.\n\n— А чем он занимается здесь и в Дрейтоне?\n\n— Я толком не понял. Кажется, в вашем городе он производил исследования, писал нечто научное. А жил в Дрейтоне, у него там родственники.\n\n— Во сколько Вы пришли в кафе?\n\n— Около получаса назад. Мы пришли сюда, заказали ланч и купили по газете. Через несколько минут зашёл этот человек, - показывает коротышка на Гарри. Нет, выстрелы я не слыхал, Вы же заметили, как громко здесь звучала музыка. Минут через пять появились Вы».\n\n— Как же Вы узнали, что произошло на улице? - спрашиваете Вы.\n\n— Доктор Эндерби что-то увидел и подошёл к окну. За ним - этот мистер. Он-то и сказал, что, похоже, там кого-то убили.\n\nДа, у Гарри Фонда просто нюх на убийства. Значит, в кафе, кроме Фонда и Доджсона, был ещё и некий доктор? И не просто был, а скрылся оттуда до приезда полиции? Впрочем, может быть, он спешил на поезд.\n\nВ любом случае, это выглядит подозрительно. Не зря же парень говорил о докторе в кафе.\n\nПока Вы об этом думаете, входит шериф. Вы кратко излагаете ему результаты первого допроса и свои соображения.\n\n«Ну так сходи на вокзал и найди этого доктора Эндерби», - командует шериф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>В шкафах нет ничего интересного для сыщика: пакеты, бутылки, средство для мытья посуды - всё самое обыкновенное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пройдёте в следующую комнату"/>
				<Option Goto="19" Text="Вернётесь в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Карты самые обыкновенные. Ни следов крапления, ни отпечатков пальцев или каких-нибудь пятен. Пожалуй, стоило начать обыск с чего-нибудь другого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Как только Ваша нога встаёт на нижнюю ступеньку, сверху раздаётся грохот, как будто упала деревянная мебель. Кажется, Вы избрали нужное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>В зале ожидания малолюдно: большинство пассажиров уже толпятся на перроне, готовясь к посадке. Дежурящий в зале полицейский, увидев фотографии парня с девушкой в Вашем телефоне, качает головой: нет, сюда они не заходили. Не видели пострадавших и другие люди, к которым Вы обращаетесь.\n\nТем временем на перроне начинается посадка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Хотите поговорить с проводниками экспресса, если Вы ещё этого не делали"/>
				<Option Goto="137" Text="вернуться в офис шерифа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>А дальше из-за угла, куда уехало такси, в сторону коттеджа бодрой деловой походкой направляется рыжеволосый человек высокого роста, вылитый английский джентльмен из кинофильмов про викторианскую эпоху, только одетый по-современному. На его лице написана суровая решимость, а в правом кармане явно лежит тяжёлый предмет неправильной формы, и очень похоже, что этот предмет носит имя мистера Кольта. Вот англичанин берётся за ручку двери, ведущей в коттедж, и та легко отворяется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы снова стреляете, после чего наступает тишина. Осторожно выглянув из-за комода, Вы видите фигуру преступника на лестнице и даже успеваете разглядеть лицо Доктора, но пуля из его пистолета не даёт Вам отреагировать. Через полчаса прибудет подкрепление, осмотрит дом и заберёт Ваш труп...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Купе, где ехала Джейн Келли, располагается в самом конце поезда. Заглянув в дверь, Вы видите три свободных места и пожилую негритянку в бифокальных очках и одежде монашки. «Миссис и мистер Келли уже сошли, - объясняет она - А третье место никто и не занимал».\n\nНо в списке пассажиров нет мистера Келли, да и сама Джейн названа «мисс», а не «миссис».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Расспросить монашку подробнее"/>
				<Option Goto="17" Text="Показать ей фотографии потерпевших"/>
				<Option Goto="73" Text="Отправитесь на поиски Джейн Маккензи ведь время не ждёт, поезд скоро отправится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Врываясь в комнату, Вы не успеваете хорошо разглядеть, что в ней находится. Смертельный выстрел в лоб не даёт даже отворить дверь до конца...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Внутренний голос подсказывает, что медлить нельзя, и Вы входите в коттедж вслед за англичанином. Тот, не замечая Вас, поднимается на второй этаж и скрывается за дверью. Оттуда слышатся приглушённые возгласы - женский и мужской.\n\nРывком открыв дверь, Вы попадаете в широкую, богато обставленную спальню, где англичанин и длинноволосый мужчина средних лет с родинкой на щеке стоят, буравя друг друга напряжёнными взглядами и направив друг на друга револьверы. Рядом, возле окна, стоит привлекательная блондинка и испуганно смотрит то на одного, то на другого.\n\n— Старый осёл! - вежливо обращается хозяин коттеджа к англичанину, не обращая внимание на то, что гость одного с ним возраста. - Какого чёрта ты здесь делаешь? - Тут он замечает Вас и находчиво добавляет: - И ты тоже.\n\n— Не смей так разговаривать с моим отцом! - прерывает его радушное приветствие блондинка. Вы показываете жетон и называете себя. Хозяин не проявляет радости при виде полицейского, англичанин же - наоборот.\n\nМоё имя - доктор Мартин Эндерби, - сходу начинает он прояснять ситуацию. - А это моя дочь - Джейн Эндерби - и мистер Макс Келли... или как вы себя теперь называете?\n\nВ последнюю фразу доктор вкладывает столько яда, что просто чудо, как «мистер Макс Келли» не падает замертво от острого словесного отравления. Но монолог ещё не закончен:\n\nМы с женой и дочерью проживаем в Лондоне, но я часто приезжаю в Уотертаун и Дрейтон по служебным делам, и познакомился со многими местными жителями. Один из них, врач Джереми Уатс, попросил меня помочь своему приятелю Максу Келли устроиться в Лондоне, что я и сделал. Бывая в моём доме, Келли подружился с Джейн, и та увлеклась им. Я был и остаюсь против их общения, но современная молодёжь не слушает старших, и вот результат: «мистер Келли» и моя дочь, назвавшаяся его псевдонимом, вылетели из Великобритании в США без моего разрешения, чтобы пожениться.\n\n— И мы сделаем это, чёрт побери, - встревает Макс Келли, краснея от ярости, отчего родинка на его щеке расплывается и кажется ещё более огромной. - Джейн совершеннолетняя и не нуждается в чьей-либо опеке.\n\n— В отличие от вас, сэр, - парирует Мартин, вынимая из сумки какие-то бумаги. - Всего два года назад вы предъявили британскому суду эту справку о том, что страдаете тяжёлой формой шизофрении, дабы спастись от наказания за мошенничество. А за год до этого, сменив фамилию, выехали из Канады, где вас по сей день разыскивают как брачного афериста.\n\nУслыхав это, притихшая было Джейн делает два шага вперёд и влепляет хозяину дома пощёчину, а Вы достаёте наручники.\n\nДокументы, которые привёз англичанин, оказываются подлинными. Длинноволосый тип и вправду находится в международном розыске, но ни он, ни его гости никаким боком не замешаны в преступлении, которое Вы расследуете. А в это время шериф Дайн успешно завершает дознание по делу о стрельбе в Уотертауне. Что ж, не раскрыв одно убийство, Вы, тем не менее, разоблачили крупного афериста и, не исключено, предотвратили новые преступления...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Перед отправкой поезда у проводников немало дел, и на переговоры с ними уходит довольно много времени. Зато Вы узнали, что люди, найденные на улице, действительно сошли с экспресса «Нью-Йорк Лос-Анджелес экспресс», где занимали двухместное купе. Парня зовут Майкл Перри, а девушку - Фрези Джонс. Но причём тут некая Джейн? Ответ на этот вопрос Вы, возможно, узнаете позже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Заглянуть в зал ожидания"/>
				<Option Goto="137" Text="Вернуться в офис к шерифу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Распахнув дверь, Вы нос к носу сталкиваетесь с убийцей, который тут же бросается на Вас. Проверьте свою везучесть.</Text>
			<Actions>
				<RollCoin/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Удача по-прежнему на Вашей стороне">
					<Text>Иначе повезёт преступнику, и он сбежит, оставив на пороге комнаты Ваш труп...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вы открываете дверь палаты... и сильный удар по шее отбрасывает Вас в сторону. В ту же секунду мужчина в белом халате, лицо которого Вы рассмотреть не успеваете, выбегает из палаты и мчится в сторону лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Побежите за ним"/>
				<Option Goto="77" Text="Осмотрите палату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Спустя полтора часа Дайн возвращается в свой офис. За это время Вы успеваете выяснить, что ни в одной базе данных нет отпечатков пальцев ни погибшего парня, ни девушки. Следовательно, в спецслужбах ни она, ни он не работали и судимостей не имеют. Кроме того, никто не заявлял в полицию об исчезновении женщины по имени Джейн, но этого и следовало ожидать: с момента нападения прошло слишком мало времени.\n\nВыслушав Ваш доклад и поговорив по телефону с другим полицейским, Смитом, шериф подводит итог: «Итак, у нас есть труп без документов и потерпевшая без сознания. Предположительно, преступник уехал на джипе, но пока неизвестно, проехал он на нём несколько километров или свернул за угол, поставил тачку в гараж и вернулся.\n\nСмит опросил окрестных жителей; один из них, Сэм Паркер, видел на месте происшествия мужчину с рыжими волосами, высокого и очень худого. В то же самое время к Дальтону заходил некий доктор Эндерби, англичанин, тоже рыжий и высокий. Худым его я бы не назвал, но ты же знаешь этого толстяка Паркера: по сравнению с ним даже я стройный. Эндерби, по его собственным словам, ехал в Лос-Анджелес, но часто бывает у нас и останавливается пожить в Дрейтоне».\n\n«Этим врачом займёшься ты, - продолжает Дайн. - Для задержания пока оснований нет, но доверия мне он не внушает. Завтра поезжай в Дрейтон и выясни о нём побольше».\n\nУтро следующего дня приносит новые неприятности. Явившись в офис шерифа перед отъездом в Дрейтон, Вы находите его в кресле с газетой в руках: «Полюбуйся-ка на это, - недовольным тоном говорит Дайн. - Гарри Фонд опять хочет оставить нас в дураках. Он объявил, что начинает собственное расследование и постарается первым вычислить убийцу. Хуже того, вчера Фонд прислал в газету свой репортаж, а где он сейчас, никто не знает. Не хватало нам ещё одного трупа».\n\nПосле этих слов шериф кидает газету на стол, выходит во двор и уезжает, не потрудившись объяснить, куда и зачем. Вы же звоните в больницу и узнаёте, что вчерашняя потерпевшая всё ещё без сознания, а значит, не может быть допрошена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Поедете в Дрейтон, как этого хочет шериф Дайн"/>
				<Option Goto="120" Text="Посетите морг, в который отвезли труп"/>
				<Option Goto="61" Text="Попробуете что-нибудь выяснить о Гарри Фонде"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>В холле воцаряется тишина. Через полминуты Вы отваживаетесь выглянуть из-за комода. Вот тут-то и раздаётся последний выстрел - Вам в голову...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Проверьте свою везучесть. Для этого возьмите любую монету и подбросьте её.</Text>
			<Actions>
				<RollCoin/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Выпал «орёл»"/>
				<Option Goto="36" Text="Выпала «решка»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Да, Вы правы. Этот англичанин - действительно, доктор Эндерби. Он шагает прямиком к коттеджу с цветными стёклами, держа правую руку в кармане, где явно лежит нечто тяжёлое. Примерно такое же увесистое, как Ваш собственный пистолет, и вряд ли доктор прихватил его с собой для тренировки в тире. Вот он подходит к коттеджу и открывает дверь. Видимо, хозяева оставили её незапертой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Как же Вы хотите поступить:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Выстрелить в убийцу через дверь"/>
				<Option Goto="87" Text="Вбежать прямо в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Дорога отнимает уйму сил. Ночью начинается буря, и Вам приходится переждать её в какой-то полуразвалившейся хижине, где и прилечь-то не на что. Но вот наступает утро и Вы, весь разбитый, приезжаете в Дрейтон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Отдохнуть в гостинице"/>
				<Option Goto="146" Text="Продолжите расследование, несмотря на усталость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы сделали не слишком удачный выбор: стоило Вам пройти по коридору и повернуться к двери, как за спиной раздаётся выстрел. Пуля разбивает Ваш череп, и смерть наступает мгновенно. Вы были не очень умелым сыщиком, если умудрились стать идеальной мишенью...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Начальник поезда предоставляет Вам список пассажиров. Среди них и вправду есть мистер Мартин Эндерби, а также три женщины по имени Джейн. Но поезд уже отходит. Медлить нельзя - не тратя время на раздумья, Вы входите в вагон и отправляетесь на поиски.\n\nКоротышка уже вернулся из кафе и сидит на своём месте, но, кроме него, в двухместном купе никого нет. Нет и вещей доктора Эндерби, хотя он брал билет до Лос-Анджелеса - конечного пункта маршрута. После Уотертауна экспресс следует без остановок, и у Вас есть время, чтобы посетить купе в вагоне первого класса, которое занимает миссис Джейн Эшер и места второго класса, где едут Джейн Келли и Джейн Маккензи с супругом.\n\nНачав с «головы» поезда, Вы проходите по вагонам и без труда обнаруживаете купе миссис Эшер и супругов Маккензи. И та, и другая Джейн целы и невредимы и ничего не знают о стрельбе в Уотертауне.\n\nСложнее с Джейн Келли. В четырёхместном купе, где она должна была ехать до самого Лос-Анджелеса, согласно купленному билету, её нет. Пустуют и соседние места. Присутствует лишь пожилая негритянка в одежде монашки и очках с двойными стёклами. Она рассказывает, что мистер Келли, по его словам, - симпатичный бизнесмен лет пятидесяти (негритянка хорошо запомнила крупную родинку на его правой щеке), а миссис Келли, тридцатилетняя светловолосая женщина, работает в библиотеке. Оба показались ей в высшей степени порядочными и спокойными людьми, которые вряд ли могут быть замешаны в чём-то дурном.\n\nВпрочем, близорукая женщина может и ошибаться, когда говорит о возрасте Джейн. Настораживает другое: никакого мистера Келли в списке пассажиров нет, а Джейн Келли названа «мисс», а не «миссис». Здесь может крыться какая-то тайна, но кто знает, имеет ли она отношение к делу, которое Вы расследуете?\n\nНа следующий день, в тринадцать часов, экспресс прибывает в Лос-Анджелес, и Вы сразу же едете в аэропорт. К утру следующего дня самолёт прилетает в соседний с Уотертауном Дрейтон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Не мешало бы позвонить шерифу и сообщить о своём приезде"/>
				<Option Goto="35" Text="Не стоит с этим спешить, ведь отдых после изматывающей поездки ещё никому не вредил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Проводник сначала не соглашается без санкции на обыск, но потом всё же неохотно отпирает дверь с условием, что Вы ничего не будете трогать в купе. На первый взгляд, там нет ничего подозрительного. Постели аккуратно застелены, под кроватями стоят два чемодана. У окна, занавешенного шторкой, на столике лежат колода карт, зеркальце и мужской несессер.\n\nОсмотрите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Зеркало"/>
				<Option Goto="115" Text="Карты"/>
				<Option Goto="97" Text="Пиджак, висящий на вешалке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы внимательно осматриваете потерпевших. На гангстеров или людей, которых может разыскивать полиция, они не похожи.\n\nМолодые симпатичные лица без особых примет. На девушке бежевые летние туфли и желтоватое обтягивающее платье без карманов. Круглое лицо с ямочкой на подбородке обрамляют волнистые рыжие волосы. Парень одет в серую футболку, джинсы и кроссовки.\n\nНи водительских прав, ни денег, ни телефонов. Косметички у девушки и той нет. Зато на асфальте, в пяти сантиметрах от левой руки парня, валяется небольшой пистолет (можете изъять его и сфотографировать всё, что видите, на свой телефон). Осмотрев оружие, Вы не обнаруживаете на нём никаких следов, видимых невооружённым глазом.\n\nНесмотря на то, что дорогу ежедневно поливают, к вечеру на ней скапливается пыль. В этой пыли заметен тормозной след автомобиля. Скорее всего, тут недавно проехал джип вроде Вашего.\n\n...И откуда только набежали эти зеваки? Кажется, вышли из кафе. Точно, ведь один из них - Ваш старый знакомый - чернокожий Том, бармен у Дальтона. Другого, толстого лысеющего коротышку, Вы видите впервые.\n\nА третий тип, нагло вставший прямо у Вас за спиной, - не просто зевака. Этого журналюгу из городской криминальной хроники захочешь - не забудешь. И откуда он, тридцатипятилетний красавчик Гарри Фонд, всё узнаёт?\n\nВоют сирены. С двух сторон к месту происшествия подъезжают шериф и «Служба спасения». Теперь уж, точно, прощай, ужин.\n\nОсмотрев дорогу и выслушав Ваш рапорт, шериф Дайн произносит: «Джейн, говоришь? Ну что ж, будем искать...» Конец его фразы - слово «родственников» - слышите только Вы: его заглушает гудок поезда, проезжающего мимо вокзала.\n\nЭтот звук наводит на мысль, что стоит сходить на вокзал: преступник запросто мог уйти в ту сторону и сесть на поезд. А может, он всё ещё там? С другой стороны, убитый говорил, что в кафе доктор. Не вышел ли парень перед убийством из кафе вместе с девушкой, а может, и с преступником?\n\nШериф не спешит. Он явно ждёт, что Вы проявите инициативу и назовёте свою версию.</Text>
			<Triggers>пистолет</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Предложите пойти на вокзал"/>
				<Option Goto="113" Text="Побывать в кафе и опросить посетителей"/>
				<Option Goto="85" Text="Промолчите, пока сам шериф не решит, как поступить дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Чтобы получить информацию о журналисте, Вы отправляетесь в редакцию газеты, где он работает. Браун, редактор «Уотертаунских новостей», не слишком обеспокоен исчезновением Гарри. «Этот парень прошёл огонь и воду, - говорит Браун, - и, в случае чего, сумеет за себя постоять. Он был дважды ранен, попадал в заложники в Афганистане и всегда выходил сухим из воды». Редактор рассказывает, что Фонд и раньше любил интриговать начальство и читателей, не сообщая о своих шагах заранее и внезапно появляясь со свежим сенсационным репортажем. Вот и сейчас редакция знает об его местонахождении не больше, чем написано в утреннем выпуске газеты.\n\nЕдинственное, что Браун может Вам посоветовать, - съездить в соседний городок Дрейтон, где Гарри, по слухам, тоже подрабатывает в местной газете.\n\nВы уже садитесь в машину, когда звонит Дайн. Проведённая им облава позволила задержать нескольких подозрительных субъектов. Приметы одного из них, некоего Дэвида Грейва, совпадают с описанием человека, которого видели на месте происшествия.\n\nОтправитесь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="В редакцию Дрейтонской газеты"/>
				<Option Goto="114" Text="В клинику Стюарта, куда только что доставили Грейва"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Вы добегаете до лестницы и пускаетесь в погоню, прислушиваясь к топоту внизу. Похоже, преступник решил, что теперь он в безопасности, и перешёл на спокойный шаг. Через пару секунд все звуки перекрывает вой сирены: на четвёртом этаже срабатывает сигнализация. Вы же добегаете до первого этажа и спрыгиваете со ступеньки... в руки больничных охранников. Они тоже не глухие, сирена слышна и здесь, а если навстречу несётся тип с пистолетом и синяком на шее, поведение охраны вполне предсказуемо.\n\nПока Вы объясняете, что произошло, проходит полчаса. Искать преступника в больнице уже бесполезно: людей в белых халатах тут пруд пруди, а за выходом охрана не следила, так как отвлеклась на задержание сыщика Лаки.\n\nВернувшись наверх, Вы узнаёте, что и здесь ничего хорошего. Войдя в палату, преступник вырвал из специального устройства кислородную трубку, и пациентка задохнулась. Единственный вывод, который удаётся сделать, - что убийца очень ловок и разбирается в медицине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Телефон шерифа не отвечает, и Вам остаётся ехать к нему в полицию"/>
				<Option Goto="13" Text="Отправиться в Дрейтон, если Вы считаете это необходимым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Как назло, в соседних купе никто ничего не знает о супругах Маккензи. Придётся попробовать другой вариант.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника открыть купе"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>За комнатой, в которую Вы вошли, находится спальня. Там нет ни людей, ни новых дверей. Тем временем в холле слышится топот, похожий на тот, что Вы уже слышали в больнице. Вы кидаетесь туда, но поздно: дверь из гостиной в холл не открывается. Преступник заблокировал выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Попробуете выломать дверь ударом плеча"/>
				<Option Goto="141" Text="Сильно толкнуть её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Что же Вы предпримете?\n\nВернётесь в кафе и допросите, в первую очередь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Доктора"/>
				<Option Goto="104" Text="Тома"/>
				<Option Goto="139" Text="Гарри"/>
				<Option Goto="10" Text="Толстого коротышку">
					<Text>Гудок электровоза, донёсшийся с вокзала, наводит на мысль...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="99" Text="Не мешало бы заглянуть и туда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Мужской тёмно-серый пиджак в мелкую клетку, вероятно, принадлежит мистеру Маккензи. В карманах обнаруживается немного денег, носовой платок и замша, чтобы протирать очки. Больше ничего нет, но на всякий случай Вы снимаете пиджак с вешалки и осматриваете изнутри.\n\nЧутьё не обманывает: в подкладке под правой рукой Вы замечаете вмятину от какого-то тяжёлого предмета, а рядом - самодельную лямку, хорошо знакомую любому полицейскому. Никаких сомнений - владелец одежды носил с собой пистолет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>В ответ на Ваш выстрел звучит ещё один, но свист пули не слышен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Выстрелите в ответ"/>
				<Option Goto="138" Text="Попробуете взбежать наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вместе с Фондом и врачом Вы возвращаетесь в кафе, но находите там одного Тома. «Мистер Нетерпение ушёл, - объясняет он - Пока этот толстяк сидел у меня, он только и делал, что выражал своё недовольство и боялся, что экспресс уйдёт без него. Как бы я смог его удержать? Я же не полицейский. Разве что напоить до бесчувствия...»\n\nСловесный поток прерывает доктор. «Думаю, что будет лучше, если Вы сначала допросите меня. Я тоже тороплюсь на поезд», - говорит он.\n\nДоктора зовут Мартин Эндерби. Он действительно прибыл из Британии, но часто бывает в здешних местах. По словам англичанина, он вдвоём с коротышкой (который назвался мистером Доджсоном), ехал в одном купе экспресса «Нью-Йорк - Лос-Анджелес». Воспользовавшись длительной остановкой, попутчики зашли в кафе Дальтона, где «неплохо кормят (ну и вкусы у этого Эндерби; впрочем, что взять с любителей овсянки?), но чересчур громкая музыка».\n\nИз-за этой музыки доктор не слышал, что происходит на улице. А потом пришли Вы и объявили о совершённом преступлении. Рассказав всё это, англичанин уходит.\n\nТом подтверждает показания врача. Тот и вправду пришёл вместе с коротышкой за несколько минут до того, как появился Гарри, который тоже часто заезжает сюда на ланч. Только сегодня он, кажется, без машины.\n\nВ это время двери кафе распахиваются, и появляется шериф Дайн. Вы кратко докладываете ему обо всём, что узнали. Гарри Фонд с интересом прислушивается к Вашему диалогу, и Вы не сомневаетесь, что скоро вся полученная информация будет на страницах газет.\n\n«Ладно, отправляйся в офис и отдохни, - приказывает Дайн. - Теперь поработаем мы со Смитом».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>В тот же миг из-за дверей раздаётся мужской голос, искажённый эхом от деревянных стен:\n\n— Стой! Брось оружие, или я прикончу ребёнка!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Поступите, как велит убийца"/>
				<Option Goto="55" Text="Возьмёте комнату штурмом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>В Дрейтоне, куда Вы приезжаете лишь к обеду, выясняется, что Мартин Эндерби, действительно, бывал там неоднократно, то останавливаясь в гостинице, то снимая комнаты у местных жителей. Все они, так же, как и владелец отеля, свидетельствуют, что доктор Эндерби выглядит в высшей степени порядочным и респектабельным человеком, настоящим английским джентльменом (хотя какое они здесь, в американском захолустье, могут иметь понятие о реальных британских аристократах?). Единственные, кто ничего не знает о нём, - врачи Дрейтонского госпиталя. Никто не смог проинформировать Вас и о том, для каких таких научных исследований доктор ездит в город. Зато в городской полиции рассказывают, что Эндерби первым обнаружил тело одной из жертв неизвестного серийного убийцы, который объявился в Дрейтоне этой весной, «отметился» тремя трупами и как в воду канул.\n\nК вечеру, когда Вам уже надоедает слушать почти одинаковые показания, хозяйка одной из квартир сообщает Вам: «Мистер Эндерби часто у меня бывает. Да он и вчера приехал. Оплатил проживание за неделю, переночевал и ушёл со всеми вещами».\n\nКажется, на сей раз чутьё не обманывает Дайна. Этот «доктор» - личность и вправду подозрительная. Но уже наступает ночь, и пора бы вернуться в Уотертаун.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы добегаете до лестницы, но преступник уже скрылся из вида. Широкоплечих мужчин, одетых в халат, в больнице немало. Убийца мог легко затеряться среди них; ему даже не обязательно выходить на улицу. Да и охрана не видела никого подозрительного.\n\nВернувшись наверх, Вы узнаёте, что и здесь ничего хорошего. Войдя в палату, преступник вырвал из специального устройства кислородную трубку, и пациентка задохнулась. Единственный вывод, который удаётся сделать, - что убийца очень ловок и разбирается в медицине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Телефон шерифа не отвечает, и Вам остаётся ехать к нему в полицию"/>
				<Option Goto="13" Text="Отправиться в Дрейтон, если Вы считаете это необходимым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Доктора зовут Мартин Эндерби. Он действительно прибыл из Британии, но часто бывает в здешних местах. По словам англичанина, он вдвоём с коротышкой (который назвался мистером Доджсоном), ехал в одном купе экспресса «Нью-Йорк - Лос-Анджелес». Воспользовавшись длительной остановкой, попутчики зашли в кафе Дальтона, где «неплохо кормят (ну и вкусы у этого Эндерби; впрочем, что взять с любителей овсянки?), но чересчур громкая музыка».\n\nИз-за этой музыки доктор не слышал, что происходит на улице. А потом пришли Вы и объявили о совершённом преступлении. Рассказав всё это, англичанин уходит.\n\nТо же говорит коротышка. Том подтверждает показания врача. Тот и вправду пришёл вместе с коротышкой за несколько минут до того, как появился Гарри, который тоже часто заезжает сюда на ланч. Только сегодня он, кажется, без машины.\n\nВ это время двери кафе распахиваются, и появляется шериф Дайн. Вы кратко докладываете ему обо всём, что узнали. Гарри Фонд с интересом прислушивается к Вашему диалогу, и Вы не сомневаетесь, что скоро вся полученная информация будет на страницах газет.\n\n«Ладно, отправляйся в офис и отдохни, - приказывает Дайн. - Настала очередь поработать нам со Смитом».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Купе миссис Джейн Маккензи заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника его открыть"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
				<Option Goto="63" Text="Поговорите с соседями"/>
				<Option Goto="23" Text="Поищете третью Джейн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Шерифа, как всегда, когда он нужен, на месте нет. Трубку берёт дежурный полицейский. Он обещает прислать подкрепление сразу, но вспомните, сколько времени понадобилось, чтобы сюда приехать. У Вас есть, как минимум, 45 минут, чтобы обезвредить преступника, а у него - чтобы выполнить свой план и убить свидетельницу.\n\nПоложив телефон на место, Вы замечаете, что широкая занавеска у окна слегка покачивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Хотите узнать, что скрыто за ней"/>
				<Option Goto="2" Text="Выйдете в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>«Останьтесь здесь и не выходите, - говорите Вы Тому и коротышке. - После осмотра места происшествия мне нужно будет вас опросить». Толстяк нехотя усаживается за свой столик, Том возвращается за стойку, а Вы уходите, стараясь скрыть своё недовольство. Ведь Гарри Фонд, как и ожидалось, увязался за Вами, а Вы с шерифом неоднократно убеждались, что пускать этого борзописца на место происшествия - значит в тот же день увидеть в газете остроумный до ядовитости репортаж, выставляющий в неприглядном виде всю полицию и Вас с шерифом, в первую очередь. Но теперь поздно что-то предпринимать: вместе с врачом и Фондом Вы уже на улице, а из-за поворота раздаётся вой сирены.\n\nЭто автомобиль «Службы спасения». Её сотрудники прибывают на место почти одновременно с Вами, и каждый начинает выполнять свою работу. Англичанин и врачи из «911» оказывают помощь раненой, Вы ищете следы. А Гарри снимает всё происходящее своим навороченным мобильным телефоном и что-то помечает в дорогом, но потрёпанном блокноте с кожаным переплётом.\n\nТем временем Вы внимательно осматриваете потерпевших и тоже фотографируете их в разных ракурсах. На гангстеров или людей, которых может разыскивать полиция, они не похожи.\n\nМолодые симпатичные лица без особых примет. На девушке бежевые летние туфли и желтоватое обтягивающее платье без карманов. Круглое лицо с ямочкой на подбородке обрамляют волнистые рыжие волосы. Парень одет в серую футболку, джинсы и кроссовки.\n\nНи водительских прав, ни денег, ни телефонов. Косметички у девушки и той нет.\n\nНесмотря на то, что дорогу ежедневно поливают, к вечеру на ней скапливается пыль. В этой пыли заметен тормозной след автомобиля. Скорее всего, тут недавно проехал джип или «Лендровер»вроде Вашего.\n\nБольше здесь, пожалуй, искать нечего, и можно отвозить тело в морг, а потерпевшую в больницу.\n\nРазрешив врачам сделать это, выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Пора сообщить о происшествии шерифу Дайну"/>
				<Option Goto="94" Text="Стоит пока поработать самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Поравнявшись с ближайшим перекрёстком, Вы видите за углом то же такси, но уже без пассажира. Оно отъезжает. По тротуару в сторону коттеджа, который Вы только что видели, шагает рыжеволосый человек высокого роста, кажется, англичанин. Возможно, это он вышел из такси, но это ещё не значит, что Вы имеете право его задержать. Если же Вы знаете конкретного человека с такой внешностью, то Вам известна и его фамилия.\n\nВ фамилии англичанина есть буква...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="«О»"/>
				<Option Goto="54" Text="«Э»"/>
				<Option Goto="110" Text="Нет ни той, ни другой буквы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Первое, что вы видите в палате - свободно болтающаяся на подставке кислородная трубка. Кто-то вырвал её из гнезда в специальном медицинском аппарате, чтобы пациентка задохнулась. Девушка ещё жива. Вы успеваете вставить трубку на место, но датчики уже зафиксировали «поломку» агрегата, название которого Вы не знаете, и включили сигнализацию. Вой сирены разносится по всей больнице, а в палату уже вбегают врачи.\n\nНаскоро объяснив им, что стряслось, Вы можете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Подождать, когда эскулапы выполнят свои обязанности, и поговорить с потерпевшей"/>
				<Option Goto="93" Text="Попробовать догнать преступника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы доходите до конца коридора, когда за спиной слышится скрип дверной петли. Вы быстро оглядываетесь, но все двери по-прежнему прикрыты.\n\nВернётесь и войдёте в дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="В левой части этажа"/>
				<Option Goto="57" Text="В правой части этажа">
					<Text>Всё же пойдёте вперёд и заглянете...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="149" Text="В переднюю дверь"/>
				<Option Goto="153" Text="В правую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вынув мобильник, Вы уже собираетесь связаться с полицией, как вдруг из соседнего домика выходит бедно одетый, но опрятный пожилой мужичок. «Вы, должно быть, хотите вызвать полицию, сэр? - говорит он - Не трудитесь. Вы ведь и сами полицейский, не правда ли? Так я вам объясню. Гордон дома, он один и, скорее всего, в полном порядке, хотя проверить и не мешало бы. А дверь не заперта».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>В зале ожидания малолюдно: большинство пассажиров уже толпятся на перроне, готовясь к посадке. Никакого Эндерби среди них нет. Дежурящий в зале полицейский, которому Вы показываете фотографии потерпевших на экране Вашего телефона, качает головой: нет, сюда они не заходили. Не видели пострадавших и другие люди, к которым Вы обращаетесь.\n\nТем временем поезд «Нью-Йорк - Лос-Анджелес экспресс» ушёл.\n\nОстаётся только вернуться в управление полиции, чтобы доложить обо всём шерифу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Да уж, Бридж выстроил весьма крепкий коттедж. Выбить дверь удаётся лишь с третьей попытки. Тем временем в коридоре раздаётся громкий топот, после чего происходит выстрел. Когда Вы, наконец, оказываетесь на свободе, то видите распахнутую дверь в конце коридора и человека в проёме. Это «Доктор».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Выстрелите в него"/>
				<Option Goto="162" Text="Крикнете: «Руки вверх!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>До прихода шерифа Вы успеваете проверить все базы данных. Отпечатки пальцев парня и девушки в базах отсутствуют. Значит, на территории США их ни разу не задерживали и они никогда не работали в спецслужбах. Пистолет официально зарегистрирован на имя Роберта Джонса, двадцатилетнего студента из Нью-Йорка. На фотографии Роберта изображён худощавый молодой человек, даже отдалённо не похожий на убитого. Никаких следов на оружии не осталось. В обойме отсутствуют три патрона, хотя каждую из жертв ранили только однажды.\n\nЧерез два часа в офис возвращается шериф, и Вы рассказываете ему всё, что узнали. Дайн сразу же звонит на вокзал и в аэропорт соседнего города.\n\n«Найди этого Джонса и узнай, почему его пистолет оказался здесь», - даёт он Вам срочное задание.\n\nУтром следующего дня Вы вылетаете в Нью-Йорк. Найти студента оказывается нетрудно: он по-прежнему учится в том же университете, что и раньше.\n\nРоберт Джонс удивлён Вашим визитом. «Я подрабатываю разносчиком пиццы, - поясняет он. - Иногда приходится заезжать в опасные районы, и я на всякий случай беру с собой оружие. Но обычно пистолет лежит в шкафу. Я думал, что он и сейчас там».\n\nПо словам Джонса, в его квартиру ни разу никто не вламывался и ничего не похищал. Студент не представляет, кто из его гостей мог пойти на кражу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Расспросить его на эту тему подробнее"/>
				<Option Goto="16" Text="Проверить алиби Джонса"/>
				<Option Goto="31" Text="Обыскать его квартиру, чтобы найти дополнительные доказательства"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Через минуту дверь открывается, и та же фигура выходит из палаты. Так и не повернувшись к Вам лицом, человек (по походке и широким плечам Вы понимаете, что это мужчина) неспешно уходит по коридору к лестнице. Внутренний голос подсказывает: что-то здесь не так. Повинуясь интуиции, Вы быстро приближаетесь к незнакомцу... и получаете молниеносный удар по шее, после чего «медбрат» отпрыгивает на лестничную клетку и исчезает из вида. В тот же момент над дверью в палату загорается лампочка, а из другого конца коридора мимо Вас пробегает медсестра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Пойдёте туда"/>
				<Option Goto="62" Text="Попытаетесь догнать мужчину в белом халате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы попадаете в кладовку, заполненную всяким хламом. Здесь трудно повернуться, не то, что спрятаться.\n\nТем временем откуда-то сверху доносится шум. Пожалуй, стоит подняться туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>«Сними у пострадавших отпечатки пальцев и отправляйся с пистолетом в офис, - говорит Дайн. - Проверь всё это по базам данных». Вы так и поступаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>«Меня зовут Фрези Джонс, - начинает она свой рассказ. Если Вы и удивлены этими словами, то, как профессиональный полицейский, стараетесь скрыть своё удивление: возможно, у девушки есть причины скрывать своё настоящее имя.\n\n— Я живу в Нью-Йорке. - почти спокойно продолжает Фрези. Кажется, новое покушение лишь придало ей мужества. - Мы с Джейн - моей племянницей - часто бываем в этом городе, но лишь проездом - когда едем на её каникулы в Дрейтон. Вы уже знаете о трёх убийствах, совершённых там? Журналисты приписывают их одному и тому же маньяку, которого называют «Доктором». Джейн 14 лет. Когда в Дрейтоне произошло третье убийство, она случайно оказалась неподалёку и стала свидетельницей преступления - единственным человеком, который видел Доктора в лицо. К несчастью, и преступник заметил её.\n\nЯ не решилась сообщить об этом полиции, не посоветовавшись с Майклом. У Доктора могли быть связи среди полицейских, и, чтобы Джейн была в безопасности, я спрятала её на ферме у родственников Майкла, а сама полетела Нью-Йорк. Майкл посоветовал обратиться вместе с Джейн в Управление ФБР и взялся сопровождать нас в Уотертауне и Дрейтоне.\n\nВ поезде мы задержались и вышли из вагона последними. К стоянке такси, куда мы направились, тут же подкатил джип. Водитель предложил доставить нас за меньшую цену, чем заломил бы таксист, и добавил, что за город такси вообще не возят.\n\nКак только мы сели на заднее сиденье и водитель сходу набрал максимальную скорость, я заподозрила что-то неладное. Даже со спины он был очень похож на преступника, которого описывала Джейн в разговоре со мной, и совсем не напоминал человека, желающего подзаработать. На переднем сиденье лежал мобильный телефон последней модели, а рядом, по-моему, даже камера со спутниковой связью.\n\nЯ подала знак Майклу, но он не понял меня. Зато водитель насторожился. Когда я попросила его остановиться, убийца понял, что разоблачён, и, резко затормозив, ударил Майкла, так что тот потерял сознание. Потом Доктор потребовал, чтобы я рассказала, где скрывается Джейн. Я выскочила из машины, преступник тоже, за ним - очнувшийся Майкл.\n\nУ меня был пистолет, и я даже успела выстрелить, но промахнулась. Убийца выхватил оружие из моих рук и выстрелил в Майкла, а потом в меня. Больше я ничего не помню».\n\n«Как зовут Доктора, я не знаю, - продолжает Фрези, передохнув,- но лицо запомнила очень хорошо. У него тонкие губы, зелёные глаза и нахальный взгляд. Вообще, внешность довольно привлекательная. Ему лет 35. Он высокий, с тёмными, немного рыжеватыми волосами и ездит на чёрном джипе. Но на фермера, да и на врача он не похож, скорее, человек свободной профессии».\n\n«А где сейчас Джейн? - спрашиваете Вы. - Там, где я её оставила, на ферме семьи Бридж...»\n\nВнезапно Фрези замолкает и переводит испуганный взгляд на дверь. Обернувшись, Вы тоже замечаете лёгкое движение дверной ручки. Тут же за стеной раздаётся бешеный топот: кто-то подслушал Ваш разговор и теперь улепётывает. Вряд ли это охочий до сенсации журналист, хотя, кто знает... Не размышляя на эту тему, Вы уже мчитесь по больничной лестнице и с площадки между вторым и первым этажами видите в окно, как высокий хорошо одетый мужчина вскакивает в джип чёрного цвета и уезжает.\n\nВыбежав из больницы, Вы садитесь в свой джип и начинаете преследование, одновременно звоня в полицию, чтобы оттуда прислали в госпиталь охрану для Фрези. Затем пытаетесь связаться с патрульными - и тут же жалеете, что едете на собственной машине и не взяли с собой полицейскую рацию: на экране мобильника высвечивается надпись: «Зарядите батарею», - и Вы остаётесь без связи.\n\nТем временем джип преступника выруливает на шоссе, ведущее в Дрейтон, но на полпути до города сворачивает в сторону владений фермера Бриджа. Несомненно, Вы преследуете Доктора, но разрыв не сокращается: оба автомобиля летят по просёлку на максимальной скорости. Не оборачиваясь, водитель джипа стреляет в Вас. Промазал! Вы стреляете в ответ. Проверьте своё везение, подбросив монету.</Text>
			<Actions>
				<RollCoin/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Выпал «орёл»"/>
				<Option Goto="118" Text="Выпала «решка»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>В коридоре нет ковров, и Вы подбегаете к дверям с топотом молодого слона. Но Вы не забыли, что в конце коридора целых две двери. Какую из них Вы откроете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Справа"/>
				<Option Goto="49" Text="Впереди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>В то же мгновение входная дверца распахивается, и в купе вваливается дюжий мужчина вдвоём с проводником. Они моментально берут Вас в тиски. Одновременно снизу раздаются шипение и железный стук. Вагон вздрагивает - поезд трогается с места и начинает быстро набирать ход.\n\nПроводник и мистер Маккензи (а это именно он) принимают Вас за вора и, угрожая пистолетом, ведут к полицейскому, дежурящему в поезде. Объяснять что-либо бесполезно: Вы в штатском, жетон во внутреннем кармане, а заряженный пистолет под курткой делает Вас ещё более подозрительным.\n\nПосле долгих объяснений и переговоров с шерифом Дайном полицейский отпускает Вас, но куда деться из скоростного экспресса? До самого Лос-Анджелеса поезд следует без остановок, и Вы возвращаетесь в Уотертаун только к вечеру следующего дня.\n\nРассерженный шериф с порога встречает Вас выговором: «Стоило сделать шаг без моего контроля, и ты тут же вляпался в историю. Мне пришлось отрываться от дел и оправдывать тебя перед железнодорожной полицией».\n\nВпрочем, всё хорошо, что хорошо кончается. За время Вашего путешествия Дайн сумел вычислить и поймать убийцу. А Вам предстоит реабилитировать себя, раскрыв новое преступление. Но ждать такой возможности Вы будете долго, ведь в здешнем захолустье даже бытовые убийства происходят не часто...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Плечо болит, но цело. Дверь не сдвинулась с места. Придётся толкать. Пока Вы делаете это, навалившись на дверь здоровым плечом, за стеной, а может, наверху, кто-то стреляет. После паузы выстрел раздаётся снова.\n\nДверь уже почти открыта. Вам удалось отодвинуть комод, загородивший дверной проём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Пролезете в холл через образовавшуюся щель"/>
				<Option Goto="52" Text="Подождёте, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>«Начинай допрашивать свидетелей, я сейчас приеду», - говорит Дайн. Удобнее всего провести допрос прямо в кафе, и Вы возвращаетесь туда.\n\nКого из свидетелей стоит допросить в первую очередь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Англичанина"/>
				<Option Goto="104" Text="Тома"/>
				<Option Goto="139" Text="Гарри"/>
				<Option Goto="10" Text="Коротышку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы соглашаетесь, и Роджер отвозит вас в местное управление ФБР, где начинает допрашивать Джонса, проверяя, есть ли у того алиби сразу на несколько дней в марте, апреле и мае этого года. Спустя два часа изнурительного допроса Кларк выходит с Вами в соседнюю комнату и говорит:\n\n— Кажется, я ошибся, это не Джонс. Он даже не знает о происшедшем. Слышал о серии убийств в нашем городке? Я занимался ими с самого начала и установил, что последняя жертва, некая Симпсон, за год до гибели снимала в Дрейтоне одну квартиру на двоих с Фрези Джонс и тогда же познакомилась с её братом, тоже не раз бывавшим в городе. А сразу после убийства куда-то исчезла племянница Фрези, Джейн Санни. Тебе о ней что-нибудь известно?\n\n— Ты думаешь, Джейн, о которой говорил Майкл перед смертью - племянница Фрези Джонс?\n\n— Наверняка. И уверен: она знает нечто важное о преступнике или преступлениях. Предлагаю продолжить поиски вместе.\n\nРоджер поясняет, что Санни - сценический псевдоним сестры Фрези, солистки малоизвестной поп-группы. Когда её дочери исполнилось 12 лет, певица разбилась в автомобиле. Девочка, обожавшая свою мать, взяла её псевдоним в качестве фамилии и два года жила у Фрези. В последний раз её видели вместе с тётей в Дрейтоне за день до убийства мисс Симпсон. Кто отец Джейн и где она сейчас, никто не знает. Впрочем, никто и не заявлял в полицию об её исчезновении.\n\nФБР уже проверила большинство друзей и знакомых Санни, но ничего не прояснилось.\n\nЧто касается убийств, то все они совершены характерным почерком: все жертвы - и мужчины, и женщины - особы крепкого телосложения. Хилый человек с такими вряд ли справится. Тем не менее все они получили смертельный удар в уязвимые (болевые) точки тела. Преступник, судя по всему, не обладает выдающейся физической силой, но ловок и владеет восточными единоборствами. И ещё одна деталь: на теле каждого потерпевшего убийца рисует аккуратный красный крест - эмблему скорой медицинской помощи, за что журналисты окрестили убийцу «Доктором». Вероятнее всего, считает Кларк, мотив убийств не связан с медициной: маньяк просто пытается запутать следствие.\n\nЧто ж, сказанное Роджером многое меняет. Теперь Вы знаете, кому следует помочь, но не известно, где этот человек. А слово «доктор», обронённое Майклом, может означать не только чью-то профессию, но и прозвище серийного убийцы. Вооружившись этими сведениями, Вы с Робертом Джонсом приезжаете, наконец, в Уотертаун.\n\nДжонс останавливается в местном мотеле. Вы же, перекусив у Дальтона, звоните в больницу и получаете радостную новость: сестра Роберта вне опасности. Она в сознании, но допросить её пока не успели. Что ж, у Вас как раз накопилось немало вопросов к девушке. Поезжайте в больницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>На зеркале нет ничего интересного, кроме отпечатков чьих-то пальцев. Вы успеваете снять их на специальную плёнку, когда ручка двери начинает поворачиваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы добегаете до лестницы, но преступника уже не видно. Попробуй теперь узнай, кто из медперсонала или посетителей заходил в палату, особенно, если он снял халат. Вернувшись наверх, Вы узнаёте, что пациентка уже вне опасности. Лучшее, что Вы сейчас можете сделать - это поговорить с ней о случившемся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Что же Вы предпримете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Вернётесь в кафе и допросите всех, кого Вы там встретили"/>
				<Option Goto="99" Text="Гудок электровоза, донёсшийся с вокзала, наводит на мысль, что не мешало бы заглянуть и туда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вы уже почти подошли к двери в конце коридора, как вдруг позади слышится негромкий скрип. Вы быстро оглядываетесь, но все двери по-прежнему прикрыты.\n\nВернётесь и войдёте в дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="В левой части этажа"/>
				<Option Goto="57" Text="В правой части этажа">
					<Text>Всё же пойдёте вперёд и заглянете...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="149" Text="В переднюю дверь"/>
				<Option Goto="153" Text="В правую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Несессер - что-то вроде косметички для мужчины - сделан из серого металла с блестящим, но сильно поцарапанным пластмассовым напылением. Внутри лежат одеколон, бритва, крем и кисточка для бритья. Если какая-то из вещей и может пролить свет на убийство, то только после проведения криминалистической экспертизы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Мужской тёмно-серый пиджак в мелкую клетку, вероятно, принадлежит мистеру Маккензи. Осматривая его, Вы замечаете знакомое утолщение и лямку под мышкой. Похоже, владелец носит с собой пистолет.\n\nВ тот момент, когда Вы приходите к этому выводу, в купе входит широкоплечий мужчина лет сорока. Это мистер Маккензи. «Кто вы и что вам здесь нужно?» - спрашивает он. Вы представляетесь и предлагаете Маккензи предъявить билеты и документы, что он и делает. Становится ясно, что супруги едут в Лос-Анджелес и что все их документы, в том числе и лицензия на оружие, в полном порядке.\n\nТем временем к купе подходит и миссис Джейн Маккензи. Как видите, оба супруга живы и здоровы, а на улице Уотертауна пострадал кто-то другой. Даже если они в чём-то и замешаны, это придётся выяснить позже: поезд отправляется, и Вы едва успеваете выйти из вагона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Заглянуть в зал ожидания"/>
				<Option Goto="137" Text="Вернуться в офис шерифа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вызвав «Службу спасения», Вы вбегаете в кафе, на ходу вынимая жетон. За небрежно вымытыми столиками сидят три человека. Четвёртый - Ваш старый приятель, темнокожий бармен Том - протирает бокал за своей стойкой. При виде Вас они, как по команде, поворачиваются в Вашу сторону.\n\n— Что случилось, Лаки? - спрашивает Том. - Нужен стаканчик виски для включения дедукции?\n\nНо Вам сейчас не до шуток. Надо спешить, пока на улицу не сбежались зеваки и не затоптали все следы.\n\n— Стрельба на улице, есть раненый. Здесь должен быть доктор, - кратко объясняете Вы.\n\n«Что-то серьёзное?» - переспрашивает ближайший к Вам посетитель, незнакомый толстый коротышка с намечающейся лысиной. Его прерывает сосед, тоже не знакомый Вам высокий рыжеволосый англичанин: «Я доктор. Идём».\n\nПока они произносят эти фразы, из-за столика неподалёку встаёт красивый тридцатипятилетний брюнет с нахальной усмешкой. Чёрт, это же Гарри Фонд, журналист городской криминальной хроники. Каждый его репортаж - меткий камень в огород полицейских и, в первую очередь, Вас с шерифом. Иногда Фонд даже затевает самостоятельные журналистские расследования, нередко весьма успешные.\n\nА сейчас Гарри собрался выйти на улицу вместе с Вами, и вряд ли этому удастся помешать. Значит, придётся смириться. Свободную прессу никто не отменял, но вслед за доктором к выходу из кафе направляются коротышка и бармен Том.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пусть идут, если хотят"/>
				<Option Goto="75" Text="Не пустить их на место происшествия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы решаете посетить вокзал, но тут подъезжает запылённый джип шерифа Дайна. Служба спасения сообщила ему о преступлении. «Сходи на вокзал, - соглашается Дайн, услышав Ваш отчёт. - А я пока кое-что проверю».\n\nВы уезжаете.\n\nНа небольшом вокзале оживлённо. Осталось десять минут до отправки поезда «Нью-Йорк - Лос-Анджелес экспресс», пришедшего час назад, так что убийца вполне мог приехать на нём. Возможно, он уже вернулся в свой вагон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Заглянуть в зал ожидания"/>
				<Option Goto="169" Text="Проверить список пассажиров экспресса"/>
				<Option Goto="48" Text="Поговорить с проводниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы что-то путаете. У персонажа, в фамилии которого есть эта буква, совсем другая внешность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Поднявшись по лестнице, Вы видите коридор. В нём четыре двери.\n\nКакую из них Вы хотите открыть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Дверь слева"/>
				<Option Goto="95" Text="Дверь впереди"/>
				<Option Goto="22" Text="Ближайшую к Вам дверь справа"/>
				<Option Goto="78" Text="Дверь, находящуюся тоже справа, но в конце коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Сломать такую дверь легче, чем вскрыть вакуумную упаковку из супермаркета. Выбив фанерную «преграду» плечом, Вы влетаете в прихожую и сразу же устремляетесь в единственную спальню. Посреди комнаты лежит тело мужчины без видимых повреждений, кроме пустяковой царапины на руке, которую он только что, падая, порезал о расколотое зеркало без рамы, тоже почему-то лежащее на полу. Прямо на зеркале валяется ещё тёплый пистолет. Судя по всему, это он, ударившись о стекло, расколол его пополам. А вот и пуля от выстрела, торчит себе в тонкой деревянной стене. Даже странно, как не пробила её насквозь.\n\nНаклонившись к мужчине, Вы понимаете, что тот жив и невредим, но мертвецки пьян. А за вашей спиной уже слышны шаги и насмешливый голос: «Вы бы забрали пистолет, мистер полицейский. Он ведь каждый вечер так напивается. Не ровен час, застрелит кого-нибудь». Обернувшись, Вы видите бедно одетого, но опрятного человека, старого, как здешние домишки.\n\nЭто сосед Гордона. Он объясняет, что после смерти жены Дейл сменил место работы и практически перестал общаться с людьми. Рано утром он уезжает работать на какую-то ферму, а в свободное время не отрывается от бутылки либо стреляет наугад в стену.\n\nМертвецки пьяный Гордон не способен отвечать на Ваши вопросы. Вызвав местного полицейского и оставив Дейла на его попечение, Вы уезжаете в Дрейтонскую гостиницу и ночуете там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>«Сопротивление бесполезно, Доджсон, - кричите Вы через дверь. Выходите!»\n\nВ ответ слышится выстрел и мягкий стук тела, падающего на ковёр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы приступаете к допросу Тома, но коротышка останавливает Вас: «Мы с мистером Эндерби опаздываем на поезд. Не могли бы Вы допросить нас в первую очередь?» Почему бы не удовлетворить эту просьбу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Запомнив номер такси, Вы решаете войти в коттедж. Пока Вы идёте туда, рыжий тип куда-то сворачивает и пропадает из вида.\n\nДверь коттеджа не заперта. Солнечный свет, проникая через цветные стёкла, создаёт на полу причудливые тени. А вот и хозяин дома неторопливо спускается со второго этажа.\n\nНе давая ему проявить инициативу, Вы просите предъявить документы, и хозяин, не пошевелив родинкой, выполняет Вашу просьбу так легко, как будто заранее был готов к этому. Спустившаяся вслед за ним блондинка тоже охотно предъявляет свои водительские права и загранпаспорт. Девушку и в самом деле зовут Джейн. Она прибыла из Британии и не совершила ничего противоправного, разве что назвалась фамилией жениха, когда покупала билеты на поезд. Но мелкие нарушения на транспорте не входят в Вашу компетенцию.\n\nДокументы и хозяина, и гостьи в полном порядке, и Вам ничего не остаётся, как извиниться за вторжение и покинуть дом. Перед отъездом из города Вы на всякий случай находите следившее за Вами такси и его водителя, но отыскать пассажира, увы, оказывается невозможным.\n\nВсё бы ничего, но как раз в это время шериф Дайн вместе с другими полицейскими по горячим следам задержал преступника, виновного в Уотертаунском нападении. «Займись пока кражами», - приказывает шериф. Что ж, расследование мелких краж - хорошая тренировка для неудачливого сыщика...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Джонс без запинок и, как Вам кажется, искренне отвечает на все Ваши вопросы. Вы узнаёте, что его квартиру то и дело посещают все, кому не лень: студенты, родственники, друзья, знакомые... Есть среди них и женщины по имени Джейн, Роберт готов назвать их телефонные номера. Общее у этих людей лищь одно: всем им Роберт доверяет и уверен в их непричастности к «пропаже» пистолета.\n\nНаконец, Вы решаете показать Джонсу фотографии парня и девушки, раненых в Уотертауне. «Это же моя сестра Фрези, - восклицает студент. - А тот парень - её жених, Майк Перри. Что с ними?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>В ответ раздаётся выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вряд ли имеет смысл просматривать все публикации, тем более, что Гарри - персона известная, и многое о том, чем он был занят, Вы уже знаете из газет. Последнее дело, о котором писал журналист, касалось трёх убийств, совершённых в Дрейтоне, предположительно, одним и тем же человеком.\n\nПроводя независимое расследование, Фонд, как и ФБР, официально занимавшееся следствием, не сумел вычислить убийцу, несмотря на то, что успел побеседовать с родственниками каждой жертвы и некоторыми свидетелями по делу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Съездить в Управление ФБР и узнать подробности этих преступлений"/>
				<Option Goto="126" Text="Посетить лиц, у которых Гарри брал интервью"/>
				<Option Goto="145" Text="Считаете, что пора вернуться в Уотертаун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>На зеркале чьи-то отпечатки пальцев, но это не удивительно: они часто остаются на гладкой поверхности. Теперь вернитесь и осмотрите что-нибудь ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Не угадали. Это не тот человек, о котором Вы подумали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>За левой дверью гостиная. Ни Джейн, ни преступника здесь нет, зато на столе валяется мобильный телефон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Вызовете подкрепление"/>
				<Option Goto="41" Text="Поспешите обратно, чтобы подняться вверх по лестнице"/>
				<Option Goto="127" Text="Зайти в комнату справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Чемоданчик заперт и, чтобы его открыть, приходится повозиться. Наконец, раздаётся скрежет, и механизм замка срабатывает одновременно с защёлкой двери купе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Шериф соглашается, и Вы идёте в кафе, прихватив с собой двух свидетелей, которые только что оттуда вышли: Тома и толстого коротышку. Гарри Фонд тоже увязывается за Вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Вы против его присутствия при допросе"/>
				<Option Goto="28" Text="Вы не возражаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Клиника Стюарта находится в тридцати километрах от города, в живописном месте, посреди большого лесопарка. Красоту старинного здания не портят даже решётки на окнах: от них здесь давно отказались, установив сверхпрочные небьющиеся стёкла. Да, Вы не ошиблись: клиника Стюарта - это не просто госпиталь, а закрытая лечебница для душевнобольных. Кого попало туда не пускают.\n\nГлавного врача на месте не оказывается, а вход в больницу, даже для полицейского, возможен только с его разрешения. Приходится два часа торчать перед воротами, дожидаясь, пока подъедет его «Ниссан». Но и этим дело не заканчивается: главврач - шустрый и приземистый японец, под стать своей машине - изучает Ваши документы тщательно, как бациллу под микроскопом, а потом вежливо, но очень долго и въедливо выпытывает, по какому делу полиции понадобился Грейв и в чём конкретно он подозревается.\n\nНаконец, главврач в сопровождении санитаров вводит Вас в палату. Дэвид Грейв, рыжеволосый, очень худой и долговязый тип в очках, обитает здесь в одиночестве, пока не проведут «все необходимые обследования».\n\nГрейв охотно соглашается отвечать на Ваши вопросы. Признаёт ли он себя виновным? Да, признаёт. С какой целью совершил убийство? Чтобы ограбить потерпевших и увести их автомашину. Какую ещё автомашину? Обыкновенный джип чёрного цвета, в Уотертауне таких машин много, это же типичный автомобиль здешних фермеров.\n\nГде этот джип сейчас, Дэвид не знает, его кто-то угнал. Да, увели из-под самого носа, мерзавцы, пока он рассматривал пистолет. Дейв Грейв с детства обожает машины и пистолеты.\n\nЗадав ещё пару вопросов, Вы окончательно убеждаетесь, что имеете дело с полным придурком. Позже в беседе с Вами лечащий врач Грейва подтверждает эту версию. Оказывается, Дэвид уже не раз попадал в клинику Стюарта и состоит здесь на учёте как постоянный пациент. Главная особенность его бреда - стремление признаться в совершении любого преступления, о котором он где-нибудь услышал. Однажды Грейв даже попал из-за этого за решётку. А вчера судьба преподнесла Дэвиду редкостный подарок: он стал очевидцем настоящего убийства. Жаль, что рассказать хоть что-нибудь правдивое об этом преступлении он не способен...\n\nУже вечер. Времени потрачено немало, и терять его дальше нельзя, поэтому быстро решайте, куда поедете из клиники:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="В Уотертаун"/>
				<Option Goto="56" Text="В Дрейтон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Карты самые обыкновенные. Ни следов крапления, ни отпечатков пальцев или каких-нибудь пятен. Возвращайтесь и осмотрите что-нибудь ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Не теряя времени, Вы звоните в местное управление Федерального Бюро расследований. Сотрудник, который занимается интересующими Вас убийствами, уже ушёл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Посетить лиц, у которых Гарри Фонд брал интервью"/>
				<Option Goto="142" Text="Останетесь ночевать в Дрейтонской гостинице и продолжите расследование завтра"/>
				<Option Goto="145" Text="Вернётесь в Уотертаун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Не очень удачная фраза. Преступник стреляет в Джейн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вторая пуля преступника попадает в бензобак Вашей машины. Перед смертью Вы успеваете вспомнить, что раньше видели столь сильные взрывы только в кино и по телевизору...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Всё оказывается так, как и говорил старичок. Дверь и вправду открыта, а посреди спальни лежит сам Дейл Гордон, пьяный, как свинья. Никаких повреждений, кроме пустяковой царапины на руке, которую он только что, падая, порезал о валяющееся рядом зеркало без рамы, на его теле нет. Прямо на расколотом пополам зеркале валяется ещё тёплый пистолет. Судя по всему, это он, ударившись о стекло, разбил его. А вот и пуля от выстрела, торчит себе в тонкой деревянной стене. Даже странно, как не пробила её насквозь.\n\n«Вы бы забрали пистолет, мистер полицейский, - говорит сосед Дейла. - Он после смерти жены каждый вечер так напивается. Не ровен час, застрелит кого-нибудь».\n\nМертвецки пьяный Гордон не способен отвечать на Ваши вопросы. Вызвав местного полицейского и оставив Дейла на его попечение, Вы уезжаете в Дрейтонскую гостиницу и ночуете там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Доктор медицины Ричардсон, проводивший судебно-медицинскую экспертизу, только что закончил исследование и готов ответить на любые Ваши вопросы. Впрочем, Вы узнаёте от него мало нового. Жертва получила одну пулю, которая пробила лёгкое, по пути задев артерию. Эта рана стала для парня смертельной, но было ещё одно телесное повреждение. Прямо перед смертью кто-то ударил жертву ребром ладони по шее.\n\nВы уже садитесь в машину, когда звонит Дайн. Проведённая им облава позволила задержать нескольких подозрительных субъектов. Приметы одного из них, некоего Дэвида Грейва, совпадают с описанием человека, которого видели на месте происшествия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Поедете в Дрейтон"/>
				<Option Goto="114" Text="Отправитесь в клинику Стюарта, куда только что доставили Грейва"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>«Хорошо, - отвечает он. - Бросьте оружие на пол и зайдите в ванную. Она справа от Вас».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Поступите так, как он предлагает"/>
				<Option Goto="55" Text="Этот диалог - всего лишь Ваш отвлекающий манёвр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Врач выезжает. Пока его нет, сообщите о происшествии шерифу Дайну и осмотрите пострадавших. Улица возле кафе превратилась в место происшествия, и сейчас Вам не стоит её покидать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>«Грейв, я знаю, что это вы, - кричите Вы через дверь. Выходите!» В ответ раздаётся выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>У вас нет оснований ни следить за англичанином, ни задерживать его. Мало ли рыжих в Дрейтоне! Вы, правда, можете проверить его документы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Хотите это сделать"/>
				<Option Goto="105" Text="Не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Огорчённый смертью главной свидетельницы, Вы возвращаетесь в полицию и, сидя в кабинете шерифа, перелистываете уголовное дело, пытаясь осмыслить случившееся и наметить план дальнейших действий. Часа через два приезжает Дайн с новой порцией неутешительных новостей. С командой полицейских он прочесал чуть ли не всё пространство между Уотертауном и Дрейтоном, но так и не нашёл пропавшего журналиста - ни живого, ни мёртвого.\n\nНа следующий день дело забирает себе ФБР. Теперь его расследованием займутся другие люди...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Скоро ночь, и Вы успеете съездить только по одному адресу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="К свидетелю первого убийства - фермеру Дэна Хорна"/>
				<Option Goto="135" Text="К Дейлу Гордону, мужу одной из убитых"/>
				<Option Goto="37" Text="К супругам Симпсонам, родственникам третьей жертвы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Вы отворяете правую дверь. За ней - кухня с плитой, холодильником, двумя высокими шкафами и ещё одной дверью в противоположной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Зайдёте туда"/>
				<Option Goto="39" Text="Осмотрите шкафы"/>
				<Option Goto="19" Text="Вернётесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы называете фамилию преступника и требуете сдаться. «Да, это я, - устало отвечает он. - Не стреляйте, я выхожу». Дверь отворяется, «Доктор» бросает пистолет на пол и выходит из комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вы подъезжаете к тротуару точно возле того места, где находится англичанин, расплачиваетесь со своим таксистом и выходите на тротуар. Рыжеволосый тип невозмутим, как настоящий книжный джентльмен. Без единого признака волнения он предъявляет Вам документы на имя Мартина Эндерби, врача из Лондона. По всему видно, что эти документы подлинные.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Если этот доктор и есть тот самый человек, которого Вы подозреваете, можете отвезти его в ближайший полицейский офис и допросить"/>
				<Option Goto="105" Text="Если нет, верните документы и шагайте своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Чтобы отжать защёлку двери, не требуется даже отмычка. Взломав её канцелярской скрепкой, Вы входите в двухместное купе. На первый взгляд, здесь нет ничего подозрительного. Постели аккуратно застелены, под кроватями стоят два чемодана. У окна, занавешенного шторкой, на столике лежат колода карт, зеркальце и мужской несессер.\n\nВы осмотрите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Зеркало"/>
				<Option Goto="96" Text="Несессер"/>
				<Option Goto="40" Text="Карты"/>
				<Option Goto="136" Text="Большой чемодан"/>
				<Option Goto="112" Text="Маленький чемодан"/>
				<Option Goto="66" Text="Пиджак, висящий на вешалке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вот Вы и дома. И любимый диван перед Вами. Сейчас бы поспать чуть-чу... Додумать до конца Вы не успеваете, так как... открываете глаза и обнаруживаете себя уже лежащим на этом диване. Ничего себе, сколько времени прошло! Но сейчас Вы, наконец-то, проснулись и начинаете готовить себе ланч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Выполняя требования преступника, Вы оставляете оружие на полу и входите в ванную комнату. Слышится негромкий стук, потом быстрый топот: убийца убегает по коридору и спрыгивает с лестницы. Вы преследуете его, но «Доктор» успевает сесть в машину, а бензин в Вашем «Лендровере» на нуле.\n\nВ небольшой уютной комнате в доме Бриджа осталось лежать тело Джейн. Преступник не стал стрелять, но, покидая детскую, сделал девчонке укол смертельного яда...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Шериф согласен, и Вы едете на вокзал. В кафе остаётся Дайн.\n\nНа небольшом вокзале царит оживление. Осталось всего пять минут до отправки поезда «Нью-Йорк - Лос-Анджелес экспресс», пришедшего час назад, так что убийца вполне мог приехать на нём. Возможно, он уже вернулся в свой вагон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Заглянуть в зал ожидания"/>
				<Option Goto="147" Text="Поговорить с проводниками"/>
				<Option Goto="58" Text="Проверить список пассажиров экспресса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Левая дверь не заперта, и Вы врываетесь в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>После гибели жены Дейл Гордон живёт один в своём старом домишке на окраине Дрейтона. Приехав туда, Вы стучите в запертую входную дверь. Звонок неисправен, но и Ваш стук наверняка слышен внутри, поскольку хлипкая дверь еле держится на петлях. Даже от не слишком сильного стука она едва не сваливается прямо на Вас. В ту же секунду за стеной раздаётся выстрел, потом звонкий стук и грохот, вызванный падением чего-то тяжёлого на деревянный пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Сломать дверь и ворваться в домик"/>
				<Option Goto="79" Text="Вызвать местную полицию"/>
				<Option Goto="24" Text="Начать переговоры с неизвестным вооружённым типом, обосновавшимся в старой хибаре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>В чемодан плотно уложена какая-то одежда. Чтобы осмотреть содержимое, приходится вытащить всё наружу и разложить на кровати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Вы нашли на месте происшествия пистолет" Availability="пистолет"/>
				<Option Goto="51" Text="Не находили" Availability="!пистолет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Новых выстрелов нет, зато слышны шаги наверху. Вы бросаетесь туда и видите коридор.\n\nДве двери в нём приоткрыты, и Вы, не задумываясь, вбегаете в одну из них:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Слева"/>
				<Option Goto="160" Text="Спереди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Вы приступаете к допросу Гарри, но коротышка останавливает Вас: «Мы с мистером Эндерби опаздываем на поезд. Не могли бы Вы допросить нас в первую очередь?». Почему бы не удовлетворить эту просьбу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Вы подходите к коттеджу и некоторое время прохаживаетесь неподалёку. Ничего не происходит. Правда, из-за угла кто-то вышел и тут же вернулся обратно, но кто это был, разглядеть не удаётся, а преследовать на машине пешехода, идущего среди бесчисленных коттеджей, арок и перекрёстков, бесполезно.\n\nЗапомнив номер такси, Вы решаете войти в коттедж. Его дверь не заперта. Солнечный свет, проникая через цветные стёкла, создаёт на полу причудливые тени. А вот и хозяин дома неторопливо спускается со второго этажа.\n\nНе давая ему проявить инициативу, Вы просите предъявить документы, и хозяин, не пошевелив родинкой, выполняет Вашу просьбу так легко, как будто заранее был готов к этому. Спустившаяся вслед за ним блондинка тоже охотно предъявляет свои водительские права и загранпаспорт. Девушку и в самом деле зовут Джейн. Она прибыла из Британии и не совершила ничего противоправного, разве что назвалась фамилией жениха, когда покупала билеты на поезд. Но мелкие нарушения на транспорте не входят в Вашу компетенцию.\n\nДокументы и хозяина, и гостьи в полном порядке, и Вам ничего не остаётся, как извиниться за вторжение и покинуть дом. Перед отъездом из города Вы на всякий случай находите следившее за Вами такси и его водителя, но отыскать пассажира, увы, оказывается невозможным.\n\nВсё бы ничего, но как раз в это время шериф Дайн вместе с другими полицейскими по горячим следам задержал преступника, виновного в Уотертаунском нападении. Преступление, с которого начинается эта книга, было раскрыто без Вашего участия...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Немного отодвинув дверь, Вы понимаете, что её перегородили комодом. Тем временем знакомый топот раздаётся снова: убийца взбегает по лестнице на второй этаж. Вы с трудом отодвигаете комод и пролезаете в щель между ним и стеной, но тут наверху раздаётся выстрел.\n\nКаменные стены, отделанные натуральным деревом, прекрасно отражают звук, и не ясно, куда стреляет преступник: в Вас или в кого-то другого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Спрячетесь за комод и выстрелите из-за него наугад"/>
				<Option Goto="26" Text="Как можно быстрее броситесь на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Переночевав в гостинице, Вы можете начать третий день расследования с поездки к одному из свидетелей, у которых ещё не побывали:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Гордону"/>
				<Option Goto="37" Text="Симпсонам"/>
				<Option Goto="29" Text="Хорну">
					<Text>А можно отправиться в Управление ФБР, тем более, что оно расположено по пути к шоссе, ведущему в Уотертаун...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Пуля застревает в дубовой двери. Таким способом до преступника не добраться. Почти одновременно с Вашим выстрелом раздаётся другой - в комнате. Распахнув дверь, Вы видите, как убийца, разбив оконное стекло, спрыгивает во двор. Догнать «Доктора» не удаётся. Через пару дней преступника найдут, но он уже совершил своё последнее убийство. На полу, прислонившись спиной к стене возле кровати, лежит Джейн. Вы так и не смогли ей помочь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Через некоторое время Вас будит звук сирены. Что за чёрт? Неужели Вы заснули прямо в больничном коридоре?\n\nЗвук доносится из палаты, где лежит потерпевшая. Вы бросаетесь туда, но уже поздно: кто-то перекрыл пациентке доступ кислорода. Пока врачи пытаются её спасти, Вы успеваете поговорить с охраной и выяснить, что «здесь шляется слишком много посторонних». Кто угодно мог зайти сюда под видом посетителей, незаметно переодеться в халат и проникнуть в палату.\n\nВернувшись, Вы узнаёте, что все попытки врачей реанимировать пациентку не привели к положительному результату. Девушка умерла.\n\nМобильник шерифа не отвечает, и Вам остаётся только...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Поехать в полицию"/>
				<Option Goto="13" Text="Поехать в Дрейтон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Несмотря на короткое расстояние, вы тратите всю ночь на путь до Уотертауна, так как начинается сильнейшая буря. Вам приходится переждать ураган на какой-то захудалой бензоколонке, где и прилечь-то не на что. Но вот наступает утро и Вы, весь разбитый, приезжаете в город. Проезжая мимо офиса шерифа, Вы заглядываете туда и узнаёте неприятную новость: придурок Смит, взявшись по приказанию шерифа привезти на допрос очередного подозреваемого - некоего Дэвида Грейва - упустил его, когда сажал в машину. Будучи под конвоем, но без наручников, Дейв сбежал, и его до сих пор не нашли.\n\nБолее приятная новость поступила из больницы: потерпевшая очнулась и может дать показания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Поехать домой и отдохнуть"/>
				<Option Goto="166" Text="Отправиться в больницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Засыпая на ходу, Вы всё-таки пытаетесь продолжать работу и звоните шерифу. Не дослушав Ваш доклад, Дайн требует, чтобы Вы, где бы Вы сейчас ни находились, немедленно ехали в Уотертаун.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Послушаетесь"/>
				<Option Goto="35" Text="Проигнорируете приказания этого грубияна и поступите по-своему, соврав, что «скоро будете»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Может, в поезде и есть мистер Эндерби, но проводникам об этом ничего не известно. Они не обязаны помнить фамилии всех пассажиров. А экспресс уже отходит, и надо быстро решить:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Ехать на нём и искать Эндерби среди пассажиров"/>
				<Option Goto="137" Text="Возвращаться в офис шерифа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Начинается буря, и фермер предлагает заночевать в его доме. Проснувшись рано утром, Вы решаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Вернуться в Дрейтон, чтобы посетить Симпсонов"/>
				<Option Goto="3" Text="Посетить Гордона"/>
				<Option Goto="157" Text="Отправиться в Управление ФБР"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Ещё два шага, и передняя дверь открыта. В этот момент сзади раздаётся выстрел, но Вы успеваете отпрыгнуть, и пуля застревает в дверном косяке. Машинально Вы прикрываете за собой крепкую дубовую дверь и только сейчас замечаете, что в комнате Вы не одни. Возле кровати, прижавшись спиной к настенному ковру и судорожно цепляясь за раму окна, стоит испуганная девчонка лет двенадцати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Как же Вы к нему обратитесь? Возможно, Вам уже известна фамилия подозреваемого или Вы её вычислили.\n\nКакая буква есть в этой фамилии?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="«Э»"/>
				<Option Goto="128" Text="«Ф»"/>
				<Option Goto="103" Text="«Ж»"/>
				<Option Goto="123" Text="«Й»">
					<Text>Если Вы не знаете, как обратиться к преступнику, зовите его «Доктором»...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Времени на обдумывание своего решения у Вас нет, и Вы на ходу впрыгиваете в трогающийся экспресс.\n\nВот и купе доктора Эндерби. Коротышка уже вернулся из кафе и сидит на своём месте, но, кроме него, в двухместном купе никого нет. Нет и вещей мистера Эндерби, хотя он брал билет до Лос-Анджелеса - конечного пункта маршрута. После Уотертауна экспресс следует без остановок.\n\nСообщив Дайну о своей неудаче, Вы звоните в аэропорт Лос-Анджелеса и заказываете билет в соседний с Уотертауном Дрейтон, откуда собираетесь вернуться в Уотертаун. Путешествие на экспрессе длится долго, и Вы сходите с трапа самолёта только на следующий день, рано утром. Полёт в ненастную погоду оказался не слишком комфортным, и вздремнуть Вам так и не удалось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Отдохнуть в дрейтонской гостинице"/>
				<Option Goto="146" Text="Поспешите к шерифу, несмотря на усталость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Попрощавшись с собеседником, Вы решаете, куда ехать дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="В гостиницу, чтобы переночевать"/>
				<Option Goto="145" Text="В Уотертаун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Правая дверь заперта. Вы делаете шаг вперёд, к последней двери, но выстрел в затылок обрывает Вашу жизнь. Вам так и не удалось спасти Джейн...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Бесполезно: убийца не хуже Вас знает, что ему грозит электрический стул, и Вы ему ничем не поможете. «Доктор» стреляет в Джейн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Ловким ударом вы обезвреживаете «Доктора». Он без сознания валится на ковёр, где уже лежит тело двенадцатилетней девочки. В её глазах смертельный ужас, и Вы навсегда запомните этот взгляд. Ведь перед Вами Джейн, и Вы могли её спасти, если бы выбрали другой вариант...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Работа полицейского может сильно изматывать, но иногда и ему удаётся хорошо отдохнуть. Вероятно, шериф сильно занят, и ему не до Вас. Как правило, такое «затишье» предшествует шторму. И точно: как только Вы об этом подумали, зазвонил телефон. «Куда ты запропастился? - гремит шериф Дайн. - Я проводил облаву, у меня каждый полицейский на счету, а ты не отвечаешь». Бросив быстрый взгляд на мобильник, Вы понимаете, что машинально отключили его. Непростительное разгильдяйство, с точки зрения Дайна. Впрочем, убийцу сумели изловить и без Вашей помощи...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>На обратном пути, решив позвонить в Уотертаун, Вы обнаруживаете, что аккумулятор мобильника разряжен. Ругая себя за забывчивость, Вы не подозреваете, что скоро шериф Дайн будет ругать Вас ещё больше. «Куда ты запропастился? - слышите Вы в трубку, когда батарея немного подзаряжается. - У меня каждый полицейский на счету, а ты где-то прохлаждаешься!».\n\nОбъяснять что-либо Дайну сейчас бессмысленно: только что сбежал пойманный им подозреваемый, о задержании которого он час назад торжественно сообщил мэру. Теперь Дайн ждёт бури, и гроза разражается уже вечером: шерифу, а заодно и его помощнику объявляют выговоры, а дело забирает себе ФБР. Ваша совесть чиста, но помочь Джейн Вы теперь точно не сможете...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>«Выходите, Эндерби, сопротивление бесполезно!» - кричите Вы через дверь, но в ответ раздаётся выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Правая дверь заперта, и Вы распахиваете другую дверь. Слышится звон, и на Ваших глазах убийца, ударив спиной оконное стекло, спрыгивает во двор. Догнать «Доктора» не удаётся. Через несколько дней преступника найдут, но он уже совершил своё последнее убийство. На полу возле кровати лежит труп девочки, которой Вы так и не смогли помочь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Выбрав дверь спереди, Вы врываетесь туда и видите лежащее на полу тело ребёнка с головой, пробитой пулей. Возможно, жертва всё ещё жива, но Вы уже не узнаете этого, так как в ту же секунду другая пуля вдребезги разносит Ваш затылок...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>На втором этаже коридор с несколькими дверями, но выбирать не приходится: на Ваших глазах в комнате за открытой дверью стоит «Доктор», пока ещё спиной к Вам. В его руках пистолет, и у Вас снова нет времени на раздумья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Крикните: «Руки вверх!»"/>
				<Option Goto="163" Text="Выстрелите в преступника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Подобное действие гуманно с Вашей стороны, но не по отношению к загнанному в угол убийце, которому уже нечего терять. Полуобернувшись, он навскидку стреляет Вам в голову, и пуля легко достигает цель...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы стреляете, и «Доктор» падает лицом вниз. Теперь Вам хорошо видна комната, в которую он зашёл. Возле окна, привалившись спиной к мягкому стенному ковру, полулежит ещё тёплый труп девчонки-подростка. Вы знаете, кто она, но помочь Джейн, увы не сумели...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Выстрел в таком маленьком помещении почти оглушает Вас, но выбивает защёлку из двери. Вы оказываетесь на свободе и видите, как преступник вбегает в комнату, находящуюся в конце коридора, и захлопывает за собой дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Попробуете взять комнату штурмом"/>
				<Option Goto="150" Text="Начнёте переговоры с «Доктором»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Левая дверь не заперта. Выхватив пистолет, Вы врываетесь... в пустую комнату. Мебели в ней немного. На середине ковра валяется опрокинутый стул, но это не так важно, поскольку за стеной слышится выстрел. Теперь уж нельзя терять ни секунды, и Вы мчитесь в конец коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Городская больница - не слишком большое здание, всего четыре этажа и несколько пристроек во дворе. На верхнем этаже Вы без труда находите палату, куда поместили Вашу «клиентку», и её лечащего врача. Доктор рассказывает, что больная чувствует себя намного лучше и напоминает, что, по законам штата, пациентов, находящихся в тяжёлом состоянии, можно допрашивать только с их согласия и не более пятнадцати минут. Кроме того, девушке назначены процедуры, во время которых её нельзя беспокоить. Медсестра уже готовит капельницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Попробуете успеть побеседовать с больной сейчас"/>
				<Option Goto="53" Text="Дождётесь окончания процедуры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы идёте по коридору, но звук выстрела за одной из дверей заставляет Вас притормозить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>«Сожалею, но нам нужно торопиться в Уотертаун», - отвечаете Вы и уезжаете. Добравшись до города, Вы разрешаете Джонсу отправиться в гостиницу и снять номер, а сами тоже собираетесь отдохнуть... когда звонит мобильник. Из больницы сообщают, что Фрези пришла в себя и может дать показания. Не отвлекаясь на отдых, Вы едете туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Начальник поезда предоставляет Вам список пассажиров. Среди них три женщины по имени Джейн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Посетить вагон первого класса, где едет Джейн Эшер">
					<Text>Либо отправиться в купе в вагонах второго класса, которые занимают:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="45" Text="Джейн Келли"/>
				<Option Goto="27" Text="Джейн Маккензи с мужем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>И что же Вы ему скажете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Сопротивление бесполезно и лучше сдаться"/>
				<Option Goto="107" Text="Скоро подъедет подкрепление, и лучше сдаться, пока не поздно"/>
				<Option Goto="154" Text="Пообещаете добиться смягчения наказания"/>
				<Option Goto="121" Text="Скажете, что выпустите «Доктора», если он отпустит девочку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Вместе с Эндерби Вы едете в полицейский участок. Англичанин спокоен, как танк. Он чётко и подробно отвечает на все Ваши вопросы. Да, вчера он внезапно выехал из дома, где планировал проживать ещё некоторое время. Ему позвонил старый знакомый и предложил пожить у него, и доктор согласился. Знакомый может это подтвердить. Да, это он, Мартин Эндерби, недавно обнаружил труп одной из жертв серийных убийств, произошедших в Дрейтоне, но всё, что он об этом знает, уже рассказано им в ФБР. Хорошо, если надо, он повторит свои показания.\n\nЧерез полчаса после начала допроса звонит шериф Дайн. Вы рассказываете, что задержали Эндерби, на что Дайн, уточнив у Вас время задержания, отвечает: «Можешь отпускать врача, Лаки. Ты сам только что создал для него алиби». Пока Вы беседовали с доктором, в Уотертауне кто-то совершил новое преступление, убив единственную свидетельницу - девушку, оставшуюся в живых после нападения возле кафе.\n\nНа следующий день дело забирает себе ФБР. Теперь его расследованием займутся другие люди...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Решив не травмировать пожилую женщину кровавым зрелищем, Вы просто расспрашиваете её о Келли. Монашка рассказывает, что мистер Келли, по его словам, - бизнесмен лет пятидесяти, а тридцатилетняя женщина, которая ехала вместе с ним, работает в библиотеке. Оба показались ей в высшей степени порядочными и спокойными людьми. Судя по всему, это не те пассажиры, которые могут Вас заинтересовать.\n\nТем временем, посадка заканчивается, и Вы покидаете поезд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Отправитесь в зал ожидания"/>
				<Option Goto="137" Text="Вернётесь в офис шерифа с отчётом о проделанной работе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>«Начинай допрашивать свидетелей, я сейчас приеду», - говорит Дайн. Удобнее всего провести допрос прямо в кафе, и Вы возвращаетесь туда.\n\nКого из свидетелей стоит допросить в первую очередь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="англичанина"/>
				<Option Goto="10" Text="коротышку"/>
				<Option Goto="139" Text="Гарри"/>
				<Option Goto="104" Text="Тома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Лишь теперь Вам удаётся хорошенько разглядеть его лицо. Впрочем, Вы видели раньше и этого человека, и его машину. Вам даже частично известна его биография.\n\nВернувшись из армии, он ещё несколько раз побывал в «горячих точках» планеты, но уже в роли военного журналиста. После двух ранений и попадания в заложники возможность подобных поездок оказалась для него закрытой, а жажда риска осталась и постепенно полностью поглотила его личность.\n\nСтремясь к ежеминутному риску, Гарри Фонд вступал в опасные «игры» то с гангстерами, то с коррумпированными чиновниками, и, наконец, с полицией и ФБР. Он нарочно выбирал себе физически сильных жертв и встречался с ними «на равных», без оружия, чтобы неожиданным ударом лишить их жизни.\n\nВ кармане преступника Вы обнаруживаете ампулу с ядом. В случае поимки Фонд планировал совершить самоубийство, но не смог. Его последний поединок с судьбой оказался проигранным, а Джейн осталась жива благодаря успешному расследованию, проведённому Вами.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>