<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Помогите Джейн!</Title>
			<Author>Эдуард Жидков, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="f2f189"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДИСЛОВИЕ</Text>
				<Text>Эта игра - детектив, где главный герой - Вы, читатель. В роли полицейского Джеффри Лаки Вам предстоит испытать удачу и проверить свои дедуктивные способности, расследуя убийство в небольшом городке в США...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В Уотертауне июнь. Почти восемь часов вечера. До конца рабочего дня каких-то пять минут. Только и осталось, что доехать на своём «Лендровере» до офиса шерифа Дайна и сообщить: «За время моего дежурства никаких происшествий не случилось». Как и в любой другой день в этом захолустном городишке американского штата Вермонт. Разве что какой-нибудь сорванец украдёт сладости в магазине или случится пьяная драка, участников которой можно заранее вписать в протокол и засадить под арест - всё меняется, но только не в Уотертауне.\n\nПредпоследний километр. Скоро из-за поворота покажется здание железнодорожной станции, а слева, среди чахлых пихт, - столь же чахлое кафе Дальтона. Впрочем, охотников до его баланды не так уж мало. Как правило, это пассажиры проезжающих мимо поездов. Благодаря какой-то несуразице в планировании некоторые поезда останавливаются в Уотертауне на два часа, и уставшие от дороги бездельники коротают время у Дальтона. Вы слегка притормаживаете: впереди выбоина.\n\nВот из-за этого-то поворота и раздаются два выстрела. Отличное событие для Вас - мистера Джеффри Лаки, помощника здешнего шерифа, который, как и Вы, уже предвкушал неспешный ужин под журчание телевизора.\n\nНо теперь о спокойном ужине придётся забыть: за поворотом, прямо напротив кафе, на проезжей части лежат двое: коротко стриженный парень и рыжеволосая девушка. Обоим не более двадцати пяти лет. Из-под промокшей футболки парня на асфальт разлилась бордовая кровь: задета артерия.\n\n- Помоги Джейн, - хрипит он, увидев Вас. - Иди в кафе... Там доктор... я видел...\n\nСудорога перехватывает его тяжёлое дыхание. Пара конвульсивных движений. Можно идти в кафе или стоять на дороге - больше он никогда ничего не скажет.\n\nВы поворачиваетесь к девушке. Она без сознания, но рана, кажется, не так опасна, и крови намного меньше. Нужна срочная помощь, но Вы не врач, а полицейский, и лишь перевязываете рану.\n\nНадо действовать, только с чего начать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Бежать в кафе, как предлагал умирающий"/>
				<Option Goto="122" Text="Вызвать врача по мобильному"/>
				<Option Goto="18" Text="Сообщить о случившемся шерифу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Стоило Вам покинуть гостиную, как сверху, кажется, с левой стороны, раздаётся грохот. Это не выстрел: скорее всего, кто-то опрокинул деревянную мебель. Промедление подобно смерти, и Вы взбегаете по лестнице на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>После гибели жены Дейл Гордон живёт один в своём старом домишке на окраине Дрейтона. Звонок над хлипкой входной дверью неисправен, но и Ваш стук наверняка слышен внутри, поскольку фанерная дверь еле держится на петлях. Даже от не слишком сильного стука она едва не сваливается прямо на Вас.\n\nХозяин не отзывается, но на стук из расположенного рядом, столь же старенького домишки выходит сосед Гордона. Он объясняет, что Дейл сменил место работы и каждое утро уезжает работать на какую-то ферму. Он практически перестал общаться с людьми, а всё свободное время посвящает пьянству и стрельбе из пистолета. «До добра это не доведёт», - сокрушается старичок.\n\nВпрочем, поведение Гордона - забота местной полиции, а Вы отправляетесь обратно, в центр города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>«Я не приглашал прессу», - заявляете Вы Фонду перед входом в кафе, но шериф прерывает Вас: «Пусть пройдёт». Приблизившись к Вам и понизив голос, Дайн поясняет своё решение: «Дело сложное, ты что, не видишь? Нам может понадобиться помощь прессы». Раз шеф приказывает, придётся подчиниться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>«Сходи, - соглашается Дайн. - А я пока кое-что проверю», и Вы уезжаете.\n\nНа небольшом вокзале оживлённо. Осталось десять минут до отправки поезда «Нью-Йорк - Лос-Анджелес экспресс», пришедшего час назад, так что убийца вполне мог приехать на нём. Возможно, он уже вернулся в свой вагон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Заглянуть в зал ожидания"/>
				<Option Goto="169" Text="Проверить список пассажиров экспресса"/>
				<Option Goto="48" Text="Поговорить с проводниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Утром следующего дня Вы вместе с Робертом Джонсом улетаете в Дрейтон, соседний с Уотертауном городок, где есть аэропорт, не забыв предупредить об этом шерифа. По пути Роберт вспоминает, что в день отлёта сестры ему позвонил неизвестный, назвавшийся Дайном. Он сказал, что обещал встретить Фрези и Майкла в Уотертауне, но подробностей не объяснял.\n\nОпустить детали и ничего не сказать, при этом вытянув из собеседника всё, что требуется выяснить, - да, это похоже на шерифа. Вот только даром ясновидения он никогда не обладал, да и нападение возле кафе явно стало для Дайна абсолютной неожиданностью...\n\nУ выхода в город Вас уже ожидает машина, но вместо Уотертаунского полицейского в ней сидит Роджер Кларк, Ваш приятель по полицейской академии. «Я теперь служу в Дрейтоне, стал агентом ФБР, - объясняет он - Мне нужно допросить Роберта Джонса по делу о федеральном преступлении. Если ты не против, поедем к нам в Управление».\n\nРоджер, конечно, Вам друг, но с ФБР у полиции штата, к которой Вы относитесь, давние счёты. Шериф и все Ваши сослуживцы обычно отзываются о сотрудниках Федерального Бюро расследований как о выскочках, вмешивающихся в дела полиции штата и забирающих себе «готовенькое» громкое уголовное дело, чтобы присвоить чужие лавры. Если то же случится с делом о выстрелах на дороге, шериф вряд ли будет доволен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Согласитесь ехать с Кларком"/>
				<Option Goto="168" Text="Вежливо откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пройдя по вагонам, Вы находите нужное купе, но оно заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника его открыть"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
				<Option Goto="63" Text="Поговорите с соседями"/>
				<Option Goto="23" Text="Поищете третью Джейн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Коротышка и Том выходят вслед за Вами, и Вы делаете вид, что не обратили на это внимания. В конце концов, если парень с девушкой вышли из кафе, значит, все его посетители станут свидетелями, если не подозреваемыми. Может, и лучше, если они будут на виду. Правда, и Гарри Фонд тоже увязался за Вами, а ведь Вы с шерифом неоднократно убеждались, что пускать этого борзописца на место происшествия - значит в тот же день увидеть в газете остроумный до ядовитости репортаж, выставляющий в неприглядном виде всю полицию и Вас с шерифом, в первую очередь. Но теперь поздно что-то предпринимать: вместе с врачом и Фондом Вы уже на улице, а из-за поворота слышна сирена автомобиля «Службы спасения».\n\nОни прибывают на место почти одновременно с Вами, и каждый начинает выполнять свою работу. Англичанин и врачи из «911» оказывают помощь раненой, Вы ищете следы. Гарри снимает всё происходящее своим навороченным мобильным телефоном и что-то помечает в блокноте, а остальные наблюдают.\n\nТем временем Вы внимательно осматриваете потерпевших и тоже фотографируете их в разных ракурсах. На гангстеров или людей, которых может разыскивать полиция, они не похожи.\n\nМолодые симпатичные лица без особых примет. На девушке бежевые летние туфли и желтоватое обтягивающее платье без карманов. Круглое лицо с ямочкой на подбородке обрамляют волнистые рыжие волосы. Парень одет в серую футболку, джинсы и кроссовки.\n\nНи водительских прав, ни денег, ни телефонов. Косметички у девушки и той нет.\n\nНесмотря на то, что дорогу ежедневно поливают, к вечеру на ней скапливается пыль. В этой пыли заметен тормозной след автомобиля. Скорее всего, тут недавно проехал джип или «Лендровер» вроде Вашего.\n\nПожалуй, больше здесь искать нечего, и можно отвозить тело в морг, а потерпевшую в больницу.\n\nУ Вас же есть выбор:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Сообщить о происшествии шерифу Дайну"/>
				<Option Goto="65" Text="Действовать пока самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>На втором этаже коридор. Из него выходят четыре двери.\n\nКакую из них Вы хотите открыть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Дверь слева"/>
				<Option Goto="15" Text="Дверь впереди"/>
				<Option Goto="34" Text="Ближайшую к Вам дверь справа"/>
				<Option Goto="167" Text="Дверь, находящуюся тоже справа, но в конце коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>«Меня зовут Сэмюель Доджсон, - представляется коротышка в начале\n\nдопроса. - Я живу в Нью-Йорке, владею двумя бензоколонками. В Уотертаун\n\nпопал проездом по пути в Лос-Анджелес. В поезде я познакомился с мистером Эндерби, и он предложил зайти пообедать в здешнее кафе. Эндерби несколько раз бывал здесь и в соседнем городке Дрейтон».\n\n«Мы пришли сюда, заказали ланч и купили по газете. Через несколько\n\nминут зашёл журналист. Нет, выстрелы я не слыхал, Вы же заметили, как громко здесь звучала музыка. Минут через пять появились Вы».\n\nАнгличанин Эндерби подтверждает его показания и просит Вас поскорее отпустить их с Доджсоном, поскольку они опаздывают на поезд. Получив от Вас разрешение на это, они уходят.\n\nЕдва не столкнувшись с ними в дверях, в кафе вваливается шериф. Выслушав Ваш рассказ, он говорит: «Ладно, теперь можешь отдохнуть. Отправляйся в офис и жди меня там».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы резко дёргаете занавеску на себя, и она с шумом обрушивается, накрывая Вас с головой. «Доктор», где бы он ни был, наверняка услышал этот звук и теперь знает, где Вы. Но где он, Вам пока не известно, а позади занавески расположена ещё одна комната с единственной дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Войдёте туда"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернётесь в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Миссис Эшер, богатая дама лет семидесяти, уже сидит в своём купе и ждёт отправления состава. Увы, к преступлению, которое Вы расследуете, она не имеет ни малейшего отношения.\n\nПройдя через три вагона, Вы находите купе второго класса, занимаемое Джейн Маккензи. Оно заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Попросите проводника его открыть"/>
				<Option Goto="130" Text="Сделаете это сами"/>
				<Option Goto="63" Text="Поговорите с соседями"/>
				<Option Goto="45" Text="Поищете третью Джейн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>К сожалению, бессонная ночь и усталость дают о себе знать. Выехав на скоростное шоссе, соединяющее Уотертаун и Дрейтон, Вы засыпаете за рулём и врезаетесь в грузовик. Врачам не удаётся Вас спасти, а Вы так и не сумели помочь Джейн...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы угадали - перед Вами Джейн, и «Доктор», судя по всему, уже понял, что она прячется в этой комнате. Понимает он и то, что прочная дверь не даст ему застрелить вас из коридора, а сюда преступнику теперь не добраться. Он и не пытается штурмовать детскую. Вместо этого «Доктор» покидает своё убежище и, спрыгнув с лестницы, сматывается из дома, заперев входную дверь снаружи.\n\nБлагодаря Джейн и её тёте, Вам теперь известна внешность убийцы, и далеко ему не уйти. Несмотря на это, ему всё же удаётся скрываться ещё пару дней, пока отряд полицейских во главе с Дайном не находит на одной из многокилометровых плантаций кукурузы его труп. Не желая попадать в руки шерифа, «Доктор» совершает самоубийство. А ведь у Вас был шанс взять преступника живым...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы не успеваете дойти до цели: в конце коридора, за одной из дверей, раздаётся выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Поскольку Роберт - студент, да ещё и разъезжает по всему городу с пиццей, проверка его алиби занимает целых два дня. На третий день Вам звонит шериф и интересуется, что нового удалось откопать. Вы рассказываете.\n\n«Отбой, - говорит Дайн. - Убийцу уже нашли. Возвращайся в город».\n\nНу что ж, отрицательный результат - тоже результат. По крайней мере, Вы не сидели без дела. А свой талант сыщика и способность раскрывать преступления по горячим следам Вам ещё не раз предстоит проявить. Но это будут совсем другие истории...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы достаёте мобильный телефон и показываете снимки с места происшествия. «Нет, это не они, - отвечает монашка на Ваш вопрос. - Мистер Келли намного старше, а миссис Келли - блондинка».\n\nДопрос получился коротким, но до отхода поезда времени почти не осталось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Пойдёте дальше, к купе Джейн Маккензи"/>
				<Option Goto="42" Text="Выйдете из вагона, чтобы посетить зал ожидания"/>
				<Option Goto="137" Text="Вернётесь в офис шерифа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>«Вызывай врача, я сейчас приеду», - командует шериф Дайн. А пока врач едет, можете осмотреть пострадавших.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>И куда же Вы пойдёте дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="В дверь налево"/>
				<Option Goto="41" Text="На второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Да, Вы не ошиблись. Это Джейн Келли и её «супруг». Ещё минута - и Вы бы их упустили: парочка как раз садится в новенький «Сааб», чтобы куда-то ехать. Повинуясь инстинкту сыщика, Вы показываете таксисту свой жетон и велите ехать за ними, не приближаясь.\n\nЧерез несколько кварталов Ваше внимание привлекает ещё одно такси, которое ведёт себя точно так же. Его пассажир явно следит то ли за Келли, то ли за Вами. Тем временем «Сааб» подъезжает к небольшому коттеджу с необычными цветными окнами-витражами и въезжает в автоматически открывшиеся ворота гаража. Створки ворот плавно съезжаются, а такси исчезает за углом.\n\nЗапомните номер параграфа, который Вы сейчас читаете и решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Хотите поехать за такси"/>
				<Option Goto="140" Text="Подойти к коттеджу"/>
				<Option Goto="43" Text="Остановиться и посмотреть, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы входите в палату интенсивной терапии, рассчитанную на одного пациента, предъявляете жетон и представляетесь. Девушка лежит на спине с открытыми глазами, окружённая многочисленными аппаратами и проводами. К горлу тянется кислородная трубка, но говорить больная может, правда, очень тихо и с перерывами. «Что с Майклом?» - сразу же спрашивает она. Нетрудно понять, что речь идёт о погибшем парне. Вам приходится сообщить ей неприятную новость. До начала процедуры времени почти не остаётся, и Вы успеваете задать ей лишь один вопрос: как девушка оказалась в городе и кто на неё напал? «Это был доктор, - немного путано пытается объяснить раненая. -Не знаю, врач ли он на самом деле. Но он совершил те убийства в Дрейтоне и теперь охотится на Джейн». Тут, «на самом интересном месте», появляется врач и требует оставить пациентку в покое. Приходится подчиниться.\n\nУже в коридоре Вы решаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Подождать здесь же, пока окончится процедура"/>
				<Option Goto="13" Text="Съездить в Дрейтон за информацией об убийствах и «докторе»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>За этой дверью ванная. Там никого нет. В двери есть защёлка и, стоило Вам чуть-чуть замешкаться, кто-то моментально запирает её снаружи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Выстрелите в защёлку"/>
				<Option Goto="81" Text="Попытаетесь выбить дверь плечом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>