<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Заложники пиратского адмирала</Title>
			<Author>Ольга Голотвина, 2011</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<ActionBox Value="efefef"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="ffffff"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont, StatusBorder, Border" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРЕДИСЛОВИЕ\n\n«Пожалуйста, майор, проходите! Шеф ждет вас!»\n\nСекретарша шефа очень любезна - плохая примета. Похоже, вас ждет особо опасное задание...\n\nКогда вы входите в кабинет, шеф на миг отрывает взгляд от экрана над своим столом.\n\n«Как тебе это нравится?» - озабоченно бросает он.\n\nНа экране - серо-зеленое марево тумана, из которого выплывают бурые изогнутые деревья. Они, как на ходулях, стоят на высоких корнях, а меж корней колышется зыбкое месиво, покрытое чем-то вроде ряски.\n\nВы пожимаете плечами:\n\n«Райское место, сэр. Мечта любой лягушки».\n\n«Эта планета называется Большая Трясина. Вскоре тебе придется разглядеть ее поближе. Не морщись, я прекрасно понимаю, что ты охотнее отправился бы со спецзаданием в Лунный Город Развлечений. Увы, на этот раз преступники не учли твои вкусы и пожелания».\n\nНа экране уже другая картина: тесно стоящие деревья, к стволам которых прилеплены громадные глиняные шары, похожие на гнезда ласточек.\n\n«Деревня, - поясняет шеф. - В таких домах живут туземцы - разумные рептилии. Из-за них планета объявлена закрытой для поселенцев согласно второму параграфу Закона о колонизации. Нечего хмыкать, сам знаю, что этот параграф не слишком-то соблюдается. Возможно, на него и здесь не посмотрели бы, найдись на Большой Трясине залежи полезных ископаемых или окажись там хорошие пахотные земли... Нет, вся планета - громадное болото, из которого островками торчат скальные массивы. На них даже приличного огорода не разведешь. Кроме того, флора там почти вся ядовитая, а фауна - почти вся кусачая. Даже у мирных травоядных есть выдвижные клыки - на случай, если подвернется возможность поохотиться. Вкладывать деньги в Большую Трясину невыгодно, а у ученых до нее пока руки не дошли...»\n\n«А у кого дошли, сэр? У преступников?»\n\n«Молодец, сынок, верно соображаешь. Планету облюбовали контрабандисты. Маркус Тимс по кличке Мягкая Посадка решил устроить там постоянное логово. Нашел крупный островок и, не жалея средств, отгрохал роскошную базу, на пять ярусов уходящую в толщу скалы. Верхний ярус - жилой, там же причал для контрабандистских судов. На втором ярусе ремонтные мастерские. Остальные три заняты под складские помещения. Года два Тимс блаженствовал в уютном гнездышке, а затем про базу прознал Паук. Да-да, твой старый знакомый, адмирал пиратской флотилии. Он люто позавидовал Мягкой Посадке. А поскольку сам сроду ничего не строил, решил действовать привычным путем: отобрать то, что понравилось. Он внедрил к Тимсу своих людей, в точно рассчитанный момент организовал резню и захватил базу. Теперь хранит там награбленное добро, а также контрабандные товары, что остались от прежних хозяев... Ах да, еще скупает у браконьеров редких животных с разных планет для продажи в частные зверинцы. Тоже весьма выгодно».\n\n«Так брать его надо! База хорошо укреплена? Какое вооружение?»\n\n«База не рассчитана на оборону от мощного удара. Одного рейда хватало бы, чтобы разнести Паука в клочья. Только вышла незадача...»\n\nШеф отключает экран и устало опускается в кресло.\n\n«Недавно «Ядовитый Коготь», флагманский крейсер Паука, взял на абордаж звездолет первого класса «Блистательный». Кроме ценного груза, пиратам досталось несколько пассажиров из тех, кому по карману перелет на борту такого корабля. Обычно у Паука с пассажирами разговор короток: без скафандров через шлюз, и всё. Или продаст в дальние секторы Галактики, где еще существует рабство. А тут отступил от своих правил. Уж очень редкая попалась добыча. Во-первых, Мелисса Уэлбридж. Та самая актриса, кумир множества планет! Во-вторых, двенадцатилетний мальчик, зовут его Джонни, а фамилия, представь себе, Ванделер! Золотом звенит фамилия! Правнук самого Ричарда Ванделера, отпрыск одной из богатейших семей Галактики, один из наследников финансовой империи! В-третьих - следовало бы назвать его первым - профессор Джейкоб Хоули, один из виднейших ученых Земли, да и не только Земли. Над какой темой он сейчас работает - этого не знаю. Зато знаю, что если с профессором что-нибудь случится, начальство мне башку открутит. Мне это уже твердо пообещали».\n\n«Да, повезло Пауку. Три золотые рыбки! Наверняка он потребует хороший выкуп».\n\n«Уже заломил. Можешь мне поверить, не поскромничал. Но дело не в деньгах. За профессора Хоули готово заплатить правительство Земли. Для империи Ванделеров названная сумма - не деньги, а так, ореховая скорлупа. Что же касается мисс Уэлбридж, то если каждый из ее поклонников - на всех планетах! -выложит по мелкой монетке, они засыплют сверху донизу все пять ярусов пиратской базы. Уже ведется сбор средств».\n\n«Так в чем же загвоздка?»\n\n«В характере Паука. Он держит пленников на Большой Трясине. И не подозревает, что нам известно о его логове. Ты знаешь этого бандюгу. Что он сделает, чтобы сохранить свой секрет?»\n\n«Не выпустит пленников с базы живыми, - отвечаете вы без раздумий. -Получит деньги, а пленников убьет».\n\n«И я так считаю. Нельзя доводить дело до передачи денег! На карте три жизни. Подумай, что будет, если мы не сбережем их!»\n\n«Что же можно предпринять?»\n\n«Космический Патруль готов ударить по базе. Несколько рейдовых крейсеров ходят по орбите вокруг планеты - с противорадарными экранами, чтобы Паук не засек. Но если начнется заварушка, пленники превратятся в заложников. Необходимо обеспечить их безопасность. Опустить на планету корабль мы не можем... да что там корабль - космобот не сядет незамеченным. Любому школьнику известно, что при посадке противорадарные экраны не действуют. Остается одно средство: одноместная спасательная капсула. Воспользуемся грозой, они там бывают часто, и запустим капсулу с орбиты. Она тихо приземлится где-нибудь в окрестностях базы - и доставит на планету тебя...»\n\n«Ну, разумеется. Как только подворачивается задание повышенной паршивости, его поручают именно мне... Хорошо, шлепнусь я в это болото, а дальше что?»\n\n«Дальше - действовать по обстоятельствам. Добраться до пиратской базы, проникнуть внутрь, разыскать пленников, обеспечить их безопасность».\n\n«Всего-навсего... Действовать, конечно, в одиночку?»\n\n«Увы, так. Разумеется, у тебя будет телепатическая связь с Клушей...»\n\nПервая хорошая новость за весь разговор. КЛУ-6, криминалистическая лабораторная установка, шестая модель. Ваш личный робот, переживший бок о бок с вами множество опасных передряг. Правда, Клуша ворчлива, занудна, способна извести вас своей заботой. К тому же для робота она чересчур эмоциональна. Как сказал один знакомый техник, у Клуши блок эмоций начисто забивает логические центры. Другой на вашем месте давно бы сменил бы ее на робота усовершенствованной модели. Но вы не в силах расстаться со старой боевой подругой, не раз спасавшей вас от провала операции, а то и от смерти...\n\nШеф прерывает ваши размышления, бросив на стол металлический браслет. Вам эта штука знакома - автоматический переводчик.\n\n«Если сочтешь нужным дать сигнал к атаке, сделаешь это телепатически, через Клушу. Эскадра немедленно обрушится на базу всей своей мощью. Но сделаешь ты это только тогда, когда будешь уверен, что заложники вне опасности. Приказ ясен?.. Ну что ж, сынок, в добрый путь...»\n\nПоднявшись, шеф торжественно произносит традиционную фразу:\n\n«Возвращайтесь с победой, майор!»</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Ох, кажется, не вернуться вам с победой! Гроза долго мотает потерявшую управление спасательную капсулу, затем с размаху ударяет ее о торчащую из болота скалу. Оболочка проминается внутрь, вы оказываетесь зажаты, как в тисках. К счастью, бластер под рукой, и вам удается разрезать борт. Правда, на это уходят почти все заряды...\n\nС трудом выбираетесь наружу. Капсула тонет в трясине в двух шагах от крошечного скалистого островка. Пока она не затонула окончательно, надо попытаться спасти хоть что-то из снаряжения. Вслепую, нашарив лямку, вытаскиваете рюкзак. От удара он расстегнулся, его содержимое высыпалось внутрь капсулы, которая вот-вот уйдет в болотную жижу. Наугад нашариваете первое, что попадется под руку...\n\nБросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Выпало 1 или 4"/>
				<Option Goto="217" Text="Выпало 2 или 5"/>
				<Option Goto="325" Text="Выпало 3 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>«Что ж, - негромко признаёт Паук, - здесь есть о чем подумать...»\n\nОн нажимает кнопку на подлокотнике кресла. Тут же за его спиной открывается дверь - не та, через которую вы вошли. На пороге стоит верзила в форме астронавта, на рукаве у него эмблема звездолета «Ядовитый коготь».\n\n«Герберт, - говорит Паук, не оборачиваясь. - Этот человек прибыл с важным поручением. Позаботься о нем, окажи ему гостеприимство...»\n\nПиратский главарь не добавляет «...и проследи за ним». Но слова эти как бы сами звучат в тишине каюты.\n\nСделав вид, что все идет прекрасно, направляетесь к двери. Герберт вежливо делает шаг в сторону, выпуская вас из каюты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="598"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>БЕЛКА ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 9</Text>
			<Options>
				<Option Goto="511" Text="В любой момент драки вы можете броситься бежать"/>
				<Option Goto="139" Text="Удалось одержать победу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Глядя на корявое творение рук ваших, мастер свирепеет:\n\n«Ты что наделал, кувалда бестолковая! Простой трещины заварить не умеешь! Ты вообще раньше, кроме чая, что-нибудь заваривал?!»\n\nИ тут в глазах мастера мелькает подозрение.\n\n«Эй, а ты точно с третьего участка? Что-то я тебя не припомню... Надо с тобой, парень, разобраться!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Деревья растут все гуще, тропки свиваются, как паутина. Вам легко держаться направления, в котором, по мнению Клуши, находится база пиратов.\n\nТуман почти рассеялся, и удается издали заметить крупное животное, которое напрямик по болоту движется к вам. Длинные и тощие, как ходули, ноги несут мускулистое тело, покрытое короткой зеленой шерстью. Большая бугристая голова увенчана тремя ветвистыми рогами. Маленькие красные глаза глядят прямо на вас, из пасти медленно выползают выдвижные клыки.\n\n«Болотный лось Джонсона, - представляет зверя Клуша и без всякой необходимости добавляет: - Назван в честь первого землянина, которого сожрало такое животное».\n\nНасчет намерений лося все предельно ясно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="417" Text="Будете сражаться"/>
				<Option Goto="639" Text="Спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>«Обнаглели эти работяги! - возмущается игрок. - Нет чтобы вкалывать на своем ярусе - наверх лезут, к джентльменам удачи, к чистой публике! Надо Пауку сказать, чтоб разобрался с ними!»\n\n«Да ладно, Арчи! - примирительно говорит крупье. - Не устраивай магнитную бурю из-за ерунды. Скучно парням внизу, вот они сюда и выбираются... Отправить его назад да сдать мастеру - вот и вся недолга!»\n\n«Тебе-то все равно, с кого деньги драть, вот ты технарей у рулетки и прикармливаешь! - ворчит Арчи. - А, ладно! Все равно я проигрался в дым. В долг ведь не поверишь, а?»\n\nКрупье красноречиво молчит. Арчи, вздохнув, отходит от рулетки.\n\n«Пошли, технарь, провожу тебя. Надеюсь, мастер тебе всыплет как следует...»\n\nВы знаете, что пленников содержат в нижних ярусах, поэтому такое развитие событий вас вполне устраивает. С понурым и сокрушенным видом следуете вы за пиратом. Тот отворяет одну из дверей, ведущих из комнаты, конвоирует вас длинным коридором - и наконец вы оказываетесь в огромном помещении, в котором узнаёте хорошо оборудованный причал для космических кораблей. Наверное, когда на подходе корабль, бронированный купол раздвигается...\n\nПират не дает вам оглядеться по сторонам. Он нажимает кнопку на стене - и перед вами распахиваются дверцы лифта...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="481" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>И действительно, по отсеку важно расхаживает существо, похожее на двухметрового голенастого петуха с громадным лиловым гребнем. У него был бы комичный вид, если бы не жилистые лапы с когтями, явно не предназначенные для добывания червяков... и не массивный клюв, которым впору сваи забивать... и не глазки, с нехорошей радостью глядящие на вас... Птичка увидела корм!\n\nЕсли знаете способ быстро разделаться с этой тварью, не мешкайте. Иначе вам предстоит серьезная драка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вашего хозяина зовут Марсель Флавье. За ужином (который прибавит 2 к вашей СИЛЕ), Флавье рассказывает о себе. Он этнограф, бескорыстный подвижник науки. Уже несколько лет живет он среди туземцев, собирая материал для книги, которая потрясет ученый мир.\n\n«Это уникальная цивилизация! - горячится Флавье. - Достичь такого высокого уровня развития, не овладев огнем! Вот чашу возьмите, попробуйте разломить... Не получается? Как камень, правда? А ведь обычная глина! Они обработали ее\n\nсмесью соков растений. Химическая обработка вместо термической! А какие у них предания, песни, обряды! А какая своеобразная космогония! А письменность - плетеная, кружевная!..»\n\nКороче, жизнь ученого была бы раем, если бы не пираты.\n\n«Мерзавцы! В соседней деревне угнали половину жителей - рабочая сила им потребовалась. А когда друзья и родственники попытались отбить пленников, проклятые преступники разгромили деревню! Мне приходится вести соглашательскую, трусливую политику, я сам себя перестал уважать, но главное -пираты не трогают мое племя! Если хотите, называйте это низостью, но на помощь мою не рассчитывайте. Не за себя боюсь - за аборигенов. Выдать вас не выдам, но и пособить могу лишь самой малостью. У меня есть обойма с тремя зарядами для бластера. Сам-то бластер реквизировали бандиты Паука, а обойма случайно уцелела, возьмите ее. Дорогу покажу... вот, пожалуй, и все...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Разделавшись со вторым противником, обращаетесь к мисс Уэлбридж:\n\n«Все в порядке, Несравненная?»\n\nЛицо актрисы бело, как мел, но она храбро улыбается:\n\n«Интересно, что сказала бы на моем месте одна из моих героинь... скажем, Крутая Глория или Дейзи Орлиное Крыло?»\n\n«Они сказали бы: не стой, парень, топай, мы еще не всем оборвали уши по самые плечи!» - подхватываете вы игру и беретесь за следующую скобу.\n\nАктриса смеется и начинает подниматься вслед за вами по скобам.\n\nВы замечаете в стене люк. Пираты вынырнули не оттуда, это точно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479" Text="Попытаетесь открыть люк"/>
				<Option Goto="111" Text="Продолжите подъем по металлической лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Впереди вы замечаете еле заметное движение - и, не раздумывая, припадаете к холодным камням. Не так уж он и мертв, этот Город!.. Осторожно, ползком пробираетесь к скалистому гребню, наполовину скрывающему странные сооружения впереди. За гребнем вас ожидает удивительное зрелище. На каменистой почве острова кольцом разлеглась широкая черная полоса из неизвестного материала. По этому кольцу очень медленно движутся один за другим десяток розовато-белых куполов. Что за странная карусель?.. Один из куполов постепенно приближается к месту, где вы затаились. В куполе заметен темный проем - вероятно, дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="629" Text="Осмелитесь войти внутрь"/>
				<Option Goto="501" Text="Как умоляет поступить Клуша, ползком обогнете остров и двинетесь на юг оставив таинственное место позади"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>У часового отличная реакция: он успевает выстрелить, едва вы перешагиваете порог...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Не очень-то вы привыкли к такому способу охоты, и, пожалуй, поможет здесь не меткость, а везение.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="615" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Куда вы попали? Что-то вроде коридора, скрытого в толще потолка... Интересно, а удастся ли вернуться обратно?\n\nВпрочем, обратно пока не хочется. Внизу раздаются вопли, ругань, топот, почему-то выстрелы...\n\n«Не работа, а пожар в сумасшедшем доме!» - убежденно говорите вы, и Клуша с вами соглашается (что бывает очень редко).\n\nЛадно, а куда идет этот коридор? Он хоть и узкий, но идти по нему вполне можно. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="628" Text="Налево"/>
				<Option Goto="168" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Этот подлый гейзер взрывается как раз в тот момент, когда вы проходите под ним. Вас с головы до ног обдает фонтан кипящей грязи (вычтите 10 из СИЛЫ). Если после этой передряги вы еще живы, идите дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Одного заряда и в самом деле оказывается достаточно. Дверца сейфа приоткрывается...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Как же вы намерены его атаковать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Пустите в ход бластер"/>
				<Option Goto="573" Text="решите сберечь заряд и обойтись без стрельбы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Теперь слева от вас стена, покрытая пластиковой обшивкой. В стене замечаете нишу, в которой журчит фонтанчик. Питьевая вода! Вы утоляете жажду (прибавьте 3 к СИЛЕ). Если фляга пуста, можете ее наполнить.\n\nВволю напившись, идете вдоль стены, которая заметно закругляется вправо. Внезапно из переплетения каких-то металлических конструкций раздается негромкое:\n\n«Эй, постой-ка!»\n\nУкрывшись за разбитым щитом, в котором с трудом можно узнать остатки обзорного экрана, трое верзил в рабочих комбинезонах играют в кости.\n\n«Иди сюда, приятель! Ну, тебя, тебя зовем, тут больше и нет никого! Постой минутку рядом, погляди, не появится ли мастер... Мы ненадолго, заканчиваем уже!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Выполните просьбу парней, которые приняли вас за своего"/>
				<Option Goto="554" Text="Решите, что опасно подходить к этой компании слишком близко - могут распознать чужака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>С хриплыми воплями обезьяна обращается в бегство, оставив на ветке рюкзак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы с Джонни входите в соседний отсек - и вас с веселым писком окружает стая очаровательных зверушек, похожих на маленьких обезьянок с крыльями летучих мышей. Они порхают вокруг, дергают вас за одежду, присаживаются на плечи... Джонни в восторге, но вы держитесь настороже. Вы знаете, что это - резвушки с планеты Даная. И вам кое-что известно про внезапные перепады в их настроении. Лучше всего отвлечь их внимание какой-нибудь игрушкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="462" Text="Если в рюкзаке есть вещь, с которой не жаль расстаться, отдайте им"/>
				<Option Goto="508" Text="У вас не найдется лишней вещицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Возле одного из деревьев тропинка почему-то обрывается. Неужели придется прыгать по кочкам?.. Нет, впереди замечаете вторую плетеную дорожку, широкую и крепкую, и ведет она - ура! - с северо-востока на юго-запад. Ежеминутно рискуя утонуть в трясине, добираетесь до спасительной тропки и продолжаете путь - теперь уже в более подходящем для вас направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Если сумма выпавших очков больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="626" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы идете сквозь тьму - и налетаете на сложную путаницу проводов. Вокруг вспыхивает огненная паутина - и вы мертвы.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>На меткость вам жаловаться не приходится: одного выстрела хватило, чтобы превратить робота в груду металлолома. А теперь скорее уходите, пока кто-нибудь не поинтересовался, что за игры с бластером вы тут затеяли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Все вы, один за другим, исчезаете в проеме. Задвигая за собой квадрат обшивки, слышите, как ярус наполняется голосами: это перекликаются пираты, брошенные на розыски пленников.\n\nПротискиваетесь через узкий лаз, поднимаетесь по металлическим скобам - и обнаруживаете небольшую площадку, где вполне могут поместиться четыре человек. Отличное место для сражения! В тесном пространстве опасно пользоваться бластерами, да и огнестрельное оружие пираты вряд ли рискнут пустить в ход: велика опасность рикошета. Газовая атака исключается: вентиляция в проходах явно не связана с системой воздухоснабжения базы. Значит, рукопашная схватка. Враги не смогут навалиться толпой: в таком коридорчике больше чем по двое не протиснутся...\n\nЖелезные скобы внизу звякают под тяжелыми каблуками: пираты обнаружили ваше убежище.\n\n«Клуша, - командуете вы, - давай сигнал к атаке!»\n\nПеред вашим мысленным взором проходит могучая эскадра: крейсеры в боевом порядке покидают орбиту и разворачиваются для захода на цель. На миг всплывает досада, что вы не участвуете в этом великолепном рейде. Но это чувство тут же исчезает, сменяясь холодной, грозной яростью опытного бойца. Вы один против пиратской базы, а за спиной у вас - старик, женщина и ребенок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="679"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Обрубки щупалец медленно опускаются на дно, а вы плывете дальше, опасаясь подняться наверх слишком рано, налететь на решетку и получить удар током. Но все обходится благополучно: выныриваете вы у самой двери, причем как раз тогда, когда замечаете, что запас кислорода на исходе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="656"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Взобравшись по тонким ветвям ближе к шару, разглядываете плетенку из прутьев. Какой-то абориген устроил здесь кладовую. Прутья защищают припасы от мелких зверюшек, а крупный хищник сюда не заберется... впрочем, вы-то забрались!\n\nВнутри шара - связка из десяти узких полос сушеного мяса. Такая полоса может прибавить 1 к вашей СИЛЕ. Вы сейчас не голодны? Можете взять несколько полос мяса с собой, каждая из них займет 1 место в рюкзаке. Только не ломайте шар: оставшееся мясо пригодится самому охотнику.\n\nА теперь спускайтесь на плетеную тропинку и продолжайте свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="557"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="618" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вскарабкаться на плетеную тропинку вам удается, но на прощание черепаха крепко цапает вас (вычтите 2 из своей СИЛЫ).\n\nУх, и поговорите же вы с механической идиоткой, которая толкнула вас на это приключение!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="677"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>«Стреляйте, шеф! - отчаянно шепчет Клуша. - Стреляйте, пока он не активизирован окончательно!»\n\n«А разве его можно свалить из бластера?» - спрашиваете вы, не сводя глаз с разворачивающейся в вашу сторону громады. Робот еще не атакует, но вы не обманываетесь на этот счет. Он просто «обескуражен» - перед ним не поставлена задача. Но вы знаете, что, не получив точной команды, он признает своей мишенью любую мишень биологического происхождения. То есть вас.\n\n«Можно свалить, - торопится Клуша, - нужны два выстрела с очень маленьким интервалом... в два уязвимых центра... в левый край верхней смотровой щели... и под кожух, правее энергоразрядника...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="534" Text="Если вы не можете выстрелить"/>
				<Option Goto="122" Text="Если есть два заряда">
					<Text>Если заряд только один - попробуйте выстрелить в один из уязвимых центров. Но куда именно пошлете вы драгоценный заряд?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="В смотровую щель"/>
				<Option Goto="164" Text="Под кожух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Кочка оказывается плавучей! Она мягко выскальзывает у вас из-под ног - и вы с маху плюхаетесь в болото.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="631" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="311" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Готовясь к любым неприятностям, вступаете в мягкий полумрак соседнего отсека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Перепрыгивая с корня на корень, отходите далеко на запад - и оказываетесь в очень странном месте. Деревья - стволы, ветви, даже листья - покрыты слоем какого-то вещества, блестящего, как зеркало. Сияющие деревья низко свешивают широкие, как тарелки, листья. Вокруг, бесчисленно дробясь, пляшут ваши кривые отражения...\n\nВсе это, конечно, необычно и интересно, однако ваше внимание отвлечено более важным зрелищем. Посреди зеркального леса - крошечный островок, чуть больше кочки. А на нем - космокатер, вокруг которого хлопочут двое парней в форме астронавтов. Судя по фразам, которыми перебрасываются пираты, подходит к концу мелкий ремонт катера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Постараетесь незаметно пройти мимо"/>
				<Option Goto="299" Text="Решите захватить катер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Да, это не шутка - после такой драки остаться целехоньким! И посетители ресторана понимают это. Окружив вас, они восторженно вопят. И вот что странно: ведь это пираты, ваши враги, вы сюда и прибыли, чтобы сильно испортить им жизнь... И тем не менее вам приятно их искреннее восхищение.\n\n«Шеф, - ехидничает Клуша, - вы, конечно, украшение человечества и гордость Космического Патруля, но зазнаваться все же не стоит!»\n\nА вы и не собираетесь зазнаваться... разве что совсем немного... Во всяком случае, ваше ОБАЯНИЕ увеличивается на 1...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="135" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы решительно открываете дверь. Будем надеяться, что в соседнем отсеке змей нет...\n\nЗмей не видно. И выход отсюда, к счастью, имеется: в той же стене, что и вход, немного правее. Но...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="596"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Эти негодяи все-таки высмотрели вас! Сверкает залп лазерной пушки - и ваше путешествие обрывается, толком не начавшись.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы делаете вид, что споткнулись, и, разгибаясь, бросаетесь на конвоира - под бластер. Вам удается с первого удара выбить у него оружие.\n\nКОНВОИР ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Удалось ли вам победить его за 4 раунда"/>
				<Option Goto="582" Text="Или поединок затянулся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Сквозь ветви доносится тихий стрекот. Что мелькает впереди, в листве? Большая птица? Ну нет! Звук работающего антигравитатора вы не спутаете ни с чем! И действительно: над болотом летит человек в форме астронавта.\n\nЧто будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Притаитесь в ветвях дерева и пропустите эту «птичку»"/>
				<Option Goto="255" Text="Срежете пирата лучом бластера (иначе его не достать)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Насвистывая тихую печальную мелодию, проходите мимо задремавшего зверя. Интересно, надолго ли подействует на него ваша «колыбельная»? Поспешно отворяете дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>На пинки броненосец не обращает внимания, но крики вскоре начинают раздражать его. Он отмахивается от вас, как от назойливой мухи. Удар жуткой лапы срывает вашу голову с плеч, и броненосец преспокойно засыпает.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Впереди слышатся голоса: кого-то встревожил шум схватки. По левую руку путь загораживает корпус звездолета. Вернуться назад? Но приятели покойного пирата не успели еще отойти далеко... Остается одно - свернуть направо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Впереди начинает рассеиваться туман, и вы замечаете другую дорожку, повыше вашей. На ней кипит бой. Животное, напоминающее спрута с дюжиной щупалец, обвивает смертельной хваткой какое-то чешуйчатое создание. Похоже, что жертва спрута - абориген этой планеты (вы видели их изображения на экране в кабинете шефа).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Хотите помочь туземцу"/>
				<Option Goto="625" Text="Не станете вмешиваться в чужой поединок и пойдете дальше по своей раскачивающейся дорожке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Фонарик (-30) - вещь полезная. Укладываете его в рюкзак и идете прежним путем - вдоль стены с пластиковой обшивкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы перешагиваете порог первым - и дверь затворяется за спиной. Профессор и Джонни остаются в коридоре. Подъемник тут же начинает движение вниз. Минутку, а как же мистер Хоули и мальчик? Надо захватить их с собой! Как же управляется проклятое устройство?..\n\nПодъемник останавливается на пятом ярусе. Вы сходите с пластины, и она тут же начинает подниматься. Некоторое время вы стоите, ожидая спутников, но затем понимаете: что-то помешало им догнать вас. Значит, нужно искать путь наверх, чтобы им помочь. А по ходу дела, возможно, обнаружите и мисс Уэлбридж!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="475"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>И тут же по глазам бьет резкая вспышка света (вычтите 1 из СИЛЫ). Джонни с криком закрывает лицо руками. Зрение восстанавливается не сразу, но вам и не надо вглядываться в противника. Вы встречались с такими, как он, на Венере. Это удав-прожектор - редкое животное. Он ослепляет добычу световыми вспышками.\n\nЕсли есть светозащитные очки, немедленно их наденьте. Если очков нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Кочки оказываются плавучими, уже самая первая уезжает из-под ноги в сторону. Вы плюхаетесь в болото. К счастью, дерево не очень далеко, вам удается выбраться на массивный кривой корень. Но пока вы барахтались в зеленой жиже, вас успели облепить противные маленькие существа, похожие на крабов. Вам долго приходится отдирать от себя клешню за клешней (вычтите 4 из СИЛЫ). Наконец это позади, и вы можете идти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Под прицелом бластера вас отводят в камеру с металлическими стенами. Там умелые палачи начинают выяснять, кто вы такой и зачем сюда явились. Скажете правду или нет - для вас это ничего не меняет: живым вам отсюда не выйти...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Деревня встречает вас веселым гамом. Аборигены удивлены, но не испуганы вашим появлением. Они высыпают из своих круглых домов, свисают с веток, чтобы взглянуть на вас.\n\nГам стихает, когда навстречу вам выходит туземец с чешуей угольно-черного цвета. Вы уже знаете от Клуши, что чешуя аборигенов темнеет от времени. Значит, перед вами глубокий старик.\n\n«Мы рады тебе, гость, - говорит он приветливо. - Между твоим и моим племенем сейчас мир. Заночуй в деревне, потому что путь во мраке опасен. И прими участие в обряде вкушения воды».\n\nК старейшине один за другим подходят чешуйчатые детишки ростом вам по пояс. Каждый из них ручонками прижимает к себе темно-зеленый сосуд с водой. Не сразу понимаете вы, что эти сосуды - громадные плотные венчики каких-то цветов.\n\nУ всех туземцев в руках появляются небольшие керамические чаши, и детишки, чинно обходя толпу, оделяют всех водой. Один из малышей оказывается возле вас.\n\n«А где твоя чаша?» - спрашивает он удивленно.\n\nЕсли в рюкзаке есть чаша, можете достать ее. Если нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="617"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Чем тут так противно пахнет? Даже в тамбуре чувствуется острый запах. Может быть, вы сейчас войдете в клетку какого-нибудь зверя...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Здесь туман уже не так густ. И это хорошо, потому что в молочном киселе, разлитом вокруг, легко сорваться в болото. А теперь вы ясно видите путь перед собой и вовремя замечаете развилку.\n\nКуда свернете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Налево"/>
				<Option Goto="107" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Раздается резкий звонок. Конвейер приходит в движение. В большом автоклаве открывается дверца, из нее выскакивают пластмассовые судки, закрытые крышками. Конвейер уносит их в узкое окошечко, открывшееся в стене. Заинтересовавшись, снимаете с конвейера один из судков и открываете его. Внутри - бурое месиво без запаха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Рискнете отведать этого варева">
					<Text>Или прислушаетесь к словам Клуши, которая предполагает, что пища предназначена не для людей, а для редких инопланетных животных, которыми торгует Паук?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="162" Text="В таком случае разумнее поставить судок обратно на конвейер и, покинув кухню, осмотреть второй выход из коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вскарабкавшись на сук, протягиваете руку к рюкзаку. Но обезьяна не намерена расставаться со своей игрушкой. Она издает звук, похожий на хриплое карканье, и обнажает грозного вида клыки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Отступите"/>
				<Option Goto="529" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Однако здесь вам ничто не угрожает. В отсеке тихо и пыльно. Воздух очень сухой - видимо, специально повышена влажность, потому что тут хранятся ковры. Наверное, они очень ценные, но выяснять это некогда и незачем. Из отсека ведет лишь одна дверь - ее вы и открываете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Легкое жужжание заставляет вас остановиться. Впереди, огибая древесные стволы, над болотом парит робот-охотник. Разумеется, он снабжает дичью пиратскую базу... Вы прижимаетесь к дереву, надеясь, что буро-зеленое чудище пролетит мимо. Но робот неплохо настроен на поиск добычи. Ветвистая молния поражает вас...\n\nК счастью, здешняя живность, видимо, реагирует на электрические разряды не так, как человек. Разряд, который должен бы уложить любого местного зверя, уменьшает вашу СИЛУ лишь на 3...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Притворитесь мертвым"/>
				<Option Goto="647" Text="Будете защищаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы приводите Джонни в чувство и оглядываете прямоугольный отсек. Из него два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Один - в длинной стене"/>
				<Option Goto="456" Text="Другой - в короткой">
					<Text>Какую из дверей вы откроете?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Опять приходится ползти по жгучим листьям (вычтите 3 из СИЛЫ). К счастью, других неприятностей удается избежать, вы возвращаетесь на тропинку и идете дальше на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Ключ-насадка плотно входит в замочную скважину. Резкий щелчок - дверь распахивается. Добро пожаловать в пиратское логово!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вы сами себе не верите, услышав сквозь листву короткий предсмертный вскрик...\n\nА теперь можете подойти и осмотреть тело, бессильно повисшее на ветвях...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="491"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Во мраке на вас набрасывается целая свора невидимых гнусных тварей. Их укусы уменьшат вашу СИЛУ на 8. Если вы еще живы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Присаживаетесь на толстую ветку передохнуть... и замечаете внизу, у самой черты тины и мха, обрывки материи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Заинтересуетесь и спуститесь по корням (рискуя сорваться в трясину)"/>
				<Option Goto="391" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Коротко всхлипнув, Мелисса Уэлбридж оседает на пол. Она в глубоком обмороке. Видимо, сказалось нервное перенапряжение последних дней. Приводить ее в чувство некогда: надо поскорее исчезнуть отсюда, пока не нагрянули пираты. Подхватив женщину на руки, выходите в коридор...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы позволяете Кверри заглянуть в рюкзак. Из всего, что он может там увидеть, заинтересовать его смогут лишь клык кривозуба, диск с двумя змеями, колода карт и «сонный корень». Если ни одной из этих вещей нет (или вы не хотите с ними расстаться), то сделка не состоится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="581"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ура! Удалось разбить прицельное устройство! Ослепленный робот палит куда попало. Но его разрядник - страшное оружие. Если проклятой жестянке удастся зацепить вас выстрелом, ваша СИЛА уменьшится на 5.\n\nРОБОТ-УБИЙЦА ЛОВКОСТЬ 6 СИЛА 7\n\nЕсли вы победили...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="550"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Внезапный натиск и впрямь приносит успех. Вы успеваете дважды ранить самого опасного из противников - верзилу-астронавта.\n\nНо теперь ваши враги пришли в себя и готовы биться. Джонни пытается влезть в драку, но, получив сильный удар, отлетает к стене и неподвижно застывает на полу.\n\nПИРАТ ЛОВКОСТЬ 10 СИЛА 4\n\nТЕХНИК ЛОВКОСТЬ 8 СИЛА 7\n\nЕсли вы победили...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Перед вами на пол-отсека развалился жирный мешок с громадной зубастой пастью. Вы сразу узнаете зверя, который называется большеглот - это хищник здешний, с Большой Трясины. Если у вас есть «сонный корень» - воспользуйтесь им, на местного зверюгу корешок должен подействовать. Если сонного корня нет - предстоит драка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Путешествовать по кочкам опасно, но вы, кажется, к этому уже привыкли. Благополучно добравшись до ближайшего дерева, взбираетесь на плетеную тропинку и идете дальше - на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>За штабелем на металлической перекладине сидит человек в рабочем комбинезоне и что-то ест из пластмассового судка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="518" Text="Пройдете мимо"/>
				<Option Goto="488" Text="Попробуете заговорить с незнакомцем, надеясь узнать, где здесь лифт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Рассветные лучи тонут в туманной дымке, застилающей трясину. Деревья вырастают из тумана, как великаны с распростертыми лапищами. Вы собираетесь спрыгнуть с ветки на плетеную дорожку.\n\n«Осторожно, шеф, - предупреждает Клуша, - не порвите местную газету!»\n\nОт вашего дерева к соседнему протянута широкая золотистая паутина. Нити свиваются в сложный красивый узор.\n\n«Газета?»\n\n«Или доска объявлений. Местные новости для всех желающих прочесть. Время от времени информация обновляется».\n\n«И ты можешь прочесть, что здесь написано... то есть сплетено?»\n\n«Кое-что могу. Письменность аборигенов Большой Трясины недостаточно изучена, однако есть данные профессора этнографии Марселя Флавье... Так... Стада серых хряпиков откочевали за Пояс Серебристых Камней... Великий воин Скуурисс отправился на битву с Трехглавым Зверем, Бродящим Во Мраке... На Поляне Красных Мхов небывалый урожай... не могу разобрать, что там у них\n\nуродилось... О, вот это интересно, шеф. Мудрого вождя Аурри захватили в плен вместе с семерыми его соотечественниками и увели в Серый Дом За Каменной Грядой».\n\n«Пиратская база? Эти негодяи угоняют в свое логово аборигенов? Зачем?»\n\n«Вероятно, используют в качестве неквалифицированной рабочей силы. Во всяком случае, на других планетах Паук поступал с туземцами именно так».\n\nЧто ж, это ценные сведения. Если на вражеской базе удастся встретиться с аборигенами, можете узнать о судьбе вождя Аурри. Для этого прибавьте 54 к номеру параграфа, на котором будете находиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вы пытаетесь как следует отчитать Джонни, но мальчишка глядит на вас такими восторженными глазами, что вы, махнув рукой, начинаете осматривать отсек.\n\nИз него ведут две двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="498" Text="В правой стене от входа"/>
				<Option Goto="368" Text="В левой стене от входа">
					<Text>Какую предпочтете?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Пират забрасывает руку на корень, подтягивается... и вдруг словно что-то дергает его вниз. Пальцы срываются, и он с шумом плюхается в болото. И тут же трясина вскипает вокруг него. Хорошо, что туман прячет от вас это наверняка неприятное зрелище.\n\nВокруг все стихает. Немного выжидаете, но вокруг - ни движения, ни крика, ни шороха... Ладно, пора идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Бригс замахивается для последнего удара, но Герберт перехватывает его руку.\n\n«Легче, придурок! Этот человек прибыл к адмиралу, я за него отвечаю!»\n\nБригс с недовольным ворчанием уходит, а Герберт помогает вам подняться с пола.\n\n«Я не мог вмешаться сразу, - поясняет он. - Поединки здесь - дело святое, их сам Паук разрешил. Раньше тут такие разборки бывали... А теперь сходятся один на один, отводят душу - и всё в порядке... А тебе, парень, к врачу надо».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Согласитесь пойти к врачу"/>
				<Option Goto="478" Text="На заботу о себе нет времени: в любую минуту вы можете быть разоблачены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Пытаетесь перепрыгнуть на ближайшую кочку - и, поскользнувшись, срываетесь в болото. Трясина тут же стискивает вас в своих липких объятиях. Вы долго барахтаетесь, пытаясь выбраться на островок (вычтите 1 из СИЛЫ). К счастью, придется путешествовать по дорожкам из лиан. Куда же направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="541" Text="На юго-запад"/>
				<Option Goto="433" Text="На юго-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Озираясь в поисках лифта, бредете дальше - и тут сзади доносится окрик. Оглянувшись, видите троих вооруженных парней в форме звездолетчиков. Патруль! Чем-то вы им не понравились...\n\nБластеров у них, кажется, нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="574" Text="Повернете и попытаетесь сразится с троими сразу"/>
				<Option Goto="116" Text="Постараетесь скрыться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Держась левой рукой за ветку, правой обшариваете карманы пирата. Удается обнаружить лишь небольшой блокнот. Разочарованно листаете вы страницы. Длинные колонки цифр - явно подсчет карточных долгов... И вдруг последняя запись: «Резервный вход. Код 4433997755». Это удача! Если когда-нибудь захотите воспользоваться этой информацией, прибавьте 348 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nОружие свое пират, падая, утопил в болоте. Больше здесь не приходится рассчитывать на добычу. Пора идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы водите вдоль дверного косяка тихо жужжащей отмычкой... Ура, сработало! Можно перейти в соседний отсек!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вскоре замечаете, что от вашей плетеной дорожки отделяется другая и бежит на юго-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Свернете на нее"/>
				<Option Goto="207" Text="Продолжите прежний путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>За дверью - комната с низким потолком. В центре ее - большой стол, вокруг которого собрались несколько верзил. По возгласам, которые до вас доносятся, понимаете, что стол - это рулетка, а комната - казино. Паук делает все, чтобы развлечь своих парней, зная, что скучающий экипаж легко может оказаться на грани бунта.\n\nДа, зря вы сюда забрели. Но что поделаешь, надо как-то выбираться. В противоположной стене видна дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Попытаетесь дойти до нее, надеясь, что игроки, увлеченные рулеткой, не обратят на вас внимания"/>
				<Option Goto="668" Text="Вернетесь через «чулан» в коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Сдать оружие, конечно, можно, хотя с бластером расставаться жаль: ваш шеф в подобных ситуациях не признает смягчающих обстоятельств. За утерю личного оружия он устроит вам сцену, достойную фильма ужасов.\n\nК счастью, Перемещающий, пораскинул своими электронными - или какими там? - мозгами, соглашается оставить вам полностью разряженный бластер. А вот с ножом придется расстаться. (И с этой минуты в любой драке вам придется вычитать 1 из своей МОЩНОСТИ УДАРА. Во всяком случае, до тех пор, пока не добудете другой нож.)\n\nНа полу вспыхивает тонкая синяя черта, и равнодушный голос Перемещающего приказывает вам переступить через нее. Делаете шаг вперед - и в глазах вспыхивают огненные круги. Вы теряете сознание...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Итак, вы почти у цели! По крайней мере, один из этих пленников совсем рядом, за этой дверью!\n\nУДАЧА: ВОССТАНОВИТЕ 1 ЦИФРУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>То ли этот тип умеет стрелять на слух, то ли ему просто повезло, но луч попадает вам прямо в грудь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>«Скорее! - кричит Мелисса Уэлбридж. - Сюда!»\n\nОказывается, она нашла за обшивкой вход в узкий потайной коридорчик. Вы оба поспешно ныряете туда и задвигаете за собой пластину обшивки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>По запутанным тропкам добираетесь до длинной скалистой гряды, протянувшейся с востока на запад. А за ней, на юге, высится в утреннем тумане гигантский бронированный купол - пиратская база.\n\nЧтобы добраться до нее, приходится форсировать неглубокое болотце, лежащее за грядой. Хорошо, что ваша одежда сделана из материала, к которому не пристает грязь. Вчерашние и сегодняшние передряги не повлияли на ваш внешний вид.\n\nИ вот оно, пиратское гнездо, совсем рядом!\n\nУДАЧА: ВОССТАНОВИТЕ 1 ЦИФРУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Интересно, какие сокровища скрыты за этой дверью? На всякий случай поправляете бластер на поясе и выходите из тамбура в следующий отсек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Увы, приходится сильно отклониться от курса: дорожка круто свернула на запад. Вы ищете место, где ее можно покинуть, но не находите: кругом трясина, а деревья растут все реже...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Делаете несколько шагов в холодном полутемном помещении - и с ужасом и отвращением останавливаетесь. Каменный пол почти не виден под слоем живых змей. Потревоженные вашим приходом, они вяло шипят и лениво расползаются в стороны.\n\nИз отсека ведут две двери, но обе далеко отсюда. Хорошо бы перелететь через эти ядовитые клубки... Если не можете сделать этого:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="455"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Взлетев, нажимаете на пульте клавиши «Автопилот» и «Обратный курс». Но могли бы и не нажимать: сверху издали виден гигантский бронированный купол пиратской базы.\n\nВы замечены. Купол начинает гостеприимно распахиваться. Вы прикидываете, как лучше зайти на посадку. И тут рация на пульте оживает. Всего одно слово звучит в кабине:\n\n«Пароль?»\n\nЕсли вы не знаете пароль:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Это легче сказать, чем сделать. Ведь у вашего конвоира тоже бластер - и он держит его наизготовку...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="422" Text="Если сумма выпавших цифр больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="660" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вы барахтаетесь во мраке, пытаясь найти опору, но пальцы нашаривают лишь липкие клочья мха. Не вас первого заманили в топь коварные болотные огни - а трясина никого не выпускает.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Уложив зажигалку (+40) в рюкзак, прощаетесь с новым знакомым и идете дальше вдоль пластиковой стены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы не успеваете увернуться, и нож вонзается вам в горло.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>«Ладно, - хрипло говорит часовой, безуспешно стараясь выглядеть равнодушным. - Сыграем разок...»\n\n«Передумал я, - твердо отвечаете вы, делая вид, что прячете драгоценность в рюкзак. - У тебя не найдется приличного заклада. Не буду же я ставить такую дорогую вещь против тряпок, которые ты не побрезговал на себя нацепить!»\n\nПират оглядывает корридо, словно надеется увидеть груды сокровищ, которые он сможет бросить на кон.\n\n«И бластер у тебя дрянь, - безжалостно продолжаете вы. - Старая система, «Пламенный меч», так?»\n\n«А вот и нет! - оскорблено вскидывается пират. - «Старлайт», супермодель!»\n\nУра! Вам крупно повезло! Вряд ли на всей базе сыщется второй такой дурак, как этот часовой.\n\n«Ну, ладно...» - с сомнением говорите вы, шагая через порог и протягивая руку к стаканчику с костями...\n\nБросьте кубик дважды за себя и дважды за партнера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Если сумма цифр, выпавших у вас, больше, чем сумма цифр, выпавших партнеру, то вы эту партию выиграли"/>
				<Option Goto="402" Text="Если же вам выпало меньше очков, чем вашему противнику, то, увы, повезло ему"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы осторожно входите внутрь. Под куполом царит мягкий полумрак, трудно разглядеть что-нибудь вокруг. Внезапно вы чуть не падаете: под ногами ожила дорожка, что-то вроде эскалатора, ползущего вверх, под крышу купола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Пока не поздно, спрыгнете с эскалатора и направитесь к выходу"/>
				<Option Goto="591" Text="Предоставите событиям идти своим чередом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Красноречие оказывается напрасным: туземцы словно оглохли. Придется положиться на судьбу. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="440" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вы минуете все восемь веревок - и обнаруживаете, что туземцы охраняют свои святыни от кощунственного вторжения. Из листвы обрушивается град маленьких тонких стрелок. Наверное, они отравлены, потому что смерть ваша наступает мгновенно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="649" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="396" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>«Уходите! - приказывает незнакомец. - Уходите немедленно! Я и так с трудом стараюсь сохранить мир между племенем и вашей проклятой базой. Но явиться сюда, размахивать краденым добром, похваляться дружбой с местным ворьём... Убирайтесь, пока вас не разорвали в клочья! Не хватало еще, чтобы из-за вашей драгоценной персоны Паук послал в деревню карательный отряд!..»\n\nОбъяснять и доказывать что-нибудь не время. Надо уносить ноги из этой деревни с ее агрессивным гостеприимством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>На шум драки прибегает еще десяток пиратов - и вам приходит конец...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Спрут мешком шмякается с древа, а вы оборачиваетесь к спасенному, который уже пришел в себя и поднялся на задние конечности. Это серо-зеленая, покрытая чешуей ящерица, ростом вам по плечо. В неподвижных глазах аборигена нельзя прочесть, о чем он думает в эту минуту, но напряженная поза говорит о том, что спасенный еще не чувствует себя в безопасности. Он явно встречался с людьми (надо полагать - с пиратами) и не ждет от них ничего хорошего.\n\nВот и пригодился браслет-переводчик! Вы начинаете объяснять новому знакомому, что не хотите причинить ему вреда.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЕ ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Если удастся успокоить беднягу"/>
				<Option Goto="401" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Сойдя с пластины подъемника, оказываетесь в царстве работающих механизмов - больше всего это похоже на развороченный муравейник, только царит здесь не суета, а деловая сосредоточенность. В основном вас окружают автоматы, а те немногие люди в рабочих комбинезонах, что попадаются\n\nнавстречу, не обращают на вас внимания. Значит, на этом ярусе еще не объявлен розыск некоего героического майора Космопатруля.\n\nСделав несколько шагов, видите перед собой громаду звездолета. Клуша, хранящая в памяти детальное описание всех известных Космопатрулю кораблей Галактики, тут же сообщает, что это звездолет второго класса «Неуловимый», принадлежавший ранее фрахтовой компании «Млечный путь». Год назад захвачен пиратами и переоборудован для ведения боевых действий.\n\nЛадно, не так уж вам это интересно. Гораздо важнее найти спуск на нижние ярусы. А для этого надо обогнуть звездолет.\n\nОбойдете его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Слева"/>
				<Option Goto="230" Text="Справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Деревья от самой воды до пышных крон облеплены глиняными шарами, похожими на осиные гнезда. Вы сразу вспоминаете изображение на экране в кабинете шефа. Перед вами туземная деревня. Местные жители, похожие на больших бесхвостых ящериц, так и снуют от шара к шару, занимаясь своими повседневными делами... Но что означает вон то странное сооружение, зависшее меж двумя могучими стволами? В таком громадном шаре могла бы жить и корова, причем без особых неудобств!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Рискнете посетить деревню"/>
				<Option Goto="297" Text="На всякий случай обойдете ее стороной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Теперь глаза ваши защищены, можно вести бой на равных.\n\nУДАВ-ПРОЖЕКТОР ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>При вашем приближении пульт оживает. Прозрачные кнопки начинают светиться разноцветными огоньками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Попробуете наугад нажать одну из них"/>
				<Option Goto="381" Text="Не станете экспериментировать с незнакомым устройством и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Надо внимательно осмотреть каюту! Так вы и делаете - и сразу замечаете, что дверь почему-то не заперта. Чуть откатив ее в сторону, осторожно выглядываете в щель - и видите часового. Он сидит на скамеечке у противоположной стены широкого коридора. Бластер лежит у него на коленях - и нацелен на вашу дверь.\n\nЧто это все значит? Паук решил, что вы должны быть убиты при попытке к бегству? Кстати, а чем так увлекся этот тип на скамейке?.. Да он же играет сам с собой в кости! Раз за разом опрокидывает на скамью красный пластмассовый стаканчик - и, кажется, позабыл обо всем на свете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Попытаетесь бежать, внезапно напав на часового"/>
				<Option Goto="390" Text="Попробуете заговорить с ним"/>
				<Option Goto="244" Text="Не станете ничего предпринимать, выжидая, как развернутся события"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>В контейнере темно и душно, по металлическому полу перекатываются туши каких-то животных, убитых роботом. Отсюда надо поскорее выбираться... а, собственно, зачем? Этот охотник должен доставить дичь на базу? Вот и пусть доставляет!\n\nИ вы спокойно лежите, наблюдая сквозь щель под крышкой контейнера, как мелькают мимо бурые стволы и ветви. Когда робот останавливается у гигантского бронированного купола, уже темнеет.\n\n(Спать сегодня не придется. Бессонная ночь уменьшит вашу СИЛУ на 2, вычтите эту цифру прямо сейчас.)\n\nВ куполе открывается дверь. Вы видите в щель тускло освещенный коридорчик, на пороге стоит металлическая вагонетка... И тут все переворачивается перед глазами: это робот вытряхнул в вагонетку содержимое своего контейнера.\n\nУбедившись, что остались целы, поднимаетесь на локтях и осматриваетесь.\n\nДверь в куполе закрылась. Вагонетка медленно едет по узеньким рельсам.\n\nВпереди они сворачивают к правой стене - там дверь. Напротив, в левой стене - еще одна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Продолжите путь и узнаете, что скрыто за правым входом"/>
				<Option Goto="162" Text="Покинете вагонетку и займетесь левой дверью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вы в просторном квадратном помещении, возле одной из стен которого стоит нечто серое, округлое... сначала вы принимаете это за двухметровую модель бронированного купола базы - но почему она вся в странных складках?\n\nВнезапно складки начинают шевелиться, из них высовывается длинная жесткая морда и широкая лапа, похожая на огромную мотыгу. Это гигантский броненосец, житель Марса! Зверь не хищный, но если его разозлить... Как назло, своей непроницаемой тушей он загораживает единственный выход из отсека!\n\nДраться с этим танком - развлечение не из забавных. К счастью, зверь боится огня. А на стене, в специальной стойке, прилажен смоляной факел. Если сможете его зажечь - сделайте это. Если не можете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы благополучно добираетесь до ближайшего дерева. Туман рассеивается, и вы замечаете слева от дорожки еще одно высокое дерево, в кроне которого разбросаны ярко-синие синие плоды, похожие на большие шишки. Клуша\n\nсообщает, что вы видите редчайшее растение. Исследователи этой планеты обнаружили лишь одно подобное дерево. Его плоды обладают свойством повышать реакцию человека.\n\nВы заинтересованно оглядываете дерево взглядом. Пожалуй, до него можно добраться, если пройти вот по этой ветке... Но ветка такая тонкая... а если сорвешься в трясину, назад будет не взобраться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="496" Text="Хотите рискнуть"/>
				<Option Goto="593" Text="Переберетесь на следующую тропинку и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Кажется, вы забрели туда, где нельзя бывать посторонним. Между серыми бронированными плитами открывается узкая щель - и пулеметная очередь разрезает вас пополам.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Не очень завидная добыча досталась вам: небольшой фонарик (-30). Впрочем, в дороге и фонарик пригодится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>По левую руку от вас высится громада звездолета. Ремонтные роботы деловито снимают покореженные пластины обшивки и, оттащив в сторону, складывают штабелем. Штабель этот преграждает вам путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Обойдете его справа"/>
				<Option Goto="230" Text="Слева, ближе к звездолету"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Подниматься приходится все медленнее: скобы расшатаны, еле держатся в стене. Как здесь спускались эти чертовы пираты?.. Вы уже собираетесь вернуться...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="364" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Ноги скользят по желтой мерзости, и вы плюхаетесь в бассейн. И тут же грязно-бурые лохмотья, которые мокли в воде, оживают и обвивают вас.\n\nВы попали в объятия гигантской медузы с планеты Лактра. Тело обжигает, словно кипятком (вычтите 8 из своей СИЛЫ). Если вы остались в живых:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="580"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Туман скользит над болотом, издали доносится глухое чавканье, стрекот, жужжание... И вдруг недалеко от вас из белесой пелены бесшумно возникает темная масса космокатера. Проносится мимо - и вновь возникает впереди. Зашел на второй круг! Заметил, гад!\n\nВы бегом добираетесь до ближайшего дерева и пытаетесь укрыться в ветвях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Можете попытаться пустить в ход бластер"/>
				<Option Goto="349" Text="Не хотите стрелять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Итак, вас ведут к Пауку. Вы дважды раньше встречались с ним лицом к лицу, но в первый раз вы были в гриме, а во второй раз на вас был скафандр со шлемом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="665" Text="Рискнете идти вперед, надеясь, что пиратский адмирал вас не узнает">
					<Text>Не станете рисковать? Тогда вам надо избавиться от провожатого:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="88" Text="Срежете его выстрелом из бластера"/>
				<Option Goto="608" Text="Попытаетесь с ним сразиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Какую из дверей вы изберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Ту, что в короткой стене"/>
				<Option Goto="652" Text="Ту, что в длинной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы ныряете за энергощит. При этом рюкзак расстегивается, его содержимое высыпается на пол. Вы поспешно сгребаете вещи обратно, прислушиваясь к голосам патрульных.\n\nТуземцы не обращают на вас внимания. Если бы среди рассыпавшихся вещей был диск с двумя змеями, то аборигены заинтересовались бы вашей персоной. Если же диска нет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="506"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Некоторое время вы оба выжидаете. Затем туземец, решившись, перепрыгивает с ветки на ветку и исчезает, а вы идете дальше по тропинке...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Из отсека ведут две двери - обе в стене, противоположной входу. Какую из них откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Левую"/>
				<Option Goto="468" Text="Правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Ориентируясь на разбитое молнией дерево, смело идете по болоту, затянутому слоем мха. Мох пружинит под ногами, пару раз вы проваливаетесь по колено, однако выбираетесь и упорно идете вперед, пока не ощущаете под ногами твердую почву.\n\nВот он, загадочный Мертвый Город...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вы попали в приемную врача. Здесь нет хитроумных медицинских приборов -только письменный стол, кресло да прозрачные пластиковые шкафчики с лекарствами. Рядом со столом - дверь в другую комнату.\n\nЗа вашей спиной раздается многозначительное: «Та-ак!»\n\nВы и не заметили, как он оказался у вас за плечами, этот рыжеволосый, веснушчатый парень в комбинезоне с красным крестом. В руках у него бластер, нацеленный на вас.\n\n«Та-ак! - повторяет врач. - Стоит мне отвернуться - и в кабинете ворьё! Нельзя лекарства без присмотра оставить. Ну и чем же мы интересуемся? Наркотиками?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302" Text="Попытаетесь объяснить, что не хотели ничего красть"/>
				<Option Goto="614" Text="Пустите в ход оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Теперь можно рассмотреть свой трофей. Рюкзак пуст и изодран - стая хорошо над ним поработала. Но в застегнутом боковом кармане есть что-то твердое... Обойма с двумя зарядами для бластера! отлично, пригодится! А это что? Черный цилиндрик с кнопкой на одном торце и «глазком» на другом...\n\n«Шеф, - возмущенно спрашивает Клуша, - неужели вы возьмете эту пакость?» «А почему бы и не взять?» - хладнокровно отвечаете вы.\n\nВ руках у вас «Черный луч» (+60), прибор, создающий мощную полосу электромагнитных помех. Любое кибернетическое устройство, на которое направлен «Черный луч», быстро выходит из строя...\n\nА теперь самое время спуститься на тропинку и идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="563"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вы всегда были метким стрелком. Оба выстрела ложатся точно туда, куда советовала Клуша. Громадный робот, странно задергавшись, падает на пол горой металлолома... Ну и ну! Раньше вы не слышали, чтобы это чудище можно было одолеть оружием слабее лазерной пушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="550"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>«Ну, это я и сам бы мог найти... - разочарованно тянет Кверри, но вцепившаяся в корень лапка выдает жадность. - Ладно, меняемся!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="517"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Встревоженный охранник идет в вашу сторону. Вы разворачиваетесь для неминуемого боя и случайно задеваете плечом одну из полок. Сверху градом сыплются какие-то предметы. Это на миг отвлекает вас - и кулак охранника врезается вам в висок. Верзила хотел лишь оглушить загадочного «посетителя» -но, увы, не рассчитал силы. Удар тяжелой лапищи убивает на месте.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Вы шагаете через порог первым, чтобы встретить опасность, которая может поджидать за дверью. Но на этот раз входите не в тамбур, а в небольшое пустое помещение. Дверь сразу захлопывается, отрезая вас от Джонни, а пол под вашей тяжестью начинает скользить вниз. Лифт! Как же заставить его вернуть вас к мальчику?\n\nСпуск прекращается: вы на пятом ярусе. Шаг в сторону - и пластина, освободившись от вашей тяжести, скользит вверх. Некоторое время ждете, что Джонни догадается последовать за вами. Но вскоре понимаете, что ожидание напрасно. Если парнишка до сих пор не догнал вас, значит, ему что-то помешало. Надо осмотреться на этом ярусе и отыскать путь наверх, к мальчику...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="475"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы бросаете корешок в жуткую пасть. Зверюга делает глотательное движение - и тут ж пасть захлопывается, а безобразное тело обмякает. Вы некоторое время выжидаете, недоверчиво поглядывая на большеглота. Да спит он, спит!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="564"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Крепко потрепанный зверь скачками удирает прочь. Вы гордо глядите ему вслед. Вот! И так будет со всяким, кто осмелится... Эй, а что это зажато у вас в левой руке?\n\nС недоумением смотрите вы на костяной нарост причудливой формы. Вы оторвали его в драке - и сами не заметили как... Вероятно, он непрочно держался на шкуре... А что это на нем за дырочка?\n\nПоднимаете костяную пластину на уровень глаз - и слышите монотонный, унылый свист. Это звучит ветерок, проходя сквозь дырочку... вот из-за чего зверь получил свое название! Вы дуете в дырочку - звук повторяется. Вы обзавелись свистком (-248).\n\nА теперь, пожалуй, можно идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="551"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы быстро осматриваетесь. Где же спрятаться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="606" Text="Вот опрокинутый гидропонический бак из корабельной оранжереи - если его перевернуть, под ним хватит места для вас"/>
				<Option Goto="418" Text="Вот широкая труба неизвестного назначения - может быть, заползти туда">
					<Text>А вот железная лестница, ведущая к потолку, к крохотному вентиляционному отверстию - вероятно, ремонтники оставили...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="292" Text="Взберетесь по ней, надеясь, что никто из погони не догадается взглянуть наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вы описываете Перемещающему вид пиратской базы и сообщаете все, что знаете о ее положении на местности. После недолгого молчания голос сообщает:\n\n«Задание усвоено. Точка перемещения установлена».\n\nВы рассказываете о пленниках - хорошо бы оказаться рядом с ними!\n\nУвы, Перемещающий не видит разницы между одним и другим человеком. Что ж, пусть хоть на территорию базы вас доставит...\n\nИ тут возникает новое недоразумение. Перемещающий наотрез отказывается выполнить вашу просьбу, пока вы вооружены. Все оружие надо оставить здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Согласитесь (надеясь добиться какого-нибудь компромисса)"/>
				<Option Goto="509" Text="Попытаетесь убедить Перемещающего в том, что оружие вам необходимо исключительно для благородных целей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Посадив мальчишку себе на плечи, шагаете в бассейн. Крабы тут же свирепо в вас вцепляются (вычтите 3 из СИЛЫ). Дойдя до двери, которая расположена в стене справа от входа, отдираете от себя мерзких тварей и выходите в соседний отсек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Туман начинает рассеиваться, и вы замечаете впереди дерево, с одной их ветвей которого свисает большой шар, сплетенный из тонких прутьев. Интересно, что это такое? Взглянуть бы поближе... но ветки тонкие и хрупкие, могут не выдержать вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="643" Text="Хотите рискнуть и вскарабкаться по ветвям к загадочному шару"/>
				<Option Goto="557" Text="Спокойно пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Тонкий луч нашаривает в темноте дверь. Ладно, выход есть... А это что? На стене, на маленьком крючке, висит предмет, который вы не ожидали здесь увидеть: водолазная маска (-130). Кто и зачем оставил ее тут? Вы подходите ближе. Простенькая модель: к трубке прикреплен крошечный баллончик сжатого кислорода. Для долгого плавания эта вещица не годится. Но, если хотите, можете взять ее с собой.\n\nОтворив дверь, покидаете коридорчик...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="423" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="379" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>С удовольствием поплавав в бассейне, вы вместе с Гербертом направляетесь в казино. Стоя у рулетки, наугад делаете ставки и вслушиваетесь в разговоры пиратов, надеясь узнать что-нибудь о судьбе пленников. Возможно, эта тактика и принесла бы плоды, но, увы, вскоре в комнату врывается разгневанный Паук в сопровождении охранников. Оказывается, адмирал каким-то образом выяснил, что вы морочили ему голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Коряга подламывается под ногой, вы плюхаетесь в болото. И тут же - словно вас кто-то поджидал - вокруг лодыжки смыкаются острые челюсти. Страх смерти придает вам силы, отчаянным рывком вы возвращаетесь на тропинку, стряхнув с ноги неведомого хищника. Но передряга эта обошлась вам недешево (вычтите 1 из ЛОВКОСТИ и 3 из СИЛЫ). Хорошо еще, что живы остались...\n\n«О задании думать надо, а не о приключениях!» - яростно шипит Клуша.\n\nУвы, она права. Поэтому пора идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Лекарство действует моментально, и вы облегченно оглядываетесь на шипящих, переплетающихся меж собой змей. Самый опасный участок пола остался позади...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Добираетесь почти до густой кроны - и тут ветка подламывается. Вы лете вниз - к счастью, не в болото, а на тропинку. При падении вы сильно оцарапались (вычтите 2 из СИЛЫ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="413" Text="Хотите повторить попытку (рискуя снова сорваться с дерева)"/>
				<Option Goto="231" Text="Пойдете своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Стиснув от боли зубы, вслепую нашариваете какую-то дверь...\n\nБросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252" Text="Выпало четное число"/>
				<Option Goto="590" Text="Выпало нечетное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>«И все-таки, - интересуетесь вы, стряхивая с одежды брызги липкой белесой крови, - почему эту жуткую тварь назвали белкой?»\n\n«Они живут в дуплах, - объясняет Клуша. - Кстати, тащат туда всякий хлам, что удастся украсть...»\n\nЛюбопытно было бы взглянуть на такое дупло!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="607" Text="Хотите его поискать">
					<Text>Но Клуша предупреждает, что там может оказаться вторая белка...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="247" Text="Может быть, разумнее продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Освободившись от вашего веса, пластина подъемника взмывает вверх, а вы оглядываете пустое квадратное помещение с тремя дверями. Делаете было шаг к одной из них, но вас останавливает голос Клуши:\n\n«Минутку, шеф. Я сориентировалась. Это система "Крит". Система планирования складских помещений с использованием сети односторонне кодированных тамбурных входов».\n\n«А если понятнее излагать?»\n\n«Каждый ярус разбит на отсеки, соединенные раздвижными дверьми. Двери, как правило, не запираются. Но, войдя в отсек через такую дверь, выйти обратно через нее же вы не сможете. Для этого надо воспользоваться кодом. известным лишь владельцу склада. Человек, не знающий кода, вынужден воспользоваться для выхода уже другой дверью (или одной из других дверей) и попасть в другой отсек. Следовательно, маршрут его - с небольшими вариациями - заранее предрешен и рано или поздно приведет в один из так называемых пунктов проверки. Если человек проник на склад против воли хозяев, на таком пункте он и застрянет».\n\n«Значит, покинув отсек, вернуться в него я не смогу?»\n\n«Да. Входные двери, как правило, так сливаются со стеной, что их и различить нельзя. Видны только двери для выхода».\n\n«Очень мило. А во многих отсеках - редкие хищники... Впрочем, я всегда смогу приоткрыть дверь, заглянуть в соседний отсек и, если мне что-нибудь не понравится, захлопнуть дверь, не входя».\n\n«Нет, сэр, не сможете. Я же говорила о тамбурных входах. Входите в тамбур, дверь за вами захлопывается - и только тогда открывается вторая, входная».\n\nНе нравится вам все это... но не стоять же тут до старости!\n\nКакую дверь вы предпочтете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Ту, что в левой стене"/>
				<Option Goto="374" Text="Ту, что в правой стене"/>
				<Option Goto="66" Text="Ту, что перед вами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Пенная струя пробивает дорогу к двери - и вы покидаете этот опасный отсек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы мягко сползаете по стене на пол и засыпаете. А приходите в себя уже в темном отсеке, без оружия, в наручниках. У путешествия оказался печальный конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Кверри протягивает к рюкзаку лапку - и тут же отдергивает ее, заметив диск. Некоторое время он стоит, напряженно замерев, а затем говорит без прежней наглости:\n\n«Я понял. Ты великий воин и мудрец. К тебе добры Черная и Белая Змеи - Ночь и День. Нет, я не возьму амулет, его можно забрать лишь у мертвого владельца. Я вообще ничего у тебя не возьму. А помочь - помогу».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="517"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Перешагиваете порог - и дверь тут же закрывается за вами.\n\nВы попали в маленькое помещение, вызывающее в памяти слово «чулан». Здесь на полках свалены самые разнообразные предметы: небольшой огнетушитель (-75); музыкальный инструмент, похожий на крошечную гитару (66); металлическая чаша (+92); надувной спасательный жилет (+24); круглое зеркальце (+88); веревка (+30); маленькая саперная лопатка (-46); модель звездолета «Ядовитый коготь» (-94); медицинский шприц (-58) и длинный нож.\n\n(Можете прихватить с собой то, что сочтете полезным. Если ваши ножны пусты, можете положить нож туда, а не в рюкзак).\n\nЗатем вы осматриваете стены и находите замаскированную обшивкой вторую дверь. Она легко отворяется...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Одно ваше неловкое движение - и тело пирата соскальзывает с ветвей. Снизу доносится тяжелый всплеск и отвратительная вонь растревоженного болота. Хорошо еще, что вы сами туда не свалились и можете продолжать путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Щелкнув зажигалкой, подносите огонь к факелу. При виде пламени броненосец возмущенно пыхтит и с топотом удирает в дальний угол отсека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Не попробовать ли вырезать замок лучом бластера? Но дверь массивная, понадобится не менее двух зарядом...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407" Text="Два выстрела они найдутся в заряднике">
					<Text>Если зарядов нет (или жаль тратить их), попытайтесь выбить дверь. Бросайте по два кубика до тех пор, пока на обоих не выпадут одинаковые цифры. За каждую попытку вычитайте 1 из своей СИЛЫ.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="659" Text="Если все же удастся справиться с дверью"/>
				<Option Goto="620" Text="Бросить это занятие не начиная"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>«Очки надень, глаза испортишь...» - ворчит мастер, протягивая вам светозащитные очки, прилегающие к лицу плотно, как маска...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если сумма выпавших чисел больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="250" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Дупло в самом деле глубокое, рука уходит в него по плечо... и кисть пронзает острая боль. В дупле притаилась змея, ароматом приманивающая добычу. Укус ее ядовит (и уменьшит вашу СИЛУ на 10).Если после этого вы еще живы, возвращайтесь на тропинку, ругая себя за неуместное любопытство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Извлекая из губной гармошки тягучие, заунывные звуки, вы поглядываете на зверюгу. А ведь и правда - спит! Впрочем, от этой тягомотины кто угодно заснет... А теперь осторожно обойдите зверя и откройте дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Как управлять этой взбесившейся скотиной, если сам не понимаешь, в какую сторону она бежит? Рывок, бросок... вы взлетаете в воздух и падаете - к счастью, не в трясину, а на тот самый остров, куда стремились. С размаха ударяетесь о камни (вычтите 1 из СИЛЫ).\n\nСемилап гордо возвращается к стаду.\n\n«Я же говорила!.. - причитает Клуша. - Я же советовала!..»\n\nВы заверяете Клушу, что ее советы вам нужны, как семилапу - восьмая нога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="532" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Твари, напоминающие птеродактилей, очень агрессивны. Они кружат вокруг вас, машут кожистыми крыльями, стараются столкнуть вас с тропинки, бьют длинными острыми клювами...\n\nБросьте кубик. Выпавшая цифра покажет, на сколько уменьшили вашу СИЛУ удары. Если после этого вы живы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="489"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Нажимаете кнопку на серебристом пенальчике. Раздается легкое жужжание - и дверь отворяется. Скорее входите, пока она не захлопнулась снова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Мягкая листва задевает лицо: вы добрели до следующего дерева. Да, вот и массивный ствол, вот изогнутые ветви выплывают из плотного тумана... Вы протягиваете руку к ближайшей ветке - и тут слышите странный звук: не то свист, не то шипение...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="635" Text="Если сумма выпавших цифр больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="667" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>При вашем приближении парни не поднимают голов. Один мечет кости, двое других наблюдают за ним.\n\n«Дурацкая игра, - бормочет один из зрителей. - То ли дело - в картишки перекинуться! Этот гад адмирал велел отобрать у нашего брата технаря все карты. Чтоб мы, значит, от работы не отлынивали... Чего бы я только не отдал за колоду!»\n\n«И я!» - хором отзываются его приятели.\n\nЕсли у вас есть колода карт, можете попробовать обменять ее на что-нибудь. Если нет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="484"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Чем дальше идете, тем гуще становятся дорожки, сбегаясь от соседних деревьев. Вы теперь сами можете выбирать направление. Клуша старается определить, в какой стороне находится база. Пожалуй, сейчас надо взять немного восточнее...\n\nВнезапно вы настораживаетесь: впереди кто-то идет, весело насвистывая. Ствол дерева впереди закрывает от вас незнакомца, но это, наверное, пират: идет не таясь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313" Text="На всякий случай окликнете его"/>
				<Option Goto="513" Text="Сразу приготовитесь к бою"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Входите в соседний отсек - и застываете на месте. Джонни испуганно вскидывает на вас глаза. Вы прикладываете палец к губам: молчи, сынок!\n\nВ отсеке - двое. Они стоят спиной к вам. Первый, в комбинезоне техника, только что снял со стены квадрат обшивки и рассматривает обнажившуюся паутину энерговодов. Второй, верзила в форме астронавта, небрежно прислонился к стене и наблюдает за работой своего спутника. Вас они пока не замечают. Бластеров, кажется, у них нет.\n\nВыход рядом, в стене слева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="485" Text="Попытаетесь тихо пройти к двери, надеясь, что вас не заметят"/>
				<Option Goto="65" Text="Атакуете противника, рассчитывая на внезапность нападения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>«Я не хочу знать, что вы здесь делаете, - вздыхает незнакомец. - Я всего лишь этнограф. Изучаю быт аборигенов и не лезу в чужие дела. Мне и так стоит больших трудов поддерживать мир между племенем и... его соседями. Раз уж вы в деревне - прошу быть моим гостем».\n\nОн указывает на вход в тот громадный шар, что удивил вас при первом взгляде на деревню.\n\nВ жилище этнографа вас ждет ужин (который прибавит 2 к вашей СИЛЕ) и спокойный сон (после которого СИЛА увеличится еще на 2).\n\nРано утром этнограф выводит вас из деревни и, махнув рукой на юго-запад, говорит: «Если вы заблудились - вам туда...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Схватив рюкзак за лямки, с размаху бьете петуха по гребню. Лапы жуткой птицы подгибаются, петух брякается на пол. Он в глубоком обмороке...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="510"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Пираты, а все же люди... Жаль бросать их на съедение инопланетным болотным тварям! Вы перетаскиваете бесчувственных парней в космокатер, втискиваете их вдвоем на одно сидение, садитесь за штурвал и поднимаете катер в воздух.\n\nБандюги шевелятся, приходя в себя. Но вы предусмотрительно положили на колени бластер - так, чтобы он глядел прямо на пленников. Очнувшись, пираты ведут себя благоразумно.\n\nВы включаете автопилот, даете команду «Обратный курс», и катер послушно поворачивает на юго-запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="469"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Дверь не заперта. Толкнув ее, вы оказываетесь в темном узеньком коридорчике. Если есть фонарь, можете включить его. Если фонарика нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="630"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="611" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Точный выстрел нарушает систему энергоподпитки робота. Его оружие становится не таким грозным: каждый меткий выстрел уменьшит вашу СИЛУ всего на 2. Движения робота немного замедляются. Теперь вам противостоит не механическое чудовище с суперреакцией, а враг, с которым можно - хотя и очень трудно - справиться.\n\nРОБОТ-УБИЙЦА ЛОВКОСТЬ 12 СИЛА 14\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="550"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>К счастью, пират не замечает вас. Когда он исчезает за деревьями, вы спускаетесь на тропинку и идете дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>ОСЬМИНОГ ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 10\n\nВам приходится драться в непривычной среде (не в воде даже, а в каком-то киселе), поэтому на время боя ваша ЛОВКОСТЬ уменьшается на 1.\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Туземец с восторгом перебирает колоду, разглядывая цветные картинки. «Не знаю, зачем мне это надо, - заявляет он, - но очень надо. Согласен меняться».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="517"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Через несколько метров от узкого коридорчика отходит под прямым углом ответвление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438" Text="Свернете туда"/>
				<Option Goto="312" Text="Пойдете в прежнем направлении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вскоре у очередного дерева опять приходится задуматься: на какую из тропок свернуть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="537" Text="На левую"/>
				<Option Goto="229" Text="На правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Дверь с окошечком заперта, но вы вышибаете ее одним хорошим ударом. Тамбура за дверью нет.\n\n«Джонни! - окликаете вы мальчика. - Джонни Ванделер! Не бойся! Я из Космического Патруля! Я пришел за тобой!..»\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЕ ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Мальчик поверил вам"/>
				<Option Goto="636" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="459" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="15" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Кабинет врача пуст.\n\n«Не повезло, - говорит Герберт. - Наверное, О’Брайен на ремонтный ярус отправился».\n\nИ тут же в углу, за одним из стеклянных шкафчиков с медикаментами, уходит куда-то вниз темный пластиковый квадрат пола, оставив черный провал. Почти сразу темная пластина возвращается . На ней стоит веснушчатый рыжий человек в белом комбинезоне с красным крестом на рукаве.\n\n«Меня к технарям вызывали, - объясняет О'Брайен. - Один работяга со сварочным аппаратом не поладил. А у вас что, драка?.. Ясно. Герберт, подожди за дверью».\n\nПока врач обрабатывает раны мазью (что прибавит 6 к вашей СИЛЕ), вы думаете о подъемнике, которым О'Брайен только что воспользовался. Путь вниз! То, что вы искали!\n\nПроцедура окончена. Вы одеваетесь, а врач отворачивается, чтобы запереть шкафчик с лекарствами. Вот он, удобный момент! Бесшумным прыжком вы оказываетесь на темном пластиковом квадрате, и под вашей тяжестью он скользит вниз...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Потрясающая реакция у этой рептилии! Туземец стремительно ныряет в листву, луч скользит у него над головой... Тишина. Абориген скрылся. Вздохнув о зря потраченном заряде, вы идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы огибаете купол - и из тумана бесшумно вылетает патрульный катер. Короткий отклик сверху: «Пароль?» Ответить вы не можете - и смертоносные лучи пиратских бластеров обрывают ваше путешествие.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы спрыгиваете на жесткую кочку - и тут же болотная жижа вскипает пузырями. На поверхность выныривает клыкастая голова на длинной жилистой шее. Вы стоите не на кочке, а на спине животного, похожего на черепаху. Хотя при таком панцире клыки - излишняя роскошь, действует ими черепаха очень ловко. Цель зверюги ясна - скинуть вас в болото, а затем, возможно, и сожрать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="671" Text="Примете бой"/>
				<Option Goto="29" Text="Постараетесь вернуться на тропинку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Как ни странно, дверь не открывается. Это первая запертая дверь, которая встретилась вам на складе. Нет даже замочной скважины. Похоже на «пункт проверки», о котором предупреждала Клуша. Надо отсюда выбираться. Если есть вибромагнитная отмычка - попытайтесь пустить ее в дело, ведь для нее скважина не нужна. Если отмычки нет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы спускаетесь на тропинку. Обезьяны приходят в бурный восторг и провожают вас насмешливыми криками и градом увесистых сучьев (вычтите 1 из своей СИЛЫ). Торопливо идете дальше, оставив эту неприятную компанию позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="563"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Туземцы не обращают на драку ни малейшего внимания. Но из-за корпуса космокатера доносятся встревоженные голоса. Как бы сюда не явился еще кто-нибудь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Поскорее уйдете прочь"/>
				<Option Goto="28" Text="Рискнете задержаться и осмотреть карманы убитых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Пробираясь на юг в сплетении дорожек, замечаете по левую руку от себя скалистый островок. Что это на нем за груда металла? Да это же обломки космокатера! А чуть в стороне от этой груды скорчилась неподвижная человеческая фигурка.\n\nМожет быть, потерпевший крушение все еще жив? Проверить это можно, лишь добравшись до острова. Но туда не ведет ни одна дорожка. А прыгать с кочки на кочку опасно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="523" Text="Все же попытаетесь перебраться на остров"/>
				<Option Goto="233" Text="Пойдете дальше на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>От стены серой тенью беззвучно отделяется еле различимое в полумраке животное. Оно похоже на гигантского лемура с круглыми большими глазами. Не так уж оно и страшно на вид, но душу вашу сковывает ужас.\n\nДжонни, выглянувший из-за вашей спины, коротко вскрикивает и падает в обморок.\n\nЭтот зверь - гипнотизер! Ни в коем случае нельзя смотреть ему в глаза!\n\nВы беретесь за оружие.\n\nЗВЕРЬ-ГИПНОТИЗЕР ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 9\n\nА вам приходится во время боя вычитать 1 из вашей ЛОВКОСТИ, потому что вы избегаете взгляда зверюги и деретесь чуть ли не вслепую.\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Поверженный хищник медленно тонет в трясине, а вы продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="551"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Вы вертите браслет перед глазами пирата. Тот судорожно сглатывает слюну, пытаясь отвести взгляд от красивой вещи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Возле поверженного хищника вскипает болотная вода - какие-то мелкие существа терзают тушу. Как бы эти трупоеды и за вас не принялись! Надо отсюда убираться.\n\nОднако такого зверя не каждый день убить удается. Конечно, вы на задании... но, может быть, все-таки прихватите на память широкий, изогнутый клык кривозуба (+124)?\n\nА затем выбирайтесь на тропинку и идите дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="557"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Лифт - подходящее место, чтобы избавиться от проводника. Точный удар ребром ладони пониже уха - и из лифта вы выходите уже один. Дверцы смыкаются за вашей спиной, и вы осматриваетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="500"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Не обращая внимания на шум и камни, стая несет вас дальше. И вот уже впереди большой черный утес, сплошь покрытый шевелящейся массой птеродактилей. Тут вас и съедят.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Антигравитатор переносит вас через шевелящуюся смертоносную массу. Увы, это все, на что хватает его энергии. Зеленый огонек на пряжке гаснет. Больше вам не летать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Туземец согласен взять клык, но при одном условии: вы никому не скажете, что это вы убили зверя. Кверри намерен предъявить в деревне клык как собственную добычу. Вам наплевать, прослывет ли этот проходимец великим охотником, поэтому вы охотно соглашаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="517"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Вы нажимаете кнопку - окошечко распахивается. Вынув оттуда пластиковый сосуд, снимаете крышку. В сосуде - бурое месиво без запаха. Что это? Какая-нибудь смазка? Или еда для рабочих?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="632" Text="Рискнете попробовать"/>
				<Option Goto="344" Text="Поставите сосуд на тумбу и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>За спиной слышится шорох. Обернувшись, видите, что стена раздвигается. В проеме стоит высоченный пират с бластером наперевес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430" Text="Если в вашем бластере есть хоть один заряд - стреляйте"/>
				<Option Goto="583" Text="Если не можете или не хотите этого сделать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Из отсека ведут две двери, но к ним без боя не прорвешься. Вами заинтересовался обитатель отсека: марсианский зверь по имени царап. Он похож на гигантского богомола, но передние лапы его завершаются выразительного вида когтями.\n\nЦАРАП ЛОВКОСТЬ 8 СИЛА 10\n\nУвы, на время боя вала ЛОВКОСТЬ уменьшается на 1, потому что приходится все время вышвыривать из схватки Джонни, который упорно рвется вам помочь.\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Пираты увлечены своим делом и ничего вокруг не замечают. Вы беспрепятственно минуете опасное место и идете дальше на запад. Зеркальный лес остаются позади, деревья растут все реже. Ваш способ передвижения становится неудобным. Поэтому, увидев перед собой плетеную дорожку, вы с радостью на нее взбираетесь, и она ведет вас на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Ну и реакция у этого типа! За долю секунды до выстрела он успевает упасть на пол - и в падении точным, отработанным движением выбивает у вас из рук бластер! Луч уходит куда-то в глубину коридора, а вы с пиратом схватываетесь в яростном поединке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>НЕЗНАКОМЕЦ ЛОВКОСТЬ 10 СИЛА 8\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="491"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Открываете дверь, готовясь к любой драке. Ну, что за зверь ожидает вас?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>На мгновение медлите в тамбуре. Интересно, в соседнем отсеке тоже змеи?\n\nНо первое, что вы ищете взглядом, все-таки выход. Ага, вот он, в этой же стене, левее входа...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="655"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Туземцы замечают диск. Не прекращая работать, они размещаются так, что закрывают вас от глаз патруля.\n\nПатрульные проходят мимо. Вы выбираетесь из-за энергощита.\n\n«Скажи, хранитель амулета, почтительно обращается к вам один из аборигенов, - ты пришел, чтобы освободить нас?»\n\n«И для этого тоже», - твердо отвечаете вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Кто эти люди, что они делали на островке? Вряд ли теперь вы это узнаете... Обыскав карманы убитых, обнаруживаете зажигалку (+40), нож, фотографию актрисы Мелиссы Уэлбридж (+82) и корешок красно-коричневого цвета (-94). Клуша объясняет, что это корень болотной красавки, он лечит от лихорадки...\n\nЖаркое на палочках уже готово, можете съесть его (ваша СИЛА) увеличится на 4). А теперь надо возвращаться на тропинку - прежним путем, разумеется:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Увы, на время боя придется вычесть 1 из вашей ЛОВКОСТИ - так действует на зрение световая атака.\n\nУДАВ-ПРОЖЕКТОР ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Темнеет, над болотами опять плотными пластами стелется туман, но небо еще чистое. И в этом чистом небе вы замечаете существо, похожее на очень крупную птицу. Оно летит, медленно и тяжело взмахивая широкими крыльями, и тащит в клюве какой-то предмет... Хотите взглянуть, что за добыча ей досталась? Но как вы это сделаете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="507" Text="Срежете птицу лучом бластера"/>
				<Option Goto="13" Text="Попробуете запустить в нее увесистым суком"/>
				<Option Goto="391" Text="Пойдете дальше, не обращая на птицу никакого внимания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Придя в себя, обнаруживаете, что вы живы и целы, но голова сильно болит (вычтите 2 из СИЛЫ). Но главное - вы находитесь в каком-то другом помещении! Вокруг полумрак, который рассеивают небольшие продолговатые лампочки у самого потолка. Неужели вы в самом деле оказались на территории базы? Тревожно осматриваетесь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="548"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Дорожка отклоняется немного южнее, а затем раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Пойдете на юг"/>
				<Option Goto="493" Text="Свернете на юго-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>От двери ведет короткий темный коридорчик, обрывающийся у камеры Мелиссы Уэлбридж. Входите - и видите ее. Несравненную. Великую. Любимицу всей Галактики.\n\nБледная, с широко распахнутыми глазами, женщина прижалась к стене. Да она же вот-вот потеряет сознание - так напугал ее ваш приход!\n\nВы приветливо заговариваете с бедняжкой, но она явно не понимает обращенных к ней слов - оцепенела от ужаса.\n\nНадо привлечь ее внимание чем-нибудь привычным, знакомым. Если у вас найдется фотография мисс Уэлбридж, попробуйте ею воспользоваться. Если фотографии нет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Нажимаете на кнопку - и стены купола исчезают, растворившись в сером мареве. Вокруг серебристые разлапистые деревья, переплетенные лианами. Вы стоите на крошечном пятачке среди трясины. Чтобы не оступиться и не упасть в болото, хватаетесь за «штурвал». Тут же деревья сливаются в бешеной круговерти. Когда они замирают, перед вами уже другой пейзаж.\n\nИ тут до вас доходит, что вы не чувствуете гнилого болотного запаха. Да и звуков, которыми всегда полны мангровые леса, не слышите... Да это же просто изображение на стенах купола! Устройство, которое вы обнаружили, позволяет увидеть местность вокруг Города. Поворотом «штурвала» можно менять «картинку»... минуточку! Штурвал свободно движется на своей оси. Ну-ка, потянем его на себя... И тут же изображение укрупняется. Теперь ясно виден каждый бурый лист на ближайшем дереве.\n\nВы вновь поворачиваете «штурвал» - и прямо на вас выплывает громадная серая полусфера. Да это же пиратская база!\n\nВдоль бронированной стены бредут два человека и останавливаются перед невысокой дверью. Вы дергаете «штурвал» на себя так резко, что дверь оказывается прямо перед вашим лицом. Хорошо видно, что в нее врезана панель с кнопками. Рука в черной перчатке, которая кажется вам громадной, нажимает кнопки: 4433997755.\n\nДверь открывается. Вот бы заглянуть внутрь! Вы осторожно поворачиваете «штурвал»...\n\nВидимо, вы что-то сделали не так. Изображение пропадет. Пульт мертв. Кнопки не подмигивают цветными огоньками...\n\nЕсли когда-нибудь захотите воспользоваться тем немногим, что узнали, прибавьте 348 к номеру параграфа, на котором будете находиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Нет, этот ключ сюда не подходит. Он и в скважину-то не пролезает. Вернитесь наи подумайте, нет ли другой возможности открыть дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Вы отвязываете веревку (+30), очищаете ее от пучков травы и аккуратно сматываете. Моток займет 1 место в рюкзаке... А теперь, пока вас не заметили, возвращайтесь на развилку и идите другой дорогой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Придется прыгать. А ведь здесь и разбежаться негде...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="653" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="536" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Справа деревья расступаются, и вы видите, как по болоту шустро движется стадо животных, похожих на гусеницу размером с корову. Длинное членистое тело несут три пары широких лап. Еще одна лапа, длинная и тонкая, торчит впереди - она быстро прощупывает болото на пути этого странного создания.\n\n«Животное называется семилап, - объясняет Клуша. - Открыто и изучено Первой экспедицией. А члены Второй экспедиции катались на них верхом. Это возможно, если прыгнуть на спину зверю и силой поворачивать его голову в ту сторону, куда вы хотите направить его бег. Но это опасная забава: семилапы сильно брыкаются!»\n\nВы хотите ответить Клуше, но поднимаете голову - и замираете, забыв обо всем на свете.\n\nПосреди болота высится остров, увенчанный странными куполообразными сооружениями. Они выглядят попавшими сюда из другого мира, но все же это явно не пиратская база.\n\n«Мертвый Город, - объявляет Клуша. - Легендарный архитектурный комплекс, оставленный загадочной исчезнувшей расой. Ученые слышали о нем, но вы первый землянин, который его видит».\n\nИнтересно бы взглянуть на эту диковинку поближе. Но как это сделать? Туда не ведет ни одной дорожки, даже кочек не видно. Не напрямик же, через трясину!\n\nВзгляд падает на семилапа, который отделился от стада и направляется в вашу сторону. Рискнуть, что ли? Чем вы хуже парней из Второй экспедиции?\n\n«Шеф, не надо!» - вопит Клуша, догадавшись о ваших намерениях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="439" Text="Решитесь объездить зверя"/>
				<Option Goto="327" Text="Махнете рукой на археологические изыскания и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Бригс неуклюже пытается подняться с пола, дружки помогают ему.\n\n«Тебе, дурень, к врачу надо!» - советует Герберт.\n\n«Еще чего!» - хорохорится пират. И уходит, опираясь на плечи дружков. Посетители ресторана провожают его насмешливым свистом.\n\n«А ты, парень? - оборачивается к вам Герберт. - Ты в порядке?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Если в схватке вы не получили ни царапины"/>
				<Option Goto="328" Text="Если были хоть раз ранены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Птеродактилям не удается сбросить вас с дорожки. Покружившись над вашей головой, они с криками улетают прочь.\n\nНо победа досталась дорогой ценой: удары острых когтей и клювов уменьшили вашу СИЛУ на 7.\n\nТеперь можно без опаски продолжать путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="585"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>К сожалению, вы обнаружены. По сигналу одного из пиратов робот-охранник лазерным резаком располосовывает трубу. Вас вытаскивают из укрытия...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Чем-то эта дорожка отличается от прочих. Цветом, что ли? И пружинит не так упруго... Присев на корточки, внимательно разглядываете переплетенные лианы. Да они же совсем прогнили, в любую минуту могут оборваться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Вернетесь к развилке и свернете на другую дорожку"/>
				<Option Goto="337" Text="Рискнете идти вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Пройдя несколько шагов, замечаете группу аборигенов. Несколько серозеленых рептилий, склонившись над энергощитом, наносят на него защитный пластиковый слой. Похоже, Паук использует местных жителей в качестве рабочей силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Пройдете мимо"/>
				<Option Goto="338" Text="Подойдете к туземцам, чтобы завести с ними разговор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Останавливает вас тонкий протяжный свист. Оглянувшись, видите, как по болоту к вам прыжками приближается существо, похожее на гигантскую лягушку, покрытую чешуей с высокими костяными наростами.\n\n«Свистун, - информирует Клуша. - Хищник».\n\nСвистун явно считает вас дичью, заслуживающей внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Будете стрелять в него"/>
				<Option Goto="329" Text="Сочтете, что с этой тварью можно справиться, не расходуя заряды"/>
				<Option Goto="473" Text="Броситесь наутек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Отсюда надо немедленно уходить! Но сначала подберите оружие вашего противника. В заряднике два заряда - вам они пригодятся. А брать ли бластер пирата? Что ж, если в рюкзаке есть место...\n\nТам, где вы сразили врага, коридор заканчивается тупиком. Трогаете несколько ближайших дверей - они заперты. Замки такой конструкции и отмычка не возьмет.\n\nИ лишь одна дверь под вашей рукой уходит вбок, в стену...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Стены гладкие и скользкие, подняться по ним невозможно. До дверцы не дотянуться, даже если вы поставите Джонни себе на плечи. Остается ждать, когда хозяева склада соизволят прийти за вами...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Тамбур остается позади, дверь захлопывается за спиной - и тотчас вокруг словно разверзается ад! Из отверстий в стенах хлещут струи пламени. Огненное кольцо все теснее окружает вас. Если есть огнетушитель, немедленно пустите его в ход. Иначе...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="467"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>В руках у вас тюбик питательной пасты. В любой момент она может восстановить вашу СИЛУ до первоначального уровня. К сожалению, содержимого тюбика хватает лишь на один прием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Перешагиваете порог - и дверь захлопывается за вашей спиной. На оборотной стороне ее нет ручки, вновь открыть ее вы не сможете.\n\nЛадно, куда же вы попали?\n\nС первого взгляда ясно: это оранжерея. Большая, ухоженная, с самыми разнообразными растениями. В глазах рябит от листьев, цветов и плодов. Вокруг тишина, только журчит жидкость по гидропонным прозрачным трубам.\n\nИз буйства и пестроты растительности взгляд выхватывает что-то знакомое. Длинный оранжевый плод на темной ветке... Это же дарвинея, недавно выведенное фруктовое дерево!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Хотите сорвать оранжевый плод, вкусный и питательный"/>
				<Option Goto="504" Text="Побоитесь привлечь к себе чье-то внимание и продолжите искать дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Путь лишь один - вверх, по металлическим скобам. Скобы широкие, двое вполне могли бы взбираться рядом, но на всякий случай поднимаетесь первым, приказав мисс Уэлбридж немного отстать.\n\nПредосторожность не оказывается излишней. Сверху металлическая лестница грохочет под чьими-то каблуками. Отступать поздно - придется принять бой.\n\nСверху один за другим спускаются двое пиратов. Бластеры, конечно, они в ход не пустят... впрочем, вы тоже. Только дурак в такой тесноте включит линейный излучатель... Хорошо, что они не могут напасть вдвоем: в этой трубе нет места для троих.\n\nПЕРВЫЙ ПИРАТ ЛОВКОСТЬ 10 СИЛА 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="634" Text="Если враг снизил вашу СИЛУ до 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Вы пытаетесь заговорить с незнакомцем, но он только таращит глаза и отмалчивается. Чем-то вы ему не понравились... Пора отсюда уходить, пока он не позвал кого-нибудь из начальства - рассказать о подозрительном типе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="518"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="546" Text="Если сумма выпавших цифр больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="637" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>«Гитара» совсем крошечная, но играть на ней все же можно. Бренча что-то монотонное, идете мимо заснувшего зверя к выходу.\n\n«Блеск! - веселится Клуша. - Серенада! От Севильи до Гренады... Сеньор, ваша красавица не выйдет на балкон: она спит, безжалостная!»\n\nНе отвечая нахалке, вы отворяете дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Сон увеличит вашу СИЛУ еще на 2. Наутро хозяин выводит вас из деревни, объясняет, что идти надо на юго-запад, горячо желает вам удачи и уходит.\n\nВы уже собираетесь двинуться дальше, как вдруг тонкая лапка трогает ваш локоть. Рядом с вами стоит невысокий туземец с серебристо-голубой чешуей и карими глазками-бусинками.\n\n«Могу помочь», - начинает он с самой сути дела.\n\nВашего нового знакомого зовут Кверри Пролаза. Он подслушал ваш вечерний разговор с Флавье - и сообщает об этом без тени смущения. (Хотя кто знает, как выглядит смущенная рептилия?) И теперь Кверри хочет предложить вам некий предмет, необходимый для победы над врагами. Показать предмет отказывается, но готов сменять его на что-нибудь ценное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Заинтересуетесь сделкой"/>
				<Option Goto="581" Text="Посоветуете Пролазе убраться на все четыре стороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Три беззвучные вспышки - и охраны больше нет. Можете войти, только действуйте быстрее - кто знает, когда здесь смена караула.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="572"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Дверь распахивается. Вагонетка въезжает, как вы и ожидали, в автоматическую кухню. Пора покинуть ваше транспортное средство, а то как бы не отправиться на переработку вместе с дичью...\n\nВагонетка едет дальше, а вы осматриваетесь. Стандартная кухня большой базы: контрольное табло, широкие шланги, баки с какими-то бурлящими жидкостями, уходящий в стену конвейер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Эту бронированную махину можно свалить только из бластера - всякое другое оружие здесь бессильно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="576" Text="Выстрелить">
					<Text>Если не можете выстрелить (или просто бережете заряд), то есть выбор:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="41" Text="Попытаться криками и пинками прогнать животное от двери"/>
				<Option Goto="96" Text="Набраться терпения - вдруг броненосцу надоест здесь сидеть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Тонкая паутина ветвей с треском разрывается под вашей тяжестью, и вы летите в болото. К счастью, глубина здесь - вам по пояс. Дно хоть и вязкое, но стоять можно.\n\nИ тут рядом словно извергается вулкан! Болотная грязь и тина разлетаются во все стороны, и из мутной жижи выныривает зверь, похожий на небольшого крокодила с широкими когтистыми лапами. Из круглой пасти во все стороны торчат причудливо изогнутые клыки.\n\n«Кривозуб, - представляет зверя Клуша. - Открыт биологами Второй экспедиции. Относится к отряду...»\n\n«Я у него документы не спрашиваю!» - огрызаетесь вы и беретесь за оружие.\n\nКРИВОЗУБ ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8\n\nПриходится драться по пояс в болоте, поэтому вычитайте 1 из МОЩНОСТИ каждого УДАРА. Если вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Скоба выдергивается из стены, как морковка из грядки. Каким-то чудом вы удерживаетесь на лестнице. Кончиками пальцев дотягиваетесь до следующей скобы. Она держится еще хуже. Все, подъем окончен.\n\nВозвращаться туда, откуда пришли, глупо. Там вас нехорошо ждут. Остается один путь - люк на стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Вы долго идете без приключений. Начинает темнеть. Клуша настоятельно советует вам подыскать подходящее дерево и устроиться на ночлег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="503" Text="Послушаетесь ее"/>
				<Option Goto="605" Text="Продолжите путь, несмотря не сгущающуюся тьму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Навстречу, огибая корпус звездолета, идут трое астронавтов. Двое, не обратив на вас внимания, проходят мимо, а третий задерживается. Вас будто обдает ледяным душем: вы знаете этого человека! Когда-то вы задержали корабль торговцев оружием, и эта приметная физиономия маячила среди экипажа.\n\n«Где-то я, парень, видел...» - неуверенно говорит обладатель приметной физиономии.\n\nВы быстро отвечаете:\n\n«Сварщик я, сэр. Аварийный трап прибыл чинить...»\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЕ ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="558" Text="Если ваши слова достаточно убедительны"/>
				<Option Goto="464" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Тропинку вы вскоре теряете, потому что гораздо удобнее здесь перебираться с корня на корень и с ветки на ветку. Идете на юг - но вас останавливает открывшееся меж деревьев необычное зрелище.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>После ярко освещенной комнаты соседний отсек кажется совсем темным, глаза не сразу привыкают к полумраку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Не успеваете сделать и нескольких шагов, как сверху падает широкая прозрачная тень. Не задумываясь, падаете ничком на плетеную дорожку и, замерев, вжимаетесь в нее.\n\nБросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если выпадет четное число"/>
				<Option Goto="427" Text="Если нечетное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вам никто не верит. Игроки наваливаются на вас толпой, не дают выхватить оружие. Крупье вскидывает бластер. На шум схватки прибегают еще несколько пиратов, они тоже вооружены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>За каждой из дверей может таиться опасность. Вы не убираете руки с рукояти оружия. Но, кажется, на сей раз оно вам не понадобится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Видимо, тумба снабжена контрольным устройством, не позволяющим одному человеку получить две порции еды. Звенит сигнал тревоги, за спиной у вас\n\nвозникает внушительного вида робот-охранник. Драться с ним бесполезно: металлический сторож стреляет парализующими ампулами. Справиться с ним мог бы лишь «Черный луч»... да еще бластер!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Можете выстрелить"/>
				<Option Goto="524" Text="Не можете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Луч фонарика выхватывает из темноты паутину чего-то, напоминающего провода. Надо идти осторожнее... А что это чернеет у самого пола?.. Склонившись, освещаете мертвого человека в форме астронавта с эмблемой «Ядовитого когтя» на рукаве. Лицо его искажено страшной гримасой, на полу лежит бластер, который он выронил в миг смерти. Осторожно придвигаете оружие к себе. В заряднике три заряда. Можете взять их себе. Если хотите, возьмите и бластер, лишь бы в рюкзаке нашлось место.\n\nА теперь пора уносить отсюда ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Тимс в восторге. Наконец-то Космический Патруль добрался до Паука!\n\n«С тех пор как этот ворюга захватил мою базу, я живу в стене, как крыса!» -заявляет он, обводя взглядом коридорчик.\n\n«А зачем этот проход построен?»\n\n«По-твоему, я зря ношу прозвище Мягкая Посадка? - хитро подмигивает Тимс. - Я всегда заранее готовлюсь к неприятностям. Такие коридорчики есть на каждом ярусе, знаю о них только я. Правда, когда проектировались эти убежища, я думал не о мерзавцах-захватчиках, а о бунте собственного экипажа».\n\nК сожалению, Тимс наотрез отказывается спуститься с вами на складские ярусы. Во-первых, старый космический лис дорожит своей шкурой, он к ней как-то привык. Во-вторых, часть потайных коридоров уже обнаружена пиратами, причем Тимс не знает, какие именно переходы не тайна для Паука. Зато бывший хозяин базы готов поделиться сведениями, которые получил, подслушивая вражеские разговоры.\n\n«Пленников разместили порознь, на разных ярусах. Профессор - на четвертом, в каюте-невидимке. Дверь ее сливается со стеной. Справа и слева от нее - две двери, красная и зеленая. На каждой есть кнопка. Если нажать обе кнопки, откроется дверь каюты-невидимки».\n\n(Если когда-нибудь захотите воспользоваться этим советом, прибавьте 85 к номеру параграфа, на котором будете находиться.)\n\n«А сюда ты зря забрел, - продолжает Тимс. - Пойдем, я тебя к лифту выведу».\n\nВы оба возвращаетесь к развилке, идете другим коридорчиком и останавливаетесь у пластикового квадрата обшивки, на который указывает Тимс. Квадрат поворачивается вокруг своей оси, выпуская вас на ремонтный ярус. Пройдя несколько шагов вдоль стены, видите впереди дверцы лифта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Бегом возвращаетесь к дереву. Выдры почему-то не преследуют вас. Похоже, вам осталась лишь одна тропинка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Входите в соседний отсек - и густая, вязкая темнота окружает вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Ветка подламывается под ногой, и вы летите в болото, которое с жадным чавканьем принимает вас в объятия - навсегда.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Теперь аборигены преисполнены доверия и желания помочь вам. Один из них вкладывает в вашу ладонь свой пищевой паек - твердый предмет, напоминающий сухарь. Жевать такую еду трудно, однако в любой момент она прибавит 2 к вашей СИЛЕ.\n\n«Пауку и его банде скоро придет конец, - заверяете вы туземцев. - Но для этого мне надо разыскать троих пленников-землян. Вы что-нибудь слышали о них?\n\nМальчик, женщина и старик-профессор...»\n\n«Профессор! - восклицает серо-коричневый абориген. - Я слышал это имя!»\n\nОн вытягивается, поднимает глаза к потолку и начинает говорить по-английски, гнусавя и чуть глотая окончания слов. Это точная копия чьей-то речи.\n\n«Когда профессору жрать понесешь, Томми, не ошибись. Там двери такие приметные: одна красная, другая зеленая. Так ты в те двери не суйся. На каждой в косяке есть по кнопочке махонькой, ты их нажми - и третья дверь откроется, меж тех двух. Мы ее называем - каюта-невидимка...»\n\nГолос аборигена затихает, точно говорящий отходит все дальше.\n\n«Больше я ничего не слышал», - переходит туземец на родной язык.\n\nВы благодарите за информацию. Когда захотите ею воспользоваться, прибавьте 85 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nА затем ваши новые друзья показывают, в какой стороне находится лифт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Придя в себя, обнаруживаете, что лежите внизу, у выхода из куполообразного здания. Чувствуете вы себя прекрасно (СИЛА восстанавливается до первоначального уровня, а ЛОВКОСТЬ увеличивается на 1). Должно быть, этот купол - что-то вроде лечебницы.\n\nЛадно, а теперь стоит взглянуть, что находится в других зданиях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Решив, что надо предоставить событиям идти своим чередом, вы спокойно ложитесь спать. И просыпаетесь лишь тогда, когда дверь с шумом откатывается в сторону. В комнату врываются двое пиратов с бластерами на изготовку. За ними входит Паук. Лицо пиратского адмирала неподвижно, как маска, но глаза горят бешеным огнем. В них вы читаете свой приговор. Как удалось Пауку разоблачить ваш обман - теперь уже неважно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Задрав кверху щупальца-манипуляторы, робот медленно погружается в трясину. На конце одного из манипуляторов вы замечаете странную шишкообразную насадку. Заинтересовавшись, дотягиваетесь до робота и обламываете конец щупальца. Насадка похожа на ключ (-196).\n\nРобот исчезает в трясине. Путь вперед свободен...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Яростными рывками пытаетесь вы уплыть прочь, но безжалостные щупальца вцепляются в вас, рвут кожу (вычтите 3 из своей СИЛЫ). От сражения не уйти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Туман вокруг все гуще, но все же можно заметить, что дорожка под ногами раздваивается. Куда свернете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Налево"/>
				<Option Goto="597" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>За дверью - помещение, полное бесшумно работающих механизмов, покрытых белой эмалью. Что-то знакомое... Клуша ориентируется быстрее вас и сообщает, что это - автоматическая кухня.\n\nВы осматриваете большие баки с какими-то бурлящими жидкостями, контрольное табло, широкие шланги, уходящий в стену конвейер, бегущие по полу узкие рельсы со стоящей на них вагонеткой. Вагонетка заляпана густой белесой жидкостью - вы знаете, что это кровь местных животных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы называете пароль и, отключив рацию, разворачиваете катер для посадки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="533"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Удовлетворенно хмыкнув, мастер отходит прочь.\n\n«Давай дальше, - бросает он на ходу. - Попозже зайду, приму работу».\n\nВы с удивлением смотрите на аккуратно заваренную трещину. Надо же, получилось!\n\nКлуша ехидно подает голос:\n\n«Насколько я вас знаю, шеф, вы сейчас начнете сетовать, что выбрали в жизни не ту профессию... Может, останетесь и займетесь остальными трещинами?»\n\n«Нет, - отвечаете вы, - остальные пусть Паук заваривает. Лично».\n\nВы снимаете светозащитные очки (+56). Если в рюкзаке есть место, можете взять их на память о своей трудовой победе... А теперь уходите, пока мастер и впрямь не вернулся принимать работу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="454"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Вы протискиваетесь по каким-то узким извилистым переходам, пока не становится ясно, что погони опасаться не надо. Останавливаетесь передохнуть. Мелисса Уэлбридж достает из кармана пластмассовую коробочку и, перевернув ее над ладонью, бросает что-то себе в рот. Заметив ваш вопросительный взгляд, улыбается:\n\n«Тонизирующие таблетки, безобидная вещь. Жаль, закончились... ой, нет, одна осталась! Угощайтесь, майор!»\n\nЕсли примете угощение, таблетка прибавит 2 к вашей СИЛЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>После кромешной темноты соседний отсек кажется ярко освещенным. Не сразу понимаете, что там всего лишь царит мягкий полумрак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Пальцы скользят по гладкому толстому корню, вы срываетесь в трясину. Тут же на поверхность, вспарывая мох и ряску, стрелами вылетают несколько громадных - с руку длиной - гигантских пиявок. И начинается игра в растерзайку...\n\nБросьте кубик дважды. Сумма выпавших чисел показывает, на сколько уменьшилась ваша СИЛА.\n\nЕсли вы еще живы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="609"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Проходите совсем немного - и замечаете в бронированном куполе дверь, невысокую и широкую. В нее врезана панель с кнопками - кодовый замок. Под панелью - узкое круглое отверстие. Может быть, это замочная скважина? Если у\n\nвас есть ключ, можете попробовать, не подойдет л он к двери. Если знаете кодовую цифру, войти будет несложно. А может быть, у вас найдется отмычка?..\n\nЕсли не сумеете отворить дверь, придется идти дальше: эту броню не возьмет и бластер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Целиться сквозь густую листву очень трудно, поэтому придется положиться не на мастерство, а на везение.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="445" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Как вы ни стараетесь быть осторожным, а все-таки наступаете на одну из змей. Защищаясь, она кусает вас. Если есть противоядие, примите его немедленно. Если противоядия нет, ничто вас не спасет.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Таинственная вещь оказывается бластером. Но как же он искорежен! Похоже, его стиснули чьи-то мощные клыки. Полупустой зарядник вскрыт, как консервная банка. Впрочем, два заряда уцелели - возьмите их...\n\nВыбросив изуродованный бластер в болото, продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Подумав немного, Герберт хмуро соглашается. Он нажимает кнопку на стене -и перед вами распахиваются дверцы лифта...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Хотите осмотреть ремонтный ярус в одиночку"/>
				<Option Goto="578" Text="Считаете, что с сопровождающим вы будете в большей безопасности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Вы продолжаете идти, пока путь не пересекает длинная скалистая гряда, протянувшаяся с востока на запад. С удовольствием спрыгнув с плетеной дорожки на твердую почву, перебираетесь через невысокий каменный хребет - и видите полускрытый туманом громадный бронированный купол. Ура, пиратская база! Вас отделяет от нее лишь небольшое болотце, в котором, как вы тут же выясняете, самое глубокое место всего лишь вам по пояс. Барахтаться в вонючей жиже не очень-то приятно, но, к счастью, к ткани вашей одежды не пристает грязь. Путешествие по болоту не отразилось на вашем внешнем виде.\n\nЛадно, это пустяки. Главное - вы обнаружили логово врага!\n\nУДАЧА: ВОССТАНОВИТЕ 1 ЦИФРУ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Вид колоды приводит парней в восторг.\n\n«Черт возьми! - бормочет один. - Сто лет я карт в руках не держал. А у этих бандюг наверху, говорят, даже казино есть... Слушай, приятель, меняемся! Я за эту колоду свою зажигалку отдам!»\n\n«Не нужна ему твоя дурацкая зажигалка! -ревниво встревает другой. - Он со мной махнется - на фонарик. Хороший такой фонарик, батарейки новенькие...»\n\n«А у меня и нет ничего такого... - сокрушается третий. - Могу отдать фотографию Мелиссы Уэлбридж. Гляди, какая она тут красавица!»\n\n«Говорят, она сейчас здесь, на базе?» - небрежно интересуетесь вы.\n\n«Ага, я тоже слышал. Она и еще две важные шишки с Земли. Говорят, всех троих на разных ярусах держат, чтоб друг с другом не виделись».\n\nХотите меняться? Тогда решайте, что вам больше нравится:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="фонарик"/>
				<Option Goto="90" Text="Зажигалка"/>
				<Option Goto="314" Text="Фотография">
					<Text>Если не считаете эти предметы заслуживающими внимания...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="414"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Стрелять, не видя мишени... тут требуется не меткость, а везение.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="619" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Прыгнув, приземляетесь за ближайший шкафчик. Краем глаза успеваете заметить, что квадрат пластика, на который вы упали, отличается по цвету от остального пола. И тут же квадрат этот под вашей тяжестью начинает спускаться вниз. Подъемник! Конечно! Врач должен иметь прямой доступ на ремонтный ярус, чтобы оказывать помощь при травмах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Мясо жесткое, волокнистое, пахнет дымом, но оно прибавляет 1 к вашей СИЛЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Через двойные двери проходите в соседний отсек - и замираете от восхищения. В полутьме вокруг светятся дивной красоты силурийские кораллы -громадные, как деревья, синие, бирюзовые, изумрудно-зеленые. Отсек похож на сказочный лес.\n\nС трудом подавив восторг, пытаетесь прикинуть стоимость этого чуда. Содержимое этой комнатки, пожалуй, может окупить строительство базы!\n\nУ ног замечаете небольшой, с вашу ладонь, обломок коралла ярко-голубого цвета. Если хотите, можете взять коралл (+38) с собой...\n\nВ стене напротив входа видны две двери. Какую откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Левую"/>
				<Option Goto="384" Text="Правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вы склоняетесь над Джонни. К счастью, с ним ничего серьезного... Пока мальчик, сидя на полу, приходит в себя, вы обшариваете карманы неподвижных противников. У техника находите компас (+32), а у пирата - измятую фотографию Мелиссы Уэлбридж (+82).\n\nДжонни поднимается на ноги. Не очень-то хорошо он выглядит, надо бы дать мальчишке отдохнуть. Увы, оставаться здесь опасно, пора уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="570"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Открываете дверь, проходите тамбур и первым делом нашариваете взглядом выход - в той стене, что слева от входа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="655"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Угольно-черный мрак окутывает вас. Даже сзади, от входа, почему-то не падает свет. Если есть фонарик, можете его включить. Иначе придется:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Брести в темноте"/>
				<Option Goto="381" Text="Вернуться к выходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Вы поспешно идете вдоль стены, покрытой пластиковой обшивкой. Стена закругляется влево. Пока опасности нет, но с яруса надо побыстрее исчезнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>«Не может быть! - ахает незнакомец. - Офицер Космического Патруля!\n\nПовернувшись к толпе аборигенов, он издает трель свистящих и щелкающих звуков, такую быструю, что ваш автопереводчик не успевает ее разобрать. Аборигены неохотно расходятся.\n\n«Обопритесь не меня, идемте в мою хижину, - Незнакомец кивает в сторону гигантского глиняного шара меж двух деревьев. - Но как же вы влипли в такую неприятную историю, сэр?»\n\nВы рассказываете о встрече в лесу.\n\nНезнакомец, хохотнув, объясняет, что Лишенный Тени - это не имя. Это словосочетание переводится либо как прилагательное «бессовестный», либо как существительное «вор».\n\n«Что ж, сэр, - замечает Клуша, - вас этот тип не обманул. Он говорил, что вся деревня будет рваться с вами побеседовать, никто не останется в стороне... Никто и не остался!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Но вы даже не успеваете заглянуть в сейф. Воет сирена сигнализации, из стен бьют парализующие иглы...\n\nВы приходите в себя уже в окружении вооруженных пиратов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Не успеваете оставить за спиной развилку, как черная туча закрывает небо. Громадная стая крылатых тварей, низко парящих над лесом, приближается к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Попробуете добежать до ближайшего дерева и укрыться в ветвях"/>
				<Option Goto="339" Text="Решите, что неблагоразумно бежать от опасности, и приготовитесь встретить ее во всеоружии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Пират подавлен неудачей. Надо действовать быстро, пока до этого идиота не дошло, что он, стоя на посту, проиграл оружие.\n\n«А система все же так себе», - говорите вы с сожалением, лениво протягиваете руку к бластеру... и, схватив оружие, направляете его на часового. Пират так ошеломлен, что, не сопротивляясь, дает запихать себя в каюту. Вы запираете дверь снаружи.\n\n«Эй! - вопит пират. - Ты с ума сошел! Стой! Что я адмиралу скажу?»\n\n«Предложи ему сыграть в кости», - советуете вы.\n\nПроверяете вражеское оружие - в нем три заряда. Перебрасываете их в зарядник своего бластера - своя система привычнее. Впрочем, трофейный бластер тоже можете прихватить, лишь бы в рюкзаке для него нашлось место.\n\nОтсюда надо смываться, пока не поздно. Вы поспешно идете по коридору, заворачиваете за угол... еще поворот... и тупик. По обе стороны коридора - две двери. Возвращаться глупо и опасно. Какую дверь попытаетесь открыть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Левую"/>
				<Option Goto="522" Text="Правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Хорошо, что вас укрывает туман... Катер делает вокруг дерева еще пару кругов и улетает куда-то на юг. Можете без опаски идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Отмычка жужжит, дверца сейфа приоткрывается...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Зарядов, конечно, жаль, зато дверь в соседний отсек открыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Вы снимаете крышку - и боковые стенки сами распахиваются, как лепестки цветка. Перед вами металлическая конструкция, которая медленно начинает двигаться, собирая свои части в единое целое.\n\nВы сразу понимает, что это такое, и невольно делаете шаг назад. Клуша издает стон ужаса.\n\nРобот-убийца! Производство его запрещено на всех планетах Галактического Содружества! Во имя Великого Космоса, какой кретин оставил робота на складе во включенном виде?! Этот кошмар был почти готов к бою - и теперь фотоэлементы, на которые хлынул свет, дали механическому чудовищу команду активизироваться.\n\nЕсли у вас есть «Черный луч», вы легко сможете остановить врага. Если нет, вам придется туго...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Спрут отшвыривает своего обмякшего противника и с готовностью оборачивается к вам.\n\nСПРУТ ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="567" Text="В любой момент можно броситься бежать"/>
				<Option Goto="99" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Вы взяли нужный тон. Мастер застывает с отвисшей челюстью. Надо действовать, пока он не опомнился.\n\n«Прежде всего меня интересует состояние навигационного оборудования», -твердо говорите вы, прикинув, что штурманская рубка находится в верхних уровнях звездолета.\n\n«Да-да, - поспешно откликается мастер, - сейчас выясню... Только подъемники отключены, я по аварийному трапу... Извольте подождать, сэр...»\n\nМастер сбрасывает куртку, чтобы не мешала подниматься по скобам трапа, и исчезает в проеме шлюза. Вы тоже собираетесь исчезнуть, как вдруг замечаете, что из кармана куртки мастера что-то выпало. Нагнувшись, поднимаете стереофотографию. Разумеется, вы узнаете это лицо. Да и кто бы его не узнал! Несравненная, блистательная Мелисса Уэлбридж! Если хотите, можете взять фотографию (+82) с собой. И уходите, пока мастер не вернулся...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="454"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Тропинка бежит на юго-восток, все дальше уводя вас от цели путешествия. Как бы свернуть с нее?\n\n«Осторожнее! - предупреждает Клуша. - Внизу Черный Рой!»\n\nПод самой тропинкой из болота торчит острая верхушка скалы, почти сплошь покрытая черным колышущимся слоем живых существ. Приглядевшись, различаете, что это крупные - с ладонь - жуки.\n\n«Они кусаются... очень. Но все-таки жаль, сэр, что вы на задании. Могли бы сколотить себе состояние».\n\nВы уже собрались уходить, но последние слова Клуши заставляют потребовать разъяснений.\n\n«На Большой Трясине не обнаружено почти ничего ценного. Но то, что, возможно, находится внизу, - исключение. Рядом с Черным Роем в трещинах камней могут оказаться Осколки Радуги».\n\n«Что это такое?»\n\n«Вещество очень сложного состава, предположительно органического происхождения. Кристаллы радужной окраски - отсюда название. Обладают легким ароматом, который благотворно действует на человека: бодрит, прибавляет сил, вызывает хорошее настроение. Вторая экспедиция нашла такой кристалл на другом полушарии. Было много шума. Ожидалось, что на Большую Трясину хлынет толпа охотников за Осколками Радуги. Но ученые не нашли больше ни одного Осколка, а потом уникальный кристалл был похищен - и Осколки радуги превратились в глазах толпы то ли в легенду, то ли в мистификацию».\n\nРастянувшись на тропинке, вглядываетесь вниз. Под живой черной кашей заметно что-то блестящее... или вам это показалось?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Хотите спуститься и поискать то, что может принести большие деньги и славу"/>
				<Option Goto="21" Text="Не хотите связываться с кусачими тварями, охраняющими загадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Весь отсек заставлен гудящими стеклянными цилиндрами. А гудят они потому, что внутри каждого рой радужный жуков с планеты Мелисса. (Кстати, планета названа в честь актрисы, которую вы собираетесь спасти.) Из жуков получают краску, меняющую цвет в зависимости от температуры и влажности. Но кусаются они так, что любая земная оса сдохнет от зависти. Не разбить бы какой-нибудь цилиндр...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="624" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="442" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Вы ушли не очень далеко от места странной встречи - и вновь пришлось остановиться. По правую руку замечаете поднимающийся из болота скалистый\n\nостровок. на нем возвышается груда металлических обломков - все, что осталось от разбившегося вдребезги космокатера. А рядом... показалось вам или нет, что там неподвижно скорчилась человеческая фигурка?\n\nХотите добраться до острова и узнать, нельзя ли помочь потерпевшему крушение? Но туда можно попасть, лишь прыгая с кочки на кочку, а это опасно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="623" Text="Все же рискнете"/>
				<Option Goto="77" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Стоя над безжизненной грудой металла, тревожно оглядываетесь: не привлек ли шум еще каких-нибудь блюстителей порядка? Нет, кажется, все тихо. Плод дарвинеи во время потасовки упал и раскололся, видна студенистая розовая мякоть. В таком виде его нельзя класть в рюкзак, лучше сразу съесть (и повысить свою СИЛУ до первоначального уровня).\n\nА теперь пора продолжать поиски выхода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Упругое покрытие пола чуть пружинит под ногой. Почему-то с каждым шагом становится все труднее идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Повернуть, пока не поздно"/>
				<Option Goto="579" Text="Все же рискнете закончить то, что начали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Жестом фокусника извлекаете из рюкзака фотографию и взмахиваете ею перед лицом мисс Уэлбридж:\n\n«Позвольте, Несравненная, вашему поклоннику попросить автограф...»\n\nИ происходит чудо. Срабатывает рефлекс опытной актрисы. Знакомые слова возвращают краску с побелевшим щекам Мелиссы. Она заученно улыбается, кокетливо хлопает ресницами, точно ее окружает толпа поклонников, и сует руку в карман (видимо, в поисках авторучки. И тут до нее доходит нелепость ситуации.\n\nХвала Великому Космосу, она смеется!\n\n«Я позже напомню вам об автографе, - быстро говорите вы. - А сейчас позвольте представиться: я майор Космического Патруля и пришел за вами...»\n\nВыйдя в коридор, вы оба начинаете внимательно осматривать стену в поисках выхода.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="189" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>И вновь развилка! На этот раз дорожки разбегаются не очень широко:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Одна бежит на юг"/>
				<Option Goto="395" Text="Другая - на юго-запад">
					<Text>По какой из них вы пойдете?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Проходите тамбур, закрываете за собой дверь... и еле удерживаете равновесие на скользкой полоске кафеля. Перед вами бассейн, а вы стоите на узкой кромке бортика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="486"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Отходите от развилки уже довольно далеко, когда глазам предстает необычное зрелище. Впереди из болота вырывается фонтан воды и пара. Высоко взметнувшись над дорожкой, он опадает, и на некоторое время все стихает. Затем гейзер извергается вновь - с той же яростью.\n\nИнтересно, о чем думали эти тупые белки, когда плели дорожку над гейзером? Хотя... что вы знаете о белках? Может, им нравится купание в кипятке?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Клуша советует вернуться к развилке и пойти другой тропинкой">
					<Text>Но, возможно, вы захотите рискнуть и пробежать по тропинке над гейзером. Учтите: он извергается с неравномерными промежутками, рассчитать тут ничего нельзя...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="171" Text="Придется положиться на удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Посреди отсека развалилось животное, которое при всем желании нельзя назвать травоядным. Зверь, кажется, целиком состоит из когтей и клыков. Он пока не предпринимает враждебных действий, но за этим дело явно не станет...\n\nА дверь из отсека одна - как раз за спиной у зверюги.\n\nКлуша уже успела классифицировать хищника:\n\n«Это растерзай с планеты Последний Шанс. Его еще называют меломаном».\n\n« Почему растерзай - это понятно, - говорите вы, не сводя взгляда со зверя. - А почему меломан?»\n\n«На него оригинально действует музыка. Однообразные, протяжные мелодии заставляют его уснуть. На планете Последний Шанс все стараются носить при себе какой-нибудь музыкальный инструмент, в крайнем случае хотя бы свисток...»\n\nЕсли есть что-нибудь, что может хоть отдаленно сойти за музыкальный инструмент, попробуйте этим воспользоваться. Иначе предстоит бой с опасным противником...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="640"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Вы распластываетесь на листьях - и они выдерживают ваш вес. Хуже другое: листья покрыты жалящим ядовитым пушком. Вы отползли недалеко от тропинки, а СИЛА уже уменьшилась на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="633" Text="Вернетесь, пока не поздно, на тропинку"/>
				<Option Goto="387" Text="Все-таки поползете дальше по болоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Из комнаты с воплем «ура!» вылетает мальчишка и восторженно виснет на вашем локте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="428"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Тонкая стрелка пробивает шею вцепившегося в вас птеродактиля. Еще один, похоже, крепко получил камнем - затрепыхался, выпустил вашу одежду из клюва. Остальные не в силах удержать тяжелый груз. Под крики стаи вы летите вниз и застреваете в ветвях. Аборигены отгоняют стаю прочь.\n\nВсе эти передряги - битва, полет, падение - уменьшили вашу СИЛУ на 6. Если вы еще живы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="559"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Ох, ненадежное место выбрали вы для укрытия! Внизу суетится не меньше дюжины пиратов и, что хуже всего, торчат два робота-охранника! Стоит кому-то бросить взгляд вверх...\n\nВы вжимаетесь в пластиковую обшивку потолка, стараясь стать как можно незаметнее. Внезапно один из квадратов обшивки мягко подается за вашей спиной, и вы оказываетесь в нише. Пластина обшивки, повернувшись вокруг своей оси, закрывает вам выход наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Вы поворачиваете назад. Тяжелый сладкий запах остается за спиной, но голова продолжает кружиться. Вы надышались чем-то ядовитым (вычтите 2 из СИЛЫ).\n\nК счастью, неприятное приключение позади. Вы вернулись к развилке - и на этот раз сворачиваете на другую дорожку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Кто знает, какое зверье ждет вас в соседнем отсеке? На всякий случай лучше подготовиться к драке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Но где же дверь? Вы с Джонни сантиметр за сантиметром осматриваете гладкие стены, но не находите никаких признаков выхода...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>И тут вы видите, что там, где только что был выход, скользнула вниз по стене толстая броневая плита. «Пункт проверки», будь он неладен! Вы с Джонни попали в мышеловку, и вам из нее не вырваться.\n\nНажимаете кнопку - и робот плашмя брякается к вашим ногам. Скорее уходите, пока здесь не появился кто-нибудь еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Деревья снова растут все реже и реже. В паутине плетеных дорожек вы вскоре сбиваетесь с направления и не можете сказать, в какую сторону идете, тем более что солнце уже кануло за лес, не оставив после себя привычного для землянина закатного пламени. К счастью, удается обнаружить дерево с большим дуплом. Забравшись туда, кое-как проводите ночь (сон прибавит 1 к СИЛЕ). А утром обнаруживаете, что от дерева бегут две дорожки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Одна - на юго-запад"/>
				<Option Goto="527" Text="Другая - на юг">
					<Text>По какой из них вы пойдете?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Выходите в тамбур, следя, чтоб ни одна зверушка не проскользнула за вами...\n\nСледующий отсек - прямоугольной формы, из него ведут две двери. Один из выходов находится в длинной стене (рядом с входом, немного левее), другой - в короткой стене, той, что слева от вас.\n\nНу, и какой же сюрприз ожидает вас здесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Когда вы мягко спрыгиваете на островок, пираты хватаются за бластеры - но оставляют их в кобурах. Видимо, парни разом поняли то, о чем и вы уже догадались: в этом лесу нельзя пользоваться лазерным оружием, луч будет метаться меж бесчисленных зеркал.\n\nПираты не говорят ни слова, вы тоже. Все и так ясно.\n\nПЕРВЫЙ ПИРАТ ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8\n\nВТОРОЙ ПИРАТ ЛОВКОСТЬ 8 СИЛА 10\n\nОни неплохо дерутся, эти парни, но выносливостью не отличаются. Стоит СИЛЕ любого из них снизиться до 2, как он теряет сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="499" Text="В любой момент боя вы можете отступить"/>
				<Option Goto="645" Text="Если вы одержали победу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Дверь закрывается за вами. В льющемся с потолка неярком свете вы осматриваетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="548"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Увы, вам не поверили. Один из парней вскидывает руку - и в воздухе свистит тонкий нож.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Если сумма выпавших чисел больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="641" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЕ ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662" Text="Если оно выручит вас"/>
				<Option Goto="592" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Вы в просторном, ровно освещенном помещении. В центре - устройство, напоминающее пульт, усеянный кнопками и увенчанным неким подобием штурвала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Подойти ближе"/>
				<Option Goto="381" Text="Благоразумнее уйти отсюда и заглянуть в другое здание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Вы уже почти у спасительного входа - как вдруг...\n\n«Эй, парень! - окликает вас один из игроков. - А ну, стой! Что-то я тебя не припомню. Ты, часом, не снизу, не из «технарей»?\n\nНадо что-то ответить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Скажете, что вы действительно из «технарей»"/>
				<Option Goto="482" Text="Будете это отрицать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>От дорожки отбегает еще одна - на юго-восток. Это вам вроде бы не по пути: база находится, по расчетам Клуши, где-то на юго-западе. Но ведь Клуша определяет направление приблизительно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="415" Text="Хотите взглянуть, куда ведет новая дорожка"/>
				<Option Goto="285" Text="Пойдете прежней тропой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Теперь вы в относительной безопасности и можете выбирать, какую из дверей отпереть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Ту, что в левой от входа стене"/>
				<Option Goto="195" Text="Ту, что в правой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Тень проносится над вами - и исчезает. Подняв голову, видите над собой странное существо, похожее на гигантскую полупрозрачную медузу. Только движется она не в воде, а в воздухе... Проводив уплывшую медузу взглядом, вы встаете и продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Герберт вынимает маленький пульт дистанционного управления, нажимает кнопку - и серо-голубые панели расходятся в стороны. За открывшейся дверью - просторное помещение, уставленное столами; вдоль стен оно опоясано стойкой бара. Стены увиты вьющимися растениями и гирляндами разноцветных лампочек. По общему впечатлению - захудалый кабачок на заштатной планетке. Но Герберт оглядывает заведение с явной гордостью и, подведя вас к ближайшему столику, говорит подбежавшему тощему юнцу: «Обслужить за счет заведения. Адмирал приказал».\n\nКормят здесь неплохо (СИЛА восстанавливается до первоначального уровня).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="408"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Вцепившись правой рукой в узловатый корень, левой хватаете за рукав парня, который держится за свисающую к воде ветку. Вдруг из воды выныривает что-то гибкое - не то щупальце, не то хлыст - и обвивает пирата. Рот бедняги распахивается в беззвучном крике - и тут происходит нечто страшное. Голова и руки человека начинают терять очертания. Тяжелой, как ртуть, жидкостью тело пирата стекает в трясину, где тут же начинается возня, хлюпанье и чавканье. Ужас какой... что это было? Ну и хищники здесь водятся!\n\nИ все же вы пытались спасти человека (тем более - врага!). За этот благородный поступок судьба вознаградит вас когда-нибудь.\n\nУДАЧА: ВОССТАНОВИТЕ 1 ЦИФРУ.\n\nДа, а куртка-то! Вы все еще ее держите!\n\nВзобравшись на толстую ветку, обшариваете карманы у своей добычи. Ничего особенного: зажигалка (+40), большая монета неизвестного государства (+78), нераспечатанная колода карт (+104). А это что? Вибромагнитная отмычка (-100), удобное воровское приспособление.\n\nВозьмите себе то, что считаете нужным, а остальное бросьте в болото, чтоб не оставлять следов. Затем передохните немного - и идите дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Шаги затихают вдали. Ура, обошлось! Но торчать здесь опасно - пора уходить...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>К несчастью, упали вы лицом в тину. Пока удается подняться на локтях и протереть глаза, трясина уже крепко сжимает вас в объятиях. Как вы ни барахтаетесь, выбраться не удается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Коридор понемногу ведет вниз. Вы прикидываете, что спустились примерно на уровень пола ремонтного яруса. И тут видите пластину обшивки, по цвету отличающуюся от остальных. Трогаете светлый квадрат - и он поворачивается вокруг своей оси. Это выход! Осторожно выглянув, убеждаетесь, что поблизости никого нет, покидаете коридорчик и идете вдоль стены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Ваш оклик заставляет того, кто идет впереди, остановиться. «Пароль!» -слышите вы требовательный крик незнакомца. Вы не отвечаете, и незнакомец стреляет. Тонкий луч прошивает листву.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="81" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Еще раз взглянув на улыбку Несравненной, убираете фото (+82) в рюкзак. Рабочие уже исчезли, и вы продолжаете путь - вдоль стены с пластиковой обшивкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Вас останавливает гортанный окрик верзилы. Пират заметил вас - и теперь противники готовы к бою.\n\nПИРАТ ЛОВКОСТЬ 10 СИЛА 8\n\nТЕХНИК ЛОВКОСТЬ 8 СИЛА 7\n\nДжонни пытается помочь вам, но от сильного удара теряет сознание.\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Луч фонаря рассекает тьму, как шпага. Загадочные твари приходят в ужас. Они мечутся по отсеку, стараясь не попасть под луч. Ладно, вам совсем не хочется с ними знакомиться. Главное - вы нашариваете лучом две двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="590" Text="В короткой"/>
				<Option Goto="252" Text="В длинной">
					<Text>...стенах прямоугольного отсеке. Какую из них откроете?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Мертвая обезьяна срывается в болото, а рюкзак, зацепившись за сук, остается на дереве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Месиво оказывается вполне съедобным (и прибавляет 1 к СИЛЕ). Можно было бы съесть еще порцию, но судки уже исчезли за окошечком. Больше на кухне нет ничего интересного. Пора ее оставить и поглядеть, куда ведет вторая дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Тело пирата летит вниз. Мелисса, коротко вскрикнув, прижимается к скобам.\n\nВы опасались, что во время поединка второй пират вызовет подмогу. Но, видимо, этот самонадеянный идиот хочет лично расправиться с вами и захватить пленницу. Что ж, докажите ему, что он плохо знает Космический Патруль.\n\nВТОРОЙ ПИРАТ ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="634" Text="Если противник снизил вашу СИЛУ до 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Вторая дверь открывается, вы легко спрыгиваете на пол соседнего отсека, ловите на руки храбро прыгнувшего вниз Джонни, оборачиваетесь - и жалеете, что не оставили мальчика наверху, в тамбуре...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Вы достаете из рюкзака чашу. Малыш, взглянув на нее, роняет сосуд с водой и издает тонкий пронзительный визг. Этот визг подхватывают взрослые туземцы, столпившиеся вокруг вас. Но шум утихает, стоит лишь заговорить старику с черной чешуей.\n\n«Где ты взял эту чашу, путник?»\n\n«Мне дал ее мой друг - Лишенный Тени», - отвечаете вы с достоинством.\n\nИ тут же вокруг точно вихрь взметнулся! В вас летят увесистые сучья, камни, твердые комья глины (вычтите 6 из своей СИЛЫ). Автопереводчик не в состоянии понять и половины того, что кричат туземцы, но и то, что ему удается перевести, вам не хотелось бы услышать вторично.\n\n«А ну, тихо!» - рявкает голос за вашей спиной. Вы оборачиваетесь.\n\nЭто сказал не абориген - землянин! Высокий седой человек с властными голубыми глазами.\n\n«Кто вы такой?» - властно спрашивает он.\n\nЧто ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Заявите, что вы - один из людей Паука"/>
				<Option Goto="571" Text="Рискнете сказать правду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>От самого входа чуть не срываетесь в воду. Перед вами широкий бассейн, в котором мокнет нечто похожее на грязное белье. В стене по правую руку от вас -дверь. А слева, в дальнем углу висит на гвоздике водолазная маска. Зачем она здесь, бассейн ведь неглубокий? К двери можно вполне безопасно подойти по бортику бассейна. А вот до маски добраться сложнее: кафель заляпан чем-то жирным и явно скользким.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434" Text="Рискнете добыть маску"/>
				<Option Goto="544" Text="Не сочтете это нужным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Склонив голову, туземец вслушивается в поток свистящих и щелкающих звуков летящих из браслета-переводчика. Затем легко подтягивается на ближайшей ветке и исчезает в тумане. Удрал, что ли?.. Нет, почти сразу ваш новый знакомый возвращается. В лапках у него - два куска белесой коры, один из них он протягивает вам. Клуша подсказывает, что кора съедобна. Даже если вы не голодны, все равно ешьте: отказываться от угощения нельзя.\n\nУсевшись рядышком на плетеной дорожке и свесив ноги над болотом, вы жуете сладковатую терпкую кору (которая прибавит 1 к вашей СИЛЕ) и беседуете.\n\nТуземца зовут Свирр. Он благодарен вам за спасение, но убежден, что история со спрутом - лишь первая из неприятностей, которые ожидают его в ближайшем будущем. Он прогневал богов, теперь на него обрушатся ужасные кары!\n\nОказывается, неуемное любопытство и тягу к приключениям завели Свирра в место, объявленное запретным: в Мертвый Город. Некогда в этих краях жил загадочный народ - туземцы называют их Другие. Они были мудры и могучи, но куда-то ушли (легенды настаивают на том, что именно ушли, а не погибли). От них остался лишь Город среди болот. Иногда смельчаки-охотники забредали туда - и не возвращались. А если чудом оставались живы, то рассказывали о таких ужасах, что старейшинам стало ясно: на Город боги наложили запрет. Поэтому дорога давно забыта... но Свирр все-таки ее нашел! От Поющего Камня надо идти прямо через трясину, по слою мха, ориентируясь на дерево, разбитое молнией.\n\n(На всякий случай запомните дорогу. Если окажетесь у Поющего Камня и рискнете посетить Мертвый Город, вычтите 342 из номера параграфа, на котором будете находиться.)\n\nСвирр в Мертвом Городе побывал. Натерпелся страху. Что видал - о том не расскажет, чтоб не навлечь на своего спасителя гнев богов. За этот поход племя изгнало Свирра из деревни. Но он не унывает: жизнь там была скучноватой. Зато теперь он отправиться странствовать. А для начала хочет узнать, где растет корень кууру, дарующий мудрость! И еще - где находится берлога Трехглавого Зверя, Бродящего Во Мраке! И еще - куда прячется на ночь солнце!..\n\nНеугомонный Свирр исчезает в ветвях, а вы глядите вслед с невольным уважением: похоже, этого парнишку ничем не запугаешь! Ладно, пора идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Лицо Паука остается каменным.\n\n«Звучит заманчиво, - говорит он, - но все это необходимо как следует обдумать».\n\nОн нажимает кнопку на подлокотнике кресла. Тут же за его спиной открывается дверь. На пороге стоит пират.\n\n«Отведешь нашего гостя в каюту, - приказывает Паук, не оборачиваясь. - Дашь поесть. Приставишь к дверям охрану. Вещи и оружие можешь не конфисковать, но проверь бластер. Если заряжен - разряди. И глаза ему не забудь завязать, чтоб лишнего не видел».\n\nПодняв на вас холодный взгляд, адмирал сухо добавляет:\n\n«Сам понимаешь, приятель, мне надо кое-что проверить...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="638" Text="Подчинитесь и дадите завязать себе глаза"/>
				<Option Goto="502" Text="Попытаетесь сопротивляться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Вам посчастливилось вытащить тюбик мази для заживления ран и ожогов. В трудную минуту он прибавит 8 к вашей СИЛЕ. Воспользоваться им можно лишь один раз и только после боя. От голода и усталости мазь не поможет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>В тамбуре вы прикидываете, что все дальше уходите от подъемника - а ведь нужно найти путь наверх... Что поделать, проклятый лабиринт сам навязывает дорогу...\n\nС этими невеселыми мыслями переходите в соседнее помещение, из которого, спасибо, хоть выход имеется - в стене, что справа от входа...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="596"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Вскоре тропинка делает крутой поворот на юго-запад, начинает петлять меж деревьев, а потом и вовсе исчезает. Но здесь деревья растут тесно, и легко можно перебраться с ветки на ветку. Вы просите Клушу уточнить, в каком направлении находится пиратская база... но пропускаете ответ мимо ушей - так захватывает вас внезапно открывшееся глазам зрелище.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>«К врачу тебе, приятель, надо...» - беспокоится Герберт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="478" Text="Вспомните, что в любую минуту вас могут разоблачить, а потому нельзя тратить время"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>СВИСТУН ЛОВКОСТЬ 6 СИЛА 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="В любой момент боя можете застрелить зверя"/>
				<Option Goto="127" Text="Если вы снизили СИЛУ противника до 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Из лифта выходит человек в форме астронавта. Вы поспешно укрываетесь за какой-то громоздкой металлической конструкцией. Он проходит мимо, не заметив вас, а вы устремляетесь к лифту. Кнопку, открывающую двери, находите быстро. Увы, лифт оказывается всего лишь подъемником, связывающим второй и третий ярус... Ладно, главное - спуститься, а там разберетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Под вашей тяжестью ветка прогибается почти до самой воды, но чудом выдерживает. Оказавшись под большой синей «шишкой», срываете ее и, как канатоходец, повернувшись на ветке, пускаетесь в обратный путь... Уф, вот вы и у ствола! Разбив «шишку» пополам, грызете жесткую волокнистую сердцевину. Невкусно, зато ЛОВКОСТЬ увеличивается на 1. Жаль, что нельзя сорвать еще один такой плод... Ладно, пора идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Вы осматриваете глаза Джонни. Кажется, все в порядке.\n\nИз отсека ведет лишь одна дверь, и вы немедленно ее открываете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="420"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Идете дальше... но что останавливает вас? Запах! Чудесный сладкий аромат, перебивающий гнилостную вонь болота. Он напоминает запах только что выпеченных булочек с ванилью. Откуда он доносится? Недалеко от тропинки -дуплистое дерево, на его корни легко можно перепрыгнуть. Из дупла и долетает аромат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Хотите заглянуть в дупло"/>
				<Option Goto="39" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Перешагиваете порог - и невольно оборачиваетесь, чтобы поскорее вернуться. Но дверь уже закрылась и так слилась со стеной, что ее не найти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Вы советуете Джонни остаться в коридоре вместе с профессором, но мальчишка и слушать об этом не желает. Он пойдет с вами, и все тут!\n\nПожалуй, лучше не тратить времени на споры. Все Ванделеры известны своим упрямством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="654"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Одно нажатие на кнопку - и жуткое устройство больше не угрожает нам. Все-таки «Черный луч» - полезная вещь, хотя Клуша ненавидит даже разговоры о нем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="550"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Ну, ведь видели же вы - дорожка ненадежна! Разумеется, гнилые лианы расползаются под вашей тяжестью. Сорвавшись, вы повисаете над трясиной, вцепившись в обрывки лиан. Выдержат ли они вас?\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="437" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Туземцы не реагируют на ваше приветствие. Они вообще не желают вас замечать, продолжая угрюмо возиться с распылителями. Может быть, вы знаете по имени кого-нибудь из этих неприветливых чешуйчатых личностей? Если нет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="470"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Держа оружие наготове, вы грудью встречаете стаю мерзких существ, похожих на птеродактилей. Их тяжелые кожистые крылья вихрем бушуют вокруг, вы с трудом отражаете удары длинных острых клювов...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="663" Text="Если сумма выпавших цифр больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="209" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Отсек залит лунным светом. Он почти пуст, лишь в углу стоит металлический контейнер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Хотите снять крышку и взглянуть, что находится в контейнере"/>
				<Option Goto="448" Text="Покинете отсек через единственную дверь (в правой от входа стене)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Успеваете съесть всего две ягоды - и понимаете, каким неосторожным было ваше решение. Горло горит, перед глазами плывут цветные круги. (Яд понижает СИЛУ на 4, а ЛОВКОСТЬ на 1.)\n\nС трудом подтянувшись на руках, вновь взбираетесь на плетеную дорожку и медленно идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Выхватив из шкафчика тюбик, быстро кладете его в рюкзак. Теперь в трудную минуту мазь прибавит 8 к вашей СИЛЕ. Но пользоваться ею вы сможете лишь после боя - от голода и усталости она не поможет...\n\nНо, видимо, вы были недостаточно проворны. Подняв глаза на врача, видите, что он с яростью глядит на вас. Его бластер направлен вам в грудь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="592"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Коряга угрожающе скрипит. Балансируя на ней, с трудом срываете четыре стручка (больше не получится) и возвращаетесь на тропинку. Не обращая внимания на протестующие вопли Клуши, дегустируете добычу. Содержимое стручка - безвкусная, жесткая, но очень питательная масса (прибавьте 5 к своей СИЛЕ).\n\nОстальные стручки можете съесть сейчас или взять с собой (каждый из них займет в рюкзаке 1 место). А затем продолжайте свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Вы ускоряете шаг, обходя ремонтные автоматы, копошащиеся вокруг звездолета, и видите впереди стену, покрытую пластиковой обшивкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Вдоль стен отсека тянутся металлические ящики, каждый заперт и опломбирован. Клуша предполагает, что замки подключены к системе сигнализации.\n\nВы уже собираетесь уходить, но Джонни задерживает вас и указывает в угол отсека. Глазастый парнишка углядел, что на угловом ящике нет пломбы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="648" Text="Хотите узнать, что в нем"/>
				<Option Goto="115" Text="Опасаетесь, что включится сигнализация? Тогда покиньте отсек, где больше нет ничего интересного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Темнота эта совсем не мертва. Слышны мерзкие звуки: скрежет, щелканье, чавканье... Вокруг какое-то зверье! Если есть фонарик, поскорее включите его. Если фонарика нет, попробуйте воспользоваться зажигалкой. Если у вас нет ни того ни другого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Катер опускается на причальную плоскость, к вам бегут техники и охранники. Откинув защитный колпак, выпрыгиваете из кабины и громко требуете врача для своих спутников и ремонтников для катера. На вас, мол, напало летающее чудовище, катер пострадал в битве, ваши напарники еле живы...\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЕ ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="569" Text="Если окружающие проглотят эту сказочку"/>
				<Option Goto="429" Text="Если у них возникнут сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Вы идете, перешагивая через какие-то провода. Внезапно сзади доносится грозное:\n\n«Эй, ты!.. Ты что, зараза, не слышишь? Тебя мастер зовет!»\n\nПожалуй, лучше остановиться, пока этот тип не переполошил весь ярус...\n\nВас догоняет тощий человечек с желчным лицом.\n\n«Тебя с третьего участка прислали? Долго ж ты добирался!.. Ладно, берись за работу. Сварочный аппарат уже подключен. Вот, гляди, какие паршивые трещины на кожухе прицельно-корректировочного устройства... Не умеют эти кретины с первого яруса технику беречь. Валяй, заваривай. А я посмотрю, как у тебя это получится...»\n\nВам приходилось видеть сварочные аппараты, но такое нелепое и громоздкое устройство попадается впервые.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Рискнете взять его в руки"/>
				<Option Goto="644" Text="Объясните мастеру, что вы не рабочий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Вы стараетесь укрыться в кроне. Заметят вас или не заметят?\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="37" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Плавучие кочки разъезжаются под ногами, но вы отчаянными прыжками двигаетесь вперед и вскоре оказываетесь на острове.\n\nКатер разбит вдребезги, всмятку. Вам еще не приходилось видеть такой неудачной посадки. Отойдя на несколько шагов, склоняетесь над распростертым на камнях человеком. Он мертв. Похоже, сумел выбраться из-под обломков, добрести до края острова - и тут последние силы оставили его... Клуша сообщает, что человек этот значится в банке данных Космопатруля. Фамилии: Джадсон, Фрост, Мэрдок. Клички: Гладкий, Проныра, Валет. Работает... точнее, работал на Упыря.\n\nВот это неожиданность! Упырь - глава мощной преступной организации, соперник и недруг Паука. Что делает здесь его человек?\n\nОсматриваете тело - и в нагрудном кармане обнаруживаете узкую металлическую ленту, свернутую в тугой рулончик. Лента покрыта цифрами и значками. Клуша с гордостью сообщает, что эта тайна для нее - пустяк. Этим\n\nкодом пользуются в верхах нескольких преступных организаций, но шифровальщики Патруля недавно его раскололи. Шифровка - «верительная грамота». Упырь посылает к Пауку своего человека с неким взаимовыгодным предложением. Какого рода предложение - в шифровке не указано.\n\nЕсли когда-нибудь захотите воспользоваться лентой, прибавьте 142 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nА теперь пора продолжать путь. Но совсем не обязательно возвращаться туда, откуда пришли. Справа и слева от острова бегут две дорожки (по одной из них вы недавно шли). Дорожки находятся примерно на одинаковом расстоянии от острова, добираться до них одинаково опасно. Какую выберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Левую"/>
				<Option Goto="67" Text="Правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Нет, ключ сюда не подходит. В скважину кое-как протискивается, а вылезать оттуда решительно не желает. Теперь нельзя воспользоваться другим ключом. Да и отмычка не поможет, раз замок заклинило...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Рубин победно полыхает на вашей ладони - и, конечно же, пират не может устоять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Ежесекундно ожидая выстрела, вы бежите по дорожке к дереву. Но засевший впереди враг не стреляет - то ли не вооружен, то ли ему мешает прицелиться листва. Зато сразу, как только вы оказываетесь у дерева, он прыгает вам на плечи. Крепкий парень, с таким трудно будет справиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Вас оглушают писк, щебет, трели, свист, цокот... Отсек уставлен громадными клетками, в которых мечутся сотни птиц, вспугнутых вашим появлением. Разнообразие пернатых просто потрясает. Должно быть, все они очень редкие и дорогие, ведь их держат здесь наверняка не ради удовольствия и красоты...\n\nВы трогаете за плечо Джонни, который загляделся на птиц, открываете единственную в помещении дверь и проходите в соседний отсек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Вы отходите от двери всего на несколько шагов - и дорогу вам преграждают четверо пиратов. А у вас заняты руки... Потеряв драгоценные секунды, вы не успеваете схватиться за оружие. Увы, это конец...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Надев маску, погружаетесь в воду... нет, это не вода, а какая-то более плотная, темная жидкость. Сделав несколько сильных гребков, уходите на глубину... и навстречу гостеприимно поднимаются толстые щупальца с крючьями на концах.\n\nЧто за тварь залегла на дне, вы не знаете. Вероятно, кто-то вроде осьминога. Быстрее решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Примете бой"/>
				<Option Goto="526" Text="Попытаетесь поскорее уплыть прочь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Беседа у костра окончательно проясняет ситуацию. Парни и в самом деле оказались беглецами. Один чем-то не угодил Пауку и вынужден был спасать свою жизнь, второй попал в пираты случайно и при первом же случае бросил это мерзкое занятие. Самая забавная причина для дезертирства оказалась у третьего: он был страстным поклонником кинозвезды Мелиссы Уэлбридж. Узнав, что его кумир в плену, он сделал попытку освободить Несравненную. Авантюра провалилась, и с тех пор незадачливый фанат скрывается на болотах... У всех троих нет никаких планов спасения, они ведут жалкую. полуголодную, полную опасностей жизнь. Питаются мелкой болотной живностью, которую жарят на костре. Топливом служит мох, высушенный на металлическом листе от обшивки разбитого космокатера, который бедняги обнаружили неподалеку.\n\nВаше появление обрадовало беглецов: у них появляется надежда выбраться «из этой поганой слякоти», когда Космический Патруль разгромит базу. Они предлагают свою помощь, но вы отказываетесь: подходы к базе наверняка охраняются, а одному проскользнуть легче, чем четверым.\n\n«Тогда запомни, - деловито говорит один из дезертиров, - через главный вход без драки не пробьешься. Но есть еще резервный вход с кодовым замком. Когда я... уходил, код был 4433997755. Попробуй, может, его еще не сменили».\n\n(Если когда-нибудь захотите воспользоваться этой информацией, прибавьте 348 п номеру параграфа, на котором будете находиться).\n\nЗатем один из беглецов показывает вам безопасный путь через болото до ближайшего дерева. На прощание, помявшись, говорит:\n\n«Вот, майор, возьми на счастье... Это мой талисман, а удача тебе очень пригодится... Ведь это Несравненная!»\n\nИ протягивает фотографию Мелиссы Уэлбридж (+82)...\n\nПлетеная дорожка, бегущая от дерева, выводит вас, кажется, на ту самую тропинку, по которой вы шли раньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Герберт, повеселев, предлагает посетить казино или бассейн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="642" Text="Решите, что так вы слишком удалитесь от своей цели"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЕ ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="425" Text="Если землянин поверит вам"/>
				<Option Goto="159" Text="Если он все же примет вас за попавшего в беду пирата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Вас останавливает шорох, доносящийся из стены. Сюда кто-то идет! Выхватив оружие, готовитесь к драке.\n\nОдин из квадратов обшивки сдвигается. В проеме показывается чумазая, но счастливая физиономия Джонни. За его плечом возвышается улыбающийся профессор Хоули.\n\nМальчишка повисает у вас на шее. Вы пытаетесь расспросить, как ваши друзья попали сюда. Но тут Джонни замечает рисунок на двери и с восторженным воплем исчезает в комнате. Через минуту он возвращается, таща за руку Мелиссу Уэлбридж. Актриса бледна, косметика ее размазалась, волосы растрепаны, но она храбро улыбается. Если бы сейчас поклонники увидели свою Несравненную, они не разочаровались бы.\n\nНесколько драгоценных минут уходит на охи и ахи. Наконец удается получить связную информацию - от профессора, который первым взял себя в руки.\n\nОказывается, мальчик и ученый собирались последовать за вами на пятый ярус, но им помешали двое пиратов, вынырнувших буквально из стены. Один из пиратов быстро сообразил что к чему, и отключил подъемник. Затем пираты попытались разогнать пленников по камерам. К своим бластерам они не притронулись, чтобы не причинить вреда ценным заложникам. Это оказалось роковой ошибкой бандитов.\n\n«Как дрался профессор!.. - визжит Джонни, блестя глазами. - Как он дрался!.. Бац - одного! Бац - другого!»\n\n«В юности я немного занимался боксом, - скромно говорит профессор. - Правда, давно не тренировался».\n\nОбезоружив потерявших сознание противников, ученый и мальчик обшарили стены и нашли за обшивкой отверстие, ведущее в разветвленную систему потайных ходов. Мистер Хоули и Джонни долго блуждали по проходам в толще стены, спускались и поднимались по лестнице из металлических скоб, пока им не посчастливилось выбраться на нижнем ярусе в двух шагах от вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>На стволе дерева распласталась большая - длиной с вашу руку - серая ящерица. Клуша скороговоркой сообщает, что хищница плюется разъедающей жидкостью. Ну, это вы и без Клуши уже поняли...\n\nМерзкая тварь атаковала вас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="403" Text="Пуститесь наутек"/>
				<Option Goto="519" Text="Расправитесь с нею"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Поспешно натягиваете противогаз и пережидаете, пока струи газа не перестают шипеть. Затем включается вентиляция. Но из предосторожности вы снимаете противогаз только в тамбуре.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>С довольным видом туземец прячет ваш подарок в сплетенную из травы сетку, которая висит у него за плечами, а затем из той же сетки вытаскивает керамическую чашу, расписанную зелеными и красными узорами.\n\n«Возьми ее, путник! Когда в деревне начнется обряд Вкушения Воды, достань эту чашу и скажи: «Мне подарил ее мой друг - Лишенный Тени». Это мое имя. Оно известно и в этой деревне, и во многих деревнях вокруг. Это имя, которое всем хочется произносить много-много раз. С тобой будут долго говорить обо мне, и никто в деревне не останется в стороне от этой беседы... А теперь - прощай, я спешу!»\n\n«Постой, приятель! Ты говоришь, что деревня на юго-востоке отсюда, а тропа ведет на юго-запад. Как же я...»\n\n«Впереди будет развилка. А дальше, за развилкой, - поворот. Любой из этих двух путей приведет тебя в деревню».\n\nВы укладываете чашу (+272) в рюкзак, а Лишенный Тени уходит по тропе на северо-восток. Махнув рукой ему вслед, вы продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Подтягиваетесь на руках. Под вашей тяжестью скоба вылетает из стены. Коротко вскрикнув, падаете вы в бездонный колодец...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Можно без помех заняться «сонным корнем». Стебель легко вытягивается из болота, и вы отламываете маленький черный корешок (+60).\n\nКонечно, все хорошо, что хорошо кончается, однако Клуше надо дать нагоняй, чтоб в следующий раз не давала таких поспешных рекомендация. И чтобы не воображала о себе слишком много.\n\nС этими мыслями возвращаетесь на плетеную тропинку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="677"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Может быть, за этой дверью - лифт... или хотя бы лестница, ведущая наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Из широкой черной щели в куполе поднимается лазерная пушка. Яростный луч устремляется вам навстречу. Залп такой мощи мог бы повредить и звездолет, а уж от маленького космокатера почти ничего не остается...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Вы настроены на новую драку - но в этом отсеке вас не встречает разъяренный хищник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Если сумма выпавших цифр окажется больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="451" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Пираты удивлены вашим появлением, но не растеряны - бластеры у них наготове. Если у вас есть доказательства того, что к Пауку вы прибыли по делу, - предъявите их. Если доказательств нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Ничто не тревожит ваш сон. Просыпаетесь вы бодрым и готовым к любым подвигам (прибавьте 2 к СИЛЕ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Вы протягиваете руку к оранжевому плоду - и тут же за спиной раздается громкий монотонный голос:\n\n«Нарушение правил!»\n\nОборачиваетесь - и попадаете в стальные объятия. Стальные - в прямом смысле слова. Вас сжимает щупальцами-манипуляторами металлический робот, судя по насадкам - садовник.\n\n«Нарушение правил! Нарушение правил!» - повторяет он. Этот металлический болван сейчас поднимет на ноги всю базу! Надо как-то высвободиться. Бластер на таком близком расстоянии в ход не пустишь. Если есть «Черный луч», можете им воспользоваться. Иначе придется драться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Туман рассеялся, тропинка стала шире. Вы с удовольствием рассматриваете изогнутые серебристые стволы, переплетенные темные ветви, яркие пятна зелени на поверхности болота... Внезапно вы останавливаетесь: впереди в листве мелькает гибкое серое тело. Туземец! Очень высокий (почти с вас ростом), похожий на бесхвостую ящерицу. Лапы цепко обхватывают ветви. Заметив вас, он напряженно замирает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="613" Text="Попробуете заговорить с аборигеном"/>
				<Option Goto="17" Text="Атакуете его"/>
				<Option Goto="117" Text="Просто остановитесь и подождете, пока он удалится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Просторное прямоугольное помещение оказывается пустым, лишь в углу высится металлический сейф. У вас он вызывает лишь усмешку: допотопная конструкция! Такую открыть - проще простого!\n\n«Шеф, не стоит застревать здесь, - тревожится Клуша, - пленники в сейфе не спрятаны. К тому же этот комод может быть подключен к системе сигнализации!»\n\nРискнете все же открыть сейф? Для этого нужно пустить в ход вибромагнитную отмычку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Можно выстрелить в замок (хватит одного заряда бластера)"/>
				<Option Goto="118" Text="Если же послушаетесь Клушу и не станете трогать сейф"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Сраженный противник перестает управлять антигравитатором и на лету врезается в древесный ствол. Тело пирата застревает в ветвях. Перебравшись ближе, вы расстегиваете на нем пояс и поспешно выключаете прибор: по мигающему огоньку на пряжке видно, что энергия на исходе. И все же антигравитатор (+100) - ценная добыча: он сможет, хоть и ненадолго, поднять вас в воздух. Пояс не обязательно класть в мешок - можете надеть его на себя, только не включайте без необходимости.\n\nВетви тонкие, тело пирата еле держится на них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="515" Text="Хотите осмотреть карманы убитого противника"/>
				<Option Goto="305" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Вы оказываетесь в пустом помещении с гладкими серыми стенами. Где же выход?\n\nДжонни трогает вас за рукав и указывает вверх. Действительно, под самым потолком - небольшая дверца. Зачем ее там поместили? И как, интересно, до нее добраться?\n\nМелькает неприятная мысль: а ведь это один из «пунктов проверки», о которых предупреждала Клуша. Пожалуй, хозяевам склада известен секрет выхода из отсека. А как быть вам?\n\nМальчишка восторженно смотрит на вас. Он верит, что отважный офицер Космического Патруля сумеет выпутаться из любой передряги... Сто ж, если есть пояс-антигравитатор или хотя бы веревка, вы мальчика не разочаруете. Если же ни одной из этих вещей нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Мисс Уэлбридж негромко вскрикивает от радости: под ее ладонями сдвинулся большой квадрат обшивки. За ним чернеет пролом. Вы оба ныряете туда - и вовремя. Задвигая за собой обшивку, слышите в коридоре голоса пиратов. Сейчас они обнаружат пропажу беглянки...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Голоса все ближе... Кажется, погоня охватывает весь ярус. Убежать вряд ли удастся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="588" Text="Остановитесь и примете бой"/>
				<Option Goto="128" Text="Попытаетесь где-нибудь спрятаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Какая незадача! Вы плюхнулись в самую гущу Черного Роя. И у вас тут же пропадает охота выяснять, скрывают ли эти скалы сокровище. Целая армия жесткокрылых мерзких существ набрасывается на пришельца, острые твердые жвала рвут вашу кожу...\n\nБросьте кубик дважды. Сумма выпавших цифр покажет, на сколько уменьшилась ваша СИЛА. Если вы все еще живы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="539"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>За каждой дверью может поджидать опасность, поэтому вы входите в отсек первым, не снимая руки с оружия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Выходите из-под купола - и сразу ощущаете: на острове что-то изменилось. Смутное ощущение близкой и грозной опасности нависает, как туча. Показалось или нет, что скала под вами дрогнула? Точно, дрогнула... мелко завибрировала... и со всех сторон покатились волны ледяного ужаса. Вы не понимаете, в чем дело, но знает точно: здесь смерть. Мозг еще пытается анализировать обстановку, а ноги уже сами несут вас прочь - через остров, по болоту, с кочки на кочку... Грудью врезаетесь в низко провисшую плетеную дорожку, одним прыжком взлетаете на нее, мчитесь бегом... Добравшись до ближайшего дерева, заставляете себя остановиться. Сердце стучит в горле, колени подгибаются, в ушах стоит звон... а чего вы, собственно, испугались? Землетрясения! Так вы ж их видели-перевидели!\n\nКлуша считает, то вас оглушили мощным телепатическим ударом, вы же выдвигаете версию инфразвуковой атаки. Но вернуться и проверить эти догадки никто из вас не хочет.\n\nКлуша отмечает, что бежали вы в нужном направлении - на юг. Вы пытаетесь сделать вид, что это так и было задумано, но боевая подруга вам не верит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Врач и в самом деле боится зацепить свои драгоценные шкафчики. Он стреляет, но луч проходит над вами и вонзается в стену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>