<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Заложники пиратского адмирала</Title>
			<Author>Ольга Голотвина, 2011</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, StatusFont" Value="000000"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРЕДИСЛОВИЕ\n\n«Пожалуйста, майор, проходите! Шеф ждет вас!»\n\nСекретарша шефа очень любезна - плохая примета. Похоже, вас ждет особо опасное задание...\n\nКогда вы входите в кабинет, шеф на миг отрывает взгляд от экрана над своим столом.\n\n«Как тебе это нравится?» - озабоченно бросает он.\n\nНа экране - серо-зеленое марево тумана, из которого выплывают бурые изогнутые деревья. Они, как на ходулях, стоят на высоких корнях, а меж корней колышется зыбкое месиво, покрытое чем-то вроде ряски.\n\nВы пожимаете плечами:\n\n«Райское место, сэр. Мечта любой лягушки».\n\n«Эта планета называется Большая Трясина. Вскоре тебе придется разглядеть ее поближе. Не морщись, я прекрасно понимаю, что ты охотнее отправился бы со спецзаданием в Лунный Город Развлечений. Увы, на этот раз преступники не учли твои вкусы и пожелания».\n\nНа экране уже другая картина: тесно стоящие деревья, к стволам которых прилеплены громадные глиняные шары, похожие на гнезда ласточек.\n\n«Деревня, - поясняет шеф. - В таких домах живут туземцы - разумные рептилии. Из-за них планета объявлена закрытой для поселенцев согласно второму параграфу Закона о колонизации. Нечего хмыкать, сам знаю, что этот параграф не слишком-то соблюдается. Возможно, на него и здесь не посмотрели бы, найдись на Большой Трясине залежи полезных ископаемых или окажись там хорошие пахотные земли... Нет, вся планета - громадное болото, из которого островками торчат скальные массивы. На них даже приличного огорода не разведешь. Кроме того, флора там почти вся ядовитая, а фауна - почти вся кусачая. Даже у мирных травоядных есть выдвижные клыки - на случай, если подвернется возможность поохотиться. Вкладывать деньги в Большую Трясину невыгодно, а у ученых до нее пока руки не дошли...»\n\n«А у кого дошли, сэр? У преступников?»\n\n«Молодец, сынок, верно соображаешь. Планету облюбовали контрабандисты. Маркус Тимс по кличке Мягкая Посадка решил устроить там постоянное логово. Нашел крупный островок и, не жалея средств, отгрохал роскошную базу, на пять ярусов уходящую в толщу скалы. Верхний ярус - жилой, там же причал для контрабандистских судов. На втором ярусе ремонтные мастерские. Остальные три заняты под складские помещения. Года два Тимс блаженствовал в уютном гнездышке, а затем про базу прознал Паук. Да-да, твой старый знакомый, адмирал пиратской флотилии. Он люто позавидовал Мягкой Посадке. А поскольку сам сроду ничего не строил, решил действовать привычным путем: отобрать то, что понравилось. Он внедрил к Тимсу своих людей, в точно рассчитанный момент организовал резню и захватил базу. Теперь хранит там награбленное добро, а также контрабандные товары, что остались от прежних хозяев... Ах да, еще скупает у браконьеров редких животных с разных планет для продажи в частные зверинцы. Тоже весьма выгодно».\n\n«Так брать его надо! База хорошо укреплена? Какое вооружение?»\n\n«База не рассчитана на оборону от мощного удара. Одного рейда хватало бы, чтобы разнести Паука в клочья. Только вышла незадача...»\n\nШеф отключает экран и устало опускается в кресло.\n\n«Недавно «Ядовитый Коготь», флагманский крейсер Паука, взял на абордаж звездолет первого класса «Блистательный». Кроме ценного груза, пиратам досталось несколько пассажиров из тех, кому по карману перелет на борту такого корабля. Обычно у Паука с пассажирами разговор короток: без скафандров через шлюз, и всё. Или продаст в дальние секторы Галактики, где еще существует рабство. А тут отступил от своих правил. Уж очень редкая попалась добыча. Во-первых, Мелисса Уэлбридж. Та самая актриса, кумир множества планет! Во-вторых, двенадцатилетний мальчик, зовут его Джонни, а фамилия, представь себе, Ванделер! Золотом звенит фамилия! Правнук самого Ричарда Ванделера, отпрыск одной из богатейших семей Галактики, один из наследников финансовой империи! В-третьих - следовало бы назвать его первым - профессор Джейкоб Хоули, один из виднейших ученых Земли, да и не только Земли. Над какой темой он сейчас работает - этого не знаю. Зато знаю, что если с профессором что-нибудь случится, начальство мне башку открутит. Мне это уже твердо пообещали».\n\n«Да, повезло Пауку. Три золотые рыбки! Наверняка он потребует хороший выкуп».\n\n«Уже заломил. Можешь мне поверить, не поскромничал. Но дело не в деньгах. За профессора Хоули готово заплатить правительство Земли. Для империи Ванделеров названная сумма - не деньги, а так, ореховая скорлупа. Что же касается мисс Уэлбридж, то если каждый из ее поклонников - на всех планетах! -выложит по мелкой монетке, они засыплют сверху донизу все пять ярусов пиратской базы. Уже ведется сбор средств».\n\n«Так в чем же загвоздка?»\n\n«В характере Паука. Он держит пленников на Большой Трясине. И не подозревает, что нам известно о его логове. Ты знаешь этого бандюгу. Что он сделает, чтобы сохранить свой секрет?»\n\n«Не выпустит пленников с базы живыми, - отвечаете вы без раздумий. -Получит деньги, а пленников убьет».\n\n«И я так считаю. Нельзя доводить дело до передачи денег! На карте три жизни. Подумай, что будет, если мы не сбережем их!»\n\n«Что же можно предпринять?»\n\n«Космический Патруль готов ударить по базе. Несколько рейдовых крейсеров ходят по орбите вокруг планеты - с противорадарными экранами, чтобы Паук не засек. Но если начнется заварушка, пленники превратятся в заложников. Необходимо обеспечить их безопасность. Опустить на планету корабль мы не можем... да что там корабль - космобот не сядет незамеченным. Любому школьнику известно, что при посадке противорадарные экраны не действуют. Остается одно средство: одноместная спасательная капсула. Воспользуемся грозой, они там бывают часто, и запустим капсулу с орбиты. Она тихо приземлится где-нибудь в окрестностях базы - и доставит на планету тебя...»\n\n«Ну, разумеется. Как только подворачивается задание повышенной паршивости, его поручают именно мне... Хорошо, шлепнусь я в это болото, а дальше что?»\n\n«Дальше - действовать по обстоятельствам. Добраться до пиратской базы, проникнуть внутрь, разыскать пленников, обеспечить их безопасность».\n\n«Всего-навсего... Действовать, конечно, в одиночку?»\n\n«Увы, так. Разумеется, у тебя будет телепатическая связь с Клушей...»\n\nПервая хорошая новость за весь разговор. КЛУ-6, криминалистическая лабораторная установка, шестая модель. Ваш личный робот, переживший бок о бок с вами множество опасных передряг. Правда, Клуша ворчлива, занудна, способна извести вас своей заботой. К тому же для робота она чересчур эмоциональна. Как сказал один знакомый техник, у Клуши блок эмоций начисто забивает логические центры. Другой на вашем месте давно бы сменил бы ее на робота усовершенствованной модели. Но вы не в силах расстаться со старой боевой подругой, не раз спасавшей вас от провала операции, а то и от смерти...\n\nШеф прерывает ваши размышления, бросив на стол металлический браслет. Вам эта штука знакома - автоматический переводчик.\n\n«Если сочтешь нужным дать сигнал к атаке, сделаешь это телепатически, через Клушу. Эскадра немедленно обрушится на базу всей своей мощью. Но сделаешь ты это только тогда, когда будешь уверен, что заложники вне опасности. Приказ ясен?.. Ну что ж, сынок, в добрый путь...»\n\nПоднявшись, шеф торжественно произносит традиционную фразу:\n\n«Возвращайтесь с победой, майор!»</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Ох, кажется, не вернуться вам с победой! Гроза долго мотает потерявшую управление спасательную капсулу, затем с размаху ударяет ее о торчащую из болота скалу. Оболочка проминается внутрь, вы оказываетесь зажаты, как в тисках. К счастью, бластер под рукой, и вам удается разрезать борт. Правда, на это уходят почти все заряды...\n\nС трудом выбираетесь наружу. Капсула тонет в трясине в двух шагах от крошечного скалистого островка. Пока она не затонула окончательно, надо попытаться спасти хоть что-то из снаряжения. Вслепую, нашарив лямку, вытаскиваете рюкзак. От удара он расстегнулся, его содержимое высыпалось внутрь капсулы, которая вот-вот уйдет в болотную жижу. Наугад нашариваете первое, что попадется под руку...\n\nБросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Выпало 1 или 4"/>
				<Option Goto="217" Text="Выпало 2 или 5"/>
				<Option Goto="325" Text="Выпало 3 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>«Что ж, - негромко признаёт Паук, - здесь есть о чем подумать...»\n\nОн нажимает кнопку на подлокотнике кресла. Тут же за его спиной открывается дверь - не та, через которую вы вошли. На пороге стоит верзила в форме астронавта, на рукаве у него эмблема звездолета «Ядовитый коготь».\n\n«Герберт, - говорит Паук, не оборачиваясь. - Этот человек прибыл с важным поручением. Позаботься о нем, окажи ему гостеприимство...»\n\nПиратский главарь не добавляет «...и проследи за ним». Но слова эти как бы сами звучат в тишине каюты.\n\nСделав вид, что все идет прекрасно, направляетесь к двери. Герберт вежливо делает шаг в сторону, выпуская вас из каюты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="598"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>БЕЛКА ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 9</Text>
			<Options>
				<Option Goto="511" Text="В любой момент драки вы можете броситься бежать"/>
				<Option Goto="139" Text="Удалось одержать победу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Глядя на корявое творение рук ваших, мастер свирепеет:\n\n«Ты что наделал, кувалда бестолковая! Простой трещины заварить не умеешь! Ты вообще раньше, кроме чая, что-нибудь заваривал?!»\n\nИ тут в глазах мастера мелькает подозрение.\n\n«Эй, а ты точно с третьего участка? Что-то я тебя не припомню... Надо с тобой, парень, разобраться!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="594"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Деревья растут все гуще, тропки свиваются, как паутина. Вам легко держаться направления, в котором, по мнению Клуши, находится база пиратов.\n\nТуман почти рассеялся, и удается издали заметить крупное животное, которое напрямик по болоту движется к вам. Длинные и тощие, как ходули, ноги несут мускулистое тело, покрытое короткой зеленой шерстью. Большая бугристая голова увенчана тремя ветвистыми рогами. Маленькие красные глаза глядят прямо на вас, из пасти медленно выползают выдвижные клыки.\n\n«Болотный лось Джонсона, - представляет зверя Клуша и без всякой необходимости добавляет: - Назван в честь первого землянина, которого сожрало такое животное».\n\nНасчет намерений лося все предельно ясно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="417" Text="Будете сражаться"/>
				<Option Goto="639" Text="Спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>«Обнаглели эти работяги! - возмущается игрок. - Нет чтобы вкалывать на своем ярусе - наверх лезут, к джентльменам удачи, к чистой публике! Надо Пауку сказать, чтоб разобрался с ними!»\n\n«Да ладно, Арчи! - примирительно говорит крупье. - Не устраивай магнитную бурю из-за ерунды. Скучно парням внизу, вот они сюда и выбираются... Отправить его назад да сдать мастеру - вот и вся недолга!»\n\n«Тебе-то все равно, с кого деньги драть, вот ты технарей у рулетки и прикармливаешь! - ворчит Арчи. - А, ладно! Все равно я проигрался в дым. В долг ведь не поверишь, а?»\n\nКрупье красноречиво молчит. Арчи, вздохнув, отходит от рулетки.\n\n«Пошли, технарь, провожу тебя. Надеюсь, мастер тебе всыплет как следует...»\n\nВы знаете, что пленников содержат в нижних ярусах, поэтому такое развитие событий вас вполне устраивает. С понурым и сокрушенным видом следуете вы за пиратом. Тот отворяет одну из дверей, ведущих из комнаты, конвоирует вас длинным коридором - и наконец вы оказываетесь в огромном помещении, в котором узнаёте хорошо оборудованный причал для космических кораблей. Наверное, когда на подходе корабль, бронированный купол раздвигается...\n\nПират не дает вам оглядеться по сторонам. Он нажимает кнопку на стене - и перед вами распахиваются дверцы лифта...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="481" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>И действительно, по отсеку важно расхаживает существо, похожее на двухметрового голенастого петуха с громадным лиловым гребнем. У него был бы комичный вид, если бы не жилистые лапы с когтями, явно не предназначенные для добывания червяков... и не массивный клюв, которым впору сваи забивать... и не глазки, с нехорошей радостью глядящие на вас... Птичка увидела корм!\n\nЕсли знаете способ быстро разделаться с этой тварью, не мешкайте. Иначе вам предстоит серьезная драка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вашего хозяина зовут Марсель Флавье. За ужином (который прибавит 2 к вашей СИЛЕ), Флавье рассказывает о себе. Он этнограф, бескорыстный подвижник науки. Уже несколько лет живет он среди туземцев, собирая материал для книги, которая потрясет ученый мир.\n\n«Это уникальная цивилизация! - горячится Флавье. - Достичь такого высокого уровня развития, не овладев огнем! Вот чашу возьмите, попробуйте разломить... Не получается? Как камень, правда? А ведь обычная глина! Они обработали ее\n\nсмесью соков растений. Химическая обработка вместо термической! А какие у них предания, песни, обряды! А какая своеобразная космогония! А письменность - плетеная, кружевная!..»\n\nКороче, жизнь ученого была бы раем, если бы не пираты.\n\n«Мерзавцы! В соседней деревне угнали половину жителей - рабочая сила им потребовалась. А когда друзья и родственники попытались отбить пленников, проклятые преступники разгромили деревню! Мне приходится вести соглашательскую, трусливую политику, я сам себя перестал уважать, но главное -пираты не трогают мое племя! Если хотите, называйте это низостью, но на помощь мою не рассчитывайте. Не за себя боюсь - за аборигенов. Выдать вас не выдам, но и пособить могу лишь самой малостью. У меня есть обойма с тремя зарядами для бластера. Сам-то бластер реквизировали бандиты Паука, а обойма случайно уцелела, возьмите ее. Дорогу покажу... вот, пожалуй, и все...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Разделавшись со вторым противником, обращаетесь к мисс Уэлбридж:\n\n«Все в порядке, Несравненная?»\n\nЛицо актрисы бело, как мел, но она храбро улыбается:\n\n«Интересно, что сказала бы на моем месте одна из моих героинь... скажем, Крутая Глория или Дейзи Орлиное Крыло?»\n\n«Они сказали бы: не стой, парень, топай, мы еще не всем оборвали уши по самые плечи!» - подхватываете вы игру и беретесь за следующую скобу.\n\nАктриса смеется и начинает подниматься вслед за вами по скобам.\n\nВы замечаете в стене люк. Пираты вынырнули не оттуда, это точно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479" Text="Попытаетесь открыть люк"/>
				<Option Goto="111" Text="Продолжите подъем по металлической лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Впереди вы замечаете еле заметное движение - и, не раздумывая, припадаете к холодным камням. Не так уж он и мертв, этот Город!.. Осторожно, ползком пробираетесь к скалистому гребню, наполовину скрывающему странные сооружения впереди. За гребнем вас ожидает удивительное зрелище. На каменистой почве острова кольцом разлеглась широкая черная полоса из неизвестного материала. По этому кольцу очень медленно движутся один за другим десяток розовато-белых куполов. Что за странная карусель?.. Один из куполов постепенно приближается к месту, где вы затаились. В куполе заметен темный проем - вероятно, дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="629" Text="Осмелитесь войти внутрь"/>
				<Option Goto="501" Text="Как умоляет поступить Клуша, ползком обогнете остров и двинетесь на юг оставив таинственное место позади"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>У часового отличная реакция: он успевает выстрелить, едва вы перешагиваете порог...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Не очень-то вы привыкли к такому способу охоты, и, пожалуй, поможет здесь не меткость, а везение.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="615" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Куда вы попали? Что-то вроде коридора, скрытого в толще потолка... Интересно, а удастся ли вернуться обратно?\n\nВпрочем, обратно пока не хочется. Внизу раздаются вопли, ругань, топот, почему-то выстрелы...\n\n«Не работа, а пожар в сумасшедшем доме!» - убежденно говорите вы, и Клуша с вами соглашается (что бывает очень редко).\n\nЛадно, а куда идет этот коридор? Он хоть и узкий, но идти по нему вполне можно. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="628" Text="Налево"/>
				<Option Goto="168" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Этот подлый гейзер взрывается как раз в тот момент, когда вы проходите под ним. Вас с головы до ног обдает фонтан кипящей грязи (вычтите 10 из СИЛЫ). Если после этой передряги вы еще живы, идите дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Одного заряда и в самом деле оказывается достаточно. Дверца сейфа приоткрывается...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Как же вы намерены его атаковать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Пустите в ход бластер"/>
				<Option Goto="573" Text="решите сберечь заряд и обойтись без стрельбы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Теперь слева от вас стена, покрытая пластиковой обшивкой. В стене замечаете нишу, в которой журчит фонтанчик. Питьевая вода! Вы утоляете жажду (прибавьте 3 к СИЛЕ). Если фляга пуста, можете ее наполнить.\n\nВволю напившись, идете вдоль стены, которая заметно закругляется вправо. Внезапно из переплетения каких-то металлических конструкций раздается негромкое:\n\n«Эй, постой-ка!»\n\nУкрывшись за разбитым щитом, в котором с трудом можно узнать остатки обзорного экрана, трое верзил в рабочих комбинезонах играют в кости.\n\n«Иди сюда, приятель! Ну, тебя, тебя зовем, тут больше и нет никого! Постой минутку рядом, погляди, не появится ли мастер... Мы ненадолго, заканчиваем уже!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Выполните просьбу парней, которые приняли вас за своего"/>
				<Option Goto="554" Text="Решите, что опасно подходить к этой компании слишком близко - могут распознать чужака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>С хриплыми воплями обезьяна обращается в бегство, оставив на ветке рюкзак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы с Джонни входите в соседний отсек - и вас с веселым писком окружает стая очаровательных зверушек, похожих на маленьких обезьянок с крыльями летучих мышей. Они порхают вокруг, дергают вас за одежду, присаживаются на плечи... Джонни в восторге, но вы держитесь настороже. Вы знаете, что это - резвушки с планеты Даная. И вам кое-что известно про внезапные перепады в их настроении. Лучше всего отвлечь их внимание какой-нибудь игрушкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="462" Text="Если в рюкзаке есть вещь, с которой не жаль расстаться, отдайте им"/>
				<Option Goto="508" Text="У вас не найдется лишней вещицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Возле одного из деревьев тропинка почему-то обрывается. Неужели придется прыгать по кочкам?.. Нет, впереди замечаете вторую плетеную дорожку, широкую и крепкую, и ведет она - ура! - с северо-востока на юго-запад. Ежеминутно рискуя утонуть в трясине, добираетесь до спасительной тропки и продолжаете путь - теперь уже в более подходящем для вас направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ. Бросьте кубик дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Если сумма выпавших очков больше вашей ЛОВКОСТИ"/>
				<Option Goto="626" Text="Если меньше или равна ей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы идете сквозь тьму - и налетаете на сложную путаницу проводов. Вокруг вспыхивает огненная паутина - и вы мертвы.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>На меткость вам жаловаться не приходится: одного выстрела хватило, чтобы превратить робота в груду металлолома. А теперь скорее уходите, пока кто-нибудь не поинтересовался, что за игры с бластером вы тут затеяли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Все вы, один за другим, исчезаете в проеме. Задвигая за собой квадрат обшивки, слышите, как ярус наполняется голосами: это перекликаются пираты, брошенные на розыски пленников.\n\nПротискиваетесь через узкий лаз, поднимаетесь по металлическим скобам - и обнаруживаете небольшую площадку, где вполне могут поместиться четыре человек. Отличное место для сражения! В тесном пространстве опасно пользоваться бластерами, да и огнестрельное оружие пираты вряд ли рискнут пустить в ход: велика опасность рикошета. Газовая атака исключается: вентиляция в проходах явно не связана с системой воздухоснабжения базы. Значит, рукопашная схватка. Враги не смогут навалиться толпой: в таком коридорчике больше чем по двое не протиснутся...\n\nЖелезные скобы внизу звякают под тяжелыми каблуками: пираты обнаружили ваше убежище.\n\n«Клуша, - командуете вы, - давай сигнал к атаке!»\n\nПеред вашим мысленным взором проходит могучая эскадра: крейсеры в боевом порядке покидают орбиту и разворачиваются для захода на цель. На миг всплывает досада, что вы не участвуете в этом великолепном рейде. Но это чувство тут же исчезает, сменяясь холодной, грозной яростью опытного бойца. Вы один против пиратской базы, а за спиной у вас - старик, женщина и ребенок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="679"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Обрубки щупалец медленно опускаются на дно, а вы плывете дальше, опасаясь подняться наверх слишком рано, налететь на решетку и получить удар током. Но все обходится благополучно: выныриваете вы у самой двери, причем как раз тогда, когда замечаете, что запас кислорода на исходе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="656"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Взобравшись по тонким ветвям ближе к шару, разглядываете плетенку из прутьев. Какой-то абориген устроил здесь кладовую. Прутья защищают припасы от мелких зверюшек, а крупный хищник сюда не заберется... впрочем, вы-то забрались!\n\nВнутри шара - связка из десяти узких полос сушеного мяса. Такая полоса может прибавить 1 к вашей СИЛЕ. Вы сейчас не голодны? Можете взять несколько полос мяса с собой, каждая из них займет 1 место в рюкзаке. Только не ломайте шар: оставшееся мясо пригодится самому охотнику.\n\nА теперь спускайтесь на плетеную тропинку и продолжайте свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="557"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="618" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вскарабкаться на плетеную тропинку вам удается, но на прощание черепаха крепко цапает вас (вычтите 2 из своей СИЛЫ).\n\nУх, и поговорите же вы с механической идиоткой, которая толкнула вас на это приключение!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="677"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>«Стреляйте, шеф! - отчаянно шепчет Клуша. - Стреляйте, пока он не активизирован окончательно!»\n\n«А разве его можно свалить из бластера?» - спрашиваете вы, не сводя глаз с разворачивающейся в вашу сторону громады. Робот еще не атакует, но вы не обманываетесь на этот счет. Он просто «обескуражен» - перед ним не поставлена задача. Но вы знаете, что, не получив точной команды, он признает своей мишенью любую мишень биологического происхождения. То есть вас.\n\n«Можно свалить, - торопится Клуша, - нужны два выстрела с очень маленьким интервалом... в два уязвимых центра... в левый край верхней смотровой щели... и под кожух, правее энергоразрядника...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="534" Text="Если вы не можете выстрелить"/>
				<Option Goto="122" Text="Если есть два заряда">
					<Text>Если заряд только один - попробуйте выстрелить в один из уязвимых центров. Но куда именно пошлете вы драгоценный заряд?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="В смотровую щель"/>
				<Option Goto="164" Text="Под кожух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Кочка оказывается плавучей! Она мягко выскальзывает у вас из-под ног - и вы с маху плюхаетесь в болото.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="631" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="311" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Готовясь к любым неприятностям, вступаете в мягкий полумрак соседнего отсека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Перепрыгивая с корня на корень, отходите далеко на запад - и оказываетесь в очень странном месте. Деревья - стволы, ветви, даже листья - покрыты слоем какого-то вещества, блестящего, как зеркало. Сияющие деревья низко свешивают широкие, как тарелки, листья. Вокруг, бесчисленно дробясь, пляшут ваши кривые отражения...\n\nВсе это, конечно, необычно и интересно, однако ваше внимание отвлечено более важным зрелищем. Посреди зеркального леса - крошечный островок, чуть больше кочки. А на нем - космокатер, вокруг которого хлопочут двое парней в форме астронавтов. Судя по фразам, которыми перебрасываются пираты, подходит к концу мелкий ремонт катера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Постараетесь незаметно пройти мимо"/>
				<Option Goto="299" Text="Решите захватить катер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Да, это не шутка - после такой драки остаться целехоньким! И посетители ресторана понимают это. Окружив вас, они восторженно вопят. И вот что странно: ведь это пираты, ваши враги, вы сюда и прибыли, чтобы сильно испортить им жизнь... И тем не менее вам приятно их искреннее восхищение.\n\n«Шеф, - ехидничает Клуша, - вы, конечно, украшение человечества и гордость Космического Патруля, но зазнаваться все же не стоит!»\n\nА вы и не собираетесь зазнаваться... разве что совсем немного... Во всяком случае, ваше ОБАЯНИЕ увеличивается на 1...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="135" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы решительно открываете дверь. Будем надеяться, что в соседнем отсеке змей нет...\n\nЗмей не видно. И выход отсюда, к счастью, имеется: в той же стене, что и вход, немного правее. Но...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="596"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Эти негодяи все-таки высмотрели вас! Сверкает залп лазерной пушки - и ваше путешествие обрывается, толком не начавшись.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы делаете вид, что споткнулись, и, разгибаясь, бросаетесь на конвоира - под бластер. Вам удается с первого удара выбить у него оружие.\n\nКОНВОИР ЛОВКОСТЬ 9 СИЛА 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Удалось ли вам победить его за 4 раунда"/>
				<Option Goto="582" Text="Или поединок затянулся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Сквозь ветви доносится тихий стрекот. Что мелькает впереди, в листве? Большая птица? Ну нет! Звук работающего антигравитатора вы не спутаете ни с чем! И действительно: над болотом летит человек в форме астронавта.\n\nЧто будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Притаитесь в ветвях дерева и пропустите эту «птичку»"/>
				<Option Goto="255" Text="Срежете пирата лучом бластера (иначе его не достать)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Насвистывая тихую печальную мелодию, проходите мимо задремавшего зверя. Интересно, надолго ли подействует на него ваша «колыбельная»? Поспешно отворяете дверь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>На пинки броненосец не обращает внимания, но крики вскоре начинают раздражать его. Он отмахивается от вас, как от назойливой мухи. Удар жуткой лапы срывает вашу голову с плеч, и броненосец преспокойно засыпает.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Впереди слышатся голоса: кого-то встревожил шум схватки. По левую руку путь загораживает корпус звездолета. Вернуться назад? Но приятели покойного пирата не успели еще отойти далеко... Остается одно - свернуть направо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Впереди начинает рассеиваться туман, и вы замечаете другую дорожку, повыше вашей. На ней кипит бой. Животное, напоминающее спрута с дюжиной щупалец, обвивает смертельной хваткой какое-то чешуйчатое создание. Похоже, что жертва спрута - абориген этой планеты (вы видели их изображения на экране в кабинете шефа).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Хотите помочь туземцу"/>
				<Option Goto="625" Text="Не станете вмешиваться в чужой поединок и пойдете дальше по своей раскачивающейся дорожке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Фонарик (-30) - вещь полезная. Укладываете его в рюкзак и идете прежним путем - вдоль стены с пластиковой обшивкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы перешагиваете порог первым - и дверь затворяется за спиной. Профессор и Джонни остаются в коридоре. Подъемник тут же начинает движение вниз. Минутку, а как же мистер Хоули и мальчик? Надо захватить их с собой! Как же управляется проклятое устройство?..\n\nПодъемник останавливается на пятом ярусе. Вы сходите с пластины, и она тут же начинает подниматься. Некоторое время вы стоите, ожидая спутников, но затем понимаете: что-то помешало им догнать вас. Значит, нужно искать путь наверх, чтобы им помочь. А по ходу дела, возможно, обнаружите и мисс Уэлбридж!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="475"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>