<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Инсайт: отражение разума</Title>
			<Author>Андрей Журавлёв, 2017</Author>
		</Copyright>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВСТУПЛЕНИЕ\n\nКорабль охотника за головами Стига Шпиро получил серьёзные повреждения. На него никто не нападал — просто стечение обстоятельств. При выходе из гиперпрыжка, его космобот «Крысобой» попал в аномальную зону — особое место в космосе, называемое ещё «гравитационной ямой». Такое случается очень редко, но всё же случается. Вот Стигу и «повезло» напороться на неё. За те десятые доли секунды, что космобот находился в яме, корабль едва не разорвало на части. К счастью ему удалось вырваться. Экстренный гиперпрыжок забросил «Крысобоя» в малонаселенную область космоса, находящуюся в пределах Земной Федерации. Оценив повреждения, Грэм — исин Стига, вынес неутешительное заключение: требуется дорогостоящий ремонт. Только вот с деньгами у охотника как всегда проблемы.\n\nЧтобы заработать, надо найти выгодное дельце. Отловить должника какого-нибудь или грохнуть преступника. Всё конечно в рамках закона, ну или почти в рамках. К счастью для таких головорезов как Стиг, подобная работа всегда находилась. Спасибо закононепослушным гражданам и ленивым стражам.\n\nПодключившись к информационному полю солнечной системы, в которой они находились, Грэм нашёл подходящее объявление. На ближайшей космической станции как раз завёлся маньяк-отморозок, порешивший нескольких человек граморой. Пятерых, если быть точным. Станция эта находится на астероиде и занимается промышленным освоением его недр, рабочих там всего несколько десятков. Деньги за помощь в поимке обещают хорошие, лететь не далеко.\n\nБез долгих раздумий, Стиг направляет «Крысобоя» к астероиду. Охота начинается...\n\nПРОБУЖДЕНИЕ\n\nБоль. Первое что вы испытываете открыв глаза это боль. В расширяющихся сосудах, словно электрическими зарядами распространяется она по онемевшим мышцам. На каждом глубоком вздохе трещат расправляясь отвыкшие от движений ребра. Но постепенно боль слабеет, хотя возможно вы просто к ней привыкаете. Пройдёт ещё много времени прежде чем тело войдёт в норму.\n\nКапсула выдвигается из туннеля в стене, ведущего к аварийному челноку. Капсула. Корабль. «Крысобой». Воспоминания, как пазлы, выпадая случайным образом, кусками восстанавливают окружающую обстановку. Некоторых фрагментов не хватает.\n\nНа информационном экране в стенке капсулы появляются данные биометрии. Вы с удивлением понимаете, что можете их прочитать и даже осознать. В целом никаких проблем со здоровьем нет, просто последствия слишком долгого сна. Крышка съезжает в сторону, приглашая выбраться наружу. Морщитесь от мягкого света. Автоматика предусмотрительно не включает его сразу на полную мощность. На том же экране видите новое сообщение:\n\n«Исин Грэм активирован. Ожидание распоряжений».\n\n— Склько... я спл? — с трудом ворочая языком хрипите сиплым голосом. Ваша гортань пропускает звуки словно предварительно обработав их напильником.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>