<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Инсайт: отражение разума</Title>
			<Author>Андрей Журавлёв, 2017</Author>
		</Copyright>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВСТУПЛЕНИЕ\n\nКорабль охотника за головами Стига Шпиро получил серьёзные повреждения. На него никто не нападал — просто стечение обстоятельств. При выходе из гиперпрыжка, его космобот «Крысобой» попал в аномальную зону — особое место в космосе, называемое ещё «гравитационной ямой». Такое случается очень редко, но всё же случается. Вот Стигу и «повезло» напороться на неё. За те десятые доли секунды, что космобот находился в яме, корабль едва не разорвало на части. К счастью ему удалось вырваться. Экстренный гиперпрыжок забросил «Крысобоя» в малонаселенную область космоса, находящуюся в пределах Земной Федерации. Оценив повреждения, Грэм — исин Стига, вынес неутешительное заключение: требуется дорогостоящий ремонт. Только вот с деньгами у охотника как всегда проблемы.\n\nЧтобы заработать, надо найти выгодное дельце. Отловить должника какого-нибудь или грохнуть преступника. Всё конечно в рамках закона, ну или почти в рамках. К счастью для таких головорезов как Стиг, подобная работа всегда находилась. Спасибо закононепослушным гражданам и ленивым стражам.\n\nПодключившись к информационному полю солнечной системы, в которой они находились, Грэм нашёл подходящее объявление. На ближайшей космической станции как раз завёлся маньяк-отморозок, порешивший нескольких человек граморой. Пятерых, если быть точным. Станция эта находится на астероиде и занимается промышленным освоением его недр, рабочих там всего несколько десятков. Деньги за помощь в поимке обещают хорошие, лететь не далеко.\n\nБез долгих раздумий, Стиг направляет «Крысобоя» к астероиду. Охота начинается...\n\nПРОБУЖДЕНИЕ\n\nБоль. Первое что вы испытываете открыв глаза это боль. В расширяющихся сосудах, словно электрическими зарядами распространяется она по онемевшим мышцам. На каждом глубоком вздохе трещат расправляясь отвыкшие от движений ребра. Но постепенно боль слабеет, хотя возможно вы просто к ней привыкаете. Пройдёт ещё много времени прежде чем тело войдёт в норму.\n\nКапсула выдвигается из туннеля в стене, ведущего к аварийному челноку. Капсула. Корабль. «Крысобой». Воспоминания, как пазлы, выпадая случайным образом, кусками восстанавливают окружающую обстановку. Некоторых фрагментов не хватает.\n\nНа информационном экране в стенке капсулы появляются данные биометрии. Вы с удивлением понимаете, что можете их прочитать и даже осознать. В целом никаких проблем со здоровьем нет, просто последствия слишком долгого сна. Крышка съезжает в сторону, приглашая выбраться наружу. Морщитесь от мягкого света. Автоматика предусмотрительно не включает его сразу на полную мощность. На том же экране видите новое сообщение:\n\n«Исин Грэм активирован. Ожидание распоряжений».\n\n— Склько... я спл? — с трудом ворочая языком хрипите сиплым голосом. Ваша гортань пропускает звуки словно предварительно обработав их напильником.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы сидите на капитанском мостике, изучая показания приборов. Точнее говоря, делаете вид, так как ничего в них не понимаете. Наверное, придётся торчать здесь часами, чтобы вновь научиться управлять своим кораблём.\n\nВ помещении прохладно и темно — после полученных повреждений, энергия экономится на всём. Повезло, что бережливый бортовой компьютер искусственную гравитацию не отключил. Обдувающий лицо кондиционированный воздух почти ледяной. Даёте команду отрегулировать климат-контроль, на что компьютер огрызается нехваткой ресурсов.\n\nВсего несколько часов прошло после пробуждения и вы ещё не полностью восстановились. Сложно сказать, в чём здесь больше вины — влияния аномальной зоны или длительного сна. Чувствуется слабость в мышцах, движения угловатые и немного не скоординированные. Запястья перевязаны эластичными бинтами — ещё недавно из них торчали иглы по которым в тело поступал физраствор.\n\nВы уже знаете всё о поломке корабля и необходимости срочного ремонта. Грэм быстро вводит в курс дела. Оказывается денег на вашем счету нет и были ли они там вы не помните. А это значит — вы застряли в этой солнечной системе. Но вам ещё повезло. «Крысобой» могло запросто выкинуть где-нибудь в межзвездном пространстве и тогда вас ждало бы бесконечное падение в бездну. Годы или десятилетия в надежде на то, что аварийный сигнал маяка будет кем-нибудь случайно замечен. Если вообще будет замечен. Сколько таких затерявшихся кораблей болтается сейчас по Вселенной?\n\nПочинка — первая и наиболее важная проблема, которую надо решить и как можно быстрее. А решение проблем, вроде бы как раз ваша специализация.\n\n— Найди какую-нибудь работёнку,— приказали вы исину уже через полчаса после пробуждения. Между приступом головной боли и спазмами в горящих огнём лёгких. Медлить вы не любили: — Наверняка и здесь кого-нибудь надо прищучить.\n\nГрэм выполнил приказ на удивление быстро и теперь «Крысобой» держит курс на один из астероидов. За собой он тащит развернутый энергетический зонтик, словно раненный зверь, подволакивающий перебитую ногу. Астероид, к счастью, оказался недалеко от точки выхода космобота в эту систему. С него, ваш потенциальный будущий клиент, рассылает в вакуум запросы о помощи.\n\n— Местные стражи не очень-то к нему спешат,— замечаете вы.— Видать других дел полно.\n\nКартина, впрочем, обычная для дальних миров. Что ж, благодаря таким как они, такие как вы всегда заработают себе на хлеб. Главное до прилета собрать мозги в кучу и привести себя в рабочее состояние.\n\n— Расскажи ещё раз, — обращаетесь к Грэму.\n\nПредыдущие его объяснения из-за головной боли походили на кашу, но теперь сознание достаточно прояснилось.\n\n— Шесть дней сна, хозяин,— повторяет исин.— После скачка, ремонтным системам пришлось долго восстанавливать жизнедеятельность корабля. Ты был погружён в состояние близкое к анабиозу и находился в спасательной капсуле.\n\n— А ты чем всё это время занимался?\n\n— Я тоже спал,— в голосе исина послышалось недовольство.— Ты сам перевёл меня в режим ожидания ещё до гиперпрыжка.\n\nВы этого не помните, впрочем, как и многого другого. Прошлое как в тумане — какие-то обрывки перемешанных воспоминаний. И имя-то своё вспомнили с трудом. Или его подсказал Грэм? Всё вокруг кажется непривычным и в тоже время знакомым до малейших деталей.\n\n— Когда моя память восстановится? — этот вопрос волнует вас сейчас больше всего.\n\n— Сложно сказать,— Грэм, казалось, пожимает виртуальными плечами.— Физически ты здоров, у тебя что-то похожее на психологическую травму. Может через пять минут оклемаешься, а может и никогда. Воспоминания будут приходить постепенно и иногда внезапно. Например, если сделаешь что-то привычное.— И добавил с укором: — Если бы не отключил меня, я бы разобрался в поломках намного быстрее и давно разбудил тебя. Автоматика всё делает по инструкции и слишком перестраховывается.\n\n— Понятно,— перебиваете его.— Сам-то не повредился?\n\nИсин предпочитает не отвечать на этот вопрос.\n\nДо прибытия на астероид меньше часа, как проведёте это время?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если хотите расспросить об аномальной зоне"/>
				<Option Goto="102" Text="Осмотрите свой корабль"/>
				<Option Goto="60" Text="Отлежитесь до прилёта в лечебной капсуле"/>
				<Option Goto="301" Text="Останетесь на капитанском мостике, заодно подробней ознакомитесь с предстоящим делом (впрочем, информация по нему будет всегда доступна в справочнике)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Если у вас записано ключевое слово «зерк»"/>
				<Option Goto="28" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Краем глаза замечаете движение сбоку, между расставленным у транспортной ленты оборудованием. В ту же секунду с другой стороны что-то бьёт вас в плечо и отбрасывает прямо на эту ленту. Острая, как от прикосновения раскалённого железа боль охватывает правую руку.\n\nПотеряйте 6 Здоровья и уменьшите Ловкость на 1 пока не восстановите Здоровье до 22.\n\nПовернувшись, видите бегущего к вам человека, вооружённого плазмоизлучателем. Поднимаетесь, но в этот момент кто-то прыгает на вас сзади и придавливает своим весом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Просто побьёте его"/>
				<Option Goto="15" Text="Примените электрошокер"/>
				<Option Goto="83" Text="Выстрелите в ногу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>На внутреннем экране визора шлема появляются маркеры, и вам остаётся лишь вовремя нажимать на спуск. Непрерывно стреляя, отправляете\n\nв цели энергетические заряды. Каждое попадание разносит чёрные хлопья в пыль, пробивая в их облаке заметные бреши. Лишь несколько созданий касаются вас (потеряйте 6 ЗДОРОВЬЯ), прежде чем успеваете прорваться к выходу из пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nОблетев опасное место, приближаетесь к огромному камню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>