<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Инсайт: отражение разума</Title>
			<Author>Андрей Журавлёв, 2017</Author>
		</Copyright>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВСТУПЛЕНИЕ\n\nКорабль охотника за головами Стига Шпиро получил серьёзные повреждения. На него никто не нападал — просто стечение обстоятельств. При выходе из гиперпрыжка, его космобот «Крысобой» попал в аномальную зону — особое место в космосе, называемое ещё «гравитационной ямой». Такое случается очень редко, но всё же случается. Вот Стигу и «повезло» напороться на неё. За те десятые доли секунды, что космобот находился в яме, корабль едва не разорвало на части. К счастью ему удалось вырваться. Экстренный гиперпрыжок забросил «Крысобоя» в малонаселенную область космоса, находящуюся в пределах Земной Федерации. Оценив повреждения, Грэм — исин Стига, вынес неутешительное заключение: требуется дорогостоящий ремонт. Только вот с деньгами у охотника как всегда проблемы.\n\nЧтобы заработать, надо найти выгодное дельце. Отловить должника какого-нибудь или грохнуть преступника. Всё конечно в рамках закона, ну или почти в рамках. К счастью для таких головорезов как Стиг, подобная работа всегда находилась. Спасибо закононепослушным гражданам и ленивым стражам.\n\nПодключившись к информационному полю солнечной системы, в которой они находились, Грэм нашёл подходящее объявление. На ближайшей космической станции как раз завёлся маньяк-отморозок, порешивший нескольких человек граморой. Пятерых, если быть точным. Станция эта находится на астероиде и занимается промышленным освоением его недр, рабочих там всего несколько десятков. Деньги за помощь в поимке обещают хорошие, лететь не далеко.\n\nБез долгих раздумий, Стиг направляет «Крысобоя» к астероиду. Охота начинается...\n\nПРОБУЖДЕНИЕ\n\nБоль. Первое что вы испытываете открыв глаза это боль. В расширяющихся сосудах, словно электрическими зарядами распространяется она по онемевшим мышцам. На каждом глубоком вздохе трещат расправляясь отвыкшие от движений ребра. Но постепенно боль слабеет, хотя возможно вы просто к ней привыкаете. Пройдёт ещё много времени прежде чем тело войдёт в норму.\n\nКапсула выдвигается из туннеля в стене, ведущего к аварийному челноку. Капсула. Корабль. «Крысобой». Воспоминания, как пазлы, выпадая случайным образом, кусками восстанавливают окружающую обстановку. Некоторых фрагментов не хватает.\n\nНа информационном экране в стенке капсулы появляются данные биометрии. Вы с удивлением понимаете, что можете их прочитать и даже осознать. В целом никаких проблем со здоровьем нет, просто последствия слишком долгого сна. Крышка съезжает в сторону, приглашая выбраться наружу. Морщитесь от мягкого света. Автоматика предусмотрительно не включает его сразу на полную мощность. На том же экране видите новое сообщение:\n\n«Исин Грэм активирован. Ожидание распоряжений».\n\n— Склько... я спл? — с трудом ворочая языком хрипите сиплым голосом. Ваша гортань пропускает звуки словно предварительно обработав их напильником.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы сидите на капитанском мостике, изучая показания приборов. Точнее говоря, делаете вид, так как ничего в них не понимаете. Наверное, придётся торчать здесь часами, чтобы вновь научиться управлять своим кораблём.\n\nВ помещении прохладно и темно — после полученных повреждений, энергия экономится на всём. Повезло, что бережливый бортовой компьютер искусственную гравитацию не отключил. Обдувающий лицо кондиционированный воздух почти ледяной. Даёте команду отрегулировать климат-контроль, на что компьютер огрызается нехваткой ресурсов.\n\nВсего несколько часов прошло после пробуждения и вы ещё не полностью восстановились. Сложно сказать, в чём здесь больше вины — влияния аномальной зоны или длительного сна. Чувствуется слабость в мышцах, движения угловатые и немного не скоординированные. Запястья перевязаны эластичными бинтами — ещё недавно из них торчали иглы по которым в тело поступал физраствор.\n\nВы уже знаете всё о поломке корабля и необходимости срочного ремонта. Грэм быстро вводит в курс дела. Оказывается денег на вашем счету нет и были ли они там вы не помните. А это значит — вы застряли в этой солнечной системе. Но вам ещё повезло. «Крысобой» могло запросто выкинуть где-нибудь в межзвездном пространстве и тогда вас ждало бы бесконечное падение в бездну. Годы или десятилетия в надежде на то, что аварийный сигнал маяка будет кем-нибудь случайно замечен. Если вообще будет замечен. Сколько таких затерявшихся кораблей болтается сейчас по Вселенной?\n\nПочинка — первая и наиболее важная проблема, которую надо решить и как можно быстрее. А решение проблем, вроде бы как раз ваша специализация.\n\n— Найди какую-нибудь работёнку,— приказали вы исину уже через полчаса после пробуждения. Между приступом головной боли и спазмами в горящих огнём лёгких. Медлить вы не любили: — Наверняка и здесь кого-нибудь надо прищучить.\n\nГрэм выполнил приказ на удивление быстро и теперь «Крысобой» держит курс на один из астероидов. За собой он тащит развернутый энергетический зонтик, словно раненный зверь, подволакивающий перебитую ногу. Астероид, к счастью, оказался недалеко от точки выхода космобота в эту систему. С него, ваш потенциальный будущий клиент, рассылает в вакуум запросы о помощи.\n\n— Местные стражи не очень-то к нему спешат,— замечаете вы.— Видать других дел полно.\n\nКартина, впрочем, обычная для дальних миров. Что ж, благодаря таким как они, такие как вы всегда заработают себе на хлеб. Главное до прилета собрать мозги в кучу и привести себя в рабочее состояние.\n\n— Расскажи ещё раз, — обращаетесь к Грэму.\n\nПредыдущие его объяснения из-за головной боли походили на кашу, но теперь сознание достаточно прояснилось.\n\n— Шесть дней сна, хозяин,— повторяет исин.— После скачка, ремонтным системам пришлось долго восстанавливать жизнедеятельность корабля. Ты был погружён в состояние близкое к анабиозу и находился в спасательной капсуле.\n\n— А ты чем всё это время занимался?\n\n— Я тоже спал,— в голосе исина послышалось недовольство.— Ты сам перевёл меня в режим ожидания ещё до гиперпрыжка.\n\nВы этого не помните, впрочем, как и многого другого. Прошлое как в тумане — какие-то обрывки перемешанных воспоминаний. И имя-то своё вспомнили с трудом. Или его подсказал Грэм? Всё вокруг кажется непривычным и в тоже время знакомым до малейших деталей.\n\n— Когда моя память восстановится? — этот вопрос волнует вас сейчас больше всего.\n\n— Сложно сказать,— Грэм, казалось, пожимает виртуальными плечами.— Физически ты здоров, у тебя что-то похожее на психологическую травму. Может через пять минут оклемаешься, а может и никогда. Воспоминания будут приходить постепенно и иногда внезапно. Например, если сделаешь что-то привычное.— И добавил с укором: — Если бы не отключил меня, я бы разобрался в поломках намного быстрее и давно разбудил тебя. Автоматика всё делает по инструкции и слишком перестраховывается.\n\n— Понятно,— перебиваете его.— Сам-то не повредился?\n\nИсин предпочитает не отвечать на этот вопрос.\n\nДо прибытия на астероид меньше часа, как проведёте это время?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если хотите расспросить об аномальной зоне"/>
				<Option Goto="102" Text="Осмотрите свой корабль"/>
				<Option Goto="60" Text="Отлежитесь до прилёта в лечебной капсуле"/>
				<Option Goto="301" Text="Останетесь на капитанском мостике, заодно подробней ознакомитесь с предстоящим делом (впрочем, информация по нему будет всегда доступна в справочнике)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Если у вас записано ключевое слово «зерк»"/>
				<Option Goto="28" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Краем глаза замечаете движение сбоку, между расставленным у транспортной ленты оборудованием. В ту же секунду с другой стороны что-то бьёт вас в плечо и отбрасывает прямо на эту ленту. Острая, как от прикосновения раскалённого железа боль охватывает правую руку.\n\nПотеряйте 6 Здоровья и уменьшите Ловкость на 1 пока не восстановите Здоровье до 22.\n\nПовернувшись, видите бегущего к вам человека, вооружённого плазмоизлучателем. Поднимаетесь, но в этот момент кто-то прыгает на вас сзади и придавливает своим весом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Просто побьёте его"/>
				<Option Goto="15" Text="Примените электрошокер"/>
				<Option Goto="83" Text="Выстрелите в ногу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>На внутреннем экране визора шлема появляются маркеры, и вам остаётся лишь вовремя нажимать на спуск. Непрерывно стреляя, отправляете\n\nв цели энергетические заряды. Каждое попадание разносит чёрные хлопья в пыль, пробивая в их облаке заметные бреши. Лишь несколько созданий касаются вас (потеряйте 6 ЗДОРОВЬЯ), прежде чем успеваете прорваться к выходу из пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nОблетев опасное место, приближаетесь к огромному камню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Подходите к игровому столу и интересуетесь у одного из рабочих, во что тут можно сыграть.\n\n— Решил расслабиться, охотник? — заинтересовался тот.— Если в карты, то с Ченсом не садись, обдерёт как липку.\n\n— Хорошо играет? — подхватываете вы нужную нить разговора.\n\n— Даже слишком, хотя и на него находится управа.\n\n— Проигрывал недавно?\n\nРабочий хитро прищуривается.\n\n— А что, интересуешься? — вы согласно киваете.— Знаешь охотник, не люблю я о своих друзьях болтать за их спинами. Да ещё и за просто так,— добавляет он уже тише и демонстративно отворачивается.\n\n— За хорошую информацию могу и отблагодарить,— сообщаете ему как можно вежливей.\n\nЕщё немного поупрямившись, для вида, рабочий соглашается рассказать вам кое-что интересное о Ченсе, но не бесплатно. Денег у вас нет (впрочем, если есть нипсы, одного будет достаточно), поэтому он предлагает сыграть на что-то из вашего снаряжения — любая вещь на ваш выбор. Но учтите, он откажется принять в качестве платы ваше оружие (если только у вас нет плазмоизлучателя), так как оно требует лицензии на ношение, а ему проблемы с законом не нужны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="А вот в голографический бильярд, можно рискнуть, если уверены в своём глазомере"/>
				<Option Goto="293" Text="Или можете сразу отдать вещь"/>
				<Option Goto="297" Text="Однако его наглость вас разозлила, и возможно стоит попытаться припугнуть рабочего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Одним мощным рывком отталкиваетесь и сразу преодолеваете не слишком сильное притяжение. Кувыркаясь, продолжаете борьбу с противником, быстро удаляясь от поверхности астероида. Второй остается внизу, не решаясь выстрелить или последовать за вами.\n\nЧерез некоторое время неизвестный сам отпихивает вас. Вы быстро разлетаетесь в разные стороны и вскоре теряете его из виду. Сразу понимаете, что заставило его так поступить — вокруг множество обломков, то и дело угрожающих стукнуть по голове или разорвать скафандр. От нескольких увернуться не получается, и они ощутимо задевают вас.\n\nУменьшите Здоровье на 2 (на 0, если вы в бронежилете).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Если на вас есть снаряжение для выхода в открытый космос"/>
				<Option Goto="45" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Ты ведь был другом Карста? — спрашиваете астрозабойщика.\n\n— Как и другом остальным убитым,— не моргнув глазом, отвечает Ченс.— Мы все здесь как одна семья.\n\n— Может, были ссоры, конфликты?\n\nОтрицательно качает головой, улыбаясь.\n\n— Я нашёл тайник,— таким же спокойным голосом продолжаете вы.\n\nЛицо Ченса на мгновение становится испуганным, но он быстро берёт себя в руки.\n\n— Какой тайник? Не понимаю... — пытаясь выглядеть спокойным, говорит астрозабойщик.\n\nНо исин уже отметил изменение в поведении подозреваемого и сделал выводы.\n\n— Он врёт с вероятностью в девяносто процентов,— шепчет Грэм в ухо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Будете продолжать в том же спокойном уверенном тоне"/>
				<Option Goto="4" Text="Решите, что пришла пора выбить признание силой, пока он не опомнился"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nОжидание выматывает, а ожидание маньяка вынуждает быть постоянно наготове. Периодически осторожно разминаете затёкшие мышцы, но слишком частых движений себе не позволяете — убийца может наблюдать за шахтой.\n\nУменьшите Здоровье на 1.\n\n— Все нападения он совершал ближе к вечеру,— напоминает Грэм.— Может стоит вернуться сюда попозже?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если у вас зачёркнуто 23 и больше клеток времени"/>
				<Option Goto="177" Text="Если меньше, то продолжите ждать"/>
				<Option Goto="95" Text="Вернётесь на станцию чтобы придти сюда позже (отметьте двадцать вторую клетку времени, когда достигните её, приходите снова к этой шахте)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Капитанский мостик не отличается простором, скорее напоминает тесную кладовку с панорамным окном в одной из стен. На таких космоботах как «Крысобой», каждый квадратный метр слишком ценен, чтобы тратить его на свободное пространство. Подковообразный пульт, кресло пилота, несколько встроенных в стену шкафов с навигационными планшетами.\n\nПанель управления пестрит датчиками различных систем, сенсорными панелями и кнопками. Впрочем, корабль управляется голосовыми командами, сам высчитывает наиболее оптимальные траектории полета, сам взлетает, садится и стыкуется. Практически все его системы ведут своё скрытое от глаз автономное существование. Возможность брать ручное управление — скорее дань традиции. Шанс того что оно пригодится в случае выхода бортового компьютера из строя — один на миллион. И скорее всего если это произойдет, то управлять кораблем будет уже некому. Живучесть электроники на много выше чем у человека.\n\nВы осматриваетесь, спрашивая Грэма о заинтересовавших вас приборах. Задаете глупые вопросы по маневровым характеристикам корабля, протоколах связи, антеннах настроенных на Сеть этой солнечной системы и оставшихся запасах корабля. Исин терпеливо отвечает. Интересно он всегда такой покладистый?\n\nВспышка. Вы сидите в кресле пилота, вдавленный в него перегрузкой до 10 G. Пальцы вцепились в подлокотники, побелев от напряжения. Космобот пропахивает своим\n\nносом полыхающие огнем небеса, из которых навстречу летят огненные шары с дымящимися хвостами. Обзорное окно захлопывается бронированным щитом, превратившись просто в экран.\n\n«Геркулон. Экстренный старт. Груз - пять контейнеров».\n\nНа экране яркие краски сменяются чернотой космоса, кое-где раскрашенной пузырями взрывающихся кораблей. Другие, ещё целые, обмениваются друг с другом ударами плазменного оружия, похожего на извивающиеся хлысты километровой длины.\n\nВаш корабль, словно блоха проносится мимо гигантов-крейсеров, занятых серьёзной работой. Увернувшись от обломков, космобот едва не подставляет корму под мощнейший выброс плазмы. Мгновение, и картинка снова меняется: «Крысобой» несётся сквозь пространство с гиперускорением. Страх. Радость. Вы успели. Успели унести ноги...\n\nВоспоминания проносятся перед вами цветным калейдоскопом, так ярко, словно вы только что пережили всё вновь.\n\nЗачеркните одну ячейку памяти.\n\n— Да, Геркулон,— протягивает Грэм, когда вы ему всё рассказываете.— Давно это было, ты летал туда за каким-то грузом. На той планете одни океаны и горы. Помню, только погрузили нам ящики, как вдруг объявляют тревогу. Геркулон атаковал флот тиков и на орбите уже творился какой-то ад. Ты рискнул взлететь и едва успел проскочить. Все, кто остался тогда в космопорте, погибли, в том числе и наш заказчик. Поэтому груз ты присвоил себе, в качестве\n\nкомпенсации за моральный ущерб. Так ты мне тогда заявил. Что это был за груз и куда его потом дел, не сказал.\n\nВидимо такой отчаянный взлет с той планеты оставил яркий отпечаток в вашей памяти, раз именно его вы и вспомнили...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nЗаходите в бар. Это круглое строение, сооружённое специально для отдыха персонала станции. Здесь рабочие собираются пообщаться или перекусить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Если у вас записано ключевое слово «драка»"/>
				<Option Goto="21" Text="Если вы пришли в первый раз"/>
				<Option Goto="33" Text="Если уже заходили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Дойдя до шурфа, вновь выгоняете наружу проходческую установку, которой перегородили вход при последнем посещении. «Тоннель смерти», как окрестил его блогер в одной из своих статей, встречает вас той же гнетущей атмосферой. Жертвы двух убийств лежат там, где вы их и оставили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Осмотреть тело Карста"/>
				<Option Goto="240" Text="Осмотреть останки спагеттированой жертвы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>— Хватит шататься по кораблю, как будто видишь его в первый раз! — раздается над вами голос Грэма.— Прибываем через пять минут. Чертыхаясь, спешите на капитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Выхватив электрошокер, стреляете в Ченса. Тот падает на пол и бьётся в конвульсиях. Когда немного приходит в себя, слегка регулируете мощность и снова бьете его током.\n\n— Ничего не хочешь сказать? — спрашиваете вы, наблюдая за мучениями астрозабойщика.\n\nТот лишь мычит что-то в ответ, корчась и брызгая слюной.\n\n— Это уже перебор,— увещевает вас Грэм.— Что если ты ошибся и он не виновен?\n\nВы лишь отмахиваетесь от чересчур сострадательного исина. Однако ещё пять минут такого «допроса» не приносят результата, и вы понимаете, что дальше продолжать бессмысленно. Либо Ченс ни в чем не виновен, либо готов терпеть любую боль но не признаваться.\n\nУменьшите Ауру на 2 и запишите ключевое слово «жалоба» и «допрос».\n\nПообещав ему ещё вернуться, вынуждены покинуть комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>От большинства камней удается увернуться и лишь несколько задевают вас.\n\nУменьшите Здоровье на 6 (или на 4, если на вас бронежилет).\n\nВскоре приближаетесь к цели своего полета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>— Дело слишком сложное и опасное,— заявляете вы прямо.— Здесь орудует необычный маньяк...\n\n— А что, бывают маньяки обычные? Ты что, отказываешься от работы? — капитан беспокойно ёрзает в кресле.— С твоим прибытием персонал немного воспрянул духом. Что я им скажу, если ты улетишь? Они же просто потребуют немедленной эвакуации!\n\n— У меня одна жизнь, а мёртвому деньги не нужны.\n\n— Смотря какие деньги,— ворчит капитан, догадавшись что сейчас будет торг.— Слушай, поймаешь гада, увеличу гонорар? Нипсами.\n\nВы делаете вид, что размышляете над его предложением, взвешивая все за и против.\n\n— Хорошо,— наконец соглашаетесь.\n\n— С тобой приятно иметь дело, охотник,— капитан уже не выглядит весёлым добряком, а скорее напоминает человека, которого только что ограбили.— Чёрт бы вас всех побрал.\n\nВыходите из каюты, довольно улыбаясь. Осталось только закончить работу, чтобы получить деньги.\n\nЗапишите ключевое слово «нипсы».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Старпом невесело усмехается.\n\n— Мы тут теперь все друг друга подозреваем. Пожалуй ты единственный к кому я без опаски могу спиной повернуться.\n\n— Даже капитана?\n\nЛенар чешет свой лоб: вы подловили его неудобным вопросом. Похоже, особой сообразительностью он не отличается.\n\n— Пожалуй, нет,— наконец слышите в ответ.— Капитан владелец этой станции, ему бардак здесь точно ни к чему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Борьба происходит на поверхности астероида, на магнитной дорожке. Её притяжения достаточно чтобы идущий человек случайно не улетел в космос, но если как следует оттолкнуться, вполне можно взлететь вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Будете драться, пытаясь сбросить неизвестного со спины"/>
				<Option Goto="8" Text="Оттолкнётесь от дорожки и,взлетев, попытаетесь справиться с ним в состоянии невесомости"/>
				<Option Goto="35" Text="Останетесь лежать тихо и посмотрите, что они будут делать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Я согласен! — нехотя отвечаете вы.— Отпусти заложника.\n\nДоговариваетесь оставить ранец в генераторной. Маньяк войдет и отпустит там заложника, а вы покинете помещение через другой выход. Так и поступаете. План очень плохой и вы сильно рискуете, но на другой нет времени.\n\nУвеличьте на 1 свою АУРУ\n\n— У тебя две минуты чтобы убраться с моего пути! — предупреждает маньяк оказавшись внутри.\n\nВы снова в большом зале. Надеетесь на то, что он в спешке не станет убивать рабочего, впрочем, играть по честному вы тоже не собираетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Спрячетесь за пультом управления"/>
				<Option Goto="295" Text="Побежите наверх, чтобы дождаться снаружи, когда маньяк выйдет из шлюза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>В помещении народу немного. Два человека играют в голограмму бильярда, ещё трое сидят за барной стойкой. В баре тихо — не слышно ни разговоров, ни, тем более, веселья. Лишь звуки новостной программы, транслируемой на большом экране, да удары шаров друг о друга периодически нарушают тишину.\n\nВаше появление несколько оживляет обстановку.\n\n— Ну всё, охотник явился. Теперь заживём! — с сарказмом восклицает игрок, одетый в буро-жёлтый комбинезон.\n\n— А что, если он будет стоять за моей спиной я, пожалуй, даже на работу выйду,— усмехается его соперник, загнав один из шаров в лунку.\n\n— Черта с два он его поймает,— ворчит один из рабочих возле стойки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Опросите присутствующих? Может кто-то что-то видел или слышал"/>
				<Option Goto="30" Text="Или присоединитесь к отдыхающим и немного расслабитесь, выпив чего-нибудь спиртного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nНа вас защитный скафандр, в котором можно непродолжительное время находиться в безвоздушном пространстве. Поэтому выйдя из станции, вступаете на\n\nдорожку, соединяющую объекты на поверхности астероида. Она имеет специальное покрытие, не дающее вам улететь в открытый космос.\n\nПервое убийство произошло недалеко от входа в одну из ближайших шахт. Осторожно идёте вперед, внимательно осматривая окружающую обстановку. А местность вокруг не внушает чувства защищенности. Над головой простирается чёрная бездна, в которой сверкают мириады звёзд. Иногда возникает ощущение, что вы идете по потолку вверх ногами — стоит оттолкнуться и упадёте вниз. За спиной возвышается массивный корпус корабля-станции. Сбоку, над ним, как небоскреб торчит баржа. На фоне всего этого вы кажетесь себе маленькой песчинкой затерявшейся где-то в бесконечной вселенной.\n\nЭту сторону астероида едва освещают лучи далёкого солнца, поэтому приходится подсвечивать себе путь фонариком. Вскоре оказываетесь в нужном месте. Небольшой кратер огорожен световыми полосами — старпом предусмотрительно огородил место преступления. Сходить с дорожки не приходится — первую жертву маньяк убил прямо на ней.\n\nСлабо мерцая в лучах света, застыли в вакууме бесцветные полосы. Длинные вытянутые нити, похожи на ковёр седых волос — это все что осталось от астрозабойщика Мартина. От полета в открытый космос, их удерживает магнитная поверхность дорожки.\n\n— Первое место преступления самое важное,— поучает Грэм.— Часто первое убийство совершается импульсивно, без должной подготовки. Это потом маньяк набирается опыта и оттачивает свой стиль охоты.\n\nОсмотрев участок, никаких улик не находите. Да если бы они и были, то их давно затоптали зеваки — сюда приходил каждый сотрудник станции. Тогда они ещё не боялись выходить из своих кают — всем было интересно поглазеть на последствия работы граморы.\n\nПобродив ещё немного, решаете вернуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Что ещё за аномальная зона? — спрашиваете Грэма.— И как мы там оказались?\n\n— Ты не сообщал мне цели полета и точку назначения. Я был отключен за несколько суток до старта. Хочу заметить, в последние годы ты часто это делаешь, и мне это не нравится. Мне кажется, ты встал на скользкую дорожку, образно говоря...\n\n— Так что там про аномалию? — перебиваете его.\n\n— Я к этому и веду. В своей работе, ты иногда предпочитаешь избегать лишних встреч со стражами. В этот раз, похоже, был как раз такой случай. Ведя корабль по трассеру в систему назначения, ты предпочёл выйти из гиперпрыжка не на перекрёстке или у планетарного маяка, а вне их. Подобный сход с тропы всегда приводит к выбросу корабля в случайном месте солнечной системы. В этот раз нас выбросило у аномальной зоны. Это место сильнейших гравитационных возмущений, обычно возникающих из-за нескольких их источников находящихся рядом. Они бывают, как естественной, так и рукотворной природы. Своеобразные «ямы», в которых гравитация похожа на\n\nураган — непредсказуема, неуправляема и разрушительна. Такие места редко встречаются. Некоторые из аномальных зон были созданы искусственно задолго до появления людей и служат чем-то вроде ловушек.\n\n— Защита от вторжения?\n\n— Да. У особо ценных планет или на границах с исконными врагами. Вражеский флот, решивший обойти хорошо защищенные перекрестки и маяки, путем выхода прямо в систему, рискует быть перемолотым в такой аномальной зоне. Видимо контракт, который тебе предложили, стоил этого риска, либо о существовании аномальной зоны не было ничего известно.\n\n— В какой системе она находится? Та яма, в которую мы провалились?\n\n— Бортовой компьютер не сохраняет информацию о твоих передвижениях, ты сам установил такое правило в целях конспирации. Я помню место нашего старта до моего отключения, но куда мы летели, не знаю. Оказавшись рядом с аномалией, мы лишь чудом уцелели. Автоматика сразу запустила гипердвигатель, и он выбросил нас сюда. Возможно, такой вариант событий был предусмотрен, но эта солнечная система, скорее всего, выбрана случайным образом. В гравитационном безумии любые ранее заданные координаты легко сбиваются.\n\n— Значит, я пытался проскочить куда-то нелегально? В обход таможни, границы или ещё чего-то в этом роде?\n\n— Зная тебя, скорее всего да,— соглашается Грэм.— Но, насколько мне известно, контрабандой ты не занимаешься, а особых проблем со стражами никогда не было.\n\nДо прибытия на астероид ещё есть немного времени, как проведёте его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Осмотрите свой корабль"/>
				<Option Goto="60" Text="Пройдёте сеанс лечебной терапии"/>
				<Option Goto="301" Text="Ознакомитесь подробней с предстоящим делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nПодойдя к каюте капитана, стучите для приличия и входите.\n\n— Что-то уже нашёл? Есть результаты? — засыпает вопросами Томпсон.— Мне докладывают, что многие из рабочих уже подумывают сбежать отсюда. Болтают, что астероид проклят и надо бы поискать другой. Они, верно, думают это так просто — остановить выработку, бросить разработанные шахты, в которые, между прочим, вложена куча денег — и перелететь на новое место...\n\nСловоохотливый капитан, кажется, готов болтать бесконечно. Если у вас есть что ему сказать, говорите, если нет, интересуетесь, нет ли каких новостей у него. Получив отрицательный ответ, уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Получая расчёт, напоминаете капитану и про обещанные нипсы за сложность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Если у вас есть ключевое слово «бойня»"/>
				<Option Goto="43" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Если ваша Меткость равна 7 или выше"/>
				<Option Goto="59" Text="Если ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Сопротивляетесь изо всех сил, но противник крепко вцепился в вас, не давая воспользоваться оружием или сбросить себя. Всё заканчивается быстро и внезапно — его подельник через несколько секунд оказывается рядом. Чтобы помочь своему дружку, он практически в упор стреляет в вас из плазмоизлучателя...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>— Хм,— слышите удивленное хмыканье преступника.— Не думал, что избавиться от тебя будет так просто.\n\nС последними словами, он направляет на вас оружие и стреляет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Если есть энергощит"/>
				<Option Goto="185" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>У входа вас встречает мужчина крепкого телосложения, в военной форме и с плазмоизлучателем на бедре.\n\n— Приветствую на нашем, богом забытом, астероиде,— не слишком дружелюбно здоровается он. На его уставшем лице нет и тени улыбки.\n\n— Привет,— бросаете ему.— Однако и клоповник у вас тут,— добавляете, оглядев серые стены. Выражение лица встречающего меняется с уставшего на неприязненное.\n\n— Меня зовут Ленар. Я старпом, ответственный за безопасность. У тебя есть лицензия?\n\nПоказываете ему значок охотника. Старпом проверяет его подлинность сканером, после чего ведёт вас к капитану.\n\nПока идёте, спросите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="«Что он думает по поводу убийств»"/>
				<Option Goto="18" Text="«Кого подозревает»"/>
				<Option Goto="86" Text="Не будете приставать с вопросами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>— Что закажете? — интересуется приятный женский голос из барного терминала, как только вы усаживаетесь за стойку. — Для вас за счёт заведения.\n\n— Капитан распорядился, — поясняет доброту бармена Грэм.— Только не злоупотребляй.\n\nЕсли бы. Вы вдруг осознаёте, что совершенно не помните, что любите пить. Но, то что выпить любите, помните точно. Один из предложенных напитков кажется вам знакомым, его и выбираете. Сидящий рядом полусонный шахтер, заинтересовавшись, наблюдает за вами.\n\nМеханическая рука, вынырнув откуда-то из-под стола, ставит стакан с пенящимся содержимым. Привычным движением подхватываете его и делаете большой глоток. Горло мгновенно обжигает как кипятком. Зайдясь в кашле, часть содержимого выплевываете обратно...\n\nПолупрозрачная пелена плывёт перед глазами. Окружающие предметы приобретают расплывчатые контуры, как если бы вы смотрели на них сквозь толстые линзы... Видите перед собой стену. Вам не хочется туда, но так надо... Словно из ниоткуда выныривает мерцающий экран. Ввести пароль. Стена отъезжает в сторону. Пора. Делаете последний глоток из жестяной банки, оказавшейся в руке, затем сминаете её и отбрасываете в сторону. Вплываете в льющийся из помещения яркий свет, пытаясь разглядеть контуры медицинских приборов.\n\nЗачеркните одну ячейку памяти.\n\nКто-то не жалея сил стучит вам по спине, вокруг слышится хохот. Видения из прошлой жизни исчезают так же внезапно, как и появились, оставив больше вопросов,\n\nчем ответов.\n\n— Вот так охотник, даже пить не умеет! — присутствующие, не стесняясь, вовсю потешаются над вами.— Кто ж так «Клокочущую Венеру» всаживает?!\n\nВы с удивлением смотрите на полупустой стакан. Ещё раз попробовать его совершенно не хочется, хотя вы и припоминаете, что раньше он вам нравился. Вкус его знаком, но в то же время ощущения такие, как будто попробовали спиртное в первый раз.\n\n— Алкоголь у вас дрянь,— оправдываясь, объясняете собравшимся.\n\n— Ты ещё не пробовал нашу еду,— усмехается кто-то.\n\nС выпивкой решаете больше не экспериментировать, да и Грэм не переставая, нудит, что сейчас не время напиваться. Тем более что и глотка «Клокочущей Венеры» хватило, чтобы в глазах слегка помутнело, а в движениях появилась особая лёгкость (-1 к МЕТКОСТИ, +1 к ЛОВКОСТИ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Поспрашиваете присутствующих, может кто-то что-то видел или слышал (если ещё не делали этого)"/>
				<Option Goto="95" Text="Покинете бар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Не обращая внимания на протесты, бесцеремонно входите в комнату. При этом демонстративно держите руку на оружии. Вы практически уверены в том, что это Ченс убил Карста, но улик всё же маловато.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Побеседуете с ним спокойным голосом, пытаясь вывести на чистую воду"/>
				<Option Goto="47" Text="Прямо обвините его в убийстве, рассказав о найденном тайнике, чтобы застигнуть врасплох"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Улик нет, но так просто уйти с места преступления, вы не можете.\n\n— Обрати внимание на направление полимерных нитей,— подсказывает Грэм.— Судя по тому, как они лежат, выстрел был откуда-то сверху кратера.\n\n— Не со стороны шахты и не со стороны станции? — недоверчиво переспрашиваете вы.\n\n— Мне известны технические параметры граморы,— терпеливо поясняет Грэм.— Направление спагеттирования указывает на то, что стрелок находился именно там.\n\n— Значит, маньяк передвигается по поверхности астероида,— делаете заключение вы.— Возможно, он поджидал Мартина, спрятавшись в кратере.\n\n— А может астрозабойщик стал случайной жертвой,— выдвигает свою версию Грэм.— Маньяк пришел с той стороны, направляясь к станции, и просто убил первого попавшегося на своём пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если у вас есть снаряжение для выхода в открытый космос, можете сойти с дороги и тщательнее обследовать поверхность астероида у кратера"/>
				<Option Goto="95" Text="Если снаряжения с собой нет или вы не считаете нужным туда идти, возвращайтесь на станцию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>На этот раз в баре всего двое посетителей. Подходите к ним с привычными вопросами и слышите знакомые ответы: «не знаю», «не видел», «хочу домой».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Если есть ключевое слово «Ирвин»"/>
				<Option Goto="329" Text="Можете посмотреть выпуск последних новостей"/>
				<Option Goto="112" Text="Если так, можете дождаться в баре прилета стражей, коротая время за выпивкой и азартными играми с немногочисленными посетителями"/>
				<Option Goto="95" Text="Если решите продолжить расследование"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Воспользовавшись лифтом, спускаетесь в просторное, полутемное помещение. Тяготение здесь нуль же, как и по всему кораблю ниже обитаемой палубы. Выплыв из кабинки, оглядываетесь. Нижняя палуба встречает суровой простотой механического нутра корабля, не замаскированной дизайнерскими панелями. На металлических стенах блестит конденсат, вдоль проходов вьются рукава кабелей и трубопроводы.\n\nТрюм совершенно пуст, если не считать болтающегося в невесомости мусора. Отмахиваетесь от смятой жестяной банки из-под алкогольного напитка, зависшей посреди прохода. Похоже, вы не слишком беспокоитесь о чистоте. И очевидно автоматическая мусороуборочная система тоже не работает.\n\nНа первый взгляд ничего интересного, но что-то вас сюда явно тянет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Осмотревшись немного, отправитесь в свою каюту"/>
				<Option Goto="14" Text="Если уже побывали там"/>
				<Option Goto="301" Text="Если не были, но больше не хотите никуда идти, тогда возвращайтесь на капитанский мостик, чтобы ознакомится с предстоящим делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Лежите смирно, покорно ожидая своей участи. Скоро наблюдаете ботинки подбежавшего к вам стрелка, а затем ощущаете чувствительные удары ими по рёбрам.\n\nУменьшите Здоровье на 4 (на 2, если на вас надет бронежилет).\n\nВам чем-то сковывают руки, а затем ставят на ноги. Видите перед собой двух человек, одетых в рабочие скафандры. Через прозрачные визоры гермошлемов, на вас смотрят довольные лица.\n\n— Не похожи они на маньяков,— замечает Грэм.\n\nИсин сканирует радиоэфир и, найдя занятую волну, подключается к ней, использую один из кодов доступа полученных от старпома.\n\n— ...семьдесят процентов мне! — по усмешке на лице, вы догадываетесь, что произносит это вооруженный плазмоизлучателем здоровяк.\n\n— Вообще-то я рисковал больше,— второй нападающий толкает вас в плечо.\n\n— Ну и кретины,— поняв, о чем идёт речь, вы бесцеремонно встреваете в их болтовню.\n\nПосле непродолжительной, но бурной беседы, выясняется, что эти двое решили самостоятельно изловить маньяка и получить за это награду. Взяв у старпома плаз-моизлучатель, они несколько часов просидели в засаде.\n\n— Мы о тебе ничего не знали,— оправдывается громила, чувствуя, что ему за стрельбу достанется больше всех.— Старпом нас не предупредил. Мы тут все друг друга знаем, а ты явно не из наших,— он показывает на ваш скафандр, не похожий на их рабочую форму.— Вот мы и подумали.\n\nРешив серьезно поговорить об этой самодеятельности со старпомом, приказываете им вернуться на станцию.\n\nЗапишите ключевое слово «двое».\n\nРазобравшись с горе-охотниками, приступаете к работе. Побродив вокруг, ничего не находите. Мысли об устроивших засаду рабочих не дают сконцентрироваться, постоянно кажется, что кто-то целится вам в спину.\n\nЕсли им удалось застать вас врасплох, то и маньяк сможет? В висках начинает стучать, вас охватывает необъяснимое волнение. Вы могли погибнуть так просто, по чистой случайности.\n\n— Последствия эмоционального шока от амнезии,— поясняет ваше состояние исин. — Это нормально, скоро пройдёт.\n\nВозможно, стоит вернуться сюда в другой раз, когда нервы немного успокоятся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Осматриваетесь, пытаясь представить картину произошедшего.\n\n— Хорошее место для засады,— одобрительно заключает Грэм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если ваша Ловкость равна или больше 7"/>
				<Option Goto="3" Text="Если меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>К сожалению чтобы спастись из пещеры вам не хватает проворства. Раз за разом вы задеваете проклятые чёрные хлопья, получая от них ощутимые болевые удары. Наконец валитесь с ног, не в силах больше сопротивляться и вас постепенно накрывает тёмной массой. От болевого шока тело сводит судорогой, и последнее что слышите, это вскрик Грэма — его микросхема сгорает вместе с электронной начинкой шлема. Всё вокруг погружается в темноту...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Где гарантии что ты его отпустишь? Может ты хитришь? А если ты выстрелишь когда будешь уходить? — вы всеми силами затягиваете разговор, пытаясь придумать какой-то план.\n\n— Мне надоел этот трёп! — наконец взрывается в бешенстве маньяк.— Я не могу больше это терпеть!\n\nИз зала доносится грохот, а затем мощный поток ветра бросает вас на стену.\n\n— Разгерметизация! — кричит Грэм.— Он разбил окно!\n\nЧерез несколько минут, когда давление стабилизируется, выходите в зал. Он пуст, только красные лампочки тревожно мигают на стенах. В окне зияет огромная дыра, очевидно проделанная граморой. Подбегаете к ней, но маньяка уже и след простыл.\n\n— Похоже его выбросило наружу и он упал куда-то в шахту,— заключает исин.— Или он решил таким способом покончить с собой или надеется спрятаться там. В любом случае найти его будет непросто, а времени у нас в обрез.\n\nИ он оказывается прав.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>По очереди обходите всех кто есть в баре, задавая одни и те же вопросы. Народ попался словоохотливый, но ценной информацией никто не обладает.\n\nПосле того как заканчиваете, к вам подходит посетитель в буро-желтом комбинезоне.\n\n— Слушай, охотник, тебе случаем, напарник не нужен? — негромко, так чтобы никто не услышал, напрямую интересуется астрозабойщик, представившийся Ирвином.— Есть у меня задумка одна. Убийца сегодня ещё не появлялся, значит скоро выберется на охоту. Давай словим его на живца — я погуляю возле модулей, выманю его. А ты подстрелишь. За долю в награде конечно...\n\n«Плохая идея» — сразу говорит Грэм. Но вы не спешите с ним соглашаться, раздумывая над предложением. Риск конечно большой, но сейчас шансов найти маньяка не так уж много. Он наверняка где-то затаился. Перемещения сотрудников по станции сведены к минимуму, и он, возможно, устал караулить очередную жертву. Поэтому шанс, что клюнет на приманку, есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Примите предложение"/>
				<Option Goto="307" Text="Откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Если вы здесь в первый раз"/>
				<Option Goto="95" Text="Если уже были"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>— Заткнись и делай что я сказал. Твоё дело выполнять приказы, а не пререкаться,— отчитываете исина, слегка удивившись собственной вспышке злости.— Вам только дай волю, железкам недоделанным, начнете ещё людьми помыкать...\n\nУменьшите Ауру на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если решите прикрепить его себе на грудь"/>
				<Option Goto="108" Text="Если предпочтете не привлекать к себе лишнего внимания, убираете в карман"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Если вы здесь в первый раз"/>
				<Option Goto="68" Text="Если уже были"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Да, конечно,— махнув рукой, соглашается Лиг Томпсон.\n\nОткрыв сейф, он передает вам несколько пластин.\n\nЗапишите в артефакты 5 нипсов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Стоит задержаться и осмотреть трюм внимательнее. Некоторое время бесцельно плаваете в невесомости, наслаждаясь легкостью передвижения, пока не останавливаетесь напротив одной из стен. Ощутив какое-то беспокойство, дотрагиваетесь до едва заметной пластины, выступающей из обшивки.\n\nПо вашей ладони пробегает красная полоска сканера, слышится подтверждающий сигнал и из стены выдвигается замаскированная консоль.\n\n— Грэм, что это?\n\nМикросхема исина находится в бортовом компьютере, но благодаря камерам видит и слышит он вас везде, сопровождая, таким образом, по кораблю.\n\n— Тайник,— слышите его голос.— Что в нём не знаю. Ты всегда отключаешь меня прежде чем войти туда.\n\nВы усмехаетесь. Действительно, что за охотник за головами без тайника на корабле? На консоли небольшой экран — приложив к нему ладонь, активируете поле для ввода пароля.\n\n— Проблема? — не скрывая злорадства, интересуется Грэм, видя ваше замешательство.\n\nПробуете набрать код наугад, но ничего не выходит. Исин утверждает, что он ему тоже неизвестен. Пытаетесь сосредоточиться и выловить из памяти хоть что-то похожее на пароль...\n\nГолову пронзает вспышка боли. Вы явно пытаетесь вспомнить что-то значимое и важное. Перед расплывчатым взглядом мелькают видения, в которых удается разглядеть какие-то медицинские приборы и человека лежащего в капсуле...\n\nВидения пропадают, вы рефлекторно отталкиваетесь от стены и отлетаете на несколько метров назад. Полёт прерывает болезненный удар спиной в противоположную стену. Вас немного мутит, окружающее пространство не сразу обретает чёткость.\n\nУменьшите Здоровье на 2.\n\nЗачеркните одну ячейку памяти.\n\n— Что это было? — вы рассказываете исину об увиденном.\n\n— Спонтанное воспоминание, возможно связанное с психологической травмой. К сожалению, медицина не моя специализация, поэтому не могу здесь ничем помочь...\n\n— Что если там сейф с нипсами? — решаете сменить тему.\n\n— Маловероятно,— отвечает Грэм.— Сколько тебя знаю, ни разу ничего не откладывал про запас. Живешь от работы до работы. Подобная недальновидность рано или поздно должна была.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Отправитесь в свою каюту"/>
				<Option Goto="14" Text="Если уже побывали там"/>
				<Option Goto="301" Text="Если не были, но больше не хотите никуда идти, тогда возвращайтесь на капитанский мостик, чтобы ознакомится с предстоящим делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>На длительное время пребывания в вакууме ваш защитный костюм не рассчитан. Запаса дыхательной смеси хватит всего на несколько часов, но самое страшное это то, что вы продолжаете быстро отдаляться от астероида в открытый космос. Без реактивного ранца как-то изменить траекторию полета невозможно и вам остаётся лишь беспомощно дрейфовать, периодически натыкаясь на различные препятствия в виде каменных обломков.\n\nГрэм сразу же посылает сигнал о помощи в надежде, что кто-нибудь со станции отправится на ваши поиски. Но дождаться спасения вы не успеваете — слишком много мусора летает вокруг. Один за другим, камни задевают вас, в конце концов нанося скафандру сильные повреждения. Происходит разгерметизация, а потеря всего запаса дыхательной смеси означает быструю смерть от удушья...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Направив оружие, целитесь в:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Голову"/>
				<Option Goto="103" Text="Спину"/>
				<Option Goto="126" Text="По ногам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>— Я знаю, что это ты убил Карста, а затем спрятал остатки взрывчатки в расщелине,— прямо с порога заявляете Ченсу, наблюдая за его реакцией.— Есть свидетель, который это видел.\n\n— Видел, как я убивал? — зло парирует астрозабойщик.\n\n— Как прятал.\n\nЧенс лишь расхохотался.\n\n— Кто-то что-то видел, ну и что? Может этот твой свидетель врёт? Сам спрятал, а на меня наговаривает?\n\nВынуждены согласиться, что для доказательства в убийстве этого мало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Оставите его"/>
				<Option Goto="4" Text="Попробуете выбить признание силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>— Я результат чудовищной ошибки,— начинает рассказ маньяк. Он у вас на прицеле и вы можете выстрелить в любой момент, но, кажется, теперь это его не волнует.— Мы были на корабле... вместе. На «Крысобое»... Думаю, мы родственники, братья, возможно близнецы, мы ведь так похожи, ты сам видишь! Мы куда-то летели, потом была авария. память ещё не полностью вернулась, но с твоей помощью мы во всём разберёмся!\n\nВам становится не по себе. Про аварию в аномальной зоне вы никому на астероиде не сообщали. Значит, маньяк говорит правду? Неужели этот психопат ваш брат?!\n\n— Зачем ты всех убиваешь?\n\n— Это всё аномалия,— голос вашего двойника дрогнул.— Мой разум помутился... Что-то во мне требует убивать, искать жертву, заставляет, пытая болью. Но это излечимо, я уверен, мне уже лучше!\n\nВы с сомнением качаете головой.\n\n— Если ты отвернёшься от меня сейчас, от своего брата,— продолжает убийца.— Кто знает, не свихнешься ли сам потом? Может быть, тоже начнёшь убивать, и что тебя тогда остановит? Я — твой шанс на решение этой проблемы! Излечив меня, ты поможешь и себе.\n\nВы уже понимаете, куда он клонит. Маньяк хочет, чтобы вы забрали его с собой на корабль. Спрашиваете совета у Грэма, но тот про вашего брата слышит впервые. Однако если учесть что исина несколько раз обнуляли и периодически отключали, он может чего-то и не знать.\n\n— Мы должны улететь вместе, прямо сейчас,— настаивает маньяк.— Пока ещё не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Доверитесь ему и тайком проведёте на свой корабль"/>
				<Option Goto="71" Text="Арестуете"/>
				<Option Goto="109" Text="Застрелите на месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Выбравшись, наконец, из пещеры скорее отходите от неё подальше. К счастью таинственные существа наружу не вылетают.\n\n— Что это за дрянь? — переводя дух, спрашиваете Грэма.\n\n— Разновидность кремниевой формы жизни. Их ещё называют Каменными осами, очень редкие создания,— объясняет исин.\n\n— Твои дальние родственнички,— вы невесело усмехаетесь.— Они что, меня сожрать хотели?\n\n— Нет. Просто почувствовали повреждения, которые ты нанёс пещере — их дому. Они даже не подозревают о нашем существовании, живя в своем мире магнитных полей, излучений и вибраций...\n\n— Ладно, завязывай с лекцией,— прерываете вы словоохотливого исина.— Лучше бы ты мне это всё рассказал до того как я вломился сюда.\n\nГрэм пытается возразить, что он не мог знать заранее и оправдывается всю обратную дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Вернётесь на станцию"/>
				<Option Goto="73" Text="Продолжите поиски теперь уже в хвосте кометы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>— Почему ты так уверен? — продолжаете вы беседу.\n\n— Это ведь швабра, на ней наверняка ДНК всего персонала станции,— усмехается Ченс.\n\n— Ты записал весь разговор, с самого начала? — демонстративно громко спрашиваете Грэма.\n\n— Да, хозяин. От начала и до конца.\n\nАстрозабойщик смотрит на вас с удивлением, не понимая к чему это всё.\n\n— Я не говорил тебе, что именно нашёл в тайнике,— улыбаясь, объясняете вы ему.— О том, что там была швабра, мог знать только тот, кто её туда запихнул. Убийца Карста. То есть ты.\n\nНа лице астрозабойщика сменяется целая гамма эмоций. От попытки сохранить невозмутимый вид, до понимания того что он выдал себя и злости на вас. Сковав его наручниками, вызываете старпома.\n\nУвеличьте Ауру на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ченс не торопясь открывает дверь, всем своим видом показывая, что он вам не рад. По его поведению понимаете, что он не из простачков, которых можно легко запугать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Если есть два ключевых слова: «улики» и «долг»"/>
				<Option Goto="324" Text="Если только «долг»"/>
				<Option Goto="31" Text="Если только «улика»"/>
				<Option Goto="238" Text="Если только «алиби»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Стреляете на мгновение раньше, каким-то чудом попав в плечо маньяка.\n\nЗапишите ключевое слово «ранение».\n\nПреступник тоже стреляет, но из-за ранения, его рука отклоняется и заряд граморы проходит стороной. Гравитационная сфера активируется сбоку от вас, перемолов несколько камней. Однако она всё равно слишком близко — вы чувствуете её притяжение и вынуждены броситься в укрытие. Опасаясь следующих выстрелов, меняете дислокацию, быстро отползая в сторону.\n\nКогда вновь выглядываете, маньяка нигде нет, зато в шлюзе замечаете дыру. Убийца проник в шахту, и вы устремляетесь за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы на секунду замираете на месте, не веря в свою удачу.\n\n— Невероятно, мы нашли его! — восклицает Грэм.\n\nС обратной стороны глыбы, прилепившись к её поверхности, стоит космический корабль. Точнее говоря, при ближайшем рассмотрении, он оказывается одноместным челноком. Такие часто используют вместо спасательных капсул на космических кораблях, но и для полетов в пределах солнечных систем они тоже вполне пригодны. Кажется, на вашем космоботе есть один такой. Осторожно приближаетесь к челноку, ожидая в любой момент атаки преступника. Но его здесь нет. Место пилота прекрасно видно через прозрачную крышу и оно пусто. Никаких следов пребывания человека рядом вы тоже не обнаруживаете. Да и что ему делать на этом камне?\n\n— Похоже, маньяк обосновался где-то в районе станции,— делает вывод Грэм.\n\n— Зато теперь мы точно знаем, что он не из местных,— соглашаетесь вы.— Прилетел сюда на челноке. Но с какой целью? Просто убивать?\n\nЧелнок покинут, и судя по всему достаточно давно.\n\n— Сомневаюсь, что он здесь появится,— рассуждает исин.— Во всяком случае, пока не закончит свои делишки\n\nна астероиде.\n\nРазмышляя над этим, возвращаетесь на станцию. Челнок решаете пока оставить здесь, возможно удастся по-тихому присвоить его себе, после того как разберётесь с маньяком. Если конечно не придётся отдать его стражам в качестве улики.\n\nЗапишите ключевое слово «находка», а в артефакты слово «челнок».\n\nПо совету Грэма, извлекаете процессор из блока управления челноком. Если преступник решит вернуться, то улететь на нём уже не сможет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вы сможете посещать лечебную капсулу в любое время. Однако помните, что использование её это длительный процесс. Ваши раны будут заживать в зависимости от времени проведенного здесь.\n\nКаждые пять единиц Здоровья восстанавливаются за одну клетку времени.\n\nТаким образом, если вы решите восстановить 5 Здоровья — зачеркните 1 клетку времени. Если 10 единиц Здоровья клетки времени и так далее. Помните, что ваше максимальное Здоровье равно 22.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Закончив с лечением, можете вернуться на станцию"/>
				<Option Goto="100" Text="Пройти в оружейную комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Взволнованный Ленар прибегает в сопровождение двух помощников уже через пять минут. Передаете задержанного им, вкратце ещё раз рассказав об убийстве Карста. Старпом обещает закрыть Ченса в надежном помещении до прилёта стражей.\n\n— А ты... молодец, охотник,— заметно повеселев, хвалит вас Ленар.\n\n— Как насчёт премии? — спрашиваете его.\n\n— Все финансовые вопросы к капитану,— отвечает старпом.— Думаю, он не обидит.\n\nКогда будете получать деньги за маньяка, напомните капитану и о премии за поимку убийцы Карста (для этого прибавьте 5 к номеру параграфа, на котором будете находиться).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если у вас есть ключевое слово «репортаж»"/>
				<Option Goto="95" Text="Если нет, возвращаетесь к поиску маньяка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nОткрыв контейнер, загружаете в него найденные улики.\n\nЛабораторные приборы сразу оживают и дальше вам остается только ждать. Автоматика сама исследует образцы, используя множество заложенных алгоритмов. От поиска отпечатков пальцев и ДНК, до точного химического анализа.\n\nЧерез некоторое время, на экране лабораторного монитора высвечивается результат:\n\n«Собранные материалы условно относятся к шести категориям:\n\nРучка швабры вакуумной астронавтической, инвентарный номер 258963 (далее следует целая таблица данных: от марки, даты изготовления и производителя до анализа износа и остаточной стоимости).\n\nПластиковая тара неустановленного типа.\n\nДНК восемнадцати человек (список прилагается - все сотрудники станции).\n\nЧастицы бытового мусора (длинный список).\n\nСкафандр шахтерский стандартный для работ в вакууме.\n\nКомпоненты химического вещества (подробная таблица с возможными сочетаниями).\n\nВсе материалы подверглись воздействию высоких температур».\n\nДанных много, поэтому даёте команду Грэму на экспресс анализ.\n\n— Всё понятно,— через пару минут выдаёт заключение исин.— Это остатки взрывного устройства. Шахтёры иногда использую взрывчатку для работы, но эта сделана что называется «на коленке». Химические вещества заложили в пластиковый контейнер и прицепили его к ручке от швабры. Их хватило для небольшого взрыва. Видимо взрывчатка приводилось в движение ударом, а ручка нужна, чтобы убийца был на безопасном расстоянии.\n\n— Зачем такие сложности?\n\n— Я сопоставил данные и уверен, что для убийства. Все решили, что Карст был застрелен из плазматического оружия. На самом деле, убийца подошел к нему сзади и ткнул контейнером, закрепленным на палке, в спину. Взрыв был небольшой, но его хватило, чтобы убить астрозабойщика на месте, создав имитацию выстрела из плазменного оружия.\n\n— Чьи ДНК обнаружены?\n\n— Больше всего самого Карста. Следы остальных ничего не доказывают, это швабра, ей пользовался весь персонал станции. Но Ченс в этом списке есть. Учитывая ещё показания одного свидетеля, видевшего как он это\n\nвсе прячет, косвенных улик достаточно, чтобы обвинить его и даже задержать. Но без признания и мотива...\n\n— Доказать вину сложно,— соглашаетесь вы.— И нам нужен маньяк. А он ли это?\n\nЗапишите ключевое слово «улики».\n\nВ Если решите допросить Ченса прибавьте 5 к номеру параграфа когда окажетесь в жилом модуле чтобы попасть в его комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Закончив с финансами, прощаетесь с капитаном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас записано ключевое слово «жалоба»"/>
				<Option Goto="179" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Включаете реактивный ранец, и вас легко приподнимает над дорожкой. Притяжение на астероиде очень слабое и вы, делая длинные мягкие прыжки в два счёта оказываетесь на вершине кратера. Тщательно обследовав его, снова ничего не находите — каменистая поверхность не оставляет следов.\n\nОсматриваетесь по сторонам, изучая скалистую равнину.\n\n— Куда он мог уйти или откуда придти? — размышляете вслух.\n\n— Может там, в скалах прячет своё оружие? Сомневаюсь, что он держит его на станции,— делает предположение Грэм.— Или он вообще не из местных? Прилетел на своём корабле с какой-то целью, возможно как диверсант конкурентов и ошивается сейчас где-то поблизости в укрытии?\n\n— В любом случае искать его на поверхности астероида все равно, что иголку в стоге сена,— замечаете вы.— Потеряем кучу времени. С другой стороны, что ещё нам остается?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Если отправитесь на поиски, то обследуете скалы в поисках убежища маньяка"/>
				<Option Goto="73" Text="Решите что стоит поискать его корабль в хвосте кометы среди обломков"/>
				<Option Goto="95" Text="Вернётесь на станцию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Направляете бластер на скопление странных созданий и, непрерывно стреляя, отправляете в них энергетические заряды. Хлопья взрываются, распадаясь искрящейся пылью, а вы продвигаетесь вперёд пробивая себе путь. В пещере начинает твориться настоящая вакханалия. Из многочисленных отверстий в стенах вырывается целый фонтан чёрных хлопьев, начиная буквально «затапливать» собой пещеру. Вам не остаётся ничего другого, кроме как пробиваться к выходу несмотря ни на что.\n\nКаждое соприкосновение с жуткими существами причиняет острую боль (от многочисленных ран уменьшите Здоровье на 10).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если ваша Ловкость меньше 7"/>
				<Option Goto="49" Text="Если 7 и больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Лечебная капсула занимает практически всё свободное место в одном из небольших помещений вашего корабля. Грэм сообщает, что вы получили её бартером у какой-то крупной фармацевтической компании, в обмен на заказ о котором никогда не рассказывали. Капсула эта из военной серии, дорогой экземпляр. Может лечить в полностью автоматическом режиме болезни, а так же проводить некоторые операции. То, что надо для человека, которого из-за его вида деятельности периодически бьют.\n\nДолгий сон, в который вас погрузила автоматика корабля, сильно ослабил мышцы. Чувствуете себя так, как будто никогда ими и не пользовались — вроде бы и не атрофировались совсем, но ощущается общая слабость, а суставы периодически хрустят словно деревянные.\n\nЗабравшись в лечебную капсулу, запускаете режим восстановления. Приходится набраться терпения и подождать, прежде чем сеанс терапии завершается. Зато после него чувствуете себя значительно лучше.\n\nУвеличьте Здоровье на 5 единиц.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Времени остаётся немного — вы успеете или вернуться на мостик, чтобы ознакомиться подробней с предстоящим делом"/>
				<Option Goto="65" Text="Зайти по дороге в свою каюту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Краем глаза замечаете движение сбоку, между расставленным у транспортной ленты оборудованием. Инстинктивно прыгаете в сторону и падаете на дорожку. Над головой беззвучно пролетает сгусток плазмы — но уже с другой стороны.\n\n— Засада! — запоздало предупреждает Грэм.\n\n— И их двое,— вы откатываетесь дальше, чтобы уйти с линии огня неизвестных нападающих.\n\nВ этот момент кто-то прыгает прямо вам на спину и, вцепившись мёртвой хваткой, наваливается всем своим весом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>— Я провёл анализ тех чисел, что тебе удалось узнать,— продолжает Грэм.— На самом деле под сочетание цифр 1-2-3 с буквой К подходит масса объектов — от станций до различной техники. Скорее всего это какой-то код или пароль, который можно использовать только на Эдеме, для того чтобы выйти на цель. Есть, правда, одно совпадениеК12 — идентификационный номер одного из маршалов Сайберкорпа. Он мелькал в новостях Эдема около года назад. Но убийство кибернетического стража не имеет никакого смысла, он всего лишь орудие правосудия. Это всё равно, что нанимать киллера для уничтожения какого-нибудь бульдозера. Однако в пользу этой версии говорит оружие, которым орудовал Стиг Шпиро. Грамору он, скорее всего, получил от заказчика, и она хорошо бы\n\nподошла для уничтожения маршала, так как эти полу-машины очень живучи.\n\n— В чём он засветился? — интересуетесь вы.\n\n— Я знал, что ты спросишь и уже собрал информацию. Какая-то тёмная история, подробности судя по всему засекречены. По официальной версии маршал раскрыл террористическую ячейку, проникшую в управление корпорации Сайберкорп. Был объявлен вне закона. Действуя в одиночку, сумел найти и возглавить какую-то группу вооружённых людей. С ними штурмом взял штаб Сайберкорпа и уничтожил террористов. Фактически устроил настоящие боевые действия в центре курортного города. Многие из сотрудников корпорации погибли или пропали безвести. Ожидавшийся выпуск исина пятого поколения был отложен на неопределенное время.\n\n— И что в этом секретного?\n\n— В сети ходят слухи, из разряда теории заговоров, о том, что на самом деле он уничтожил не террористов, а настоящее управление корпорации. Якобы Сайберкорп создал что-то, что угрожало всему человечеству и только вмешательство маршала предотвратило катастрофу. Одним из погибших, кстати, был наместник, он же глава корпорации. Теперь Сайберкорп находится под внешним управлением представителей совета Земной Федерации и поговаривают о том, что корпорация будет национализирована.\n\n— На всякий случай приглядывай за ним, если снова появится в новостях, — распоряжаетесь вы.\n\nЗапишите в артефакты ключевое слово «маршал».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Осматриваете каждый сантиметр скалы, на которой стоит челнок, но ничего не находите. Скорее всего преступник, посадив его сюда, сразу же покинул транспорт и больше к нему не возвращался.\n\nЗабираетесь в кабину. Здесь вас ждет неприятный сюрприз — маньяк стёр информацию с бортового компьютера. Узнать откуда он прилетел, не удастся. Опознавательных знаков на челноке тоже нет. Отсутствует и аварийный запас — очевидно, преступник уволок его с собой.\n\n— Прямо корабль-призрак,— ворчит Грэм.\n\n— Скорее дело рук профессионала, не оставляющего следов,— отвечаете ему.\n\nНекоторое время вы сидите на месте пилота, размышляя, что делать дальше. Замечаете царапины.\n\n— Похоже на какое-то животное,— предполагает исин.\n\nХолодок пробегает у вас по спине, когда вы понимаете что за животное нацарапано на приборной панели этого челнока. Крыса.\n\nВ памяти всплывают странные образы, но затем, прежде чем вы успеваете что-то понять, также внезапно исчезают. Если захотите проверить челнок на своем корабле, то после того как вернётесь на базу пройдите в оружейку и прибавьте 5 к номеру параграфа.\n\nЧелнок решаете пока оставить здесь, возможно удастся по-тихому присвоить его себе, после того как разберётесь с маньяком. Если конечно не придётся отдать его стражам в качестве улики.\n\nЗапишите ключевое слово «находка», а в артефакты «челнок», если ещё не сделали этого.\n\nПо совету Грэма, извлекаете процессор из блока управления челноком. Если преступник сюда решит вернуться, то улететь на нём уже не сможет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\nВыбрав момент, незаметно подбираетесь к ничего не подозревающему Ирвину и стреляете электрошокером ему в спину. Электрошокер у вас достаточно мощный, без труда пробивает комбинезон астрозабойщика. Тот сразу же, валится с ног, скрючившись в конвульсиях. Вскоре он затихает, парализованный и вам остается лишь сковать его наручниками и оттащить к ближайшему, удобному для допроса месту.\n\nНо все усилия пропадают зря. Не смотря ни на какие угрозы, Ирвин ни в чём не сознается. На всякий случай обыскиваете его комнату, но не находите никаких улик. Более того, у Ирвина оказывается алиби как минимум на последние два убийства — он в это время был в баре. Приходится его отпустить. Астрозабойщик грозится подать на вас в суд (запишите ключевое слово «жалоба»).\n\nПодобная агрессивность, с вашей стороны, популярности среди местных не прибавляет. Замечаете на себе косые взгляды и слышите разговоры вроде: «Маньяка и старпома нам мало было, теперь ещё и этот головорез по наши души...» Остаётся надеяться, что не придётся здесь надолго задержаться.\n\nВычеркните ключевое слово «Ирвин» если оно у вас есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Войдя в каюту, сразу проходите к бару и достаете одну из початых бутылок коньяка с целым рядом золотых звездочек на этикетке. Повертев её в руке, читаете название: «Марсианский». Так и не открыв, убираете обратно, совершенно не ощущая желания выпить.\n\n— Решил наконец-то бросить? — в голосе наблюдающего за вами исина слышится сарказм.\n\nОставив его выпад без ответа, обходите каюту, с любопытством рассматривая свои вещи. Некоторые из них вы не помните, хотя наверняка пользовались ими много лет. Перед экраном для проекции видеозаписей, замечаете карточку с эмблемой гладиаторских игр.\n\n— Есть один плюс в потере памяти,— усмехаетесь вы, и на удивлённый вопрос Грэма, поясняете: — Можно ещё раз пересмотреть запись последних боёв. Я забыл, кто в этом сезоне стал чемпионом.\n\n— Ну как же, им стал.\n\n— Ещё одно слово и я тебя обнулю! — успеваете перебить исина, прежде чем тот успевает закончить фразу.\n\nНа некоторое время останавливаетесь перед развешенными на стене фотографиями. Со всех четырёх на вас смотрит ваше собственное лицо. Что-то в этих снимках кажется странным.\n\nНадолго оставаться в каюте смысла нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если вы уже были в трюме или в лечебной капсуле"/>
				<Option Goto="34" Text="Если ещё не были, то спуститесь в трюм"/>
				<Option Goto="301" Text="Вернётесь на капитанский мостик, чтобы ознакомится с предстоящим делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>— Хорошо,— соглашаетесь вы.— В этом всём действительно стоит разобраться без посторонних глаз.\n\nВаш двойник искренне радуется такому повороту событий. Вы забираете у него оружие и сопровождаете к лифту, обдумывая как поубедительней объяснить капитану свой срочный вылет. Но стоит дверям кабины закрыться, как маньяк набрасывается на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Если на вас надет бронежилет"/>
				<Option Goto="113" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Оглянувшись, видите, как из многочисленных отверстий в стенах вылетают похожие на хлопья сажи образования. Вначале вы принимаете это за пыль, но как-то странно эти хлопья начинают летать по пещере. Учитывая то, что здесь нет воздуха, слишком целенаправленно они движутся.\n\n— Что это? — спрашиваете Грэма.\n\n— Потом. Уходи, быстрее! — торопливо отвечает исин.\n\nОдно из хлопьев задевает вашу ногу, и вы едва не подпрыгиваете от боли и удивления. Щелчок, похожий на разряд тока пробивает скафандр (потеряйте 4 ЗДОРОВЬЯ).\n\nСпешите к выходу, но на вашем пути оказывается целое облако чёрных хлопьев.\n\nБудете пробиваться наружу с помощью оружия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если у вас бластер"/>
				<Option Goto="313" Text="Если плазмоизлучатель"/>
				<Option Goto="302" Text="Если лучемёт"/>
				<Option Goto="97" Text="Выставите перед собой энергощит"/>
				<Option Goto="310" Text="Примените электрошокер"/>
				<Option Goto="104" Text="Отойдёте в глубь пещеры и попробуете переждать опасность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Повторный осмотр места преступления снова ничего не даёт. Побродив вокруг, вы лишь теряете время. Придётся вернуться и проверить другие варианты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Бросаете светошумовую гранату и врываетесь в помещение. Ваш визор заранее закрывается светофильтром, а от грохота защищают наушники. Впрочем, на голове маньяка тоже шлем, но вспышка всё же нарушает его планы. Вы видите сверкнувшую над головой гравитационную сферу, которую он наверняка намеревался направить на вход, но из-за взрыва промахивается.\n\nГравитационная сфера спагеттирует приличный кусок стены, вы же стреляете внутрь наугад и спешите вперёд. Перед выстрелами из граморы должно пройти какое-то время и вам надо использовать его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Если у вас записано ключевое слово «ранение»"/>
				<Option Goto="176" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Астрозабойщик всё ещё здесь, коротает время со своими друзьями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Если решили воспользоваться его предложением охоты на живца"/>
				<Option Goto="95" Text="Если нет, уходите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— Бросай оружие и сдавайся! — приказываете ему.\n\nПожав плечами, маньяк кивает и делает движение как бы собираясь бросить оружие, но вместо этого резко направляет его в вашу сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Если у вас нет оружия или Меткость меньше 5"/>
				<Option Goto="164" Text="Если есть и ваша Меткость равна или больше 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Порадовавшись своей предусмотрительности, запускаете реактивный ранец. С его помощью без проблем возвращаетесь к станции. Место для посадки выбираете в стороне от шахты, возле которой вас атаковали. Грэм предлагает вызвать старпома, чтобы тот помог изловить нападающего. Вы уже решаете так и сделать, как вдруг видите бредущего к одному из модулей человека.\n\n— Это он! Тот, с плазмоизлучателем! — сразу опознает\n\nего исин.\n\nВоспользовавшись тем, что преступник вас не видит, налетаете на него сзади, как коршун на добычу. Сбив с ног, наносите пару болезненных ударов, чтобы сразу отбить желание к сопротивлению.\n\n— Дело закрыто,— удовлетворенно заключаете вы, но, к сожалению ошибаетесь.\n\nОчень быстро выясняется что человек, который в вас стрелял не тот кого вы ищете. Он, со своим другом, всего лишь устроили засаду на маньяка, получив на это разрешение старпома. О вашем прибытии их просто забыли предупредить и когда они увидели незнакомца — вас, то сразу атаковали.\n\n— Последнее что Джед сообщил — это то, что его зажало между камнями,— рассказывает о своём напарнике пойманный стрелок.— Он так кричал... он погиб... и это я виноват...\n\nВам остаётся лишь посочувствовать этой нелепой и бессмысленной смерти, чувствуя что в этом есть и ваша вина.\n\nУменьшите Ауру на 1.\n\nЗапишите ключевое слово «двое».\n\nРазобравшись с горе мстителями, наконец, возвращаетесь на место преступления. Побродив вокруг, ничего не находите. Мысли об устроивших засаду рабочих не дают сконцентрироваться, постоянно кажется, что кто-то целится вам в спину. Если им удалось застать вас врасплох, то и маньяк сможет? В висках начинает стучать, необъяснимое волнение. Вы едва не погибли...\n\n— Последствия эмоционального шока от амнезии,— поясняет ваше состояние исин.— Это нормально, скоро пройдёт.\n\nВозможно, стоит вернуться сюда в другой раз, когда нервы немного успокоятся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Зачеркните 1 клетку времени.\n\nУвеличиваете мощность ранца и легко взмываете вверх. Немного впереди, вверху тянется хвост астероида представляющий собой скопление камней. Некоторые из них уже были там до прибытия людей. Другие представляют собой остатки коры, сорванной с поверхности чтобы добраться до ядра.\n\n— Если бы я хотел спрятать корабль, то разместил бы его за одной из тех огромных каменных глыб,— делится своими наблюдениями Грэм.\n\nОсторожно лавируя между обломками разной величины, отлетаете всё дальше от астероида. Больше всего проблем доставляют мелкие камни — их сложнее вовремя увидеть и облететь. Несколько ударов по корпусу оставляют существенные синяки на теле.\n\nУменьшите Здоровье на 3 (на 1, если на вас бронежилет).\n\nКаменные глыбы, на которые показал Грэм, величиной с дом, но подлететь к ним будет не просто. Многочисленные куски горной породы мельтешат целым роем перед вами. Их хаотичное движение создаёт серьёзный заслон на пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Потратите время, выбрав безопасный путь, и облетите их стороной"/>
				<Option Goto="333" Text="Всё равно полетите вперёд надеясь проскочить между камнями"/>
				<Option Goto="79" Text="Используете энергетический щит (если он у вас есть)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Внимательно осматриваетесь, пытаясь представить себе картину убийства.\n\n— Там кто-то есть,— предупреждает Грэм, указывая маркером на экране визора куда-то за технику.\n\nРука тянется к оружию, но сразу останавливается. По внутренней связи слышите крик:\n\n— Без резких движений, ты у нас на прицеле! Ты кто такой?\n\n— Стиг Шпиро, охотник за головами, — называете себя. Выиграть несколько минут, чтобы придумать план спасения никогда не лишне.— А вы кто?\n\n— Заткнись! — слышится в ответ, а затем, видимо уже кому-то другому: — Спроси у старпома.\n\n— Если сверяются со старпомом, значит свои,— шепчет в ухо Грэм.— Подожди, не делай глупостей.\n\n— Как-то неуютно стоять под прицелом неизвестно кого на месте жестокого убийства,— бормочите вы, но решаете, что сейчас стоит прислушаться к совету исина.\n\nК счастью ждать приходится не долго. Через минуту из укрытия выходят два человека в рабочих скафандрах. Через прозрачные визоры шлемов видите раздосадованные лица.\n\n— Ты везунчик, Стиг,— вместо приветствия говорит один.— Я, блин, тебя чуть не шлёпнул! — он показывает на плазмоизлучатель в руке.— Старпом, зараза, даже не предупредил, что охотник прилетел, чтоб его разорвало!\n\n— Хорошо я значок заметил,— добавляет второй.— И догадался радиоканалы проверить.\n\n— Спасибо, конечно, что не пристрелили, но вы-то кто такие? И причём здесь старпом?\n\nРабочие объясняют, что они решили самостоятельно изловить маньяка и получить за это награду. Взяли у старпома плазмоизлучатель и несколько часов просидели в засаде. Выяснив всё, отправляете их в жилой модуль. Такие дилетанты,чего доброго действительно пристрелят кого-нибудь по ошибке.\n\nЗапишите ключевое слово «двое».\n\nЗатем приступаете к работе, но побродив вокруг, ничего не находите. Мысли об устроивших засаду рабочих не дают сконцентрироваться, постоянно кажется, что кто-то целится вам в спину. Если им удалось застать вас врасплох, то значит и маньяку это не составит труда? В висках начинает стучать, вас охватывает необъяснимое волнение. Вы едва не погибли из-за нелепой случайности...\n\n— Последствия эмоционального шока от амнезии,— поясняет ваше состояние исин.— Это нормально, скоро пройдет.\n\nВозможно, стоит вернуться сюда в другой раз, когда нервы немного успокоятся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Задумчиво потирая подбородок, стоите перед стеной, разглядывая фото. Все четыре сделаны в разных местах, скорее всего на разных планетах. Но не это странно. Что-то другое, неправильное угадывается в них.\n\n— Грэм, почему я их сюда повесил? — спрашиваете исина.\n\n— Ха! Я тебе задавал этот вопрос совсем недавно,— слышите в ответ.— Я не понимаю, зачем надо развешивать собственные фото, к тому же не несущие смысловой нагрузки. Твое психическое состояние давно внушает мне опасения...\n\nДействительно зачем? На снимках кроме вас ничего примечательного не видно. Приглядевшись получше, наконец понимаете, что в них не так. Выражение вашего лица. Вы привыкли видеть в зеркале жёсткий взгляд, нахмуренные брови и легкую презрительную улыбку на губах. Жизнь охотника за головами непроста, пришлось многое пережить и перетерпеть, а это откладывает свой отпечаток на характере.\n\nНа фотографиях же взгляд открытый, выражение лица спокойное, даже немного наивное. Таким вы себя не помните. Впрочем, сейчас вы многое не помните.\n\nКак вспышка, через вдруг помутневший разум, появляется образ из прошлого: вы достаете из кармана недавно распечатанное фото и прикрепляете его к стене, рядом с тремя другими.\n\n— Вот и всё, остался последний...— слышите свой дрогнувший голос.\n\nВидение исчезло так же внезапно, как и появилось. Несколько минут стоите неподвижно, прислушиваясь к своим ощущениям и надеясь, что удастся вспомнить ещё что-то. Но ничего больше не происходит.\n\nЗачеркните одну ячейку памяти.\n\nРешив в другой раз подумать над этими странностями, выходите из каюты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если вы уже были в трюме или в лечебной капсуле"/>
				<Option Goto="34" Text="Если ещё не были, то спуститесь в трюм"/>
				<Option Goto="301" Text="Вернётесь на капитанский мостик, чтобы ознакомится с предстоящим делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Обезвредите его с помощью электрошокера"/>
				<Option Goto="91" Text="Пригрозите более серьёзным оружием, а в случае неповиновения примените его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Приготовив оружие, отталкиваетесь от поверхности астероида и влетаете в пещеру. Исин мгновенно сканирует её в поисках опасности, но пещера оказывается пустой. Ни маньяка, ни его вещей в ней нет. Разочарованный, выбираетесь наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Вернётесь ни с чем на станцию"/>
				<Option Goto="73" Text="Продолжите поиски теперь уже в хвосте кометы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Проявив незаурядное упрямство, вы не успокаиваетесь, пока не осматриваете самым тщательным образом каждый сантиметр окружающей местности.\n\n— Маньяки любят оставлять скрытые послания,— подбадривает вас Грэм.— Это часть их психологии.\n\nОн как в воду глядел. На одной из транспортных лент случайно находите нацарапанные чем-то острым цифры и буквы. Разные сочетания единиц, двоек и троек и буквы «К».\n\n— И что это может означать? — не надеясь на ответ, спрашиваете исина.\n\n— Всё что угодно. Здесь он прятался в укрытии,— оценив траекторию выстрела, отвечает Грэм.— Может быть, подсчитывал свои жертвы, правда непонятно зачем тогда буква «К»...\n\nЗапишите ключевое слово «числа».\n\nВы возвращаетесь на станцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Активируете браслеты на руках и между ними появляется энергетическое поле. Выставив его перед собой, быстро летите вперед. Встречные камни просто отскакивают от удара со щитом. Большие обломки всё же стараетесь облетать стороной, чтобы лишний раз не испытывать его на прочность.\n\nСвою работу энергощит выполняет исправно, вы преодолеваете опасный участок. Но следующее его использование будет возможно только после перезарядки в оружейной комнате.\n\nВскоре приближаетесь к своей цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Лаборатория занимает небольшую комнатку и полностью заставлена оборудованием. Грэм напоминает, что вы когда-то потратили на неё большие деньги.\n\n— Техобслуживание только редко проводишь. Точнее говоря, за десять лет ещё ни разу не делал, всё некогда тебе,— ворчит исин, пока вы стряхиваете слой пыли с большого контейнера для улик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Если у вас записано ключевое слово «ДНК»"/>
				<Option Goto="56" Text="Если есть ключевое слово «пластик»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Не смотря на недовольное ворчание Грэма, прицепляете значок себе на грудь.\n\n— Хозяин, с этой блестящей штукой тебя за километр видно,— укоряет исин.— Прекрасная мишень.\n\nНо вы непреклонны. Охотник должен ходить со значком — это вы точно помните.\n\n— Какие километры Грэм? Мы на станцию идём, там самый длинный коридор метров десять, наверное.\n\nЗапишите ключевое слово «блеск».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Взяв маньяка на мушку, тщательно прицеливаетесь. Расстояние в принципе небольшое, попасть будет не сложно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Если у вас лучемёт"/>
				<Option Goto="46" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>С невозмутимым видом направляете оружие на Ченса и стреляете ему в ногу. Астрозабойщик падает как подкошенный, ошалело выпучив глаза. Схватившись за рану, он орёт благим матом.\n\nУменьшите свою Ауру на 2.\n\n— Я знаю, что это ты убил Карста,— став над ним, говорите вы.— Мне не обязательно брать тебя живым. Я ведь охотник за головами, забыл? Я просто скажу «извините, он угрожал моей жизни, пришлось застрелить». Капитан ответит «туда ему и дорога» и выплатит награду.\n\nВы, конечно, сильно блефуете, делая вид, что вам известно намного больше, чем на самом деле. Ченс перестает орать и смотрит на вас ненавидящим взглядом. Что-то в вашем лице его пугает и в его глазах появляется страх.\n\n— Хорошо... будь ты проклят, охотник. Да, это я убил его,— шипя сквозь зубы, сознается астрозабойщик.\n\nА затем рассказывает, как Карст выиграл все его деньги, заработанные за три месяца на этом астероиде. Но получить их он мог лишь после окончания вахты, когда им заплатят. И Ченс решил сделать так, чтобы везунчик до конца вахты не дожил. Сначала хотел обставить всё как несчастный случай, но потом появился маньяк. Это был его\n\nшанс. Нужно было лишь сделать всё так, чтобы все решили, что это его рук дело. Стражи бы не стали разбираться и всё списали на маньяка.\n\n— Наивный глупец, — усмехаетесь вы.\n\nЗапишите ключевое слово «жалоба».\n\nВы сообщаете обо всем старпому и капитану.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Решаете перестраховаться и расстреливаете маньяка, пока есть такая возможность. Хоть он и безжалостный убийца, на счету которого многие жизни, этот акт хладнокровной казни отражается на вашей Ауре.\n\nУменьшите Ауру на 2.\n\nПодходите к дымящемуся телу, над которым зависли капельки крови. Перевернув труп, видите дыру в шлеме — один из выстрелов попал в голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Если у вас записано ключевое слово «зерк»"/>
				<Option Goto="88" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Зачеркните одну клетку времени.\n\n— Твою безопасность я не гарантирую,— сразу предупреждаете нового «напарника».\n\n— Я твою тоже,— шутит тот в ответ.\n\n— Хозяин, это безответственно,— заявляет Грэм.\n\n— Твой исин всегда такой зануда? — интересуется Ирвин.\n\n— Сколько его знаю, да,— вы предпочитаете не уточнять, что учитывая потерю памяти, знаете его меньше суток.\n\nОбсудив с астрозабойщиком план действий расходитесь, не обращая больше друг на друга внимания. Через пять минут, Ирвин покидает бар, а вскоре и вы за ним. Держа приманку в поле видимости, осторожно следите за окружающей обстановкой.\n\n— Что если он и есть маньяк? — сомневается Грэм.— Специально выманил тебя, чтобы завести в ловушку? Такой альтруизм вообще как-то странно выглядит.\n\nПризнаться, вы и сами уже подумываете над этим. Нападёте первым?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Естественно если у вас есть при себе какое-либо оружие"/>
				<Option Goto="98" Text="Решите придерживаться плана и посмотрите, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вскоре вы подходите к каюте капитана.\n\nИз кресла вам навстречу поднимается человек невысокого роста, с большим животом и добродушным выражением лица. Он искренне радуется нежданному гостю.\n\n— Лиг Томпсон,— представляется капитан, пожимая вашу руку. — Слава богу, хоть кто-то прилетел к нам на помощь! Сегодня рабочие вообще отказались выходить на смену! Я уже несу убытки, вы представляете, во сколько мне обходится простой всего оборудования?!\n\nВы честно признаётесь, что не представляете и расспрашиваете о деле.\n\n— Последнее убийство было вчера вечером,— дрогнувшим голосом говорит Томпсон.— Сегодня день только начался и мы ждём... В общем надеюсь ты это остановишь. За любой помощью обращайся к старпому. Слышал Ленар? Я хочу чтобы, наконец, с этим мерзавцем было покончено!\n\nСтарпом угрюмо кивает. Похоже, его тяготит чувство вины за то, что он не смог обеспечить безопасность станции.\n\n— Ещё блогер этот имидж нам портит..— ворчит капитан.\n\n— Журналист? — Вы удивленно поднимаете бровь.\n\n— Типа того. Припёрся сюда пару дней назад, репортаж с места событий ведёт, чтоб его,— капитан с раздражением плюёт в мусорку.— Хотели сначала выпроводить, но у него действующая карта внештатного сотрудника гипервестей. Хорошо хоть из каюты своей не вылезает, боится.\n\nТомпсон усмехается.\n\n— А жаль, я бы не расстроился, если бы он стал следующей жертвой. Скажи вот охотник, что у нас за мир такой, если всякие пройдохи, в погоне за наживой, слетаются на место преступления раньше стражей? — поняв, что ляпнул\n\nлишнего, капитан смущается и принимается извиняться, утверждая, что он не имел ввиду вас лично...\n\n— Стражи скоро будут,— сообщает Ленар.— Предлагаю их подождать и не высовываться.\n\n— Уже три дня прилететь обещают! — кричит в истерике капитан.— Здесь такая дыра, что им времени жалко на нас тратить! У стражей вечно забот хватает на своих планетах!\n\n— После пятого убийства дело переквалифицировано в особо тяжкое. Дальше нас игнорировать не смогут,— попытался вставить старпом, но капитана уже понесло.\n\n— Я не хочу чтобы мои подчиненные говорили, что я сижу, сложа руки пока их убивают! И я заплачу любому, кто избавит нас от этого маньяка как можно скорее!\n\nКапитан вручает вам ключ доступа ко всем помещениям станции и сообщает частоты внутренней связи. Закончив с формальностями, обещаете выполнить работу в кратчайшие сроки. После чего отправляетесь на поиски.\n\n— Надо поспешить, хозяин, осталось не так много времени, чтобы раскрыть это дело,— обеспокоенно замечает Грэм.— В любой момент могут заявиться стражи. И нас тогда, в лучшем случае, вежливо попросят не путаться под ногами.\n\nПокинув каюту капитана, обдумываете куда направиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Всё же пещера слишком хороша в качестве укрытия. Неужели в ней ничего нет? Вы тщательно обследуете каждый угол, ощупываете стены. Они оказываются странноватыми — покрыты многочисленными отверстиями. Некоторые из них достаточно крупные чтобы просунуть туда руку.\n\nИзучая их, несколько раз случайно отламываете от стен куски породы.\n\n— Кажется у нас проблемы, — слышите напрягшийся голос Грэма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Рядом лежит грамора — оружие, которым совершались убийств. К сожалению, опознать тело не представляется возможным, так как маньяк практически лишился головы. Впрочем, личность этого психопата вас мало интересует. Скоро прибудут стражи, а они по его ДНК за считанные минуты выяснят, кто этот тип и откуда появился.\n\n— Дело закрыто,— связавшись с капитаном, докладываете вы.— Маньяк ликвидирован.\n\nВ ответ слышите восторженные поздравления.\n\n— Отлично! — радуется исин.— Ремонтируем корабль и валим с этого камня!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Место второго убийства произошло возле станции, у входа в шахту. Добраться туда можно спустившись прямо из корабля или пройдя по магнитной дорожке от жилого модуля. Решаете воспользоваться вторым вариантом, повторив маршрут погибшего. Весь путь занимает не более пяти минут.\n\nПрямо под корпусом космического корабля, стоящего на поверхности астероида, пробурен тоннель, из которого к выходу тянется транспортная лента. Рядом возвышается баржа. Под ней расположена грузовая платформа, на которую сваливается руда. Сейчас это оборудование не работает.\n\nВнутри баржа похожа на огромный ангар, в который и запихивают всё добытое на астероиде, забивая её под самую завязку. По сути, она является огромным герметичным контейнером, для перевозки грузов в космосе. Сами баржи не имеют ходовых двигателей, только маломощные маневренные. После того, как она заполняется, за ней прилетает корабль. Он-то её и буксирует к месту назначения, иногда состыковывая между собой сразу несколько барж.\n\nВы приближаетесь к огороженному световыми линиями участку. Рядом с погрузочной зоной видимость ухудшается. Облако пыли, из зависших над поверхностью частиц породы, туманом окутывает стоящую рядом технику и оборудование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Если есть ключевое слово «блеск»"/>
				<Option Goto="36" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Сидя в капитанском кресле, наблюдаете на экране за приближением к цели полета. «Крысобою» приходится сделать крюк, чтобы подлететь с другой стороны астероида — за ним тянется длинный хвост обломков. Сам астероид представляет собой огромную скалу неправильной формы, площадью более сотни километров.\n\nПодлетев ближе, видите космическую станцию. Она похожа на циклопическое насекомое-паразит, присосавшееся к скалистой равнине.\n\nТелескопическая мачта поддерживает вытянутую в длину баржу, на которую загружается руда. Центром станции является космический корабль стоящий на заглубленных опорах. Рядом с ним кучкуются небольшие модули\n\nжилых построек, светящиеся сигнальными огоньками.\n\nИз «хвоста» корабля непрерывным потоком текут превращенные в пыль отходы, формируя длинный шлейф мусора в космосе. По бокам виднеются сложенные приспособления для бурения и перемалывания крупной породы.\n\nГрэм готовит «Крысобоя» к стыковке. Связавшись со станцией, объясняете цель своего прибытия. «Крысобой» разворачивается носом назад, тормозя маневровыми двигателями. Автоматика станции подхватывает управление, направляя его точно к стыковочному шлюзу.\n\n— Гостевой протокол получен,— сообщает исин.— Тебя ждёт капитан Лиг Томпсон, он тут всем заправляет. С собой разрешено пронести лишь лёгкое оружие, они опасаются разгерметизации в случае стрельбы.\n\n— Нас ждёт,— поправляете вы.— Отправишься со мной. Так что давай, перебирайся в шлем.\n\nГрэм удивлён. Он напоминает, что вы никогда не брали его с собой на задания, всегда оставляя на корабле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="«А не много ли этот кусок железа болтает?»"/>
				<Option Goto="94" Text="Сдержите раздражение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Зачеркните 1 клетку времени.\n\nДостав оружие, направляете его в спину Ирвина.\n\n— Сдавайся,— передаёте ему приказ по рации.— И не делай глупостей, стреляю без предупреждения.\n\nАстрозабойщик останавливается, медленно подняв руки.\n\n— Ты это чего... напарник? — его голос дрогнул.\n\nОтветить ему не успеваете. Какой-то предмет, прилетев сбоку, ударяет вас по руке (уменьшите Здоровье на 5 или, если на вас надеты браслеты энергощита, то теряете всего 1 Здоровье, но энергощит оказывается сломан, в этом случае запишите в артефакты слово «энергощит»).\n\nОбернувшись, видите стоящего в нерешительности\n\nчеловека.\n\n— Опознание. он играл с Ирвином в бильярд,— подсказывает Грэм.\n\nНаправляете оружие уже на него, заодно отправляя в эфир отборные ругательства. Больная рука так и чешется кого-нибудь уже пристрелить. Однако ваши противники повода не дают, сдавшись без всякого сопротивления. Допрашивать подозреваемых на поверхности астероида неудобно, поэтому отводите их на станцию.\n\nВыясняется, что у Ирвина есть алиби как минимум на последние два убийства — он всё это время проторчал в баре. Его соперник по бильярду тоже оказывается вне подозрений. Своё нападение на вас объяснил просто — проходил мимо и, увидев, что вы наставили на его друга ствол, не колеблясь, вмешался, чтобы его спасти.\n\nПотратив на выяснение этих нюансов кучу времени, отпускаете их на все четыре стороны. Астрозабойщики, натерпевшись от вас, грозятся подать в суд (запишите ключевое слово «жалоба»). Остается надеяться, что не придётся надолго испытывать их гостеприимство.\n\nВычеркните ключевое слово «Ирвин» если оно у вас есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Нажав на спусковой крючок, выпускаете в преступника цепь пунктирных лучей. Как минимум несколько из них попадают в спину маньяка и того бросает вперед. Раскинув руки, он падет на камни, из его спины через продырявленный плащ, валят дым и искры.\n\nЗапишите ключевые слова «ранение» и «поломка».\n\n— Ты попал в его реактивный ранец! — предупреждает Грэм.— Он ещё жив!\n\nВновь стреляете, но маньяк уже укрылся за камнями. Прежде чем успеваете что-то предпринять, замечаете вылетевший в вашу сторону предмет.\n\n— Граната! — кричит Грэм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Ловким движением забрасываете гранату точно внутрь. Через несколько секунд видите вспышку. Звук в вакууме не распространяется — лишь по поверхности скалы прокатывается лёгкая вибрация. Врываетесь в пещеру, готовый ко всему. Но она оказывается пуста.\n\n— Никого,— вы едва сдерживаетесь, чтобы не сплюнуть с досады, в последний момент вспомнив что на вас шлем.\n\n— Не совсем,— испугано возражает исин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вопрос исина почему-то вызывает у вас раздражение. Вы явно не привыкли чтобы он обсуждал ваши приказы и вообще имел свою точку зрения. Однако подавив вспыхнувшую злость, терпеливо объясняете:\n\n— У меня провалы в памяти. Может понадобиться твоя помощь.\n\n— Обычно ты не просишь помощи, а только приказываешь,— отвечает на это Грэм.— Похоже, амнезия делает тебя добрее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если решите прикрепить его себе на грудь"/>
				<Option Goto="108" Text="Если предпочтёте не привлекать к себе лишнего внимания, убираете в карман"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вы находитесь на станции.\n\nВ любой момент времени можете вернуться в эту локацию из любой другой.\n\nСтанция занимает достаточно обширную территорию. Большая её часть это космический корабль, опоры которого словно корни, погружены в поверхность астероида. Прямо под кораблём пробурена главная шахта, из которой непрерывным потоком транспортные ленты доставляют руду. Большинство помещений закрыто, доступ туда имеют ограниченный круг лиц.\n\nЕсли верить капитану, сейчас почти никто не работает, лишь смена операторов управляет машинами дробящими породу в шахте редкоземельных элементов. Рядом с кораблем виднеется несколько небольших модулей, построенных для более комфортного проживания рабочих. В них жилые помещения, бар, зона отдыха.\n\nИсследуете территорию:\n\nОсмотрите места преступлений:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Бар"/>
				<Option Goto="160" Text="Жилой модуль"/>
				<Option Goto="116" Text="Шахта редкоземельных элементов"/>
				<Option Goto="24" Text="Если у вас есть вопросы к капитану, отправляйтесь к нему"/>
				<Option Goto="110" Text="Если хотите найти старпома и поговорить с ним"/>
				<Option Goto="184" Text="Если решили пообщаться с блогером"/>
				<Option Goto="22" Text="Первое, возле шахты"/>
				<Option Goto="42" Text="Второе у входа в главную шахту"/>
				<Option Goto="319" Text="Место двойного убийства"/>
				<Option Goto="130" Text="Последнее, на территории станции">
					<Text>На свой корабль:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="100" Text="В оружейку"/>
				<Option Goto="54" Text="В лечебную капсулу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если у вас записано ключевое слово «поломка»"/>
				<Option Goto="167" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Поднимаете руки и активируете браслеты. Между ними появляется энергетическое поле, которое выставляете перед собой. Затем идёте напролом, прямо на скопление жутких существ. Чёрные хлопья, соприкасаясь со щитом, вспыхивают бенгальскими огнями и осыпаются под ноги. Окружённый этим фейерверком, без проблем проходите к выходу из пещеры. Лишь одно из них за всё время пути задевает вашу спину.\n\nУменьшите Здоровье на 2.\n\nЭнергощит здорово выручает вас в этот раз, но следующее его использование будет возможно только после перезарядки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Ирвин уже долго бродит по станции и её окрестностям. Вы обошли несколько раз корабль, побродили вокруг модулей и сходили ко всем шахтам, а маньяк до сих пор никак не проявил себя. Либо он разгадал ваш замысел, либо решил сегодня сделать выходной.\n\nНаконец астрозабойщику надоедает бесцельно слоняться кругами и, предложив вам попробовать ещё разок позже, он уходит к себе в жилой модуль.\n\n— Вот и работай после этого с любителями,— ворчит Грэм.— Надолго их энтузиазма не хватает.\n\nВы с ним соглашаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Заряд пролетает мимо, отклонившись от цели на считанные сантиметры. Маньяк бросается навзничь, спасаясь от повторных выстрелов. Вы вновь стреляете, но он уже укрылся за камнями. Прежде чем успеваете что-то предпринять, замечаете вылетевший в вашу сторону предмет.\n\n— Граната! — кричит Грэм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Входите в оружейную комнату. Если вы здесь не в первый раз, зачеркните одну клетку времени.\n\nНикто не знает, что вам может пригодиться при выполнении этого задания, поэтому к выбору снаряжения нужно подойти с благоразумием и не тащить всё на себе.\n\nПо большей части станции приходится передвигаться в специальном скафандре, у вас не будет возможности снимать и одевать его перед входом в жилые модули каждый раз. Поэтому любое лишнее оборудование мешает, ограничивая движения. Можете взять что захотите, но помните — ваша Ловкость не должна опускаться меньше 5 — иначе вы просто не сможете ходить.\n\nВ любой момент вы вольны избавиться от снаряжения — выбросив его либо вернув сюда (соответственно восстановив свои параметры). Снятое вне оружейной комнаты снаряжение считается утерянным — оно улетает в открытый космос или прикарманивается кем-нибудь из персонала.\n\nИз стрелкового оружия есть бластер (-1 Ловкость) и лучемёт (-2 Ловкости). Бластер достаточно скорострелен, но имеет не слишком высокую убойную мощность. Лучемёт более громоздкое оружие, его придется носить за спиной. Зато он стреляет целым веером лазерных лучей.\n\nБоевые гранаты использовать запрещено, но есть свето-шумовые. У вас их всего три штуки. Разместив на поясе, уменьшите Ловкость на 1 за каждую.\n\nЭлектрошокер подходит для не летального задержания преступников (-1 Ловкость).\n\nЦелеуказатель для бластера (работает только с ним). Прибор, цепляющийся на шлем, ведёт интеллектуальный поиск целей с привязкой их к положению оружия (на внутреннем экране шлема появляется маркер указывающий на что сейчас нацелен бластер). Увеличивает шанс поражения цели (+3 к Меткости), снижает подвижность (-1 к Ловкости).\n\nИз защитного снаряжения можете взять бронежилет (-2 Ловкости) или энергощит (-2 Меткости). Бронежилет снижает повреждения как от энергетического (лучевого), так и плазменного оружия. Энергощит представляет собой браслеты, которые надеваются на запястья. В случае необходимости они активируются, создавая между собой энергетическое поле, защищающее от лучевого оружия. Так как браслеты крепятся на руки, то мешают прицельной стрельбе. Использовать энергощит можно только один раз — после чего батареи нуждаются в перезарядке (зарядить их можно просто вернувшись в оружейную комнату).\n\nАптечка (-1 Ловкость) — комплект для обработки ран на одно применение (восстановит 4 ЗДОРОВЬЯ). Грэм напоминает, что вы давно собирались пополнить запас аптечек, но всегда откладывали это на потом. Поэтому она у вас всего одна.\n\nСнаряжение для выхода в открытый космос, представляющее собой реактивный ранец и дополнительный запас дыхательной смеси (-3 Ловкости).\n\nВзяв всё, что необходимо, идёте к шлюзу на станцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Решаете, что лучше дождаться маньяка у шахты, чем пытаться отыскать его где-то на астероиде. Если конечно вы не ошиблись в своих предположениях, и он сюда действительно явится.\n\nНайдя поблизости от входа подходящее укрытие, забираетесь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если у вас зачеркнуто 23 и больше клеток времени"/>
				<Option Goto="177" Text="Если меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>«Крысобой» двухпалубный корабль, разделённый герметичными переборками. Верхние ярусы предназначены для команды, нижние для систем обеспечения, двигателей и груза.\n\nКакое-то странное любопытство толкает вас пройтись и осмотреть его. Казалось бы, что может быть интересного в этом нагромождении металла, которое фактически является вашим домом уже много лет? Впрочем, осмотр не займёт много времени, космобот судно далеко не самых больших размеров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Загляните в свою каюту"/>
				<Option Goto="34" Text="Спуститесь в трюм"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Мишень достаточно крупная и заряд попадает ему точно между лопаток. Раскинув руки, маньяк падет на камни, а из его спины, через продырявленный плащ, валят дым и искры.\n\nЗапишите ключевое слово «поломка».\n\n— Ты попал в его реактивный ранец! — предупреждает Грэм.— Он ещё жив!\n\nВновь стреляете, но маньяк уже укрылся за камнями. Прежде чем успеваете что-то предпринять, замечаете вылетевший в вашу сторону предмет.\n\n— Граната! — кричит Грэм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Зачеркните 1 клетку времени.\n\nПодчиняясь инстинкту самосохранения, забиваетесь в самый дальний угол пещеры. Сидите тихо, даже не разговаривая с Грэмом. Хлопья продолжают летать, занимаясь одним им известным делом. Несколько из них всё же случайно задевают вас.\n\nУменьшите Здоровье на 4.\n\nВскоре видите как в некоторых местах — там где есть повреждения в стенах, хлопья соединяются друг с другом превращаясь во что-то наподобие заплаток.\n\nЧерез некоторое время активность таинственных существ снижается, и вы осторожно продвигаетесь к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Решив осмотреть свой челнок, проходите в специальный отсек корабля.\n\n— На «Крысобое» он один, ты им редко пользуешься,— напоминает Грэм.— Неужели думаешь, что найденный как-то связан с нами?\n\nВы лишь пожимаете плечами. Спустившись в помещение, видите что оно пусто. Челнока нет.\n\n— И что ты на это скажешь? — спрашиваете исина.\n\nГрэм не отвечает, имитируя задумчивое сопение. Он подсоединяется к бортовому компьютеру «Крысобоя» и быстро что-то проверяет.\n\n— Странно. Вся информация отсутствует. Поставлено автоматическое уничтожение данных по любым манипуляциям с челноком. Видимо та же программа что и для «заметания» следов передвижения твоего корабля. Проверю, может благодаря аномалии что-то ещё осталось в буфере памяти... Нашёл. Через три часа после гиперпрыжка, на челноке сработал протокол эвакуации. Он отсоединился и улетел в неизвестном направлении.\n\n— В нём кто-то был? — уточняете вы, чувствуя как нарастают нехорошие предчувствия.\n\n— Откуда там кому-то взяться? — отвечает исин, но как-то уже неуверенно.— Кроме тебя на корабле никого не было. А ты всё это время находился в состоянии сна, что подтверждают медицинские показания — аппаратура следила за твоим здоровьем непрерывно. Скорее всего, совпадение.\n\n— Слишком странное совпадение,— происходящее нравится вам всё меньше и меньше.— К тому же челнок денег не малых стоит, а по твоим словам он просто взял и сам улетел куда-то.\n\n— Может быть маньяк подобрал его в космосе и воспользовался чтобы добраться до станции? Таким образом не засветив свой корабль?\n\n— Это уже похоже на версию,— соглашаетесь вы.— Как поймаем гада надо будет забрать челнок, но сделать это незаметно. Лишние вопросы стражей нам ни к чему.\n\nЗагадка с челноком вас не на шутку обеспокоила. Задумчиво опираетесь о стену, устремив взгляд в бесконечный космос через помутневший от пыли иллюминатор. В голове тот час вспыхивает картинка, словно выдернутая из очень старого сна...\n\nПерегнувшись через борт, вносите какие-то данные в навигационный компьютер... Закончив, хлопаете по плечу человека, сидящего в кресле пилота, словно старого друга... Его лицо закрыто визором шлема, но вы знаете, что он спит. Это ваш первый — пульсирует в голове странная мысль. Кабину накрывает прозрачная крышка челнока и тот медленно погружается в стартовую шахту Первый удачный опыт.\n\nЗачеркните ячейку памяти.\n\nВидение исчезает, не добавив ответов на многочисленные вопросы, зато появились новые. Кого вы могли отправлять на челноке? Зачем? Когда? Что значит первый опыт? И не связано ли это как-то с маньяком?..\n\nОт подобных мыслей начинает болеть голова(уменьшите Здоровье на 2). Однако поразмыслив, всё же решаете, что с маньяком вас ничего не связывает — с момента появления в этой системе, вы находились в состоянии сна и это подтверждают медицинские приборы. Вы не могли сами запустить челнок, да и видение почему-то кажется вам воспоминанием из достаточно далёкого прошлого. Видимо последнее предположение Грэма более правдоподобно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Посетите лечебную капсулу"/>
				<Option Goto="100" Text="Оружейку"/>
				<Option Goto="40" Text="Вернётесь на станцию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>