<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>На невидимых фронтах</Title>
			<Author>mmvvss, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option" Value="d52b1e"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="eede49"/>
			<Continue Value="e57f78"/>
			<System Value="eca5a0"/>
			<Background Value="ffdadb"/>
			<StatusBar Value="aa2218"/>
			<SystemFont Value="f7f1b6"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<GetApartments Items="один, два, три, один, два, три"/>
		</Lists>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Семидесятые годы двадцатого века. Холодная война между справедливой советской системой и бесчеловечным капитализмом в самом разгаре. Вы находитесь в тихой, постоянно укутанной сонной дымкой столице маленького европейского государства. Ничего не нарушает размеренную и неспешную работу советского посольства. Но стоит сделать один шаг — и вы окажетесь там, где властвует всесильная советская разведка. Годы тренировок и бесконечных проверок позади. Наконец, Родина, партия и уполномоченные органы призывают вас включиться в скрытую от обывательских глаз борьбу, которая ни на миг не утихает с самого рождения Советского государства.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вас вызывает к себе резидент. Человек, который управляет всей разведывательной сетью, раскинувшейся под прикрытием посольства. Скоро получите своё первое задание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="На миг предаться воспоминаниям"/>
				<Option Goto="114" Text="Смело шагнуть вперёд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Поскорей покидаете кафе, не обращая внимания на ошарашенный взгляд собеседника. Затерявшись на удачно подвернувшемся по пути митинге, уходите от возможного хвоста и возвращаетесь в посольство. Нужно отчитаться перед резидентом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Доложить о результатах встречи" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО > 2"/>
				<Option Goto="65" Text="Доложить о результатах встречи" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО &lt;= 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Солдаты вдруг начинают хмуриться, одни из них передёргивает затвор. Невесть откуда выскакивает офицер с майорскими погонами и ненавязчиво берет вас под локоть.\n\n— Товарищ, пройдёмте со мной, — прожигая вас подозрительным взглядом, говорит офицер. Делать нечего, придётся подчиниться. Понимаете, что ничего хорошего за такой промах вам не светит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Идти вместе с майором" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО &lt;= 2"/>
				<Option Goto="80" Text="Идти вместе с майором" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО > 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Только дверь оказалась закрыта. Откуда ни возьмись, у вас за спиной появился хмурый офицер с майорскими погонами.\n\n— Что же вы, товарищ, бдительность потеряли, — офицер за уставной вежливостью не может скрыть ехидства. — Вам, понимаете, часовой неправильный отзыв сообщил, а от вас — никакой реакции. В следующий раз тут на режимном, между прочим, объекте, вам встретится негр в американской форме, прямиком из Вашингтона, вы тоже ничего не предпримите? Пройдёмте, я вынужден доложиться об имевшем место происшествии.\n\nДелать нечего, идёте за офицером.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Следовать за майором" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО > 2"/>
				<Option Goto="130" Text="Следовать за майором" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО &lt;= 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Главное — установить контакт с субъектом, там уже будете действовать по ситуации. Телефонный разговор прошёл как по маслу. Мистер Б предложил встретиться в "Жирном каплуне" — дешёвом дрянном заведении, расположенном в злачном квартале известном своими барами, ломбардами и казино. Не самое подходящее место для заключения сделок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Согласиться"/>
				<Option Goto="136" Text="Настоять на встрече в солидном заведении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вас действительно побили, но не так уж и сильно. Работали настоящие профессионалы своего дела — когда вас закинули обратно в камеру, на теле не было ни единого синяка. Эту ночь вам совершенно не дали выспаться. Каждые пятнадцать минут мимо двери камеры проходил охранник и начинал то шептать в смотровое окошко: "Ну, расскажи, что там было", то начинал орать во всю глотку: "Признавайся наконец!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Дождаться утра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Снова вы полностью раздетый, потрёпанный автоматическим зондом, сидите перед резидентом в комнате для переговоров. Он не перебивая слушает доклад, периодически кивая.\n\n— Ну вот, товарищ, вы и справились с первым заданием, — голос резидента совершенно будничный. Не удивительно, ничего особого вы не сделали, просто передали человеку готовое послание. — Пока отдыхайте, можете посвятить время повышению уровня разведческой подготовки. Скоро я вас вызову и озвучу новое задание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Покинуть комнату для сверхсекретных переговоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ваш собеседник беспрерывно тарабанит пальцами по столу и смахивает платочком с вензелем пот с лысины. Он так и не притронулся к кружке с кофе и тот совсем остыл. Ничего удивительного, ведь сидящий перед вами человек собирается продать свою капиталистическую родину. А может он провокатор, и просто переигрывает с показным волнением? Вдруг посетители вокруг — переодетые контрразведчики, а вы сами залезли в капкан?\n\nЧто будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Молча встать да поскорей уйти">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Перейти к делу" Availability="не предатель"/>
				<Option Goto="121" Text="Перейти к делу" Availability="предатель"/>
				<Option Goto="79" Text="Оглядеться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Слава труду, — не меняясь в лице отвечает солдат и отходит в сторону, освобождая вам путь к двери.\n\nРазве такой отзыв вам называл резидент? Или не такой? У солдата на лице непробиваемое выражение, его товарищ смотрит мимо вас. Вроде как, можно беспрепятственно пройти дальше.\n\nТак верный отзыв сказал солдат или нет? Что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Не обращать внимания и пройти мимо, чёрт с тем позывным">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="25" Text="Позывной неверный, поднять шум, звать на помощь"/>
				<Option Goto="4" Text="Позывной верный, нечего волноваться">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="60" Text="Позывной неверный, обезвредить того, кто выдаёт себя за караульного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Навстречу вам попадаются хмурые, задавленные властью капитала люди. Дельцы хищно поглядывают из-за прилавков и высматривают, как бы ещё нагреться на трудовом народе. Кругом — серость и неухоженность, ветер гоняет по щербатым тротуарам обрывки уличных объявлений и другой мусор.\n\nВо всяком случае, такая картина должна вам видеться, если верить советской пропаганде. На деле же в тихой столице маленького европейского государства установилось весьма приятное и тёплое утро. Прохожие с деловитым видом спешат по делам, никто не обращает внимания на бредущего тихой аллейкой аккуратно одетого молодого человека. Тем более, никто и не подозревает, что этот молодой человек — секретный агент советской разведки.\n\nНаконец, вы добрались до нужного кафе. Пробирает мандраж, но это нормально — не боятся только дураки, а таких в разведку не берут. Задерживаться на пороге нельзя, привлечёте лишнее внимание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Войти внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Фрау А закончила очередной, до тошноты похожий на другие, рабочий день и вышла из своей конторы. Прошла по тротуару, не поднимая взгляда на встречных прохожих и свернула в переулок, где стоит её машина. Там, подальше от посторонних глаз, вы её поджидаете. На первую встречу вы пришли в полной боевой готовности: одолженный у помощника консула моднейший костюм сияет на солнце, волосы уложены и намаслены, шёлковый платок с двадцатой попытки идеально уложен в грудной кармашек. Запах дорогой туалетной воды — снова спасибо помощнику консула, наверно, слышен в самом начале переулка.\n\nНичего не подозревающая Фрау А идёт по переулку. Становитесь перед ней, пряча одну руку за спиной. Пышные букеты это пошло, ваш выбор — одна багряная роза.\n\n— Вы меня не знаете, но я много чего имею вам сказать, — говорите с заранее натренированной хрипотцой.\n\nОпускаетесь на колено и протягиваете цветок. Поднимаете голову, чтобы словить взгляд Фрау А. Вместо ответа она начинает орать. Вы бы никогда не поверили, что такая тщедушная грудная клетка может выдавать такой высокий и оглушительный крик. Фрау А поворачивается и бежит прочь по переулку. На ходу ломает каблук, но ни на миг не замедляет хода, продолжает бегство вприпрыжку, как раненная лань.\n\nЧто-то в глазах Фрау А вам подсказало, что больше встречаться с ней не стоит.</Text>
			<Modifications>
				<Dissatisfaction Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Мистер Б возвращается через десять минут, красный от раздражения. Только хочет приняться за еду, вы останавливаете его взмахом ладони.\n\n— Слушайте, вам не надоели эти все пустые разговоры?\n\n— Уже давно надоели, — в глазах Мистера Б вы впервые замечаете искорку интереса.\n\n— Тогда я наконец перейду к делу. Вам нужны деньги — моя организация может их предложить. Взамен мы хотим документацию вашей фирмы, которая по недоразумению в США считается секретной.\n\nМистер Б пожевал нижнюю губу и пристально посмотрел на вас.\n\n— Я кажется догадываюсь, какая организация за тобой стоит. Странно, что они подослали такого мудака, но ладно. Мне действительно нужны деньги и я согласен на твоё предложение. Когда встретимся, чтобы обсудить детали?\n\n— Запоминайте. Вам позвонит человек и скажет кодовую фразу: "резистор разболтался"...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Доложить резиденту об успешной вербовке">
					<Recruitment Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Уронить стул вместе с женщиной на пол, накричать, размахивая перед её лицом железными клещами... Так бы вы поступили, будь на то подходящие обстоятельства. Но вы сейчас в официальной части советского посольства, да и сидит перед вами не абы кто, а жена высокопоставленного военного. Придётся силовой вариант отложить до лучших времён.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Подставить Фрау А и начать шантажировать"/>
				<Option Goto="39" Text="Первый контакт благополучно установлен. Пока ничего не предпринимать, лучше действовать аккуратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Делаете глубокий вдох и всё как на духу выкладываете вражеским контрразведчикам. В такт вашим словам трещат печатные машинки, секретные сведения льются из вас нескончаемым потоком. Со странным чувством облегчения подписываете многостраничный протокол и вас уводят обратно в камеру. Только в тесном пространстве одиночки наконец задумываетесь: "Правильно ли вы поступили?" Обратной дороги уже нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Очередная процедура проверки с честью вами пройдена. Теперь, когда предприняты все меры, чтобы разговор с резидентом остался только между вами, часть отделанной кафелем стены поднимается кверху. Вы, смущённый и задумчивый после проверки автоматическим манипулятором, проходите в очередную комнату. Обстановка внутри располагающая к беседе, даже домашняя. На стенах обои в цветочек, посередине стоит простой лакированный стол. За столом сидит резидент, тоже голый — правила хранения гостайны едины для всех. Серебристые волосы густо колосятся на округлом животе и широкой груди вашего начальника. Под ними синеют размытые татуировки — успела его потаскать судьба. Отставить удивления, первым делом нужно поприветствовать начальство!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="ЗДРАЖЕЛТОВАРПОЛКОВН!!!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Минуты убигают. Господин В стоит как вкопанный. Он не проводит взглядом ни проезжающие мимо дорогие автомобили, надолго не засматривается на разодетых столичных девушек. Только один раз он брезгливо сморщил нос. Тогда мимо Господина В прошла вульгарно раскрашенная престарелая женщина с длинным пером шляпе, по виду — всеми забытая актриска. Она вела на поводке маленькую собачку. Трясущееся на ножках-спичках животное явно против воли было одето в розовое подобие балетной пачки.\n\nВот-вот музей откроется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Продолжить наблюдение"/>
				<Option Goto="109" Text="Подойти к Господину В и начать импровизировать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Texts>
				<Text>Вы с позором вернулись на родину. Так, не успев толком начаться, закончилась ваша карьера разведчика. Но уйти из органов никак не проще, чем попасть в них. Нашлось дело и для такого неумехи, как вы. Вас отправили служить младшим инспектором отдела режимно-секретной деятельности на затерянный в сибирских лесах секретный объект. До самого конца службы вы мучились от гнуса, сдували пыль с никому не нужных папок с документами, докучали другим офицерам своими буквоедскими претензиями по работе и с тоской вспоминали лучшее время в жизни — когда вы были настоящим советским разведчиком в тихой столице небольшого европейского государства.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\n«НЕ ОПРАВДАЛ ДОВЕРИЯ»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Следующие несколько часов вы провели за работой с вашей личной тетрадью для планирования операций и ведения разведческой статистики. Там было всё — явки, пароли, наводки для вербовки, списки агентов. Точнее — в вашей тетради всё это скоро будет. Пока же в ней заполнено несколько первых страниц. Тетрадка эта настолько секретная, что к ней прикасаться можете только вы. Ни к кому другому, даже резиденту, её брать нельзя. У каждого сотрудника резидентуры есть такая тетрадка и заниматься с ней можно только в этой комнате. Кругом громоздятся сейфы для хранения бумаг. Кроме прочего, комната нашпигована килограммами взрывчатки и бидонами с напалмом. При любой опасности для посольства эти документы будут незамедлительно уничтожены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Закончить работу с тетрадью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ничего не подозревающая Фрау А едет с работы на автомобиле. Соблюдая все правила наружного наблюдения, пристраиваетесь ей в хвост. Отмечаете: на дороге женщина держится неуверенно, вихляется по полосе, жмётся к обочине от встречных машин. Дожидаетесь тихого перекрёстка и обгоняете. Подстраиваетесь сбоку так, чтобы Фрау А при перестроении несильно притёрла ваш автомобиль. Бьёте по тормозам, машина с визгом останавливается. Фрау А тоже останавливается у обочины. На её авто включается правый поворотник, потом начинают работать дворники, срабатывает насос омывателя, только после этого включается аварийка.\n\nЖенщина, и до того бледная, теперь же — без единой кровинки на лице, выскакивает из автомобиля. На подгибающихся ногах подходит к заднему крылу, дрожащими пальцами начинает гладить скол краски. Фрау А не переставая шепчет: "Муж меня убьёт, муж меня убьёт..."\n\nЧто будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Раз уж такое дело — попробуете её соблазнить"/>
				<Option Goto="91" Text="Тактично предложите помочь"/>
				<Option Goto="31" Text="Нужно брать быка за рога и переходить к вербовке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Подкараулить Фрау А в нужном месте в нужное время для вас не составит не каких трудностей. Как будете вести себя при встрече?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Претворюсь заблудившимся туристом"/>
				<Option Goto="11" Text="Претворюсь безумно в неё влюблённым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Какой бы вы не были умелый боец, в комнате было человек пять, а слепящий свет лишил зрения. После недолгой борьбы вам скрутили руки. Можете утешать себя, что сопротивлялись в полсилы, боясь покалечить кого-нибудь. Приглушают свет — теперь он не режет глаза и раскрасневшиеся от борьбы солдаты в солнцезащитных очках подводят вас к стене КПП. Там вы видите выписку из приказа о том, как нужно себе вести, входя в секретную зону посольства. Понурив голову понимаете, что тщательный досмотр и проверку пройти всё-таки придётся. Мельком смотрите в угол. Там сидит солдат, прижав руку к носу, на кителе темнеет россыпь кровавых пятен. Никак вы ему в суматохе приложились.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Пройти обязательную проверку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>— И давно вы узнали о своём происхождении? — на удивление мягким голосом спросил громила с другой стороны стола.\n\nДелать нечего, приходится лихорадочно придумать, что ответить — изобразить правдоподобный бред величия очень сложно. По мере того, как оперативник задаёт новые вопросы, слепящий свет лампы понемногу тускнеет. И вот вы уже вовсю с ним разглагольствуете. Замечаете, как с его стороны всё чаще проскакивают заковыристые вопросы: чем вы занимались последние дни, кого знаете из работников посольства и тому подобное. Едва заметной полуулыбкой оперативник даёт понять, что раскусил ваше притворство и продолжает участвовать только из вежливости.\n\nПонимаете, что сами загнали себя в западню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Господин В подходит к вам с самым участливым видом, протягивает носовой платок.\n\n— Это до чего мы докатились! Запросто могут взять и человека грязью облить, — говорите, стараясь дружелюбно улыбаться.\n\n— Да, это ужасно. Но кто в этом виноват?\n\nОжидая ответа, Господин В смотрит на вас с серьёзным видом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="«Как кто? Капиталисты, конечно»"/>
				<Option Goto="52" Text="«Никто не доводил. Народ сам по себе такой»"/>
				<Option Goto="52" Text="«Просто правительство своими дотациями распустило людей»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Занятия по восемнадцать часов в день. Программа трёх университетских курсов, которую вы осили за полтора года. Преподаватели, которых вы не должны знать в лицо. Поэтому занятия они вели из-за перегородки матового стекла. Были и сверхсекретные преподаватели — курсантам даже их голоса запрещалось слышать. Лекции они выстукивали морзянкой. Вам нужно было на лету разгадывать шифры и успевать конспектировать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Эх, если бы всё огранилось только лекциями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>— Тревога! Сюда! — кричите вы, отбежав на безопасное расстояние от подозрительного караульного. Ваша боксёрская стойка и грозное выражение лица должны его отвадить от необдуманных поступков.\n\nОткуда-то сбоку появляется майор и с опаской подходит к вам, держа перед собой раскрытые ладони. Офицер показывает вам приказ за подписью резидента о том, что на этом посту проводится проверка соблюдения охранного режима. Со всех сторон изучаете бумагу, смотрите на просвет, но признаков подделки не находите. Довольный собой, смотрите на офицера.\n\n— Благодарю за проявленную бдительность, — майор пожимает вам руку и ключом открывает перед вами дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Заняться, наконец, делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Дипломная работа стоила всех лет, проведённых в "Консерватории", пришлось применить все кровью и потом добытые знания. Задание вам выпало такое секретное, что даже в этой истории нельзя про него написать. Вы с честью выдержали испытание на право носить гордое звание советского разведчика. По распределению вас направили в посольство, где вы для прикрытия целый год работали простым водителем. Наконец, начальство в очередной раз убедилось в кристальной чистоте ваших помыслов и нерушимости идеалов. Вам приказано сменить внешность — вы с радостью выбрасываете накладные усы и брови, от которых целый год невыносимо чесалось лицо. Ваш ждёт резидент, чтобы поручить первое задание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Смело шагнуть вперёд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы искромётно и оригинально шутите про раззяву-водителя. Господин В несколько вымученно улыбается. Пауза между словами грозит стать неловкой. Нужно срочно что-то сказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Завести разговор про модных поп-исполнителей"/>
				<Option Goto="135" Text="Вспомнить лекции политрука про недостатки капиталистической системы"/>
				<Option Goto="53" Text="Начать жаловаться на плохую погоду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Поскорей покидаете кафе, не обращая внимания на ошарашенный взгляд собеседника. Затерявшись на удачно подвернувшемся по пути митинге, уходите от возможного хвоста и возвращаетесь в посольство. Нужно отчитаться перед резидентом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Доложить о результатах встречи" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО > 2"/>
				<Option Goto="41" Text="Доложить о результатах встречи" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО &lt;= 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>По бетонным переходам и лифтам вы спускаетесь на несколько уровней вниз. Коридоры почти безлюдны, но вы не можете отделаться от ощущения, что от самого КПП за вами не перестают наблюдать. Из-за дверей с белибердой из цифр и букв на табличках — бессмысленной только для несведущего человека, на самом деле это шифр, не слышно ни единого звука. Но вы знаете — за ними кипит секретная работа. Наконец, коридор упирается в стену, в которой есть люк, как на подводных лодках. Его охраняют двое солдат. Вы ожидали очередного досмотра, но они просто проверили документы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Открыть люк"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Перед всяким важным делом нужно хорошенько выспаться. Вы всегда стараетесь соблюдать это правило, разразившаяся ночью гроза нисколько не помешала ночному сну. Ещё бы, во время учёбы в "Консерватории" приходилось спать в таких местах, что страшно вспоминать.\n\nЛегко перепрыгивая лужи, бодрый и отдохнувший, вы идёте по направлению к художественному музею, где дают выставку каких-то современных концептуалистов. В посольской стенгазете даже написали про неё: мол, чуждое советскому человеку псевдоискусство, вредное для морального и даже физического здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="А вот и Господин В"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Подходите вплотную к женщине, хватаете за плечи. Делаете самые злые, какие только умеете, глаза.\n\n— Хочешь, чтобы муж ничего не узнал?\n\n— Да, — испуганно лепечет женщина.\n\n— Тогда слушай внимательно, — хорошо, что кругом безлюдно. Ваш крик обязательно привлёк бы лишнее внимание. — Я дам тебе фотоаппарат. Маленький! Сфотографируешь документы у мужа на столе. Плёнку отдашь мне. Понятно!\n\nЦелых двадцать ударов сердца женщина беззвучно шевелит губами. Вдруг наотмашь бьёт вас по лицу, вырывается и начинает с диким визгом убегать, позабыв про автомобиль. Вскоре она скрывается за поворотом, но ещё долго слышен истошный крик. Растерянно чешете затылок и садитесь обратно в машину. Ясное дело, потенциальный агент потерян.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Сколько бы вы не тренировали волю и внимание, но годы учёбы и военной службы берут своё. Против вашей воли, рука сама дёрнулась к шее, хоть вы и были абсолютно голый.\n\n— Ничего страшного, почти все на это в первый раз попадаются, — резидент смотрел доброжелательно, но от вас не ускользнула, что у него от недовольства чуть подогнулась бровь. — Впрочем, товарищ, мы отвлеклись. Ваше первое задание будет совсем не сложным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Обратиться в слух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>— Кончено, возьмите.\n\nМистер Б взглядом пересчитывает монеты. Вы дали ему куда больше, чем будет стоить такси, но он и глазом не повёл.\n\n— Хорошо, тогда завтра в "Жирном каплуне".\n\nМистер Б сходит с крыльца и направляется вверх по улице, хоть такси могли подать к самым ступенькам. Неприятный он типчик, но не вам выбирать, с кем работать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Ждать следующей встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Правильно, как говорится — дамы вперёд. Слушайте вводные, которые мои орлы смогли про неё раскопать. Возраст — ближе к сорока, серьёзных болезней нет. Родилась в провинции, в крайне религиозной семье, воспитывалась в строгости. На работе — эдакая серая мышка, но старательная и ответственная. Несколько раз отказывалась от повышения, вероятно избегает лишней ответственности. Мужа боится как огня, ни в чём ему не перечит. По его настоянию получила водительское удостоверение и водит автомобиль. В порочащих связях, что бы под этим ни подразумевалось, замечена не была.\n\n— Примем к сведению. Это всё?\n\n— Всё. Каким образом планируете устанавливать контакт?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="«Она женщина, я мужчина, причём весьма симпатичный. Я её соблазню»"/>
				<Option Goto="20" Text="«Встречусь лицом к лицу и буду действовать по ситуации»"/>
				<Option Goto="19" Text="«Она водит машину? Подстрою небольшую аварию, дальше разберёмся»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Сразу замечаете интересующего вас субъекта и подсаживаетесь к нему за столик. С виду он — обычный белый воротничок, слегка за сорок, полноватый и лысеющий. Перекидываетесь парой обыденных фраз о погоде да природе. Обстановка в кафе ничем не примечательная: серые скатерти на столиках, немногочисленные посетители уткнулись в газеты. Может, пора переходить к делу?</Text>
			<Modifications>
				<Meeting/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Проходите все посты проверки. Не ясно, показалось вам, или на самом деле сегодня автоматический манипулятор работал с особой тщательностью. Вот вы опять голый сидите перед резидентом.\n\nПоскольку у них не было ничего, чтобы предъявить обвинение, меня выпустили из застенков. Оттуда я направился в посольство, соблюдая все правила конспирации, — заканчиваете свой доклад.\n\n— Неплохо, что вы сумели выбраться из расставленной ловушки. Но настоящий разведчик не должен был попадать в такую ситуацию. Это исключительно ваша ошибка, причём серьёзная. Ладно если бы это был первый ваш промах! И без этого вы себя успели скомпрометировать, проявив пугающую безалаберность.\n\nКак бы вам хотелось сказать что-нибудь в своё оправдание, да ничего осмысленного в голову не приходит.\n\n— Решено, — резидент хлопает по столу стопкой бумаг. — Я больше не могу так рисковать и ставить под угрозу всю советскую резидентуру в стране. Сейчас я подпишу приказ и в ближайшее время вы отправитесь в Москву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Ничего не поделаешь, приказы не обсуждаются"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы замечаете, что на столиках в кафе скатерти 2 разных, хоть и очень похожих фасонов. Посетителей внутри ровно восемь, официантка ночью ночевала не дома, за окном по тротуару прыгают три галки и пять грачей — всю эту информацию ваш тренированный разум впитывает без особых усилий. Вдруг вы от неожиданности чуть не роняете на пол челюсть. Четверо посетителей читают газету под названием "Жандармское обозрение". Вы даже можете прочитать название статей на первой странице: "Резиновые дубинки сменяют деревянные — бесполезная блажь или прогрессивная инновация?", "Залом руки за спину, свежее слово о старом приёме".\n\nЯвно столько любителей "Жандармского обозрения" неспроста собралось в одном месте. Что будете предпринимать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Молча встать и поскорей уйти"/>
				<Option Goto="121" Text="Плевать на газеты, продолжаем операцию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы подготовились очень тщательно. Фары автомобиля освещают крепко приделанный к бетонному полу стул. Рядом лежат моток верёвки, автомобильный аккумулятор и провода к нему, пассатижи, спички. Ещё вы взяли термос с чаем и бутерброды — вдруг проголодаетесь за работой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Засучить рукава и взяться за работу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Фрау А допивает кофе, автослесарь заканчивает полировать крыло. Провожаете женщину до самой ограды. Она рассыпается в сдержанных, но искренних благодарностях. Намекаете, что непрочь бы при случае встретиться опять. Фрау А пропускает ваше предложение мимо ушей.\n\nНа следующий день, шлёте ей послание, весьма сдержанное, но интригующее. Спустя некоторое время, не дождавшись ответа, отсылаете ещё одно письмо, пылкое и полное притворной страсти. Опять никакой реакции. Идёте на решительные меры и поджидаете Фрау А возле работы. Проходя мимо она отворачивает голову и делает вид, что ваше честное лицо ей не знакомо. Видимо, в разработке этой кандидатуры на вербовку вы зашли в тупик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>В посольстве конечно же знали про ваше задержание и с тревогой ждали, чем всё закончится. Не задерживаетесь на верхних этажах и спускаетесь в секретную зону. Проходите все положенные проверки. Не ясно: вам просто показалось, или на этот раз металлический манипулятор работал с особой тщательностью. Как и в прошлый раз, за столом вас ждёт голый резидент.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Доложить о задержании контрразведчиками" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО > 2"/>
				<Option Goto="115" Text="Доложить о задержании контрразведчиками" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО &lt;= 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Проходите все посты проверки. Не ясно, показалось вам, или на самом деле сегодня автоматический манипулятор работал с особой тщательностью. Вы снова сидите перед резидентом, оба голые.\n\n- ...Как я уже сказал, оценить ситуацию не представилось возможным и я решил не рисковать вслепую, — пытаетесь оправдаться перед начальником.\n\n— Так вы просто так оборвали контакт? Не имея серьёзных оснований, не заметив ничего подозрительного? — лицо резидента побагровело, густые, с проседью, брови зашевелились, как пучки травы на ветру. — Наши люди рисковали головами, проводя вербовку, а вы одним махом чуть не запороли всю работу. Вы хоть представляете, каких трудов будет стоить снова войти в доверие к тому человеку. Чему только вас сейчас в "Консерватории" учат!\n\nМолчите. Сейчас не лучшее время, чтобы придумывать оправдания для своих поступков.\n\n— Ладно, промах промахом, но агентурную работу продолжать надо. Идите пока отдохните, подумайте над ошибками, в ближайшее время я озвучу вам новое задание. Только опять не облажайтесь, а то уже ко мне начнутся вопросы — почему такого некомпетентного сотрудника при себе держу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Покинуть комнату для сверхсекретных переговоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Фрау А с несмелой, но весьма милой улыбкой соглашается на ваше предложение. Приводите её в первый попавшийся кабинет. Не до конца отошедшая от недавнего испуга и растерянная Фрау А так и не заметила, куда попала. Она совершенно не обратила внимания, что потягивает кофе сидя спиной к красному уголку, где рядом с красным знаменем стоит большой гипсовый бюст Ильича.\n\nНа столе рядом с вами лежат зловещего вида стальные клещи и дорогой японский фотоаппарат. Вы без понятия, по какой причине эти вещи оказались рядом.\n\nНужно что-то предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Подставить Фрау А и начать шантажировать"/>
				<Option Goto="39" Text="Первый контакт благополучно установлен. Пока ничего не предпринимать, лучше действовать аккуратно"/>
				<Option Goto="13" Text="Угрозами заставить работать Фрау А на советскую разведку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы замечаете сутулую фигуру возле монументального музейного крыльца. Чего он так рано приехал, ведь музей ещё не открыли. Смотрите на часы — через пару минут тяжёлые резные двери распахнуться и Господин В непременно направиться внутрь. Смущает, что вы не знаете, как начать с ним разговор. Что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Понаблюдаете за ним со стороны"/>
				<Option Goto="109" Text="Подойдёте к Господину В и начнёте импровизировать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы читали у себя в комнате "Поднятую целину", когда настольна лампа начала мерцать. В хаотичном на первый взгляд включении и выключении лампочки читаете переданное азбукой Морзе сообщение: "Резидент вызывает к себе". Без промедлений откладываете книгу и начинаете собираться.\n\nВот вы снова в комнате для переговоров, сидите перед совершенно голым резидентом.\n\n— Добрый день, товарищ. Вот и пришло время вам попробовать силы в настоящем деле. Нюхнуть, так сказать, разведческого пороху.\n\n— Готов приступить к любому заданию! — на одном вашем энтузиазме можно двигать горы.\n\n— Займётесь вербовкой. Наши сотрудники присмотрели несколько подходящих кандидатур. Каждую нужно склонить к сотрудничеству с советской разведкой. Или запугать и заставить на нас работать, или втянуть обманом. Ваши методы меня не интересуют, важен результат. Понятно?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Так точно!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Мистер Б возвращается через десять минут, красный от раздражения. Только хочет приняться за еду, вы останавливаете его взмахом ладони.\n\n— Слушайте, лично мне уже надоело это пустое словоблудие? Я хочу предложить игру. Если я проиграю — лишусь денег. Если вы проиграете — я просто попрошу о кое-каких услугах. Вы предпочитаете покер? Другие карточные игры или кости?\n\n— Не знаю, что ты там задумал и что тебе нужно, но послушай меня. Я в такие мутные дела с такими мутными хмырями, как ты, не лезу. Так что отвали, а я пошёл домой.\n\nМистер Б одним махом закидывает содержимое тарелки себе в рот и не прощаясь выходит из забегаловки. Дальнейшую агентурную работу с ним следует считать бесперспективной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Резидент ожидает вас в комнате для переговоров. Нужно отчитаться о проделанных успехах или неудачах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Доложить" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО &lt;= 2"/>
				<Option Goto="103" Text="Доложить" Availability="НЕДОВОЛЬСТВО > 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Проходите все посты проверки. Не ясно, показалось вам, или на самом деле сегодня автоматический манипулятор работал с особой тщательностью. Вот вы опять голый сидите перед резидентом.\n\n— ...Поскольку тот посетитель выглядел крайне подозрительно, чтобы избежать возможного провала, я прервал встречу и направился в посольство, соблюдая все правила конспирации, — заканчиваете свой доклад.\n\n— По причине позавчерашней газеты вы оборвали контакт с ценным агентом? Считаете это серьёзным основанием? — лицо резидента побагровело, густые, с проседью, брови зашевелились, как пучки травы на ветру. — Наши люди рисковали головами, проводя вербовку, а вы одним махом чуть не запороли всю работу. Да ладно если бы это был первый ваш промах! И без этого вы себя успели скомпрометировать, проявив пугающую безалаберность.\n\nКак бы вам хотелось сказать что-нибудь в своё оправдание, да ничего осмысленного в голову не приходит.\n\n— Решено, — резидент хлопает по столу стопкой бумаг. — Я больше не могу так рисковать и ставить под угрозу всю советскую резидентуру в стране. Сейчас я подпишу приказ и в ближайшее время вы отправитесь в Москву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Ничего не поделаешь, приказы не обсуждаются"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Небрежно опираетесь на открытую дверцу вашего авто, очень кинематографичным жестом приглаживаете назад волосы.\n\n— Мадам, эта авария — сущий пустяк. Про мужа не беспокойтесь. Мне кажется, мы с вами сможем сделать ещё много чего, но про это мужу знать не нужно.\n\nУ Фрау А розовеют скулы и начинают дрожать губы.\n\n— Хам! — словно не говорит, а выплёвывает она, садится в свою машину и громко хлопает дверью.\n\nЧто-то в глазах Фрау А вам подсказало, что больше встречаться с ней не стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Открываете багажник, готовый к чему угодно. Пусть Мистер Б кричит или пробует на вас напасть, ему уже ничего не поможет. Вот только ваш пленник лежит без движения. Думаете: "Меня таким дешёвым трюком не проведешь", и тыкаете Мистера Б палкой в глаз. Никакой реакции. Наклоняетесь поближе и понимаете, что Мистер Б отдал концы и уже начал остывать. Наверное, сердце не выдержало такого стресса.\n\nТеперь вам всю ночь придётся избавляться от тела, а с самого утра, не выспавшись, идти на доклад к резиденту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>— Вам нужно будет установить контакт с одним субъектом. Этот субъект владеет информацией, в которой весьма заинтересована наша организация и советские учёные.\n\n— Готов выслушать установочные сведения, — говорите с похвальным задором.\n\n— Да нечего особо выслушивать. Вербовку уже провели ваши коллеги, субъект подписал согласие на сотрудничество. Ваша задача встретиться с ним, осмотреться, если всё в порядке — сообщить ему адрес конспиративной квартиры. Дело, вроде, плёвое. Но не забывайте: этот субъект может оказаться и провокатором. Вероятность небольшая, но кто знает.\n\nХоть в переговорной и душновато, но у вас по позвоночнику пробегает холодок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Продолжить разговор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы прослушали вопрос. Когда встрепенулись — было уже поздно что-то делать.\n\n— Хм, — почему-то с довольным видом произнёс резидент. — Почти все попадаются. Ладно, перейдём к делу. Первое ваше задание будет совсем простым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Обратиться в слух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Искорки, как вам показалось, засверкавшие под линзами очков у Господина В, тут же угасли. Беседа сразу сошла на нет и он скрылся за музейными дверями. В музей в таком виде идти нельзя, весь день ожидать Господина В возле крыльца — будет слишком подозрительно. Вам ничего не остаётся, как идти обратно в посольство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Господин В не проявил ни капли заинтересованности. Беседа сразу сошла на нет и он скрылся за музейными дверями. В музей в таком виде идти нельзя, весь день ожидать Господина В возле крыльца — будет слишком подозрительно. Вам ничего не остаётся, как идти обратно в посольство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text>— Скажу по правде. К каждому молодому сотруднику, которого присылают из центра, я отношусь с некоторым недоверием. Вы не были исключением. Я рад сообщить, что своей работой вы полностью развеяли все сомнения. Благодарю за прекрасно проведённые операции по вербовке. Благодаря разведческой смекалке и решительности, вы забербовали трёх новых агентов, ни разу не проколовшись. Поздравляю! Но ни в коем случае не расслабляться! Помните, борьба нашей родины за светлое коммунистическое будущее всего человечества ещё не закончена. Впереди ждут много испытаний и лишений. Не посрамите же честь советской разведки!</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\n«МАСТЕР ВЕРБОВКИ»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Резидент, как всегда спокойный и собранный, выслушивает ваш доклад.\n\n— Что вам сказать, товарищ? Сами понимаете, результат должен быть противоположным. Назад ничего не вернуть, перспективный агент упущен. Не будем застревать на неудачах, надеюсь вы вынесете соответствующие уроки. Кем займётесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Фрау А." Availability="!А">
					<Trigger Value="А"/>
				</Option>
				<Option Goto="107" Text="Мистер Б." Availability="!Б">
					<Trigger Value="Б"/>
				</Option>
				<Option Goto="92" Text="Господин В." Availability="!В">
					<Trigger Value="В"/>
				</Option>
				<Option Goto="106" Text="Вы закончили работу со всеми кандидатами на вербовку" Availability="А, Б, В"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>— Вроде для вас всё, можем заканчивать разговор. Выйти отсюда почти так же сложно как и войти, поэтому запоминайте: пароль — "Судоплатов", отзыв "слава партии". А теперь отправляйтесь заниматься самым главным для советского разведчика делом — бумажной работой.\n\nРезидент нажимает приделанную под столешницей кнопку. Часть стены бесшумно отъезжает в сторону. Резидент в задумчивости сложил руки на животе и больше не обращает на вас внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Выйти из переговорной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Выпрямляете спину, трёте уставшие глаза и оглядываетесь по сторонам. Горит только лампа над вашим столом, остальная комната погружена в полумрак. С удивлением понимаете, что время на часах — ближе к полуночи. А ведь вам ещё нужно сдать тетрадь на хранение. Тетрадь сверхсекретная и подход тут особый. Сначала нужно положить тетрадь в портфель, после опечатать портфель тремя печатями. За каждую печать расписываться в отдельном журнале, который просто на столе не валяется. И так далее и тому подобное. В общем, если делать всё по правилам — убьёте добрых часа полтора и выспаться точно не успеете. А завтра вас ждёт важное задание. Может, тихонько сунуть тетрадь за пазуху, пока никто не видит? В следующий раз вернёте её на место. Зато отдохнёте перед важным делом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Спрятать тетрадь в грудной карман пиджака и поскорей идти спать">
					<Trigger Value="есть тетрадь"/>
				</Option>
				<Option Goto="124" Text="Ни на шаг не отступить от инструкций, хоть на это вся ночь уйдёт">
					<Trigger Value="нет тетради"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Проходите все посты проверки. Не ясно, показалось вам, или на самом деле сегодня автоматический манипулятор работал с особой тщательностью. Снова вы голый сидите перед резидентом.\n\n- ...Как я уже сказал, оценить ситуацию не представилось возможным и я решил не рисковать вслепую, — пытаетесь оправдаться перед начальником.\n\n— Так вы просто так оборвали контакт? Не имея серьёзных оснований, не заметив ничего подозрительного? — лицо резидента побагровело, густые, с проседью, брови зашевелились, как пучки травы на ветру. — Наши люди рисковали головами, проводя вербовку, а вы одним махом чуть не запороли всю работу. Да ладно если бы это был первый ваш промах! И без этого вы себя успели скомпрометировать, проявив пугающую безалаберность.\n\nКак бы вам хотелось сказать что-нибудь в своё оправдание, да ничего осмысленного в голову не приходит.\n\n— Решено, — резидент хлопает по столу стопкой бумаг. — Я больше не могу так рисковать и ставить под угрозу всю советскую резидентуру в стране. Сейчас я подпишу приказ и в ближайшее время вы отправитесь в Москву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Ничего не поделаешь, приказы не обсуждаются"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Хорошо, что вы за ночь успели отдохнуть и сейчас можете собраться и сконцентрироваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Availability="предатель"/>
				<Option Goto="119" Availability="не предатель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы бросаетесь на солдата и в миг подминаете его под себя, так что ему остаётся только хлопать выпученными глазами и сдавленно стонать. Второй караульный ничего не предпринимает. На его лице читается удивление от вида таких ловких приёмов. Ещё бы, "Консерватория" — это вам не солдатская учебка, хоть и самая элитная.\n\nОткуда-то сбоку появляется майор и с опаской подходит к вам, держа перед собой раскрытые ладони. Офицер показывает вам приказ за подписью резидента о том, что на этом посту проводится проверка соблюдения охранного режима. Со всех сторон изучаете бумагу, смотрите на просвет, но признаков подделки не находите. Довольный собой, смотрите на офицера.\n\n— Благодарю за проявленную бдительность, — майор пожимает вам руку и ключом открывает перед вами дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Заняться, наконец, делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>— Конечно, возьмите, — протягиваете ему горсть монет.\n\n— Я буквально через пару минут вернусь, — Мистер Б встаёт и направляется к выходу. Интересно, что за такое срочное дело может у него быть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Проследить за Мистером Б"/>
				<Option Goto="123" Text="Остаться за столиком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Сматриваете стены и видите, что в комнате всё не так идеально, как показалось сначала. В паре мест кафель треснул, на шестнадцатой плитке пятого сверху ряда по левой стене даже откололся целый уголок. Возможно, эти детали вам пригодятся. А может и нет, такая у вас непредсказуемая работа.\n\n— Разденьтесь догола и подойдите к правой стене, — голос тот же и требований своих не поменял.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Подчиниться"/>
				<Option Goto="93" Text="Проигнорировать">
					<Apartment/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Соблазнить молодую полковничью жену — казалось бы, что может быть проще? Какую тактику выберете?\n\nМожно отправить пылкое послание, нагнать страстей и таинственности — женщины такое любят. Останется только ждать ответа.\n\nМожно позвонить ей домой и прямым текстом позвать на свидание — вероятно, даме весьма скучно живётся с вечно занятым на работе супругом.\n\nМожно встретится лицом к лицу. Объяснитесь перед ней, упадёте на колени — она вся растает, бросится с головой в водоворот чувств. Там вы её и сцапаете, заставив сотрудничать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Отправить любовное послание">
					<Trigger Value="А посл"/>
				</Option>
				<Option Goto="129" Text="Позвонить домой к Фрау А"/>
				<Option Goto="11" Text="Встретиться с Фрау А"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Сутки проводите в сырой узкой камере без матраса и кровати. Окна нет. Слепящий свет прикрытых решётками лампочек ни на час не выключается. Единственный ваш собеседник — измазанный ржавыми потёками унитаз на бетонном постаменте.\n\nНа утро, во всяком случае, насколько вы можете догадываться о времени суток, вас уводят на очередной допрос.\n\nНа этот раз приводят в полутёмный кабинет. Ослепительный свет бьёт с противоположного конца стола. За пятном света вам угадываются очертания по-бычьему могучих плеч. По столу резко лупит огромный кулачище. Звук такой громки, что вы подскакиваете на месте. Успеваете заметить на костяшках не до конца затянувшиеся ссадины. Жутко представить, что стало с тем, об кого эти ссадины были набиты.\n\nВам страшно, но делать что-то надо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Предупредить: «Не вздумайте меня бить! Я сотрудник посольства и советский гражданин!»"/>
				<Option Goto="6" Text="Сцепить зубы и молчать"/>
				<Option Goto="6" Text="Валяться по полу, плеваться, каркать и хрюкать, изображая полоумного"/>
				<Option Goto="22" Text="Прикинуться психически больным, спросить: «Вы вообще как обращаетесь с сыном Божьим?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Проходите все посты проверки. Не ясно, показалось вам, или на самом деле сегодня автоматический манипулятор работал с особой тщательностью. Вы снова сидите перед резидентом, оба голые.\n\n- ...Поскольку тот посетитель выглядел крайне подозрительно, чтобы избежать возможного провала, я прервал встречу и направился в посольство, соблюдая все правила конспирации, — заканчиваете свой доклад.\n\n— По причине позавчерашней газеты вы оборвали контакт с ценным агентом? Считаете это серьёзным основанием? — лицо резидента побагровело, густые, с проседью, брови зашевелились, как пучки травы на ветру. — Наши люди рисковали головами, проводя вербовку, а вы одним махом чуть не запороли всю работу. Вы хоть представляете, каких трудов будет стоить снова войти в доверие к тому человеку? Чему только вас сейчас в "Консерватории" учат!\n\nМолчите. Сейчас не лучшее время, чтобы придумывать оправдания для своих поступков.\n\n— Ладно, промах промахом, но агентурную работу продолжать надо. Идите пока отдохните, подумайте над ошибками, в ближайшее время я озвучу вам новое задание. Только опять не облажайтесь, а то уже ко мне начнутся вопросы — почему такого некомпетентного сотрудника при себе держу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Покинуть комнату для сверхсекретных переговоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Господин В не желает сбавлять оборотов в своей пламенной речи. Вам всё трудней изображать заинтересованный вид. Наконец удаётся вставить слово:\n\n— Хочу вам признаться — я работаю в советском посольстве.\n\nГосподин В вылупился на вас так сильно, что очки чуть не соскочили с носа.\n\n— Скажу даже больше. Я офицер советской разведки. И я хочу предложить вам сотрудничество. Не хочу на вас давить, работа эта опасная. Смертельно опасная. Но цель... Сами понимаете...\n\nГосподин В втягивает голову между плеч и оглядывается, словно на него уже нацелены винтовки империалистических карателей. Он переходит на шёпот.\n\n— Я должен сказать, что готов свою жизнь... — он глотает комок и с трудом продолжает. — Моя жизнь не важней наших идеалов. Я согласен помочь, ради будущего всего человечества.\n\nГосподин В трёт глаза. Вы боитесь, что он сейчас разрыдается от переизбытка чувств.\n\n— Тогда слушайте. Вам домой позвонит мужчина и произнесёт кодовую фразу: "у бабушки несварение"...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Доложить резиденту об успешной вербовке">
					<Recruitment Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>— Не подумайте, я не монстр и вполне честный человек, — возвращаетесь к своим обычным интонациям. — Просто у меня такая работа. Уничтожать карьеру вашего мужа мне нет никакого интереса.\n\nФрау А избегает встречаться с вами взглядом. По бледным щекам текут чёрные от туши слёзы.\n\n— Я могу вам пообещать: этот снимок будет уничтожен, если вы выполните для меня небольшую услугу. Заинтересованы?\n\n— Какую услугу?\n\n— Сущая мелочь. Я дам вам фотоаппарат, на который вы снимете документы с рабочего стола вашего мужа. Конечно же об этом никто не узнает, конфиденциальность гарантирована. Собственно, у вас два варианта. Либо принять моё предложение, либо разрушить жизнь и карьеру вашего супруга.\n\n— Я согласна, — женщина прижимает ладони к лицу и заходится в рыданиях.\n\n— Тогда слушайте, вам на работу позвонят и женский голос скажет кодовую фразу "сиреневый нарцисс"...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Доложить резиденту об успешной вербовке">
					<Recruitment Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>По легенде, вы хотите заказать партию каких-то сеялок. Непонятно только, зачем могучей военной корпорации заниматься ещё сельхозтехникой. Разговор не клеится. Вы ничего не понимаете в устройстве сеялок, Мистер Б выглядит раздражённым и не намерен разъяснять детали. Особого рвения заключить контракт вы не замечаете. Зато аппетит у Мистера Б отменный. С ужасом представляете, как вам придётся расплачиваться за всё, что он заказал. Расправившись с десертом, Мистер Б засобирался домой. По его виду понятно, что больше встречаться с вами он не намерен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Ну и чёрт с ним. Сразу видно, с таким каши не сваришь">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="105" Text="Попросить об ещё одной встрече"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Наклоняетесь поближе к собеседнику. Тот воровато оглядывается, судорожно промакивает платком мокрую лысину и готовится слушать. Полушепотом проговариваете адрес конспиративной квартиры и пароль. Рассказываете, какие будут выставлены предупреждения об опасности, если что-то пойдёт не так. Собеседник дёргает кадыком и от натуги багровеет, так старается всё сразу запомнить. Как только вы заканчиваете говорить, он не прощаясь встаёт и уходит. Даже не оставляет денег за кофе. Придётся вам расплачиваться со своих кровных.\n\nВот и всё, стоило так волноваться? Конечно стоило, работа разведчика опасная и непредсказуемая. На радостях чуть не заказываете себе бокал пива, но успеваете одуматься — в этой стране не принято пить пиво с самого утра. Приходится давиться кофе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="На доклад к резиденту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Господин В стоит в паре метров от вас и всё слышит. Вы видите, как по его лицо словно темнеет от неприязни. Пытаетесь пошутить про ситуацию и втянуть Господина В разговор, но он отмахивается и отходит подальше от вас. В музей в таком виде идти нельзя, весь день ожидать Господина В возле крыльца — будет слишком подозрительно. Господин В скрывается за музейными дверями. Вам ничего не остаётся, как идти обратно в посольство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Эх, как так можно оплошать! Вас же не зря в "Консерватории" учили — при задержании ни в коем случае не идти на контакт. С вами работали профессионалы своего дела — уцепившись за одно слово, вытянули другое, потом третье. Вскоре вас раскрутили на невинный с виду разговор. Применяя все известные техники допросов, в том числе и запрещённые международными конвенциями, из вас за несколько дней по капле выдавили все нужные вражеской контразведке сведения. Немалую роль в том, что вы разговорились, сыграл странный кофеёк, подсунутый улыбчивый оперативником.\n\nУрон, который из-за вас понесла вся резидентура в стране, был практически невосполнимый. Что касается вашей судьбы — вы сами себе наговорили на многолетний срок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Отправиться на нары"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Мистер Б возвращается через десять минут, красный от раздражения. Только хочет приняться за еду, вы останавливаете его взмахом ладони.\n\n— Послушайте, уважаемый. Мне надоели эти хождения вокруг да около. Представьте, какой будет реакция вашего руководства в Америке, когда они узнают, как вы ведёте здесь дела. И узнают про ваш маленький грешок с игровыми автоматами. Не такой уж он и маленький, так?\n\nНа лице Мистера Б не видно ни тени страха, но вам поздно отступать.\n\n— Вы ведь не хотите, чтобы это случилось? Если нет, я могу предложить вам сделку.\n\nМистер Б комкает салфетку, с размаху кидает на стол, словно хочет её разбить, и показывает вам вытянутый средний палец — в империалистических странах этот жест считается оскорбительным.\n\n— Слушай сюда, сосунок. Мне глубоко начхать, что ты знаешь про меня. Мне ещё больше начхать, что знает моё руководство. Потому что про них я сам много чего могу рассказать. А ты — иди лесом и больше мне не попадайся.\n\nМистер Б выходит из забегаловки, такой разозлённый, что даже не доел свою порцию. Дальнейшую агентурную работу с ним следует считать бесперспективной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Офицер привёл вас обратно в переговорную. Хорошо хоть, не намечалось сверхсекретного разговора и не пришлось опять раздеваться. Майор по-военному кратко и ёмко доложил о вашем промахе с паролем. Резидент отложил в сторону стопку бумаг и с укором посмотрел на вас.\n\n— Что ж вы так подводите всех нас, товарищ? На ровном месте столько дров наломали. Ладно, спишем эту ошибку на волнение перед первым заданием. Но помните: мы предъявляем к сотрудникам высочайшие требования и не можем вечно прощать ошибки. Свободны!\n\nРезидент вернулся к бумагам. Вам здесь больше делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Понурив голову, выйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>— Нету у меня денег! Всю мою наличность ты в ресторане проел. Ещё и наглости хватает на дорожку денег одалживать, — любому терпению, даже вашему, может прийти конец.\n\n— Тогда хрен тебе, а не сеялки.\n\nМистер Б сплёвывает под ноги и уходит с крыльца. Видимо, на этот раз вы оплошали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы замечаете в дальнем углу комнаты мусор — обрывки бумаги, раздавленный бычок. "Странно, — думаете по себя. — Вроде солидная контора, а так наплевательски к уборке относятся". Мусор для вас интереса не представляет, никаких сведений из него почерпнуть не удастся.\n\n— Разденьтесь догола и подойдите к правой стене, — требует голос из динамика. Что предпримите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Выполнить команду"/>
				<Option Goto="93" Text="Ничего не делать">
					<Apartment/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>По легенде, вы хотите заказать партию каких-то сеялок. Непонятно только, зачем могучей военной корпорации заниматься ещё сельхозтехникой. Разговор не клеится. Вы ничего не понимаете в устройстве сеялок, Мистер Б выглядит раздражённым и не намерен разъяснять детали. Особого рвения заключить контракт вы не замечаете. Вас мутит от вида еды, которую Мистер Б уминает за ваш счёт: какие-то сочащиеся жиром палочки, покрытые пережаренным до тёмно-коричневого цвета кляром.\n\nРазговор клонится явно не в нужное вам русло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Продолжать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы уже устали слушать эту левацкую муть. Господин В, похоже, не обращает внимание на ваше скучающее выражение и не собирается останавливаться.\n\n— Хватит! — с удовольствием прерываете его. — Слушай меня, маленький троцкист. Представь, как быстро ты вылетишь с работы, когда начальство узнает, что с секретными чертежами работает фанат Хо Ши Мина?\n\nГосподин В смотрит на вас не мигая.\n\n— Этот разговор записывался, я могу хоть сейчас пойти к твоему директору и в полицию, — хороший блеф никогда не мешал делу. — После тебе не видать приличной работы. Будешь переживать за рабочий класс расчищая фермерам сараи от навоза за подённую оплату? Не нравится такая перспектива? Могу предложить сделку. Я не даю хода записи, а ты взамен приносишь мне пару копий кое-каких документов. Согласен?\n\nГосподин В снимает очки, зачем-то трёт глаза и метусится так ещё с полминуты.\n\n— В-в-вы мне угрожаете? — наконец смог он выдавить из себя. — Думаете я откажусь от своих идеалов? Думаете я не готов отвечать за свои слова? Не бывать такому!\n\nГосподин В встаёт и уходит, задрав нос к небу. Вы, грязный и продрогший, остаётесь сидеть на скамейке. Возможно, вы выбрали неправильный подход к Господину В, но назад уже ничего не вернешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Неторопливо, чтобы Фрау А от вас не отстала, едете по узким столичным улочкам. Подглядывая в зеркало заднего вида замечаете, что у неё от напряжения лоб собрался гармошкой и сомкнулись брови. Видно, боится опять попасть в аварию. Сконцентрированная на дороге, Фрау А не замечает, как въехала вслед за вами в гараж советского посольства. Автомеханик, по предварительной договорённости он для пущего эффекта чуть измазал лицо машинным маслом, долго цокал языком и картинно охал, прежде чем взялся за работу.\n\nФрау А в растерянности топчется на месте посреди гаража, втянув голову в плечи. Оставить её так стоять будет совсем не по-джентльменски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Предложить даме кофе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы сидите в самом обычном кафе, каких сотня в столице. Заспанная официантка медлительно прохаживается между столиками. В углу в клетке щебечет попугай. На одном из окон — горшок с распустившейся розой. Что это означало? Провал или всё в порядке? Или горшок с розой — это из не то из книжки, не то из фильма? Вам нужно собраться.\n\nЗамечаете, что сидящий по соседству посетитель читает позавчерашнюю газету. Странно и очень подозрительно. А может ничего странного или подозрительного в этом нет.\n\nЧто предпримите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Встать и без объяснений уйти"/>
				<Option Goto="121" Text="Перейти к делу" Availability="предатель"/>
				<Option Goto="69" Text="Перейти к делу" Availability="не предатель"/>
				<Option Goto="95" Text="Осмотреться повнимательней" Availability="нет тетради"/>
				<Option Goto="59" Text="Осмотреться повнимательней" Availability="есть тетрадь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Снова оказываетесь в переговорной. Лицо резидента у резидента как каменное, но рёбра так и ходят под кожей от частого дыхания. Видно, он уже знает про все ваши промахи.\n\n— Вам есть что сказать в своё оправдание, товарищ? Молчите, опустив голову. Вы понимаете — это провал.\n\n— Я вижу, наша организация допустила серьёзную ошибку, когда решила с вами сотрудничать. Вы совершенно себя скомпрометировали, проявили грандиозную безалаберность и моральную неустойчивость. И это вам удалось даже не приступив к агентурной работе! В истории нашей резидентуры такого ещё не было. Думаю, ваш случай уникальный для всей советской разведки.\n\nКак ни готовили вас в "Консерватории" к любым жизненным перипетиям, как не тренировали силу духа и стойкость — вы почувствовали, что колени сами подогнулись, а стены вокруг зашатались.\n\n— В общем, приказ я подготовил, — резидент не был настроен на долгие разглагольствования. — Отбываете в Москву первым подходящим рейсом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Улететь из страны в посольском грузовом контейнере"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Престарелого полковника в кабинете, заставленном кубками за победу в шашечных турнирах, не оказалось. Вместо него вас встретил подтянутый мужчина неопределённого возраста с лицом сталевара-передовика с агитационного плаката. Вы перекинулись парой ни к чему не обязывающих фраз, познакомились. Вскоре ваш собеседник поставил вопрос ребром. Он предложил вам, простому старшему лейтенанту, перечеркнуть прошлое и присоединиться к одной из самых могущественных в мире организаций. Попросту говоря — стать советским разведчиком-нелегалом. Разве можно было от такого отказаться? Без долгих раздумий вы подписали согласие, как приказал вербовщик, прямо в кабинете сожгли свой паспорт и военный билет. Вскоре свои неприметные двери, замаскированные под черный ход пункта приёма вторсырья, для вас открыла "Консерватория". Так между собой разведчики называли секретную академию. Вот только учёба в ней оказалась совсем не такой, как вам представлялось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Поёжиться от воспоминаний"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>И чего интересного вы хотели здесь увидеть? Обычное КПП, вы таких сотни повидали за время службы в армии. По стенам развешаны плакаты и выписки из каких-то приказов. Краска защитного цвета на приютившемся в углу сейфе местами облупилась. С другой стороны стоит стол, под тяжёлым стеклом какие-то бумаги и фотокарточки. Сразу бросаются в глаза несколько игральных карт. Остальная колода, наверно, прикрыта газетой "Гудок" Чебаркульской дистанции железной дороги — удивительно, как она сюда попала. По тому, как солдаты поглядывают на стол, понимаете, что отвлекли их от очень важной партии. Задерживаться вам совершенно незачем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Покинуть КПП"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>— Что я могу сказать. Вы себя вполне неплохо показали. Конечно, не обошлось без ошибок, но у кого их не бывает. В целом, нахожу вашу работу в советской нелегальной резидентуре удовлетворительной. Я верю, что вы сможете достигнуть большего. Но ни в коем случае не расслабляться! Помните, борьба нашей родины за светлое коммунистическое будущее всего человечества ещё не закончена. Впереди ждут много испытаний и лишений. Не посрамите же честь советской разведки!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Солдаты хлопают вам по карманам нарочито сильно. Офицер с вырванной с мясом верхней пуговицей — тоже ваша работа, корчит недовольную мину. Он долго вертит в руках ваши документы, по нескольку раз переспрашивает каждую цифру из них: дату рождения, номер удостоверения, дату выдачи партбилета. Осмотр тянется, кажется, бесконечно долго. Наконец, караульные не могут найти, к чему ещё придраться, и пропускаю вас дальше.\n\n— Будьте уверены, — бросает вдогонку офицер. — Я доложу о вашем поведении резиденту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Поскорей покинуть КПП">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Теперь вас побили прямо в по-современному обставленном кабинете. Только сделали это контрразведчики просто от злости. У них ничего не было, чтобы предъявить обвинение, и по закону вас должны были отпустить. Морщась от боли во всех частях тела, надеваете свой костюм, получаете обратно посольское удостоверение. Не забываете потребовать от них справку о задержании, чтобы отчитаться перед работадателем. С улыбкой добавляете: "А то в посольстве прогулы поставят, ещё премии лишат".\n\nТяжёлая входная дверь контразведывательного управления захлопывается у вас за спиной. Теперь нужно оторваться от хвоста, который обязательно за вами организуют. Долго плутаете по узким столичным улицам, потом бросаетесь в кузов проехавшего мимо мусоровоза. Соблюдая все правила конспирации, покидаете городскую свалку. Долго бродите по чахлым европейским лесам, пока не натыкаетесь на ручей. Он приводит вас к медленно ползущей по равнине реке с зеленоватой водой. Вплавь по реке добираетесь до столицы, там без всяких затруднений находите дорогу до советского посольства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Вымыться, переодеться и скорей на доклад к резиденту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>— Да, да, вы совершенно правы, — под линзами очков глаза Господина В загораются каким-то лихорадочным блеском. — Именно капиталисты доводят простых людей до такого скотского состояния, что окатить прохожего грязной водой — обычное дело.\n\nГосподин В смотрит на вас с самым участливым видом. Отличный момент, чтобы завязать разговор. В какую сторону поведёте беседу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Начать шутить над своим положением"/>
				<Option Goto="135" Text="Сказать что-нибудь обличающее про капитализм"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Часто озираясь по сторонам — квартал считается неблагополучным, подходите точно к назначенному времени к забегаловке "Жирный каплун". Садитесь за свободный столик, тут же с отвращением одёргиваете руку от липкой дурно пахнущей столешницы. С присущей вам разведческой смекалкой восстанавливаете недавнюю цепочку событий — кто-то пролил пиво, потом его размазали по столу тухлой тряпкой. Сильно пахнет не раз пережаренным маслом. Хоть местные посетители и относятся к идеологически близкому вам классу европейских пролетариев, чувствуете себя неуютно.\n\nМистрер Б опять опоздал. Выглядит он неопрятно, будто с прошлой встречи не снимал одежду. Попытки его разговорить к особому успеху не приводят. Мистер Б отвечает нехотя, будто с раздражением. Вряд ли он так общался со всеми потенциальными партнёрами, не дослужился бы до места в совете директоров. Может, дело в вас самих?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы полностью собрались, настроили пульс на семьдесят ударов в минуту. Вы готовы выдержать любое психическое и физическое воздействие. Но всё это бесполезно. При обыске у вас находят тетрадь, которую вы поленились оставить на хранение в посольстве. Информации из сверхсекретной тетради вполне достаточно, чтобы предъявить обвинение и надолго упрятать за решетку. На лицах оперативников и следователей читается даже некое разочарование. Они собирались хорошенько вас обработать по всем канонам допросной науки, а всё оказалось так просто.\n\nВ тесной одиночной камере, куда вас закинули на время следствия, будет куча времени для обдумывания своих ошибок.\n\nТеперь уже ничего не исправишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Это провал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Боевой подготовке в "Консерватории" уделяли немало внимания. Покажем этим канцелярским крысам, чего стоит советская разведка! Резкое обманное движение, кувырок спиной назад, и вот автомат, которым миг назад упирались вам в затылок, теперь в ваших руках. Отсоединяете рожок, отбрасываете оружие в сторону, готовый встретить любого, кто посмеет к вам сунуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Задать им жару"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Неожиданно Мистер Б спрашивает:\n\n— У вас не будет в долг пару монет? Мне нужно тут неподалёку одно дело сделать.\n\nВы несколько опешили от такого поворота, но виду не подали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Отказать"/>
				<Option Goto="61" Text="Одолжить денег"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Осторожно подходите к женщине, с понимающим видом киваете головой. Так стоите целую минуту. Вроде теперь она к вам привыкла, можно продолжать.\n\n— Строгий муж? — вкладываете в слова столько сочувствия, сколько можете изобразить.\n\n— О-о-очень, — Фрау А всхлипывает и начинает искать платочек.\n\n— Понимаю, — снова киваете головой. — Знаете, я могу вам помочь. Видите проблеск надежды в заплаканных глазах Фрау А.\n\n— У меня есть знакомства в одной мастерской. Там в пару минут всё исправят. Машина будет как новенькая. Если вы согласны, езжайте за мной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Сесть в автомобиль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Господин В, двадцати пяти лет. Был признан негодным к срочной службе в армии из-за плохого зрения и недовеса. Несколько лет назад окончил университет по технической специальности и устроился в очень интересную для нас контору. В личной жизни замечен не был, много времени проводит в библиотеке, причём в отделе социальных наук, а не технических. Живёт в соседнем городе. Как раз завтра, приезжает в столичный музей на выставку абстрактного искусства. Вам предоставляется отличный момент для вербовки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Приступить к работе с Господином В"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Стоите на месте и костюм из дефицитной в Союзе ткани по прежнему на вас. В комнате ничего не происходит.\n\n— Разденьтесь догола и подойдите к правой стене, — ни капли не поменяв интонации, снова требует голос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Исполнить команду"/>
				<Option Goto="138" Text="Продолжать стоять" Availability="один, !два, !три"/>
				<Option Goto="62" Text="Продолжать стоять" Availability="два, !три"/>
				<Option Goto="75" Text="Продолжать стоять" Availability="три"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>— Жаль, очень жаль, — Мистер Б вытирает сальные пальцы салфеткой. — Я тут вспомнил, у меня есть дела в совершенно другом месте. Мне пора. А сеялки, наверно, вам стоит заказать в другой фирме.\n\nМистер Б уходит из забегаловки. Видимо, втереться к нему в доверие у вас не получилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Глаза слезятся от недосыпа, в ушах гудит, голова тяжёлая и туго соображает. Рассмотреть что-нибудь значимое не выходит. Отдохни вы ночью, сейчас смогли бы сконцентрироваться.\n\nПора действовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Встать и без объяснений уйти"/>
				<Option Goto="121" Text="Перейти к делу" Availability="предатель"/>
				<Option Goto="69" Text="Перейти к делу" Availability="не предатель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>— Я понимаю, вербовка — дело тонкое и случится может всякое. Я не жду от вас стопроцентного результата. Но учтите — за потерянных потенциальных агентов по головке не погладим и вечно ошибки прощать не будем. Ну, полно разглагольствовать, переходим к делу. Оперативный псевдоним первого кандидата — "Фрау А". Супруга одного высокопоставленного военного. Этот полковник имеет свойство работать дома с секретными документами, и она могла бы получить доступ к нужным нам бумагам.\n\nВторой кандидат — "Мистер Б". Торговый представитель одной американской компании, чьи разработки очень интересуют советских учёных.\n\nПоследняя кандидатура — "Господин В". Этот молодой человек — чертёжник в одном конструкторском бюро. Сами понимаете, почему мы им заинтересовались. Ну, с кем начнёте работать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="С Фрау А.">
					<Trigger Value="А"/>
				</Option>
				<Option Goto="107" Text="С Мистером Б.">
					<Trigger Value="Б"/>
				</Option>
				<Option Goto="92" Text="С Господином В.">
					<Trigger Value="В"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Texts>
				<Text>Долгие годы вам предстоит провести в тюрьме в одной маленькой европейской стране. Жизнь там будет не сахар. Готовьтесь к ненависти со стороны местных уголовников и предвзятому отношению охраны. К такому вас в "Консерватории" не готовили, но пожаловаться-то некому. Можете тешиться надеждой, что где-нибудь в Союзе провалится капиталистический агент и вас на него обменяют. Но вряд ли руководство в Москве вспомнит про арестанта из маленькой европейской страны — особых заслуг за вами не замечено.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\n«ИЗ РАЗВЕДЧИКА В ЗАКЛЮЧЕННЫЕ»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Едва Фрау А после конца рабочего дня вышла из своей конторы, она столкнулась лоб в лоб с каким-то мужчиной. Кто бы мог подумать, что под личиной бородатого мужчины среднего возраста, увешанного рюкзаками, вязанными свитерами и фотоаппаратами скрывается кадровый сотрудник советской разведки, то есть загримированный вы?\n\n— Мадам, не подскажете мне дорогу к ратуше? Говорят, это самое прекрасное здание в вашем чудесном городе, — изображаете интригующий южный акцент.\n\n— Конечно, — Фрау А подробно объясняет вам дорогу.\n\n— А не составите мне компанию в прогулке до центра города? Мой путь стал бы вдвое прекрасней.\n\n— Я бы с радостью вам показала дорогу. Но, понимаете, я замужем, мой супруг человек строгих правил, — Фрау А бледнеет, прячет глаза и спешит поскорей от вас отойти. Вскоре её тощая фигура теряется за поворотом улицы.\n\nХорошо что вы загримировались, и можете попробовать установить контакт другим путём. Что выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Соблазнить Фрау А"/>
				<Option Goto="19" Text="Подстроить аварию с участием Фрау А"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Долго вертите круглую ручку и тяжелая стальная створка со скрипом открывается. Комната за ней вся отделана белоснежным кафелем и ярко освещена. Едва люк закрывается за спиной, включается похрипывающий динамик и искажённый женский голос заявляет:\n\n— Назовите ваш номер партийного билета в обратном порядке.\n\nДля вас это совсем не тяжело.\n\n— Разденьтесь догола и подойдите к правой стене, — требует то же голос.\n\nЭто взаправду? Они хотят заставить советского разведчика раздеться, притом что в комнате довольно зябко? Или это очередная проверка на психологическую устойчивость? Что вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Беспрекословно подчиниться"/>
				<Option Goto="93" Text="Остаться на месте">
					<Apartment/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>После обыска вас переодевают в вонючую синюю робу на два размера больше и приводят к оперативнику. С виду он больше похож на затасканного работой токаря, чем на сотрудника спецслужб. Только глубоко посаженные глаза хитро поблескивают.\n\n— Как вы себя чувствуете? — с наигранным участием спрашивает оперативник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Нецензурно обозвать оперативника"/>
				<Option Goto="64" Text="Истошно орать: «Позовите советского консула!»"/>
				<Option Goto="71" Text="Буркнуть: «Нормально»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Глаза под толстыми линзами словно становятся светлее и сутулый Господин В, кажется, становится выше на полголовы.\n\n— Я думаю, вы совершенно правы, — говорит он со странным придыханием.\n\nОтличный момент, чтобы завязать разговор!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Начать шутить над своим положением"/>
				<Option Goto="135" Text="Сказать что-нибудь обличающее про капитализм"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вы бы не удивились, если вас отконвоировали в обставленную по самым прогрессивным средневековым технологиям пыточную. Но на этот раз привели в по-современному обставленный кабинет. Несколько человек в деловых костюмах как бы нехотя отрываются от своих дел и смотрят на вас.\n\n— Как к вам обращаться? Господин такой-то? А может лучше товарищ?\n\nВы не ведётесь на очевидную провокацию и молчите.\n\n— Ладно, давайте заканчивать этот затянувшийся спектакль. Вы достойно держитесь и демонстрируете прекрасную выучку. Но сколько можно строить хорошую мину при плохой игре? Всё что нам нужно — чтобы вы подтвердили своими словами то, что нам и без того известно.\n\nВзгляды сидящих в кабинете словно прожигают на вас дыры. Понимаете — каждый ваш вдох, каждое сокращение лицевых мышц тщательно примечаются и анализируется.\n\n— Считаю нужным предупредить вас, — оперативник чуть повышает голос. — В обратном случае мы будем вынуждены применить более действенные меры. И обязательно разговорим вас.\n\nВ наступившей тишине слышно, как тикают настенные часы. Невольно задумываетесь: "Не отсчитывают ли они минуты до вашего провала?" Нужно что-нибудь предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Завопить: «Требую консула, я работник посольства!»"/>
				<Option Goto="71" Text="Пригрозить: «Не смейте мне угрожать. Я требую достойного обращения»"/>
				<Option Goto="85" Text="Пустить по подбородку струйку слюны и молчать"/>
				<Option Goto="14" Text="Всё рассказать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Резидент встречает ваш доклад с удивительным спокойствием на лице. После того, как вы закончили, делает долгую паузу, прежде чем начать говорить.\n\n— Что ж, товарищ. Конечно, неудачная вербовка — это не катастрофа и даже не беда. Такое может случиться с каждым разведчиком. Но оценивая эту неудачу в целом, вместе с другими промахами, прихожу к выводу, что вы недостаточно компетентны для работы в нелегальной резидентуре.\n\nПонимаете — не стоит начинать оправдываться, резидента пустыми словами не переубедить.\n\n— Решено, — резидент хлопает по столу стопкой бумаг. — Я больше не могу так рисковать и ставить под угрозу всю советскую резидентуру в стране. Сейчас я подпишу приказ и в ближайшее время вы отправитесь в Москву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Ничего не поделаешь, приказы резидента не обсуждаются"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Выходите в образовавшийся в стене проход. Вас встречает очередной полутёмный коридор. Когда ваши ноги совсем онемели от ходьбы босиком по бетонному полу, натыкаетесь свою одежду, аккуратно сложенную и невесть как здесь оказавшуюся. Проходите чуть дальше и видите перед собой стальную дверь, рядом с ней — двух солдат.\n\n— Пароль? — спрашивает солдат, у которого лицо покруглее, а лычки на погонах потолще.\n\nКакой пароль вам называл резидент?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Устинов">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="3" Text="Циркалов">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="9" Text="Судоплатов"/>
				<Option Goto="3" Text="Фрунзе">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="3" Text="Ай, да что ты как не родной, давай уже открывай дверь">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Нагоняете Мистера Б на крыльце ресторана.\n\n— Постойте. Что-то у нас не получилось делового разговора. Давайте я уточню детали у своих партнёров и мы снова встретимся. Как вы там говорили, в "Жирном каплуне"?\n\nМистер Б облизывается и с прищуром смотрит на вас.\n\n— Раз такое дело, одолжите тогда мне денег на такси. Такая незадача, забыл дома бумажник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Полезть в карман за деньгами"/>
				<Option Goto="113" Text="Отказать вежливо"/>
				<Option Goto="74" Text="Отказать грубо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>— Действительно, а я и внимания не обратил, — резидент удивлённо вскинул брови. — Быстро же вы работаете, товарищ. Давайте оценим ваши результаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Выслушать оценку ваших успехов" Availability="ВЕРБОВКА > 2"/>
				<Option Goto="83" Text="Выслушать оценку ваших успехов" Availability="ВЕРБОВКА &lt;= 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>— Итак, Мистер Б. Пятьдесят лет, есть лишний вес. Страдает близорукостью, был замечен за покупкой противогемморойных свечей и сердечных капель. Раньше занимал завидное место в совете директоров одного американского гиганта военной промышленности. Несколько лет назад переехал в Европу и стал работать торговым представителем своей компании. Неясно, ссылка это или почётная пенсия. В США осталась семья, но звонит им только по праздникам. Живёт довольно скромно, в серьёзных покупках не замечен.\n\nКакую выберете тактику?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Нечего с ним миндальничать. Мешок на голову, затянуть в подвал и там обработать"/>
				<Option Goto="5" Text="Встречусь под видом заинтересованного в американских технологиях покупателя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>— Поздравляю, товарищ, — резидент не скрывает хорошего настроения и выстукивает по столешнице какой-то мотивчик из современной эстрады. — Вы отлично справились с разработкой потенциального агента. Но не забывайтесь, чтобы никакого головокружения от успехов. Концентрация и осторожность — вот главные принципы работы разведчика. Продолжайте в том же духе. Кто следующий на очереди?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Фрау А." Availability="!А">
					<Trigger Value="А"/>
				</Option>
				<Option Goto="107" Text="Мистер Б." Availability="!Б">
					<Trigger Value="Б"/>
				</Option>
				<Option Goto="92" Text="Господин В." Availability="!В">
					<Trigger Value="В"/>
				</Option>
				<Option Goto="106" Text="Вы закончили работу со всеми кандидатами на вербовку" Availability="А, Б, В"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>С надеждой на внезапный приступ вдохновения вы направились прямо к Господину В. Когда до цели оставалось пару шагов, мимо прогромыхал грузовик. Он заехал в лужу у самого бордюра и окатил вас водой с ног до головы. Какую бы одежду вы не одели с утра, она превратилась в груду мокрого грязного тряпья. Смахиваете ладонью холодные капли с лица. С ваших губ срывается ругательство:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Чёртов водила!"/>
				<Option Goto="70" Text="Вонючий пролетарий!"/>
				<Option Goto="86" Text="Проклятый капиталист!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>— Молодцом, молодцом, товарищ, — резидент кивнул на стул с другой стороны стола. — Боевой настрой это замечательно. Но не стоит забывать, что часто наша работа требует, наоборот, деликатности.\n\n— Учтём, — отвечаете вы и на миг решаетесь взглянуть резиденту прямо в глаза. Он смотрит одновременно заботливо и оценивающе, как строгий отец и добрый учитель.\n\n— Раз вы сидите предо мной, значит все проверки вы прошли. Знаю, неприятно, но что поделать — такой он, режим сверхсекретности. Радуйтесь, что общаться со мной вы будете не чаще одного раза в день.\n\nОт воспоминаний о стальном манипуляторе вас невольно пробил озноб. Вы расслышали приглушённый гул. Пусть вы находись в секретном бункере, под территорией хорошо охраняемого посольства, комнату для переговоров с резидентом всё-равно нашпиговали кучей приборов против прослушки, радиоэлектронной разведки, против уловителей вибраций стен и против черт знает чего ещё. Сейчас вся эта техника довольно громко гудела, порой сбивая с мыслей.\n\n— Почему верхняя пуговица не застёгнута! — вдруг выкрикнул резидент.\n\nЧто вы делали в это время?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Внимательно слушали своего начальника">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="51" Text="Развесив уши, прислушивались к приборам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>План простой — столкнётесь с Господином В возле музея, как-нибудь заведёте разговор и таким образом завербуете его. Куда уж легче, всего то три пункта. Как вы оденетесь для встречи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="По последней моде"/>
				<Option Goto="30" Text="В строгий деловой костюм"/>
				<Option Goto="30" Text="Неброско и просто"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Едва вы подошли к стене — открылась незаметная створка и вперёд выехала многосуставчатая железная рука. На её конце было утолщение размером с яблоко. Этот прибор, блестящий образец успехов советской науки, был вам знаком. Автоматический манипулятор предназначался для проверки на подслушивающие устройства. Пусть вы были без одежды, в человеческом теле остаётся много мест, куда можно спрятать жучок — в ушах, во рту, да мало ли где? Манипулятор задрожал, из утолщения вылез какой-то отросток, похожий на инструмент врача ухо-горло-носа. Вы проглотили подступивший к горлу комок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Пройти очередную проверку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>— Я бы с удовольствием, но все деньги отдал официанту, осталась только чековая книжка, а в такси чеки не примут. Очень жаль, что не могу вам помочь.\n\n— Понятно. Я тут вспомнил, у меня, оказывается, дела. Так что встретиться в "Жирном каплуне" не получится.\n\nМистер Б на прощание просто кивает головой и уходит. Видно, с этим субъектом у вас ничего не выйдет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы отодвигаете неприметную портьеру, висящую рядом с доской почёта для ударников дипломатического труда. За ней самая обычная на вид дверь. Если не знать — никогда не догадаешься, что она отлита из стали, какую пускают на танковую броню. Покраснев от натуги, вы раскрываете бронированную дверь, переступаете порог и заходите в погружённую во тьму комнату.\n\nВспыхнувший свет слепит глаза. В затылок уткнулся ствол автомата, чьи-то крепкие руки схватили вас за запястья. Это свои, советские парни, кто ещё может здесь быть. Неужели так поступают с каждым, кто входит в секретную зону посольства?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Промолчать и дать себя обыскать"/>
				<Option Goto="89" Text="Вы советский разведчик и не намерены терпеть такое обращение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Резидент внимательно вас выслушал, временами делая заметки. Когда рассказ закончился, он долго сидел в тишине, поигрывая ручкой. Было видно: он не доволен.\n\n— Что ж, товарищ, вам удалось выпутаться из западни, уже неплохо. Но хороший разведчик не должен был попадать в такую ситуацию. Зарубите это себе на носу. Не вздумайте начинать оправдываться, это ваша ошибка. Чтоб вы понимали, я эту ошибку обязательно учту в будущем. Ладно, пока идите отдыхайте. Скоро вы будете проинтруктированы перед новым заданием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Покинуть переговорную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Проходите все посты проверки. Не ясно, показалось вам, или на самом деле сегодня автоматический манипулятор работал с особой тщательностью. Снова сидите перед резидентом, оба голые.\n\n— ...Вот на такой мелочи контразведчики и прокололись. Естественно, я сразу покинул кафе и ушёл от хвоста, уверен, за мной пытались послать наружное наблюдение, — заканчиваете свой доклад, с трудом сдерживая довольную улыбку.\n\n— Молодец, товарищ. Вы проявили бдительность и сухим вышли из воды. Так и надо работать, так держать. Запомните, работа советского разведчика требует постоянного напряжения внимания и умственных сил. Пока отдыхайте. Скоро я вас проинструктирую перед новым заданием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Покинуть комнату для сверхсекретных переговоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Часто озираясь по сторонам — квартал считается неблагополучным, подходите точно к назначенному времени к забегаловке "Жирный каплун". Садитесь за свободный столик, тут же с отвращением одёргиваете руку от липкой, дурно пахнущей столешницы. С присущей вам разведческой смекалкой восстанавливаете недавнюю цепочку событий — кто-то пролил пиво, потом его размазали по столу тухлой тряпкой. Сильно пахнет не раз пережаренным маслом. Хоть местные посетители и относятся к идеологически близкому вам классу европейских пролетариев, чувствуете себя неуютно.\n\nС десятиминутным опозданием появляется Мистер Б. Это оказался полный коротышка в мятой, нестираной несколько недель рубашке. Глазки маленькие, постоянно бегают по сторонам. Вы бы с таким в горы не пошли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Начать беседу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Теперь все стало на свои места. Мистер Б — тяжёлый игроман. Это объясняет и его высылку из совета директоров, и плохие отношения с семьёй, и нежелание заниматься делами фирмы, и раздражительность. Возвращаясь за столик в "Жирном каплуне" вы думаете, как использовать эту информацию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Раз он проигрывает много денег — нужно предложить ему работать на разведку за хорошую плату"/>
				<Option Goto="45" Text="Раз он игроман — нужно предложить ему игру"/>
				<Option Goto="72" Text="Начать шантажировать Мистера Б"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Вы замечаете, что на столиках в кафе скатерти 2 разных, хоть и очень похожих фасонов. Посетителей внутри ровно восемь, официантка ночью ночевала не дома, за окном возле урны прыгают три галки и пять грачей — всю эту информацию ваш тренированный разум впитывает без особых усилий. Ничего нового, что бы подсказало, стоит доверять вашему собеседнику, или он коварный провокатор, вы не замечаете. Кругом тихо и спокойно, только посетитель с позавчерашней газетой немного вас тревожит.\n\nСобеседник не отводит от вас взгляда. Он явно чего-то ожидает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Перейти к делу"/>
				<Option Goto="2" Text="Что-то с этим посетителем с газетой нечисто. Прервать контакт и покинуть кафе">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Господин В был первым, кто переступил порог музея после открытия. Вы бросились за ним, но замешкались у касс. Там случился небольшой скандал между посетительницей и кассиршей, а без билета никак не проскочить внутрь. Вы метались по залам, не обращая внимания на развешанные полотна. Господин В как сквозь землю провалился. Напрасно вы ожидали возле музейного крыльца до самого закрытия. Может, Господин В ушёл раньше вас, может в музее есть другой выход. В любом случае, свой шанс вы упустили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Наклоняетесь через стол поближе к собеседнику. Тот смахивает пот с лысины и готовится слушать.\n\n— Запоминайте, пароль — "Люпин"... — обрываете фразу, потому что видите, как по лицу мужчины напротив расплывается хищная улыбка. Тут же кто-то сзади хватает вас за плечо. Половина посетителей кафе срываются со своих мест и кидаются на вас. В мгновение ока оказываетесь на заднем сидении легкового автомобиля с кляпом во рту и стянутыми наручниками руками. По бокам уселись двое громил с квадратными челюстями и пудовыми кулаками. С такими шутки плохи, лучше лишний раз не дёргаться. Машина лихо петляет по улицам города. Понимаете, что скоро вас доставят в штаб контрразведывательной службы. Бесплатного эскимо там точно не предложат.\n\nЧто ж, это определённо провал. Может, у вас ещё есть шанс выкрутиться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Собраться с мыслями и приготовиться к борьбе" Availability="нет тетради"/>
				<Option Goto="88" Text="Собраться с мыслями и приготовиться к борьбе" Availability="есть тетрадь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Хищно оглянувшись, прячете тетрадь и спешите к себе. Наутро чувствуете себя отдохнувшим и полным сил. Пора заниматься агентурной работой!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Идти на место встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Мистер Б возвращается через десять минут, красный от раздражения. Плюхается на стул и начинает уминать остатки своей еды. Пытаетесь вернуть разговор к сеялкам, но ему это совсем не интересно. Очистив тарелку, ваш собеседник прощается и направляется к выходу.\n\n— А как же контракт? — пытаетесь его остановить.\n\n— Какой контракт? А, сеялки. Найдите лучше другого поставщика, — не прощаясь, Мистер Б уходит. Видимо, у вас не получилось войти к нему в доверие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Домой вы добрались глубокой ночью и успели поспать только несколько часов. Наутро чувствуете себя разбитым и одуревшим от усталости, но долг зовёт, и агентурная работа сама собой не сделается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Идти на место встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>На секретном ядерном объекте случилась авария. Вы, повторив подвиг Матросова, грудью закрыли трещину в оболочке реактора и продержались так, пока операторы не смогли его заглушить. Находчивыми и смелыми действиями вы спасли сотни жизней, но главное — престиж своего полка. Новость о подвиге не прошла мимо начальства. Вас наградили грамотой и добрым словом, даже сам начальник военного округа пожал руку. И ещё: вас взяли на карандаш люди из разведки. Через год негласного наблюдения и незаметных проверок, вас вызвали в кабинет к начальнику гарнизона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Что дальше было?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Берёте фотоаппарат и делаете снимок. Кадр выйдет на славу: женщина подносит ко рту чашку с кофе, за ней алеет знамя и хитровато посматривает гипсовый Ильич. Фрау А смотрит на вас круглыми от испуга глазами. Оглядывается по сторонам, замечает красный уголок, надписи кириллицей и чуть не сползает со стула. Вам на миг становится даже жалко её. Ничего не поделать, такая работа: либо вы их, либо капиталистические акулы вас.\n\n— Хорошенькое дельце получается, — говорите до того ехидным голосом, что самому становится противно. — Солидная женщина, жена такого уважаемого человека, полковника. И что это женщина делает в свободное время? Попивает кофеёк в коммунистическом логове! Что же будет, если эту фотокарточку увидят в штабе, что станет с карьерой мужа? Выдержит ли его сердце такой удар?\n\nФрау А застыла и сидит, кажется, не дыша. Кофейная чашка выскальзывает и разбивается о пол.\n\n— Спрашиваю ещё раз. Вы представляете что будет, если я пошлю эту фотографию в штаб к вашему мужу?\n\n— Д-д-да, — едва слышно отвечает женщина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Кажется, Фрау А у вас в руках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Свет постепенно тускнеет и больше не режет глаза. Хмурые солдаты, одетые по советской полевой форме, только каждый в капиталистических солнцезащитных очках, явно не уставных, бесцеремонно вас обыскивают. Офицер не меньше пяти раз сравнивает ваше лицо, анфас и в профиль с изображением в документах. Спрашивает сегодняшний пароль, переспрашивает, пытается запутать. Вы с каменным лицом проходите процедуру проверки, говорите только по необходимости. Чего обижаться на солдат — такая у парней работа. Наконец, строгий офицер даёт отмашку, и вы можете проходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Идти дальше"/>
				<Option Goto="82" Text="Оглянуться напоследок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Были ещё и практические занятия. Завербовать случайного посетителя пельменной и убедить его присоединиться к вымышленной террористической группе "Чёрная голова". Вас не удивляло, если вы засыпали в общежитии "Консерватории", а просыпались в порту Касабланки, без денег и документов. Причём к послезавтра нужно было обязательно успеть вернуться в Москву, чтобы не опоздать на зачёт по истории КПСС. Были тренировочные аресты, когда на вас пробовали все методы давления и почти всерьёз пытали. На таких занятиях вам накрепко вбивали в голову: ни в коем случае не давать вражескому следователю вас разговорить, молчать, визжать, требовать вызвать консула, но не вступать в разговор. Стоит зацепиться хоть за одно слово, даже ругательное — и из вас обязательно вытянут нужные показания, такая уж человеческая натура. Даже единственно верный диалектический подход по ленинским заветам не может её изменить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Вспомнить дипломную работу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Несколько вечеров вы провели, названивая к Фрау А домой. Если трубку и снимали, то вы слышали скрипучий мужской голос. Видимо, это был её супруг полковник. Приходилось претворяться торговым представителем какой-нибудь шарашкиной конторы и выслушивать ругательства старого военного. Только один раз ответила Фрау А, но услышав незнакомый мужской голос, сразу положила трубку. Видимо, эта тактика ни к чему не приведёт. Вероятно, написать ей письмо или встретиться лично?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Встретиться с Фрау А"/>
				<Option Goto="134" Text="Отправить любовное послание">
					<Trigger Value="А посл"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Офицер привёл вас обратно в переговорную. Хорошо хоть, не намечалось сверхсекретного разговора и не пришлось опять раздеваться. Майор по-военному кратко и ёмко доложил о вашем промахе с отзывом. Резидент отложил в сторону стопку бумаг и с укором посмотрел на вас.\n\n— Что ж вы так подводите всех нас, товарищ? На ровном месте столько дров наломали. Ладно, спишем эту ошибку на волнение перед первым заданием. Но помните: мы предъявляем к сотрудникам высочайшие требования и не можем вечно прощать ошибки. Свободны!\n\nРезидент вернулся к бумагам. Вам здесь больше делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Понурив голову, выйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Схватить, похитить, запугать, заставить на нас работать — метод грубый и нечестный, но иногда действенный. Подкараулить Мистера Б в безлюдном переулке не составило никакого труда. Подкрадываетесь сзади, накидываете на голову мешок, бьёте по почкам для острастки и закручиваете за спину руку. Мистер Б не успел даже пикнуть, как оказался в багажнике вашей машины.\n\nПриезжаете на заранее выбранный заброшенный склад. Кругом не души, звук работающего двигателя отражается от стен и эхом возвращается к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Со странной одержимостью вы строчите одно лирическое послание за другим, без всякой надежды на ответ. Временами вам начинает казаться, что вы вот-вот влюбитесь в неё на самом деле. Может, так вы нашли способ, как справляться со стрессом? Жизнь разведчика приносит немало испытаний, любому нужна душевная отдушина. Но это всё пустое. Пора действовать решительно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="К чёрту письма! Нужно встреиться с дамой тет-а-тет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>На выпускном из офицерского училища, когда увешанный орденами, как кремлёвская ёлка гирляндами, генерал вручал вам первые лейтенантские погоны, вы и представить не могли, как лихо закрутится будущая жизнь. Сразу после выпуска вы прочувствовали все прелести офицерской жизни — вас перебрасывали из гарнизона в гарнизон, туркменские степи сменялись полярной тундрой, после — белорусскими болотами. Вы получили очередное звание, едва выжили после того, как с товарищами это дело обмыли. Казалось, жизнь пошла по прямым рельсам, но тут случилось непредвиденное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Вспоминать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Всю ночь вы проводите за сочинением пылкого и жгучего послания. К утру, взъерошенный и вспотевший от усилий, обильно окропляете листок бумаги одеколоном и запечатываете конверт. Дело остаётся за малым — ждать ответа от полковничьей жены.\n\nПроходит несколько дней, но вы так и не получили ответного письма. Может послания затерялись где-то на почте? Вечно у этих капиталистов бардак. Посылаете ещё одно письмо, на этот раз не скупившись на чувственные метафоры и намёки на трагический финал вашей судьбы при отсутствии ответа. Снова никакой реакции. Начинаете бомбардировать Фрау А посланиями, исписываете целые тетради, выливаете на них флаконы одеколона, но всё тщетно. Может, вы выбрали неправильный путь? Что будете предпринимать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Доложить резиденту о провале вербовки">
					<Dissatisfaction Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="132" Text="Продолжить писать любовные письма"/>
				<Option Goto="11" Text="Встретить Фрау А на улице и устроить пылкое объяснение в своих чувствах"/>
				<Option Goto="19" Text="Нужно подстроить автомобильную аварию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Вы разродились обличающей капиталистический строй речью. Годами вас накачивали идеологической ерундой, говорить получается так складно, что вы почти сам себе верите. Господин В понимающе кивает.\n\nЕдва замечаете, как оказываетесь на скамейке в ближайшем сквере. Теперь уже лекцию начинает читать Господин В. Он взахлёб делится своими политическими воззрениями. Оказывается, в юной голове смешались наивная вера коммунистическую утопию, в самом примитивном её понимании, кровожадный маоизм рядом с пацифистскими лозунгами, подростковый протест против родителей, который вылился в отрицание привычного им образа жизни. Господин В как заведённый тараторит, его щёки покрылись горячечным румянцем.\n\nВсё понятно, перед вами убеждённый левый радикал. Нужно ковать железо, пока горячо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Начать шантажировать Господина В."/>
				<Option Goto="66" Text="Раскрыть себя и напрямую предложить Господину В работу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Мистер Б согласился в встречу в ресторане в самом центре столицы, хоть вам и послышались в его голосе недовольные нотки.\n\nЗанимаете зарезервированный столик. Кругом блестит начищенный хрусталь, выправке официантов позавидует даже кремлёвский курсант, на низкой сцене в углу зала играет струнный квартет. Тихо смеются разодетые в шелка и меха дамы. Всё вокруг настраивает на серьёзный разговор.\n\nС десятиминутным опозданием появляется Мистер Б. Это оказался полный коротышка в мятой, нестираной несколько недель рубашке. Глазки маленькие, постоянно бегают по сторонам. Вы бы с таким в горы не пошли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Начать беседу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Поскорей покидаете кафе, не обращая внимания на ошарашенный взгляд собеседника. Затерявшись на удачно подвернувшемся по пути митинге, уходите от возможного хвоста и возвращаетесь в посольство. Нужно отчитаться перед резидентом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Доложить резиденту о раскрытой вражеской оперативной комбинации"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Лампы светят всё так же ярко. Кругом ни ветерка, ни единого движения воздуха. Да и откуда им взяться в закрытой комнате. Осматриваетесь и понимаете, что в комнату ведёт только один люк, через который вы вошли. Но с вашей стороны стальная поверхность створки абсолютно гладкая, никак не открыть.\n\n— Разденьтесь догола и подойдите к правой стене, — снова включается динамик.\n\nЧто делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Подчиниться"/>
				<Option Goto="93" Text="Стоять и не двигаться">
					<Apartment/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Осторожно следуете за Мистером Б. Он выходит из "Жирного каплуна" и направляется в заведение с другой стороны улицы. Игровые автоматы, рулетка, тотализатор — все самые страшные проявления звериного оскала капитализма собраны в одном месте. Заглядываете через витрину в полутёмный зал.\n\nВы находите взглядом Мистера Б возле "однорукого бандита". Дрожащей рукой он дергает за рычаг, запуская вертеться барабаны. Другой нежно, как женщину, поглаживает обводы алюминиевого корпуса. Вы видите как горят его глаза под широко распахнутыми веками, как жадно втягивают воздух ноздри. Мистер Б словно хочет прильнут всем телом к автомату. Удерживает его только то, что нужно жать на рычаг. Автомат всё не показывает выигрышную комбинацию. Мистер Б начинает бить себя кулаком по бедру. Бьёт больно, наверно, останутся синяки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Вы увидели достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>