<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Королевство Кеперлейс</Title>
			<Author>Глеб Гадяцкий, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="87c3de"/>
			<Color Name="ButtonFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nСтрах и безумный восторг - вот два чувства, которые переполняли тебя, когда все это началось. Только что ты шел по дороге и...все куда-то делось. Кажется огромной силы смерч налетел на тебя и куда-то понес. Выше-выше, вот под тобой уже облака, а какая-то сила продолжает тянуть тебя в неизвестность.\n\nНо не успел ты толком осмотреться, как взлет сменился скоростным спуском. Ты истошно заорал, предвкушая смертельный удар (при такой скорости не важно о что), но... удара не последовало. Твои ноги плавно коснулись земли. Вот только куда делся привычный пейзаж? Ты стоишь на каком-то холме, а вокруг тебя - море. Быть не может, от того места, где ты был, до моря много дней пути. Но три не три глаза, щипай себя за все части тела, а море не пропадает. А вот привычный Утумский лес, ну никак не появляется.\n\nТут ты прекратил себя щипать и отпрыгнул на пару метров - прямо перед тобой, ну из ниоткуда возник призрака. "Стой!" - прозвучало в воздухе (или в твоих перепуганных мозгах). Голос мягкий, но властный разом остановил тебя. "Слушай!" - и ты весь обратился в слух: ...Данным давно существовало королевство Кеперлейс. Но еще раньше появились маги, их было несколько. Они освоили эти земли и помогли людям поселиться здесь. Коренные обитатели - гномы, гоблины и пр. народец были малочисленны и не мешали людям. Но не было единства у магов. И нашелся один, имя его Мнхаг, который решил, что королевство это должно принадлежать только ему, и никому больше. Труд прочих магов при создании здесь нормальных мест для жизни он решил приписать себе. Прочим эти амбиции не понравились. Сначала между магами возникла напряженность в отношениях, потом конфронтация, а потом началась война. Но Мнгах обратился к запрещенным силам и оказался сильнее. Он нашел ключ к сердцу жителей Кеперлейса, кто был алчным, кто хвастливым, кто самолюбивым. Тогда объединились все маги. Была страшная битва и все потеряли свою силу. Мнгах тоже потерял, но не до конца. И сейчас он восстанавливает свое влияние. Но опутал Кеперлейс своими чарами и никто не мог противостоять ему. Но я, некогда самый могучий маг, нашел способ остановить амбиции Мнгаха. Да, он учел все, он знает помыслы всех. Но если придет кто-то не из этого мира, то Мнгах не заметит его. И этот пришелец будет иметь шанс победить. Так получилось, что этим пришельцем стал ты. Я не могут помочь тебе физически, поскольку сил моих очень мало, но тебе поможет мое имя. Запомни, меня зовут Вейздем. И мое имя еще помнят те, кто когда-то учился у меня. Они все не малые люди в Кеперлейсе. Возможно, что я смогу подсказывать тебе советами, но не везде. Произнеси мое имя, когда я буду нужен. Я не могу объяснить тебе природы магии, но где-то это поможет, а где-то нет. Так что надейся на себя. На этот мир уже легли чары Мнгаха и он ищет пути к сердцу каждого. Но твое сердце еще свободно и он не знает про тебя. Ты - наша последняя надежда... С этими словами призрак исчезает. Хоть бы объяснил толком, что сделать надо. Да что с этих магов возьмешь, они слишком умные, поэтому непонятные.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Этот человек прячет правую руку под столом. Но тебе удается заметить, что на ней следы сильного ожога. Ты заводишь разговор, покупаешь пива. Через некоторое время отношения налаживаются и человек рассказывает тебе свою историю "Ух, давно это было. Еще флот наш был тут. А плыли мы за золотой пудрой к Лазурному берегу. Ну и буря случилась, нас-то того, с курса сбились. Видим - дым, ну, наверное, остров. И точно - остров. А вот только не обычный, весь горит. А был у нас один чудик, так он и говорит, там мол у гномов старые клады, горы золота и камней. А мы, лопухи, уши-то развесили. Ну сошли на береге, походили-побродили - нет ничего. А он нашел какую-то пещеру и хочет туда. А там лава текла, но уже сверху застыла, ну как мостик такой. И пошел по нему. И тут-то мостик и того - рухнул. Ну парень прямо в огонь, выдернуть-то мы его выдернули, горит он весь. Куртка его спасла, хотя обгорел - жуть. Я, пока вытаскивал, тоже руку обжег. Вот и все, что мы на острове нашили. А бедняга умер через два дня. Так что мой совет - окажешься около тех мест - на берег не шагу. А то жаркое из тебя будет, вот и все сокровища. А, где этот остров я тебе расскажу, значит как выходишь из Кеперлейса...." Так ты узнаешь координаты Огненного острова=255. Когда ты будешь в море и захочешь туда плыть, то перейди на параграф с этим номером. Ты покупаешь собеседнику еще пива, а потом уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты идешь по болоту, следуя указаниям разведчика. Вскоре ты и впрямь видишь какой-то замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Алхимик, вот кто хозяин лавки. В данный момент он что-то старательно пытается выпарить в треснувшей реторте. "Дрянь" - говорит он - "Невозможно работать без нормальной посуды. Чего тебе?". Ты начинаешь говорить о превращении камня в плоть, но химик говорит, что о таком он ничего не знает. "У меня все без магии. Вот надо тебе кислоту - это могу сделать. Только не сейчас. У меня жуткая проблема с химической посудой. Старая бьется, а новой достать негде. Со Стеклянного острова давно торговцы не приплывали. Слушай! Если ты говоришь, что у тебя есть корабль, то сплавай туда и привези мне химической посуды. Если привезешь, я тебе помогу добыть материал, который не горит в огне. А? Вот только дорогу я туда не знаю." Если хочешь, можешь уходить. Хотя, тут вроде бы и так больше делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М63\n\nТы решительно направляешь бег корабля к берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>У ворот, перекрывающих выход из гавани, стоит караул. "Пропуск" - властно говорит капрал - "Без пропуска выход не разрешен". Шутить тут не будут, так что при отсутствии оного придется уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>