<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Королевство Кеперлейс</Title>
			<Author>Глеб Гадяцкий, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="87c3de"/>
			<Color Name="ButtonFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nСтрах и безумный восторг - вот два чувства, которые переполняли тебя, когда все это началось. Только что ты шел по дороге и...все куда-то делось. Кажется огромной силы смерч налетел на тебя и куда-то понес. Выше-выше, вот под тобой уже облака, а какая-то сила продолжает тянуть тебя в неизвестность.\n\nНо не успел ты толком осмотреться, как взлет сменился скоростным спуском. Ты истошно заорал, предвкушая смертельный удар (при такой скорости не важно о что), но... удара не последовало. Твои ноги плавно коснулись земли. Вот только куда делся привычный пейзаж? Ты стоишь на каком-то холме, а вокруг тебя - море. Быть не может, от того места, где ты был, до моря много дней пути. Но три не три глаза, щипай себя за все части тела, а море не пропадает. А вот привычный Утумский лес, ну никак не появляется.\n\nТут ты прекратил себя щипать и отпрыгнул на пару метров - прямо перед тобой, ну из ниоткуда возник призрака. "Стой!" - прозвучало в воздухе (или в твоих перепуганных мозгах). Голос мягкий, но властный разом остановил тебя. "Слушай!" - и ты весь обратился в слух: ...Данным давно существовало королевство Кеперлейс. Но еще раньше появились маги, их было несколько. Они освоили эти земли и помогли людям поселиться здесь. Коренные обитатели - гномы, гоблины и пр. народец были малочисленны и не мешали людям. Но не было единства у магов. И нашелся один, имя его Мнхаг, который решил, что королевство это должно принадлежать только ему, и никому больше. Труд прочих магов при создании здесь нормальных мест для жизни он решил приписать себе. Прочим эти амбиции не понравились. Сначала между магами возникла напряженность в отношениях, потом конфронтация, а потом началась война. Но Мнгах обратился к запрещенным силам и оказался сильнее. Он нашел ключ к сердцу жителей Кеперлейса, кто был алчным, кто хвастливым, кто самолюбивым. Тогда объединились все маги. Была страшная битва и все потеряли свою силу. Мнгах тоже потерял, но не до конца. И сейчас он восстанавливает свое влияние. Но опутал Кеперлейс своими чарами и никто не мог противостоять ему. Но я, некогда самый могучий маг, нашел способ остановить амбиции Мнгаха. Да, он учел все, он знает помыслы всех. Но если придет кто-то не из этого мира, то Мнгах не заметит его. И этот пришелец будет иметь шанс победить. Так получилось, что этим пришельцем стал ты. Я не могут помочь тебе физически, поскольку сил моих очень мало, но тебе поможет мое имя. Запомни, меня зовут Вейздем. И мое имя еще помнят те, кто когда-то учился у меня. Они все не малые люди в Кеперлейсе. Возможно, что я смогу подсказывать тебе советами, но не везде. Произнеси мое имя, когда я буду нужен. Я не могу объяснить тебе природы магии, но где-то это поможет, а где-то нет. Так что надейся на себя. На этот мир уже легли чары Мнгаха и он ищет пути к сердцу каждого. Но твое сердце еще свободно и он не знает про тебя. Ты - наша последняя надежда... С этими словами призрак исчезает. Хоть бы объяснил толком, что сделать надо. Да что с этих магов возьмешь, они слишком умные, поэтому непонятные.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Этот человек прячет правую руку под столом. Но тебе удается заметить, что на ней следы сильного ожога. Ты заводишь разговор, покупаешь пива. Через некоторое время отношения налаживаются и человек рассказывает тебе свою историю "Ух, давно это было. Еще флот наш был тут. А плыли мы за золотой пудрой к Лазурному берегу. Ну и буря случилась, нас-то того, с курса сбились. Видим - дым, ну, наверное, остров. И точно - остров. А вот только не обычный, весь горит. А был у нас один чудик, так он и говорит, там мол у гномов старые клады, горы золота и камней. А мы, лопухи, уши-то развесили. Ну сошли на береге, походили-побродили - нет ничего. А он нашел какую-то пещеру и хочет туда. А там лава текла, но уже сверху застыла, ну как мостик такой. И пошел по нему. И тут-то мостик и того - рухнул. Ну парень прямо в огонь, выдернуть-то мы его выдернули, горит он весь. Куртка его спасла, хотя обгорел - жуть. Я, пока вытаскивал, тоже руку обжег. Вот и все, что мы на острове нашили. А бедняга умер через два дня. Так что мой совет - окажешься около тех мест - на берег не шагу. А то жаркое из тебя будет, вот и все сокровища. А, где этот остров я тебе расскажу, значит как выходишь из Кеперлейса...." Так ты узнаешь координаты Огненного острова=255. Когда ты будешь в море и захочешь туда плыть, то перейди на параграф с этим номером. Ты покупаешь собеседнику еще пива, а потом уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты идешь по болоту, следуя указаниям разведчика. Вскоре ты и впрямь видишь какой-то замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Алхимик, вот кто хозяин лавки. В данный момент он что-то старательно пытается выпарить в треснувшей реторте. "Дрянь" - говорит он - "Невозможно работать без нормальной посуды. Чего тебе?". Ты начинаешь говорить о превращении камня в плоть, но химик говорит, что о таком он ничего не знает. "У меня все без магии. Вот надо тебе кислоту - это могу сделать. Только не сейчас. У меня жуткая проблема с химической посудой. Старая бьется, а новой достать негде. Со Стеклянного острова давно торговцы не приплывали. Слушай! Если ты говоришь, что у тебя есть корабль, то сплавай туда и привези мне химической посуды. Если привезешь, я тебе помогу добыть материал, который не горит в огне. А? Вот только дорогу я туда не знаю." Если хочешь, можешь уходить. Хотя, тут вроде бы и так больше делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М63\n\nТы решительно направляешь бег корабля к берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>У ворот, перекрывающих выход из гавани, стоит караул. "Пропуск" - властно говорит капрал - "Без пропуска выход не разрешен". Шутить тут не будут, так что при отсутствии оного придется уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты подаешь начальнику бутылку с лекарством. Он нюхает ее - "Запах точно такой, какой должен быть. Я его ни с чем ни спутаю. Когда я служил в гарнизоне в деревне, то только эта штука нас и спасала. Свое обещание помню. Вот тебе пропуск в тюрьму, с правом говорить с заключенными, как будто по моим делам" (-160).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Дракончик пока спит и у тебя нет желания ждать, когда он проснется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>У входа в гавань в город стоит караул. "Пропуск" - властно говорит капрал -"Без пропуска вход не разрешен". Кажется, тебе придется уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Молодой астролог сидит и что-то пишет в книжке. "Лавка закрыта" - сообщает он - "У меня пропал очень важный прибор и я не знаю, чем его заменить". Ни о чем другом он говорить не хочет. Так что тебе можно уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>М59=351\n\nВычеркните М57\n\nТы отдаешь священникам бумаги, которые отдали тебе потерпевшие кораблекрушение. Они смотрят и не верят своим глазам. "Это те самые записки" -говорит кто-то - "Как они к тебе попали?". Ты рассказываешь эту историю. "Ты совершил великое дело" - говорит самый старший священник - "Ты вернул в Храм записки одного из учеников нашего Господа, которые считались утраченными. Мы будем молиться о помощи тебе в борьбе с Мнгахом (-340)." Чем тебе это поможет, ты не представляешь, но говоришь спасибо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Так, где у нас там буква Р...ромашка...регония...рута. Ты находишь описание нужной тебе травы (-280). Судя по описанию, у руты должны быть очень приметные фиолетовые листья и цветы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Казармы тщательно охраняются. Пробраться туда лучше и не пробовать. Караул преграждает тебе путь "Кто такой? Чего надо? Начальника нет, так что приходи после. Свободен!" Мда, солдаты, что с них взять, тут лучше всего - уйти, пока можно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Из полуразрушенной караулки выходит скелет человека, рядом идет скелет огромной собаки. "Ну-ка песик, посмотри" - говорит утробным голосом мертвец - "К тебе мяско пришло". Ну что, ретируемся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты высаживаешься на небольшое плато. Когда-то это был поток лавы, но теперь она застыла. Остров весь объят дымом, всюду текут огненные реки. Бродить тут наугад просто безумие, так что лучше всего - быстро покинуть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>М20=405\n\nВычеркните М19\n\n"Какая прекрасная лилия" - говорит девушка завороженным голосом - "Я никогда-никогда такой не видела. Это мне? Огромное тебе спасибо. Ты наверное тот самый рыцарь из сказок, который приходит в последний момент, чтобы спасти мир от зла. Во всяком случае, меня ты уже спас".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>"А не знаешь такое растение - рута" - спрашиваешь ты. "Ой нет" -отвечает лесник - "Не слыхал. Хотя, всякие там умники из города любят простые растения по умному обзывать, ты мне скажи, как оно выглядит?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>М8=214\n\nВычеркните М7\n\nТы протягиваешь начальнику доверенность алхимика и просишь помочь в получении товара. Он тут же выписывает тебе нужную бумагу (+210), чтобы кладовщик отпустил товар. Довольный, ты уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Тишину убежища Мнгах внезапно нарушает звуки органа и голоса\n\n"Господи, молим тебя, помоги нам одолеть Мнгаха" Мнгах издает звериный вопль, роняет посох и ... воспламеняется. Огонь охватывает его, а багровое пламя в центре комнаты начинает гаснуть. На том месте, где только что стоял могучий чародей висит только какой-то темный силуэт, но и он медленно тает... Ты поднимаешь посох (-60) и осматриваешь зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты протягиваешь пирату письмо из Храма. Он читает его и начинает блаженно улыбаться. "Они пишут, что дано уже простили меня и обещают прислать священника. Ты спас мою душу. Я открою тебе страшную тайну. Наш капитан зарыл некий клад на одном из островов, на вершине которого росло огромное дерево. Около этого дерева он клад и зарыл. Там было немного вещей, но большая часть из них - очень ценная. Он составил карту, но карта осталась на его корабле. А корабль - на пиратском острове. Тут никто не знает, что там сейчас делается. А я - знаю. Остров захвачен всякой нечестью. Меня и еще небольшую горстку наших спасло то, что мы пошли ловить рыбу, а когда на острове началась заварушку - дали деру на лодке. Трое сошли с ума, когда видели, что творится на берегу. Да, нас потом мотало по морю без воды и еды, но это лучше, чем быть разорванным на части или убивать себя от неземного ужаса". Так ты узнаешь координаты пиратского острова=107. Когда твой корабль будет в море и ты захочешь заглянуть в это премилое местечко, то перейди на параграф с этим номером. Пират еще долго благодарит тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ты демонстрируешь Грольшу наковальню первого Гнома. Он в священном трепете преклоняет колени перед ней. "О человек" - говорит он - "Ты сделал велико дело. И награда за это будет соответственная". С этими словами он что-то говорит гному у дверей и тот ведет тебя куда-то. В небольшом зале на каменном столике стоит шкатулка. Гном вынимает из шкатулки красный камень величиной с куриное яйцо. Внутри камня ты видишь сияющую звезду. С трудом удается отвести от нее глаза. Камень отдают тебе (-100). Плохо только то, что гному знают, что это очень важный камень, но не помнят, для чего он нужен. Хотя, один старый гном вспоминает, что с помощью этого камня воевали с древним чудовищем Горготом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>"Как ветерок на море" - спрашивает у тебя сидящий за столом детина - "Это здесь у нас в Кеперлейсе такая тишина. Вот я однажды видел Гремящие скалы! Такой бури пережить бы никто не смог, наш корабль уцелел лишь чудом, хотя и потерял мачту. Там риф на рифе постоянное волнение, так что если жить хочешь, не плавай к ним..." Он настроен поболтать и ты узнаешь от него координаты Гремящих скал=315. Если ты будешь плыть по морю и решишь, что тебе край надо к Гремящим скалам, то перейди на параграф с этим номером. А больше ничего полезного собеседник сказать не может (или не хочет).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Корабль стоит около берега, который весь покрыт обломками других кораблей. Вероятно, волны приносят сюда обломки кораблей, которые погибли в Гремящих скалах. А может...нет о об этом лучше не думать. Несколько сотен метров пустого песчаного берега и отвесные скалы взлетают на много-много метров вверх.\n\nНу что...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="К скалам"/>
				<Option Goto="212" Text="Домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ты вспоминаешь свой визит в Храм и наставления священника. "Именем Господа я приказываю тебе покинуть это место" - грозным голосом говоришь ты и идешь в глубину подвал. Громкий стон оглашает своды и ты видишь, как что-то черно-красное проваливается в пол. В тот же миг в подвале загораются факелы. Ты проходишь через подвал и входишь в сокровищницу. Корона короля лежит на хрустальном столике, ты берешь ее (-310) и выходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Лес как будто вымер. Лишь иногда крикнет какая-то птица. Следов тоже не много. Хотя...вот это лапка тут прошлась. След размером с добрый щит. Такому лесному обитателю лучше не попадаться. Дорог нет, а блуждать наугад тут не безопасно. Так что, если тебе какой-то конкретный путь не известен, то лучшей уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Кузнеца напоминает оружейку. Все стены увешаны мечами, копьями. В углу стоят несколько комплектов доспехов. "Начальник городской стражи заказал" - убитым голосом говорит кузнец - "Обещает щедро заплатить. А куда мне деньги, когда они никому не достанутся. Доченьку мою, кровушку мою, оборотни украли. Уже несколько смельчаков пыталось вернуть, да все без толку. Узнали, что ее в старых гномских копях держат. Там гнездо у всей этой нечисти. Да без толку - никто вернуть не смог. Весь мой арсенал бессилен против оборотней. Специальное оружие нужно против них. Из настоящего серебра. А где это настоящее серебро взять?" Да, плохие дела. Надо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>"Именем Господа приказываю вам - уйдите" - грозно кричишь ты скелетам. Они, словно по команде, рассыпаются и скрываются в воде. Хохот прекращается. И тишина....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Не сказать, что дворец уж жутко богатый, но ничего. Ты сейчас в так называемом Центральном зале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Пойти к тронному залу"/>
				<Option Goto="235" Text="Лестница уводит в башню придворного мага"/>
				<Option Goto="145" Text="Недалеко вход в подвалы замка"/>
				<Option Goto="341" Text="Слева дверь с надписью «Кладезь знаний»"/>
				<Option Goto="44" Text="Наротив нее - канцелярия"/>
				<Option Goto="254" Text="Можно поискать (и не без успеха) вход в покои принцессы"/>
				<Option Goto="97" Text="Если хочется свободы, то можно уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>В этом доме ты находишь массивную металлическую дверь, закрывающую вход в подвал. На ней много следов взлома, но взломщики ушли не солоно хлебавши. В замочной скважине пытались чем-то ковыряться, но тот, кто делал эту дверь, работал на совесть. Ты понимаешь, что твоих сил все равно мало, чтобы сломать дверь. А значит - надо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты заходишь в небольшую рощицу, находящуюся между двумя отрогами холма. Там бежит ручеек, образуя маленькое озеро (или большую лужу). Тут уютно и хорошо. А около этой лужи стоит человек. В нем что-то странное. Вот это да! Человек - наполовину каменный! Нижняя часть его подобна статуи, а вот выше пояса - обычное тело. Он смотрит на тебя и говорит "Не пей из ручья, я выпил и вот во что превратился. Это Мнгах заколдовал это место, раньше мы всегда брали тут пресную воду. Помоги мне. Там за холмом мой корабль, я могу написать письмо матросу, чтобы он свозил тебя в Кеперлейс, может быть ты там найдешь мага, который может помочь мне. Проглоти меня акула, у меня есть бумага и чернила, но нечем писать. Найди что-нибудь"\n\nКуда ты пойдешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="К огромному дереву"/>
				<Option Goto="376" Text="На северный берег острова"/>
				<Option Goto="240" Text="На южный берег"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>В твоих руках какой-то доклад, точнее - часть доклада:\n\n...На основании собранных мною материалом следует, что часть своих сокровищ пират Худо-Приш-Ло спрятал где-то на одиноком острове. Мне удалось получить показания с допросов нескольких людей из его команды. Искомая вещь не входила в эту часть, но один берилл там чего стоит, а если...\n\nМда, руки бы пообрывать тем, кто книги портил. Или лапы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>