<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Королевство Кеперлейс</Title>
			<Author>Глеб Гадяцкий, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="87c3de"/>
			<Color Name="ButtonFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nСтрах и безумный восторг - вот два чувства, которые переполняли тебя, когда все это началось. Только что ты шел по дороге и...все куда-то делось. Кажется огромной силы смерч налетел на тебя и куда-то понес. Выше-выше, вот под тобой уже облака, а какая-то сила продолжает тянуть тебя в неизвестность.\n\nНо не успел ты толком осмотреться, как взлет сменился скоростным спуском. Ты истошно заорал, предвкушая смертельный удар (при такой скорости не важно о что), но... удара не последовало. Твои ноги плавно коснулись земли. Вот только куда делся привычный пейзаж? Ты стоишь на каком-то холме, а вокруг тебя - море. Быть не может, от того места, где ты был, до моря много дней пути. Но три не три глаза, щипай себя за все части тела, а море не пропадает. А вот привычный Утумский лес, ну никак не появляется.\n\nТут ты прекратил себя щипать и отпрыгнул на пару метров - прямо перед тобой, ну из ниоткуда возник призрака. "Стой!" - прозвучало в воздухе (или в твоих перепуганных мозгах). Голос мягкий, но властный разом остановил тебя. "Слушай!" - и ты весь обратился в слух: ...Данным давно существовало королевство Кеперлейс. Но еще раньше появились маги, их было несколько. Они освоили эти земли и помогли людям поселиться здесь. Коренные обитатели - гномы, гоблины и пр. народец были малочисленны и не мешали людям. Но не было единства у магов. И нашелся один, имя его Мнхаг, который решил, что королевство это должно принадлежать только ему, и никому больше. Труд прочих магов при создании здесь нормальных мест для жизни он решил приписать себе. Прочим эти амбиции не понравились. Сначала между магами возникла напряженность в отношениях, потом конфронтация, а потом началась война. Но Мнгах обратился к запрещенным силам и оказался сильнее. Он нашел ключ к сердцу жителей Кеперлейса, кто был алчным, кто хвастливым, кто самолюбивым. Тогда объединились все маги. Была страшная битва и все потеряли свою силу. Мнгах тоже потерял, но не до конца. И сейчас он восстанавливает свое влияние. Но опутал Кеперлейс своими чарами и никто не мог противостоять ему. Но я, некогда самый могучий маг, нашел способ остановить амбиции Мнгаха. Да, он учел все, он знает помыслы всех. Но если придет кто-то не из этого мира, то Мнгах не заметит его. И этот пришелец будет иметь шанс победить. Так получилось, что этим пришельцем стал ты. Я не могут помочь тебе физически, поскольку сил моих очень мало, но тебе поможет мое имя. Запомни, меня зовут Вейздем. И мое имя еще помнят те, кто когда-то учился у меня. Они все не малые люди в Кеперлейсе. Возможно, что я смогу подсказывать тебе советами, но не везде. Произнеси мое имя, когда я буду нужен. Я не могу объяснить тебе природы магии, но где-то это поможет, а где-то нет. Так что надейся на себя. На этот мир уже легли чары Мнгаха и он ищет пути к сердцу каждого. Но твое сердце еще свободно и он не знает про тебя. Ты - наша последняя надежда... С этими словами призрак исчезает. Хоть бы объяснил толком, что сделать надо. Да что с этих магов возьмешь, они слишком умные, поэтому непонятные.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Этот человек прячет правую руку под столом. Но тебе удается заметить, что на ней следы сильного ожога. Ты заводишь разговор, покупаешь пива. Через некоторое время отношения налаживаются и человек рассказывает тебе свою историю "Ух, давно это было. Еще флот наш был тут. А плыли мы за золотой пудрой к Лазурному берегу. Ну и буря случилась, нас-то того, с курса сбились. Видим - дым, ну, наверное, остров. И точно - остров. А вот только не обычный, весь горит. А был у нас один чудик, так он и говорит, там мол у гномов старые клады, горы золота и камней. А мы, лопухи, уши-то развесили. Ну сошли на береге, походили-побродили - нет ничего. А он нашел какую-то пещеру и хочет туда. А там лава текла, но уже сверху застыла, ну как мостик такой. И пошел по нему. И тут-то мостик и того - рухнул. Ну парень прямо в огонь, выдернуть-то мы его выдернули, горит он весь. Куртка его спасла, хотя обгорел - жуть. Я, пока вытаскивал, тоже руку обжег. Вот и все, что мы на острове нашили. А бедняга умер через два дня. Так что мой совет - окажешься около тех мест - на берег не шагу. А то жаркое из тебя будет, вот и все сокровища. А, где этот остров я тебе расскажу, значит как выходишь из Кеперлейса...." Так ты узнаешь координаты Огненного острова=255. Когда ты будешь в море и захочешь туда плыть, то перейди на параграф с этим номером. Ты покупаешь собеседнику еще пива, а потом уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты идешь по болоту, следуя указаниям разведчика. Вскоре ты и впрямь видишь какой-то замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Алхимик, вот кто хозяин лавки. В данный момент он что-то старательно пытается выпарить в треснувшей реторте. "Дрянь" - говорит он - "Невозможно работать без нормальной посуды. Чего тебе?". Ты начинаешь говорить о превращении камня в плоть, но химик говорит, что о таком он ничего не знает. "У меня все без магии. Вот надо тебе кислоту - это могу сделать. Только не сейчас. У меня жуткая проблема с химической посудой. Старая бьется, а новой достать негде. Со Стеклянного острова давно торговцы не приплывали. Слушай! Если ты говоришь, что у тебя есть корабль, то сплавай туда и привези мне химической посуды. Если привезешь, я тебе помогу добыть материал, который не горит в огне. А? Вот только дорогу я туда не знаю." Если хочешь, можешь уходить. Хотя, тут вроде бы и так больше делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М63\n\nТы решительно направляешь бег корабля к берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>У ворот, перекрывающих выход из гавани, стоит караул. "Пропуск" - властно говорит капрал - "Без пропуска выход не разрешен". Шутить тут не будут, так что при отсутствии оного придется уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты подаешь начальнику бутылку с лекарством. Он нюхает ее - "Запах точно такой, какой должен быть. Я его ни с чем ни спутаю. Когда я служил в гарнизоне в деревне, то только эта штука нас и спасала. Свое обещание помню. Вот тебе пропуск в тюрьму, с правом говорить с заключенными, как будто по моим делам" (-160).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Дракончик пока спит и у тебя нет желания ждать, когда он проснется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>У входа в гавань в город стоит караул. "Пропуск" - властно говорит капрал -"Без пропуска вход не разрешен". Кажется, тебе придется уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Молодой астролог сидит и что-то пишет в книжке. "Лавка закрыта" - сообщает он - "У меня пропал очень важный прибор и я не знаю, чем его заменить". Ни о чем другом он говорить не хочет. Так что тебе можно уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>М59=351\n\nВычеркните М57\n\nТы отдаешь священникам бумаги, которые отдали тебе потерпевшие кораблекрушение. Они смотрят и не верят своим глазам. "Это те самые записки" -говорит кто-то - "Как они к тебе попали?". Ты рассказываешь эту историю. "Ты совершил великое дело" - говорит самый старший священник - "Ты вернул в Храм записки одного из учеников нашего Господа, которые считались утраченными. Мы будем молиться о помощи тебе в борьбе с Мнгахом (-340)." Чем тебе это поможет, ты не представляешь, но говоришь спасибо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Так, где у нас там буква Р...ромашка...регония...рута. Ты находишь описание нужной тебе травы (-280). Судя по описанию, у руты должны быть очень приметные фиолетовые листья и цветы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Казармы тщательно охраняются. Пробраться туда лучше и не пробовать. Караул преграждает тебе путь "Кто такой? Чего надо? Начальника нет, так что приходи после. Свободен!" Мда, солдаты, что с них взять, тут лучше всего - уйти, пока можно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Из полуразрушенной караулки выходит скелет человека, рядом идет скелет огромной собаки. "Ну-ка песик, посмотри" - говорит утробным голосом мертвец - "К тебе мяско пришло". Ну что, ретируемся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты высаживаешься на небольшое плато. Когда-то это был поток лавы, но теперь она застыла. Остров весь объят дымом, всюду текут огненные реки. Бродить тут наугад просто безумие, так что лучше всего - быстро покинуть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>М20=405\n\nВычеркните М19\n\n"Какая прекрасная лилия" - говорит девушка завороженным голосом - "Я никогда-никогда такой не видела. Это мне? Огромное тебе спасибо. Ты наверное тот самый рыцарь из сказок, который приходит в последний момент, чтобы спасти мир от зла. Во всяком случае, меня ты уже спас".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>"А не знаешь такое растение - рута" - спрашиваешь ты. "Ой нет" -отвечает лесник - "Не слыхал. Хотя, всякие там умники из города любят простые растения по умному обзывать, ты мне скажи, как оно выглядит?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>М8=214\n\nВычеркните М7\n\nТы протягиваешь начальнику доверенность алхимика и просишь помочь в получении товара. Он тут же выписывает тебе нужную бумагу (+210), чтобы кладовщик отпустил товар. Довольный, ты уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Тишину убежища Мнгах внезапно нарушает звуки органа и голоса\n\n"Господи, молим тебя, помоги нам одолеть Мнгаха" Мнгах издает звериный вопль, роняет посох и ... воспламеняется. Огонь охватывает его, а багровое пламя в центре комнаты начинает гаснуть. На том месте, где только что стоял могучий чародей висит только какой-то темный силуэт, но и он медленно тает... Ты поднимаешь посох (-60) и осматриваешь зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты протягиваешь пирату письмо из Храма. Он читает его и начинает блаженно улыбаться. "Они пишут, что дано уже простили меня и обещают прислать священника. Ты спас мою душу. Я открою тебе страшную тайну. Наш капитан зарыл некий клад на одном из островов, на вершине которого росло огромное дерево. Около этого дерева он клад и зарыл. Там было немного вещей, но большая часть из них - очень ценная. Он составил карту, но карта осталась на его корабле. А корабль - на пиратском острове. Тут никто не знает, что там сейчас делается. А я - знаю. Остров захвачен всякой нечестью. Меня и еще небольшую горстку наших спасло то, что мы пошли ловить рыбу, а когда на острове началась заварушку - дали деру на лодке. Трое сошли с ума, когда видели, что творится на берегу. Да, нас потом мотало по морю без воды и еды, но это лучше, чем быть разорванным на части или убивать себя от неземного ужаса". Так ты узнаешь координаты пиратского острова=107. Когда твой корабль будет в море и ты захочешь заглянуть в это премилое местечко, то перейди на параграф с этим номером. Пират еще долго благодарит тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ты демонстрируешь Грольшу наковальню первого Гнома. Он в священном трепете преклоняет колени перед ней. "О человек" - говорит он - "Ты сделал велико дело. И награда за это будет соответственная". С этими словами он что-то говорит гному у дверей и тот ведет тебя куда-то. В небольшом зале на каменном столике стоит шкатулка. Гном вынимает из шкатулки красный камень величиной с куриное яйцо. Внутри камня ты видишь сияющую звезду. С трудом удается отвести от нее глаза. Камень отдают тебе (-100). Плохо только то, что гному знают, что это очень важный камень, но не помнят, для чего он нужен. Хотя, один старый гном вспоминает, что с помощью этого камня воевали с древним чудовищем Горготом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>"Как ветерок на море" - спрашивает у тебя сидящий за столом детина - "Это здесь у нас в Кеперлейсе такая тишина. Вот я однажды видел Гремящие скалы! Такой бури пережить бы никто не смог, наш корабль уцелел лишь чудом, хотя и потерял мачту. Там риф на рифе постоянное волнение, так что если жить хочешь, не плавай к ним..." Он настроен поболтать и ты узнаешь от него координаты Гремящих скал=315. Если ты будешь плыть по морю и решишь, что тебе край надо к Гремящим скалам, то перейди на параграф с этим номером. А больше ничего полезного собеседник сказать не может (или не хочет).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Корабль стоит около берега, который весь покрыт обломками других кораблей. Вероятно, волны приносят сюда обломки кораблей, которые погибли в Гремящих скалах. А может...нет о об этом лучше не думать. Несколько сотен метров пустого песчаного берега и отвесные скалы взлетают на много-много метров вверх.\n\nНу что...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="К скалам"/>
				<Option Goto="212" Text="Домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ты вспоминаешь свой визит в Храм и наставления священника. "Именем Господа я приказываю тебе покинуть это место" - грозным голосом говоришь ты и идешь в глубину подвал. Громкий стон оглашает своды и ты видишь, как что-то черно-красное проваливается в пол. В тот же миг в подвале загораются факелы. Ты проходишь через подвал и входишь в сокровищницу. Корона короля лежит на хрустальном столике, ты берешь ее (-310) и выходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Лес как будто вымер. Лишь иногда крикнет какая-то птица. Следов тоже не много. Хотя...вот это лапка тут прошлась. След размером с добрый щит. Такому лесному обитателю лучше не попадаться. Дорог нет, а блуждать наугад тут не безопасно. Так что, если тебе какой-то конкретный путь не известен, то лучшей уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Кузнеца напоминает оружейку. Все стены увешаны мечами, копьями. В углу стоят несколько комплектов доспехов. "Начальник городской стражи заказал" - убитым голосом говорит кузнец - "Обещает щедро заплатить. А куда мне деньги, когда они никому не достанутся. Доченьку мою, кровушку мою, оборотни украли. Уже несколько смельчаков пыталось вернуть, да все без толку. Узнали, что ее в старых гномских копях держат. Там гнездо у всей этой нечисти. Да без толку - никто вернуть не смог. Весь мой арсенал бессилен против оборотней. Специальное оружие нужно против них. Из настоящего серебра. А где это настоящее серебро взять?" Да, плохие дела. Надо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>"Именем Господа приказываю вам - уйдите" - грозно кричишь ты скелетам. Они, словно по команде, рассыпаются и скрываются в воде. Хохот прекращается. И тишина....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Не сказать, что дворец уж жутко богатый, но ничего. Ты сейчас в так называемом Центральном зале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Пойти к тронному залу"/>
				<Option Goto="235" Text="Лестница уводит в башню придворного мага"/>
				<Option Goto="145" Text="Недалеко вход в подвалы замка"/>
				<Option Goto="341" Text="Слева дверь с надписью «Кладезь знаний»"/>
				<Option Goto="44" Text="Наротив нее - канцелярия"/>
				<Option Goto="254" Text="Можно поискать (и не без успеха) вход в покои принцессы"/>
				<Option Goto="97" Text="Если хочется свободы, то можно уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>В этом доме ты находишь массивную металлическую дверь, закрывающую вход в подвал. На ней много следов взлома, но взломщики ушли не солоно хлебавши. В замочной скважине пытались чем-то ковыряться, но тот, кто делал эту дверь, работал на совесть. Ты понимаешь, что твоих сил все равно мало, чтобы сломать дверь. А значит - надо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты заходишь в небольшую рощицу, находящуюся между двумя отрогами холма. Там бежит ручеек, образуя маленькое озеро (или большую лужу). Тут уютно и хорошо. А около этой лужи стоит человек. В нем что-то странное. Вот это да! Человек - наполовину каменный! Нижняя часть его подобна статуи, а вот выше пояса - обычное тело. Он смотрит на тебя и говорит "Не пей из ручья, я выпил и вот во что превратился. Это Мнгах заколдовал это место, раньше мы всегда брали тут пресную воду. Помоги мне. Там за холмом мой корабль, я могу написать письмо матросу, чтобы он свозил тебя в Кеперлейс, может быть ты там найдешь мага, который может помочь мне. Проглоти меня акула, у меня есть бумага и чернила, но нечем писать. Найди что-нибудь"\n\nКуда ты пойдешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="К огромному дереву"/>
				<Option Goto="376" Text="На северный берег острова"/>
				<Option Goto="240" Text="На южный берег"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>В твоих руках какой-то доклад, точнее - часть доклада:\n\n...На основании собранных мною материалом следует, что часть своих сокровищ пират Худо-Приш-Ло спрятал где-то на одиноком острове. Мне удалось получить показания с допросов нескольких людей из его команды. Искомая вещь не входила в эту часть, но один берилл там чего стоит, а если...\n\nМда, руки бы пообрывать тем, кто книги портил. Или лапы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М80\n\nПеред тобой массивная дверь, на ней изображены различные чудовища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>"Именем Господа приказываю тебе - пойди вон" - кричишь ты. Скелет рассыпается на отдельные составляющие. Из черепа падает лист бумаги. Это какая-то карта (+250). Разумеется, ты берешь ее себе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Фонтан создает приятную прохладу в этом уголке парка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>"Какие будут приказания для войны против гоблинов?" - спрашивает тебя офицер. Надо что-то придумывать, как одолеть этих зеленых тварей. Офицер тем временем рапортует тебе - "Разрешите доложить. Где-то в болотах замок гоблинов. Дорога к нему не известна. Да и штурм замка практически не возможен, по данным разведки он очень укрепленный, а на болоте ни катапульту не поставишь, ни подкоп не сделаешь. Требуется придумать иной способ штурма." Ну а думать, конечно, тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ты походишь к кабатчику. "Чего изволите" - расплывается он в улыбке. Ты заказываешь кружку пива и начинаешь смаковать его, одновременно разговаривая с кабатчиков. Тот жалуется на отсутствие в гавани источника питьевой воду и что воду приходится возить в бочках. Вот скоро слуги поедут за водой. Ты пытаешься робко намекнуть на то, что тебе нужно выбраться из гавани, но он сразу начинает смотреть на тебя подозрительно. Приходится купить еще кружку пива и отойти от стойки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Заходишь в дом. В доме нет ничего целого. А внутри лежит скелет человека. Судя по всему, человека убили ударом дубины или чего-то подобного по голове, так как от черепа осталось крошево. Вся мебель переломана, все изорвано и поломано. На стене корявая надпись "Умрите люди" чем-то красным. Ты догадываешься, чем. Тут уже основательно все перешарено, так что можно уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Ты стоишь на пригорке, недалеко от того ручья, где воду набирают, и обозреваешь окрестности. От этого места дороги разбегаются во все стороны света.\n\nВыбирай, куда идти хочется:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Ближе всего к тебе вход в гавань"/>
				<Option Goto="83" Text="Одна дорога уходит к лесу"/>
				<Option Goto="63" Text="Другая ведет к городу"/>
				<Option Goto="294" Text="Еще одна дорога ведет к деревне, за которой начинается огромное болото"/>
				<Option Goto="280" Text="Есть еще путь, который направляется к недалеким горам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Ты громко называешь титул, который дал тебе король. Раздается звук трубы и ты чувствуешь, что ничего тебя не удерживает и можно идти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М66\n\nТы решил пойти и посмотреть, кто это так храпит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М61 М62\n\nТы решил зайти в Гильдию стеклодувов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>"Ты можешь поговорить с заключенными" - говорит начальник - "Но будь осторожен!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Поговорим"/>
				<Option Goto="281" Text="Уходим"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Ты протягиваешь ему бумажку, переписанную в библиотеке. Аптекарь читает ее. "Эврика!" - восклицает он - "Это очень похоже на нужный рецепт. Есть одна загвоздка - тут нужна некая травка. Называется рутой, а где растет - не известно. Ты не мог бы мне ее найти?" То, что нужная трава называется рутой, ты запомнил (-390). Но больше о ней тебе ничего не известно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Одеты эти двое весьма скромно. Рядом с мужчиной стоит чехол из мандолины. Скорее всего - бродячие музыканты. Ты заговариваешь с ними. Они искренне приветствуют тебя, но в глазах девушки остается грустинка. "О чему грустишь, красавица" - говоришь ты. "Это дочь моя" - говорит мужчина - "А грустит потому что у нее сломалась любимая флейта. Мы бродячие музыканты и хорошо играли вместе. А мастера по музыкальным инструментам тут нигде нет. Так что ей приходится играть на инструменте очень низкого качества. И сам понимаешь, каково это для опытного музыканта с тонким слухом." Да, тут проблема.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М45\n\nТы открываешь дверь королевской канцелярии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Различные демонические надписи на каменных стенах подвала - вот и все, что напоминает о демоне. Но скоро сотрутся и они.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Побродить по подвалу"/>
				<Option Goto="27" Text="Выйдешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты решаешь, что другие измерения - это не по твоей части, тебе дел и в этом хватит и выпазишь через пролом из корабля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Но взять золото ты не успеваешь. Из темноты возникает огромная пасть с множеством зубов. Твой жуткий вопль оглашает окрестности. Через несколько секунд все кончено. Чудовище, в погоне за жертвой, пролезло в корабль, настигло беглеца, но при этом обрушило все внутренние конструкции и не смогло вылезти. А теперь оно подзакусило и будет ждать очередного смельчака. Возможно, матрос скорой пойдет искать тебя... КОНЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Ты срезаешь канат, пробуешь его на прочность, накрепко привязываешь к остаткам мачты и лезешь в трюм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Ты идешь по лесу и смотришь под ноги. Редкие травки все не попадаются, зато попались останки большого медведя. Судя по следам, зверя просто порвали на части и разжевали. Деревья вокруг опалены. Лучше, не зная дороги тут не бродить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Ты идешь к кораблю. На сходнях стоит матрос с абордажным топором и говорит тебе "Капитан приказал никого на корабль не пускать. Так что проваливай, пока цел!" Пройти он явно не даст. Можно пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="На западный берег"/>
				<Option Goto="194" Text="На восточный берег"/>
				<Option Goto="164" Text="В центр острова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ты находишь древнюю книгу, рассказывающую о временах рыцарей, прекрасных дам и злых драконов. Чистой воды сочинительство, хотя...что это за заметки на полях. Описание какого-то подвала...так..."нажми на каменный листок и поверни шарик"... это описание какого-то тайника. Но почему оно выделено в книге. А ну-ка на просвет.... ага, так и есть - письмена "То, что дарит покой душе укрыто в тайнике в подвале твоего замка". Это уже не фантазия, а реальность. Тут описание какого-то тайника (-200). Вот только где этот замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Начальника Гильдии стеклодувов нет на месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Гавань обнесена небольшой крепостной стеной с одними воротами и представляет собой крепость. Причем не понятно, с какой стороны предполагается вести оборону. Ворота из гавани прикрыты и около которых стоит стража. Помимо ворот в гавани много построек на берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Посетить форт"/>
				<Option Goto="361" Text="Пойти на мол, к маяку"/>
				<Option Goto="417" Text="В центр гавани - там здание торгового склада"/>
				<Option Goto="79" Text="Для желающих выпить и пожевать есть кабак">
					<Text>Ну а можно и попробовать выйти из гавани:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="5" Text="Через ворота"/>
				<Option Goto="199" Text="На корабле, в море"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>М42=203, вычеркните М41\n\n"Ваше величество" - произносишь ты - "Вот ваша корона." Король соскакивает с трона и берет у тебя корону - "Она. Как тебе это удалось?" Приходится рассказывать историю спасения короны и изгнания демона. "Если ты такой отважный и умный, то я назначаю тебя командующим над моим войском и приказываю одолеть гоблинов" - говорит король и тут же издает соответствующий указ (+390). Остается поблагодарить...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Ты подходишь по старой дороге к воротам, ведущим под горы. Недалеко видны еще несколько ворот поменьше, но они все завалены или заперты. Главные заперты быть не могут, так как створки их лежат на земле. Такое ощущение, что чья-то огромная рука просто сорвала их с петель. За каменной аркой ворот начинается туннель, уходящий в глубину гор. Следами волков тут все покрыто. И не маленьких волков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Входим"/>
				<Option Goto="322" Text="Пойдешь к той дороге, которая не заброшена"/>
				<Option Goto="280" Text="Пойти в сторону ручья, у которого все дороги сбегаются"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>М23=99\n\n"Может быть ты о Вейздеме" - говорить ты. Маг подскакивает как укушенный - "Где, где ты видел Вейздема?" Ты рассказываешь свою историю. "Так значит учитель жив и не сгинул в мраке" - говорит маг - "Я должен немедленно отправляться в путь. А тебе..." Он внезапно очень пристально смотрит в хрустальный шар - Тебе пригодится вот эта склянка с водой из фонтана (+150). Вода, как вода, но может ему виднее. А пока надо уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>"Кто такой Мнгах и как с ним можно бороться" - говоришь ты. Прорицательница начинает сосредотачиваться, но внезапно ее дергает. "Я не могу" - говорит она - "Мнгах тут всю магию контролирует. Нужно что-то, что сильнее магии".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>"Именем Господа я приказываю тебе уйти" - кричишь ты. Мнгах меняется в лице, но тут же начинает хохотать - "И ты тоже уповаешь на какого-то бога, словно темный крестьянин. Хочешь, я заставлю священников из этого самого Храма чистить тебе одежду и молиться тебе. Я буду богом этого мира, а ты - моим избранником. Соглашайся, безумец!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Согласишься"/>
				<Option Goto="271" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Гоблинов в замке очень много. Если королевская армия захочет штурмовать замок, то ей придется очень нелегко. Стены высокие и прочные, а вокруг - болото. Вооружены они так себе, но есть несколько складов с оружием. Да и одних камней на стене запасено немало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Выходим из замка"/>
				<Option Goto="234" Text="Попробуешь спуститься в его подземелья">
					<Text>Гоблины, почему-то туда не ходят. Можно было бы зайти в центральную башню, но ты слишком плохо знаком с повадками гоблинов и тебя легко раскроют. Так что пробовать ты не хочешь.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Кузнец сидит рядом с дочерью. Вероятно, все боится отпустить ее надолго. Так что если у тебя нет к нему дел, то лучше уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Корабль стоит около острова, покачиваясь на мелкой зыби. "Плывем в Кеперлейс или хотите сойти на берег" - спрашивает матрос.\n\nРешай:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Отдать приказ выйти в море"/>
				<Option Goto="164" Text="Хочешь выйти на берег"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Ты входишь в следующий дом. Этот дом сильно пострадал от пожара. Внутри дома два человеческих скелета и три нечеловеческих. Скорее всего - гоблины. Здесь был бой не на шутку, в обгорелых стенах много наконечников от стрел. Есть ржавые обломки зазубренного меча и разбитый в щепы щит. Но полезного нет ничего и ты уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Широкая и удобная дорога ведет от города до гавани.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="По ней пойти к городским воротам"/>
				<Option Goto="37" Text="К ручью, у которого собираются все дороги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Перед тобой квартал, где люди занимаются всевозможной магией, эзотерикой и лечением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Посетить здешних спецов"/>
				<Option Goto="281" Text="Пойдешь куда-то еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>"Это фонтан напоминает огромный цветок" - говорит девушка - "А я так люблю цветы." Ну что еще помолчим или пойдем куда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ты говоришь, что хочешь бороться с Мнгахом и просишь помощи и наставления в этом деле. "Помни" - говорит священник - "Мнгах набирает силу, целые армии нежити служат ему. Самые сильные маги не смогли одолеть его. Но сила Господа выше всех сил, уповай на него и вся магия Мнгаха будет тебе не страшна" Священник читает молитву, прося Господа благословить тебя и помочь тебе. "Уповай на силу мою и не бойся" - эти слова сами собой проносятся у тебя в голове. Ты запоминаешь проповедь священника (-300).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Ты находишься на склоне небольшой горы и оглядываешь окрестности. Тебя обдувает свежий ветер. Чайки носятся над водой и ловят рыбу. Забраться выше лучше и не пробовать - хоть гора и низкая, но склоны очень крутые. Свернуть себе шею - раз плюнуть. Рядом с тобой огромное сухое дерево. Его вершина сломана и лежит внизу. Хороший ветерок тут постарался. От этого места можно пойти в любую точку острова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="К северному берегу"/>
				<Option Goto="333" Text="К южному берегу"/>
				<Option Goto="194" Text="К восточному берегу"/>
				<Option Goto="240" Text="К западному берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Створки ворот лежат на земле. На них следы огромных зубов. Ты осторожно входишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Тебя приводят в комнату, где собрались несколько священников. "Чего ты хочешь от нас?" - спрашивают они тебя. Надо что-то говорить определенное. Ну а если нечего, то остается рассказать, что борешься против Мнгаха, тебе скажут, что это дело тяжелое и все.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Так. Это какой-то отчет мореплавателя. И куда он плавал?... Вот... Стеклянный остров... это куда-то к югу... не доплывая до Гремящих скал... не бери правее, там где-то пираты... ну что, координаты этого Стеклянного острова=160, а значит можно и сплавать. Когда будешь плыть по морю, то можешь перейти на параграф с этим номером и окажешься у его берегов. Больше в этом документе глаз ни на чем не задерживается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Твои следы останутся в этой пещере на сотни лет. Если только ее не затопит магма. Больше ничего в ней нет и ты уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М46\n\nТы отворяешь дверь, ведущую в подвал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М70 М71\n\nТы осторожно идешь к воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Ты подходишь к самому старшему из чинуш и суешь ему под нос бумагу короля. Он читает ее, потом говорит "Для оказания Вам помощи мы сделаем все, что в наших силах". Сил их хватило только на пропуск, который дает возможность беспрепятственно входить и выходить из гавани (+410). Но и на том спасибо. После всего у всех этих канцелярских крыс начинается бессрочный обед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Больше в подвале этого дома ничего интересного нет. Так что нечего на него время терять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М27\n\nТы заходишь в лавку, на вывеске которой реторта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Ты шагаешь в шкаф и начинаешь куда-то падать. Приземляешься ты очень мягко... в магму. Последнее, что ты слышишь, это чей-то злорадный голос "Добро пожаловать в преисподнюю". Это КОНЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>М38=193 Вычеркните М37\n\nТы достаешь из сумки сверток с тканью и разворачиваешь его. Мерцание ткани заполняет всю комнату. Портной выпячивает глаза - "Ух ты! Вот это ткань! Сколько лет живу, а про такую не слышал". "Сшей из этого свадебное платье" - говоришь ты. "Да-а-а!" - только и может выдать портной - "Если уж от такого платья принцесса отвернется, то я уж и не знаю, что же еще может быть лучше". И он принимается за работу. Вскоре платье готово (-30) и ты забираешь его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Ты находишься в кабаке "Глаз моря". Людей мало, лишь за некоторыми столиками сидят одинокие посетители. В дальнем углу - стойка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Ближе всех к входу сидит очень худой человек, который только что поел"/>
				<Option Goto="310" Text="Чуть дальше моряк вешает лапшу на уши двум юнцам"/>
				<Option Goto="21" Text="В углу сидит здоровый детина и глазеет по сторонам"/>
				<Option Goto="155" Text="Еще один посетитель, уже изрядно выпивший полу развалился около окна"/>
				<Option Goto="233" Text="У самой кабацкой стойки сидит старик"/>
				<Option Goto="35" Text="А сам хозяин что-то подсчитывает в большой книге">
					<Text>Если не хочешь ни с кем говорить, то нужно покинуть заведение...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты подходишь к городской тюрьме. Около ее ворот стоит караул. Пройти мимо него можно только по очень веским основаниям. Но если подойти и съездить капралу по фейсу, то тебе даже помогут войти. Вот только обратно выпускать не захотят. Ну что:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Подойти поближе"/>
				<Option Goto="281" Text="Вернуться на площадь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М39\n\nТы подходишь к вывеске с сапогом. Это лавка сапожника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М57 М59\n\nТы решил встретиться со старшими священниками Храма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М14 М15\n\nТы находишься на дороге, ведущей от перекрестка всех дорог к лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Старый солдат неторопливо поглощает ужин и расписывает свои подвиги двум симпатичным служанкам. "И вот лезу я по лестнице на этот замок гоблинов, а вокруг - ад кромешный. Стрелы, камни, гоблины из бойниц копьями тычут. Ну доспех меня ни один раз спас. И вот только я почти до верху долез, там гоблинов давай отгонять от стены, чтобы перелезть, как наш начальник приказал отступать.\n\nПобоялся, что много положит, а то бы я на стену первым взошел..." Оказывается у гоблинов где-то есть замок (-260). Это нужно запомнить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ты достаешь из сумки камень, который подарили гному и идешь в пещеру. Как только ты входишь в нее храп исчезает. А в темноте появляются очертания огромной головы с двумя горящими глазами. Дракончик тебя почуял. Ты поднимаешь над головой камень. Дракон смотрит на тебя, переводит взгляд на камень.... и застывает, загипнотизированный. Его глаза закрываются и он засыпает. Ты тихонечко проходишь за него. В самом дальнем углу пещеры ты находишь хрустальный посох (+60). Как только ты берешь его в руку пещера озаряется нежным светом, идущим из посоха. Больше тут ничего нет, пора уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М67 М68 М69\n\nТы решительно шагаешь к воротам, ведущим к подземельям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Хозяин лавки дремлет на кресле-качалке. Услышав шаги он поднимает голову "Чего ищете, уважаемый?". Ты спрашиваешь - "А что это за вывеска у вас значит?". "А, уже ничего не значит" - отвечает хозяин - "Раньше у меня воздушный шар был, а теперь нет. Выехал я как-то с ним в близлежащую деревеньку. По заданию начальника стражи. Надо было посмотреть, что на болотах делается. Сверху-то это виднее. А тут на деревню гоблины напали. Шар-то мой там где-то и остался, я сам еле ноги унес. Так что теперь я уже никакой не авиатор". С этими словами он прикрывает глаза. Кажется, тебе пора уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Пошарив по башне, ты находишь еще одну записку, только более древнюю "Я, Артайн, маг с Лазурного берега. Я прибыл на остров, чтобы узнать, что здесь и как. Если ты, читающий это, можешь, то беги скорее отсюда, потому, что здесь живут карталисы. Это чудовища вызваны сюда, наверное, из самой преисподней. Они неуязвимы для оружия. И даже моих заклинаний может не хватить для боя с ним. Корабль, на котором я сюда приплыл, был только что атакован еще одним карталисом. Команда вся уничтожена. Насколько я понял, один карталис живет в форте и не может выходить за его пределы, а еще как минимум один - обитает на берегу. У меня нет ни еды, ни воды. Сообщить кому-то о своей беде я не могу. Я опробовал на карталисе несколько заклинаний, но они не подействовали. Мне осталось только одно - отдохнуть и применить заклинание "руки смерти". Если мне удастся коснуться карталиса, то он, возможно, умрет. Это мой последний шанс".\n\nСудя по тому, что карталис ждет тебя, план Артайна не сработал или он просто не успел прикоснуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>М12=285, вычеркните М11\n\nТы протягиваешь кладовщику доверенность алхимика. Он внимательно изучает его, потом хмыкает и говорит - "Вон, мешок в нише номер 7. Забирай, твое." Ты, не мешкая, забираешь этот мешок, который набит странной белой материей (+140). Теперь можно и уходить</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Ты демонстрируешь наковальню первого Гнома. Грольш в священном трепете преклоняет колени перед ней. "О человек" - говорит он - "Ты сделал велико дело. И награда за это будет соответственная". С этими словами он что-то говорит гному у дверей и тот ведет тебя куда-то. В небольшом зале на каменном столике стоит шкатулка. Гном вынимает из шкатулки красный камень величиной с куриное яйцо. Внутри камня ты видишь сияющую звезду. С трудом удается отвести от нее глаза. Вот только никто не знает точно, что это за камень. Хотя всем гномам известно, что он очень важный. Один из гномов говорит, что именно этот камень был использован против заклятого врага гномов - Горгота (-100). Разумеется, ты принимаешь камень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>М69=362, вычеркните М68\n\n...Властитель Материи - (Сун) властитель всего. Покровительствует кузнецам, рудокопам и т.п. Владычица Разума - (Мун) заключает в себе высшее знание. Покровительствует жрецам, искателям и подобным. Хозяин Животных - создал всех животных. Покровитель охотников. Хозяйка Растений - создала растения. Покровительница плодородия, рождения, лечения.Помимо этих есть и другие, но эти - главные. Остальным нет большого интереса до этого мира...\n\nЭто какие-то эзотерические измышления. Скорее всего - абсолютно глупые и не нужные.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Ты вспоминаешь о посещении Храма и просишь помощи Господа. Ужас пропадает так же бесследно, как и начался. Точки в коридоре пропали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Массивные двери и трон Мнгаха рассыпались в пыль, в центре залы - яма, которая ведет наверно в преисподнюю. Там, далеко внизу, клокочет лава.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Ты заходишь на корабль, он не большой, но вполне подходит для дальних морских путешествий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М73\n\nТы осторожно спускается все глубже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>"Мне нужен такой "Мне нужен такой маскировочный костюм" - говоришь ты и показываешь бумагу короля о помощи. Портной изучает ее - "Ну раз ты доверенный человек у короля, то бери". Так ты получаешь маскхалат, в котором будешь похож на гоблина (+100).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Ты выходишь к королевскому дворцу. У ворот дворца стоит караул. Не думаю, что он пропустит всякого встречного-поперечного к вельможе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Попробовать">
					<Text>А если пробовать не охота, то:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="281" Text="Вернуться на городскую площадь"/>
				<Option Goto="377" Text="Пойти по небольшой улочку куда-то за дворец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Ты залазишь в трюм этого корабля и подходишь к светящемуся шкафу. Он весь украшен золотом и драгоценностями. Осторожно заглядываешь на светящуюся стенку... знаешь, такое ощущение, что это не стенка, а дверь куда-то. Явно не в шкаф, а как минимум в соседнее измерение. Там все переливается огненно-красным светом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Щагнуть в эту дверь"/>
				<Option Goto="46" Text="Уйдешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>На двери лавки висит табличка "Закрыто. Все ушли на борьбу с Мнгахом".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Старичок-смотритель пытается в очередной раз рассказать тебе историю про корабли, но уже с продолжением (он уже забыл твою роль в их возвращении). Но ты исчезаешь под вежливым предлогом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Ты подходишь к священнику в Храме и, протягивая ему посох Вейздема, говоришь "Это посох мага, маг просит отдать его вам, так как посох теперь служит злу". Священник говорит тебе "Магия всегда опасна. Даже если ты пользуешься ей ради добра, ты не можешь знать, к каким последствиям это может привести. Использующий магию нарушает естественное течение дел в мире, а это может обернуться злом." Он берет посох и читает молитву. Внезапно посох в его руках начинает трещать, крошиться и...разворачивается как ткань. Да-да, посох превратился в кусок отличной переливающейся ткани. Священник говорит тебе "Эта ткань нужна тебе, бери ее" Ты аккуратно свертываешь ткань и убираешь в сумку (-320). А тишину Храма нарушает слабый голос Мнгах "Ты лишил меня сил, мерзавец. Но мои дела живут в этом мире." Голос скатывается в хрип и пропадает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>"Пентаграмма - это пятиконечная звезда, но ты должен нарисовать ее так, чтобы два ее луча смотрели вверх. Как рога у козла. Рисуй!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Хочешь рисовать"/>
				<Option Goto="179" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>...Музыка - вот то, что может вернуть гармонию в душу. И это знали еще с незапамятных времен. Не сохранились имена первых музыкантов, но искусство ширилось и росло. В печали и в радости, в страхе и в гневе ты чувствуешь музыку и следуешь ей. Если грусть и тоска овладела другом, то помоги ему музыкой...\n\nФилософия - это хорошо. Но сейчас важно иное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Тоннель делает поворот и разбивается на множество тоннелей, уходящих дальше в темноту. Ты хочешь сунуться в один из них и еле успеваешь увернуться от каменной глыбы, которая падает сверху. Ловушка! Тут наугад нельзя, надо знать куда лезть. А если не знаешь, то лучше отойди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>"Садись" - приветствует тебя человек за столом - "Кто, добр человек, будешь?" Вы обмениваетесь взаимными приветствиями. А потом ты спрашиваешь человека, что тут на острове делается. "А ничего не делается. Совсем ничего" - отвечает он - "А все почему? А потому что без праздника живем. Все какие-то серые, мрачные. Раньше - гулял остров каждый месяц, а теперь - каждый сидит в своем углу и молчит. Ни то что праздника - песни или музыки тут не услышишь. Да и где сейчас лучше?" Тут собеседник ударяется в жуткий пессимизм и ты оставляешь его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Внутри ты наталкиваешь еще на два тела. Один человек погиб в бою с кем-то, и этот "кто-то" искромсал его до неузнаваемости. На несколько метров тут все вымазано кровью. Второе тело лежит около входа в каюту, которая принадлежала, скорее всего, капитану. Кто-то выпустил несчастному все внутренности. Сразивший эту компанию был настоящим мастером клинка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="Хочешь войти в каюту"/>
				<Option Goto="226" Text="Быстро ретируешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Корабль подходит к Пиратскому острову. Вид острова очень зловещий - несколько остовов кораблей на берегу, из под воды торчат мачты еще как минимум двух. И гробовая тишина, наводящая ужас. Ни одной птицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Хочешь сразу уплыть"/>
				<Option Goto="4" Text="Попробуешь высадиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Обязательный переход по модификаторам:М18\n\nТы направляешься к фонтану.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Ты достаешь найденную тобой в библиотеке бумагу и начинаешь искать нужные элементы. "Нажатие на каменный лепесток и одновременный поворот каменного шарика..." бормочешь ты и... участок стены бесшумно отходит вглубь. Там маленькая комната, в которой ты находишь золотую флейту (+340). Больше ничего там нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>M68=270\n\n"Грольш. Как тебе нравится вот этот молот?" - говоришь ты. Грольшь берет молот в руках и начинает разбирать руны на нем. "О, Первый гном!" -восклицает он - "Это же молот Первого гнома. Ты вернул нам реликвию, которую мы считали утерянной в недрах старых поселений. Я отвечу тебе достойно. Ты ищешь способ одолеть Мнгаха. Я открою тебе тайну лабиринта Мнгаха. Это ведь гномы как-то построили Мнгаху его убежище. Наши предки просили нас никогда и никому не говорить об этом. Но я нарушаю клятву ради тебя. Значит так, входить надо в третий проход от...." Он долго и дотошно объясняет тебе, как пройти этот лабиринт (+270). Ты все записываешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Ты предъявляешь ему бумагу короля. Тот внимательно читает и говорит "Бумага в порядке. Ты, стало быть, хочешь порядок тут навести. Ладно, хочешь знать где у дракона нора? Ну так слухай сюды..." Так ты узнаешь путь до пещеры дракона (+330). Это в лесу и не далеко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Обязательный переход по модификатору: М36\n\nТы заходишь в ювелирную лавку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Шхуна тут появилась значительно позже остальных кораблей. Никакой пиратской символики на ней нет. Мачта у ней сломана почти у самой палубы и следов мачты не видно нигде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Завезти на нее"/>
				<Option Goto="226" Text="Отойдешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ты подходишь к решетке, окружающей городской сад. Ворота туда открыты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Хочешь войти"/>
				<Option Goto="281" Text="Пойдешь в другое место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>"Больше тут спасать некого" - говорит капитан и поворачивает корабль назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Ты встаешь, куда надо и произносишь слова клятвы. Остальное происходит как во сне, Мнгах что-то говорит и ты начинаешь проваливаться куда-то....Твое тело теперь будет служить Мнгаху, а твоя душа достанется демонам преисподней. Эх, говорила тебе бабка - не вздумай с сатанистами общаться. КОНЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Тебе предлагают бесплатный обед, если ты голоден.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>М35=187, вычеркните М34\n\nГорелка тут же прилаживается на место и вскоре воздушный шар уже парит над городом. "Если тебе потребуется мой воздушный шар, я всегда к твоим услугам" - говорит авиатор. Так что теперь у тебя есть воздушный шар (-40).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>