<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>В краю непуганных медведей</Title>
			<Author>Геннадий Логинов, 2020</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="9e003a"/>
			<System Value="f9f9f9"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
			<FontSize Value="Small"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос Леонида Володарского за кадром:</Text>
				<Text>«Американский самолёт-невидимка мирно пролетал над необъятными просторами России. Секретный агент никого не трогал и просто выполнял задание ЦРУ по совершению государственного переворота в этой, как ему казалось, отсталой варварской стране. Но в этот самый миг вражеский трактор встретил его шквалом зенитного огня, вынуждая катапультироваться. Как позднее выяснили звёздно-полосатые орлы в Пентагоне, никто не метил в него специально: просто пьяному русскому мужику захотелось вдруг пострелять по Луне из зенитных орудий...»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text>Агент ЦРУ Джон Смит падает с огромной высоты, испытывая очевидные затруднения с раскрытием парашюта. Дует сильный ветер. Метёт вьюга. Припорошенные снегом, горделиво возвышаются вековые ели, прямо за которыми, где-то вдалеке, виднеется Кремль.</Text>
				<Text Style="Bold">Надпись на экране:</Text>
				<Text>«4 июля 2020 года. Где-то в окрестностях Москвы».</Text>
				<Text Style="Bold">Джон Смит (с перекошенным от гнева и ужаса лицом):</Text>
				<Text>«О! Фа(цензура)! Оу, щи(цензура)! О! Фа(цензура)!».</Text>
				<Text>Фоном начинает играть тема из х/ф «Миссия невыполнима» на балалайках и гармошках...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Следующий кадр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Закадровый голос:</Text>
				<Text>«Кинокомпания Ворнер Бразерс, совместно с Метро Голдвин Маэр представляет...»</Text>
				<Text>На экране появляются соответствующие логотипы.</Text>
				<Text Style="Bold">«Режиссёр — Стивен Спилберг»</Text>
				<Text>Тем временем, Джон Смит тщетно пытается заставить парашют раскрыться. Но тот предательски не реагирует. Мимо агента ЦРУ пролетает ворона, которую он безуспешно пытается ухватить. На экране начинают проползать субтитры...</Text>
				<Text Style="Bold">«Исполнительный продюсер — Квентин Тарантино».</Text>
				<Text>Агент Смит, исчерпав свой скудный запас матерных выражений, зажмуривает глаза, готовясь к худшему, но в последний момент парашют открывается...</Text>
				<Text Style="Bold">«Автор сценария — Ридли Скотт».</Text>
				<Text>Уже над самым лесом — стропы предательски обрываются. Недавно расслабившийся агент Смит стремительно летит на ветви, колясь и ударяясь...</Text>
				<Text Style="Bold">«Композитор — Эннио Морриконе».</Text>
				<Text>В этот момент балалайки звучат громче обычного.</Text>
				<Text Style="Bold">«В главных ролях: Том Круз в роли агента Смита... Микки Рурк в роли майора Косолапова... Брюс Уиллис в роли генерала Шепарда... Джейсон Стейтем в роли медведя... И Мила Йовович в роли Маруси... В интерактивном остросюжетном шпионском боевике "В СТРАНЕ НЕПУГАНЫХ МЕДВЕДЕЙ"».</Text>
				<Text>Тем временем, благополучно простукавшись обо все ветки, агент Смит приземляется в сугроб, возле которого уже старательно роет землю медведь, закапывая балалайку. Даже несмотря на пургу, агент ЦРУ отчётливо ощущает, что от зверя разит перегаром.</Text>
				<Text Style="Bold">Джон Смит:</Text>
				<Text>«Оу, грейт! Вот зе фа(цензура) беарс?! Гет аут, пис оф щи(цензура)! Мув! Мув!»</Text>
				<Text Style="Bold">Медведь:</Text>
				<Text>«Мрррррруаааа! Вррррээээаааа!»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Забраться на дерево"/>
				<Option Goto="7" Text="Броситься наутёк"/>
				<Option Goto="10" Text="Биться с медведем"/>
				<Option Goto="14" Text="Прикинуться мёртвым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Texts>
				<Text>...Сцена меняется.</Text>
				<Text>В новом кадре агент Смит лежит в каком-то помещении, напоминающем избушку. Он находится на тахте и накрыт шкурой медведя. Подле тахты располагается капельница с подвешенной водкой. Горит растопленная печь. На столе стоят икра, водка, самовар, расписанные под хохлому ложки и матрёшки.</Text>
				<Text>На стене висят советские плакаты, вдоль стен расставлены транспаранты с изображениями Маркса, Энгельса, Ленина, Сталина и медведя в профиль.</Text>
				<Text>На вешалке красуются каракулевая шапка, будёновка, шапка-ушанка со звездой, солдатская каска и шинель. Подле стоят сапоги и пулемёт «Максим» с заряженной лентой. На цепи мирно дремлет медведь. В углу горят свечи и лампады. Из радио одновременно звучат мелодия «Калинка-малинка» и что-то про очередной съезд ЦК КПСС.</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Надпись на плакате: "Догоним Африку"».</Text>
				<Text>Открыв глаза, агент Смит чувствует слабость и головокружение. Осмотревшись и беззвучно выругавшись, он с раздражением выдёргивает капельницу.</Text>
				<Text>В этот момент скрипящая дверь отворяется впустив внутрь пургу и мороз. Внутрь заходит девушка в шубе, валенках и кокошнике. Увидев проснувшегося американского диверсанта, она подходит к тахте и улыбается во все тридцать два зуба, достав из-под подола каравай хлеба с солью.</Text>
				<Text Style="Bold">Маруся (кланяясь в пояс):</Text>
				<Text>«Здравствуйте! На здоровье!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«При виде молодой русской девушки агент Смит тотчас же вспомнил инструктаж. Начиная с советских времён, если не ранее, в этих местах не знают секса: всех рожает партия. В некоторых случаях, — медведи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="С благодарностью принять хлеб да соль"/>
				<Option Goto="53" Text="Поинтересоваться, что это за место"/>
				<Option Goto="24" Text="Насторожиться и напасть на девушку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Превозмогая снег и метель, агент Смит продирался сквозь дикие заросли непроходимых московских дебрей. Июльские морозы сгубили за эти дни не одного медведя, не говоря уже об иностранных агентах, пришедших принести толерантность и демократию».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Оу, фф-ф-ф-ф-ф-а-а-а-а(цензура)! В-в-в-вотс-с-с-с э-э-э-э т-т-тер-р-р-р-рб-бл п-пле-е-ейс-с-с.».</Text>
				<Text>Спустя некоторое время, агент Смит всё-таки выбредает из густолесья на проходящий через лес узкий тракт. На снегу отчётливо видны следы танковых гусениц.</Text>
				<Text>Какое-то время агент продолжает идти, про себя проклиная судьбу, Пентагон, генерала Шепарда и задание. Но вскоре морозы берут своё, и американский шпион падает без сознания на снежное полотно.</Text>
				<Text>Поблизости раздаётся лязг танковых гусениц. Вскоре появляется и сам танк: раритетный, с красными звёздами, серпом и молотом на боках. Остановившись буквально в шаге от агента, танк продолжает бурчать мотором...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Следующая сцена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Как известно, примерно половина России призывалась на пожизненную службу в вооружённые силы казачьего батальона Красной Армии, в то время как другая половина населения работала в КГБ. Впрочем, подавляющее большинство успешно совмещало оба занятия. И стоило Смиту показать им на глаза, как они безошибочно опознали в нём иностранного шпиона...».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Следующая сцена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Тэйк эт изи, тэйк эт изи, бой... Оу, грейт, нау вот? Итц тотали юслесс».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Немного поковырявшись концом алюминиевой ложки в дверном замке, агент окончательно убедился в бесполезности этого занятия».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Найс трай...».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Попробовать выбить дверь"/>
				<Option Goto="55" Text="Позвать охранника"/>
				<Option Goto="35" Text="Не совершать глупости на горячую голову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Профессиональная выучка разведшколы давала о себе знать. Агент Смит знал свыше ста приёмов: десять как прятаться, и девяносто как убегать. И в этот раз навыки не подвели доблестного диверсанта. Порывшись в своём секретном диверсионном наборе, агент достал кока-колу и гамбургеры. Он взял с собой на задание на тот случай, если начнёт тосковать по родине, и не найдёт нормальной здоровой пищи в этой дикой отсталой стране. Сейчас было неподходящее время беречь их. Метнув свой завтрак в пасть преследователю, в надежде хоть ненадолго его задержать, Джон принялся петлять, сбивая следы. Ветви хлестали агента Смита по лицу. Ноги утопали в сугробах. Озноб пробирал до костей. А где-то там, позади, в быстро образовавшемся снежном сугробе, уже остывал труп медведя, отведавшего свежий техасский гамбургер...».</Text>
				<Text>Остановившись и отдышавшись, агент Смит привалился к дереву. Морошит снег. От дыхания поднимается пар. Если срочно ничего не предпринять — можно замёрзнуть насмерть...\n</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «НАКОСЯ ВЫКУСИ»\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Звать на помощь"/>
				<Option Goto="41" Text="Скакать, чтоб согреться"/>
				<Option Goto="51" Text="Выйти на связь с базой"/>
				<Option Goto="4" Text="Идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Лесные пожары были самым привычным делом для этих мест. И даже обычный медведь был способен потушить их в два счёта при помощи снега и талой воды».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Оу, дамн беарс!».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Распылить «Демокретин»"/>
				<Option Goto="25" Text="Использовать осколочную матрёшку"/>
				<Option Goto="26" Text="Использовать светошумовую матрёшку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Увидев летящую в него шишку, бывалый медведь незамедлительно метнулся прочь. Спустя мгновение мощнейший взрыв сотряс всё вокруг, разметав сугробы и осыпав снег со всех ближайших деревьев».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Вотзэ фа(цензура) итц комэнон хир?!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Это было вполне типичное явление для суровых радиоактивных российских лесов».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Спрыгнуть и бежать, пока медведь не вернулся"/>
				<Option Goto="29" Text="Нарвать побольше шишек про запас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Закадровый голос:</Text>
				<Text>«Подавляющее большинство населения России составляют бурые медведи. Большую часть меньшинства — белые. А впрочем, изредка встречаются гималайские. По этой причине они не только уравнялись в правах с другими гражданами, но даже продвинули своего ставленника на пост президента в 2008 году».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Сойтись с медведем врукопашную"/>
				<Option Goto="58" Text="Искать пистолет в сугробе"/>
				<Option Goto="46" Text="Применить спецсредства"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Подкреплённый патриотическими чувствами, медведь был особенно опасен. В этом и заключалась фатальная ошибка агента Смита...».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё вовсе не так уж и плохо. А это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард:</Text>
				<Text>«Это — тот самый ответ, на который я и рассчитывал! Продолжайте, и держите меня в курсе! Отбой!»</Text>
				<Text Style="Bold">Джон Смит:</Text>
				<Text>«Есть, сэр!»</Text>
				<Text>Сеанс связи с базой окончен. Но угроза быть сожранным медведем — по-прежнему остаётся.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Сорвать и бросить шишку"/>
				<Option Goto="28" Text="Пристрелить медведя"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать, пока зверь уйдёт"/>
				<Option Goto="22" Text="Накричать на животное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Texts>
				<Text>Не сумев придумать ничего получше, агент ЦРУ запрыгивает на ель, и вскоре заползает наверх. Забравшись на ближайшую ветку, он роняет на медведя убийственный взгляд.</Text>
				<Text>Издавая утробный рёв, зверь раскачивает ствол, сдирая древесную кору и оставляя глубокие борозды своими острыми когтями.</Text>
				<Text>В этот момент у агента Смита заработал тропосферный передатчик. Достав устройство связи, он отвечает на сигнал базы.</Text>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард:</Text>
				<Text>«Агент Смит, Ваш самолёт внезапно исчез с наших радаров. Где Вы находитесь? У Вас всё в порядке? Не забывайте, на Вас возложена особая ответственность! Промашки быть не должно! Вы — лучшее из того, что у нас есть! Соединённые Штаты надеются на Вас!».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="В порядке?! Да я тебя (цензура), генерал (цензура)! И весь твой (цензура) Пентагон (цензура)! И твоего (цензура) президента (цензура)! И твой (цензура) звёздно-полосатый флаг (цензура)! И твоих (цензура) орлов (цензура)! И твои (цензура) Соединённые Штаты!"/>
				<Option Goto="12" Text="Так точно, сэр! Я нахожусь практически у цели!"/>
				<Option Goto="15" Text="Сэр, я без понятия, где именно я нахожусь! Но если Вы срочно не примете меры, то рискуете потерять своего лучшего агента! Этот медведь почти достал меня!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Прикидываться мёртвым после того как медведь уже увидел агента Смита живым — было не самой умной затеей. Сожрав агента ЦРУ — обычный московский медведь был представлен к высокому званию Героя России. Церемония награждения проводилась в Кремле, а господин президент лично повесил ему на грудь Орден Кавалера Красного Знамени.».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё не так плохо. Это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард:</Text>
				<Text>«Агент, только без паники! Это всего лишь медведь. Вспомните всё то, чему Вас учили. Напойте ему гимн СССР, это как минимум должно будет сбить его с толку. Как вариант, попробуйте спеть какую-нибудь русскую песню — медведи любят пускаться в пляс. Может быть, с ним получится подружиться и даже завербовать. В крайнем случае, можно прикинуться агентом КГБ и припугнуть зверя, что лишите его партбилета. Или просто заберитесь повыше и ждите — рано или поздно он обязательно уйдёт в поисках водки. Держите меня в курсе. До связи».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Спеть"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать"/>
				<Option Goto="48" Text="Проехаться медведю по ушам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Это было намного проще сказать, чем сделать. Со всех сторон в лицо агента бил тяжёлый запах водки. По сути, ему достаточно было дыхнуть находясь близко с местными, чтобы его тотчас же опознали намётанным нюхом по отсутствию характерного аромата. Водка шла здесь из кранов, ей дезинфицировали улицы, её использовали вместо парфюма, шампуня, бензина и ракетного топлива... Не в силах более дышать московским спиртосодержащим воздухом, Джон попытался немного взбодриться, протерев лицо снегом. Но и тот предательски оказался замороженной водкой! Не вынеся подобной подставы, секретный агент обессиленно рухнул в сугроб, и более уже не поднимался...»</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«А впрочем, на самом деле ничего ужасного так и не случилось. Это всего лишь привидилось Джону во время короткого сна, вызванного потерей сознания. В холодной промёрзлой России такое порой случается из-за суровых июльских морозов. Сплошь и рядом. Поэтому мы переносимся к другой сцене, немногим ранее».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Безумный план сработал. Некоторое время агент петлял в лесу, мчался наугад и налетал на могучие стволы деревьев. За спиной ещё раздавался рёв медведя. Это ускоряло Смита, а беготня согревала, спасая от холода. В какой-то момент лес неожиданно закончился, и перед американским агентом показалась Красная Площадь».</Text>
				<Text>Мавзолей Ленина, почётный караул, высокие зубчатые стены из красного камня, Собор Василия Блаженного. Всё припорошено густым слоем июльского снега.</Text>
				<Text>Кругом расположены кордоны и блокпосты. Натянута колючая проволока. Ходят солдаты в телогрейках, вооружённые АК-47 и ведущие цепных медведей.</Text>
				<Text>Чуть поодаль тянется огромная очередь за талонами на талоны. Неподалёку тянутся трубы нефте-, газо- и водкопровода. Ядерные боеголовки сложены "пирамидкой" и обмотаны для надёжности массивной цепью с амбарным замком, возле которого расхаживает сторож в шапке-ушанке и с берданкой.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Тотчас же кинуться обратно в лес"/>
				<Option Goto="5" Text="Стараться вести себя как можно непринуждённее"/>
				<Option Goto="16" Text="Срочно спрятаться"/>
				<Option Goto="36" Text="Выйти на связь с базой и запросить дальнейшие инструкции"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Texts>
				<Text>Грязное тесное помещение обшарпанной одиночной камеры. Стены расписаны неприличными надписями и покрыты похабными рисунками.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (с тоской в голосе) напивает:</Text>
				<Text>«Хеллоу ю, май Мурка, хеллоу ю, май дарлинг... Хеллоу ю, май дарлинг, энд гудбай...».</Text>
				<Text>С другой стороны бронированной двери камеры раздаётся стук.</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Хеллоу, мэн! Ю вонтэ вимен?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (решительно):</Text>
				<Text>«Ноу!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Вайт вимен?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Ноу!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Блэк вимен?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Ноу!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Чайнез? Джапанез? Индиан? Латинос?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Ноу, ноу, ноу, ноу!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Мэн-с? Гёрлс? Бойс? Энимал?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Нооооооу!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Вот ду ю вонт?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Ай вонт амэрикан консл!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Кхм... Перхепс... Бат — вэри экспенсив...».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Хей! Ю хир ми, пис оф щи(цензура)? Ф(цензура) офф! Джаст ф(цензура) офф, ду ю?!».</Text>
				<Text Style="Bold">Незнакомый голос:</Text>
				<Text>«Ве-е-ери экспенсив!».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«(цензура)».</Text>
				<Text>Раздаются удаляющиеся шаги. Судя по всему, незнакомец ушёл.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (потирая виски):</Text>
				<Text>«ОК! ОК, Джон! Релакс! Донт гив ап!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Определённо пришло время поразмыслить над дальнейшим планом действий».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Постучать в дверь и позвать охрану"/>
				<Option Goto="39" Text="Попытаться вынести бронированную дверь"/>
				<Option Goto="6" Text="Попытаться взломать дверь осторожно и тихо"/>
				<Option Goto="35" Text="Всё не то, нужно ещё поразмыслить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Это выглядело слишком подозрительно, поэтому российские военные отреагировали быстро и своевременно»</Text>
				<Text>Сцена меняется. На экране обшарпанные стены, исписанные неприличными надписями и рисунками непристойного содержания. Под самым потолком раскачивается лампочка Ильича. У стен стоят мордовороты в беретах и камуфляже, вооружённые АК-47.</Text>
				<Text>В центре помещения, на колченогом стуле, сидит агент Смит. Его руки связаны за спиной. Всё лицо в синяках и кровоподтёках. Нос разбит. Зубов не хватает. Губы опухли. На лбу и щеках отчётливо красуются отпечатки подошвы военного сапога и следы раскалённого утюга.</Text>
				<Text>Здоровенный российский офицер нависает над агентом ЦРУ.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«До сих пор мы обращались с Вами как цивилизованные люди. Но если Вы упорно и дальше будете избегать сотрудничества, это может иметь для Вас печальные последствия. Вы готовы отвечать на мои вопросы?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Мууу... Вуу... Бу...».</Text>
				<Text>Один из русских солдат подходит и что-то произносит на ухо майору. Тот с недовольством отмахивается.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Ах, да... Выньте кляп у него изо рта. Итак, моя фамилия — Косолапов. Майор Косолапов. Ну, знаете, родители решили назвать меня так в честь майора Пронина. Впрочем, не будем обо мне. С какой целью Вас прислали в нашу страну?».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пусть представят американского консула"/>
				<Option Goto="20" Text="Молчать по-партизански"/>
				<Option Goto="21" Text="Отшутиться"/>
				<Option Goto="23" Text="Закосить под туриста-экстремала"/>
				<Option Goto="56" Text="Исполнить американский гимн"/>
				<Option Goto="37" Text="Ссылаться на Женевскую Конвенцию"/>
				<Option Goto="27" Text="Пойти на сотрудничество с КГБ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос:</Text>
				<Text>«Прошло немного времени...».</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Вот ведь упёртый... Так, простите меня за цинизм, но мне это уже надоело. Принесите терморектальный криптоанализатор!».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Вуоат?! Вэйт! Стап! Тайк эт изи! Итц джаст а джоук!».</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«А, так ты у нас, выходит, шутник? Ну, это дело мы любим. Ладно, повременим, пока что... А вы, покамест, ничего не собираетесь мне рассказать?».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Исполнить свой гимн"/>
				<Option Goto="23" Text="Пытаться съехать на базаре"/>
				<Option Goto="21" Text="Валять Ваньку"/>
				<Option Goto="27" Text="Сдать всех и вся с потрохами"/>
				<Option Goto="30" Text="Потребовать аудиенцию у американского консула"/>
				<Option Goto="37" Text="Кричать о нарушении прав и свобод"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Менья есть отправить ваша страна с секретный задания: попасть в застенки КГБ и узнать, как у вас проводить допрос!».</Text>
				<Text>Занеся над головой иностранного шпиона массивный кулак, сопоставимый по габаритами с самой головой, майор Косолапов принялся нещадно его мутузить.</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«У этого контрразведчика явно имелись серьёзные проблемы с американским чувством юмора»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Пойти на сотрудничество с КГБ"/>
				<Option Goto="20" Text="Стоически хранить молчание"/>
				<Option Goto="23" Text="Заговаривать зубы"/>
				<Option Goto="56" Text="Исполнить американский гимн"/>
				<Option Goto="37" Text="Возмущаться нарушением своих прав и свобод"/>
				<Option Goto="30" Text="Требовать предоставить американского консула"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Беседа вышла короткой, но насыщенной. К сожалению, или к счастью, русский медведь владел лишь азами английского, в то время как русский агента Смита, несмотря на все старания инструкторов штаба, и вовсе оставлял желать лучшего».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Сорвать и бросить шишку"/>
				<Option Goto="28" Text="Пристрелить медведя"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать, пока зверь уйдёт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Акшуалли, ай эм джаст э тоурист!».</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Вот, значит, как?! Нет, в это слышали? Ну-ка, ну-ка... И что же вы, гражданин турист, потеряли в суровой московской трундре?!».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Ай джаст лав экстрим спортс».</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«А, ну так это полностью меняет дело!.. Ну-ка, парни, устройте ему тут русский экстрим, а я пока выйду покурить...».</Text>
				<Text>Затемнение экрана.</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Уловка не прокатила. Но попытаться стоило».</Text>
				<Text Style="Bold">Новый кадр: всё те же, включая майора Косолапова.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Требовать разговора с консулом"/>
				<Option Goto="37" Text="Требовать соблюдение Женевской Конвенции"/>
				<Option Goto="56" Text="Исполнить свой национальный гимн"/>
				<Option Goto="21" Text="Найти в себе силы поприкалываться"/>
				<Option Goto="20" Text="Хранить молчание"/>
				<Option Goto="27" Text="Сдать КГБ всё ЦРУ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Решив, что это место сильно смахивает на логово русской мафии, Джон не на шутку переволновался. В каравае могло находиться что угодно, будь то тринитротолуол, цианистый калий или подслушивающее устройство. Режив действовать внезапно, он молниеносно пустил в ход против хрупкой и беззащитной девушки отработанный до автоматизма приём из арсенала спецназа морской пехоты Соединённых Штатов Америки. Немного обидевшись, хрупкая девушка лёгким движением руки переломала шпиону хребет».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«А впрочем, на самом деле ничего ужасного так и не случилось. Это всего лишь привидилось Джону во время короткого сна, вызванного потерей сознания. В холодной промёрзлой России такое порой случается из-за суровых июльских морозов. Сплошь и рядом. Поэтому мы переносимся к другой сцене, немногим ранее».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Медведь был тоже не лыком шит и своевременно среагировал, метнув гранату в ближайшую прорубь. Следом раздался "Бултых" и вскоре над лесом прошёл достаточно привычный в этих диких краях дождь из рыбы».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«ОК, летс си, хау гуд ю ар...».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Использовать светошумовую матрёшку"/>
				<Option Goto="8" Text="Использовать зажигательную матрёшку"/>
				<Option Goto="47" Text="Распылить «Демокретин»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>"Медведя этим было не удивить. Однако яркая вспышка и последовавший за ней грохот лишь привлекли внимание сотрудников КГБ, заметивших что-то подозрительное издалека. Прочесав район, они вскоре вышли на след и, обнаружив агента Смита, повязали его на месте. А заодно и медведя, подозреваемого в пособничестве и укрывательстве западного агента".</Text>
				<Text>Сцена меняется. На экране обшарпанные стены, исписанные неприличными надписями и рисунками непристойного содержания. Под самым потолком раскачивается лампочка Ильича. У стен стоят мордовороты в беретах и камуфляже, вооружённые АК-47.</Text>
				<Text>В центре помещения, на колченогом стуле, сидит агент Смит. Его руки связаны за спиной. Всё лицо в синяках и кровоподтёках. Нос разбит. Зубов не хватает. Губы опухли. На лбу и щеках отчётливо красуются отпечатки подошвы военного сапога и следы раскалённого утюга.</Text>
				<Text>Здоровенный российский офицер нависает над агентом ЦРУ.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«До сих пор мы обращались с Вами как цивилизованные люди. Но если Вы упорно и дальше будете избегать сотрудничества, это может иметь для Вас печальные последствия. Ваш подельник уже раскололся. Очередь за Вами. Вы готовы отвечать на мои вопросы?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Мууу... Вуу... Бу...».</Text>
				<Text>Один из русских солдат подходит и что-то произносит на ухо майору. Тот с недовольством отмахивается.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Ах, да... Выньте кляп у него изо рта... Итак, моя фамилия — Косолапов. Майор Косолапов. Ну, знаете, родители решили назвать меня так в честь майора Пронина. Впрочем, не будем обо мне. С какой целью Вас прислали в нашу страну?».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Согласиться на вынужденное сотрудничество с КГБ"/>
				<Option Goto="20" Text="Хранить ледяное молчание"/>
				<Option Goto="21" Text="Неуместно пошутить"/>
				<Option Goto="23" Text="Прикинуться туристом"/>
				<Option Goto="56" Text="Затянуть американский гимн"/>
				<Option Goto="37" Text="Пригрозить привлечь за нарушение прав человека"/>
				<Option Goto="30" Text="Требовать предоставить американского консула"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Сломавшись после череды изнурительных бесчеловечных пыток, агент Смит выдал кгбшникам всё, что знал, и даже то, чего не знал. Тотчас же сделавшись для них бесполезным, он без промедления был приговорён к расстрелу через повешение после ссылки и пребывания многолетнего заключения в ГУЛАГе».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё вовсе не так уж и плохо. А это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Достав свой штатный суперагентский пистолет с лазерным целеуказателем и интегрированным глушителем, Вы разрядили в медведя обойму.».</Text>
				<Text Style="Bold">Медведь (с жутким сибирским акцентом):</Text>
				<Text>«Булицер — лайк москитос фор рашен!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Судя по всему, американские пули оказались для русского медведя не страшнее комариных укусов».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Сорвать и бросить шишку"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать, пока зверь уйдёт"/>
				<Option Goto="22" Text="Накричать на животное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Агент Смит не учёл одного: с того момента как он сорвал шишку и до её детонации оставались ровно считанные секунды».</Text>
				<Text>Лес крупным планом. Кроны деревьев сотрясаются от мощного взрыва, за которым следует цепная реакция с ядерным грибом — типичнейшая картина для московских окраин...</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё вовсе не так уж и плохо. А это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«В ответ на настойчивое требование агента Смита предоставить ему, как гражданину Соединённых Штатов Америки, американского консула, присутствующие злорадно рассмеялись».</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«А в спорт-лото написать не желаете?».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Потребовать уважать права человека"/>
				<Option Goto="56" Text="Затянуть американский гимн"/>
				<Option Goto="23" Text="Наговорить ерунды"/>
				<Option Goto="21" Text="Подколоть кгбшников"/>
				<Option Goto="20" Text="Держать рот на замке"/>
				<Option Goto="27" Text="Выложить им всё, что хотят"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Человек в камуфляже:</Text>
				<Text>«Гет аутхир! Зис ар май бушес!»</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (ошарашенно):</Text>
				<Text>«Вотс комненон хир?!»</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Занято!»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Спрятаться в дупло"/>
				<Option Goto="49" Text="Зарыться в снег"/>
				<Option Goto="32" Text="Броситься бежать"/>
				<Option Goto="42" Text="Вступить в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Агенту Смиту оставалось только одно — спасаться бегством. Но, как известно, от КГБ далеко не убежишь...»</Text>
				<Text>Оперативники скручивают секретного агента, наподдав ему прикладом АК-47 в ответ на заявление о гражданстве США и требование вызвать американского консула.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (с пылающими очами) воинственно напевает:</Text>
				<Text>«О сэй кэн ю си! Бай зе даунс ирли лайт!».</Text>
				<Text>В этот миг в кустах, сугробах и дуплах деревьев началось заметное оживление: засланные шпионы, которыми кишел лес, отряхиваясь от снега, ветвей, еловых игл и шишек, вставали под звуки своего государственного гимна, вытягиваясь по струнке — на радость сотрудникам Комитета Госудрственной Безопасности.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Оу, щи...»</Text>
				<Text>Экран затемняется...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Следующий кадр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Раздобыть сухие ветви в промёрзшем московском лесу было практически нереально. Но секретная натовская зажигалка сделала своё дело. Впрочем, это имело и отрицательные стороны. В скором времени огонь привлёк агентов КГБ, незамедлительно явившихся на задержание агента ЦРУ. В это время года в лесной полосе и тех и других водилось особенно много».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Зарыться в снег"/>
				<Option Goto="45" Text="Спрятаться в дупло"/>
				<Option Goto="31" Text="Затеряться в кустах"/>
				<Option Goto="42" Text="Вступить в бой"/>
				<Option Goto="32" Text="Броситься бежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Не желая нарушать традиций гостеприимства, Джон с благодарностью принял у юной красавицы каравай, а далее, как это было положено, агент Смит и Маруся трижды поцеловались, после чего ему, как порядочному человеку, не оставалось ничего, кроме как жениться. Да и, по большому счёту, кому они нужны, эти шпионские игры?! Так Маруся получила внеочередной Орден Кавалера Красного знамени за своевременное выявление и нейтрализацию агента иностранной спецслужбы, заодно наладив свою личную жизнь, на которую ей, в силу долга и службы, никогда не хватало времени».\n</Text>
				<Text Style="Bold">Теперь уже точно THE END!\n</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «СОВЕТ ДА ЛЮБОВЬ!»\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Определённо, это были не самые лучшие идеи. Но лучших вариантов на ум пока что не приходило».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Велл... Айм гесс... Айм щур... Зис каунтри вилл невер би дефит ит...».</Text>
				<Text>Через некоторое время за ним приходят суровые люди в форме, и сообщают, что поскольку шпион не является открыто действующим противником — действие международных конвенций на него не распространяется и, стало быть, его будут судить как обычного государственного преступника по статье "шпионаж".</Text>
				<Text>Но перед этим агенту ещё предстоит весьма несладкое время препровождение...</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«А впрочем, на самом деле ничего ужасного так и не случилось. Это всего лишь привидилось Джону во время короткого сна, вызванного потерей сознания. В холодной промёрзлой России такое порой случается из-за суровых июльских морозов. Сплошь и рядом. Поэтому мы переносимся к другой сцене, немногим ранее».\n</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «ЭТУ СТРАНУ НЕ ПОБЕДИТЬ!»\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Это был очень опрометчивый поступок. Здесь, в самом центре Москвы, сигнал тотчас же был перехвачен, а следом за сигналом — и сам агент Смит...».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Следующая сцена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«В ответ на возмущённые крики о нарушении прав и свобод, агент Смит тотчас же был огрет по лбу толстой стопкой, сложенной из Женевских Конвенций»</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Вотс ёр проблем, мэн?!»</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Ошибаетесь! Проблемы — как раз-таки у вас!».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Потребовать немедленной встречи со своим консулом"/>
				<Option Goto="56" Text="Исполнить свой национальный гимн"/>
				<Option Goto="23" Text="Точить лясы"/>
				<Option Goto="21" Text="Пошутить"/>
				<Option Goto="20" Text="Молчать"/>
				<Option Goto="27" Text="Не выдержать и сломаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«К тому времени, как гимн подошёл к концу, агенты КГБ успели вычислить траекторию крушения самолёта. Прочесав район, они вскоре вышли на след и, обнаружив агента Смита, повязали его на месте. А заодно и медведя, подозреваемого в пособничестве и укрывательстве западного агента».</Text>
				<Text>Сцена меняется. На экране обшарпанные стены, исписанные неприличными надписями и рисунками непристойного содержания. Под самым потолком раскачивается лампочка Ильича. У стен стоят мордовороты в беретах и камуфляже, вооружённые АК-47.</Text>
				<Text>В центре помещения, на колченогом стуле, сидит агент Смит. Его руки связаны за спиной. Всё лицо в синяках и кровоподтёках. Нос разбит. Зубов не хватает. Губы опухли. На лбу и щеках отчётливо красуются отпечатки подошвы военного сапога и следы раскалённого утюга.</Text>
				<Text>Здоровенный российский офицер нависает над агентом ЦРУ.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«До сих пор мы обращались с Вами как цивилизованные люди. Но если Вы упорно и дальше будете избегать сотрудничества, это может иметь для Вас печальные последствия. Ваш подельник уже раскололся. Очередь за Вами. Вы готовы отвечать на мои вопросы?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Мууу... Вуу... Бу...».</Text>
				<Text>Один из русских солдат подходит и что-то произносит на ухо майору. Тот с недовольством отмахивается.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Ах, да... Выньте кляп у него изо рта... Итак, моя фамилия — Косолапов. Майор Косолапов. Ну, знаете, родители решили назвать меня так в честь майора Пронина. Впрочем, не будем обо мне. С какой целью Вас прислали в нашу страну?».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Пойти на сотрудничество с КГБ"/>
				<Option Goto="20" Text="Хранить молчание"/>
				<Option Goto="21" Text="Попробовать сострить"/>
				<Option Goto="23" Text="Навешать лапшу на уши"/>
				<Option Goto="56" Text="Спеть американский гимн"/>
				<Option Goto="37" Text="Кричать о нарушении прав человека"/>
				<Option Goto="30" Text="Требовать предоставить американского консула"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Гетреади... Аааааа!.. Оу, мэн... Ай эм писсетофф...»</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Как и ожидалось, отчаянная попытка не принесла секретному агенту ничего, за исключением ушиба плеча».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Осторожный взлом"/>
				<Option Goto="55" Text="Позвать охранника"/>
				<Option Goto="35" Text="Всё не то..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (прочистив горло) затягивает:</Text>
				<Text>«Союз нерушимый республик свободных сплотила навеки великая Русь...».</Text>
				<Text>Медведь тотчас же встаёт при звуках гимна, с горящим взором вытянувшись по струнке и положив лапу на сердце.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Резко сигануть в сугроб и пуститься в бегство"/>
				<Option Goto="11" Text="Резко атаковать медведя"/>
				<Option Goto="38" Text="Допеть гимн до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Texts>
				<Text>Агент Смит прыгает, скачет, бегает, трёт себя руками и пытается материться по-русски, но зубы стучат и не попадают один на другой.</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Эти жалкие попытки совладать с суровыми июльскими морозами были тщетны. Необходимо было срочно придумать что-нибудь посерьёзнее. К примеру, развести костёр, добрести до охотничьей сторожки или до населённого пункта. На худой конец, попроситься в чей-нибудь танк, где кто-нибудь из местных отогрел бы агента ЦРУ аварийной водкой, входившей в обязательный набор каждого уважающего себя водителя».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Развести костёр"/>
				<Option Goto="4" Text="Побрести дальше"/>
				<Option Goto="51" Text="Связаться с базой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Но, как гласит известная русская пословица, против лома нет приёма».</Text>
				<Text>Оперативники скручивают секретного агента, наподдав ему прикладом АК-47 в ответ на заявление о гражданстве США и требование вызвать американского консула.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (с пылающими очами) воинственно напевает:</Text>
				<Text>«О сэй кэн ю си! Бай зе даунс ирли лайт!».</Text>
				<Text>В этот миг в кустах, сугробах и дуплах деревьев началось заметное оживление: засланные шпионы, которыми кишел лес, отряхиваясь от снега, ветвей, еловых игл и шишек, вставали под звуки своего государственного гимна, вытягиваясь по струнке — на радость сотрудникам Комитета Госудрственной Безопасности.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Оу, щи...»</Text>
				<Text>Экран затемняется...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Следующий кадр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«В секретной спецшколе ЦРУ агента Смита немало готовили на случай боя с медведем. Каждого российского ребёнка обучали тому же самому с первых лет жизни. Добрести по вьюге до школы, не подвергаясь нападению медведей, в России просто невозможно. Тем не менее, водка помогала русским детям не только пережить лютые морозы, но и справиться с любым неприятелем».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Ком тудэээдии! Ком анд гет... Оу, щи... Оу, фа... Аааааааа!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Судя по всему, подготовка американского спецагента, в сравнении с обычными российскими школьниками, оставляла желать лучшего».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё вовсе не так уж и плохо. А это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Постепенно метель накрывает агента Смита своим белым убаюкивающим покрывалом. Генерал Мороз вновь одержал победу в этой битве».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё не так плохо. Это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Позабыв всё, чему его обучали в секретной американской спецшколе, агент понадеялся на чудо...».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос из дупла:</Text>
				<Text>«Хей! Гет эвэй фром ми! Зис из э май хол!»</Text>
				<Text>С этими словами из дерева появилась чья-то нога в американских кроссовках и выбросила Джона прочь.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (ошарашено):</Text>
				<Text>«Джон?! Итс ю?!»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Зарыться в снег"/>
				<Option Goto="32" Text="Броситься наутёк"/>
				<Option Goto="31" Text="Скрыться в кустах"/>
				<Option Goto="42" Text="Вступить в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«В этот самый момент впору вспомнить о своём секретном наборе, разработанном в секретной лаборатории ЦРУ. Он был выдан агенту Смиту непосредственно перед отправкой на задание».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Использовать светошумовую матрёшку"/>
				<Option Goto="25" Text="Использовать осколочную матрёшку"/>
				<Option Goto="8" Text="Использовать зажигательную матрёшку"/>
				<Option Goto="47" Text="Распылить «Демокретин»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«К этому времени даже у российских медведей давно выработался устойчивый иммунитет от подобного рода воздействий».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«ОК, Джон, донт гив ап!».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Использовать осколочную матрёшку"/>
				<Option Goto="26" Text="Использовать светошумовую матрёшку"/>
				<Option Goto="8" Text="Использовать зажигательную матрёшку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Агент Смит долгое время стращает медведя баснями о том, что прибыл к нему в лес с особым поручением из вашингтонского обкома партии. Этим Джон объясняет свой американский акцент. Медведь настроен весьма скептически.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Спеть"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать"/>
				<Option Goto="52" Text="Снова связаться с базой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Человек в белоснежном маскхалате:</Text>
				<Text>«Гетлост! Зис ис э май сноудрифт!»</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (ошарашенно):</Text>
				<Text>«Джимми?! Итц зэт ю?!»</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Судя по всему, здесь было занято».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Спрятаться в дупло"/>
				<Option Goto="31" Text="Затеряться в кустах"/>
				<Option Goto="42" Text="Вступить в бой"/>
				<Option Goto="32" Text="Спасаться бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Хелп! Энибади! Плиз, хелп ми!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Ответом агенту была тишина. Если только не считать вой пурги, крики лесного зверья, лязг танковых гусениц и русский мат, разносившийся где-то там вдалеке над лесом».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Скакать, чтоб согреться"/>
				<Option Goto="51" Text="Выйти на связь с базой"/>
				<Option Goto="4" Text="Идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Агент Смит собирался высказать генералу Шепарду всё, что он думает об этом задании в целом, и о матери генерала в частности. Но жуткий холод, сковавший челюсть и пронзивший агента насквозь, не позволил ему этого сделать. В Пентагоне решили, что дело в каких-то технических неполадках».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Рухнуть в сугроб"/>
				<Option Goto="4" Text="Превозмогать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард:</Text>
				<Text>«Смит?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Шеф! Мне кажется, медведь мне не поверил! Что мне делать?!».</Text>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард:</Text>
				<Text>«Джон, возьмите, наконец, себя в руки! Вы же взрослый мужчина! Агент ЦРУ, в конце-то концов! Проявите смекалку! Отработайте каждый (цензура) гамбургер, съеденный Вами в разведшколе на деньги американских налогоплатильщиков! Отбой!».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Спеть"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Маруся:</Text>
				<Text>«Тю! Та иди нафих к своему Спилберху, вражина! Буду я ещё каждому встречному шпиону заморскому все тайны выдавать!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На селе рассказывали, что это был не первый случай, когда Маруся вступала в связь с иностранным агентом. Впрочем, это было не совсем так: просто один не вполне порядочный человек навешал бедной девушке лапшу на уши, что якобы является крутым иностранным агентом, а после они вступили в связь. Теперь же она, умудрённая опытом, вела себя намного осмотрительнее. По сути выбор Джона был прост: либо сдаваться в КГБ, либо идти с Марусей в ЗАГС».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Поблагодарить девушку"/>
				<Option Goto="24" Text="Напасть на беззащитную Марусю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Тем временем, медведь и не думал уходить. За время, проведённое агентом ЦРУ на дереве, агенты КГБ успели вычислить траекторию крушения самолёта. Прочесав район, они вскоре вышли на след и, обнаружив агента Смита, повязали его на месте. А заодно — и медведя, подозреваемого в пособничестве и укрывательстве американского шпиона».</Text>
				<Text>Сцена меняется.</Text>
				<Text>На экране обшарпанные стены, исписанные неприличными надписями и рисунками непристойного содержания.</Text>
				<Text>Под самым потолком раскачивается лампочка Ильича. У стен стоят мордовороты в беретах и камуфляже, вооружённые АК-47.</Text>
				<Text>В центре помещения, на колченогом стуле, сидит агент Смит. Его руки связаны за спиной. Всё лицо в синяках и кровоподтёках. Нос разбит. Зубов не хватает. Губы опухли. На лбу и щеках отчётливо красуются отпечатки подошвы военного сапога и следы раскалённого утюга.</Text>
				<Text>Здоровенный российский офицер нависает над агентом ЦРУ.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«До сих пор мы обращались с Вами как цивилизованные люди. Но если Вы упорно и дальше будете избегать сотрудничества, это может иметь для Вас печальные последствия. Ваш подельник уже раскололся. Очередь за Вами. Вы готовы отвечать на мои вопросы?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Мууу... Вуу... Бу...».</Text>
				<Text>Один из русских солдат подходит и что-то произносит на ухо майору. Тот с неудовольствием отмахивается.</Text>
				<Text Style="Bold">Майор Косолапов:</Text>
				<Text>«Ах, да... Выньте кляп у него изо рта. Итак, моя фамилия — Косолапов. Майор Косолапов. Ну, знаете, родители решили назвать меня так в честь майора Пронина. Впрочем, не будем обо мне. С какой целью Вас прислали в нашу страну?».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Всех заложить"/>
				<Option Goto="20" Text="Никого не сдавать и ничего не выдавать"/>
				<Option Goto="21" Text="Попробовать сострить"/>
				<Option Goto="23" Text="Навешать лапшу на уши"/>
				<Option Goto="56" Text="Исполнить американский гимн"/>
				<Option Goto="37" Text="Возмущённо кричать о нарушении прав человека"/>
				<Option Goto="30" Text="Требовать предоставить американского консула"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Вскоре за дверями снова послышались шаги и раздался уже знакомый голос».</Text>
				<Text Style="Bold">Охранник (издевательски):</Text>
				<Text>«Хау? Хев ю ченжд ёр майнд? Со фаст?».</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (с раздражением):</Text>
				<Text>«Ф(цензура) ю, а(цензура) (цензура)лл!».</Text>
				<Text Style="Bold">Охранник:</Text>
				<Text>«Ф(цензура) ми? Ноу, ф(цензура) ю!».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Судя по всему, разговор, таким образом, не заладится».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Махнуть на всё рукой и согласиться выложить КГБ всё, что известно"/>
				<Option Goto="35" Text="Остыть и постараться взять себя в руки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Агент Смит (патриотично):</Text>
				<Text>«О сэй, кэн ю си, бай зе даунс ирли лайт...».</Text>
				<Text>Агент не успел допить и первого куплета, как майор Косолапов успел влить ему в рот двести грамм водки из половинки матрёшки.</Text>
				<Text Style="Bold">Агент Смит:</Text>
				<Text>«Кхе-кхе-кхе... Сссик бастардс! Ю вилл пэй фор зет!».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Требовать предоставить американского консула"/>
				<Option Goto="37" Text="Кричать о нарушении прав и свобод"/>
				<Option Goto="23" Text="Попытаться запудрить мозги"/>
				<Option Goto="21" Text="Невинно пошутить"/>
				<Option Goto="20" Text="Держать язык за зубами"/>
				<Option Goto="27" Text="Расколоться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард:</Text>
				<Text>«Смит, у Вас там что-то со связью. Метеоусловия. Держите меня в курсе событий. Отбой».</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Агент Смит всегда подозревал, что его начальник что-то недоговаривает о своей ориентации. Но теперь он окончательно убедился в том, что генерал Шепард — чистый (цензура). Как бы там ни было, необходимо было как-то выбираться из сложившейся ситуации».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Сорвать и бросить шишку"/>
				<Option Goto="28" Text="Пристрелить медведя"/>
				<Option Goto="54" Text="Ждать, пока зверь уйдёт"/>
				<Option Goto="22" Text="Накричать на животное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«Бездарно потратив драгоценное время на бесплодные поиски, агент Смит стал лёгкой добычей для русского медведя».</Text>
				<Text>Спустя несколько минут тропосферный передатчик даёт о себе знать. Далёкое начальство из Пентагона пытается выйти на связь.</Text>
				<Text Style="Bold">Генерал Шепард (звучит из брюха медведя):</Text>
				<Text>«Агент Смит, Ваш самолёт исчез с радаров. Где Вы находитесь? У Вас всё в порядке? Смит?! Проблемы со связью? Ответьте! Что это у Вас там за рычание?».</Text>
				<Text Style="Bold">THE END</Text>
				<Text Style="Bold">Голос за кадром:</Text>
				<Text>«На самом деле, всё вовсе не так уж и плохо. А это был всего лишь кратковременный сон, привидевшийся Джону за считанное мгновение по причине сурового июльского холода. Поэтому мы сейчас возвращаемся к более раннему кадру».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Упс! Ай диднт эгейн!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>