<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мадам Гильотина</Title>
			<Author>Симон Фаррел, Джон Сазерленд, 1986</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="011066"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="6a0002"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ФРАНЦИЯ XVIII ВЕКА</Text>
				<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля (возможно автор утрирует, на французском это место называлось «зал для игры в мяч» — прим. переводчика).\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вас останавливают у северной стороны Королевского дворца, солдаты выстраиваются за вами. Получен строгий приказ не открывать огонь по кишащей десятитысячной толпе до особых указаний. Ваша миссия — сохранить мир, только это имеет значение. Королевский полк немецких наёмников, швейцарская гвардия и кавалерия Ламбескье удерживают на площади выходы.\n\nТолпа начинает двигаться в вашем направлении, тут и там над головами виднеются бюсты Неккера — недавно снятого министра, бывшего народным любимцем. В рядах протестующих вы видите солдат Национальной гвардии, которым, вы уверены, было приказано оставаться в казармах.\n\nВы замечаете, как сбоку, к краю толпы, пришпоривая коней, выдвигается кавалерия и понимаете, что им приказано начать активные действия.\n\nТолпа распадается, множество людей устремляется к вам, и тут краем глаза замечаете короткий взмах своего командира, дающего сигнал открыть огонь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Начнёте стрелять по толпе"/>
				<Option Goto="60" Text="Ослушаетесь приказа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы скачете вверх по дороге ещё несколько километров, но в конце концов понимаете, что продолжать смысла нет. Вы понятия не имеете куда направились аристократишки, бросившие фургон, и решение ехать дальше по дороге никакой новой информации не дало.\n\nВы возвращаетесь обратно к повозке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Тот факт, что вы дезертир, становится мощным препятствием. С самого начала почти никто не сомневался, что ваши протесты будут бессмысленны. Суд решает дело в пользу барона. Рыдая, ваша мать покидает зал суда, а вы следуете за ней, переполненный возмущением и гневом.\n\nВ следующие две недели вы ясно видите, как ухудшается здоровье матери. Не имея шансов отсудить имущество, вы ищете другие способы добиться справедливости. Гнев, словно пламя полыхает в сердце, и вы всерьёз размышляете над убийством барона в качестве компенсации за ту обиду и унижение, что он причинил вашей маме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Пойдёте за сатисфакцией"/>
				<Option Goto="226" Text="Покоритесь и останетесь утешать мать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Это был славный бой, но враги слишком превосходили числом. Ваша кровь окропляет пляж, последний выдох покидает лёгкие.\n\nНа этом ваше приключение закончено — столь близко и столь же далеко от окончательного спасения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>— Старина Гросспьер? — переспрашивает он добродушно.— О, он ушел в отставку. Живёт на Сен-Мишель. Если ищешь его, сейчас он должен быть где-то там.\n\nВы благодарите его и покидаете заведение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Воспользовавшись теми мгновениями, что остались до нападения, вы разворачиваетесь и бросаетесь бежать. Ваша выносливость и скорость позволяют вам весьма быстро оторваться от солдат. Свернув в проулок, вы прячетесь в широкий дверной проём и стоите, затаив дыхание. Через несколько секунд они проносятся, пыхтя и ругаясь. С улыбкой на лице вы ждёте, пока они скроются и направляетесь в противоположном направлении.\n\nУ вас не осталось вариантов, кроме как следовать в отель и ловить беглецов одному.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пришпорив коня, вы разворачиваетесь к фургону и тут понимаете, что не перезарядили пистолет. Пропустив повозку, кричите графу, чтобы тот всёк лошадям плёткой. Он делает это, и повозка резко дёргается. Солдат, не ожидающий такого, срывается и валится на землю. Повозка мчится вперёд, вы рядом с ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Шпага с лязгом падает на пол. Вы чувствуете в груди жгучую боль, за которой следует глухой удар спиной о дверь позади вас. Вы повисаете на остриях вил ухмыляющегося батрака и сознание ваше быстро ускользает.\n\nВы заканчиваете своё приключение приколотым вилами к двери крестьянского дома.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Один из пленных не выдержал пыток,— говорит капитан с явным удовольствием.— Он дал наводку на ещё одну группу, следовавшую тем же маршрутом. Они должны были объединиться со своими друзьями,— он делает паузу, чтобы плюнуть на пол, очевидно, демонстрируя своё отношение к помощи врагам Франции,— в лесу, примерно в десяти километрах от города. Завтра берёте конный отряд и отправляетесь выслеживать изменников. Привезите мне этих аристократишек — живыми или мёртвыми!\n\nПредвкушая завтрашний день и стараясь не думать о том, что сталось с пленными, вы отправляетесь в казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы возвращаетесь с отчётом к капитану. Затем вам перевязывают раны, а он пока говорит с остальными. Наконец, он возвращается с приказом начать преследование беглых дворян.\n\n— Возьмите не меньше десятка солдат,— говорит он.— Убедитесь, что все они отличные наездники. Ваша задача — вернуть проклятых аристократишек. Живыми или мёртвыми! Выдвигайтесь сразу, как начнёт светать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Огни скачут, отражаясь в верхушка волн. Вы уже у воды. Лодка совсем близко, и вы слышите женские крики, призывающие поторопиться.\n\nНо уже поздно. В нескольких футах позади вас раздается новый мушкетный выстрел, и жгучая боль пронизывает вашу спину. Вы падаете, окрашивая кровью песок.\n\nВыстрел в спину — таков бесславный конец вашего приключения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>В темноте зарядить пистолет оказывается непростой задачей. К моменту, когда он снова готов, лодка уже вышла в море. Расстояние слишком велико, но вы всё равно стреляете, раздираемый отчаянием и гневом. Выстрел отзывается всплеском воды в нескольких метрах от лодки.\n\nВы упустили их. Теперь вам остается лишь, чертыхаясь, готовиться к неизбежным последствиям гнева командования.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Припав к земле, вы вытаскиваете пистолет. Граф тоже достает свой и пристраивается рядом. За вашими спинами женщины и дети спускаются к кромке воды с нетерпением ожидая прибытия лодки.\n\nТьму на пляже слегка рассеивает лишь мерцающий круг света костра. Что-то начинает шевелиться в дальнем углу освещённого участка, и вы стреляете. Не имея возможности понять попали вы или нет, вы лихорадочно перезаряжаете пистолет и всматриваетесь в темноту в поисках нового движения. Ваши компаньоны тоже периодически стреляют куда-то.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Мёртвые тела врагов лежат перед вами на песке. Остальные аристократишки сдаются без боя.\n\nВы отвозите их обратно в Кале, где организовываете их возврат в Париж на суд. Проделанная работа безусловно хорошо скажется на вашей карьере и борьбе за дело революции.\n\nНа этом ваше приключение закончено. Поздравляем!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поняв, что никто не станет выслушивать ваших отговорок, вы втыкаете шпоры в бока лошади и начинаете прорываться сквозь людскую массу. Чьи-то руки хватают вас за ноги, но вам удаётся вырваться и продолжить движение. Лишь через несколько минут бешеной скачки прочь от казарм вы замедляете лошадь, чтобы спокойно подумать. После того, что рассказал полковник, покинуть Париж может оказаться гораздо более сложной задачей, чем попасть внутрь. Да даже, если бы вам это удалось, куда ехать? Судя по всему, парижские беспорядки уже начали распространяться по окрестностям и в ближайшее время вся Франция будет находиться под контролем Национального собрания.\n\nВо время поездки по узким улицам Парижа, вы понимаете, что лошадь привлекает слишком много внимания. Кроме вас никто больше не ездит верхом. Очевидно, вам придётся отказаться от лошади, чтобы сохранить надежду остаться незамеченным.\n\nСпешившись в тихом проулке, вы оставляете лошадь и решительно уходите, не зная, что может произойти даже в следующее мгновение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Офицер подходит вплотную и влепляет вам пощёчину. Щека вспыхивает от удара, а он начинает орать на вас, гневно выплёвывая слова.\n\n— Ты слепой? Не видел моего сигнала? Прикажи своим людям открыть огонь! Или ты струсил?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Повинуетесь его надменному приказу?"/>
				<Option Goto="69" Text="Ударите его в ответ?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Всадник рассекает вас саблей сверху вниз. Когда вы падаете на землю, он ударяет ещё раз, чтобы точно прикончить.\n\nНа этом ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Батраки готовы к вашей атаке. Они хватают вилы, один заходит слева, другой идёт прямо на вас.\n\n1 Первый крестьянин: Вилы 6, Ранений 3\n\n1 Второй крестьянин: Вилы 5, Ранений 3</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Победили их"/>
				<Option Goto="8" Text="Не удалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вас грубо хватают и совсем скоро вы предстаёте перед местным судьёй. Ваши навыки Красноречия, к сожалению, никак не помогут, судья решил сделать ваш приговор показательным.\n\n— Лишь ваше примерное поведение и то, что вы совершили это кровавое убийство ради своей семьи, останавливает меня от вынесения сметного приговора,— говорит судья.— За ваше преступление я приговариваю вас к тридцати годам тюрьмы. Вас конвоируют в Париж в ближайшую неделю.\n\nДальнейшее путешествие в Париж было, пожалуй, самым неприятным в вашей жизни. Но это ничто по сравнению с тем, что ожидало вас в тюрьме на окраине города. Невыносимые условия, жизнь в собственной грязи, почти без пищи и воды, беско нечные дни мучений. Просто чтобы поесть приходится бороться с крысами, заполоняющими вашу камеру. Скрежет их зубов и лап, их снующие по полу тела преследуют вас даже в кошмарах. Очень скоро вы превращаетесь в тощую развалину. Жизнь едва теплится в вас, без особой надежды на светлое будущее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы осматриваете землю вокруг фургона, пытаясь понять в каком направлении покинули его пассажиры.\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Проверка провалилась"/>
				<Option Goto="106" Text="Всё получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>У главных дверей дома никого нет. В замешательстве вы кричите «Все ко мне!», но никакой реакции не следует. Ваши люди пропали, вместе с лошадьми из амбара. Чертыхаясь, вы выдвигаетесь в сторону Кале в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы медленно расстегиваете пояс. Батраки нервничают, они явно опасаются вас. Пока не понятно, в состоянии ли они правильно истолковать ваши намерения. Проверьте Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="8" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Молот кузнеца, если попадёт по вам, нанесёт сильный урон. Поэтому каждый раз при попадании по вам кузнеца, вычитайте 2 Ранения. Но, поскольку молот весьма тяжёл, кузнецу требуется время, чтобы сделать замах. Так что у вас есть возможность дважды ударить за одно его нападение. Свою атаку шпагой вы начинаете первым.\n\nКузнец Молот 6, Ранений 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Вы побеждаете кузнеца"/>
				<Option Goto="292" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы кричите графу, чтобы поторопил лошадей, а сами продолжаете двигаться перед фургоном. Преследователь делает выстрел в вашу сторону, но промахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Развернёте лошадь, чтобы выстрелить в ответ?"/>
				<Option Goto="242" Text="Продолжите двигаться?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Приняв решение обыскать все ворота самостоятельно, вы немедленно приступаете.\n\nНа первых всё в порядке, здесь никто не слышал о солдате по имени Вальми. Вы мчитесь к следующим... и следующим... и следующим. На четвёртых воротах одному из солдат знакомо это имя.\n\n— Да,— отвечает он.— Вальми сегодня на дежурстве в воротах на Рю-де-Клеф. А чего вам от него нужно?\n\nВы быстро объясняете, несколько солдат присоединяется к вам, и вы спешите на указанную улицу.\n\nНе успеваете вы пробежать и половину пути, как впереди раздаётся ружейный залп. Вы ещё сильнее ускоряетесь, надеясь, что еще не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добравшись до парижских городских ворот, вы обнаруживаете, что теперь, по прямому указанию Ассамблеи, въезд контролируется революционерами. За время вашего отсутствия в Париже произошло много драматических событий, главным из которых была попытка побега короля Людовика в Австрию. Только благодаря преданному буржуазии простому народу, он был схвачен прежде, чем пересёк границу.\n\nПариж, как, впрочем, и большая часть Франции, находится под серьёзным контролем правящего комитета Ассамблеи. После предательской попытки бегства Луи, охрану ворот усилили и выпустили приказ арестовывать любого аристократа, пытающегося покинуть город.\n\nВы видите высокого человека, который забрался на фургон и во весь голос пытается перекричать растущую толпу.\n\n— Граждане! Страна нуждается в вашей помощи... Комитет общественной безопасности поручил мне обратиться к вам. Нам требуются надёжные и преданные революции граждане, которые пополнили бы ряды революционеров. Кто среди вас желает достойно послужить своей стране?\n\nМногие выходят вперёд и подходят к вербовщику. Толпа начинает ликовать и чествовать тех, кто решился записаться в революционеры. Вас зацепила эта сцена и вы тоже подходите к фургону, чтобы предложить и свои услуги. А что вам ещё остаётся делать? Если не вступите в ряды революционеров, то, скорее всего, просто умрёте с голоду и на улице.\n\nВас принимают, прикрепляют к временным казармам Гражданской гвардии и дают браслет, показывающий, что вы служите в Комитете общественной безопасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>За ту долю секунды, что понадобилась старику на замах, вы отпрыгиваете в сторону. Повернувшись, вы видите, что он потерял равновесие, поднимаете шпагу и эфесом врезаете ему по голове. Старик беззвучно валится на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вскочив со скамьи, вы выхватываете шпагу.\n\n— Ты посмел назвать меня аристократом? — кричите вы, в надежде потянуть время, а сами двигаетесь в сторону двери.\n\n— Так точно,— отвечает он, тоже вынимая клинок. Его друзья вскакивают с мест.\n\nУ вас два варианта — попытаться бежать через дверь или драться.\n\nВаши противники:\n\n1 Пьяный горлопан: Фехтование 5, Ранений 3\n\n1 Первый друг горлопана: Фехтование 5, Ранений 3\n\n1 Второй друг горлопана: Фехтование 7, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Попытаетесь бежать через дверь"/>
				<Option Goto="289" Text="Решили драться и выиграли бой, больше в таверне вас никто не побеспокоит"/>
				<Option Goto="68" Text="Проиграли бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Несмотря на содержимое письма, вы считаете, что возвращаться в родовое имение слишком опасно. Деревенька маленькая, известие о вашем дезертирстве наверняка уже разошлось. И вы продолжаете скрываться в Париже. Однако, через неделю после первого письма, приходит второе, ещё более отчаянное. Очевидно, ваша мать нуждается в срочной помощи. Отбросив предосторожности, вы покидаете Париж. Выехать из него уже не проблема — сопротивление достигло такого размаха, что уже контролирует несколько городских ворот.\n\nПрикинувшись батраком, вы спокойно пересекаете сельскую местность, не привлекая лишнего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Демонстрируя далеко отставленную от пистолета руку, вы подходите к воротам, за которыми видна пустующая Площадь инвалидов. Дверь в оружейную — на другом её конце. Вы плавно толкаете ворота, и они распахиваются перед вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Попробуете сначала поговорить с охраной"/>
				<Option Goto="280" Text="Призовёте толпу штурмовать здание, в котором она скрывается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Капитан начинает вам верить.\n\n— Ладно,— говорит он,— берите отряд и занимайтесь. Надеюсь, д’Овернье, что всё это не просто старушечий бред.\n\nПоблагодарив его, вы быстро собираете солдат и отправляетесь по указанному адресу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы спускаетесь по одной из многочисленных узких улочек, стараясь сливаться с немытыми простолюдинами. Запах тухлой рыбы и вонь переполненных канализационными отходами водостоков бьёт в нос.\n\nНеожиданно над вашей головой с грохотом распахиваются ставни и раздается вопль одной из торговок рыбой «Gardez l’eau!» (фр. «Берегись — вода!» — прим. переводчика). Вы едва успеваете отскочить в сторону, как мимо пролетает с ведро грязной воды, которую она беззастенчиво выплеснула из окна на мостовую. Едва успокоившись, вы обнаруживаете невдалеке группу вооружённых людей, которые останавливают случайных прохожих и допрашивают их. Вы лихорадочно ищете способ избежать встречи с ними и замечаете чуть впереди с левой стороны улицы тёмный переулок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Пойдёте туда"/>
				<Option Goto="72" Text="Попробуете сблефовать и пройти мимо отряда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Найти Першерон Инн не составляет труда. Вы осторожно входите в трактир — зал полон постояльцев, не обращающих на вас никакого внимания. Вы подходите к трактирщику и просите вина.\n\n— Я тут ищу месье Плисинье, — упоминаете вы вскользь.\n\n— А, месье его друг? Так он два года как на пенсии. Мне помнится, его дом у бухты на окраине, совсем рядом со стеной, — отвечает он.\n\nПоблагодарив трактирщика, вы допиваете вино и уходите. Бухта находится на востоке, и вы выдвигаетесь в этом направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Понимая бесполезность попыток прорваться сквозь толпу, вы ведёте подразделение в кондитерский магазин на противоположной стороне площади от Бастилии. Не обращая внимания на протесты хозяина магазина, прячущегося за прилавком, вы быстро поднимаетесь по лестнице и расставляете солдат в окнах верхнего этажа.\n\nРазбиваете стекло одного из них рукоятью пистолета, его куски с грохотом разлетаются осколками по мостовой внизу. Целей хватает, и вы начинаете раз за разом стрелять по толпе, плотно сбившейся у ворот в крепость. Ваши люди тоже открывают огонь из соседних окон. Несколько человек, отделяются от ближнего края толпы и начинают стрелять в ответ, но опытные стрелки вашего\n\nотряда быстро их снимают. Другая группа пытается прорваться через вход в магазин, но сержант отправляет туда солдат, которые легко отбивают нападение.\n\nНесмотря на огневую поддержку, которую ваши войска обеспечили защитникам крепости, протестующим удаётся подтащить тяжело гружёные повозки, которыми они начинают таранить створ ворот. На третьей попытке ворота ломаются, и толпа начинает вливаться внутрь сквозь возникший пролом. Бастилия пала. Их основная цель теперь достигнута и вскоре внимание наверняка переключится на вас. Похоже, помочь находящимся внутри надежды не осталось, пора подумать о безопасности собственных людей. Приказав солдатам продолжать беспокоить нападающих огнём, вы ищете другой выход из здания и находите чёрный ход, ведущий в переулок. Сейчас проход кажется безопасным, но ситуация может поменяться в любой момент.\n\nВы возвращаетесь на верхний этаж и размышляете над дальнейшими действиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Отступите с людьми через дверь в переулок"/>
				<Option Goto="73" Text="Поведёте солдат на улицу в бой с протестующими"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Я не могу позволить, чтобы вы остались в одиночестве, месье,— говорите вы.— Остальные продолжат путь, да. Но я останусь, пока вам не станет лучше настолько, чтобы вы смогли продолжить путешествие.\n\nВидя, что нет никакой возможности убедить вас передумать, остальные, скрепя сердце, седлают лошадей. Они скрываются из вида, а вас донимает вопрос — увидите ли вы их когда-нибудь вновь.\n\nПроходит несколько часов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Следуя интуиции, вы скидываете приметную армейскую треуголку на мостовую, мундир следует за ней. Море из качающихся голов даёт вам лучшую защиту из возможных сейчас. Через несколько секунд вы уже достаточно далеко, чтобы немного расслабиться. Но опасность столкнуться с солдатами на выходах с площади всё еще остается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Следующим утром, позавтракав, вы находите Мадлен, заваривающей для маркиза де Серваля утренние припарки. Очевидно, он страдает подагрой. После того, как она относит припарки маркизу, вы собираетесь вместе с графом де ла Валье и маркизом де Канделье, чтобы выслушать предлагаемый план.\n\nМадлен расстилает на широком кухонном столе карту Парижа.\n\n— Мы — здесь, — говорит она, указывая точку на карте.— Ближайшие ворота из города — вот здесь, всего в километре. Но они слишком хорошо охраняются, чтобы надеяться проскочить через них. Вместо этого мы решили сосредоточиться на вот этих воротах, на улице де Клефс. Их обычно охраняет только один человек, правда подмога у него недалеко, и он легко может её позвать. Мы смогли подкупить одного из младших офицеров. Сержант Вальми. Он заступает в час ночи и последние несколько раз мы пытались договориться с ним, сойдясь, в конце концов,\n\nна том, что он выпустит из города повозку, если извозчик передаст ему пять золотых соверенов.\n\nВы нервно вбираете воздух. Пять соверенов хватит, чтобы пару месяцев жить где-нибудь во дворце!\n\n— На заднем дворе,— продолжает она,— у меня есть фургон и достаточно лошадей, чтобы тащить его и ещё останется одна, для человека, что поскачет впереди. К сожалению, кучера у меня нет, поэтому вам придётся решить, кто из вас поедет на козлах, а кто отдельно — верхом. Вам нужно будет выехать отсюда через полчаса после полуночи и прибыть к воротам сразу после появления Вальми в дозоре. Если у вас есть какое-то оружие, возьмите его с собой. Мне, кроме этой повозки, вам предложить нечего. Как покинете город, вам нужно будет выехать на северо-восточную дорогу, ведущую в лес. На десятом километре свернёте с дороги в деревья и ждите связного. Вас должны отвезти в Кале, в безопасное место, откуда, уже кораблём, вы отплывёте в Англию.\n\nОна улыбается, а вы ловите себя на мысли, что восхищаетесь ею.\n\nОстаток дня вы проводите в планировании. Одним из решений было, что если кто-то отстанет или будет ранен, вам придётся его оставить. Нельзя рисковать всей группой из-за одного её члена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Почувствовав себя в безопасности, вы с облегчением вздыхаете и ускоряетесь, стараясь как можно быстрее увеличить расстояние между собой и вооруженным отрядом. Когда это происходит, вы окончательно расслабляетесь и снова возвращаетесь к поискам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Прибыв к нужному месту, на тихой улочке вы находите небольшой дом, ничем на фоне соседних не примечательный. Света внутри нет, по крайней мере сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Займёте позицию неподалёку и понаблюдаете за входом"/>
				<Option Goto="229" Text="Пойдёте к двери и попробуете так попасть внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Взведённый курок, прицел, выстрел. На этом расстоянии такой стрелок как вы промахнуться не может. Пуля попадает более крупному крестьянину прямо между глаз, и он с грохотом падает на пол. Одним движением вы выхватываете шпагу и готовитесь к бою со вторым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Несмотря на то, что вы без мундира и армейской треуголки, люди из толпы всё равно быстро распознают в вас солдата. Но вовсе не пугаются, а, наоборот, радостно приветствуют, хлопают по плечу с возгласами «Молодец!» и «Добро пожаловать к нам, солдат Франции!».\n\nТолпа держит направление к той части площади, что удерживает швейцарская гвардия. Глядя поверх голов впереди идущих, вы видите, что швейцарцы стоят в стороне, позволяя толпе пройти. Вы стараетесь держаться центра толпы и не смотреть в глаза солдатам, опасаясь, что кто-то может вас опознать. Понимая ваши опасения, дружелюбный мужик рядом, одетый в фартук, как у мясника, подмигивает вам и встаёт между вами и гвардейцами. За его широкой спиной вы спокойно покидаете площадь.\n\nИдти вам некуда, поэтому вы легко соглашаетесь на приглашение мужчины пойти вместе с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Мёртвые тела поверженных врагов лежат у ваших ног. Если вы останетесь здесь ещё хоть какое-то время, шансов сохранить свободу не останется совсем. Вы спешно собираете вещи и вскакиваете на лошадь, чтобы отправиться в Париж. Возможно, вам удастся затеряться в городской суете.\n\nЕхать не трудно, но весь день, каждую минуту, вас преследует ощущение, что сзади вот-вот нагонят разъярённые преследователи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Не добившись от аристократишек никаких сведений, вы разворачиваетесь и покидаете комнату. За спиной ваши люди начинают надвигаться на пленников. Хоть вы и понимаете необходимость, вам невыносимо слышать звуки ударов и крики, преследующие вас в коридоре.\n\nГде-то часом позже капитан снова вызывает вас к себе. Вы идёте, размышляя, что он хочет сказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Новые следы ведут сквозь редеющие деревья. Потом листва расступается окончательно, являя вам покосившуюся ферму и надворные постройки вокруг неё. На первый взгляд — никакого движения. Но присмотревшись, вы замечаете несколько лошадей, привязанных в одном из амбаров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Осторожно обойдёте вокруг — к задней двери"/>
				<Option Goto="227" Text="Двинете прямиком к основному входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Прощайте,— говорите вы перепуганному связному,— ещё раз благодарю за помощь.\n\nВы подходите к входной двери, открываете её и снова закрываете. И тут же быстро прижимаетесь спиной к стене рядом с указанной им дверью, вынимая пистолет и взводя курок.\n\nДверь распахивается, и мужчина в форме Национальной гвардии вталкивает в комнату испуганную молодую девушку. Он засовывает пистолет за пояс и начинает говорить.\n\n— Прекрасно сработано, гражданин. Если всё и дальше пойдёт по плану, возможно, гильотине предстоит отрезать на две головы меньше.— Он внезапно затыкается, проследив взгляд только что увидевшей вас девушки и от удивления разевает рот.\n\nРассыпая проклятия, он начинает шарить на поясе в поисках пистолета. Вы стреляете ему между глаз, и он мешком валится на пол. Девушка радостно бросается в объятия отца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Он наотрез отказывается вас впустить и вам, негодуя, приходится развернуться и уйти ни с чем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Можете продолжить патрулирование"/>
				<Option Goto="39" Text="Попытаетесь сами разобраться с показаниями старухи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Следуя совету полковника, вы избавляетесь от мундира ещё до того, как покидаете здание. Куда же теперь податься? Кажется, будто весь Париж настроился против вас. И почему? Лишь потому, что вы случайно родились в семье аристократов!\n\nПодъехав к воротам, вы обращаете внимание, что горстка людей, начавших собираться здесь, когда вы въезжали, почти успела превратиться в толпу. Наглости в них прибавилось, но пока, по-прежнему, ничего серьёзного. Возможно, к вам даже не пристанут.\n\nНо когда вы проезжаете сквозь ворота, охранник, пропускавший вас внутрь, возникает на пути.\n\n— Вы ведь аристократ, месье?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Будете договариваться, чтобы он вас пропустил"/>
				<Option Goto="15" Text="Пришпорите лошадь, чтобы попытаться сбежать"/>
				<Option Goto="168" Text="Достанете оружие и приготовитесь к бою"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы останавливаете лошадь и, незаметно приготовив пистолет, оборачиваетесь и ждёте, что будет дальше. Человек останавливается тоже, затем вы видите, что он на водит на вас пистолет и без предупреждения стреляет. Пуля пролетает мимо. Будете стрелять в ответ (проверьте навык Огнестрельного оружия) или погоните лошадей вперёд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Выстрелили и попали"/>
				<Option Goto="84" Text="Не попали или погнали лошадей, не стреляя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Бегите! — умоляет маркиз, но вы качаете головой.\n\n— Встретим судьбу вместе,— отвечаете вы, заряжая пистолет.\n\nВы слышите, как распахивается входная дверь, затем на кухне, где прятался крестьянин, раздаются выстрелы. Дверная ручка в вашу комнату начинает поворачиваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Выстрелите в заходящих солдат"/>
				<Option Goto="83" Text="Сдадитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Батрак надвигается, придётся с ним фехтовать.\n\n1 Крестьянин: Вилы 7, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Вам удается его убить за два раунда или меньше"/>
				<Option Goto="173" Text="После двух раундов бой ещё продолжается"/>
				<Option Goto="8" Text="Вы потерпели поражение в эти два раунда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вскоре со стороны моря доносится плеск вёсел. Пока они приближаются, вы поворачиваетесь, чтобы сказать всем подойти к воде и ждать лодку. Как только они это делают, где-то недалеко раздаются два выстрела, и вы чувствуете, как ваш плащ начинает колыхаться от мушкетных пуль, прошедших буквально в дюйме от вашего тела. Решение нужно принимать мгновенно. Из-за темноты вы не имеете понятия, насколько близко находятся враги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Крикните всем бежать к лодке"/>
				<Option Goto="13" Text="Скажете мужчинам остаться, прикрывая отход женщин и детей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>На полном скаку вы врезаетесь в отряд охраны и сбиваете троих из них. Остальные разбегаются в стороны. Вы ведёте лошадь обратно, и едете позади фургона, грохочущего через ворота. Сзади раздаются несколько выстрелов, но все они безрезультатны — ни одна из пуль вас не достигает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Прежде чем старик успевает развить мысль, вы спрашиваете где он взял столько прекрасных лошадей.\n\n— Лошадей? — переспрашивает он.— А, лошадей... Один молодой человек продал мне их вчера. Я собираюсь их перепродать.\n\n— Они выглядят слишком дорогими, чтобы вы могли себе их позволить, — продолжаете вы допрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Батрак бросает вилы и обречённо поднимает руки. Вы проходите вперёд несколько шагов, быстро перескакивая взглядом между ним и человеком на кровати, которого начинает трясти.\n\nВнезапно вы ощущаете тяжёлый удар по затылку и без сознания валитесь на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вам придётся проверить Красноречие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="15" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Решив, что полезнее будет вам ехать первым, вы прощаетесь с Мадлен. Граф де ла Валье следует за вами, умело управляя повозкой. Примерно через двадцать минут езды по пустым, мрачным улицам, вы слышите стук копыт ещё одного всадника и, оглянувшись назад, замечаете его, скачущего за повозкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Махнёте повозке, чтобы проезжала, а сами повернёте навстречу преследователю"/>
				<Option Goto="24" Text="Просто крикните графу, чтобы поторопил лошадей и ускоритесь сами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Решив двигаться вверх по течению, вы пересекаете ручей, тщательно шаря глазами по мягкой земле на его дальнем берегу. С ходу ничего найти не удаётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Передумаете и пойдете в другую сторону"/>
				<Option Goto="230" Text="Продолжите медленно двигаться вверх по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>За углом улица раздваивается. Если с вами есть спутники, вы можете разделить отряд. Но, в любом случае, вам нужно выбрать по какой улице вы сами пойдёте дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Пойдете по правой"/>
				<Option Goto="144" Text="Пойдете по левой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Лошадь немного волнуется, но вы треплете её по голове, и она успокаивается. Вы выводите лошадь на свет, и вдруг чья-то тяжёлая рука ударяет вас по плечу. Обернувшись, вы видите кузнеца с молотом в руке. Времени на разговоры нет, придётся с ним драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Зная, что не сможете отдать солдатам приказ стрелять в безоружных женщин и детей, вы осознаёте, что перед вами теперь только два пути. Либо присоединиться к участникам протеста против своеволия короля, либо подумать о безопасности солдат и отойти, не препятствуя толпе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Отдадите приказ отступить и отойти в сторону"/>
				<Option Goto="175" Text="Присоединитесь к протесту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Выстрел попадает ему в грудь и Вальми заваливается на спину. Повозка мчится сквозь ворота, сопровождаемая грохотом выстрелов охраны. Вы слышите сзади ответный огонь маркиза де Канделье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Чтобы попасть в кого-нибудь из беглецов, вы должны проверить навык Огнестрельного оружия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Вы попали"/>
				<Option Goto="260" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы попадаете в Бастилию и ускоряетесь, пытаясь догнать Бонневиля. Вы настигаете его как раз тогда, когда он отдает приказ на штурм ворот. С одной из сторон площади слышны выстрелы с верхнего этажа, там укрылись солдаты, не успевшие занять оборону внутри тюрьмы.\n\nБонневиль даёт отмашку таранить ворота стоящим рядом экипажем. Один удар. Второй. На третий раз ворота ломаются и заваливаются внутрь. Выскочив вперёд, вы попадаете в крепость одним из первых. Двух или трёх оставшихся охранников тут же безжалостно зарубают. Вы толкаете одну из внутренних дверей и у вашего виска тут же пролетает мушкетная пуля. Обернувшись,\n\nвы видите безжизненное тело Бонневиля, которое через несколько мгновений исчезает, поглощённое нахлынувшей толпой.\n\nВпереди вы замечаете знакомый силуэт человека, спешно перезаряжающего оружие. Это сержант Сюрдеваль из вашего бывшего полка. Не похоже, что он узнал вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Будете драться с ним"/>
				<Option Goto="114" Text="Не станете биться с бывшим товарищем и, воспользовавшись суматохой, уйдёте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Пуля со свистом проносится над его головой. Он тут отвечает вам выстрелом из мушкета, а затем толпа закрывает его со всех сторон.\n\nНекоторое время вы отчаянно сражаетесь, но их слишком много. Они блокируют лошадь, не давая вам ускакать. Стаскивают с седла, а затем вы теряете сознание.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Тот ещё находится в дальней части комнаты и смотрит не отрываясь, видимо, опасаясь, что у вас может быть второй пистолет. Наконец, он начинает осторожно идти на вас. Человек на кровати лежит без движения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Броситесь в выпаде навстречу"/>
				<Option Goto="54" Text="Крикните «Сдавайся!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Лодка достигает берега и человек выскакивает на берег. Он мчится к вам с мушкетом, крича аристократишкам разойтись. Затем мужчина резко останавливается, быстро поднимает оружие и стреляет. Жестокий удар и вы камнем валитесь на землю.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Проезжая мимо казарм, вы видите солдат, строящихся на перекличку. Их лица не выражают никакой озабоченности охлократией, творящейся за стенами (Охлократия — вырожденная форма демократии, основанная на меняющихся прихотях толпы, постоянно попадающей под влияние демагогов. Характерна для переходных и кризисных периодов, революций — прим. переводчика). Вы прибываете в расположение офицеров и вас провожают в кабинет полковника.\n\n— В дурное время вы прибыли, д’Овернье,— говорит он.— Ассамблеей мне приказано арестовывать любых своих офицеров, симпатизирующих королю. Сами видите, я ничего не могу для вас сделать. Вам нужно немедля бежать. Здесь за нами всё время следят.\n\n— Но на въезде у меня не было никаких проблем,— протестуете вы.\n\n— И не удивительно,— сухо отвечает он.— Большая часть аристократов уже арестована и находится в тюрьме. Это та судьба, что ждёт и вас, если вы сейчас же не уйдёте! Будет лучше,— произносит он, пожимая вам на прощание руку,— если вы избавитесь от мундира. Иначе толпа убьёт вас только за то, что вы в нём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Лезвие противника пронзает вам сердце, и вы падаете вперёд, ещё сильнее насаживаясь на клинок.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Ответный удар валит его наземь. С внезапным спокойствием вы осознаёте абсолютную реальность произошедшего. То, что вы совершили обязательно вернётся вам трибуналом — военно-полевым судом, а затем — расстрелом. Теперь у вас нет выбора. Развернувшись, вы быстро скрываетесь в гуще толпы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Абсолютную темень нарушают лишь звуки волн, бьющихся о побережье многочисленных бухт, расположившихся вдоль скал. Никаких других звуков не слышно, не видно никакого движения.\n\nМожет быть уже слишком поздно?\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="139" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Умелым ударом, который вам не удаётся парировать, он перерезает вам на шее ярёмную вену.\n\nНа этом Ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы медленно идёте в сторону вооружённых людей, тщательно пытаясь за неспешностью скрыть свой страх. Их явно слишком много, чтобы пробиваться через них с боем. Может не остановят? Но не тут-то было. Коренастый мужчина с красно-бело-голубой повязкой вдруг поднимает пистолет со взведенным курком и тычет им вам в плечо.\n\n— Гражданин, где проживаете? — сурово спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Ответите ему, что проживаете в пригороде Парижа"/>
				<Option Goto="130" Text="Скажете, что живёте поблизости"/>
				<Option Goto="135" Text="Ответите, что живёте далековато отсюда, но в городской черте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Движимый долгом, вы собираете войска и приказываете примкнуть штыки.\n\n— Солдаты короля! — произносите вы.— Мы должны преподать этим мразям урок. За Людовика, за Францию, плечом к плечу!\n\nВы взмахиваете шпагой и ведёте войска в бой.\n\nНо уже через несколько мгновений понимаете — какую ошибку совершили. По числу людей вы в сильном меньшинстве. Более, чем сто к одному. А толпа разъярилась настолько, что уже нисколько вас не боится.\n\nПрямо перед вами возникает фигура дородного детины с тесаком для мяса. Он замахивается на вас.\n\n1 Нападающий: Фехтование 5 Ран 3</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Побеждаете его"/>
				<Option Goto="71" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Охрана открывает дверь. Вы оборачиваетесь к Бонневилю и жестом показываете, чтобы велел остальным приближаться. Он подходит первым с парой дюжин людей, толпа следует за ними по пятам. Вы приказываете охране сложить оружие и передаёте их Бонневилю. Со злобной улыбочкой тот отводит их в боковую комнату и вместе с ещё несколькими горожанами исчезает за дверью. Проходит несколько секунд и — к вашему ужасу — Бонневиль появляется вновь, на ходу вытирая окровавленный кинжал о треуголку одного из охранников. Похихикивая, он приказывает людям сбить замки и раздать мушкеты.\n\n«На Бастилию!» — звучит призыв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Пойдете вместе с толпой"/>
				<Option Goto="114" Text="Ускользнёте в суматохе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы инстинктивно оглядываетесь и видите фермера, замахивающегося на вас тяжёлой сковородой.\n\nПроверьте Ловкость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="81" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы добираетесь до барона. Он продолжает мирно дремать. На прикроватном столике небрежно валяется заряженный пистолет. Вот он, объект вашей жгучей ненависти, источник боли — беззащитен и представлен на вашу милость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Хотите разбудить его и сразиться в честном бою"/>
				<Option Goto="202" Text="Удовлетворив жажду мести, вы оставляете окровавленное тело барона и покидаете комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Примерно в десяти метрах левее того места, где вы пересекли поток, вы снова берёте след. Земля здесь мягче, следы глубже. Отправив одного из своих людей за лошадьми, вы дожидаетесь его и выдвигаетесь дальше по следу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>К моменту, когда подбегают солдаты, вы вспарываете холстину, закрывающую заднюю часть фургона и взмахом пистолета приказываете пассажирам выйти. Они спускаются по одному, и солдаты тотчас их связывают. Товарищи поздравляют вас с успехом и, со вскипающей в груди, но скрываемой радостью вы ведёте свой отряд обратно к городским воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Во время марша по улицам вы явственно ощущаете злость, исходящую от окружающих людей. Ненависть толпы к себе, которую вы почувствовали на площади, сейчас усилилась в тысячу раз. Оскорбления и камни летят со всех сторон. Вас одолевает желание преподать им урок, но поставленная командованием задача имеет первостепенное значение. Вот почему вы с каменным лицом движетесь дальше, глядя только прямо перед собой.\n\nВдруг сзади раздаётся крик. Вы осаживаете лошадь и разворачиваете её. Задняя часть вашей колонны распадается. Похоже, собирается сбежать даже кто-то из капралов.\n\nВы понимаете, что только ваше присутствие удерживает остальных от дезертирства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Погонитесь за дезертирами?"/>
				<Option Goto="246" Text="Двинетесь дальше к оружейной?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Нехотя охранник, наконец, пропускает вас и вас провожают в кабинет капитана. Он, похоже, тоже не очень верит вашей истории. Если хотите убедить его дать вам людей для преследования, вам придётся ещё раз проверить Красноречие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Получилось"/>
				<Option Goto="172" Text="Не получилось, или вы решили не утруждать себя уговорами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Постепенно вы приходите в себя. Удар был очень силён, но тяжёлых повреждений вы не находите. Комната просто завалена трупами. Два крестьянина, фермер и человек на кровати, все мертвы. Последний застрелен в упор. Подняв оружие, вы устраиваете обыск. В кармане дворянина вы находите нацарапанную кем-то записку:\n\n«Монсеньёр Плисинье, Першерон Инн, Кале.»\n\nВы убеждены, что это имя и адрес контакта, на встречу с которым торопились аристократишки и необходимость спешить выводит вас из бездействия. Вы запихиваете бумажку в карман и покидаете дом. Оглядев окрестности, вы замечаете, что ферма разорена. Ваши люди, очевидно, всех здесь убили и оставили умирать вас, забрав лошадей.\n\nВы всё еще с трудом стоите на ногах, поэтому уменьшите свою Силу на 2 (не меняя количества Ранений).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>С каменным лицом вы поворачиваетесь к толпе спиной и показываете солдатам поднять оружие «на плечо» и отойти в сторону. Как только они выполняют указания, вы замечаете, как к вам устремляется перекошенный злобой старший офицер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Встретитесь с ним лицом к лицу"/>
				<Option Goto="175" Text="Растворитесь в толпе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Когда солдаты входят, вы бросаете пистолет и поднимаете руки.\n\nОни туго связывают вас и возвращают вместе с маркизом в Париж. Несмотря на постоянную вашу бдительность, никакой возможности сбежать не предоставляется и через пару недель вы предстаёте перед гильотиной.\n\nПоследняя мысль перед падением лезвия — надежда, что ваши товарищи спаслись.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы хлещете лошадей, пытаясь сделать всё, чтобы вас невозможно было обогнать. В этот момент граф де ла Валье пролетает мимо вас и в упор стреляет в преследователя. Человек валится с лошади, а граф галопом возвращается. Вы следуете за ним в сторону ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вместе вы подходите к входной двери, и он вновь берёт вас за руку. Вы чувствуете, как он вкладывает вам в ладонь записку.\n\n— До свидания,— говорит он,— и удачи.\n\nПроводив вас, он плотно запирает дверь за вашей спиной.\n\nВы проходите несколько сот ярдов, прежде чем находите укромный переулок, где останавливаетесь, разворачиваете всунутую им бумажку и читаете:\n\n«Вы не сможете мне помочь. В моём доме повстанцы. В том, месте, что я назвал, вас ждёт ловушка. Настоящее место рандеву — в пяти километрах дальше по берегу. Сигналы те же. Удачи вам и вспомните меня, когда окажетесь в безопасности в Шотландии.»\n\nОглянувшись назад, вниз по улице, вы не видите признаков наблюдения за домом, но записке верите. Отважный человек, он пожертвовал жизнью, чтобы спасти вас. Вы обещаете себе никогда его не забывать.\n\nВы продолжаете возвращаться извилистыми улочками, как вдруг волосы у вас на затылке начинают подниматься и возникает чёткое ощущение, что кто-то вас преследует. Вы оглядываетесь, но никого не обнаруживаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Пойдете дальше, туда, где ждут остальные?"/>
				<Option Goto="154" Text="Потратите драгоценное время, попытавшись стряхнуть мнимых (возможно) преследователей?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Подняв глаза от тела поверженного вами горожанина, вы замечаете, что у ваших людей дела обстоят гораздо хуже. Многих из них уже сметены толпой, а остатки отряда отчаянно борются со всё растущим числом нападающих, пытаясь хотя бы выжить.\n\nВы выкрикиваете солдатам приказ встать плотнее рядом с вами и все вместе вы, в отблесках штыков и шпаг, начинаете пробиваться к ближайшей аллее, ведущей с площади. Прорвавшись к краю толпы, вы понимаете, что крепость их интересует гораздо больше, чем погоня за остатками вашего отряда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Долгие месяцы в тюрьме проходят без какой-либо информации снаружи. Бесконечные дни слагаются в бесконечные недели, а затем вы и вовсе теряете счёт времени. Но однажды, вы неожиданно слышите в коридоре звуки большого переполоха. Явственный топот множества ног, а затем, вдруг, пистолетный выстрел эхом прокатывается по каменным проходам.\n\nЧто-то скрежещет снаружи по вашей двери и мгновением позже она распахивается. За ней стоит человек с горящим факелом в одной руке и дымящимся пистолетом в другой.\n\n— Вы свободны, гражданин! — радостно кричит он.\n\nВы едва верите, но это действительно правда. Выбираясь на ослабших ногах из камеры и следуя за ним, вы понимаете, что жители Парижа захватили тюрьму и освободили заключённых.\n\nПрикрывая глаза от солнечного света, который вы видите впервые за несколько месяцев, вы присоединяетесь к нескольким сотням других, еще способных ходить, столпившимся у входа в тюрьму. Прямо за ними на крыше тюремного экипажа стоит человек.\n\n— Кто это? — спрашиваете вы кого-то рядом.\n\n— Это Дантон,— отвечают вам. Глава Исполнительного совета Народной ассамблеи.\n\nДантон начинает говорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>— Может быть вы и правы, гражданка,— отвечаете вы,— но мой долг — обыскать этот дом при наличии даже малейших подозрений. Вы позволите войти?\n\nОна секунду колеблется, затем отступает, пропуская вас. Дом небольшой и обыск много времени не займёт. Под одной из кроватей в спальне наверху, вы обнаруживаете небольшой пистолет. Рукоять инкрустирована серебром — наверняка это оружие дворянина. Поднявшись с пола, вы замечаете несколько чайных чашек на серванте. Они ещё тёплые. Те, кто пил из них не могли уйти далеко.\n\nВы стремглав бросаетесь вниз по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Остановитесь, чтобы допросить юную особу"/>
				<Option Goto="219" Text="Поспешите на улицу, чтобы не упустить аристократишек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Итак, дуэль, на саблях, до первой крови.\n\n1 Граф де ла Валье: Фехтование 8 Ран 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Вы случайно убиваете графа, выбросив две единицы"/>
				<Option Goto="258" Text="Он убивает вас"/>
				<Option Goto="181" Text="В противном случае, кто бы из вас не ранил первым другого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вагон с грохотом пересекает заграждение, всё более наращивая скорость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Вы получали раны за последние несколько минут"/>
				<Option Goto="298" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Двое вооружённых аристократишек бросаются на вас. Придётся драться с ними.\n\n1 Молодой аристократ: Фехтование 7, Ранений 5\n\n1 Пожилой аристократ: Фехтование 5, Ранений 3\n\nУ вас четыре раунда, чтобы победить их прежде, чем приплывёт лодка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Успеваете, лодка разворачивается и уплывает"/>
				<Option Goto="204" Text="Не успеваете расправиться с ними за четыре раунда"/>
				<Option Goto="68" Text="Они побеждают вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Добравшись до поместья, вы радуетесь, что ваше прибытие осталось не замеченным. Передаёте лошадь конюху и входите в дом, где сразу же сталкиваетесь со своей матерью, обезумевшей от счастья.\n\n— Филипп! — плачет она.— Как я рада тебя видеть!\n\nОна ведёт вас в гостиную и начинает рассказывать, а вы отдыхаете от переезда.\n\nСудя по всему, барон де Патон подал требование о передаче ему недвижимого имущества отца. У него есть документ, подписанный вашим отцом, где эта недвижимость указана в качестве залога по кредиту, выданному много лет назад. В документе ничего не описано на случай смерти отца и, несмотря на то, что ваша мать\n\nготова продолжить выплаты, барон хочет применить взыскание имущества.\n\n— Это возмутительно! — протестует ваша мама.— Но, похоже, сама я ничего не смогу с этим поделать Помоги мне Филипп. На юристов надежды нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Решаете оспорить претензии барона"/>
				<Option Goto="235" Text="Считаете, что бороться бессмысленно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Всё еще тяжело дыша, вы радуетесь, что только что избежали самосуда. Как вдруг, сзади раздаётся выкрик:\n\n— Вон он! — слышите вы грубый парижский акцент.\n\nИ вот, вы снова бежите, лавируя между прохожими, и некоторые из них пытаются вас остановить. Вы несётесь, ныряя в переулки и перепрыгивая через кучи мусора, иногда перекрывающие пол улицы. К счастью, ваши преследователи не рискуют стрелять, опасаясь попасть в кого-либо из невинных прохожих. Постепенно их крики затихают в отдалении, но вы продолжаете бежать, пока не убеждаетесь, что на этот раз полностью избавились от преследования. Затем успокаиваетесь и продолжаете поиски нужного здания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы без промедления отправляетесь к капитану и быстро докладываете о произошедшем.\n\nКак только вы заканчиваете, он требует список дежурных на воротах и пробегает их глазами. Наконец, он удовлетворённо хрюкает.\n\n— Ха! Вот он где... Вальми. На воротах в Рю-де-Клеф. Сержант, берите отряд и мчите к воротам. Арестуйте этого Вальми и перехватите аристократишек.\n\nНе нуждаясь в дальнейших указаниях, вы быстро собираете отряд и отправляетесь на Рю-де-Клеф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Несмотря на то, что из Парижа приходят дурные вести, вы не уделяете им много внимания, зная, что сделаете это когда придёт время. Однажды утром военный курьер привозит вам новые указания. Вам приказано немедленно вернуться в Париж и явиться к полковнику.\n\nВы прощаетесь с матерью и до окраины Парижа добираетесь в сопровождении курьера. Но к городским воротам прибываете уже в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы гоните истекающую потом лошадь изо всех сил, мало заботясь о её состоянии. Дорога всё тянется и тянется, но, в конце концов, вы видите знак, говорящий, что Кале всего в километре от этого места.\n\nВам нужно принять решение:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Поедете сразу в Першерон Инн и попытаетесь выцепить их там сами"/>
				<Option Goto="124" Text="Пойдёте в местную жандармерию, и объяснив ситуацию, попросите поддержку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Старик не оказывает сопротивления и пропускает вас к двери в комнату. Вы осторожно открываете её и входите. Двое мужчин, одетые в крестьянскую одежду, стоят по обеим сторонам большой кровати, на которой лежит третий мужчина. Он одет благородно и явно страдает от сильной боли.\n\nДвое батраков начинают двигаться по направлению к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Выхватите пистолет и выстрелите в ближайшего"/>
				<Option Goto="18" Text="Атакуете их шпагой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы припадаете на одно колено, поднимаете пистолет, тщательно прицеливаетесь в сидящего на козлах и стреляете.\n\nЧтобы определить попали ли вы, проверьте навык Огнестрельного оружия. Но перед этим отнимите от уровня мастерства единицу, поскольку вы всё ещё не отошли от пробежки к воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Попали в него"/>
				<Option Goto="90" Text="Промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Один из аристократишек падает замертво. Второй отбегает назад. У вас есть время, чтобы перезарядиться. Решив, что, если убьёте гребцов на лодке, то дальше всё будет просто, вы стреляете в них из обоих пистолетов.\n\nДважды пробросьте проверку на Огнестрельное оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Удаётся попасть из обоих пистолетов"/>
				<Option Goto="273" Text="Цели достигает только один выстрел">
					<Text>Если вы промахиваетесь из обоих пистолетов, то придётся добивать оставшегося аристократа: 1 Пожилой аристократ: Фехтование 5, Ранений 3</Text>
				</Option>
				<Option Goto="68" Text="Вам не удалось его победить"/>
				<Option Goto="209" Text="Вы убиваете его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Пустая дорога уходит за горизонт. На ней никого. Кале далеко, а вам нужно попасть туда как можно скорее. Ваши люди бросили вас и забрали всех лошадей. Если идти пешком, то аристократишки испарятся задолго до того, как вы доберётесь. В лучшем случае вам достанутся их остывшие следы. Вам позарез нужна лошадь.\n\nОбретя чёткую цель, вы переходите на бег, то и дело поглядывая по сторонам в поисках какой-нибудь фермы. Через пару километров вы замечаете небольшую кучку домов примерно в двухстах пятидесяти метрах от дороги.\n\nВы устремляетесь к ним, оставляя за собой цепочку грязных отпечатков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Яростно крича, вы обнажаете шпагу и бросаетесь к лодке. Ближайший из пассажиров поднимается и на секунду замирает. В этот момент вы понимаете, что в руках у него пистолет. Выстрел сбивает вас, и вы валитесь на песок.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Клинок вылетает из руки второго аристократишки. Вы мгновенно делаете выпад и расправляетесь с ним. Остальные теряют всякую надежду и сдаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы не уверены, что он на вашей стороне. Изо всех сил напрягая мозг в попытке придумать, как же это выяснить, вы спрашиваете не знает ли он адрес парижского дома, с которого началось ваше путешествие.\n\nОн смеётся.\n\n— Вы мне не доверяете. Я не виню вас. Давайте, напишу адрес.\n\nОн возвращается к столу, быстро пишет и передаёт вам клочок бумаги. Вы берёте его и прочитываете:\n\n«За правой дверью стоит солдат и держит пистолет у виска моей дочери. Помогите мне!»\n\nКивнув, вы улыбаетесь и начинаете громко извиняться за свои сомнения. А пока говорите, прикидываете возможные действия. Вы не можете просто уйти. Очевидно, что в названной им бухте вас будут поджидать сторонники революции.\n\nВ итоге ваши размышления сходятся к двум вариантам:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Пойти прямо к двери и вступить с солдатом в открытый бой"/>
				<Option Goto="45" Text="Притвориться, что ушли и напасть на солдата, когда он покинет укрытие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Конец был неизбежен, ваша мать окончательно потеряла волю к жизни. Природа берёт своё. Утром одного из дней горничная врывается в вашу комнату и, не удержавшись, начинает плакать.\n\n— Ваша мама умерла, месье,— всхлипывает она.\n\nСглатывая набегающие слёзы, вы впервые в жизни чувствуете абсолютное одиночество.\n\nПохороны занимают ещё несколько дней. Закончив с погребением, вы решаете вернуться в Париж, поскольку здесь вас больше ничего не держит. Расплатившись со слугами, вы берёте лошадь и скачете в город.\n\nДля вас смерть матери стала очередным доказательством несправедливостей, совершаемых благодаря правлению короля Людовика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Постепенно Париж успокаивается. Горожане сами начали выполнять функции армии и сместили с насиженных мест множество высокопоставленных чиновников. Судя по всему, их группы уже вполне могут передвигаться по городу без риска вооружённого столкновения с солдатами короля. На самом деле, многие члены Национальной гвардии уже перешли в новую народную армию, сформированную для борьбы с иностранными войсками, призванными на помощь предателем Луи.\n\nОднажды утром, ваш отряд командируют на освобождение из тюрьмы на окраине несправедливо осуждённой группы политических активистов. После обсуждения плана вы с товарищами маршируете по улицам Парижа, кипя праведным гневом от того, что преданные революции соратники вынуждены сидеть в застенках.\n\nПохоже, тюрьму особо не охраняют. Вялые протесты гарнизона, пытающегося запретить вам проход, вы презрительно игнорируете.\n\nЗаключённые безумно рады освобождению. Но, по возвращению к въездным воротам, вы обнаруживаете, что кто-то из гарнизона вызывал на подмогу кавалерию. Придётся вступать со всадниками в бой. И хотя у вас, пешего, менее выгодное положение, зато помимо шпаги ещё есть и пистолет.\n\nДвое всадников выдвигаются к вам. У вас достаточно времени, чтобы выстрелить прежде, чем вынуть шпагу. Проверьте свой навык Огнестрельного оружия. Если получилось — вы наносите два ранения одному из всадников (выберите какому). Дальше придётся фехтовать.\n\n1 Первый гусар: Холодное оружие 7, Ранений 4\n\n1 Второй гусар: Холодное оружие 6, Ранений 3\n\nБой пешего со всадниками более сложен, вы должны прибавлять к значениям своего броска единицу, так как вам тяжелее поразить их.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="17" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Следы ведут от повозки в глубь леса.\n\nВы следуете по ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>		
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы храните молчание всю неделю, до самого момента возвращения Париж, чтобы передать свою судьбу в руки мадам Гильотины. Последняя мысль в голове перед падением лезвия — мысль о товарищах. Как они? Сбежали? Вам это узнать уже не суждено.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы стучитесь в дверь и через пару мгновений её открывает бледный мужчина с чёрными засаленными волосами. Вы называете пароль, и он быстрым кивком приглашает вас войти.\n\n— Заходите,— говорит он,— я уже почти и не надеялся, что вы появитесь.\n\nВойдя внутрь, вы оказываетесь в маленькой, тускло освещённой комнатке с тремя дверьми, открывающимися наружу. На столе в центре комнаты стоит фонарь, все ставни в доме закрыты.\n\n— А где остальные? — спрашивает он.\n\n— В безопасном месте,— отвечаете вы.— Ждут нас, чтобы отправиться к лодке на побережье.\n\n— Хорошо,— он нервно кивает и жестом просит вас присесть. Вы садитесь, чувствуя смутное беспокойство, которое, впрочем, проходит, когда он раскладывает на столе перед вами карту.\n\n— Вот то место, где вас заберёт лодка,— говорит он.— Там небольшая бухточка, километров десять отсюда, вкруг скалы. В час пополуночи зажжёте сигнальный огонь. Когда с корабля его увидят — ответят вам сигналами фонаря — один длинный и три коротких. Чтобы показать, что у вас все хорошо, ответите им своим фонарём — три длинных, один короткий. После этого за вами придёт лодка.\n\nВы удивлены столь подробным инструкциям.\n\n— Вы сами с нами не пойдёте? — спрашиваете вы.\n\nОн качает головой.\n\n— К сожалению, нет. Сегодня я должен играть в доме главы Революционного комитета Кале.\n\nЗаметив, что вы хмуритесь, он показывает в один из углов и вы видите потертую скрипку, прислонённую к стене.\n\n— Если не пойду, начнутся подозрения,— добавляет он.\n\nВы понимающе киваете, и он встаёт из-за стола.\n\n— Уже почти восемь,— говорит он.— Пешком до бухты займёт у вас не меньше трёх часов. Вам лучше выдвигаться.\n\nВы поднимаетесь и пожимаете его руку — горячую и влажную.\n\n— Благодарю за помощь,— произносите вы.— Мы этого не забудем.\n\nИдя к двери, вы размышляете сказал ли он правду, или на самом деле всё это враньё, а сам он на стороне революционеров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Считаете, что он честный человек"/>
				<Option Goto="103" Text="Не доверяете ему"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы пропускаете фургон мимо себя, одновременно доставая оружие. Граф, проезжающий мимо, мрачно улыбается вам, вы тоже отвечаете ему напряжённой улыбкой.\n\nВсадник останавливается и кричит графу, чтобы тот тоже остановился.\n\nЕсли собираетесь выстрелить в него, выполните проверку Огнестрельного оружия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Промахнулись"/>
				<Option Goto="127" Text="Попали, можете дальше скакать в сторону ворот"/>
				<Option Goto="283" Text="Решили не стрелять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы выкрикиваете своим людям приказ и оружейный залп громом отдаётся в ушах. Мужчины, женщины, дети падают, но толпа продолжает рваться вперёд. Один человек из толпы, с фиолето\n\nвым от гнева лицом, размахивая дубинкой и выкрикивая проклятия бросается прямо на вас. Вы достаёте пистолет и обнажаете шпагу, готовясь к встрече с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Выстрелите в него"/>
				<Option Goto="137" Text="Воспользуетесь шпагой, дождавшись, когда он сам доберётся до вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Мужчина ошарашенно смотрит на окровавленное тело дочери, не в силах вымолвить ни слова. Но критичность ситуации заставляет вас быть с ним жёстким. Вы с силой берёте его за руки и поворачиваете лицом к себе.\n\n— Кто-то обязательно услышал выстрел,— быстро говорите вы.— У нас мало времени. Должно быть какое-то другое место для вызова корабля. Говорите!\n\nОн растерянно качает головой, и вы вынуждены встряхнуть его, чтобы привлечь внимание. Вы повторяете вопрос.\n\n— То место встречи, что я вам назвал ранее — неправильное,— наконец, отвечает он.— Настоящее находится дальше по побережью, в пяти-шести километрах...— взгляд его блуждает туда и обратно по телам дочери и гвардейца.\n\n— Вы должны пойти со мной,— приказываете вы ему.— Его друзья скоро будут здесь.\n\nОн вырывается из ваших рук.\n\n— Не могу,— отвечает он.— Я не брошу её. Я покажу вам место встречи на карте. Сигналы те же.\n\nТяжело ступая, он подходит к столу и указывает на нужный участок побережья. Вы внимательно смотрите, фиксируя в памяти нужную точку. Когда вы поднимете глаза, он уже сидит на полу, держа раздробленную голову дочери на коленях. Вы делаете последнюю попытку.\n\n— Плывите с нами,— убеждаете вы его, остро ощущая, как утекает драгоценное время.\n\nОн качает головой, смотрит на вас отупевшим взглядом.\n\n— Не бойтесь, я не скажу им куда вы пойдёте,— отвечает он, вытаскивая из-за пояса мёртвого гвардейца второй пистолет.— Теперь, когда она мертва, я тоже не хочу жить.\n\nВидя, что дальше спорить не имеет смысла, вы идёте к двери и оборачиваетесь на пороге.\n\n— Мне очень жаль,— произносите вы.\n\n— Идите,— отвечает он, не поднимая головы.\n\nВы уходите, осторожно закрыв за собой дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы показываете девушке найденный пистолет, демонстративно положив вторую руку на эфес шпаги.\n\n— Откуда это? — грубо спрашиваете вы.— Как давно хозяин пистолета покинул дом?\n\nОна отшатывается, а рука её делает движение внутри рубахи, затем резко вынимает из складок короткий кинжал. Полагая, что сейчас она бросится на вас, вы отпрыгиваете назад и вынимаете шпагу. Но она не нападает. Вместо этого она двумя руками вонзает его себе в сердце.\n\nДевушка оседает на пол и до вас доносится её шёпот:\n\n— Вам никогда их не поймать...\n\nЗатем она умирает.\n\nВы стоите ошарашенный столь сильной преданностью (или страхом), но вдруг осознаёте, что каждое мгновение, проведённое здесь, увеличивает шансы вашей добычи на побег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>На следующий день вы просыпаетесь от звуков ликующей на улице толпы. Смотрите из окна и видите, что сам Дантон собирается говорить речь.\n\nДантон! Член Исполнительного совета, требовавший казни Луи. Любимец народа. Лидер из лидеров!\n\nВы бросаетесь вниз, на улицу, чтобы присоединиться к толпе, собравшейся послушать, что он скажет.\n\nРечь Дантона столь мощна, что вы ощущаете сильное желание плечом к плечу вместе с ним участвовать в разгроме врагов республики. К вашему изумлению вы попадаете в группу тех, кого\n\nон отбирает из толпы, чтобы включить в состав своей только что сформированной Национальной гвардии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ликующая банда не замечает вашей пропажи. Как можно быстрее вы сбегаете подальше от буйствующей толпы и, вскоре, добираетесь до гораздо более тихой части города. Торопясь порвать все связи с этим безумием, вы выбрасываете повязку и шляпу и поднимаетесь в первый попавшийся захудалый гостевой дом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Откуда-то вам удаётся набраться сил на финальный рывок и настигнуть фургон. Вы делаете рискованный прыжок в попытке схватиться за его заднюю часть.\n\nПроверьте свою Ловкость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Проверка успешна, значит вам удалось запрыгнуть"/>
				<Option Goto="90" Text="Нет, вы срываетесь, падаете и катитесь по земле, попутно ранясь (вычтите одно Ранение)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы стреляете в Вальми.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Попали"/>
				<Option Goto="121" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Уставившись на тело революционера, ваш связной расстроенно качает головой.\n\n— Я надеялся, что вы не будете в него стрелять, месье,— говорит он.— Его друзья наверняка слышали выстрел. Теперь нам нужно действовать очень быстро.\n\nОн возвращается к столу и показывает на карте.\n\n— Настоящее место встречи здесь,— говорит он, указывая точку на побережье в пяти или шести километрах дальше первоначальной.— Сигналы те же. О нас не беспокойтесь, у меня уже заготовлены пути к отступлению на подобный случай.\n\nВы берёте его за руку и крепко пожимаете.\n\n— Чем я могу вас отблагодарить? — спрашиваете вы.\n\nОн улыбается.\n\n— Двигайтесь настолько быстро, насколько сможете и благополучно доберитесь до места назначения. А теперь бегите, удачи вам...\n\n— И вам удачи,— отвечаете вы, идя к входной двери.\n\nОн криво улыбается, а затем торопит вас на выход и запирает дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Спешившись, вы начинаете аккуратно стрелять по приближающимся фигурам. Один из группы отходит к дороге и начинает обходит вас с фланга. Другой привстаёт на колено и тщательно прицеливается. Припав к земле, вы слышите выстрел и с облегчением понимаете, что пуля прошла мимо. К вам приходит осознание, что, возможно, вы переоценили свои возможности. Обернувшись на лошадь, вы с ужасом замечаете, что один из аристократишек уже подстрелил её. Кровь из бока струится по её коленям, враги отняли у вас шанс на побег.\n\nС угрюмым выражением лица вы проверяете пистолет и кладёте клинок рядом с собой, твёрдо решив подороже продать свою жизнь во имя революции. Но и этот вариант пропадает, когда совсем рядом, очень близко вы слышите щелчок, похожий на звук ломающегося прутика. Быстро переворачиваясь и одновременно поднимая пистолет, вы чётко понимаете, что уже слишком поздно.\n\nПоследнее, что вы видите — злобную улыбку аристократишки, стреляющего в упор вам в голову. И тьма накрывает вас.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Вы спешите в ближайший штаб, где вас на входе останавливает охранник. Он спрашивает, что у вас за дело и вы рассказываете ему о произошедшем. Кажется, он не слишком настроен впускать вас и собирается передать сообщение сам.\n\nЧтобы суметь пройти, вам придётся проверить навык Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Удалось пройти проверку"/>
				<Option Goto="46" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>— Как вы смеете меня задерживать? — негодуете вы.— У меня срочное поручение Собрания. Тот, кто мне помешает, будет отвечать перед Исполнительным комитетом!\n\nВы решительно трогаете лошадь, и толпа расступается перед вами. Несколько напуганных голосов бормочут извинения, а вы, скрывая улыбку, радуетесь, что удалось выбраться из неприятностей.\n\nЧерез несколько сотен ярдов от ворот и бараков к вам устремляется другой человек — пожилой старик.\n\n— Подождите, месье! — кричит он, выходя из дверного проёма. Вы натягиваете поводья и останавливаетесь, одновременно кладя ладонь на рукоять пистолета. Кажется, он один, но это вполне может оказаться и засадой.\n\n— Боже, храни короля,— шепчет он вам.\n\nВам придётся принять решение. Действительно ли этот человек — преданный сторонник короля или революционер, заманивающий вас в ловушку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Просто поедете дальше"/>
				<Option Goto="255" Text="Останетесь, чтобы выслушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вы галопом мчитесь сквозь ворота и Вальми отскакивает в сторону. За чертой города вы останавливаетесь через несколько сот метров и оглядываетесь. Повозке удалось проломиться тоже, но один из охранников умудрился запрыгнуть на нее и теперь по крыше пытается добраться до графа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Повернёте назад, чтобы помочь"/>
				<Option Goto="281" Text="Поскачете дальше, обезопасив себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Пока вы пытаетесь добежать до воды, сзади раздаются новые выстрелы. Ещё ближе. И, хотя на этот раз ни одна пуля вас не задела, вы чувствуете, что нападающие вот-вот начнут попадать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Побежите дальше"/>
				<Option Goto="132" Text="Развернётесь и вместе с мужчинами из группы организуете заградительный огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Осознав, что выхода нет, толпа поворачивает и начинает двигаться к той части площади, где выстроилась швейцарская гвардия. Проследив взглядом, вы видите, что гвардейцы не открыли огонь — люди из толпы выбираются с площади сквозь их ряды.\n\nКогда площадь, наконец, пустеет, вы получаете приказ вернуться в казармы. Улицы Парижа, по которым вы возвращаетесь, уже не кажутся столь же безопасными, какими казались ещё утром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы добираетесь до городских вот. Их караулят двое в гражданском. Спрыгнув с лошади, вы предъявляете им документы.\n\n— Где у вас штаб? — спрашиваете вы.— Мне нужно переговорить с вашим командованием.\n\n— Следуйте по главной улице, на середине свернёте налево. Там увидите здание с триколором,— отвечает он.\n\nВскочив обратно на лошадь, вы галопом мчитесь в указанном направлении. Когда подъезжаете, охранник на входе отдаёт вам честь и берёт лошадь под уздцы. Вы входите в здание и спрашиваете командира.\n\nПолковник, отвечающий за местное отделение — дородный мужчина, возрастом далеко за пятьдесят. Он быстро поправляет мундир и выходит к вам.\n\n— Добро пожаловать в Кале, лейтенант. Что у вас за дело? — спрашивает он.\n\n— Я выслеживаю группу аристократов, сбежавших в ваш город. Мне известно место их сбора. Не думаю, что у нас много времени. Вы сможете быстро организовать рейд?\n\n— Само собой,— отвечает он.— Сержант! Через пять минут наряд должен быть готов!\n\nДовольный результатом, вы принимаете от него бокал вина и ожидаете, когда всё будет готово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Поедете вместе с ними"/>
				<Option Goto="208" Text="Позволите им разобраться самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Яростным толчком он спихивает вас с крыши, и вы летите на землю. Фургон едет не настолько быстро, чтобы удар о землю ранил вас, но вы слишком ослабли, чтобы продолжить его преследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы устремляетесь прямо к тому месту, где оставили своих. Ощущение, что за вами следят вскоре пропадает. Сразу же после прибытия вы вводите товарищей в курс произошедшего за послед-\n\nние несколько часов. Вы всё ещё разговариваете, когда шум заставляет вас поднять глаза. Менее, чем в пятидесяти ярдах вы видите отряд более, чем из двадцати солдат. Все они вооружены и целят из мушкетов прямо в вас.\n\nСопротивление бесполезно. Вы опускаете оружие, кляня себя, что не прислушались к себе. А надо было.\n\nСолдаты связывают вас и ваших товарищей. Вы с замиранием сердца представляете себе дальнейшую судьбу. Это Париж и... гильотина...\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Приблизившись к воротам, вы видите, что сержант Вальми, вместо того, чтобы спокойно ждать вашего прибытия, присел на одно колено, а его мушкет целит прямо в вашу сторону. Похоже, звуки стрельбы заставили его передумать и больше он не собирается помогать вам. Он стреляет, но промахивается. С другой стороны ворот появляется отряд солдат, спешащий ему на помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Далее"/>
				<Option Goto="116" Text="вы ещё не пользовались пистолетом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Ваша компания неохотно покидает прибежище, оставив маркиза позади. Не успев проехать и десяти километров вниз по направлению к Кале, вы вдруг осознаёте, что у маркиза де Серваль даже не осталось оружия, чтобы защитить себя. Оно так и пролежало в седельной сумке вашей лошади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Не смотря на это, вы решаете продолжить путь"/>
				<Option Goto="225" Text="Повернёте назад, чтобы оставить ему оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>— Нужно плыть! — кричите вы, жестами призывая заходить в воду.\n\nНо граф де ла Вальер останавливает вас.\n\n— Моя жена и дети не умеют плавать! — кричит он в ответ.\n\nИ снова нужно что-то быстро решать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Побежите к морю и попытаетесь поддержать членов его семьи в воде"/>
				<Option Goto="13" Text="Развернётесь и попытаетесь сдерживать атаку, пока лодка плывёт к берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>— Я живу здесь, вниз по улице,— отвечаете вы.\n\n— Я тоже,— усмехается он.— Но раньше чего-то тут тебя не видал. А чего ты потеешь? А, гражданин? Чего разволновался?\n\nВы понимаете, что не угадали с ответом и паника захлёстывает вас. Вы резко толкаете его, и он валится на землю, выронив пистолет. Как только тот достигает земли, раздаётся выстрел, эхом отдающийся в ушах. А вы уже бежите и бежите до тех пор, пока не теряете их из виду в уличной толчее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Как только первый солдат входит в комнату, вы жмёте на спусковой крючок, и солдат падает. Маркиз де Серваль укладывает следующего, а вы прыгаете к двери с обнажённой шпагой, готовый к дальнейшей битве.\n\nКогда вы оказываетесь у двери, мушкетный выстрел из окна настигает вас пулей в спину и валит на пол. Следом снаружи звучит ещё залп, и вы окончательно погружаетесь во тьму...\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Тяжело дыша, вы командуете компаньонам остановиться, достаёте пистолет и взводите курок. Остальные рядом с вами поступают также. Цели еле видны в тусклом мерцании костра, но вы всё равно стреляете. Когда разряжаются три пистолета, вы замечаете, что один из революционеров убит. Но и граф де ла Валье лежит на песке рядом с вами и истекает кровью.\n\nУ вас нет времени горевать, для вашего товарища всё почти закончено. Вы вынимаете клинок и прыгаете во тьму навстречу врагам. Их трое, один из них движется в сторону старого маркиза де Канделье, который неуверенно, но с большой решимостью выставил вперёд свою саблю.\n\nДо прибытия лодки понадобится выдержать как минимум четыре раунда боя. Вам придётся это время удерживать нападающих, либо погибнуть, пытаясь.\n\nВаши двое противников выглядят так:\n\n1 Первый нападающий: Фехтование 6, Ранений 3\n\n1 Второй нападающий: Фехтование 4, Ранений 2\n\nВам также придётся бросать кубики за маркиза. Если его убьют, злоумышленник нападет на вас.\n\n1 Маркиз: Фехтование 4, Ранений 2\n\n1 Его противник: Фехтование 9, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Вам удалось выжить в течение 4 раундов"/>
				<Option Goto="4" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Преследователь выхватывает шпагу и пришпоривает коня, идя на сближение. Понимая, что придется сражаться в ближнем бою, вы достаёте шпагу и тоже скачете ему навстречу.\n\n1 Всадник: Фехтование 6, Ранений 3, Верховая езда 8\n\nФехтовать верхом нужно уметь. Каждый раз, когда вы наносите удар по сопернику, вам дополнительно придётся проходить проверку ещё и Верховой езды. И наоборот, проверяйте искусство Верховой езды врага каждый раз, когда он будет ударять по вам. Если кто-то из вас провалит эту проверку, то упадёт с лошади и должен будет продолжить бой с земли. Драться пешим против конного сложнее, поэтому уменьшайте при проверке на единицу навык Фехтования упавшего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="17" Text="Вы проиграли сражение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вы дрались героически. Но противник оказался слишком силён. В конце концов вы срываетесь и летите на жёсткий булыжник, понимая, что это конец. За полётом следует страшный удар головой о камни и тьма опускается на вас.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>— Я сам из Кретиля,— говорите вы.— А здесь потому что слыхал, что гражданин Марат должен был выступать сегодня на площади. Но это оказалось брехнёй.\n\n— Вам следует меньше доверять всяким слухам, гражданин,— отвечает он.— Можете проходить. Будьте здоровы.\n\n— Да здравствует революция! — выкрикиваете вы и проходите сквозь вооружённую толпу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Использовав армейские связи, вы выясняете, что у барона есть сын — молодой лейтенант, служащий в парижском полку. В обмен на организацию его продвижения по службе вам удается добиться от барона обратной передачи прав на имущество отца.\n\nУзаконив единоличное право вашей семьи на землю и недвижимость, вы дополнительно ищете доверенного управляющего, которому со спокойной душой могли бы доверить помощь и заботу об интересах матери после своего отбытия обратно в Париж.\n\nНадёжного человека найти трудно, недели проходят, а вы в это время пользуетесь удовольствиями предыдущей жизни — охота, рыбная ловля и быстрая верховая езда. Кажется, ваша Парижская жизнь осталась где-то в другом мире.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Когда мужчина добирается до вас и начинает замахиваться дубиной, вы валите его на землю одним выверенным ударом шпаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы почти догнали фургон. Не похоже, что человек на вожжах заметил вас, но фургон продолжает набирать скорость. После всех пробежек вы чувствуете немалую усталость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Откажетесь от погони"/>
				<Option Goto="115" Text="Продолжите бежать за повозкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Скалы коварны, к краю приходится подходить очень аккуратно, дюйм за дюймом. Но это приносит плоды — сверху вы замечаете, как внизу на пляже моргает, то включаясь, то выключаясь, чей-то фонарь. Похоже на то, что вы и искали, думаете вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Когда вы входите, полковник вскакивает на ноги.\n\n— Д’Овернье! — гаркает он. Затем поворачивается к гвардейцам.— Арестовать его! Это человек — предатель!\n\nГрубые руки солдат хватают вас, и вы понимаете, что у вас всего несколько секунд, чтобы что-то сказать. И делать это надо быстро.\n\n— Подождите! — просите вы.— У меня для вас важная информация.\n\nОн неохотно останавливает солдат и с сомнением разрешает вам говорить.\n\nНастало время хорошо изложить вашу сказку. И для этого придётся использовать всё ваше Красноречие. Сделайте проверку навыка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Вам удаётся его убедить"/>
				<Option Goto="160" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Ночь приближается, и вы начинаете собирать повозку. Женщины, дети и пожилые поедут в фургоне. У вас же есть выбор — ехать первым на отдельной лошади, или вести повозку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Поедете впереди"/>
				<Option Goto="269" Text="Поведёте повозку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Если вы приехали домой, ещё служа в армии, возможно, сохранившиеся связи помогут вам с претензиями барона. Если нет, остаётся действовать только через юристов, на которых, правда, особой надежды нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Вы ещё служите в армии"/>
				<Option Goto="235" Text="Вы дезертировали"/>
			</Options>
		</Paragraph>	
		<Paragraph No="143">
			<Text>Вот уже почти два дня ваше подразделение находится на казарменном положении. До вас доходят слухи, что парижане контролируют улицы и, очевидно, что новое привлечение войск лишь вопрос времени.\n\nНаконец, 14 июля вас вызывают в кабинет полковника. От осознания того, что скоро начнутся активные действия, сердце ваше начинает биться сильнее.\n\n— Есть сведения, что к Дому инвалидов движется большая толпа смутьянов,— говорит вам полковник.— Как вам известно, в нём расположен огромный арсенал. Выдвигайтесь туда для усиления местного гарнизона.\n\nВы салютуете, разворачиваетесь и покидаете кабинет. Затем вызываете сержанта и отдаёте приказ к мобилизации войск в полной маршевой выкладке.\n\nЧерез несколько минут всё подразделение уже выстроилось перед вами на плацу.\n\n— Солдаты! Толпа протестующих вновь угрожает безопасности Парижа и авторитету нашего короля. В эти самые минуты они движутся в сторону оружейной. Нам нужно усилить её гарнизон в срочном порядке.\n\nОседлав лошадь, вы выводите людей из ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вы отправляетесь налево и движетесь несколько сот ярдов, пока не достигаете хорошо освещённой дороги. Улица пуста, сколько хватает глаз, и вы понимаете, должно быть, выбрали не тот путь.\n\nЧертыхаясь, вы возвращаетесь обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Со второй попытки вам удаётся забраться на крышу фургона. Мужчина на вожжах замечает это и, отпустив поводья, разворачивается, чтобы драться с вами.\n\nЭто противостояние чистой силы — вашей и его. Первым удар наносите вы. Если кто-то из вас выбрасывает значение ниже своей Силы, значит он наносит Ранение другому. Когда количество оставшихся Ранений любого из вас достигает 1, он вылетает из повозки.\n\n1 «Извозчик»: Сила 9, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Побеждаете вы"/>
				<Option Goto="125" Text="Побеждает он"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОИСХОЖДЕНИЕ ГЛАВНОГО ГЕРОЯ</Text>
				<Text>Вас зовут Филипп д’Овернье и вы единственный сын аристократа-землевладельца. Поместье отца находится недалеко, на юг от Парижа, но прошло уже более года с момента последнего вашего появления дома. Вы — офицер 45-го Пехотного полка, одного из лучших королевских подразделений, базирующихся в Париже.\n\nПоскольку вы служащий военный офицер, происходящее в стране вас, в основном, не затронуло, хотя тяжело было не заметить всё более агрессивные настроения у жителей столицы.\n\nОт отца и пары знакомых из аристократии вы слышали ворчание по поводу новых законов о налогах, навязываемых королём, но армия, за одним исключением, оставалась полностью верной короне. Исключением стал полк Национальной гвардии, возглавляемый офицерами, сочувствующими жалобам простого народа. Солдаты этого полка начали много грубить и стали ненадёжными. Своего мнения по поводу событий, угрожающих расколоть страну, вы пока не сформировали. С одной стороны, авторитет короля непререкаем, с другой стороны — люди, сама Франция. Угроза гражданской войны тяжкими и печальными думами проникла в ваши мысли. Кому вы более лояльны пока остаётся не определённым, но своими сомнениями вы ни с кем не делитесь.\n\nНепокорные парижане провели множество демонстраций в поддержку «третьего сословия» и сегодня, в один из дней начала 1789 года вам было приказано выступить на очередную из них. Вместе с солдатами своего полка вы выдвигаетесь в город, запутавшись в собственных размышлениях...\n\nЖелаю вам удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>