<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мадам Гильотина</Title>
			<Author>Симон Фаррел, Джон Сазерленд, 1986</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="0055a4"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="ef4135"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ФРАНЦИЯ XVIII ВЕКА</Text>
				<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля (возможно автор утрирует, на французском это место называлось «зал для игры в мяч» — прим. переводчика).\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вас останавливают у северной стороны Королевского дворца, солдаты выстраиваются за вами. Получен строгий приказ не открывать огонь по кишащей десятитысячной толпе до особых указаний. Ваша миссия — сохранить мир, только это имеет значение. Королевский полк немецких наёмников, швейцарская гвардия и кавалерия Ламбескье удерживают на площади выходы.\n\nТолпа начинает двигаться в вашем направлении, тут и там над головами виднеются бюсты Неккера — недавно снятого министра, бывшего народным любимцем. В рядах протестующих вы видите солдат Национальной гвардии, которым, вы уверены, было приказано оставаться в казармах.\n\nВы замечаете, как сбоку, к краю толпы, пришпоривая коней, выдвигается кавалерия и понимаете, что им приказано начать активные действия.\n\nТолпа распадается, множество людей устремляется к вам, и тут краем глаза замечаете короткий взмах своего командира, дающего сигнал открыть огонь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Начнёте стрелять по толпе"/>
				<Option Goto="60" Text="Ослушаетесь приказа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы скачете вверх по дороге ещё несколько километров, но в конце концов понимаете, что продолжать смысла нет. Вы понятия не имеете куда направились аристократишки, бросившие фургон, и решение ехать дальше по дороге никакой новой информации не дало.\n\nВы возвращаетесь обратно к повозке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Тот факт, что вы дезертир, становится мощным препятствием. С самого начала почти никто не сомневался, что ваши протесты будут бессмысленны. Суд решает дело в пользу барона. Рыдая, ваша мать покидает зал суда, а вы следуете за ней, переполненный возмущением и гневом.\n\nВ следующие две недели вы ясно видите, как ухудшается здоровье матери. Не имея шансов отсудить имущество, вы ищете другие способы добиться справедливости. Гнев, словно пламя полыхает в сердце, и вы всерьёз размышляете над убийством барона в качестве компенсации за ту обиду и унижение, что он причинил вашей маме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Пойдёте за сатисфакцией"/>
				<Option Goto="226" Text="Покоритесь и останетесь утешать мать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Это был славный бой, но враги слишком превосходили числом. Ваша кровь окропляет пляж, последний выдох покидает лёгкие.\n\nНа этом ваше приключение закончено — столь близко и столь же далеко от окончательного спасения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>— Старина Гросспьер? — переспрашивает он добродушно.— О, он ушел в отставку. Живёт на Сен-Мишель. Если ищешь его, сейчас он должен быть где-то там.\n\nВы благодарите его и покидаете заведение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Воспользовавшись теми мгновениями, что остались до нападения, вы разворачиваетесь и бросаетесь бежать. Ваша выносливость и скорость позволяют вам весьма быстро оторваться от солдат. Свернув в проулок, вы прячетесь в широкий дверной проём и стоите, затаив дыхание. Через несколько секунд они проносятся, пыхтя и ругаясь. С улыбкой на лице вы ждёте, пока они скроются и направляетесь в противоположном направлении.\n\nУ вас не осталось вариантов, кроме как следовать в отель и ловить беглецов одному.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пришпорив коня, вы разворачиваетесь к фургону и тут понимаете, что не перезарядили пистолет. Пропустив повозку, кричите графу, чтобы тот всёк лошадям плёткой. Он делает это, и повозка резко дёргается. Солдат, не ожидающий такого, срывается и валится на землю. Повозка мчится вперёд, вы рядом с ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Шпага с лязгом падает на пол. Вы чувствуете в груди жгучую боль, за которой следует глухой удар спиной о дверь позади вас. Вы повисаете на остриях вил ухмыляющегося батрака и сознание ваше быстро ускользает.\n\nВы заканчиваете своё приключение приколотым вилами к двери крестьянского дома.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Один из пленных не выдержал пыток,— говорит капитан с явным удовольствием.— Он дал наводку на ещё одну группу, следовавшую тем же маршрутом. Они должны были объединиться со своими друзьями,— он делает паузу, чтобы плюнуть на пол, очевидно, демонстрируя своё отношение к помощи врагам Франции,— в лесу, примерно в десяти километрах от города. Завтра берёте конный отряд и отправляетесь выслеживать изменников. Привезите мне этих аристократишек — живыми или мёртвыми!\n\nПредвкушая завтрашний день и стараясь не думать о том, что сталось с пленными, вы отправляетесь в казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы возвращаетесь с отчётом к капитану. Затем вам перевязывают раны, а он пока говорит с остальными. Наконец, он возвращается с приказом начать преследование беглых дворян.\n\n— Возьмите не меньше десятка солдат,— говорит он.— Убедитесь, что все они отличные наездники. Ваша задача — вернуть проклятых аристократишек. Живыми или мёртвыми! Выдвигайтесь сразу, как начнёт светать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Огни скачут, отражаясь в верхушка волн. Вы уже у воды. Лодка совсем близко, и вы слышите женские крики, призывающие поторопиться.\n\nНо уже поздно. В нескольких футах позади вас раздается новый мушкетный выстрел, и жгучая боль пронизывает вашу спину. Вы падаете, окрашивая кровью песок.\n\nВыстрел в спину — таков бесславный конец вашего приключения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>В темноте зарядить пистолет оказывается непростой задачей. К моменту, когда он снова готов, лодка уже вышла в море. Расстояние слишком велико, но вы всё равно стреляете, раздираемый отчаянием и гневом. Выстрел отзывается всплеском воды в нескольких метрах от лодки.\n\nВы упустили их. Теперь вам остается лишь, чертыхаясь, готовиться к неизбежным последствиям гнева командования.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Припав к земле, вы вытаскиваете пистолет. Граф тоже достает свой и пристраивается рядом. За вашими спинами женщины и дети спускаются к кромке воды с нетерпением ожидая прибытия лодки.\n\nТьму на пляже слегка рассеивает лишь мерцающий круг света костра. Что-то начинает шевелиться в дальнем углу освещённого участка, и вы стреляете. Не имея возможности понять попали вы или нет, вы лихорадочно перезаряжаете пистолет и всматриваетесь в темноту в поисках нового движения. Ваши компаньоны тоже периодически стреляют куда-то.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Мёртвые тела врагов лежат перед вами на песке. Остальные аристократишки сдаются без боя.\n\nВы отвозите их обратно в Кале, где организовываете их возврат в Париж на суд. Проделанная работа безусловно хорошо скажется на вашей карьере и борьбе за дело революции.\n\nНа этом ваше приключение закончено. Поздравляем!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поняв, что никто не станет выслушивать ваших отговорок, вы втыкаете шпоры в бока лошади и начинаете прорываться сквозь людскую массу. Чьи-то руки хватают вас за ноги, но вам удаётся вырваться и продолжить движение. Лишь через несколько минут бешеной скачки прочь от казарм вы замедляете лошадь, чтобы спокойно подумать. После того, что рассказал полковник, покинуть Париж может оказаться гораздо более сложной задачей, чем попасть внутрь. Да даже, если бы вам это удалось, куда ехать? Судя по всему, парижские беспорядки уже начали распространяться по окрестностям и в ближайшее время вся Франция будет находиться под контролем Национального собрания.\n\nВо время поездки по узким улицам Парижа, вы понимаете, что лошадь привлекает слишком много внимания. Кроме вас никто больше не ездит верхом. Очевидно, вам придётся отказаться от лошади, чтобы сохранить надежду остаться незамеченным.\n\nСпешившись в тихом проулке, вы оставляете лошадь и решительно уходите, не зная, что может произойти даже в следующее мгновение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Офицер подходит вплотную и влепляет вам пощёчину. Щека вспыхивает от удара, а он начинает орать на вас, гневно выплёвывая слова.\n\n— Ты слепой? Не видел моего сигнала? Прикажи своим людям открыть огонь! Или ты струсил?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Повинуетесь его надменному приказу?"/>
				<Option Goto="69" Text="Ударите его в ответ?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Всадник рассекает вас саблей сверху вниз. Когда вы падаете на землю, он ударяет ещё раз, чтобы точно прикончить.\n\nНа этом ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Батраки готовы к вашей атаке. Они хватают вилы, один заходит слева, другой идёт прямо на вас.\n\n1 Первый крестьянин: Вилы 6, Ранений 3\n\n1 Второй крестьянин: Вилы 5, Ранений 3</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Победили их"/>
				<Option Goto="8" Text="Не удалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вас грубо хватают и совсем скоро вы предстаёте перед местным судьёй. Ваши навыки Красноречия, к сожалению, никак не помогут, судья решил сделать ваш приговор показательным.\n\n— Лишь ваше примерное поведение и то, что вы совершили это кровавое убийство ради своей семьи, останавливает меня от вынесения сметного приговора,— говорит судья.— За ваше преступление я приговариваю вас к тридцати годам тюрьмы. Вас конвоируют в Париж в ближайшую неделю.\n\nДальнейшее путешествие в Париж было, пожалуй, самым неприятным в вашей жизни. Но это ничто по сравнению с тем, что ожидало вас в тюрьме на окраине города. Невыносимые условия, жизнь в собственной грязи, почти без пищи и воды, беско нечные дни мучений. Просто чтобы поесть приходится бороться с крысами, заполоняющими вашу камеру. Скрежет их зубов и лап, их снующие по полу тела преследуют вас даже в кошмарах. Очень скоро вы превращаетесь в тощую развалину. Жизнь едва теплится в вас, без особой надежды на светлое будущее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы осматриваете землю вокруг фургона, пытаясь понять в каком направлении покинули его пассажиры.\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Проверка провалилась"/>
				<Option Goto="106" Text="Всё получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>У главных дверей дома никого нет. В замешательстве вы кричите «Все ко мне!», но никакой реакции не следует. Ваши люди пропали, вместе с лошадьми из амбара. Чертыхаясь, вы выдвигаетесь в сторону Кале в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы осматриваете землю вокруг фургона, пытаясь понять в каком направлении покинули его пассажиры.\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Проверка провалилась"/>
				<Option Goto="106" Text="Всё получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>У главных дверей дома никого нет. В замешательстве вы кричите «Все ко мне!», но никакой реакции не следует. Ваши люди пропали, вместе с лошадьми из амбара. Чертыхаясь, вы выдвигаетесь в сторону Кале в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы медленно расстегиваете пояс. Батраки нервничают, они явно опасаются вас. Пока не понятно, в состоянии ли они правильно истолковать ваши намерения. Проверьте Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="8" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Молот кузнеца, если попадёт по вам, нанесёт сильный урон. Поэтому каждый раз при попадании по вам кузнеца, вычитайте 2 Ранения. Но, поскольку молот весьма тяжёл, кузнецу требуется время, чтобы сделать замах. Так что у вас есть возможность дважды ударить за одно его нападение. Свою атаку шпагой вы начинаете первым.\n\nКузнец Молот 6, Ранений 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Вы побеждаете кузнеца"/>
				<Option Goto="292" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы кричите графу, чтобы поторопил лошадей, а сами продолжаете двигаться перед фургоном. Преследователь делает выстрел в вашу сторону, но промахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Развернёте лошадь, чтобы выстрелить в ответ?"/>
				<Option Goto="242" Text="Продолжите двигаться?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Приняв решение обыскать все ворота самостоятельно, вы немедленно приступаете.\n\nНа первых всё в порядке, здесь никто не слышал о солдате по имени Вальми. Вы мчитесь к следующим... и следующим... и следующим. На четвёртых воротах одному из солдат знакомо это имя.\n\n— Да,— отвечает он.— Вальми сегодня на дежурстве в воротах на Рю-де-Клеф. А чего вам от него нужно?\n\nВы быстро объясняете, несколько солдат присоединяется к вам, и вы спешите на указанную улицу.\n\nНе успеваете вы пробежать и половину пути, как впереди раздаётся ружейный залп. Вы ещё сильнее ускоряетесь, надеясь, что еще не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добравшись до парижских городских ворот, вы обнаруживаете, что теперь, по прямому указанию Ассамблеи, въезд контролируется революционерами. За время вашего отсутствия в Париже произошло много драматических событий, главным из которых была попытка побега короля Людовика в Австрию. Только благодаря преданному буржуазии простому народу, он был схвачен прежде, чем пересёк границу.\n\nПариж, как, впрочем, и большая часть Франции, находится под серьёзным контролем правящего комитета Ассамблеи. После предательской попытки бегства Луи, охрану ворот усилили и выпустили приказ арестовывать любого аристократа, пытающегося покинуть город.\n\nВы видите высокого человека, который забрался на фургон и во весь голос пытается перекричать растущую толпу.\n\n— Граждане! Страна нуждается в вашей помощи... Комитет общественной безопасности поручил мне обратиться к вам. Нам требуются надёжные и преданные революции граждане, которые пополнили бы ряды революционеров. Кто среди вас желает достойно послужить своей стране?\n\nМногие выходят вперёд и подходят к вербовщику. Толпа начинает ликовать и чествовать тех, кто решился записаться в революционеры. Вас зацепила эта сцена и вы тоже подходите к фургону, чтобы предложить и свои услуги. А что вам ещё остаётся делать? Если не вступите в ряды революционеров, то, скорее всего, просто умрёте с голоду и на улице.\n\nВас принимают, прикрепляют к временным казармам Гражданской гвардии и дают браслет, показывающий, что вы служите в Комитете общественной безопасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>За ту долю секунды, что понадобилась старику на замах, вы отпрыгиваете в сторону. Повернувшись, вы видите, что он потерял равновесие, поднимаете шпагу и эфесом врезаете ему по голове. Старик беззвучно валится на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вскочив со скамьи, вы выхватываете шпагу.\n\n— Ты посмел назвать меня аристократом? — кричите вы, в надежде потянуть время, а сами двигаетесь в сторону двери.\n\n— Так точно,— отвечает он, тоже вынимая клинок. Его друзья вскакивают с мест.\n\nУ вас два варианта — попытаться бежать через дверь или драться.\n\nВаши противники:\n\n1 Пьяный горлопан: Фехтование 5, Ранений 3\n\n1 Первый друг горлопана: Фехтование 5, Ранений 3\n\n1 Второй друг горлопана: Фехтование 7, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Попытаетесь бежать через дверь"/>
				<Option Goto="289" Text="Решили драться и выиграли бой, больше в таверне вас никто не побеспокоит"/>
				<Option Goto="68" Text="Проиграли бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Несмотря на содержимое письма, вы считаете, что возвращаться в родовое имение слишком опасно. Деревенька маленькая, известие о вашем дезертирстве наверняка уже разошлось. И вы продолжаете скрываться в Париже. Однако, через неделю после первого письма, приходит второе, ещё более отчаянное. Очевидно, ваша мать нуждается в срочной помощи. Отбросив предосторожности, вы покидаете Париж. Выехать из него уже не проблема — сопротивление достигло такого размаха, что уже контролирует несколько городских ворот.\n\nПрикинувшись батраком, вы спокойно пересекаете сельскую местность, не привлекая лишнего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Демонстрируя далеко отставленную от пистолета руку, вы подходите к воротам, за которыми видна пустующая Площадь инвалидов. Дверь в оружейную — на другом её конце. Вы плавно толкаете ворота, и они распахиваются перед вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Попробуете сначала поговорить с охраной"/>
				<Option Goto="280" Text="Призовёте толпу штурмовать здание, в котором она скрывается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОИСХОЖДЕНИЕ ГЛАВНОГО ГЕРОЯ</Text>
				<Text>Вас зовут Филипп д’Овернье и вы единственный сын аристократа-землевладельца. Поместье отца находится недалеко, на юг от Парижа, но прошло уже более года с момента последнего вашего появления дома. Вы — офицер 45-го Пехотного полка, одного из лучших королевских подразделений, базирующихся в Париже.\n\nПоскольку вы служащий военный офицер, происходящее в стране вас, в основном, не затронуло, хотя тяжело было не заметить всё более агрессивные настроения у жителей столицы.\n\nОт отца и пары знакомых из аристократии вы слышали ворчание по поводу новых законов о налогах, навязываемых королём, но армия, за одним исключением, оставалась полностью верной короне. Исключением стал полк Национальной гвардии, возглавляемый офицерами, сочувствующими жалобам простого народа. Солдаты этого полка начали много грубить и стали ненадёжными. Своего мнения по поводу событий, угрожающих расколоть страну, вы пока не сформировали. С одной стороны, авторитет короля непререкаем, с другой стороны — люди, сама Франция. Угроза гражданской войны тяжкими и печальными думами проникла в ваши мысли. Кому вы более лояльны пока остаётся не определённым, но своими сомнениями вы ни с кем не делитесь.\n\nНепокорные парижане провели множество демонстраций в поддержку «третьего сословия» и сегодня, в один из дней начала 1789 года вам было приказано выступить на очередную из них. Вместе с солдатами своего полка вы выдвигаетесь в город, запутавшись в собственных размышлениях...\n\nЖелаю вам удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>