<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мадам Гильотина</Title>
			<Author>Симон Фаррел, Джон Сазерленд, 1986</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="0055a4"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="ef4135"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ФРАНЦИЯ XVIII ВЕКА</Text>
				<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля (возможно автор утрирует, на французском это место называлось «зал для игры в мяч» — прим. переводчика).\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вас останавливают у северной стороны Королевского дворца, солдаты выстраиваются за вами. Получен строгий приказ не открывать огонь по кишащей десятитысячной толпе до особых указаний. Ваша миссия — сохранить мир, только это имеет значение. Королевский полк немецких наёмников, швейцарская гвардия и кавалерия Ламбескье удерживают на площади выходы.\n\nТолпа начинает двигаться в вашем направлении, тут и там над головами виднеются бюсты Неккера — недавно снятого министра, бывшего народным любимцем. В рядах протестующих вы видите солдат Национальной гвардии, которым, вы уверены, было приказано оставаться в казармах.\n\nВы замечаете, как сбоку, к краю толпы, пришпоривая коней, выдвигается кавалерия и понимаете, что им приказано начать активные действия.\n\nТолпа распадается, множество людей устремляется к вам, и тут краем глаза замечаете короткий взмах своего командира, дающего сигнал открыть огонь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Начнёте стрелять по толпе"/>
				<Option Goto="60" Text="Ослушаетесь приказа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы скачете вверх по дороге ещё несколько километров, но в конце концов понимаете, что продолжать смысла нет. Вы понятия не имеете куда направились аристократишки, бросившие фургон, и решение ехать дальше по дороге никакой новой информации не дало.\n\nВы возвращаетесь обратно к повозке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОИСХОЖДЕНИЕ ГЛАВНОГО ГЕРОЯ</Text>
				<Text>Вас зовут Филипп д’Овернье и вы единственный сын аристократа-землевладельца. Поместье отца находится недалеко, на юг от Парижа, но прошло уже более года с момента последнего вашего появления дома. Вы — офицер 45-го Пехотного полка, одного из лучших королевских подразделений, базирующихся в Париже.\n\nПоскольку вы служащий военный офицер, происходящее в стране вас, в основном, не затронуло, хотя тяжело было не заметить всё более агрессивные настроения у жителей столицы.\n\nОт отца и пары знакомых из аристократии вы слышали ворчание по поводу новых законов о налогах, навязываемых королём, но армия, за одним исключением, оставалась полностью верной короне. Исключением стал полк Национальной гвардии, возглавляемый офицерами, сочувствующими жалобам простого народа. Солдаты этого полка начали много грубить и стали ненадёжными. Своего мнения по поводу событий, угрожающих расколоть страну, вы пока не сформировали. С одной стороны, авторитет короля непререкаем, с другой стороны — люди, сама Франция. Угроза гражданской войны тяжкими и печальными думами проникла в ваши мысли. Кому вы более лояльны пока остаётся не определённым, но своими сомнениями вы ни с кем не делитесь.\n\nНепокорные парижане провели множество демонстраций в поддержку «третьего сословия» и сегодня, в один из дней начала 1789 года вам было приказано выступить на очередную из них. Вместе с солдатами своего полка вы выдвигаетесь в город, запутавшись в собственных размышлениях...\n\nЖелаю вам удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>