<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мадам Гильотина</Title>
			<Author>Симон Фаррел, Джон Сазерленд, 1986</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="011066"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="6a0002"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ФРАНЦИЯ XVIII ВЕКА</Text>
				<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля (возможно автор утрирует, на французском это место называлось «зал для игры в мяч» — прим. переводчика).\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вас останавливают у северной стороны Королевского дворца, солдаты выстраиваются за вами. Получен строгий приказ не открывать огонь по кишащей десятитысячной толпе до особых указаний. Ваша миссия — сохранить мир, только это имеет значение. Королевский полк немецких наёмников, швейцарская гвардия и кавалерия Ламбескье удерживают на площади выходы.\n\nТолпа начинает двигаться в вашем направлении, тут и там над головами виднеются бюсты Неккера — недавно снятого министра, бывшего народным любимцем. В рядах протестующих вы видите солдат Национальной гвардии, которым, вы уверены, было приказано оставаться в казармах.\n\nВы замечаете, как сбоку, к краю толпы, пришпоривая коней, выдвигается кавалерия и понимаете, что им приказано начать активные действия.\n\nТолпа распадается, множество людей устремляется к вам, и тут краем глаза замечаете короткий взмах своего командира, дающего сигнал открыть огонь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Начнёте стрелять по толпе"/>
				<Option Goto="60" Text="Ослушаетесь приказа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы скачете вверх по дороге ещё несколько километров, но в конце концов понимаете, что продолжать смысла нет. Вы понятия не имеете куда направились аристократишки, бросившие фургон, и решение ехать дальше по дороге никакой новой информации не дало.\n\nВы возвращаетесь обратно к повозке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Тот факт, что вы дезертир, становится мощным препятствием. С самого начала почти никто не сомневался, что ваши протесты будут бессмысленны. Суд решает дело в пользу барона. Рыдая, ваша мать покидает зал суда, а вы следуете за ней, переполненный возмущением и гневом.\n\nВ следующие две недели вы ясно видите, как ухудшается здоровье матери. Не имея шансов отсудить имущество, вы ищете другие способы добиться справедливости. Гнев, словно пламя полыхает в сердце, и вы всерьёз размышляете над убийством барона в качестве компенсации за ту обиду и унижение, что он причинил вашей маме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Пойдёте за сатисфакцией"/>
				<Option Goto="226" Text="Покоритесь и останетесь утешать мать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Это был славный бой, но враги слишком превосходили числом. Ваша кровь окропляет пляж, последний выдох покидает лёгкие.\n\nНа этом ваше приключение закончено — столь близко и столь же далеко от окончательного спасения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>— Старина Гросспьер? — переспрашивает он добродушно.— О, он ушел в отставку. Живёт на Сен-Мишель. Если ищешь его, сейчас он должен быть где-то там.\n\nВы благодарите его и покидаете заведение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Воспользовавшись теми мгновениями, что остались до нападения, вы разворачиваетесь и бросаетесь бежать. Ваша выносливость и скорость позволяют вам весьма быстро оторваться от солдат. Свернув в проулок, вы прячетесь в широкий дверной проём и стоите, затаив дыхание. Через несколько секунд они проносятся, пыхтя и ругаясь. С улыбкой на лице вы ждёте, пока они скроются и направляетесь в противоположном направлении.\n\nУ вас не осталось вариантов, кроме как следовать в отель и ловить беглецов одному.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пришпорив коня, вы разворачиваетесь к фургону и тут понимаете, что не перезарядили пистолет. Пропустив повозку, кричите графу, чтобы тот всёк лошадям плёткой. Он делает это, и повозка резко дёргается. Солдат, не ожидающий такого, срывается и валится на землю. Повозка мчится вперёд, вы рядом с ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Шпага с лязгом падает на пол. Вы чувствуете в груди жгучую боль, за которой следует глухой удар спиной о дверь позади вас. Вы повисаете на остриях вил ухмыляющегося батрака и сознание ваше быстро ускользает.\n\nВы заканчиваете своё приключение приколотым вилами к двери крестьянского дома.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Один из пленных не выдержал пыток,— говорит капитан с явным удовольствием.— Он дал наводку на ещё одну группу, следовавшую тем же маршрутом. Они должны были объединиться со своими друзьями,— он делает паузу, чтобы плюнуть на пол, очевидно, демонстрируя своё отношение к помощи врагам Франции,— в лесу, примерно в десяти километрах от города. Завтра берёте конный отряд и отправляетесь выслеживать изменников. Привезите мне этих аристократишек — живыми или мёртвыми!\n\nПредвкушая завтрашний день и стараясь не думать о том, что сталось с пленными, вы отправляетесь в казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы возвращаетесь с отчётом к капитану. Затем вам перевязывают раны, а он пока говорит с остальными. Наконец, он возвращается с приказом начать преследование беглых дворян.\n\n— Возьмите не меньше десятка солдат,— говорит он.— Убедитесь, что все они отличные наездники. Ваша задача — вернуть проклятых аристократишек. Живыми или мёртвыми! Выдвигайтесь сразу, как начнёт светать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Огни скачут, отражаясь в верхушка волн. Вы уже у воды. Лодка совсем близко, и вы слышите женские крики, призывающие поторопиться.\n\nНо уже поздно. В нескольких футах позади вас раздается новый мушкетный выстрел, и жгучая боль пронизывает вашу спину. Вы падаете, окрашивая кровью песок.\n\nВыстрел в спину — таков бесславный конец вашего приключения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>В темноте зарядить пистолет оказывается непростой задачей. К моменту, когда он снова готов, лодка уже вышла в море. Расстояние слишком велико, но вы всё равно стреляете, раздираемый отчаянием и гневом. Выстрел отзывается всплеском воды в нескольких метрах от лодки.\n\nВы упустили их. Теперь вам остается лишь, чертыхаясь, готовиться к неизбежным последствиям гнева командования.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Припав к земле, вы вытаскиваете пистолет. Граф тоже достает свой и пристраивается рядом. За вашими спинами женщины и дети спускаются к кромке воды с нетерпением ожидая прибытия лодки.\n\nТьму на пляже слегка рассеивает лишь мерцающий круг света костра. Что-то начинает шевелиться в дальнем углу освещённого участка, и вы стреляете. Не имея возможности понять попали вы или нет, вы лихорадочно перезаряжаете пистолет и всматриваетесь в темноту в поисках нового движения. Ваши компаньоны тоже периодически стреляют куда-то.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Мёртвые тела врагов лежат перед вами на песке. Остальные аристократишки сдаются без боя.\n\nВы отвозите их обратно в Кале, где организовываете их возврат в Париж на суд. Проделанная работа безусловно хорошо скажется на вашей карьере и борьбе за дело революции.\n\nНа этом ваше приключение закончено. Поздравляем!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поняв, что никто не станет выслушивать ваших отговорок, вы втыкаете шпоры в бока лошади и начинаете прорываться сквозь людскую массу. Чьи-то руки хватают вас за ноги, но вам удаётся вырваться и продолжить движение. Лишь через несколько минут бешеной скачки прочь от казарм вы замедляете лошадь, чтобы спокойно подумать. После того, что рассказал полковник, покинуть Париж может оказаться гораздо более сложной задачей, чем попасть внутрь. Да даже, если бы вам это удалось, куда ехать? Судя по всему, парижские беспорядки уже начали распространяться по окрестностям и в ближайшее время вся Франция будет находиться под контролем Национального собрания.\n\nВо время поездки по узким улицам Парижа, вы понимаете, что лошадь привлекает слишком много внимания. Кроме вас никто больше не ездит верхом. Очевидно, вам придётся отказаться от лошади, чтобы сохранить надежду остаться незамеченным.\n\nСпешившись в тихом проулке, вы оставляете лошадь и решительно уходите, не зная, что может произойти даже в следующее мгновение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Офицер подходит вплотную и влепляет вам пощёчину. Щека вспыхивает от удара, а он начинает орать на вас, гневно выплёвывая слова.\n\n— Ты слепой? Не видел моего сигнала? Прикажи своим людям открыть огонь! Или ты струсил?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Повинуетесь его надменному приказу?"/>
				<Option Goto="69" Text="Ударите его в ответ?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Всадник рассекает вас саблей сверху вниз. Когда вы падаете на землю, он ударяет ещё раз, чтобы точно прикончить.\n\nНа этом ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Батраки готовы к вашей атаке. Они хватают вилы, один заходит слева, другой идёт прямо на вас.\n\n1 Первый крестьянин: Вилы 6, Ранений 3\n\n1 Второй крестьянин: Вилы 5, Ранений 3</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Победили их"/>
				<Option Goto="8" Text="Не удалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вас грубо хватают и совсем скоро вы предстаёте перед местным судьёй. Ваши навыки Красноречия, к сожалению, никак не помогут, судья решил сделать ваш приговор показательным.\n\n— Лишь ваше примерное поведение и то, что вы совершили это кровавое убийство ради своей семьи, останавливает меня от вынесения сметного приговора,— говорит судья.— За ваше преступление я приговариваю вас к тридцати годам тюрьмы. Вас конвоируют в Париж в ближайшую неделю.\n\nДальнейшее путешествие в Париж было, пожалуй, самым неприятным в вашей жизни. Но это ничто по сравнению с тем, что ожидало вас в тюрьме на окраине города. Невыносимые условия, жизнь в собственной грязи, почти без пищи и воды, беско нечные дни мучений. Просто чтобы поесть приходится бороться с крысами, заполоняющими вашу камеру. Скрежет их зубов и лап, их снующие по полу тела преследуют вас даже в кошмарах. Очень скоро вы превращаетесь в тощую развалину. Жизнь едва теплится в вас, без особой надежды на светлое будущее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы осматриваете землю вокруг фургона, пытаясь понять в каком направлении покинули его пассажиры.\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Проверка провалилась"/>
				<Option Goto="106" Text="Всё получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>У главных дверей дома никого нет. В замешательстве вы кричите «Все ко мне!», но никакой реакции не следует. Ваши люди пропали, вместе с лошадьми из амбара. Чертыхаясь, вы выдвигаетесь в сторону Кале в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы медленно расстегиваете пояс. Батраки нервничают, они явно опасаются вас. Пока не понятно, в состоянии ли они правильно истолковать ваши намерения. Проверьте Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="8" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Молот кузнеца, если попадёт по вам, нанесёт сильный урон. Поэтому каждый раз при попадании по вам кузнеца, вычитайте 2 Ранения. Но, поскольку молот весьма тяжёл, кузнецу требуется время, чтобы сделать замах. Так что у вас есть возможность дважды ударить за одно его нападение. Свою атаку шпагой вы начинаете первым.\n\nКузнец Молот 6, Ранений 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Вы побеждаете кузнеца"/>
				<Option Goto="292" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы кричите графу, чтобы поторопил лошадей, а сами продолжаете двигаться перед фургоном. Преследователь делает выстрел в вашу сторону, но промахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Развернёте лошадь, чтобы выстрелить в ответ?"/>
				<Option Goto="242" Text="Продолжите двигаться?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Приняв решение обыскать все ворота самостоятельно, вы немедленно приступаете.\n\nНа первых всё в порядке, здесь никто не слышал о солдате по имени Вальми. Вы мчитесь к следующим... и следующим... и следующим. На четвёртых воротах одному из солдат знакомо это имя.\n\n— Да,— отвечает он.— Вальми сегодня на дежурстве в воротах на Рю-де-Клеф. А чего вам от него нужно?\n\nВы быстро объясняете, несколько солдат присоединяется к вам, и вы спешите на указанную улицу.\n\nНе успеваете вы пробежать и половину пути, как впереди раздаётся ружейный залп. Вы ещё сильнее ускоряетесь, надеясь, что еще не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добравшись до парижских городских ворот, вы обнаруживаете, что теперь, по прямому указанию Ассамблеи, въезд контролируется революционерами. За время вашего отсутствия в Париже произошло много драматических событий, главным из которых была попытка побега короля Людовика в Австрию. Только благодаря преданному буржуазии простому народу, он был схвачен прежде, чем пересёк границу.\n\nПариж, как, впрочем, и большая часть Франции, находится под серьёзным контролем правящего комитета Ассамблеи. После предательской попытки бегства Луи, охрану ворот усилили и выпустили приказ арестовывать любого аристократа, пытающегося покинуть город.\n\nВы видите высокого человека, который забрался на фургон и во весь голос пытается перекричать растущую толпу.\n\n— Граждане! Страна нуждается в вашей помощи... Комитет общественной безопасности поручил мне обратиться к вам. Нам требуются надёжные и преданные революции граждане, которые пополнили бы ряды революционеров. Кто среди вас желает достойно послужить своей стране?\n\nМногие выходят вперёд и подходят к вербовщику. Толпа начинает ликовать и чествовать тех, кто решился записаться в революционеры. Вас зацепила эта сцена и вы тоже подходите к фургону, чтобы предложить и свои услуги. А что вам ещё остаётся делать? Если не вступите в ряды революционеров, то, скорее всего, просто умрёте с голоду и на улице.\n\nВас принимают, прикрепляют к временным казармам Гражданской гвардии и дают браслет, показывающий, что вы служите в Комитете общественной безопасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>За ту долю секунды, что понадобилась старику на замах, вы отпрыгиваете в сторону. Повернувшись, вы видите, что он потерял равновесие, поднимаете шпагу и эфесом врезаете ему по голове. Старик беззвучно валится на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вскочив со скамьи, вы выхватываете шпагу.\n\n— Ты посмел назвать меня аристократом? — кричите вы, в надежде потянуть время, а сами двигаетесь в сторону двери.\n\n— Так точно,— отвечает он, тоже вынимая клинок. Его друзья вскакивают с мест.\n\nУ вас два варианта — попытаться бежать через дверь или драться.\n\nВаши противники:\n\n1 Пьяный горлопан: Фехтование 5, Ранений 3\n\n1 Первый друг горлопана: Фехтование 5, Ранений 3\n\n1 Второй друг горлопана: Фехтование 7, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Попытаетесь бежать через дверь"/>
				<Option Goto="289" Text="Решили драться и выиграли бой, больше в таверне вас никто не побеспокоит"/>
				<Option Goto="68" Text="Проиграли бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Несмотря на содержимое письма, вы считаете, что возвращаться в родовое имение слишком опасно. Деревенька маленькая, известие о вашем дезертирстве наверняка уже разошлось. И вы продолжаете скрываться в Париже. Однако, через неделю после первого письма, приходит второе, ещё более отчаянное. Очевидно, ваша мать нуждается в срочной помощи. Отбросив предосторожности, вы покидаете Париж. Выехать из него уже не проблема — сопротивление достигло такого размаха, что уже контролирует несколько городских ворот.\n\nПрикинувшись батраком, вы спокойно пересекаете сельскую местность, не привлекая лишнего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Демонстрируя далеко отставленную от пистолета руку, вы подходите к воротам, за которыми видна пустующая Площадь инвалидов. Дверь в оружейную — на другом её конце. Вы плавно толкаете ворота, и они распахиваются перед вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Попробуете сначала поговорить с охраной"/>
				<Option Goto="280" Text="Призовёте толпу штурмовать здание, в котором она скрывается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Капитан начинает вам верить.\n\n— Ладно,— говорит он,— берите отряд и занимайтесь. Надеюсь, д’Овернье, что всё это не просто старушечий бред.\n\nПоблагодарив его, вы быстро собираете солдат и отправляетесь по указанному адресу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы спускаетесь по одной из многочисленных узких улочек, стараясь сливаться с немытыми простолюдинами. Запах тухлой рыбы и вонь переполненных канализационными отходами водостоков бьёт в нос.\n\nНеожиданно над вашей головой с грохотом распахиваются ставни и раздается вопль одной из торговок рыбой «Gardez l’eau!» (фр. «Берегись — вода!» — прим. переводчика). Вы едва успеваете отскочить в сторону, как мимо пролетает с ведро грязной воды, которую она беззастенчиво выплеснула из окна на мостовую. Едва успокоившись, вы обнаруживаете невдалеке группу вооружённых людей, которые останавливают случайных прохожих и допрашивают их. Вы лихорадочно ищете способ избежать встречи с ними и замечаете чуть впереди с левой стороны улицы тёмный переулок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Пойдёте туда"/>
				<Option Goto="72" Text="Попробуете сблефовать и пройти мимо отряда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Найти Першерон Инн не составляет труда. Вы осторожно входите в трактир — зал полон постояльцев, не обращающих на вас никакого внимания. Вы подходите к трактирщику и просите вина.\n\n— Я тут ищу месье Плисинье, — упоминаете вы вскользь.\n\n— А, месье его друг? Так он два года как на пенсии. Мне помнится, его дом у бухты на окраине, совсем рядом со стеной, — отвечает он.\n\nПоблагодарив трактирщика, вы допиваете вино и уходите. Бухта находится на востоке, и вы выдвигаетесь в этом направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Понимая бесполезность попыток прорваться сквозь толпу, вы ведёте подразделение в кондитерский магазин на противоположной стороне площади от Бастилии. Не обращая внимания на протесты хозяина магазина, прячущегося за прилавком, вы быстро поднимаетесь по лестнице и расставляете солдат в окнах верхнего этажа.\n\nРазбиваете стекло одного из них рукоятью пистолета, его куски с грохотом разлетаются осколками по мостовой внизу. Целей хватает, и вы начинаете раз за разом стрелять по толпе, плотно сбившейся у ворот в крепость. Ваши люди тоже открывают огонь из соседних окон. Несколько человек, отделяются от ближнего края толпы и начинают стрелять в ответ, но опытные стрелки вашего\n\nотряда быстро их снимают. Другая группа пытается прорваться через вход в магазин, но сержант отправляет туда солдат, которые легко отбивают нападение.\n\nНесмотря на огневую поддержку, которую ваши войска обеспечили защитникам крепости, протестующим удаётся подтащить тяжело гружёные повозки, которыми они начинают таранить створ ворот. На третьей попытке ворота ломаются, и толпа начинает вливаться внутрь сквозь возникший пролом. Бастилия пала. Их основная цель теперь достигнута и вскоре внимание наверняка переключится на вас. Похоже, помочь находящимся внутри надежды не осталось, пора подумать о безопасности собственных людей. Приказав солдатам продолжать беспокоить нападающих огнём, вы ищете другой выход из здания и находите чёрный ход, ведущий в переулок. Сейчас проход кажется безопасным, но ситуация может поменяться в любой момент.\n\nВы возвращаетесь на верхний этаж и размышляете над дальнейшими действиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Отступите с людьми через дверь в переулок"/>
				<Option Goto="73" Text="Поведёте солдат на улицу в бой с протестующими"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Я не могу позволить, чтобы вы остались в одиночестве, месье,— говорите вы.— Остальные продолжат путь, да. Но я останусь, пока вам не станет лучше настолько, чтобы вы смогли продолжить путешествие.\n\nВидя, что нет никакой возможности убедить вас передумать, остальные, скрепя сердце, седлают лошадей. Они скрываются из вида, а вас донимает вопрос — увидите ли вы их когда-нибудь вновь.\n\nПроходит несколько часов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Следуя интуиции, вы скидываете приметную армейскую треуголку на мостовую, мундир следует за ней. Море из качающихся голов даёт вам лучшую защиту из возможных сейчас. Через несколько секунд вы уже достаточно далеко, чтобы немного расслабиться. Но опасность столкнуться с солдатами на выходах с площади всё еще остается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Следующим утром, позавтракав, вы находите Мадлен, заваривающей для маркиза де Серваля утренние припарки. Очевидно, он страдает подагрой. После того, как она относит припарки маркизу, вы собираетесь вместе с графом де ла Валье и маркизом де Канделье, чтобы выслушать предлагаемый план.\n\nМадлен расстилает на широком кухонном столе карту Парижа.\n\n— Мы — здесь, — говорит она, указывая точку на карте.— Ближайшие ворота из города — вот здесь, всего в километре. Но они слишком хорошо охраняются, чтобы надеяться проскочить через них. Вместо этого мы решили сосредоточиться на вот этих воротах, на улице де Клефс. Их обычно охраняет только один человек, правда подмога у него недалеко, и он легко может её позвать. Мы смогли подкупить одного из младших офицеров. Сержант Вальми. Он заступает в час ночи и последние несколько раз мы пытались договориться с ним, сойдясь, в конце концов,\n\nна том, что он выпустит из города повозку, если извозчик передаст ему пять золотых соверенов.\n\nВы нервно вбираете воздух. Пять соверенов хватит, чтобы пару месяцев жить где-нибудь во дворце!\n\n— На заднем дворе,— продолжает она,— у меня есть фургон и достаточно лошадей, чтобы тащить его и ещё останется одна, для человека, что поскачет впереди. К сожалению, кучера у меня нет, поэтому вам придётся решить, кто из вас поедет на козлах, а кто отдельно — верхом. Вам нужно будет выехать отсюда через полчаса после полуночи и прибыть к воротам сразу после появления Вальми в дозоре. Если у вас есть какое-то оружие, возьмите его с собой. Мне, кроме этой повозки, вам предложить нечего. Как покинете город, вам нужно будет выехать на северо-восточную дорогу, ведущую в лес. На десятом километре свернёте с дороги в деревья и ждите связного. Вас должны отвезти в Кале, в безопасное место, откуда, уже кораблём, вы отплывёте в Англию.\n\nОна улыбается, а вы ловите себя на мысли, что восхищаетесь ею.\n\nОстаток дня вы проводите в планировании. Одним из решений было, что если кто-то отстанет или будет ранен, вам придётся его оставить. Нельзя рисковать всей группой из-за одного её члена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Почувствовав себя в безопасности, вы с облегчением вздыхаете и ускоряетесь, стараясь как можно быстрее увеличить расстояние между собой и вооруженным отрядом. Когда это происходит, вы окончательно расслабляетесь и снова возвращаетесь к поискам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Прибыв к нужному месту, на тихой улочке вы находите небольшой дом, ничем на фоне соседних не примечательный. Света внутри нет, по крайней мере сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Займёте позицию неподалёку и понаблюдаете за входом"/>
				<Option Goto="229" Text="Пойдёте к двери и попробуете так попасть внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Взведённый курок, прицел, выстрел. На этом расстоянии такой стрелок как вы промахнуться не может. Пуля попадает более крупному крестьянину прямо между глаз, и он с грохотом падает на пол. Одним движением вы выхватываете шпагу и готовитесь к бою со вторым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Несмотря на то, что вы без мундира и армейской треуголки, люди из толпы всё равно быстро распознают в вас солдата. Но вовсе не пугаются, а, наоборот, радостно приветствуют, хлопают по плечу с возгласами «Молодец!» и «Добро пожаловать к нам, солдат Франции!».\n\nТолпа держит направление к той части площади, что удерживает швейцарская гвардия. Глядя поверх голов впереди идущих, вы видите, что швейцарцы стоят в стороне, позволяя толпе пройти. Вы стараетесь держаться центра толпы и не смотреть в глаза солдатам, опасаясь, что кто-то может вас опознать. Понимая ваши опасения, дружелюбный мужик рядом, одетый в фартук, как у мясника, подмигивает вам и встаёт между вами и гвардейцами. За его широкой спиной вы спокойно покидаете площадь.\n\nИдти вам некуда, поэтому вы легко соглашаетесь на приглашение мужчины пойти вместе с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Мёртвые тела поверженных врагов лежат у ваших ног. Если вы останетесь здесь ещё хоть какое-то время, шансов сохранить свободу не останется совсем. Вы спешно собираете вещи и вскакиваете на лошадь, чтобы отправиться в Париж. Возможно, вам удастся затеряться в городской суете.\n\nЕхать не трудно, но весь день, каждую минуту, вас преследует ощущение, что сзади вот-вот нагонят разъярённые преследователи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Не добившись от аристократишек никаких сведений, вы разворачиваетесь и покидаете комнату. За спиной ваши люди начинают надвигаться на пленников. Хоть вы и понимаете необходимость, вам невыносимо слышать звуки ударов и крики, преследующие вас в коридоре.\n\nГде-то часом позже капитан снова вызывает вас к себе. Вы идёте, размышляя, что он хочет сказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Новые следы ведут сквозь редеющие деревья. Потом листва расступается окончательно, являя вам покосившуюся ферму и надворные постройки вокруг неё. На первый взгляд — никакого движения. Но присмотревшись, вы замечаете несколько лошадей, привязанных в одном из амбаров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Осторожно обойдёте вокруг — к задней двери"/>
				<Option Goto="227" Text="Двинете прямиком к основному входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Прощайте,— говорите вы перепуганному связному,— ещё раз благодарю за помощь.\n\nВы подходите к входной двери, открываете её и снова закрываете. И тут же быстро прижимаетесь спиной к стене рядом с указанной им дверью, вынимая пистолет и взводя курок.\n\nДверь распахивается, и мужчина в форме Национальной гвардии вталкивает в комнату испуганную молодую девушку. Он засовывает пистолет за пояс и начинает говорить.\n\n— Прекрасно сработано, гражданин. Если всё и дальше пойдёт по плану, возможно, гильотине предстоит отрезать на две головы меньше.— Он внезапно затыкается, проследив взгляд только что увидевшей вас девушки и от удивления разевает рот.\n\nРассыпая проклятия, он начинает шарить на поясе в поисках пистолета. Вы стреляете ему между глаз, и он мешком валится на пол. Девушка радостно бросается в объятия отца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Он наотрез отказывается вас впустить и вам, негодуя, приходится развернуться и уйти ни с чем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Можете продолжить патрулирование"/>
				<Option Goto="39" Text="Попытаетесь сами разобраться с показаниями старухи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Следуя совету полковника, вы избавляетесь от мундира ещё до того, как покидаете здание. Куда же теперь податься? Кажется, будто весь Париж настроился против вас. И почему? Лишь потому, что вы случайно родились в семье аристократов!\n\nПодъехав к воротам, вы обращаете внимание, что горстка людей, начавших собираться здесь, когда вы въезжали, почти успела превратиться в толпу. Наглости в них прибавилось, но пока, по-прежнему, ничего серьёзного. Возможно, к вам даже не пристанут.\n\nНо когда вы проезжаете сквозь ворота, охранник, пропускавший вас внутрь, возникает на пути.\n\n— Вы ведь аристократ, месье?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Будете договариваться, чтобы он вас пропустил"/>
				<Option Goto="15" Text="Пришпорите лошадь, чтобы попытаться сбежать"/>
				<Option Goto="168" Text="Достанете оружие и приготовитесь к бою"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы останавливаете лошадь и, незаметно приготовив пистолет, оборачиваетесь и ждёте, что будет дальше. Человек останавливается тоже, затем вы видите, что он на водит на вас пистолет и без предупреждения стреляет. Пуля пролетает мимо. Будете стрелять в ответ (проверьте навык Огнестрельного оружия) или погоните лошадей вперёд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Выстрелили и попали"/>
				<Option Goto="84" Text="Не попали или погнали лошадей, не стреляя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Бегите! — умоляет маркиз, но вы качаете головой.\n\n— Встретим судьбу вместе,— отвечаете вы, заряжая пистолет.\n\nВы слышите, как распахивается входная дверь, затем на кухне, где прятался крестьянин, раздаются выстрелы. Дверная ручка в вашу комнату начинает поворачиваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Выстрелите в заходящих солдат"/>
				<Option Goto="83" Text="Сдадитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Батрак надвигается, придётся с ним фехтовать.\n\n1 Крестьянин: Вилы 7, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Вам удается его убить за два раунда или меньше"/>
				<Option Goto="173" Text="После двух раундов бой ещё продолжается"/>
				<Option Goto="8" Text="Вы потерпели поражение в эти два раунда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вскоре со стороны моря доносится плеск вёсел. Пока они приближаются, вы поворачиваетесь, чтобы сказать всем подойти к воде и ждать лодку. Как только они это делают, где-то недалеко раздаются два выстрела, и вы чувствуете, как ваш плащ начинает колыхаться от мушкетных пуль, прошедших буквально в дюйме от вашего тела. Решение нужно принимать мгновенно. Из-за темноты вы не имеете понятия, насколько близко находятся враги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Крикните всем бежать к лодке"/>
				<Option Goto="13" Text="Скажете мужчинам остаться, прикрывая отход женщин и детей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>На полном скаку вы врезаетесь в отряд охраны и сбиваете троих из них. Остальные разбегаются в стороны. Вы ведёте лошадь обратно, и едете позади фургона, грохочущего через ворота. Сзади раздаются несколько выстрелов, но все они безрезультатны — ни одна из пуль вас не достигает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Прежде чем старик успевает развить мысль, вы спрашиваете где он взял столько прекрасных лошадей.\n\n— Лошадей? — переспрашивает он.— А, лошадей... Один молодой человек продал мне их вчера. Я собираюсь их перепродать.\n\n— Они выглядят слишком дорогими, чтобы вы могли себе их позволить, — продолжаете вы допрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Батрак бросает вилы и обречённо поднимает руки. Вы проходите вперёд несколько шагов, быстро перескакивая взглядом между ним и человеком на кровати, которого начинает трясти.\n\nВнезапно вы ощущаете тяжёлый удар по затылку и без сознания валитесь на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вам придётся проверить Красноречие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="15" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Решив, что полезнее будет вам ехать первым, вы прощаетесь с Мадлен. Граф де ла Валье следует за вами, умело управляя повозкой. Примерно через двадцать минут езды по пустым, мрачным улицам, вы слышите стук копыт ещё одного всадника и, оглянувшись назад, замечаете его, скачущего за повозкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Махнёте повозке, чтобы проезжала, а сами повернёте навстречу преследователю"/>
				<Option Goto="24" Text="Просто крикните графу, чтобы поторопил лошадей и ускоритесь сами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Решив двигаться вверх по течению, вы пересекаете ручей, тщательно шаря глазами по мягкой земле на его дальнем берегу. С ходу ничего найти не удаётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Передумаете и пойдете в другую сторону"/>
				<Option Goto="230" Text="Продолжите медленно двигаться вверх по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>За углом улица раздваивается. Если с вами есть спутники, вы можете разделить отряд. Но, в любом случае, вам нужно выбрать по какой улице вы сами пойдёте дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Пойдете по правой"/>
				<Option Goto="144" Text="Пойдете по левой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Лошадь немного волнуется, но вы треплете её по голове, и она успокаивается. Вы выводите лошадь на свет, и вдруг чья-то тяжёлая рука ударяет вас по плечу. Обернувшись, вы видите кузнеца с молотом в руке. Времени на разговоры нет, придётся с ним драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Зная, что не сможете отдать солдатам приказ стрелять в безоружных женщин и детей, вы осознаёте, что перед вами теперь только два пути. Либо присоединиться к участникам протеста против своеволия короля, либо подумать о безопасности солдат и отойти, не препятствуя толпе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Отдадите приказ отступить и отойти в сторону"/>
				<Option Goto="175" Text="Присоединитесь к протесту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Выстрел попадает ему в грудь и Вальми заваливается на спину. Повозка мчится сквозь ворота, сопровождаемая грохотом выстрелов охраны. Вы слышите сзади ответный огонь маркиза де Канделье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Чтобы попасть в кого-нибудь из беглецов, вы должны проверить навык Огнестрельного оружия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Вы попали"/>
				<Option Goto="260" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы попадаете в Бастилию и ускоряетесь, пытаясь догнать Бонневиля. Вы настигаете его как раз тогда, когда он отдает приказ на штурм ворот. С одной из сторон площади слышны выстрелы с верхнего этажа, там укрылись солдаты, не успевшие занять оборону внутри тюрьмы.\n\nБонневиль даёт отмашку таранить ворота стоящим рядом экипажем. Один удар. Второй. На третий раз ворота ломаются и заваливаются внутрь. Выскочив вперёд, вы попадаете в крепость одним из первых. Двух или трёх оставшихся охранников тут же безжалостно зарубают. Вы толкаете одну из внутренних дверей и у вашего виска тут же пролетает мушкетная пуля. Обернувшись,\n\nвы видите безжизненное тело Бонневиля, которое через несколько мгновений исчезает, поглощённое нахлынувшей толпой.\n\nВпереди вы замечаете знакомый силуэт человека, спешно перезаряжающего оружие. Это сержант Сюрдеваль из вашего бывшего полка. Не похоже, что он узнал вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Будете драться с ним"/>
				<Option Goto="114" Text="Не станете биться с бывшим товарищем и, воспользовавшись суматохой, уйдёте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Пуля со свистом проносится над его головой. Он тут отвечает вам выстрелом из мушкета, а затем толпа закрывает его со всех сторон.\n\nНекоторое время вы отчаянно сражаетесь, но их слишком много. Они блокируют лошадь, не давая вам ускакать. Стаскивают с седла, а затем вы теряете сознание.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Тот ещё находится в дальней части комнаты и смотрит не отрываясь, видимо, опасаясь, что у вас может быть второй пистолет. Наконец, он начинает осторожно идти на вас. Человек на кровати лежит без движения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Броситесь в выпаде навстречу"/>
				<Option Goto="54" Text="Крикните «Сдавайся!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Лодка достигает берега и человек выскакивает на берег. Он мчится к вам с мушкетом, крича аристократишкам разойтись. Затем мужчина резко останавливается, быстро поднимает оружие и стреляет. Жестокий удар и вы камнем валитесь на землю.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Проезжая мимо казарм, вы видите солдат, строящихся на перекличку. Их лица не выражают никакой озабоченности охлократией, творящейся за стенами (Охлократия — вырожденная форма демократии, основанная на меняющихся прихотях толпы, постоянно попадающей под влияние демагогов. Характерна для переходных и кризисных периодов, революций — прим. переводчика). Вы прибываете в расположение офицеров и вас провожают в кабинет полковника.\n\n— В дурное время вы прибыли, д’Овернье,— говорит он.— Ассамблеей мне приказано арестовывать любых своих офицеров, симпатизирующих королю. Сами видите, я ничего не могу для вас сделать. Вам нужно немедля бежать. Здесь за нами всё время следят.\n\n— Но на въезде у меня не было никаких проблем,— протестуете вы.\n\n— И не удивительно,— сухо отвечает он.— Большая часть аристократов уже арестована и находится в тюрьме. Это та судьба, что ждёт и вас, если вы сейчас же не уйдёте! Будет лучше,— произносит он, пожимая вам на прощание руку,— если вы избавитесь от мундира. Иначе толпа убьёт вас только за то, что вы в нём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Лезвие противника пронзает вам сердце, и вы падаете вперёд, ещё сильнее насаживаясь на клинок.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Ответный удар валит его наземь. С внезапным спокойствием вы осознаёте абсолютную реальность произошедшего. То, что вы совершили обязательно вернётся вам трибуналом — военно-полевым судом, а затем — расстрелом. Теперь у вас нет выбора. Развернувшись, вы быстро скрываетесь в гуще толпы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Абсолютную темень нарушают лишь звуки волн, бьющихся о побережье многочисленных бухт, расположившихся вдоль скал. Никаких других звуков не слышно, не видно никакого движения.\n\nМожет быть уже слишком поздно?\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="139" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОИСХОЖДЕНИЕ ГЛАВНОГО ГЕРОЯ</Text>
				<Text>Вас зовут Филипп д’Овернье и вы единственный сын аристократа-землевладельца. Поместье отца находится недалеко, на юг от Парижа, но прошло уже более года с момента последнего вашего появления дома. Вы — офицер 45-го Пехотного полка, одного из лучших королевских подразделений, базирующихся в Париже.\n\nПоскольку вы служащий военный офицер, происходящее в стране вас, в основном, не затронуло, хотя тяжело было не заметить всё более агрессивные настроения у жителей столицы.\n\nОт отца и пары знакомых из аристократии вы слышали ворчание по поводу новых законов о налогах, навязываемых королём, но армия, за одним исключением, оставалась полностью верной короне. Исключением стал полк Национальной гвардии, возглавляемый офицерами, сочувствующими жалобам простого народа. Солдаты этого полка начали много грубить и стали ненадёжными. Своего мнения по поводу событий, угрожающих расколоть страну, вы пока не сформировали. С одной стороны, авторитет короля непререкаем, с другой стороны — люди, сама Франция. Угроза гражданской войны тяжкими и печальными думами проникла в ваши мысли. Кому вы более лояльны пока остаётся не определённым, но своими сомнениями вы ни с кем не делитесь.\n\nНепокорные парижане провели множество демонстраций в поддержку «третьего сословия» и сегодня, в один из дней начала 1789 года вам было приказано выступить на очередную из них. Вместе с солдатами своего полка вы выдвигаетесь в город, запутавшись в собственных размышлениях...\n\nЖелаю вам удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>