<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мадам Гильотина</Title>
			<Author>Симон Фаррел, Джон Сазерленд, 1986</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="0055a4"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="ef4135"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ФРАНЦИЯ XVIII ВЕКА</Text>
				<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля (возможно автор утрирует, на французском это место называлось «зал для игры в мяч» — прим. переводчика).\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>END</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>