<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мадам Гильотина</Title>
			<Author>Симон Фаррел, Джон Сазерленд, 1986</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="011066"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="6a0002"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<StatusBar Value="870808"/>
			<Action Value="6a0002"/>
			<AdditionalStatus Value="011066"/>
			<AdditionalFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items="0, 301, 302"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<StatNames>
				<Item Name="Strength" Value="силы"/>
				<Item Name="Agility" Value="ловкости"/>
				<Item Name="Luck" Value="удачи"/>
				<Item Name="Speech" Value="красноречия"/>
				<Item Name="Firearms" Value="стрельбы"/>
				<Item Name="Fencing" Value="фехтования"/>
				<Item Name="HorseRiding" Value="верховой езды"/>
			</StatNames>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<Test>Проверить</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ФРАНЦИЯ XVIII ВЕКА</Text>
				<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля (возможно автор утрирует, на французском это место называлось «зал для игры в мяч» — прим. переводчика).\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вас останавливают у северной стороны Королевского дворца, солдаты выстраиваются за вами. Получен строгий приказ не открывать огонь по кишащей десятитысячной толпе до особых указаний. Ваша миссия — сохранить мир, только это имеет значение. Королевский полк немецких наёмников, швейцарская гвардия и кавалерия Ламбескье удерживают на площади выходы.\n\nТолпа начинает двигаться в вашем направлении, тут и там над головами виднеются бюсты Неккера — недавно снятого министра, бывшего народным любимцем. В рядах протестующих вы видите солдат Национальной гвардии, которым, вы уверены, было приказано оставаться в казармах.\n\nВы замечаете, как сбоку, к краю толпы, пришпоривая коней, выдвигается кавалерия и понимаете, что им приказано начать активные действия.\n\nТолпа распадается, множество людей устремляется к вам, и тут краем глаза замечаете короткий взмах своего командира, дающего сигнал открыть огонь.</Text>
			<Modifications>
				<InitHitpoints/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Начнёте стрелять по толпе"/>
				<Option Goto="60" Text="Ослушаетесь приказа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы скачете вверх по дороге ещё несколько километров, но в конце концов понимаете, что продолжать смысла нет. Вы понятия не имеете куда направились аристократишки, бросившие фургон, и решение ехать дальше по дороге никакой новой информации не дало.\n\nВы возвращаетесь обратно к повозке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Тот факт, что вы дезертир, становится мощным препятствием. С самого начала почти никто не сомневался, что ваши протесты будут бессмысленны. Суд решает дело в пользу барона. Рыдая, ваша мать покидает зал суда, а вы следуете за ней, переполненный возмущением и гневом.\n\nВ следующие две недели вы ясно видите, как ухудшается здоровье матери. Не имея шансов отсудить имущество, вы ищете другие способы добиться справедливости. Гнев, словно пламя полыхает в сердце, и вы всерьёз размышляете над убийством барона в качестве компенсации за ту обиду и унижение, что он причинил вашей маме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Пойдёте за сатисфакцией"/>
				<Option Goto="226" Text="Покоритесь и останетесь утешать мать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Это был славный бой, но враги слишком превосходили числом. Ваша кровь окропляет пляж, последний выдох покидает лёгкие.\n\nНа этом ваше приключение закончено — столь близко и столь же далеко от окончательного спасения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>— Старина Гросспьер? — переспрашивает он добродушно. — О, он ушел в отставку. Живёт на Сен-Мишель. Если ищешь его, сейчас он должен быть где-то там.\n\nВы благодарите его и покидаете заведение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Воспользовавшись теми мгновениями, что остались до нападения, вы разворачиваетесь и бросаетесь бежать. Ваша выносливость и скорость позволяют вам весьма быстро оторваться от солдат. Свернув в проулок, вы прячетесь в широкий дверной проём и стоите, затаив дыхание. Через несколько секунд они проносятся, пыхтя и ругаясь. С улыбкой на лице вы ждёте, пока они скроются и направляетесь в противоположном направлении.\n\nУ вас не осталось вариантов, кроме как следовать в отель и ловить беглецов одному.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пришпорив коня, вы разворачиваетесь к фургону и тут понимаете, что не перезарядили пистолет. Пропустив повозку, кричите графу, чтобы тот всёк лошадям плёткой. Он делает это, и повозка резко дёргается. Солдат, не ожидающий такого, срывается и валится на землю. Повозка мчится вперёд, вы рядом с ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Шпага с лязгом падает на пол. Вы чувствуете в груди жгучую боль, за которой следует глухой удар спиной о дверь позади вас. Вы повисаете на остриях вил ухмыляющегося батрака и сознание ваше быстро ускользает.\n\nВы заканчиваете своё приключение приколотым вилами к двери крестьянского дома.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Один из пленных не выдержал пыток, — говорит капитан с явным удовольствием. — Он дал наводку на ещё одну группу, следовавшую тем же маршрутом. Они должны были объединиться со своими друзьями, — он делает паузу, чтобы плюнуть на пол, очевидно, демонстрируя своё отношение к помощи врагам Франции, — в лесу, примерно в десяти километрах от города. Завтра берёте конный отряд и отправляетесь выслеживать изменников. Привезите мне этих аристократишек — живыми или мёртвыми!\n\nПредвкушая завтрашний день и стараясь не думать о том, что сталось с пленными, вы отправляетесь в казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы возвращаетесь с отчётом к капитану. Затем вам перевязывают раны, а он пока говорит с остальными. Наконец, он возвращается с приказом начать преследование беглых дворян.\n\n— Возьмите не меньше десятка солдат, — говорит он. — Убедитесь, что все они отличные наездники. Ваша задача — вернуть проклятых аристократишек. Живыми или мёртвыми! Выдвигайтесь сразу, как начнёт светать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Огни скачут, отражаясь в верхушка волн. Вы уже у воды. Лодка совсем близко, и вы слышите женские крики, призывающие поторопиться.\n\nНо уже поздно. В нескольких футах позади вас раздается новый мушкетный выстрел, и жгучая боль пронизывает вашу спину. Вы падаете, окрашивая кровью песок.\n\nВыстрел в спину — таков бесславный конец вашего приключения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>В темноте зарядить пистолет оказывается непростой задачей. К моменту, когда он снова готов, лодка уже вышла в море. Расстояние слишком велико, но вы всё равно стреляете, раздираемый отчаянием и гневом. Выстрел отзывается всплеском воды в нескольких метрах от лодки.\n\nВы упустили их. Теперь вам остается лишь, чертыхаясь, готовиться к неизбежным последствиям гнева командования.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Припав к земле, вы вытаскиваете пистолет. Граф тоже достает свой и пристраивается рядом. За вашими спинами женщины и дети спускаются к кромке воды с нетерпением ожидая прибытия лодки.\n\nТьму на пляже слегка рассеивает лишь мерцающий круг света костра. Что-то начинает шевелиться в дальнем углу освещённого участка, и вы стреляете. Не имея возможности понять попали вы или нет, вы лихорадочно перезаряжаете пистолет и всматриваетесь в темноту в поисках нового движения. Ваши компаньоны тоже периодически стреляют куда-то.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Мёртвые тела врагов лежат перед вами на песке. Остальные аристократишки сдаются без боя.\n\nВы отвозите их обратно в Кале, где организовываете их возврат в Париж на суд. Проделанная работа безусловно хорошо скажется на вашей карьере и борьбе за дело революции.\n\nНа этом ваше приключение закончено. Поздравляем!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поняв, что никто не станет выслушивать ваших отговорок, вы втыкаете шпоры в бока лошади и начинаете прорываться сквозь людскую массу. Чьи-то руки хватают вас за ноги, но вам удаётся вырваться и продолжить движение. Лишь через несколько минут бешеной скачки прочь от казарм вы замедляете лошадь, чтобы спокойно подумать. После того, что рассказал полковник, покинуть Париж может оказаться гораздо более сложной задачей, чем попасть внутрь. Да даже, если бы вам это удалось, куда ехать? Судя по всему, парижские беспорядки уже начали распространяться по окрестностям и в ближайшее время вся Франция будет находиться под контролем Национального собрания.\n\nВо время поездки по узким улицам Парижа, вы понимаете, что лошадь привлекает слишком много внимания. Кроме вас никто больше не ездит верхом. Очевидно, вам придётся отказаться от лошади, чтобы сохранить надежду остаться незамеченным.\n\nСпешившись в тихом проулке, вы оставляете лошадь и решительно уходите, не зная, что может произойти даже в следующее мгновение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Офицер подходит вплотную и влепляет вам пощёчину. Щека вспыхивает от удара, а он начинает орать на вас, гневно выплёвывая слова.\n\n— Ты слепой? Не видел моего сигнала? Прикажи своим людям открыть огонь! Или ты струсил?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Повинуетесь его надменному приказу"/>
				<Option Goto="69" Text="Ударите его в ответ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Всадник рассекает вас саблей сверху вниз. Когда вы падаете на землю, он ударяет ещё раз, чтобы точно прикончить.\n\nНа этом ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Батраки готовы к вашей атаке. Они хватают вилы, один заходит слева, другой идёт прямо на вас.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый крестьянин" Weapon="Вилы" Skill="6" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Второй крестьянин" Weapon="Вилы" Skill="5" Hitpoints="3"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Победили их"/>
				<Option Goto="8" Text="Не удалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вас грубо хватают и совсем скоро вы предстаёте перед местным судьёй. Ваши навыки Красноречия, к сожалению, никак не помогут, судья решил сделать ваш приговор показательным.\n\n— Лишь ваше примерное поведение и то, что вы совершили это кровавое убийство ради своей семьи, останавливает меня от вынесения сметного приговора, — говорит судья. — За ваше преступление я приговариваю вас к тридцати годам тюрьмы. Вас конвоируют в Париж в ближайшую неделю.\n\nДальнейшее путешествие в Париж было, пожалуй, самым неприятным в вашей жизни. Но это ничто по сравнению с тем, что ожидало вас в тюрьме на окраине города. Невыносимые условия, жизнь в собственной грязи, почти без пищи и воды, беско нечные дни мучений. Просто чтобы поесть приходится бороться с крысами, заполоняющими вашу камеру. Скрежет их зубов и лап, их снующие по полу тела преследуют вас даже в кошмарах. Очень скоро вы превращаетесь в тощую развалину. Жизнь едва теплится в вас, без особой надежды на светлое будущее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы осматриваете землю вокруг фургона, пытаясь понять в каком направлении покинули его пассажиры.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Luck</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Проверка провалилась"/>
				<Option Goto="106" Text="Всё получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>У главных дверей дома никого нет. В замешательстве вы кричите «Все ко мне!», но никакой реакции не следует. Ваши люди пропали, вместе с лошадьми из амбара. Чертыхаясь, вы выдвигаетесь в сторону Кале в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы медленно расстегиваете пояс. Батраки нервничают, они явно опасаются вас. Пока не понятно, в состоянии ли они правильно истолковать ваши намерения.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Luck</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="8" Text="Удача отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Молот кузнеца, если попадёт по вам, нанесёт сильный урон. Поэтому каждый раз при попадании по вам кузнеца, вычитайте 2 Ранения.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Кузнец" Weapon="Молот" Skill="6" Hitpoints="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Вы побеждаете кузнеца"/>
				<Option Goto="292" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы кричите графу, чтобы поторопил лошадей, а сами продолжаете двигаться перед фургоном. Преследователь делает выстрел в вашу сторону, но промахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Развернёте лошадь, чтобы выстрелить в ответ"/>
				<Option Goto="242" Text="Продолжите двигаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Приняв решение обыскать все ворота самостоятельно, вы немедленно приступаете.\n\nНа первых всё в порядке, здесь никто не слышал о солдате по имени Вальми. Вы мчитесь к следующим... и следующим... и следующим. На четвёртых воротах одному из солдат знакомо это имя.\n\n— Да, — отвечает он. — Вальми сегодня на дежурстве в воротах на Рю-де-Клеф. А чего вам от него нужно?\n\nВы быстро объясняете, несколько солдат присоединяется к вам, и вы спешите на указанную улицу.\n\nНе успеваете вы пробежать и половину пути, как впереди раздаётся ружейный залп. Вы ещё сильнее ускоряетесь, надеясь, что еще не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добравшись до парижских городских ворот, вы обнаруживаете, что теперь, по прямому указанию Ассамблеи, въезд контролируется революционерами. За время вашего отсутствия в Париже произошло много драматических событий, главным из которых была попытка побега короля Людовика в Австрию. Только благодаря преданному буржуазии простому народу, он был схвачен прежде, чем пересёк границу.\n\nПариж, как, впрочем, и большая часть Франции, находится под серьёзным контролем правящего комитета Ассамблеи. После предательской попытки бегства Луи, охрану ворот усилили и выпустили приказ арестовывать любого аристократа, пытающегося покинуть город.\n\nВы видите высокого человека, который забрался на фургон и во весь голос пытается перекричать растущую толпу.\n\n— Граждане! Страна нуждается в вашей помощи... Комитет общественной безопасности поручил мне обратиться к вам. Нам требуются надёжные и преданные революции граждане, которые пополнили бы ряды революционеров. Кто среди вас желает достойно послужить своей стране?\n\nМногие выходят вперёд и подходят к вербовщику. Толпа начинает ликовать и чествовать тех, кто решился записаться в революционеры. Вас зацепила эта сцена и вы тоже подходите к фургону, чтобы предложить и свои услуги. А что вам ещё остаётся делать? Если не вступите в ряды революционеров, то, скорее всего, просто умрёте с голоду и на улице.\n\nВас принимают, прикрепляют к временным казармам Гражданской гвардии и дают браслет, показывающий, что вы служите в Комитете общественной безопасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>За ту долю секунды, что понадобилась старику на замах, вы отпрыгиваете в сторону. Повернувшись, вы видите, что он потерял равновесие, поднимаете шпагу и эфесом врезаете ему по голове. Старик беззвучно валится на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вскочив со скамьи, вы выхватываете шпагу.\n\n— Ты посмел назвать меня аристократом? — кричите вы, в надежде потянуть время, а сами двигаетесь в сторону двери.\n\n— Так точно, — отвечает он, тоже вынимая клинок. Его друзья вскакивают с мест.\n\nУ вас два варианта — попытаться бежать через дверь или драться.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="164" Text="Попытаетесь бежать через дверь"/>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Пьяный горлопан" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Первый друг горлопана" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Второй друг горлопана" Weapon="Фехтование" Skill="7" Hitpoints="4"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Выиграли бой, больше в таверне вас никто не побеспокоит"/>
				<Option Goto="68" Text="Проиграли бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Несмотря на содержимое письма, вы считаете, что возвращаться в родовое имение слишком опасно. Деревенька маленькая, известие о вашем дезертирстве наверняка уже разошлось. И вы продолжаете скрываться в Париже. Однако, через неделю после первого письма, приходит второе, ещё более отчаянное. Очевидно, ваша мать нуждается в срочной помощи. Отбросив предосторожности, вы покидаете Париж. Выехать из него уже не проблема — сопротивление достигло такого размаха, что уже контролирует несколько городских ворот.\n\nПрикинувшись батраком, вы спокойно пересекаете сельскую местность, не привлекая лишнего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Демонстрируя далеко отставленную от пистолета руку, вы подходите к воротам, за которыми видна пустующая Площадь инвалидов. Дверь в оружейную — на другом её конце. Вы плавно толкаете ворота, и они распахиваются перед вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Попробуете сначала поговорить с охраной"/>
				<Option Goto="280" Text="Призовёте толпу штурмовать здание, в котором она скрывается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Капитан начинает вам верить.\n\n— Ладно, — говорит он, — берите отряд и занимайтесь. Надеюсь, д’Овернье, что всё это не просто старушечий бред.\n\nПоблагодарив его, вы быстро собираете солдат и отправляетесь по указанному адресу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы спускаетесь по одной из многочисленных узких улочек, стараясь сливаться с немытыми простолюдинами. Запах тухлой рыбы и вонь переполненных канализационными отходами водостоков бьёт в нос.\n\nНеожиданно над вашей головой с грохотом распахиваются ставни и раздается вопль одной из торговок рыбой «Gardez l’eau!» (фр. «Берегись — вода!» — прим. переводчика). Вы едва успеваете отскочить в сторону, как мимо пролетает с ведро грязной воды, которую она беззастенчиво выплеснула из окна на мостовую. Едва успокоившись, вы обнаруживаете невдалеке группу вооружённых людей, которые останавливают случайных прохожих и допрашивают их. Вы лихорадочно ищете способ избежать встречи с ними и замечаете чуть впереди с левой стороны улицы тёмный переулок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Пойдёте туда"/>
				<Option Goto="72" Text="Попробуете сблефовать и пройти мимо отряда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Найти Першерон Инн не составляет труда. Вы осторожно входите в трактир — зал полон постояльцев, не обращающих на вас никакого внимания. Вы подходите к трактирщику и просите вина.\n\n— Я тут ищу месье Плисинье, — упоминаете вы вскользь.\n\n— А, месье его друг? Так он два года как на пенсии. Мне помнится, его дом у бухты на окраине, совсем рядом со стеной, — отвечает он.\n\nПоблагодарив трактирщика, вы допиваете вино и уходите. Бухта находится на востоке, и вы выдвигаетесь в этом направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Понимая бесполезность попыток прорваться сквозь толпу, вы ведёте подразделение в кондитерский магазин на противоположной стороне площади от Бастилии. Не обращая внимания на протесты хозяина магазина, прячущегося за прилавком, вы быстро поднимаетесь по лестнице и расставляете солдат в окнах верхнего этажа.\n\nРазбиваете стекло одного из них рукоятью пистолета, его куски с грохотом разлетаются осколками по мостовой внизу. Целей хватает, и вы начинаете раз за разом стрелять по толпе, плотно сбившейся у ворот в крепость. Ваши люди тоже открывают огонь из соседних окон. Несколько человек, отделяются от ближнего края толпы и начинают стрелять в ответ, но опытные стрелки вашего отряда быстро их снимают. Другая группа пытается прорваться через вход в магазин, но сержант отправляет туда солдат, которые легко отбивают нападение.\n\nНесмотря на огневую поддержку, которую ваши войска обеспечили защитникам крепости, протестующим удаётся подтащить тяжело гружёные повозки, которыми они начинают таранить створ ворот. На третьей попытке ворота ломаются, и толпа начинает вливаться внутрь сквозь возникший пролом. Бастилия пала. Их основная цель теперь достигнута и вскоре внимание наверняка переключится на вас. Похоже, помочь находящимся внутри надежды не осталось, пора подумать о безопасности собственных людей. Приказав солдатам продолжать беспокоить нападающих огнём, вы ищете другой выход из здания и находите чёрный ход, ведущий в переулок. Сейчас проход кажется безопасным, но ситуация может поменяться в любой момент.\n\nВы возвращаетесь на верхний этаж и размышляете над дальнейшими действиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Отступите с людьми через дверь в переулок"/>
				<Option Goto="73" Text="Поведёте солдат на улицу в бой с протестующими"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Я не могу позволить, чтобы вы остались в одиночестве, месье, — говорите вы. — Остальные продолжат путь, да. Но я останусь, пока вам не станет лучше настолько, чтобы вы смогли продолжить путешествие.\n\nВидя, что нет никакой возможности убедить вас передумать, остальные, скрепя сердце, седлают лошадей. Они скрываются из вида, а вас донимает вопрос — увидите ли вы их когда-нибудь вновь.\n\nПроходит несколько часов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Следуя интуиции, вы скидываете приметную армейскую треуголку на мостовую, мундир следует за ней. Море из качающихся голов даёт вам лучшую защиту из возможных сейчас. Через несколько секунд вы уже достаточно далеко, чтобы немного расслабиться. Но опасность столкнуться с солдатами на выходах с площади всё еще остается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Следующим утром, позавтракав, вы находите Мадлен, заваривающей для маркиза де Серваля утренние припарки. Очевидно, он страдает подагрой. После того, как она относит припарки маркизу, вы собираетесь вместе с графом де ла Валье и маркизом де Канделье, чтобы выслушать предлагаемый план.\n\nМадлен расстилает на широком кухонном столе карту Парижа.\n\n— Мы — здесь, — говорит она, указывая точку на карте. — Ближайшие ворота из города — вот здесь, всего в километре. Но они слишком хорошо охраняются, чтобы надеяться проскочить через них. Вместо этого мы решили сосредоточиться на вот этих воротах, на улице де Клефс. Их обычно охраняет только один человек, правда подмога у него недалеко, и он легко может её позвать. Мы смогли подкупить одного из младших офицеров. Сержант Вальми. Он заступает в час ночи и последние несколько раз мы пытались договориться с ним, сойдясь, в конце концов,\n\nна том, что он выпустит из города повозку, если извозчик передаст ему пять золотых соверенов.\n\nВы нервно вбираете воздух. Пять соверенов хватит, чтобы пару месяцев жить где-нибудь во дворце!\n\n— На заднем дворе, — продолжает она, — у меня есть фургон и достаточно лошадей, чтобы тащить его и ещё останется одна, для человека, что поскачет впереди. К сожалению, кучера у меня нет, поэтому вам придётся решить, кто из вас поедет на козлах, а кто отдельно — верхом. Вам нужно будет выехать отсюда через полчаса после полуночи и прибыть к воротам сразу после появления Вальми в дозоре. Если у вас есть какое-то оружие, возьмите его с собой. Мне, кроме этой повозки, вам предложить нечего. Как покинете город, вам нужно будет выехать на северо-восточную дорогу, ведущую в лес. На десятом километре свернёте с дороги в деревья и ждите связного. Вас должны отвезти в Кале, в безопасное место, откуда, уже кораблём, вы отплывёте в Англию.\n\nОна улыбается, а вы ловите себя на мысли, что восхищаетесь ею.\n\nОстаток дня вы проводите в планировании. Одним из решений было, что если кто-то отстанет или будет ранен, вам придётся его оставить. Нельзя рисковать всей группой из-за одного её члена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Почувствовав себя в безопасности, вы с облегчением вздыхаете и ускоряетесь, стараясь как можно быстрее увеличить расстояние между собой и вооруженным отрядом. Когда это происходит, вы окончательно расслабляетесь и снова возвращаетесь к поискам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Прибыв к нужному месту, на тихой улочке вы находите небольшой дом, ничем на фоне соседних не примечательный. Света внутри нет, по крайней мере сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Займёте позицию неподалёку и понаблюдаете за входом"/>
				<Option Goto="229" Text="Пойдёте к двери и попробуете так попасть внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Взведённый курок, прицел, выстрел. На этом расстоянии такой стрелок как вы промахнуться не может. Пуля попадает более крупному крестьянину прямо между глаз, и он с грохотом падает на пол. Одним движением вы выхватываете шпагу и готовитесь к бою со вторым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Несмотря на то, что вы без мундира и армейской треуголки, люди из толпы всё равно быстро распознают в вас солдата. Но вовсе не пугаются, а, наоборот, радостно приветствуют, хлопают по плечу с возгласами «Молодец!» и «Добро пожаловать к нам, солдат Франции!».\n\nТолпа держит направление к той части площади, что удерживает швейцарская гвардия. Глядя поверх голов впереди идущих, вы видите, что швейцарцы стоят в стороне, позволяя толпе пройти. Вы стараетесь держаться центра толпы и не смотреть в глаза солдатам, опасаясь, что кто-то может вас опознать. Понимая ваши опасения, дружелюбный мужик рядом, одетый в фартук, как у мясника, подмигивает вам и встаёт между вами и гвардейцами. За его широкой спиной вы спокойно покидаете площадь.\n\nИдти вам некуда, поэтому вы легко соглашаетесь на приглашение мужчины пойти вместе с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Мёртвые тела поверженных врагов лежат у ваших ног. Если вы останетесь здесь ещё хоть какое-то время, шансов сохранить свободу не останется совсем. Вы спешно собираете вещи и вскакиваете на лошадь, чтобы отправиться в Париж. Возможно, вам удастся затеряться в городской суете.\n\nЕхать не трудно, но весь день, каждую минуту, вас преследует ощущение, что сзади вот-вот нагонят разъярённые преследователи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Не добившись от аристократишек никаких сведений, вы разворачиваетесь и покидаете комнату. За спиной ваши люди начинают надвигаться на пленников. Хоть вы и понимаете необходимость, вам невыносимо слышать звуки ударов и крики, преследующие вас в коридоре.\n\nГде-то часом позже капитан снова вызывает вас к себе. Вы идёте, размышляя, что он хочет сказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Новые следы ведут сквозь редеющие деревья. Потом листва расступается окончательно, являя вам покосившуюся ферму и надворные постройки вокруг неё. На первый взгляд — никакого движения. Но присмотревшись, вы замечаете несколько лошадей, привязанных в одном из амбаров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Осторожно обойдёте вокруг — к задней двери"/>
				<Option Goto="227" Text="Двинете прямиком к основному входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Прощайте, — говорите вы перепуганному связному, — ещё раз благодарю за помощь.\n\nВы подходите к входной двери, открываете её и снова закрываете. И тут же быстро прижимаетесь спиной к стене рядом с указанной им дверью, вынимая пистолет и взводя курок.\n\nДверь распахивается, и мужчина в форме Национальной гвардии вталкивает в комнату испуганную молодую девушку. Он засовывает пистолет за пояс и начинает говорить.\n\n— Прекрасно сработано, гражданин. Если всё и дальше пойдёт по плану, возможно, гильотине предстоит отрезать на две головы меньше. — Он внезапно затыкается, проследив взгляд только что увидевшей вас девушки и от удивления разевает рот.\n\nРассыпая проклятия, он начинает шарить на поясе в поисках пистолета. Вы стреляете ему между глаз, и он мешком валится на пол. Девушка радостно бросается в объятия отца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Он наотрез отказывается вас впустить и вам, негодуя, приходится развернуться и уйти ни с чем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Можете продолжить патрулирование"/>
				<Option Goto="39" Text="Попытаетесь сами разобраться с показаниями старухи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Следуя совету полковника, вы избавляетесь от мундира ещё до того, как покидаете здание. Куда же теперь податься? Кажется, будто весь Париж настроился против вас. И почему? Лишь потому, что вы случайно родились в семье аристократов!\n\nПодъехав к воротам, вы обращаете внимание, что горстка людей, начавших собираться здесь, когда вы въезжали, почти успела превратиться в толпу. Наглости в них прибавилось, но пока, по-прежнему, ничего серьёзного. Возможно, к вам даже не пристанут.\n\nНо когда вы проезжаете сквозь ворота, охранник, пропускавший вас внутрь, возникает на пути.\n\n— Вы ведь аристократ, месье?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Будете договариваться, чтобы он вас пропустил"/>
				<Option Goto="15" Text="Пришпорите лошадь, чтобы попытаться сбежать"/>
				<Option Goto="168" Text="Достанете оружие и приготовитесь к бою"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы останавливаете лошадь и, незаметно приготовив пистолет, оборачиваетесь и ждёте, что будет дальше. Человек останавливается тоже, затем вы видите, что он на водит на вас пистолет и без предупреждения стреляет. Пуля пролетает мимо. Будете стрелять в ответ?</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Попали"/>
				<Option Goto="84" Text="Не попали">
					<Text>Или погоните лошадей вперёд не стреляя?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Бегите! — умоляет маркиз, но вы качаете головой.\n\n— Встретим судьбу вместе, — отвечаете вы, заряжая пистолет.\n\nВы слышите, как распахивается входная дверь, затем на кухне, где прятался крестьянин, раздаются выстрелы. Дверная ручка в вашу комнату начинает поворачиваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Выстрелите в заходящих солдат"/>
				<Option Goto="83" Text="Сдадитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Батрак надвигается, придётся с ним фехтовать.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Первый крестьянин" Weapon="Вилы" Skill="7" Hitpoints="4"/>
					<Rounds>2</Rounds>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Вам удается его убить за два раунда или меньше"/>
				<Option Goto="173" Text="После двух раундов бой ещё продолжается"/>
				<Option Goto="8" Text="Вы потерпели поражение в эти два раунда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вскоре со стороны моря доносится плеск вёсел. Пока они приближаются, вы поворачиваетесь, чтобы сказать всем подойти к воде и ждать лодку. Как только они это делают, где-то недалеко раздаются два выстрела, и вы чувствуете, как ваш плащ начинает колыхаться от мушкетных пуль, прошедших буквально в дюйме от вашего тела. Решение нужно принимать мгновенно. Из-за темноты вы не имеете понятия, насколько близко находятся враги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Крикните всем бежать к лодке"/>
				<Option Goto="13" Text="Скажете мужчинам остаться, прикрывая отход женщин и детей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>На полном скаку вы врезаетесь в отряд охраны и сбиваете троих из них. Остальные разбегаются в стороны. Вы ведёте лошадь обратно, и едете позади фургона, грохочущего через ворота. Сзади раздаются несколько выстрелов, но все они безрезультатны — ни одна из пуль вас не достигает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Прежде чем старик успевает развить мысль, вы спрашиваете где он взял столько прекрасных лошадей.\n\n— Лошадей? — переспрашивает он. — А, лошадей... Один молодой человек продал мне их вчера. Я собираюсь их перепродать.\n\n— Они выглядят слишком дорогими, чтобы вы могли себе их позволить, — продолжаете вы допрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Батрак бросает вилы и обречённо поднимает руки. Вы проходите вперёд несколько шагов, быстро перескакивая взглядом между ним и человеком на кровати, которого начинает трясти.\n\nВнезапно вы ощущаете тяжёлый удар по затылку и без сознания валитесь на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вам придётся проверить Красноречие.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Всё получилось"/>
				<Option Goto="15" Text="Проверка провалилась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Решив, что полезнее будет вам ехать первым, вы прощаетесь с Мадлен. Граф де ла Валье следует за вами, умело управляя повозкой. Примерно через двадцать минут езды по пустым, мрачным улицам, вы слышите стук копыт ещё одного всадника и, оглянувшись назад, замечаете его, скачущего за повозкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Махнёте повозке, чтобы проезжала, а сами повернёте навстречу преследователю"/>
				<Option Goto="24" Text="Просто крикните графу, чтобы поторопил лошадей и ускоритесь сами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Решив двигаться вверх по течению, вы пересекаете ручей, тщательно шаря глазами по мягкой земле на его дальнем берегу. С ходу ничего найти не удаётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Передумаете и пойдете в другую сторону"/>
				<Option Goto="230" Text="Продолжите медленно двигаться вверх по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>За углом улица раздваивается. Если с вами есть спутники, вы можете разделить отряд. Но, в любом случае, вам нужно выбрать по какой улице вы сами пойдёте дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Пойдете по правой"/>
				<Option Goto="144" Text="Пойдете по левой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Лошадь немного волнуется, но вы треплете её по голове, и она успокаивается. Вы выводите лошадь на свет, и вдруг чья-то тяжёлая рука ударяет вас по плечу. Обернувшись, вы видите кузнеца с молотом в руке. Времени на разговоры нет, придётся с ним драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Зная, что не сможете отдать солдатам приказ стрелять в безоружных женщин и детей, вы осознаёте, что перед вами теперь только два пути. Либо присоединиться к участникам протеста против своеволия короля, либо подумать о безопасности солдат и отойти, не препятствуя толпе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Отдадите приказ отступить и отойти в сторону"/>
				<Option Goto="175" Text="Присоединитесь к протесту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Выстрел попадает ему в грудь и Вальми заваливается на спину. Повозка мчится сквозь ворота, сопровождаемая грохотом выстрелов охраны. Вы слышите сзади ответный огонь маркиза де Канделье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Чтобы попасть в кого-нибудь из беглецов, вы должны проверить навык Огнестрельного оружия.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Попали"/>
				<Option Goto="260" Text="Не попали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы попадаете в Бастилию и ускоряетесь, пытаясь догнать Бонневиля. Вы настигаете его как раз тогда, когда он отдает приказ на штурм ворот. С одной из сторон площади слышны выстрелы с верхнего этажа, там укрылись солдаты, не успевшие занять оборону внутри тюрьмы.\n\nБонневиль даёт отмашку таранить ворота стоящим рядом экипажем. Один удар. Второй. На третий раз ворота ломаются и заваливаются внутрь. Выскочив вперёд, вы попадаете в крепость одним из первых. Двух или трёх оставшихся охранников тут же безжалостно зарубают. Вы толкаете одну из внутренних дверей и у вашего виска тут же пролетает мушкетная пуля. Обернувшись,\n\nвы видите безжизненное тело Бонневиля, которое через несколько мгновений исчезает, поглощённое нахлынувшей толпой.\n\nВпереди вы замечаете знакомый силуэт человека, спешно перезаряжающего оружие. Это сержант Сюрдеваль из вашего бывшего полка. Не похоже, что он узнал вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Будете драться с ним"/>
				<Option Goto="114" Text="Не станете биться с бывшим товарищем и, воспользовавшись суматохой, уйдёте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Пуля со свистом проносится над его головой. Он тут отвечает вам выстрелом из мушкета, а затем толпа закрывает его со всех сторон.\n\nНекоторое время вы отчаянно сражаетесь, но их слишком много. Они блокируют лошадь, не давая вам ускакать. Стаскивают с седла, а затем вы теряете сознание.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Тот ещё находится в дальней части комнаты и смотрит не отрываясь, видимо, опасаясь, что у вас может быть второй пистолет. Наконец, он начинает осторожно идти на вас. Человек на кровати лежит без движения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Броситесь в выпаде навстречу"/>
				<Option Goto="54" Text="Крикните «Сдавайся!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Лодка достигает берега и человек выскакивает на берег. Он мчится к вам с мушкетом, крича аристократишкам разойтись. Затем мужчина резко останавливается, быстро поднимает оружие и стреляет. Жестокий удар и вы камнем валитесь на землю.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Проезжая мимо казарм, вы видите солдат, строящихся на перекличку. Их лица не выражают никакой озабоченности охлократией, творящейся за стенами (Охлократия — вырожденная форма демократии, основанная на меняющихся прихотях толпы, постоянно попадающей под влияние демагогов. Характерна для переходных и кризисных периодов, революций — прим. переводчика). Вы прибываете в расположение офицеров и вас провожают в кабинет полковника.\n\n— В дурное время вы прибыли, д’Овернье, — говорит он. — Ассамблеей мне приказано арестовывать любых своих офицеров, симпатизирующих королю. Сами видите, я ничего не могу для вас сделать. Вам нужно немедля бежать. Здесь за нами всё время следят.\n\n— Но на въезде у меня не было никаких проблем, — протестуете вы.\n\n— И не удивительно, — сухо отвечает он. — Большая часть аристократов уже арестована и находится в тюрьме. Это та судьба, что ждёт и вас, если вы сейчас же не уйдёте! Будет лучше, — произносит он, пожимая вам на прощание руку, — если вы избавитесь от мундира. Иначе толпа убьёт вас только за то, что вы в нём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Лезвие противника пронзает вам сердце, и вы падаете вперёд, ещё сильнее насаживаясь на клинок.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Ответный удар валит его наземь. С внезапным спокойствием вы осознаёте абсолютную реальность произошедшего. То, что вы совершили обязательно вернётся вам трибуналом — военно-полевым судом, а затем — расстрелом. Теперь у вас нет выбора. Развернувшись, вы быстро скрываетесь в гуще толпы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Абсолютную темень нарушают лишь звуки волн, бьющихся о побережье многочисленных бухт, расположившихся вдоль скал. Никаких других звуков не слышно, не видно никакого движения.\n\nМожет быть уже слишком поздно?</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Luck</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="139" Text="Удача отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Умелым ударом, который вам не удаётся парировать, он перерезает вам на шее ярёмную вену.\n\nНа этом Ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы медленно идёте в сторону вооружённых людей, тщательно пытаясь за неспешностью скрыть свой страх. Их явно слишком много, чтобы пробиваться через них с боем. Может не остановят? Но не тут-то было. Коренастый мужчина с красно-бело-голубой повязкой вдруг поднимает пистолет со взведенным курком и тычет им вам в плечо.\n\n— Гражданин, где проживаете? — сурово спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Ответите ему, что проживаете в пригороде Парижа"/>
				<Option Goto="130" Text="Скажете, что живёте поблизости"/>
				<Option Goto="135" Text="Ответите, что живёте далековато отсюда, но в городской черте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Движимый долгом, вы собираете войска и приказываете примкнуть штыки.\n\n— Солдаты короля! — произносите вы. — Мы должны преподать этим мразям урок. За Людовика, за Францию, плечом к плечу!\n\nВы взмахиваете шпагой и ведёте войска в бой.\n\nНо уже через несколько мгновений понимаете — какую ошибку совершили. По числу людей вы в сильном меньшинстве. Более, чем сто к одному. А толпа разъярилась настолько, что уже нисколько вас не боится.\n\nПрямо перед вами возникает фигура дородного детины с тесаком для мяса. Он замахивается на вас.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Нападающий" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="3"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Побеждаете его"/>
				<Option Goto="71" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Охрана открывает дверь. Вы оборачиваетесь к Бонневилю и жестом показываете, чтобы велел остальным приближаться. Он подходит первым с парой дюжин людей, толпа следует за ними по пятам. Вы приказываете охране сложить оружие и передаёте их Бонневилю. Со злобной улыбочкой тот отводит их в боковую комнату и вместе с ещё несколькими горожанами исчезает за дверью. Проходит несколько секунд и — к вашему ужасу — Бонневиль появляется вновь, на ходу вытирая окровавленный кинжал о треуголку одного из охранников. Похихикивая, он приказывает людям сбить замки и раздать мушкеты.\n\n«На Бастилию!» — звучит призыв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Пойдете вместе с толпой"/>
				<Option Goto="114" Text="Ускользнёте в суматохе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы инстинктивно оглядываетесь и видите фермера, замахивающегося на вас тяжёлой сковородой.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="81" Text="Проверка провалилась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы добираетесь до барона. Он продолжает мирно дремать. На прикроватном столике небрежно валяется заряженный пистолет. Вот он, объект вашей жгучей ненависти, источник боли — беззащитен и представлен на вашу милость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Хотите разбудить его и сразиться в честном бою"/>
				<Option Goto="202" Text="Удовлетворив жажду мести, вы оставляете окровавленное тело барона и покидаете комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Примерно в десяти метрах левее того места, где вы пересекли поток, вы снова берёте след. Земля здесь мягче, следы глубже. Отправив одного из своих людей за лошадьми, вы дожидаетесь его и выдвигаетесь дальше по следу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>К моменту, когда подбегают солдаты, вы вспарываете холстину, закрывающую заднюю часть фургона и взмахом пистолета приказываете пассажирам выйти. Они спускаются по одному, и солдаты тотчас их связывают. Товарищи поздравляют вас с успехом и, со вскипающей в груди, но скрываемой радостью вы ведёте свой отряд обратно к городским воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Во время марша по улицам вы явственно ощущаете злость, исходящую от окружающих людей. Ненависть толпы к себе, которую вы почувствовали на площади, сейчас усилилась в тысячу раз. Оскорбления и камни летят со всех сторон. Вас одолевает желание преподать им урок, но поставленная командованием задача имеет первостепенное значение. Вот почему вы с каменным лицом движетесь дальше, глядя только прямо перед собой.\n\nВдруг сзади раздаётся крик. Вы осаживаете лошадь и разворачиваете её. Задняя часть вашей колонны распадается. Похоже, собирается сбежать даже кто-то из капралов.\n\nВы понимаете, что только ваше присутствие удерживает остальных от дезертирства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Погонитесь за дезертирами"/>
				<Option Goto="246" Text="Двинетесь дальше к оружейной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Нехотя охранник, наконец, пропускает вас и вас провожают в кабинет капитана. Он, похоже, тоже не очень верит вашей истории. Если хотите убедить его дать вам людей для преследования, вам придётся ещё раз проверить Красноречие.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Всё получилось"/>
				<Option Goto="172" Text="Не получилось, или вы решили не утруждать себя уговорами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Постепенно вы приходите в себя. Удар был очень силён, но тяжёлых повреждений вы не находите. Комната просто завалена трупами. Два крестьянина, фермер и человек на кровати, все мертвы. Последний застрелен в упор. Подняв оружие, вы устраиваете обыск. В кармане дворянина вы находите нацарапанную кем-то записку:\n\n«Монсеньёр Плисинье, Першерон Инн, Кале.»\n\nВы убеждены, что это имя и адрес контакта, на встречу с которым торопились аристократишки и необходимость спешить выводит вас из бездействия. Вы запихиваете бумажку в карман и покидаете дом. Оглядев окрестности, вы замечаете, что ферма разорена. Ваши люди, очевидно, всех здесь убили и оставили умирать вас, забрав лошадей.\n\nВы всё еще с трудом стоите на ногах, поэтому уменьшите свою Силу на 2 (не меняя количества Ранений).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>С каменным лицом вы поворачиваетесь к толпе спиной и показываете солдатам поднять оружие «на плечо» и отойти в сторону. Как только они выполняют указания, вы замечаете, как к вам устремляется перекошенный злобой старший офицер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Встретитесь с ним лицом к лицу"/>
				<Option Goto="175" Text="Растворитесь в толпе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Когда солдаты входят, вы бросаете пистолет и поднимаете руки.\n\nОни туго связывают вас и возвращают вместе с маркизом в Париж. Несмотря на постоянную вашу бдительность, никакой возможности сбежать не предоставляется и через пару недель вы предстаёте перед гильотиной.\n\nПоследняя мысль перед падением лезвия — надежда, что ваши товарищи спаслись.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы хлещете лошадей, пытаясь сделать всё, чтобы вас невозможно было обогнать. В этот момент граф де ла Валье пролетает мимо вас и в упор стреляет в преследователя. Человек валится с лошади, а граф галопом возвращается. Вы следуете за ним в сторону ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вместе вы подходите к входной двери, и он вновь берёт вас за руку. Вы чувствуете, как он вкладывает вам в ладонь записку.\n\n— До свидания, — говорит он, — и удачи.\n\nПроводив вас, он плотно запирает дверь за вашей спиной.\n\nВы проходите несколько сот ярдов, прежде чем находите укромный переулок, где останавливаетесь, разворачиваете всунутую им бумажку и читаете:\n\n«Вы не сможете мне помочь. В моём доме повстанцы. В том, месте, что я назвал, вас ждёт ловушка. Настоящее место рандеву — в пяти километрах дальше по берегу. Сигналы те же. Удачи вам и вспомните меня, когда окажетесь в безопасности в Шотландии.»\n\nОглянувшись назад, вниз по улице, вы не видите признаков наблюдения за домом, но записке верите. Отважный человек, он пожертвовал жизнью, чтобы спасти вас. Вы обещаете себе никогда его не забывать.\n\nВы продолжаете возвращаться извилистыми улочками, как вдруг волосы у вас на затылке начинают подниматься и возникает чёткое ощущение, что кто-то вас преследует. Вы оглядываетесь, но никого не обнаруживаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Пойдете дальше, туда, где ждут остальные"/>
				<Option Goto="154" Text="Потратите драгоценное время, попытавшись стряхнуть мнимых (возможно) преследователей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Подняв глаза от тела поверженного вами горожанина, вы замечаете, что у ваших людей дела обстоят гораздо хуже. Многих из них уже сметены толпой, а остатки отряда отчаянно борются со всё растущим числом нападающих, пытаясь хотя бы выжить.\n\nВы выкрикиваете солдатам приказ встать плотнее рядом с вами и все вместе вы, в отблесках штыков и шпаг, начинаете пробиваться к ближайшей аллее, ведущей с площади. Прорвавшись к краю толпы, вы понимаете, что крепость их интересует гораздо больше, чем погоня за остатками вашего отряда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Долгие месяцы в тюрьме проходят без какой-либо информации снаружи. Бесконечные дни слагаются в бесконечные недели, а затем вы и вовсе теряете счёт времени. Но однажды, вы неожиданно слышите в коридоре звуки большого переполоха. Явственный топот множества ног, а затем, вдруг, пистолетный выстрел эхом прокатывается по каменным проходам.\n\nЧто-то скрежещет снаружи по вашей двери и мгновением позже она распахивается. За ней стоит человек с горящим факелом в одной руке и дымящимся пистолетом в другой.\n\n— Вы свободны, гражданин! — радостно кричит он.\n\nВы едва верите, но это действительно правда. Выбираясь на ослабших ногах из камеры и следуя за ним, вы понимаете, что жители Парижа захватили тюрьму и освободили заключённых.\n\nПрикрывая глаза от солнечного света, который вы видите впервые за несколько месяцев, вы присоединяетесь к нескольким сотням других, еще способных ходить, столпившимся у входа в тюрьму. Прямо за ними на крыше тюремного экипажа стоит человек.\n\n— Кто это? — спрашиваете вы кого-то рядом.\n\n— Это Дантон, — отвечают вам. Глава Исполнительного совета Народной ассамблеи.\n\nДантон начинает говорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>— Может быть вы и правы, гражданка, — отвечаете вы, — но мой долг — обыскать этот дом при наличии даже малейших подозрений. Вы позволите войти?\n\nОна секунду колеблется, затем отступает, пропуская вас. Дом небольшой и обыск много времени не займёт. Под одной из кроватей в спальне наверху, вы обнаруживаете небольшой пистолет. Рукоять инкрустирована серебром — наверняка это оружие дворянина. Поднявшись с пола, вы замечаете несколько чайных чашек на серванте. Они ещё тёплые. Те, кто пил из них не могли уйти далеко.\n\nВы стремглав бросаетесь вниз по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Остановитесь, чтобы допросить юную особу"/>
				<Option Goto="219" Text="Поспешите на улицу, чтобы не упустить аристократишек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Итак, дуэль, на саблях, до первой крови.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Граф де ла Валье" Weapon="Фехтование" Skill="8" Hitpoints="4"/>
					<FirstBloodOnly/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Вы случайно убиваете графа, выбросив две единицы"/>
				<Option Goto="258" Text="Он убивает вас"/>
				<Option Goto="181" Text="В противном случае, кто бы из вас не ранил первым другого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вагон с грохотом пересекает заграждение, всё более наращивая скорость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Вы получали раны за последние несколько минут"/>
				<Option Goto="298" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Двое вооружённых аристократишек бросаются на вас. Придётся драться с ними.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Молодой аристократ" Weapon="Фехтование" Skill="7" Hitpoints="5"/>
						<Enemy Name="Пожилой аристократ" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="3"/>
						<Rounds>4</Rounds>
						<Text>У вас четыре раунда, чтобы победить их прежде, чем приплывёт лодка.</Text>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Успеваете, лодка разворачивается и уплывает"/>
				<Option Goto="204" Text="Не успеваете расправиться с ними за четыре раунда"/>
				<Option Goto="68" Text="Они побеждают вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Добравшись до поместья, вы радуетесь, что ваше прибытие осталось не замеченным. Передаёте лошадь конюху и входите в дом, где сразу же сталкиваетесь со своей матерью, обезумевшей от счастья.\n\n— Филипп! — плачет она. — Как я рада тебя видеть!\n\nОна ведёт вас в гостиную и начинает рассказывать, а вы отдыхаете от переезда.\n\nСудя по всему, барон де Патон подал требование о передаче ему недвижимого имущества отца. У него есть документ, подписанный вашим отцом, где эта недвижимость указана в качестве залога по кредиту, выданному много лет назад. В документе ничего не описано на случай смерти отца и, несмотря на то, что ваша мать готова продолжить выплаты, барон хочет применить взыскание имущества.\n\n— Это возмутительно! — протестует ваша мама. — Но, похоже, сама я ничего не смогу с этим поделать Помоги мне Филипп. На юристов надежды нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Решаете оспорить претензии барона"/>
				<Option Goto="235" Text="Считаете, что бороться бессмысленно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Всё еще тяжело дыша, вы радуетесь, что только что избежали самосуда. Как вдруг, сзади раздаётся выкрик:\n\n— Вон он! — слышите вы грубый парижский акцент.\n\nИ вот, вы снова бежите, лавируя между прохожими, и некоторые из них пытаются вас остановить. Вы несётесь, ныряя в переулки и перепрыгивая через кучи мусора, иногда перекрывающие пол улицы. К счастью, ваши преследователи не рискуют стрелять, опасаясь попасть в кого-либо из невинных прохожих. Постепенно их крики затихают в отдалении, но вы продолжаете бежать, пока не убеждаетесь, что на этот раз полностью избавились от преследования. Затем успокаиваетесь и продолжаете поиски нужного здания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы без промедления отправляетесь к капитану и быстро докладываете о произошедшем.\n\nКак только вы заканчиваете, он требует список дежурных на воротах и пробегает их глазами. Наконец, он удовлетворённо хрюкает.\n\n— Ха! Вот он где... Вальми. На воротах в Рю-де-Клеф. Сержант, берите отряд и мчите к воротам. Арестуйте этого Вальми и перехватите аристократишек.\n\nНе нуждаясь в дальнейших указаниях, вы быстро собираете отряд и отправляетесь на Рю-де-Клеф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Несмотря на то, что из Парижа приходят дурные вести, вы не уделяете им много внимания, зная, что сделаете это когда придёт время. Однажды утром военный курьер привозит вам новые указания. Вам приказано немедленно вернуться в Париж и явиться к полковнику.\n\nВы прощаетесь с матерью и до окраины Парижа добираетесь в сопровождении курьера. Но к городским воротам прибываете уже в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы гоните истекающую потом лошадь изо всех сил, мало заботясь о её состоянии. Дорога всё тянется и тянется, но, в конце концов, вы видите знак, говорящий, что Кале всего в километре от этого места.\n\nВам нужно принять решение:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Поедете сразу в Першерон Инн и попытаетесь выцепить их там сами"/>
				<Option Goto="124" Text="Пойдёте в местную жандармерию, и объяснив ситуацию, попросите поддержку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Старик не оказывает сопротивления и пропускает вас к двери в комнату. Вы осторожно открываете её и входите. Двое мужчин, одетые в крестьянскую одежду, стоят по обеим сторонам большой кровати, на которой лежит третий мужчина. Он одет благородно и явно страдает от сильной боли.\n\nДвое батраков начинают двигаться по направлению к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Выхватите пистолет и выстрелите в ближайшего"/>
				<Option Goto="18" Text="Атакуете их шпагой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы припадаете на одно колено, поднимаете пистолет, тщательно прицеливаетесь в сидящего на козлах и стреляете.\n\nЧтобы определить попали ли вы, проверьте навык Огнестрельного оружия. Но перед этим отнимите от уровня мастерства единицу, поскольку вы всё ещё не отошли от пробежки к воротам:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
					<Penalty>-1</Penalty>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Попали"/>
				<Option Goto="90" Text="Промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Один из аристократишек падает замертво. Второй отбегает назад. У вас есть время, чтобы перезарядиться. Решив, что, если убьёте гребцов на лодке, то дальше всё будет просто, вы стреляете в них из обоих пистолетов.\n\nДважды пробросьте проверку на Огнестрельное оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Удаётся попасть из обоих пистолетов"/>
				<Option Goto="273" Text="Цели достигает только один выстрел">
					<Text>Если вы промахиваетесь из обоих пистолетов, то придётся добивать оставшегося аристократа: 1 Пожилой аристократ: Фехтование 5, Ранений 3</Text>
				</Option>
				<Option Goto="68" Text="Вам не удалось его победить"/>
				<Option Goto="209" Text="Вы убиваете его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Пустая дорога уходит за горизонт. На ней никого. Кале далеко, а вам нужно попасть туда как можно скорее. Ваши люди бросили вас и забрали всех лошадей. Если идти пешком, то аристократишки испарятся задолго до того, как вы доберётесь. В лучшем случае вам достанутся их остывшие следы. Вам позарез нужна лошадь.\n\nОбретя чёткую цель, вы переходите на бег, то и дело поглядывая по сторонам в поисках какой-нибудь фермы. Через пару километров вы замечаете небольшую кучку домов примерно в двухстах пятидесяти метрах от дороги.\n\nВы устремляетесь к ним, оставляя за собой цепочку грязных отпечатков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Яростно крича, вы обнажаете шпагу и бросаетесь к лодке. Ближайший из пассажиров поднимается и на секунду замирает. В этот момент вы понимаете, что в руках у него пистолет. Выстрел сбивает вас, и вы валитесь на песок.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Клинок вылетает из руки второго аристократишки. Вы мгновенно делаете выпад и расправляетесь с ним. Остальные теряют всякую надежду и сдаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы не уверены, что он на вашей стороне. Изо всех сил напрягая мозг в попытке придумать, как же это выяснить, вы спрашиваете не знает ли он адрес парижского дома, с которого началось ваше путешествие.\n\nОн смеётся.\n\n— Вы мне не доверяете. Я не виню вас. Давайте, напишу адрес.\n\nОн возвращается к столу, быстро пишет и передаёт вам клочок бумаги. Вы берёте его и прочитываете:\n\n«За правой дверью стоит солдат и держит пистолет у виска моей дочери. Помогите мне!»\n\nКивнув, вы улыбаетесь и начинаете громко извиняться за свои сомнения. А пока говорите, прикидываете возможные действия. Вы не можете просто уйти. Очевидно, что в названной им бухте вас будут поджидать сторонники революции.\n\nВ итоге ваши размышления сходятся к двум вариантам:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Пойти прямо к двери и вступить с солдатом в открытый бой"/>
				<Option Goto="45" Text="Притвориться, что ушли и напасть на солдата, когда он покинет укрытие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Конец был неизбежен, ваша мать окончательно потеряла волю к жизни. Природа берёт своё. Утром одного из дней горничная врывается в вашу комнату и, не удержавшись, начинает плакать.\n\n— Ваша мама умерла, месье, — всхлипывает она.\n\nСглатывая набегающие слёзы, вы впервые в жизни чувствуете абсолютное одиночество.\n\nПохороны занимают ещё несколько дней. Закончив с погребением, вы решаете вернуться в Париж, поскольку здесь вас больше ничего не держит. Расплатившись со слугами, вы берёте лошадь и скачете в город.\n\nДля вас смерть матери стала очередным доказательством несправедливостей, совершаемых благодаря правлению короля Людовика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Постепенно Париж успокаивается. Горожане сами начали выполнять функции армии и сместили с насиженных мест множество высокопоставленных чиновников. Судя по всему, их группы уже вполне могут передвигаться по городу без риска вооружённого столкновения с солдатами короля. На самом деле, многие члены Национальной гвардии уже перешли в новую народную армию, сформированную для борьбы с иностранными войсками, призванными на помощь предателем Луи.\n\nОднажды утром, ваш отряд командируют на освобождение из тюрьмы на окраине несправедливо осуждённой группы политических активистов. После обсуждения плана вы с товарищами маршируете по улицам Парижа, кипя праведным гневом от того, что преданные революции соратники вынуждены сидеть в застенках.\n\nПохоже, тюрьму особо не охраняют. Вялые протесты гарнизона, пытающегося запретить вам проход, вы презрительно игнорируете.\n\nЗаключённые безумно рады освобождению. Но, по возвращению к въездным воротам, вы обнаруживаете, что кто-то из гарнизона вызывал на подмогу кавалерию. Придётся вступать со всадниками в бой. И хотя у вас, пешего, менее выгодное положение, зато помимо шпаги ещё есть и пистолет.\n\nДвое всадников выдвигаются к вам. У вас достаточно времени, чтобы выстрелить прежде, чем вынуть шпагу.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
					<Text>Если получилось — вы наносите два ранения одному из всадников (выберите какому). Дальше придётся фехтовать:</Text>
				</Test>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый гусар" Weapon="Холодное оружие" Skill="7" Hitpoints="4"/>
						<Enemy Name="Второй гусар" Weapon="Холодное оружие" Skill="6" Hitpoints="3"/>
					</Enemies>
					<Penalty>-1</Penalty>
					<Text>Бой пешего со всадниками более сложен, вы должны вычесть единицу из своего мастерства, так как вам тяжелее поразить их.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="17" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Следы ведут от повозки в глубь леса.\n\nВы следуете по ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы храните молчание всю неделю, до самого момента возвращения Париж, чтобы передать свою судьбу в руки мадам Гильотины. Последняя мысль в голове перед падением лезвия — мысль о товарищах. Как они? Сбежали? Вам это узнать уже не суждено.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы стучитесь в дверь и через пару мгновений её открывает бледный мужчина с чёрными засаленными волосами. Вы называете пароль, и он быстрым кивком приглашает вас войти.\n\n— Заходите, — говорит он, — я уже почти и не надеялся, что вы появитесь.\n\nВойдя внутрь, вы оказываетесь в маленькой, тускло освещённой комнатке с тремя дверьми, открывающимися наружу. На столе в центре комнаты стоит фонарь, все ставни в доме закрыты.\n\n— А где остальные? — спрашивает он.\n\n— В безопасном месте, — отвечаете вы. — Ждут нас, чтобы отправиться к лодке на побережье.\n\n— Хорошо, — он нервно кивает и жестом просит вас присесть. Вы садитесь, чувствуя смутное беспокойство, которое, впрочем, проходит, когда он раскладывает на столе перед вами карту.\n\n— Вот то место, где вас заберёт лодка, — говорит он. — Там небольшая бухточка, километров десять отсюда, вкруг скалы. В час пополуночи зажжёте сигнальный огонь. Когда с корабля его увидят — ответят вам сигналами фонаря — один длинный и три коротких. Чтобы показать, что у вас все хорошо, ответите им своим фонарём — три длинных, один короткий. После этого за вами придёт лодка.\n\nВы удивлены столь подробным инструкциям.\n\n— Вы сами с нами не пойдёте? — спрашиваете вы.\n\nОн качает головой.\n\n— К сожалению, нет. Сегодня я должен играть в доме главы Революционного комитета Кале.\n\nЗаметив, что вы хмуритесь, он показывает в один из углов и вы видите потертую скрипку, прислонённую к стене.\n\n— Если не пойду, начнутся подозрения, — добавляет он.\n\nВы понимающе киваете, и он встаёт из-за стола.\n\n— Уже почти восемь, — говорит он. — Пешком до бухты займёт у вас не меньше трёх часов. Вам лучше выдвигаться.\n\nВы поднимаетесь и пожимаете его руку — горячую и влажную.\n\n— Благодарю за помощь, — произносите вы. — Мы этого не забудем.\n\nИдя к двери, вы размышляете сказал ли он правду, или на самом деле всё это враньё, а сам он на стороне революционеров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Считаете, что он честный человек"/>
				<Option Goto="103" Text="Не доверяете ему"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы пропускаете фургон мимо себя, одновременно доставая оружие. Граф, проезжающий мимо, мрачно улыбается вам, вы тоже отвечаете ему напряжённой улыбкой.\n\nВсадник останавливается и кричит графу, чтобы тот тоже остановился.\n\nЕсли собираетесь выстрелить в него, выполните проверку Огнестрельного оружия.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Промахнулись"/>
				<Option Goto="127" Text="Попали, можете дальше скакать в сторону ворот"/>
				<Option Goto="283" Text="Решили не стрелять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы выкрикиваете своим людям приказ и оружейный залп громом отдаётся в ушах. Мужчины, женщины, дети падают, но толпа продолжает рваться вперёд. Один человек из толпы, с фиолетовым от гнева лицом, размахивая дубинкой и выкрикивая проклятия бросается прямо на вас. Вы достаёте пистолет и обнажаете шпагу, готовясь к встрече с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Выстрелите в него"/>
				<Option Goto="137" Text="Воспользуетесь шпагой, дождавшись, когда он сам доберётся до вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Мужчина ошарашенно смотрит на окровавленное тело дочери, не в силах вымолвить ни слова. Но критичность ситуации заставляет вас быть с ним жёстким. Вы с силой берёте его за руки и поворачиваете лицом к себе.\n\n— Кто-то обязательно услышал выстрел, — быстро говорите вы. — У нас мало времени. Должно быть какое-то другое место для вызова корабля. Говорите!\n\nОн растерянно качает головой, и вы вынуждены встряхнуть его, чтобы привлечь внимание. Вы повторяете вопрос.\n\n— То место встречи, что я вам назвал ранее — неправильное, — наконец, отвечает он. — Настоящее находится дальше по побережью, в пяти-шести километрах... — взгляд его блуждает туда и обратно по телам дочери и гвардейца.\n\n— Вы должны пойти со мной, — приказываете вы ему. — Его друзья скоро будут здесь.\n\nОн вырывается из ваших рук.\n\n— Не могу, — отвечает он. — Я не брошу её. Я покажу вам место встречи на карте. Сигналы те же.\n\nТяжело ступая, он подходит к столу и указывает на нужный участок побережья. Вы внимательно смотрите, фиксируя в памяти нужную точку. Когда вы поднимете глаза, он уже сидит на полу, держа раздробленную голову дочери на коленях. Вы делаете последнюю попытку.\n\n— Плывите с нами, — убеждаете вы его, остро ощущая, как утекает драгоценное время.\n\nОн качает головой, смотрит на вас отупевшим взглядом.\n\n— Не бойтесь, я не скажу им куда вы пойдёте, — отвечает он, вытаскивая из-за пояса мёртвого гвардейца второй пистолет. — Теперь, когда она мертва, я тоже не хочу жить.\n\nВидя, что дальше спорить не имеет смысла, вы идёте к двери и оборачиваетесь на пороге.\n\n— Мне очень жаль, — произносите вы.\n\n— Идите, — отвечает он, не поднимая головы.\n\nВы уходите, осторожно закрыв за собой дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы показываете девушке найденный пистолет, демонстративно положив вторую руку на эфес шпаги.\n\n— Откуда это? — грубо спрашиваете вы. — Как давно хозяин пистолета покинул дом?\n\nОна отшатывается, а рука её делает движение внутри рубахи, затем резко вынимает из складок короткий кинжал. Полагая, что сейчас она бросится на вас, вы отпрыгиваете назад и вынимаете шпагу. Но она не нападает. Вместо этого она двумя руками вонзает его себе в сердце.\n\nДевушка оседает на пол и до вас доносится её шёпот:\n\n— Вам никогда их не поймать...\n\nЗатем она умирает.\n\nВы стоите ошарашенный столь сильной преданностью (или страхом), но вдруг осознаёте, что каждое мгновение, проведённое здесь, увеличивает шансы вашей добычи на побег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>На следующий день вы просыпаетесь от звуков ликующей на улице толпы. Смотрите из окна и видите, что сам Дантон собирается говорить речь.\n\nДантон! Член Исполнительного совета, требовавший казни Луи. Любимец народа. Лидер из лидеров!\n\nВы бросаетесь вниз, на улицу, чтобы присоединиться к толпе, собравшейся послушать, что он скажет.\n\nРечь Дантона столь мощна, что вы ощущаете сильное желание плечом к плечу вместе с ним участвовать в разгроме врагов республики. К вашему изумлению вы попадаете в группу тех, кого он отбирает из толпы, чтобы включить в состав своей только что сформированной Национальной гвардии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ликующая банда не замечает вашей пропажи. Как можно быстрее вы сбегаете подальше от буйствующей толпы и, вскоре, добираетесь до гораздо более тихой части города. Торопясь порвать все связи с этим безумием, вы выбрасываете повязку и шляпу и поднимаетесь в первый попавшийся захудалый гостевой дом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Откуда-то вам удаётся набраться сил на финальный рывок и настигнуть фургон. Вы делаете рискованный прыжок в попытке схватиться за его заднюю часть.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Проверка успешна, значит вам удалось запрыгнуть"/>
				<Option Goto="90" Text="Нет, вы срываетесь, падаете и катитесь по земле, попутно ранясь (вычтите одно Ранение)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы стреляете в Вальми.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Попали"/>
				<Option Goto="121" Text="Промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Уставившись на тело революционера, ваш связной расстроенно качает головой.\n\n— Я надеялся, что вы не будете в него стрелять, месье, — говорит он. — Его друзья наверняка слышали выстрел. Теперь нам нужно действовать очень быстро.\n\nОн возвращается к столу и показывает на карте.\n\n— Настоящее место встречи здесь, — говорит он, указывая точку на побережье в пяти или шести километрах дальше первоначальной. — Сигналы те же. О нас не беспокойтесь, у меня уже заготовлены пути к отступлению на подобный случай.\n\nВы берёте его за руку и крепко пожимаете.\n\n— Чем я могу вас отблагодарить? — спрашиваете вы.\n\nОн улыбается.\n\n— Двигайтесь настолько быстро, насколько сможете и благополучно доберитесь до места назначения. А теперь бегите, удачи вам...\n\n— И вам удачи, — отвечаете вы, идя к входной двери.\n\nОн криво улыбается, а затем торопит вас на выход и запирает дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Спешившись, вы начинаете аккуратно стрелять по приближающимся фигурам. Один из группы отходит к дороге и начинает обходит вас с фланга. Другой привстаёт на колено и тщательно прицеливается. Припав к земле, вы слышите выстрел и с облегчением понимаете, что пуля прошла мимо. К вам приходит осознание, что, возможно, вы переоценили свои возможности. Обернувшись на лошадь, вы с ужасом замечаете, что один из аристократишек уже подстрелил её. Кровь из бока струится по её коленям, враги отняли у вас шанс на побег.\n\nС угрюмым выражением лица вы проверяете пистолет и кладёте клинок рядом с собой, твёрдо решив подороже продать свою жизнь во имя революции. Но и этот вариант пропадает, когда совсем рядом, очень близко вы слышите щелчок, похожий на звук ломающегося прутика. Быстро переворачиваясь и одновременно поднимая пистолет, вы чётко понимаете, что уже слишком поздно.\n\nПоследнее, что вы видите — злобную улыбку аристократишки, стреляющего в упор вам в голову. И тьма накрывает вас.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Вы спешите в ближайший штаб, где вас на входе останавливает охранник. Он спрашивает, что у вас за дело и вы рассказываете ему о произошедшем. Кажется, он не слишком настроен впускать вас и собирается передать сообщение сам.\n\nЧтобы суметь пройти, вам придётся проверить навык Красноречия.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="46" Text="Проверка провалилась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>— Как вы смеете меня задерживать? — негодуете вы. — У меня срочное поручение Собрания. Тот, кто мне помешает, будет отвечать перед Исполнительным комитетом!\n\nВы решительно трогаете лошадь, и толпа расступается перед вами. Несколько напуганных голосов бормочут извинения, а вы, скрывая улыбку, радуетесь, что удалось выбраться из неприятностей.\n\nЧерез несколько сотен ярдов от ворот и бараков к вам устремляется другой человек — пожилой старик.\n\n— Подождите, месье! — кричит он, выходя из дверного проёма. Вы натягиваете поводья и останавливаетесь, одновременно кладя ладонь на рукоять пистолета. Кажется, он один, но это вполне может оказаться и засадой.\n\n— Боже, храни короля, — шепчет он вам.\n\nВам придётся принять решение. Действительно ли этот человек — преданный сторонник короля или революционер, заманивающий вас в ловушку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Просто поедете дальше"/>
				<Option Goto="255" Text="Останетесь, чтобы выслушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вы галопом мчитесь сквозь ворота и Вальми отскакивает в сторону. За чертой города вы останавливаетесь через несколько сот метров и оглядываетесь. Повозке удалось проломиться тоже, но один из охранников умудрился запрыгнуть на нее и теперь по крыше пытается добраться до графа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Повернёте назад, чтобы помочь"/>
				<Option Goto="281" Text="Поскачете дальше, обезопасив себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Пока вы пытаетесь добежать до воды, сзади раздаются новые выстрелы. Ещё ближе. И, хотя на этот раз ни одна пуля вас не задела, вы чувствуете, что нападающие вот-вот начнут попадать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Побежите дальше"/>
				<Option Goto="132" Text="Развернётесь и вместе с мужчинами из группы организуете заградительный огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Осознав, что выхода нет, толпа поворачивает и начинает двигаться к той части площади, где выстроилась швейцарская гвардия. Проследив взглядом, вы видите, что гвардейцы не открыли огонь — люди из толпы выбираются с площади сквозь их ряды.\n\nКогда площадь, наконец, пустеет, вы получаете приказ вернуться в казармы. Улицы Парижа, по которым вы возвращаетесь, уже не кажутся столь же безопасными, какими казались ещё утром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы добираетесь до городских вот. Их караулят двое в гражданском. Спрыгнув с лошади, вы предъявляете им документы.\n\n— Где у вас штаб? — спрашиваете вы. — Мне нужно переговорить с вашим командованием.\n\n— Следуйте по главной улице, на середине свернёте налево. Там увидите здание с триколором, — отвечает он.\n\nВскочив обратно на лошадь, вы галопом мчитесь в указанном направлении. Когда подъезжаете, охранник на входе отдаёт вам честь и берёт лошадь под уздцы. Вы входите в здание и спрашиваете командира.\n\nПолковник, отвечающий за местное отделение — дородный мужчина, возрастом далеко за пятьдесят. Он быстро поправляет мундир и выходит к вам.\n\n— Добро пожаловать в Кале, лейтенант. Что у вас за дело? — спрашивает он.\n\n— Я выслеживаю группу аристократов, сбежавших в ваш город. Мне известно место их сбора. Не думаю, что у нас много времени. Вы сможете быстро организовать рейд?\n\n— Само собой, — отвечает он. — Сержант! Через пять минут наряд должен быть готов!\n\nДовольный результатом, вы принимаете от него бокал вина и ожидаете, когда всё будет готово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Поедете вместе с ними"/>
				<Option Goto="208" Text="Позволите им разобраться самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Яростным толчком он спихивает вас с крыши, и вы летите на землю. Фургон едет не настолько быстро, чтобы удар о землю ранил вас, но вы слишком ослабли, чтобы продолжить его преследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы устремляетесь прямо к тому месту, где оставили своих. Ощущение, что за вами следят вскоре пропадает. Сразу же после прибытия вы вводите товарищей в курс произошедшего за послед-\n\nние несколько часов. Вы всё ещё разговариваете, когда шум заставляет вас поднять глаза. Менее, чем в пятидесяти ярдах вы видите отряд более, чем из двадцати солдат. Все они вооружены и целят из мушкетов прямо в вас.\n\nСопротивление бесполезно. Вы опускаете оружие, кляня себя, что не прислушались к себе. А надо было.\n\nСолдаты связывают вас и ваших товарищей. Вы с замиранием сердца представляете себе дальнейшую судьбу. Это Париж и... гильотина...\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Приблизившись к воротам, вы видите, что сержант Вальми, вместо того, чтобы спокойно ждать вашего прибытия, присел на одно колено, а его мушкет целит прямо в вашу сторону. Похоже, звуки стрельбы заставили его передумать и больше он не собирается помогать вам. Он стреляет, но промахивается. С другой стороны ворот появляется отряд солдат, спешащий ему на помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="С тех пор, как покинули убежище, вы уже стреляли из пистолета, то у вас не было времени на его перезарядку"/>
				<Option Goto="116" Text="Вы ещё не пользовались пистолетом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Ваша компания неохотно покидает прибежище, оставив маркиза позади. Не успев проехать и десяти километров вниз по направлению к Кале, вы вдруг осознаёте, что у маркиза де Серваль даже не осталось оружия, чтобы защитить себя. Оно так и пролежало в седельной сумке вашей лошади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Не смотря на это, вы решаете продолжить путь"/>
				<Option Goto="225" Text="Повернёте назад, чтобы оставить ему оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>— Нужно плыть! — кричите вы, жестами призывая заходить в воду.\n\nНо граф де ла Вальер останавливает вас.\n\n— Моя жена и дети не умеют плавать! — кричит он в ответ.\n\nИ снова нужно что-то быстро решать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Побежите к морю и попытаетесь поддержать членов его семьи в воде"/>
				<Option Goto="13" Text="Развернётесь и попытаетесь сдерживать атаку, пока лодка плывёт к берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>— Я живу здесь, вниз по улице, — отвечаете вы.\n\n— Я тоже, — усмехается он. — Но раньше чего-то тут тебя не видал. А чего ты потеешь? А, гражданин? Чего разволновался?\n\nВы понимаете, что не угадали с ответом и паника захлёстывает вас. Вы резко толкаете его, и он валится на землю, выронив пистолет. Как только тот достигает земли, раздаётся выстрел, эхом отдающийся в ушах. А вы уже бежите и бежите до тех пор, пока не теряете их из виду в уличной толчее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Как только первый солдат входит в комнату, вы жмёте на спусковой крючок, и солдат падает. Маркиз де Серваль укладывает следующего, а вы прыгаете к двери с обнажённой шпагой, готовый к дальнейшей битве.\n\nКогда вы оказываетесь у двери, мушкетный выстрел из окна настигает вас пулей в спину и валит на пол. Следом снаружи звучит ещё залп, и вы окончательно погружаетесь во тьму...\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Тяжело дыша, вы командуете компаньонам остановиться, достаёте пистолет и взводите курок. Остальные рядом с вами поступают также. Цели еле видны в тусклом мерцании костра, но вы всё равно стреляете. Когда разряжаются три пистолета, вы замечаете, что один из революционеров убит. Но и граф де ла Валье лежит на песке рядом с вами и истекает кровью.\n\nУ вас нет времени горевать, для вашего товарища всё почти закончено. Вы вынимаете клинок и прыгаете во тьму навстречу врагам. Их трое, один из них движется в сторону старого маркиза де Канделье, который неуверенно, но с большой решимостью выставил вперёд свою саблю.\n\nДо прибытия лодки понадобится выдержать как минимум четыре раунда боя. Вам придётся это время удерживать нападающих, либо погибнуть, пытаясь.\n\nВаши двое противников выглядят так:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый нападающий" Weapon="Фехтование" Skill="6" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Второй нападающий" Weapon="Фехтование" Skill="4" Hitpoints="2"/>
					</Enemies>
					<Rounds>4</Rounds>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Вам удалось выжить в течение 4 раундов"/>
				<Option Goto="4" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Преследователь выхватывает шпагу и пришпоривает коня, идя на сближение. Понимая, что придется сражаться в ближнем бою, вы достаёте шпагу и тоже скачете ему навстречу.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Всадник" Weapon="Фехтование" Skill="6" Hitpoints="3"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="17" Text="Вы проиграли сражение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вы дрались героически. Но противник оказался слишком силён. В конце концов вы срываетесь и летите на жёсткий булыжник, понимая, что это конец. За полётом следует страшный удар головой о камни и тьма опускается на вас.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>— Я сам из Кретиля, — говорите вы. — А здесь потому что слыхал, что гражданин Марат должен был выступать сегодня на площади. Но это оказалось брехнёй.\n\n— Вам следует меньше доверять всяким слухам, гражданин, — отвечает он. — Можете проходить. Будьте здоровы.\n\n— Да здравствует революция! — выкрикиваете вы и проходите сквозь вооружённую толпу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Использовав армейские связи, вы выясняете, что у барона есть сын — молодой лейтенант, служащий в парижском полку. В обмен на организацию его продвижения по службе вам удается добиться от барона обратной передачи прав на имущество отца.\n\nУзаконив единоличное право вашей семьи на землю и недвижимость, вы дополнительно ищете доверенного управляющего, которому со спокойной душой могли бы доверить помощь и заботу об интересах матери после своего отбытия обратно в Париж.\n\nНадёжного человека найти трудно, недели проходят, а вы в это время пользуетесь удовольствиями предыдущей жизни — охота, рыбная ловля и быстрая верховая езда. Кажется, ваша Парижская жизнь осталась где-то в другом мире.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Когда мужчина добирается до вас и начинает замахиваться дубиной, вы валите его на землю одним выверенным ударом шпаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы почти догнали фургон. Не похоже, что человек на вожжах заметил вас, но фургон продолжает набирать скорость. После всех пробежек вы чувствуете немалую усталость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Откажетесь от погони"/>
				<Option Goto="115" Text="Продолжите бежать за повозкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Скалы коварны, к краю приходится подходить очень аккуратно, дюйм за дюймом. Но это приносит плоды — сверху вы замечаете, как внизу на пляже моргает, то включаясь, то выключаясь, чей-то фонарь. Похоже на то, что вы и искали, думаете вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Когда вы входите, полковник вскакивает на ноги.\n\n— Д’Овернье! — гаркает он. Затем поворачивается к гвардейцам. — Арестовать его! Это человек — предатель!\n\nГрубые руки солдат хватают вас, и вы понимаете, что у вас всего несколько секунд, чтобы что-то сказать. И делать это надо быстро.\n\n— Подождите! — просите вы. — У меня для вас важная информация.\n\nОн неохотно останавливает солдат и с сомнением разрешает вам говорить.\n\nНастало время хорошо изложить вашу сказку. И для этого придётся использовать всё ваше Красноречие. Сделайте проверку навыка.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Вам удаётся его убедить"/>
				<Option Goto="160" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Ночь приближается, и вы начинаете собирать повозку. Женщины, дети и пожилые поедут в фургоне. У вас же есть выбор — ехать первым на отдельной лошади, или вести повозку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Поедете впереди"/>
				<Option Goto="269" Text="Поведёте повозку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Если вы приехали домой, ещё служа в армии, возможно, сохранившиеся связи помогут вам с претензиями барона. Если нет, остаётся действовать только через юристов, на которых, правда, особой надежды нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Вы ещё служите в армии"/>
				<Option Goto="235" Text="Вы дезертировали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Вот уже почти два дня ваше подразделение находится на казарменном положении. До вас доходят слухи, что парижане контролируют улицы и, очевидно, что новое привлечение войск лишь вопрос времени.\n\nНаконец, 14 июля вас вызывают в кабинет полковника. От осознания того, что скоро начнутся активные действия, сердце ваше начинает биться сильнее.\n\n— Есть сведения, что к Дому инвалидов движется большая толпа смутьянов, — говорит вам полковник. — Как вам известно, в нём расположен огромный арсенал. Выдвигайтесь туда для усиления местного гарнизона.\n\nВы салютуете, разворачиваетесь и покидаете кабинет. Затем вызываете сержанта и отдаёте приказ к мобилизации войск в полной маршевой выкладке.\n\nЧерез несколько минут всё подразделение уже выстроилось перед вами на плацу.\n\n— Солдаты! Толпа протестующих вновь угрожает безопасности Парижа и авторитету нашего короля. В эти самые минуты они движутся в сторону оружейной. Нам нужно усилить её гарнизон в срочном порядке.\n\nОседлав лошадь, вы выводите людей из ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вы отправляетесь налево и движетесь несколько сот ярдов, пока не достигаете хорошо освещённой дороги. Улица пуста, сколько хватает глаз, и вы понимаете, должно быть, выбрали не тот путь.\n\nЧертыхаясь, вы возвращаетесь обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Со второй попытки вам удаётся забраться на крышу фургона. Мужчина на вожжах замечает это и, отпустив поводья, разворачивается, чтобы драться с вами.\n\nЭто противостояние чистой силы — вашей и его. Первым удар наносите вы. Если кто-то из вас выбрасывает значение ниже своей Силы, значит он наносит Ранение другому. Когда количество оставшихся Ранений любого из вас достигает 1, он вылетает из повозки.\n\n1 «Извозчик»: Сила 9, Ранений 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Побеждаете вы"/>
				<Option Goto="125" Text="Побеждает он"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>На следующее утро, вместе с лучшими наездниками, вы уже полностью готовы к погоне за беглыми дворянами. У вас с собой провизия на несколько дней и письмо от капитана с требованием любому, считающему себя истинным сыном Франции, оказывать нам необходимую помощь. Перед самым отъездом капитан отзывает вас в сторону и вручает вам ещё одну бумагу.\n\n— Это только пришло прямиком из Исполнительного комитета, — говорит он. — Там твоё назначение, тебе дали звание лейтенанта Национальной гвардии. Поздравляю и удачной охоты. Я знаю, ты не подведёшь.\n\nРаспираемый гордостью, вы собираете людей и выезжаете из города с первыми лучами солнца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>— Сожалею, что потревожил вас, мадемуазель, — вежливо отвечаете вы и разворачиваетесь, чтобы уйти. Она закрывает дверь за вашей спиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Троица нападавших кровавыми грудами остается лежать на земле, а вы подходите к старику, чтобы помочь.\n\n— Как вы? — спрашиваете вы.\n\n— Спасибо, спасибо вам, месье, — отвечает он. — Они только-только окружили меня, когда вы подошли.\n\nОн замолкает, острым взглядом осматривая вашу одежду и подмечая манеру себя вести.\n\n— Пардон, что интересуюсь, но скажите, вы же благородного происхождения? — Он торопится пояснить. — Я знаю, что в наше время — это вопрос с опасными последствиями, но только кто-то благородный пошевелил бы пальцем, чтобы помочь мне в такой ситуации. Знаете, я ведь слуга маркиза де Серваль.\n\nВы с некоторой гордостью подтверждаете принадлежность к аристократии, и он кивает.\n\n— Я так и думал. Уверен, хозяин был бы очень рад встретиться с вами и лично поблагодарить за то, что вы сделали для меня. Может быть прогуляетесь со мной до его усадьбы? Она не слишком далеко, но немного пройтись придётся.\n\nВы рады, что удалось, наконец, встретить того, кто сможет отвести вас к кому-то вашего сословия и с готовностью соглашаетесь. Он ведёт вас по мрачным, грязным улицам к небольшому дому недалеко от западных ворот города, стучит в дверь и шепчет пароль. Дверь открывается, и вы со стариком входите внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>С вами есть ещё люди?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Да и они тоже начинают стрелять"/>
				<Option Goto="62" Text="Вы один"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Сохраняя безопасное расстояние, вы скачете позади повозки. Где-то в десяти километрах от города она останавливается на краю леса. Из неё сразу же выпрыгивают несколько человек и начинают двигаться вам навстречу. Они останавливаются, чтобы сделать по вам залп и начинают перезаряжать оружие для второго.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Откроете по ним ответный огонь"/>
				<Option Goto="191" Text="Лучше поостережётесь и вернётесь в Париж за поддержкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вдруг, в темноте, вы замечаете мигающий фонарь и понимаете, что это они — аристократишки. В мерцающем свете вы видите несколько человек, ожидающих на краю бухты лодку, медленно приближающуюся к берегу. Большая часть беглецов выглядят усталыми и потрёпанными. Очевидно, также, что в группе есть женщины и дети. Похоже, единственные, кто представляют опасность — пара мужчин с пистолетами и клинками за поясом.\n\nВы спускаетесь по скале вниз и готовите пару своих пистолетов. Будете стрелять в вооружённых аристократишек или гребцов на лодке?\n\nПробросьте две проверки на мастерство Огнестрельного оружия.\n\nВы выбираете стрельбу по вооружённым аристократам:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Прошли проверку по обоим выстрелам"/>
				<Option Goto="99" Text="Проходите проверку только по одному выстрелу"/>
				<Option Goto="91" Text="Промахиваетесь обоими выстрелами">
					<Text>Решили стрелять по гребцам на лодке:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="243" Text="Попали обоими выстрелами"/>
				<Option Goto="210" Text="Попадаете только по одному гребцу"/>
				<Option Goto="91" Text="Промахиваетесь по обоим гребцам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы спускаетесь вниз по скале и видите силуэт корабля, стоящего на якоре неподалёку. Несколько тёмных фигур усаживаются в длинную лодку, готовую отойти от берега. Вы стремглав бросаетесь к ней и стреляете из пистолета. Один из пассажиров падает в воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Остановитесь, чтобы перезарядить пистолет"/>
				<Option Goto="101" Text="Вынете шпагу и броситесь в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Следующим утром вы выезжаете из города в северо-западном направлении в сопровождении группы разношёрстных солдат. Через некоторое время в поле вашего зрения появляется лес. Именно в том месте, что и назвал захваченный аристократишка, вы находите фургон, очень похожий на тот, что пытались остановить позапрошлой ночью. Фургон стоит впереди на обочине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Поскачете прямиком к нему"/>
				<Option Goto="158" Text="Спешитесь, чтобы подойти осторожно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Возвратившись на главную улицу, вы выбираете извилистый маршрут через центр города, в сторону южной границы. Здесь, в укромном закутке с левой стороны вы находите то, что искали — глубокий, находящийся в сильной тени, дверной проём, в котором легко можно укрыться. Вы заворачиваете в этот закуток, прыгаете к двери и, вжавшись в нее спиной, ждёте.\n\nЧерез минуту ваше терпение оказывается вознаграждено. По дороге трусцой пробегает человек и останавливается, зыркая вверх и вниз по улице. Он тяжело дышит, за его поясом вы замечаете пару пистолетов.\n\nБудете стрелять в него или подождёте?\n\nЕсли будете стрелять:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
					<Penalty>-1</Penalty>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Промахнулись"/>
				<Option Goto="207" Text="Попали">
					<Text>Подождёте, что он будет делать дальше:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Старик падает на пол. Более не обращая на него внимания, вы осматриваете коридор и дальше — в глубь помещения. Непонятные звуки за спиной настораживают вас и, обернувшись, вы обнаруживаете пару дюжих батраков с вилами, направленными на вас. Выражения их лиц и глаза, неподвижно прикованные к вам, говорят, что они вполне способны и готовы вступить с вами в драку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Достанете шпагу и начнёте бой"/>
				<Option Goto="22" Text="Демонстративно осторожно расстегнёте пояс, позволив оружию опуститься на пол"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>— А где старина Гросспьер, тот, что владел сим заведением раньше? — спрашиваете вы. — Я его кузен из Тулона.\n\nБармен внимательно смотрит на вас.\n\n— Правда? — ухмыляется он. —Так случилось, что я его сводный брат и знаю, что больше родственников у него нет. Ни в Тулоне, ни где-либо ещё. Эй, народ, кто-нибудь крикните стражу, пусть схватят этого самозванца.\n\nВы бросаетесь к двери, но множество рук одновременно хватают вас. Солдаты появляются очень быстро и вскоре вы оказываетесь на допросе в штабе Национальной гвардии в Кале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Будете молчать, рискуя оказаться под лезвием гильотины"/>
				<Option Goto="185" Text="Расскажете об остальных беглецах, скрывающихся за пределами города, в надежде, что ваш приговор будет смягчён"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Неуправляемый фургон продолжает мчаться, вы забираетесь на козлы и с усилием выпихиваете поверженного «извозчика» из повозки. Затем хватаете вожжи и, потянув их на себя, останавливаете фургон. Спрыгивая на землю, вы замечаете отряд солдат, бегущих к вам на подмогу. Аристократишка на лошади ускакал дальше и, очевидно, сейчас вам его не поймать.\n\nДвое солдат ненадолго останавливаются, чтобы арестовать раненного вами человека, а затем идут к вам.\n\nВы подходите к задней части фургона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Оставив лошадей у обочины и одного человека, чтобы за ними присматривать, вы вместе с остальными осторожно проходите, стараясь скрываться в подлеске. Ничто не нарушает спокойствие леса, вы добираетесь до фургона без какой-либо заметной реакции с той стороны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вскоре вы добираетесь до корабля. Капитан приветствует вас и немедля приказывает матросам поднять паруса. Вы наблюдаете за тающим во тьме берегом родной страны со смешанными чувствами. Слишком много людей рассталось с жизнью, чтобы вы могли жить дальше. Но, по крайней мере, большинству из группы удалось выжить. Будущее ваше туманно. Но вы обещаете себе продолжить борьбу с революцией и когда-нибудь вернуться во Францию.\n\nВаше приключение на этом заканчивается.\n\nВы отлично справились!\n\nСчастливого путешествия!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Полковник слушает ваш рассказ со всё растущим недоверием и нетерпением. Когда вы заканчиваете, он презрительно смеётся.\n\n— Неужели ты действительно думаешь, что поверю в этот суп из явной лжи, смешанной с полуправдой? — усмехается он. — Да я в кабаке от упившихся болванов слышал сказки получше. Ты пытаешься просто спасти свою шкуру, но номер не прошёл. Гвардейцы, вывести этого человека на улицу и расстрелять. Он — враг своей страны и предатель короля.\n\nГрубые руки вновь хватают вас и вытаскивают из комнаты.\n\nВо внутреннем дворе дворца, у стены с щербинами от пуль стоит окровавленный столб. Вас безжалостно волочат к нему, загибают руки за спину и приковывают к столбу наручниками.\n\nЕфрейтор, командующий расстрельной бригадой, подходит к вам и предлагает завязать глаза. Ваш последний жест — жест неповиновения, вы отказываетесь.\n\nСовсем скоро вы слышите последние в вашей жизни слова:\n\n— Целься! Пли!\n\nНа этом ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Переулок абсолютно пуст. Вы проходите несколько шагов и только потом в тусклом его освещении замечаете, что противоположный конец переулка перекрывает высокая стена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Вернётесь обратно"/>
				<Option Goto="250" Text="Попробуете поискать другой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Вы бежите по узким улочкам и вдруг вздрагиваете от внезапных выстрелов, раздавшихся впереди. Вы приказываете своим людям ускориться и мчитесь вперёд, отчаянно надеясь, что ещё не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы выбираете место в переулке напротив дома так, чтобы вас не было видно и выжидаете. Проходит несколько часов. Вы уже почти готовы сдаться, но интересующая вас дверь вдруг открывается и несколько фигур в капюшонах выходят из здания. Они торопливо проделывают путь до дальнего конца улочки и сворачивают за угол. Вы немедленно отправляетесь следом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы делаете отчаянный рывок к двери и выскакиваете на улицу. Ваши преследователи оказываются достаточно медлительными, и вы без проблем отрываетесь от них. Наконец, вы переходите с бега на шаг, облегчённо выдыхаете и поворачиваете за угол. Увиденное там заставляет вас обнажить шпагу и не раздумывая броситься вперёд.\n\nТрое негодяев окружили старика. Они прижали его к стене и дубинками осыпают градом ударов по голове и туловищу. Вы с проклятиями подбегаете к ним и вырубаете одного из подонков. Остальные отвлекаются от своей жертвы и разворачиваются к вам.\n\nНадо драться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый бандит" Weapon="Дубинка" Skill="6" Hitpoints="4"/>
						<Enemy Name="Второй бандит" Weapon="Дубинка" Skill="8" Hitpoints="3"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Вы победили их"/>
				<Option Goto="252" Text="Победить не удалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Поскачете сквозь ворота"/>
				<Option Goto="186" Text="Двинетесь в сторону охраны, пытающейся перехватить повозку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Наконец, из темноты леса до вас доносятся звуки приближающихся шагов. Через некоторое время в тусклом свете луны вам удаётся разглядеть двух мужчин, ведущих свежих лошадей.\n\nОни приветствуют вас и рассказывают, что следующей вашей точкой будет дом, примерно в дне пути от сюда. Оседлав лошадей (маркизу де Сервалю это даётся с трудом), вы углубляетесь в лес. Поездка предстоит долгая и непростая. И, несмотря на то, что женщины и дети, похоже, вполне справляются, состояние маркиза де Серваля вызывает у вас тревогу. Силы покидают его, час от часу всё больше. Вы начинаете подозревать, что подагра это не самое главное из того, что заставляет его страдать.\n\nК концу следующего дня вы подъезжаете к небольшому домику где-то между Парижем и Кале. Провожатые размещают вас, и вы проваливаетесь в беспокойный сон, едва коснувшись головой подушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вдоволь поплутав по грязным парижским улицам, вы оказываетесь у случайной таверны. Вы решаете зайти в надежде добыть хоть какую-нибудь информацию. Возможно, стоит у них и комнату снять — уже поздно, а ночевать вам негде.\n\nВы берёте бокал терпкого вина и занимаете столик в углу, прислушиваясь к разговорам посетителей.\n\nПохоже, Людовик попытался бежать из Парижа, но был перехвачен у границы с Австрией. А так как Франция находится в состоянии войны с Австрией и Пруссией, народ не очень-то хорошо отзывается о таком поведении короля. Самые активные всё чаще выкрикивают призывы казнить предателей-аристократов. И гильотина уже унесла жизни нескольких членов королевского двора.\n\nОдин из клиентов таверны особенно горячо поддерживает эти идеи. В один «прекрасный» момент его взгляд падает на вас, и он подходит к столу.\n\n— Чёт я не видал вас тут раньше, гражданин, — заплетающимся языком говорит он. — Может вы один из этих вонючих аристократишек?\n\nВы замечаете, что его друзья тоже начинают пристально вас осматривать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Попытаетесь выйти из ситуации разговором"/>
				<Option Goto="28" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Народу собралось много и вам хватит времени только на один выстрел, а затем они наверняка навалятся на вас. Вы сможете выжить только если выстрелите в остановившего вас солдата и уберёте его с дороги. Если попадёте в него, может получиться продавить толпу лошадью.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Вы попали в мужчину"/>
				<Option Goto="64" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Цепочки следов тянутся между деревьями, постепенно спускаясь к неширокому и быстрому ручью, после которого исчезают. Очевидно, аристократишки именно для этого пошли таким путём.\n\nНужно решить в какую сторону идти по ручью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Пойдёте налево"/>
				<Option Goto="57" Text="Пойдёте направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Вы вламываетесь в группу солдат, но не сумев удержаться в седле, падаете с лошади и на мгновение теряете сознание. А придя в себя, обнаруживаете нацеленное на вас кольцо из мушкетов. Едущим в повозке удалось уйти, но лично у вас времени пожить осталось не много — очень скоро вас ждёт гильотина.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Следующим утром вы обнаруживаете, что маркизу де Сервалю стало гораздо хуже. Похоже, что, кроме подагры, его беспокоят артрит и слабое сердце. Это явно делает сегодня невозможной его дальнейшую поездку. При этом хозяева дома предупреждают,\n\nчто на следующей точке, на побережье близ Кале, именно сегодня ночью будет ждать корабль, который должен забрать вас. Вам нужно как можно быстрее добраться туда, чтобы встретиться с теми, кто поможет вам покинуть страну. Услышав такое, маркиз требует, чтобы вы оставили его здесь.\n\n— Я двинусь следом за вами через несколько дней, — говорит он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Вы согласитесь на его предложение"/>
				<Option Goto="35" Text="Решаете отказаться и остаётесь с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Продолжив патрулирование, вы через некоторое время вдруг слышите мушкетные выстрелы со стороны ближайших городских ворот. Вы мчитесь на звуки боя, одновременно вынимая шпагу и взводя курок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вдруг вы чувствуете тяжёлый удар сзади, голова мгновенно немеет. Кто-то подкрался со спины, пока вы занимались остальными. Сознание покидает вас, и вы валитесь на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Проходит несколько недель, за которые вы успеваете дослужиться до звания сержанта. Время тянется неспешно, но платят хорошо. Вы обеспечиваете безопасность парижан, выслеживаете группы ненавистных аристократов, до сих пор скрывающихся от народной мести.\n\nОднажды ночью, во время патрулирования закрепленного за вами сектора Парижа, к вам подходит сморщенная старушка и дёргает за руку.\n\n— Гражданин солдат, — начинает она жаловаться. — У меня в соседнем доме куча аристократов, хочу об этом вам сообщить.\n\n— Правда? — спрашиваете вы недоверчиво.\n\n— Да-да, — кивает она, — истинная правда. Они там уже почти неделю были, но до сегодняшнего вечера я не была уверена, что они аристократы, а сегодня я их подслушала под окном. Они планировали, как сбежать из Парижа.\n\nТеперь история звучит более правдиво, но до конца в нее вы пока не поверили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Сообщите начальству"/>
				<Option Goto="39" Text="Займётесь расследованием самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Игнорируя своих людей, вы бежите к толпе, слыша за спиной залп мушкетов.\n\nОборачиваетесь, отвечая выстрелом из пистолета, но даже не глядя, ранили ли кого-то из своих знакомых. Пути назад нет. Вы только что окончательно покончили с армейской карьерой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Даже если вы отправили своих людей по правой дороге, вы упустили шанс найти кого-либо. Вы решаете, что бессмысленно таким немногочисленным отрядом пытаться прочесать этот лабиринт улочек и переулков. Лучше будет сообщить начальству и убедиться, что стражники у ворот предупреждены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Последнее, что вы видите — барона, наклонившегося над вами. Его злобная улыбка уплывает во тьму вместе с вашим сознанием.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Улицы погрузились в хаос. Магазины разграблены, переулки заполнены ранеными. Видно, что защитники Бастилии отбивались изо всех сил, прежде чем нападающим удалось захватить крепость. По пути к Дворцу правосудия вы тоже успеваете поучаствовать в вооружённых стычках. Но, даже будучи истощённым, ваш отряд — это сила по сравнению с недисциплинированным сбродом, пытающимся встать у вас на пути. Пара залпов помогает разогнать даже самых безрассудных из них. Место боя остаётся далеко позади, победный рёв толпы стихает, но вопли несчастных защитников Бастилии всё еще звучат у вас в голове.\n\nОт потерь в бою и бегства дезертиров ваше подразделение сократилось более, чем вполовину от числа солдат, выступивших из казарм несколько часов назад.\n\nСейчас подходы к казармам перекрывает несколько недавно установленных пушек. Очевидно, что командование относится к восстанию очень серьёзно. Сейчас вы не можете помочь, но очень надеетесь, что для Франции и короля Луи ещё не все потеряно. Войдя на приказарменный плац, вы распускаете людей, а сами спешите к полковнику на доклад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Texts>
				<Text>Вы снимаете комнату и какое-то время отходите от пережитых потрясений. Затем отправляете матери шифрованное письмо, чтобы она знала, где вы находитесь. При этом очень просите её не давать ваш адрес никому.\n\nСледующие несколько недель тянутся медленно. Спокойные дни чередуются с днями мелких стычек между роялистами и сторонниками революции. Но, похоже, обе стороны топчутся на месте, ожидая какой-то искры, которая приведёт их к открытому и массовому противостоянию. Город кажется вернувшимся к обычной жизни, но под этим спокойствием скрываются разочарование и чувство несправедливости. Париж сейчас, что хворост, которому достаточно одной искры, чтобы заполыхать...\n\nВ середине августа на ваше имя приходит письмо. Узнав почерк матери, вы нетерпеливо вскрываете его, торопясь поскорее узнать новости о семье.</Text>
				<Text Style="Italic, Box, Background:f9f2e8">Дорогой мой Филипп!\n\nТы просил никому не говорить о тебе. Я надеюсь, у тебя всё хорошо. Три дня назад двое мужчин в армейской форме приходили и спрашивали, не слышала ли я что-нибудь о тебе. Они сказали мне, что ты предатель и дезертир. Но я не поверила. Филипп, сын мой, что у тебя случилось?\n\nМне бы очень хотелось увидеться с тобой, чтобы ты услышал печальную новость именно из моих уст. Но я понимаю, что сейчас тебе лучше укрыться. Филипп, мой дорогой, единственный сын... твой отец скончался. Я знаю, что это станет ударом для тебя. И уверяю тебя, он не мучился. Он скончался мирно, во сне, около недели назад.\n\nНе думаю, что тебе было бы безопасно появляться на похоронах, поэтому пишу тебе с задержкой. Но, Филипп, теперь, когда я осталась совсем одна, мне нужна твоя помощь. Мне просто не к кому больше обратиться. Барон де Патон хочет забрать себе всё имущество твоего отца в счёт кредита, который отец взял много лет назад, но так и не успел погасить.\n\nДорогой сынок, прислушайся к своему сердцу. Только ты сам можешь решить, где тебе важнее сейчас находиться. В любом случае, ты всегда будешь частичкой моей души, помни об этом.\n\nТвоя любящая мать,\nАнтуанетта д’Овернье</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Рискнёте и вернётесь домой"/>
				<Option Goto="29" Text="Решите, что это слишком опасно и останетесь в Париже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Один из крестьян вбегает в комнату, где сидите вы и маркиз.\n\n— Месье! Всадники едут — со стороны Парижа! Много! — кричит он.\n\nВы вглядываетесь в грязные окна и убеждаетесь, что это правда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Останетесь с маркизом"/>
				<Option Goto="284" Text="Попробуете сбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Гнев стихает и граф, наконец, говорит, что больше никогда не хочет обсуждать случившееся. Вы остаётесь ждать в ночи прибытия связных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Вы смеётесь в ответ.\n\nВы пьяны, гражданин, — отвечаете вы. —Давайте лучше я куплю вам ещё выпить. Нам всем есть что отпраздновать.\n\n— Чего отпраздновать? — спрашивает он подозрительно.\n\nВы снова смеётесь.\n\n— Как чего, арест предателя-короля, — отвечаете вы весело. — Скоро, очень скоро Франция, наконец, очистится от грязной аристократии.\n\nОн тоже начинает смеяться, а у вас от своих слов на душе вовсю скребут кошки.\n\n— И вправду, гражданин, нет повода не выпить, — соглашается он, сигналя хозяину таверны нести еще вина.\n\nВы загнали себя в ловушку, вступив в разговор с этим пьяным подонком. Теперь приходится быть осторожным, чтобы не выпить слишком много.\n\nПьяная компания разбредается лишь далеко за полночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Нехотя, двое молодцов отступают назад через двери за спиной. Мельком оглядев помещение, находящееся за ними, вы понимаете, что там спальня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Пнув его для верности, вы проверяете нет ли у него при себе каких-нибудь бумаг. Ничего не найдя, вы переключаетесь на дворянина на кровати.\n\nМужчина лежит, слегка дрожа и глядя на вас с ужасом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Вы рассказываете местному капитану Гвардии, где найти остальных членов вашей группы. Он вежливо благодарит вас и приказывает солдатам арестовать их, а затем поворачивается к вам.\n\n— Любой, кто предаёт своих товарищей, однозначно заслуживает гильотины, — говорит он. — И я с удовольствием отправлю вас к ней обратно в Париж.\n\nВы осознаёте, что предательство оказалось абсолютно бессмысленным. Чувство вины мучает вас до самой встречи с «мадам Гильотиной».\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вы скачете в сторону отряда, чтобы выиграть время для прорыва повозки сквозь ворота. Чтобы всё получилось, нужно успешно пройти проверку Верховой езды.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>HorseRiding</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Проверка успешна"/>
				<Option Goto="170" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Вы идёте в авангарде отряда солдат, подозрительно поглядывая на горожан. Солдаты шагают, параллельно готовясь к предстоящему перехвату. Инстинкты нашёптывают вам — что-то должно случиться.\n\nВнезапно полковник выкрикивает «Убейте его!», указывая на вас. В то же мгновение четверо солдат, примкнув штыки, начинают вас окружать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Станете драться"/>
				<Option Goto="6" Text="Попытаетесь сбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Ваш противник мёртв. Вытерев оружие о его плащ, вы запрыгиваете обратно на лошадь и мчитесь вслед за фургоном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Задняя часть фургона закрыта жёсткой холстиной, пристёгнутой изнутри. Но первоочередная ваша задача не попасть внутрь, а остановить повозку прежде, чем она слишком далеко уедет от городских ворот. Вы начинаете рискованный подъем на крышу.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Проверка не прошла"/>
				<Option Goto="145" Text="Прошла успешно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Выхватив пистолет, вы стреляете в сержанта Вальми, перезаряжающего свой мушкет. Из-за тряски повозки вам придётся вычесть единицу из своего навыка Огнестрельного оружия.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Попали"/>
				<Option Goto="224" Text="Промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Решив, что осторожность — лучшая часть доблести, вы разворачиваете лошадь и возвращаетесь в город.\n\nВы предстаёте с рапортом перед капитаном гвардии, а затем ожидаете завершения его совещания по вашему вопросу. Наконец, он возвращается с приказом продолжить преследование дворян.\n\n— Возьмите с собой не менее десяти человек, — говорит он. — Убедитесь, что все они отличные наездники. Ваша задача — вернуть проклятых аристократишек живыми или мёртвыми. Выдвигайтесь с рассветом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вы видите вспышку и почти сразу — острую боль, когда шарик пули попадает в вас. Удар сбрасывает вас с лошади, вы падаете на землю уже без сознания.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>За чертой города вы продолжаете быстро ехать и вскоре добираетесь до леса, в котором Мадлен указала вам точку рандеву. Уже в темноте вы съезжаете с дороги и распрягаете лошадей. Встав в ночи на дозор, вы с нетерпением ждёте появления связных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Видя, что вы начали заряжать пистолет, его начинает трясти. Он умоляет вас пощадить его.\n\n— У меня есть золото, много золота! В мешке, привязанном к седлу лошади. Оно твоё, возьми его, только пощади меня!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Возьмёте золото и оставите его в живых"/>
				<Option Goto="285" Text="Всё равно застрелите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы поднимаете пистолет и стреляете. Но выстрел проходит стороной, а он, по-кошачьи развернувшись, выдёргивает из-за пояса свой пистолет. Обнажив шпагу, вы мчитесь к нему, но он успевает выстрелить раньше, чем вам удаётся до него добраться.\n\nВыстрел ударяет вам в грудь, и вы опускаетесь на землю, ощущая, как силы покидают вас. Последнее, что вы видите, как он наклоняется над вами со вторым пистолетом и жмёт на спусковой крючок...\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Наконец, два дюжих матроса выскакивают из воды на пляж и вбегают в свет костра. Оба с тесаками и пистолетами. Враги разворачиваются и дают дёру. Клинок выпадывает из ваших рук на песок, вы невероятно устали и искренне удивлены, что всё ещё живы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300" Text="Граф и маркиз мертвы"/>
				<Option Goto="159" Text="Один из них или оба остались в живых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Пытаясь сохранять спокойствие, вы задерживаете дыхание, когда, как вам кажется, он начинает смотреть в вашу сторону. Он оглядывает все дверные проёмы по обеим сторонам улицы, но тень скрывает вас от его взгляда. Наконец, придя какому-то решению, он убегает дальше по улице. Вы ждёте, пока он скроется из вида и возвращаетесь по своим следам обратно на дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Тяжело дыша, вы вытираете оружие о труп поверженного противника. От его тела вас отвлекают торжествующие крики из глубины здания. Многократное «Ура!» поднимается вверх, когда заключённые начинают выходить на свободу.\n\nГлядя на остывающее тело бывшего товарища, вас начинают одолевать угрызения совести. Неужели всё это стоило смерти старого друга? Вы чувствуете, что вам нужно срочно уйти из этого места и крепко подумать о своём будущем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Хотите найти место, где можно было бы затаиться на некоторое время"/>
				<Option Goto="244" Text="Вам противно то, как ведут себя революционеры и ваше сердце и желания тянут вас вернуться обратно в армию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы отвечаете, что только что приехали из Эрменонвиля, городка в 20 километрах от Парижа.\n\n— Да вы что? — отвечает он. — И как же это вы попали в город? Все ворота последние двадцать четыре часа закрыты. Народ, хватайте его!\n\nВы отчаянно вырываетесь из цепких рук и зигзагами скачете вниз по улице, пытаясь избежать выстрелов. И лишь убедившись, что окончательно оторвались от них, замедляете шаг и смешиваетесь с местными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Успешно восстановив контроль над войсками, вы преследуете дезертиров по горячим следам. Глумящаяся толпа на прощание выдаёт вам в спину порцию оскорблений. Проходят минуты безрезультатных поисков. Наконец, вы убеждаетесь, что идея была пустой. К тому же каждая потраченная секунда, подвергает оружейную серьезной опасности.\n\nРасстроенный и раздражённый вы прекращаете поиски и вновь выдвигаетесь по направлению к оружейной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Вы решительно проходите сквозь ворота и уверенно пересекаете открытое пространство площади, постоянно ощущая, что за вами наблюдают. У вас даже голова начала чесаться. Каждую секунду вы ждёте мушкетного выстрела, сопровождаемого жестокой болью, пронзающей тело.\n\nНаконец, вы поднимаетесь по лестнице к двери в оружейную, удивляясь, что всё еще живы. Голос с той стороны приказывает остановиться.\n\n— Больше ни шагу! Чего вам нужно?\n\n— Мы пришли за мушкетами, — чётко и твёрдо произносите вы. — Я знаю, что вас там совсем немного. На каждого из вас у нас сотня человек. Позвольте нам взять оружие без кровопролития. Я гарантирую вашу безопасность, если вы подчинитесь народной воле. Если же откажетесь...\n\nВы замолкаете, дав тем, кто внутри, самим додумать свою судьбу в случае сопротивления.\n\nВы слышите их голоса, они, очевидно, спорят и решаете усилить давление.\n\n— Поспешите, — говорите вы, — граждане Парижа начинают терять терпение.\n\nВозможно, вы переиграли. Чтобы проверить, удалось ли вам убедить охранников сдаться, проверьте своё Красноречие:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Удалось"/>
				<Option Goto="280" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Покончив с бароном, вы ретируетесь и никем не замеченный возвращаетесь к месту своего ночлега. Но едва лучи солнца освещают вашу комнату, раздается топот множества ног, поднимающихся по лестнице к вашей комнате. Вы торопливо натягиваете одежду и начинаете искать выход. Выглядываете в окно, но понимаете, что прыжок с четвёртого этажа станет самоубийством.\n\nВраги ломятся в дверь. Спустя несколько секунд они выбивают её и в разломанном дверном проёме появляются трое людей барона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Сдадитесь"/>
				<Option Goto="272" Text="Будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>На следующий день Париж больше похож на город находящийся в осаде, чем на прекрасную столицу Франции. Тут и там гражданами подняты баррикады, оружейные магазины разграблены под чистую без какого-либо сопротивления со стороны армии. Весь день тот тут, то там звонят тревожные колокола. Ходят слухи, что иностранным войскам приказано атаковать город. Ложные тревоги регулярно заставляют жителей бросать всё и спешить на защиту своих улиц, но враг всё не появляется. Вы держитесь близ лавки Бонневиля, опасаясь, что вас опознают, если вы уйдёте дальше.\n\nУтром второго дня вас будит Бонневиль. Одет он по-другому, за поясом пара пистолетов, на правом бедре висит сабля. Он принёс вам красно-бело-синюю повязку и особую треуголку — отличительные знаки революционеров.\n\n— Мой друг, время нанести удар. Вы готовы вести нас к победе?\n\nОдевшись и вооружившись, вы спешите вниз по узкой лестнице и спускаетесь в помещение лавки. Вас уже ждут несколько горожан, в их глазах видна та же решимость.\n\nНа улице собралась большая толпа, но вооружена она плохо. Как только вы появляетесь, толпа начинает кричать: «Vive la Revolution!»\n\nСтоит вам услышать эти слова, до вас доходит вся чудовищность того преступления, что вы собираетесь совершить. Но пути назад уже нет. Вы выдвигаетесь в сторону Дома инвалидов, толпа за вами, кругом бряцает оружие. Вы проходите улицу за улицей и на каждой ваши ряды пополняются. К моменту, когда вы добираетесь до ближайших к оружейной ворот, за вашей спиной уже многие сотни.\n\nЖестом показав Бонневилю остановить людей, вы первым подходите к воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Лодка пристаёт к берегу, и гребцы выскакивают на землю. Они мчатся к вам с мушкетами в руках, крича аристократишкам разойтись. Затем резко останавливаются, быстро поднимают мушкеты и стреляют.\n\nЖестокий удар и вы камнем валитесь на песок.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Подойдя к трупу подстреленного вами беглеца, вы обнаруживаете молодого человека лет двадцати пяти от роду. Обыскав тело, вы находите пачку фальшивых документов и записку. Разворачиваете её и читаете в свете ближайшего окна:\n\n«Охранника зовут Вальми. Он пропустит вас в обмен на пять золотых соверенов.»\n\nВы поражены. Это значит, что кто-то из караульных городских ворот подкуплен. Возможно, если поторопитесь, вам ещё удастся помешать этим аристократишкам сбежать.\n\nВам предстоит сделать сложный выбор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Обратитесь к начальству, чтобы выяснить какие ворота охраняет человек по имени Вальми"/>
				<Option Goto="25" Text="Самостоятельно начнёте проверять одни ворота за другими"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Последние всадники убегают вниз по улице, а камеры принимают новых заключённых. На этот раз — членов королевской армии. Собрав подкрепление, вы возвращаетесь в город. У вас есть достаточно времени, чтобы исцелить все Ранения и вернуть их значение к первоначальному числу. Сделайте это.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы поднимаете пистолет, стреляете и он падает на землю. Не тратя время на обыск, вы по своим же следам возвращаетесь из-за угла на дорогу и сосредотачиваетесь на том, чтобы оказаться как можно дальше от этого места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Прикончив вино, вы отбываете в пансионат неподалёку, чтобы обеспечить себе немного заслуженного отдыха. Спите вы неспокойно, но утром всё равно чувствуете себя бодрым и свежим. После неспешного завтрака вы прибываете в жандармерию и поднимаетесь к полковнику выслушать доклад о том, сколько аристократишек им удалось захватить.\n\nПолковник приветствует вас, но выглядит нервничающим.\n\n— Ваша информация была проверена, лейтенант. Но я с сожалением должен констатировать, что никаких беглецов мы там не нашли, — спотыкаясь говорит он.\n\n— Это невозможно! Я сам вёл расследование. Вы растяпа и идиот! Я обязательно доложу о вас начальству. Вы у меня ещё попляшете!\n\nПроигнорировав его попытку отдать честь на прощание, вы вылетаете из комнаты. Краем уха вы слышите звук, похожий на взводимый курок, а затем чувствуете резку боль между лопатками. Этот трус выстрелил в вас!\n\nНавалившись на дверь, вы шарите на поясе в поисках своего пистолета, поднимаете его дрожащей рукой и стреляете в ответ. Пуля ударяет его в грудь, и он валится вперёд, на стол. Тьма наваливается на вас, и вы оседаете на пол.\n\nНа этом ваше приключение окончено. По крайней мере, вам удалось напоследок убрать предателя с такой должности.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Мёртвые аристократишки остаются лежать на пляже. Лодка разворачивается и уплывает, бросив оставшихся пятерых беглецов, которым ничего не остаётся, кроме как сдаться. Отличный улов! Вы возвращаете их в Кале, а затем транспортируете в Париж на справедливый суд. Проделанная работа безусловно хорошо скажется на вашей карьере и борьбе за дело революции.\n\nНа этом ваше приключение закончено. Поздравляем!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Теперь лодка стала плыть медленнее, но оставшийся матрос старается изо всех сил. Двое аристократишек бросаются к вам, придётся драться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Молодой аристократ" Weapon="Фехтование" Skill="7" Hitpoints="5"/>
						<Enemy Name="Пожилой аристократ" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="3"/>
					</Enemies>
					<Rounds>6</Rounds>
					<Text>У вас только шесть раундов на то, чтобы убить их до того, как лодка доплывёт до берега.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Успеваете убить их, гребущий разворачивает лодку и уплывает"/>
				<Option Goto="66" Text="Не успеваете победить их за шесть раундов"/>
				<Option Goto="68" Text="Они побеждают вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Ферма небольшая, но ухоженная. Фермерский дом расположился впереди справа, а слева — пара хозяйственных построек и конюшня. Перемещаясь от укрытия к укрытию, вы добираетесь до конюшни. Вы заглядываете внутрь и обнаруживаете троих уже осёдланных жеребцов, стоящих на привязи рядом с друг другом. Улыбнувшись, вы подходите к лучшему из них и берёте за поводья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>— Где остальные? — грубо спрашиваете вы.\n\n— Нет никаких остальных! — отвечает он.\n\nВынув нож, вы подносите лезвие к его горлу и повторяете вопрос. Очевидно, решив, что вы не колеблясь готовы его убить, он решает заговорить.\n\n— Они бежали в Кале, отель Першерон Инн, радом с пристанью.\n\nПохоже, он говорит правду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Решаете на всякий случай убить его, чтобы не оставлять свидетелей"/>
				<Option Goto="100" Text="Решаете, что пусть поживёт, пока вы не доберётесь до Кале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Погоня за дезертирами — это риск. Может дезертировать ещё больше людей, да и на улицах отнюдь небезопасно. Будут ли готовы те, кто остался, стрелять в тех, кто бежал?\n\nЕсли всё-таки хотите начать преследование, вам нужно укрепить верность оставшихся солдат.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="247" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Сами вы не находите ничего, но один из ваших людей оказываете более удачлив.\n\n— Сюда! Здесь следы! — кричит он из гущи деревьев.\n\nПодбежав, вы обнаруживаете, что он прав и бросаетесь по следам вглубь леса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>В просторной комнате, при свете свечей заседает большая группа. Когда вы входите, пожилой седовласый мужчина поднимается и приветствует вас.\n\n— День добрый, месье, — говорит он. — Разрешите представиться и представить остальных. Моё имя маркиз де Канделье, когда-то я был одним из ближайших советников короля Людовика, но сейчас, увы, я беглец. Это моя дочь, Маргарита, — он жестом указывает на стройную молодую женщину, которая привстаёт со стула и делает реверанс. Вы кланяетесь в ответ.\n\n— Мы были вынуждены покинуть свои дома и бежать, но вскоре мы восстанем, — продолжает маркиз. — Мы намерены как можно скорее достичь Шотландии, где уже собираются остальные сторонники нашего короля. С нами также маркиз де Серваль, — он показывает вам другого пожилого мужчину, сидящего в углу комнаты с бокалом вина. Тот поднимает глаза и коротко кивает в ответ на ваш поклон. — И граф де ла Валье, вместе с мадам де ла Валье и детьми — Раулем и Жозеттой.\n\nГраф, молодой человек с заметным влиянием армейской выправки, тоже поднимается и крепко пожимает руку одновременно кланяясь.\n\n— Рады познакомиться с вами, месье...?\n\nВы поспешно представляетесь, а стакан вина, поставленный перед вами вернувшейся из дверей юной девушкой по имени Мадлен, избавляет вас от дальнейшего смущения. Вы с благодарностью потягиваете вино, в то время как остальные аристократы внимательно вас изучают. Наконец, маркиз де Канделье произносит:\n\n— Месье д’Овернье, мы надеемся, что вы присоединитесь к нашей группе в борьбе за свободу. Буду откровенным, нам очень нужен человек с военным опытом, как вы, крепким организмом, и не лишённый, к тому же, острого ума. Опять же, вместе будет безопаснее.\n\nЕщё не отдохнув от событий тяжёлого дня, вы берёте время на размышления, прежде чем ответить. Пока это предложение — лучшее, что вам встретилось до сих пор. Здесь действительно чувствуется какая-то организация. Конечно же, вы согласитесь, но пока просите Мадлен показать вашу комнату, потому что слишком устали, чтобы заниматься сегодня ещё чем-то, кроме сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Вам не удается скинуть Вальми и отчаяние наваливается на вас. Если остановиться, солдаты будут у ворот через несколько секунд. А пистолет ваш не заряжен. Что же делать? Вдруг вы видите, как отставший, чтобы пропустить вас сквозь ворота, граф де ла Валье вновь появляется, догоняет повозку и стреляет в сержанта.\n\nПроверьте его навык Огнестрельного оружия (у Графа де ла Валье навык Огнестрельного оружия равен 7):</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
					<Skill>7</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Проверка успешна, подстреленный враг падает с повозки"/>
				<Option Goto="275" Text="Де ла Валье промахивается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Достигнув ворот на улице де Клефс, вы замечаете впереди сержанта Вальми. Может быть его испугала стрельба, а может взыграло чувство долга, но он явно уже не ждёт вас. Он припадает на одного колено и стреляет из мушкета в повозку. Пуля пролетает мимо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Вы стреляли из своего пистолета с тех пор как покинули убежище, у вас не было времени его перезарядить"/>
				<Option Goto="190" Text="Ещё не стреляли, то вы отвечаете ему своим выстрелом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Торопливо покинув площадь, вы с мясником поворачиваете на восток в один из тихих переулков. Там вы проходите цепочку потрёпанных магазинчиков, а затем ваш провожатый сворачивает в узкий проулок, где открывает заднюю дверь своей лавки.\n\n— Скорее, внутрь! — говорит он. — Скоро пойдут патрули.\n\nВы проходите внутрь домишки, осматриваетесь в тесном помещении, а он запирает ставни и зажигает свечу. Затем поворачивается к вам.\n\n— Меня зовут Бонневиль, — представляется он.\n\nВы, в свою очередь, представляетесь тоже.\n\n— Я видел, что вы сделали на площади, — продолжает он. — Вы храбрый человек, месье. Можете заночевать здесь. Если надо, завтра найдём вам оружие, чтобы вы тоже могли драться с людьми короля, если придётся.\n\nВ его словах есть смысл. Народу нужно научиться защищаться от агрессии, что была продемонстрирована армией сегодня вечером. Ваш солдатский ум начинает обдумывать эту проблему, и вы вспоминаете, что в Доме инвалидов есть огромная оружейная, полная мушкетов, пороха и боеприпасов.\n\nОт этой новости лицо Бонневиля начинается светиться от радости.\n\n— И снова добро пожаловать в наши ряды, месье! — говорит он. — Чтобы организовать такой набег, понадобится весь день. Можете пользоваться всем, что тут есть, а мы пока соберёмся. Скорее всего, нам придётся попросить вас стать во главе будущего рейда. Нам отчаянно нужен человек вашего калибра.\n\nВы киваете, признавая, что такое дело может оказаться не простым. Раскрыв Бонневилю государственную тайну, вы окончательно связали свою судьбу с революционерами. Вы принимаете его предложение остаться в доме и договариваетесь, что затаитесь здесь до тех пор, пока всё не будет готово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Отойдя от дома и переходя улицу, вы замечаете в отдалении старуху, сообщившую вам об аристократах в нём. Старуха изо всех сил спешит к вам навстречу. Прежде чем вы успеваете что-либо сказать, она указывает вниз по улице и пронзительно кричит:\n\n— Там! Глядите, они уходят!\n\nВы смотрите туда, куда она указывает и обнаруживаете, что старуха права — внизу по улице группа фигур в капюшонах быстро скрывается за углом.\n\nВы тут же бросаетесь в погоню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Вы осознаёте, что сложить оружие — не лучший выход в такой ситуации. Цель — убить вас — явственно читается в глазах батраков. Когда вы вынимаете шпагу и делаете ей пару взмахов, они, кажется, начинают понимать, что носите вы её не для красоты. Ощутив возникшее теперь в них нежелание с вами связываться, вы начинаете чувствовать себя в чуть большей безопасности.\n\n— Опустите оружие, месье, мы не причиним вам вреда, — раздаётся сзади голос фермера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Убитые вами батраки лежат на полу, последний всё ещё подёргивается.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Luck</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Успешно"/>
				<Option Goto="173" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Быстро прицелившись, вы стреляете в него из пистолета. Свинцовый шар пули бьёт мужчину в середину груди, и он валится на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Вы детально докладываете начальству ситуацию. Капитан высоко оценивает ваши действия и, приказав вернуться к патрулированию, покидает кабинет. Всё ещё злясь на себя, что позволили аристократишкам уйти, вы выходите на улицу и возвращаетесь на маршрут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Вальми всё ещё стоит на вашем пути, и вы надеетесь, что он отпрыгнет в сторону, если повозка поедет в ворота. Вы хлещете коней, но проехав мимо него, вдруг чувствуете, как дёрнулся экипаж. Глянув назад вы обнаруживаете, что Вальми удалось запрыгнуть на повозку. Остаётся только попытаться избавиться от него, мотая фургон в разные стороны.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>HorseRiding</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="216" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Вернувшись на ферму, вы вручаете оружие маркизу.\n\n— Благодарю вас, д’Овернье, — говорит он. — Вы сильно рисковали, решив вернуться.\n\nВ момент, когда вы собираетесь ему ответить, вас прерывают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>День ото дня силы покидают вашу мать. Вы мало что можете сделать, кроме как постараться, чтобы её последние дни были как можно более комфортными. Вы обуздали свой неугомонный дух бесконечной преданностью ей. Но силы её утекают, а отчаянье ваше растёт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Вы подходите к двери в дом, явственно ощущая, что за вами наблюдают. Сделав вид, что не замечаете этого, заносите руку. Пары ударов оказывается достаточно, чтобы вам ответили.\n\nДверь приоткрывается и перед вами оказывается чахлый старик с озадаченным выражением на лице.\n\n— Это частная собственность, — начинает возмущаться он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Вступите с ним в разговор"/>
				<Option Goto="155" Text="оттолкнёте и сразу войдёте, чтобы осмотреть дом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Вы видите отряд солдат, очевидно, привлечённых шумом выстрелов, и теперь бегущих в вашу сторону с обратной стороны ворот. Хлеща лошадей, вы пытаетесь проломиться сквозь брешь в баррикаде.\n\nК счастью, вам это удаётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Вы подходите к входной двери и стучитесь. Недолгое ожидание, дверь открывается и на пороге возникает молодая девушка в ночной рубашке и с фонарём.\n\n— Гражданка, извините, что беспокою вас, — говорите вы, — но у меня есть информация, что в этом доме скрывается группа аристократов.\n\nПару мгновений она ошарашенно смотрит на вас, потом хихикает.\n\n— Полагаю, это соседская старуха сообщила вам, — отвечает она. — Вы, должно быть недавно тут, раз ещё не знаете её. Она тут по всем домам такое же доносила. Ей аристократишки под каждой кроватью чудятся! Я знаю, что она хочет «как лучше», но то, что она творит — это чересчур! Жаль, что вам пришлось зря побеспокоиться, сержант.\n\nВы верите её словам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Да"/>
				<Option Goto="88" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Где-то через полчаса безуспешных поисков, вы доходите до места, где поток становится слишком узким, чтобы быть способным скрыть чьи-то следы. Поскольку никаких следов нет, вы приходите к выводу, что аристократишки, видимо, пошли другим путём.\n\nВы возвращаетесь по своим следам обратно и начинаете двигаться в другую сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Вместе с солдатами, следующими за вами, вы достигаете площади у Бастилии. Толпа уже осадила тюрьму, каждую минуту прибывает всё больше людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Будете прорываться сквозь скопление людей на помощь к гарнизону"/>
				<Option Goto="34" Text="Укроетесь в одном из ближайших зданий и оттуда поддержите огнём осаждённые войска"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Долгая поездка, наконец, приносит плоды — вдалеке появляется Кале. Приблизившись ещё, вы понимаете, что было бы неразумно всем въезжать в город и искать там ждущего вас друга. Оглядев окрестности близ городских ворот, вы замечаете старый амбар, стоящий на другой стороне дороги и решаете пока разместить остальных там, а самому отправиться в город.\n\nУбедившись, что люди хорошо укрыты, вы идёте к воротам и минуете их без проблем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Вы заглядываете внутрь фургона и окончательно убеждаетесь, что он брошен. Никаких намёков на то, куда делись его пассажиры, получить не удаётся.\n\nВы собираете людей на совет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Решаете обыскать лес в поисках следов"/>
				<Option Goto="2" Text="Двинете дальше по дороге, надеясь догнать аристократи-шек прежде, чем они уйдут слишком далеко"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>«Извозчик» хлещет лошадей изо всех сил, фургон сильно качает из стороны в сторону. Пальцы ваши срываются и падаете на мостовую. Удар выбивает из вас дух, вы катитесь, собирая ушибы и ссадины в количестве, достаточном чтобы отнять у вас одно Ранение (вычтите его).\n\nВы поднимаетесь и, пошатываясь, смотрите вслед удаляющейся повозке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Документ, подписанный отцом, дал барону слишком веские основания для претензий. Чувство безысходности накрывает вас. Вы понимаете, что ничего не можете сделать, чтобы помочь матери.\n\nВ этот же день, после короткого слушания, барон получает титульный лист на поместье вашего отца. Проснувшись, вы обнаруживаете рыдающую мать — из суда уже пришло уведомление. Ей угрожает выселение из дома и потеря земель. Вы сразу же идёте требовать продолжения слушаний и, на всякий случай, искать в деревне другое жильё для вас обоих.\n\nНаконец, наступает второй и последний день слушаний.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Вы поехали домой, ещё служа в армии"/>
				<Option Goto="3" Text="Были к тому времени дезертиром"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Вы прокрадываетесь поближе, но тут один из группы беглецов поворачивается и замечает вас. Он сразу же выхватывает из-под плаща оружие и стреляет. Остальные также вскидывают пистолеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Будете отстреливаться"/>
				<Option Goto="240" Text="Укроетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>После недолгой пробежки по правой улице, вы оказываетесь на новом перекрёстке, выглядываете за угол и в ста метрах впереди видите фигуры в капюшонах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Сразу начнёте стрелять по ним"/>
				<Option Goto="236" Text="Попытаетесь ещё сократить расстояние"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Несмотря на письмо матери, вы решаете, что дела в Париже требуют вашего присутствия больше, чем семейные. Тем не менее, проходит еще неделя, а ситуация не меняется. Король с семьёй продолжает находиться в Версале, а обязанности по охране превращаются в однообразную рутину.\n\nЧерез неделю после первого письма, от матери приходит ещё одно. И снова она просит вас о помощи. Тон нового письма граничит с отчаянием. Вы не видите веских причин продолжать оставаться в Париже в такой ситуации. Встретившись с командиром, вы легко получаете разрешение на отпуск по семейным обстоятельствам.\n\nВам выдают проездные документы, и вы без осложнений проезжаете сельские угодья, стараясь лишь не нарваться на какую-нибудь банду, которых последнее время стало появляться всё больше и больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Ваш выстрел поражает его в грудь и выбивает из седла. Погоняя лошадей, вы устремляетесь вслед за графом в сторону ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Вы предусмотрительно решаете укрыться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="С вами есть ещё солдаты"/>
				<Option Goto="260" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Вытащив пистолет и шпагу, вы готовитесь встретиться с ними лицом к лицу. Первый выстрел сбивает ближайшего к вам. Остальные и не думают останавливаться.\n\nДругой выстрел эхом отдается вдоль улиц и вас швыряет об стену. Вам попали в живот. Пошатываясь, вы пытаетесь подняться, но солдаты уже рядом. Несколько жестоких ударов по голове, и вы начинаете теряете сознание. Молча и быстро они окончательно расправляются с вами.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Обстреляв вас и промахнувшись, всадник, видимо, передумал продолжать преследовать вас, вскоре отстал и исчез из виду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Двое из лодки идут на дно. Смирившись, что выхода нет, аристократишки бросают оружие и сдаются.\n\nТрое мужчин, две женщины и двое детей — какой прекрасный улов! Торжествуя, вы везете их в Кале, где предпринимаете меры по доставке их обратно в Париж, а затем — на свидание с гильотиной.\n\nУспешная работа безусловно хорошо скажется на вашем продвижении в борьбе за дело революции.\n\nНа этом ваше приключение заканчивается. Поздравляем!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Через несколько секунд у вас в голове появляется мысль, что, если пойти к полковнику и назвать ему лидеров революционной шайки, вам, возможно, удастся выдать недолгое дезертирство за хитрый план, по которому вам удалось проникнуть внутрь структуры революционной организации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Считаете, что идея хороша"/>
				<Option Goto="114" Text="Решаете, что всё-таки не сможете уже вернуться к армейской жизни, от которой отказались ранее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Барон имел наглость остаться в отнятом доме вашей матери, словно он уже совсем его. Но это упрощает вам задачу незаметно к нему подобраться.\n\nОпочивальня темна. Вы забираетесь по шпалере и влезаете в окно. Барон спит в кровати вашего отца. Чтобы пробраться бесшумно, не разбудив его, проверьте свою Ловкость:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Всё получилось"/>
				<Option Goto="286" Text="Вы потерпели неудачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Площадь у Дома инвалидов усеяна трупами. Двери оружейной выломаны и сорваны с петель, из окон зданий начинает тянуться чёрный дым. Вы появились слишком поздно.\n\nВы отдаёте приказ искать выживших. Подъехав к воротам, замечаете, что один из лежащих солдат дёрнулся и застонал. Вы наклоняетесь к нему и протягиваете флягу. Солдат несколько раз жадно отхлёбывает из неё.\n\n— Ты храбрый воин, mon ami, — говорите вы. — Давно это произошло и куда они отправились сейчас?\n\nС болью в голосе он рассказывает, что толпа ринулась к Бастилии и до нападения на неё наверняка остались считанные минуты.\n\nВ этот момент подбегает один из ваших солдат и докладывает, что арсенал в Доме инвалидов полностью разграблен. Понимая, что теперь толпа вооружена и, захватив штурмом крепость, они выпустят заключённых, вы быстро приказываете людям собраться.\n\n— Вы двое оставайтесь здесь с этим человеком и сделайте для него всё возможное. Остальные за мной.\n\nВскочив на лошадь, вы уводите солдат прочь от оружейной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Даже после пламенной речи вы видите, что люди всё еще колеблются. Было бы крайне рискованно пытаться заставить их в таком состоянии гнаться за дезертирами. Вы недовольны, но приходится признать, что единственно верный путь сейчас это поспешить к оружейной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Вальми заваливается на спину и повозка, стуча колёсами по брусчатке, мчится мимо вас через ворота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Он даёт вам точный адрес, а когда вы собираетесь уходить, хлопает по плечу.\n\n— Удачи, месье.\n\nВыйдя из таверны, извилистыми улочками Кале вы следуете к месту назначения — небольшому дому, отдельно стоящему от соседних зданий и примыкающему к городской стене.\n\nПрежде чем подойти к двери, вы некоторое время наблюдаете за домом и окрестностями. Только убедившись, что никто не наблюдает за вами или этим домом, вы идёте к нему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Быстро осмотревшись, вы замечаете справа приоткрытую дверь, из которой веет протухшим мясом. Не давая себе задуматься над последствиями, вы заскакиваете в неё и оказываетесь на кухне захудалой таверны. Перед собой вы видите служанку, старательно счищающую в помои застывший жир с деревянной тарелки. Завидев вас, она начинает пронзительно визжать. Вы интуитивно бежите к двери в другом конце комнаты, краем уха замечая поднявшийся в переулке шум.\n\nДверь приводит вас в главный зал таверны. Кое-кто поднимает на вас изумлённые глаза, а вы бросаетесь к выходу, опрокидывая табуреты. Через переднюю дверь вы выбираетесь на улицу, оставив, на этот раз, вооружённых людей позади себя и мчитесь так быстро, как только можете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Въехав в Париж, вы замечаете насколько увеличилась сила и дерзость его жителей. Форма выделяет вас, как сторонника ненавистной простому люду аристократии. Оскорбления, а иногда и камни, летят в вашу сторону.\n\nУ ворот в казармы солдат встречает вас не бодро отданной честью, а мрачным выражением на небритом лице. Ещё несколько таких же стоят неподалёку, внимательно наблюдая за вами.\n\n— Что вам тут нужно? — жёстко спрашивает постовой.\n\nВы передаёте ему путевые бумаги и тут замечаете на нём эполеты национальной гвардии — полка, предавшего короля и присоединившегося к пугающему всех Комитету государственной безопасности.\n\n— Не хотите ли поприветствовать старшего по званию? — надавливаете вы на него, сохраняя невозмутимость.\n\nОн плюёт на землю рядом с копытами лошади и пропускает вопрос мимо ушей.\n\nС наглым видом он долго ворочает ваши бумаги, хотя вряд ли даже умеет читать. И лишь через некоторое время соизволяет говорить.\n\n— Дворец правосудия контролируется Народным собранием, — выдавливает он из себя. — Вам следует отправляться в Тюильри, место для подлиз аристократии теперь там.\n\nОчевидно, тут вам делать нечего. Потрясённый таким поворотом событий, вы разворачиваете лошадь и отправляетесь в Тюильри.\n\nЗдесь вы снова сталкиваетесь с Национальной гвардией, но на этот раз вас пропускают. Проехав дальше вы обращаете внимание на простых парижан, начинающих собираться перед воротами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Быстрый, с коротким замахом, удар дубинки и вы теряете равновесие. Удар такой силы, что валит вас на мостовую. Вас начинают забивать насмерть. К счастью, после первого же удара вы теряете сознание.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Добежав до ворот, вы быстро оцениваете ситуацию. Рядом с баррикадой лежит несколько солдат, все мертвы. Через закрытый шлагбаум на воротах проламывается закрытый фургон. Ещё один человек, с пистолетом в руке, скачет за фургоном на лошади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Рванёте вперёд и попытаетесь перехватить фургон"/>
				<Option Goto="98" Text="Постараетесь выстрелом снять человека на вожжах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Толпа несётся по улицам, то тут, то там получая подкрепление. Присоединившимся сразу же выдают мушкеты и порох. Вы тоже мчитесь, ведомый этим бурлящим людским потоком. Небольшие отряды солдат французской армии в мгновение ока сметаются его неодолимой силой. У Дворца правосудия, на боковой улочке, вы замечаете отряд кавалерии. Не похоже, что они собираются препятствовать толпе. Бонневиль отправляет несколько человек прикрыть марш, на случай, если кавалеристы всё-таки соберутся атаковать. Вы переходите реку. Слева появляется шпиль собора Парижской Богоматери, до Бастилии уже недалеко. Похоже, авангард революционеров уже у тюрьмы, впереди начинает раздаваться треск мушкетных выстрелов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Останетесь с нападающими"/>
				<Option Goto="114" Text="Не станете продолжать и постараетесь улизнуть в суматохе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Похоже, если вы его выслушаете, ничего страшного случиться не должно.\n\n— Боже, храни короля, — отвечаете вы, вкладывая смысл в каждое слово.\n\n— Месье, — говорит он, — прошу вас, скорее идите со мной.\n\nОн ведёт вас прочь от главной улицы в узкий проулок. По дороге вы осматриваете двери и окна, но признаков засады не находите.\n\n— Я видел толпу, пытавшуюся задержать вас у ворот, — быстро произносит он. — Скажите, вы действительно преданный сторонник Его величества?\n\nКрепко сжав рукоять пистолета, вы отвечаете утвердительно.\n\n— Слава богу! — говорит старик и рассказывает свою историю.\n\nОн — слуга аристократа, один из многих таких же парижан, ушедших в подполье. Сейчас собралась группа тех, кто хочет покинуть город. Он спрашивает — готовы ли вы присоединиться к ним и помочь сбежать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Его предложение вам не интересно"/>
				<Option Goto="32" Text="Следующим утром, после неприятной ночи, проведенной в жуткой тесноте одной из местных гостиниц, вы отправляетесь к дому, названному вам стариком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Толпа ликует. Улицы вокруг Бастилии переполнены смеющимися и кричащими людьми. Солдат нет и в помине. Сегодня народ одержал великую победу над силами Людовика. Каждый в округе Бастилии утверждает, что это он первым вошёл в тюрьму. Каждый говорит, что среди освобождённых у него есть друзья. Истории перетекают из уст в уста, везде счастливые лица.\n\nДержа путь в сторону Дворца правосудия, вы пересекаете эти заполненные улицы. По мере вашего приближения к цели, толпы начинают редеть и несколькими улицами далее начинают появляться первые солдаты.\n\nОдна из улиц близ Дворца перекрыта. На баррикаде вы видите охрану с мрачными лицами. До солдат здесь тоже доносятся звуки празднования победы. Но их отношение к ней, похоже, сильно отличается от мнения толпы. Вы подходите к баррикаде и молодой солдат выдвигается вперёд.\n\n— Стоять! — кричит он. — Чего нужно?\n\n— Я лейтенант Филипп д’Овернье, двадцать первый пехотный полк, — отвечаете вы. — У меня срочное сообщение для полковника Плини.\n\nСолдат зовёт капрала и, в сопровождении вооружённого отряда, вы проходите вглубь Дворца правосудия, к кабинету полковника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Нужное место находится довольно далеко от центра Кале и, когда вы добираетесь до него, тьма уже начинает спускаться на окраину города.\n\nНа стене у обочины дороги вы замечаете ребёнка и решаете спросить у него дорогу.\n\n— Месье Плисинье? Вон его дом, там, — он указывает на небольшой домишко в лесу. — Кажется, он с какими-то гостями ушёл четверть часа тому. Он любит показывать друзьям ночной город со стены, — невинно продолжает он.\n\nВы кивком благодарите мальчика и устремляетесь к ближайшим воротам, искренне надеясь, что ещё не слишком поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Абсолютно не нарочно, граф сумел нанести вам смертельную рану. Его извинения вам уже никак не помогут. Последнее, что вы чувствуете — потрясение от произошедшего.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Вы быстро настигаете пытающуюся оторваться повозку. Человек на лошади дождался фургона и теперь они скачут. Приблизившись ещё, вы замечаете, что смотровое окно сзади фургона приподнято и пара голов наблюдают из него за тобой.\n\nСверкает несколько вспышек от пистолетов, и вы вдруг осознаёте, что остались в меньшинстве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Последуете за ними дальше, стараясь держаться на безопасном расстоянии"/>
				<Option Goto="191" Text="Вернётесь в город и доложите командованию о случившемся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Несколько минут вы пережидаете в глубине дверного проёма. Четыре или пять пуль высекают камни из стены рядом с вами. Наконец, стрельба прекращается, и вы рискуете выглянуть. Улица пуста, и вы решаете, что дальнейшее их преследование бессмысленно и безрассудно. Вместо этого вы собираетесь сообщить о случившемся своему начальству и убедиться, что стражники у ворот настороже. Вы клянётесь себе, что эти аристократишки никогда не покинут Париж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Texts>
				<Text>Следующие несколько недель тянутся медленно. Внешне кажется, будто город вернулся к обычной жизни, но под поверхностью таятся недовольство, разочарование и ощущение несправедливости. Сейчас Париж — огромная пороховая бочка, которой для взрыва достаточно одной искры.\n\nОбязанности по охране Версаля не доставляют хлопот и у вас есть время, чтобы обдумать положение. Нет ни каких сомнений, что тень смерти скоро снова нависнет над улицами Парижа.\n\nВ середине августа вам приносят письмо. Вы узнаёте почерк матери и с нетерпением вскрываете конверт, торопясь узнать семейные новости.</Text>
				<Text Style="Italic, Box, Background:f9f2e8">Дорогой Филипп,\n\nНадеюсь, у тебя всё хорошо.\n\nМне бы очень хотелось увидеться с тобой, чтобы ты услышал печальную весть из моих уст. Но я понимаю, что твой долг сейчас — находиться подле короля. Филипп, мой дорогой, единственный сын, твой отец скончался. Я знаю, что это станет ударом для тебя. И уверяю тебя, что он не мучился. Он скончался мирно, во сне, около недели назад.\n\nЯ уверена, что ты не смог бы вырваться на похороны, поэтому пишу тебе с задержкой. Но, Филипп, теперь, когда я осталась совсем одна, мне нужна твоя помощь. Мне просто не к кому больше обратиться. Барон де Патон хочет забрать себе всё имущество твоего отца, в счёт кредита, который отец взял много лет назад, но так и не успел погасить.\n\nДорогой сынок, прислушайся к своему сердцу. Только ты сам можешь решить, где тебе важнее сейчас находиться. При любом исходе ты всегда будешь частичкой моего сердца, помни об этом.\n\nТвоя любящая мать,\nАнтуанетта д’Овернье</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Вы решаете вернуться домой"/>
				<Option Goto="238" Text="Считаете, что должны остаться в Париже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Как рассказал приютивший вас фермер, ваш контакт в Кале — владелец небольшой таверны на набережной. Вы без труда находите её и входите внутрь. Заказав выпивку, вы произносите парольную фразу. К вашему ужасу хозяин таверны не отзывается на неё! Поборов желание сбежать, вы забираете кружку и усаживаетесь за стол у барной стойки, чтобы послушать разговоры. Один из посетителей начинает беседовать с хозяином и из их разговора вы понимаете, что хозяин таверны совсем недавно стал её владельцем. Вам необходимо выяснить, что произошло. Единственный способ — подойти и переговорить с новым хозяином.\n\nПоднявшись из-за стола, вы подходите к стойке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Спросите прямо, что случилось с предыдущим владельцем"/>
				<Option Goto="156" Text="Притворитесь его родственником и попытаетесь таким способом добыть информацию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Несколько врагов устремляются к вам, пересекая круг света от костра. Вы стреляете из обоих пистолетов, они припадают к земле, а затем поднимаются вновь. У вас хватает времени только чтобы вынуть клинок и приготовиться к атаке. Краем глаза вы замечаете старика, бросающего на землю пистолеты и спешно отступающего за границу света. Он знает, что слишком стар и слаб, чтобы помочь и, скорее, будет помехой в грядущей рубке.\n\nУ вас с графом по два противника на каждого. Вам нужно выдержать минимум шесть раундов боя, прежде чем прибудет лодка с помощью. Иначе конец всему.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый нападающий" Weapon="Фехтование" Skill="6" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Второй нападающий" Weapon="Фехтование" Skill="6" Hitpoints="4"/>
					</Enemies>
					<Rounds>6</Rounds>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Вам удаётся выжить в течение шести раундов"/>
				<Option Goto="4" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Покинув старика, вы скрываетесь в лабиринте улочек. Но верхом на лошади вы привлекаете слишком много подозрительных взглядов и понимаете, что следует бросить её как можно скорее.\n\nСпешившись в узком переулке и забрав вещи из седельной сумки, вы решительно оставляете животное и уходите навстречу неизвестности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вместе со своими людьми вы мчитесь по дороге, ведущей на северо-запад. Вскоре на горизонте появляется густой лес, нависающий прямо над дорогой. Замедлившись и осторожно пробираясь под нависающими деревьями, вы замечаете впереди вчерашний фургон, стоящий у дороги. Никаких признаков людей рядом нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Поскачете прямиком к фургону"/>
				<Option Goto="158" Text="Предпочтёте спешиться и подойти к нему осторожно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Вы возвращаетесь извилистыми улочками Кале, предпринимая всё возможное, чтобы избежать преследования. Наконец, вы достигаете места, где оставили товарищей и вводите их в курс произошедших событий.\n\nДождавшись темноты, вы седлаете коней и выдвигаетесь вдоль побережья к месту встречи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Ваш рассказ подходит к концу и, похоже, полковник верит вам. Кажется, он высоко оценил ваши «оперативные действия» и каждой клеточкой своего тела вы чувствуете облегчение.\n\n— Молодец, лейтенант! — говорит он. — Я сейчас же дам указание арестовать главарей этой банды. Боюсь, мы недооценили мощь такой толпы. У нас есть приказ срочно усилить гарнизон в Версале. У вас уже был опыт противостояния такой ораве, так что я пошлю туда именно вас и ваших людей.\n\n— Возможно ли получить дополнительное подкрепление? — спрашиваете вы.\n\n— Нет, — отвечает полковник. — Мне нужен здесь каждый, кто может стрелять из мушкета, чтобы удерживать окружающие штаб улицы. Соберите людей и выдвигайтесь во дворец.\n\nБоже, какое облегчение!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Старик пожимается плечами.\n\n— Времена трудные нынче. Люди готовы пойти на многое, если им очень нужна еда.\n\n— У кого вы их купили? Куда они поехали? — допытываетесь вы.\n\nПрежде чем батрак успевает ответить, из глубины комнаты раздается вскрик, а затем долгий, протяжный стон.\n\n— Это мой брат, он сильно болен.\n\nОтвет вас не удовлетворяет, вы отодвигаете старика в сторону и проходите внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Финальное прощание с Мадлен, и вы выдвигаетесь. Граф де ла Валье едет впереди, а вы следуете за ним по пустынным улицам, оглядываясь каждые пару минут. Где-то через двадцать минут пути, после очередного беглого взгляда назад, вы замечаете следующего за вами одинокого всадника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Проигнорируете и продолжите ехать дальше"/>
				<Option Goto="48" Text="Остановитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Вернувшись в штаб, вы предъявляете командиру пленников. Трое женщин, четверо мужчин — все бледные, потрясённые, но, несмотря на грубое обращение, с гордо поднятыми головами. Капитан поздравляет вас с успехом и обещает повышение. Женщин уводят по камерам, мужчин выводят вперёд.\n\n— Теперь, — произносит капитан угрюмо, — нужно их допросить. Д’Овернье, посмотрите, что получится выбить из них. Покидая вас, он зло улыбается пленным.\n\nВы остаетесь один руководить допросом этих четырёх связанных мужчин. Глядя на них, сохраняющих достоинство даже после поражения, вы осознаёте, что ваша совесть не позволит вам их пытать. Вам придётся добывать информацию словами, а не побоями.\n\nПроверьте своё Красноречие, чтобы попытаться разговорить пленников:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Speech</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Получилось"/>
				<Option Goto="43" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Мёртвый граф лежит у ваших ног, сражённый слишком искусным выпадом. Вы смотрите на его тело, обуреваемый чувством раскаяния, и вдруг слышите звук взводимого спускового крючка. Обернувшись, вы видите маркиза де Канделье, направившего на вас дуло пистолета. Гремит выстрел и последней вашей мыслью звенит — какая же это ужасная ошибка.\n\nНа этом ваше приключение закончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Actions>
				<Option Goto="19" Text="Сдаётесь"/>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый враг" Weapon="Фехтование" Skill="8" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Второй враг" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="4"/>
						<Enemy Name="Третий враг" Weapon="Фехтование" Skill="6" Hitpoints="2"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Вы побеждаете"/>
				<Option Goto="68" Text="Вы проиграли бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Человек, что сидел на вёслах, выскакивает на берег. Придётся вам драться и с ним, и с аристократишкой.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Старый аристократишка" Weapon="Фехтование" Skill="5" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="Матрос" Weapon="Фехтование" Skill="7" Hitpoints="5"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Победили их"/>
				<Option Goto="68" Text="Проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Хоть по виду сразу и не скажешь, что это он, но по значку, намалёванному на левом косяке, вы, наконец, находите нужный дом. Вы стучите особым образом — пять быстрых ударов, потом два медленных. Дверь распахивается и на пороге появляется молодая девушка.\n\n— Я от гасконца, — произносите вы.\n\n— От Шеврезе? — спрашивает она.\n\n— Нет, от Орсея, — отвечаете вы.\n\n— Входите, быстро, — она тревожно оглядывает улицу налево и направо.\n\nВы проходите внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Граф промахивается, ему нужно время на перезарядку.\n\nВальми перелезает по крыше повозки и бросается на вас. Придётся бороться с ним здесь, прямо на сиденье повозки. Сила мускулов одного человека против силы мускулов другого. Всякий раз, когда вы успешно будете проходить проверку Силы, Вальми будет получать одну рану. И наоборот. Вам нужно будет бросать кубики за обоих. Тот, кто первым достигнет предельного числа ранений, будет скинут с повозки.\n\n1 Сержант Вальми: Сила 8 Раны 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Победили вы"/>
				<Option Goto="134" Text="Победил Вальми"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Повозка вихляет по дороге из стороны в сторону, каждой частью своей конструкции протестуя против столь жестокого обращения. Не в состоянии удержаться, Вальми соскальзывает и падает на мостовую. Ещё раз хлестнув лошадей, вы выезжаете из города на дорогу, ведущую на северо-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вы докладываете полковнику печальные новости. Но выражение его мрачного, сурового лица не меняется.\n\n— Этого я и опасался, — отвечает он. — Протестующие перехватили инициативу. Мы больше не контролируем улицы.\n\nЖестом он указывает на карту города и спрашивает, какие из улиц ещё свободны. Вы отвечаете и его лицо становится ещё жёстче. После окончания вашего доклада он просто кивает.\n\n— Вы почти ничего не могли сделать, капитан. Мы недооценили мощь толпы. И только что получили срочный запрос на усиление гарнизона в Версале. У вас уже был опыт столкновения с протестующими, поэтому я отправляю туда вас и ваших людей.\n\n— Что насчёт замены моих солдат, которые были убиты? — спрашиваете вы.\n\n— Ничего, — отвечает он. — Чтобы защитить этот штаб мне и так нужно будет привлечь всех, кто хоть как-то может стрелять из мушкета. Разрешаю дать людям один час на отдых, затем выступайте по направлению к дворцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Вы-то решили укрыться, но товарищи ваши более безрассудны. Из глубокого дверного проёма вы наблюдаете, как они открывают по кучке аристократов огонь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Не смотря на темноту, вы чётко ориентируетесь по запечатлевшейся в голове карте и вам удаётся привести группу в нужно место без лишних задержек.\n\nВы добираетесь до скалы, с которой к пляжу внизу ведёт узкая тропинка. Вы спешиваетесь и говорите остальным ждать, а сами идёте на разведку.\n\nПляж пуст, и вы даёте своей команде сигнал спускаться тоже. На песке валяется много сухих коряг, из которых вы быстро сооружаете небольшой костёр.\n\nКогда стрелка на часах приближается к одиннадцати, вы наваливаете в костёр сушняка, чтобы пламя заполыхало. Прикрывая глаза от яркого света, вы всматриваетесь в море. Минуты тянутся, но ничего не происходит. Вдруг, граф хватает вас за руку.\n\n— Там! — поднимает он руку. — Я вижу свет!\n\nВы смотрите туда, куда он указал и вглядываетесь с темноту. Там действительно что-то есть — фонарь. Свет мигает один раз, два, четыре — одна длинная вспышка, три коротких.\n\nВы быстро хватаете свой фонарь, зажигаете его и подаёте ответный сигнал. Свет с корабля коротко мигает, и вы понимаете, что они приняли ваш сигнал.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Luck</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="51" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Решив, что уговоры ни к чему не приведут, вы достаёте пистолет и стреляете в воздух. Толпа с рёвом вваливается в ворота, устремляется к двери и начинает ломиться в неё, долбя топорами и дубинами.\n\nДверь не выдерживает такого натиска, раскалывается и проваливается вперёд. Орда вносит вас внутрь, не встречая никакого организованного сопротивления.\n\nПотрясённый, вы смотрите, как толпа обрушивается на беззащитных охранников и разрывает их на части.\n\n— Сбивайте замки! Выносите мушкеты! — кричит Бонневиль.\n\n«Вперёд, на Бастилию!» вопят голоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Двинетесь с ними к Бастилии"/>
				<Option Goto="114" Text="Отвращённый насилием, ускользнёте в суматохе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Уверенный, что людей в повозке уже не спасти, вы разворачиваете лошадь и добираетесь до места встречи со связными. Спешившись, вы уводите лошадь с дороги в деревья. Минут через десять вы слышите шум приближающейся повозки. Не смея верить, что вашим товарищам удалось спастись, вы выглядываете из укрытия на дорогу. Да, это действительно они! Вы радостно бежите фургону навстречу.\n\nГраф сворачивает повозку с дороги, заезжает в укрытие и только потом смотрит на вас.\n\n— Трус! — рычит он. — Вы бросили нас у ворот. Вы не мужчина, месье. Я требую сатисфакции!\n\nОн спрыгивает с повозки и влепляет вам пощёчину, вызывая на дуэль.\n\nВам нужно выбрать — принимать ли вызов или попытаться его отговорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Попытаетесь отговорить и успешно проходите проверку Красноречия"/>
				<Option Goto="89" Text="Принимаете вызов или проваливаете проверку при попытке уговорить, придётся драться с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>— Граждане Франции! — начинает Дантон. — Сегодня вы одержали великую победу над приспешниками изменника нашей страны — короля Луи. Множество невинных людей, осуждённых за то, чего они не совершали, выпущены на свободу. Сегодня для Парижа и всего нашего народа начался новый рассвет нации. Сегодня день, когда больше нет никого лучше другого. Сегодня день, когда все стали равны. Свобода, Равенство, Братство!\n\nТолпа вторит его восторгу.\n\n— Liberte, Egalite, Fraternite! — кричат они.\n\nДантон поднимает руку, прося тишины, и продолжает:\n\n— Но это новое «сегодня» находится под угрозой. Во Франции идёт война. Иностранные роялисты собираются помочь местным, ещё остающимся здесь, в стране. Мы должны быть готовы, должны объединиться, чтобы избавить Францию от предателей. Сам я поклялся сделать искоренение аристократической чумы делом своей жизни. Кто из вас готов пойти со мной?\n\nТолпа ревёт, поддерживая его, сотни человек выходят вперёд и приближаются к этому удивительному человеку. В суматохе, ослабленного голодом и тюремной жизнью, вас почти затолкали.\n\nЗаметив это, солдат в форме Национальной гвардии — полка, поддерживающего Народную ассамблею — протягивает вам руку помощи.\n\n— Идёмте со мной, гражданин, — говорит он. — Отведу вас в казарму, вы сможете там поесть и отдохнуть.\n\nВы с благодарностью принимаете предложение и за краюхой хлеба с сыром рассказываете ему свою историю.\n\n— Думаю, с вашим прошлым и военным опытом, вам вполне подыщется место в новой армии Франции, гражданин, — говорит другой солдат. — Если хотите, могу переговорить с капитаном.\n\nПонимая, что ничего другого вам в Париже не светит, вы принимаете предложение и вскоре вас принимают на службу в Национальную гвардию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Вы ждали слишком долго. Он поднимает пистолет и стреляет в вас.\n\nЧтобы избежать ранения, вам нужно пройти проверку Ловкости:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Luck</Stat>
				</Test>
				<Option Goto="192" Text="Если вы провалили её">
					<Text>Если прошли, можете выстрелить в ответ. Для этого проверьте свой навык Огнестрельного оружия:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Выстрелили, но промахнулись"/>
				<Option Goto="127" Text="Попали, можете продолжить путь к воротам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Выбравшись тайком через заднюю дверь из дома, вы отвязываете своего коня, стоящего здесь у дерева, и исчезаете в лесу. К сожалению, вы ничего не можете сделать ни для маркиза, ни для крестьянина. Вам остаётся лишь с тяжёлым сердцем последовать за остальными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Нарочито медленно вы поднимаете пистолет и взводите курок. Нажимаете на спусковой крючок, выстрел, короткий резкий вскрик и голова мужчины отваливается обратно на подушку. Вы разворачиваетесь и уходите из комнаты, почти не глядя на трупы, валяющиеся тут и там. Территория фермы пустынна. Ваши люди сбежали, забрав с собой всех лошадей. Чертыхаясь, вы выходите на дорогу и пешком идёте в сторону Кале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Когда вы добираетесь до середины комнаты, барон внезапно просыпается. Он начинает яростно нащупывать пистолет, лежащий на столике рядом с кроватью.\n\n— Я вызываю тебя! — громко произносите вы. — Я требую сатисфакции. Решим наш конфликт, как полагается благородным мужам.\n\nОкончательно проснувшись, барон узнаёт вас и принимает вызов.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Барон" Weapon="Фехтование" Skill="7" Hitpoints="4"/>
					<Text>Это будет бой до смерти одного из вас.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Вы победили в дуэли"/>
				<Option Goto="177" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Искренне надеясь, что это лишь случайны путник, вы движетесь дальше. Но наблюдение говорит, что он постепенно сближается с вами. Вы достаёте пистолет и взводите курок. И в этот момент слышите за спиной окрик:\n\n— Эй вы, в фургоне! Именем Республики я приказываю вам остановиться!\n\nРазвернувшись в седле, вы стреляете в него.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Firearms</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Попали"/>
				<Option Goto="84" Text="Промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Ваш последний выпад становится для кузнеца губительным. Вы мастерски парируете его отчаянную попытку достать вас и протыкаете его. Он падает на колени и вы ударом в горло заканчиваете с ним.\n\nЗатем прыгаете на коня и, пришпорив животное, отправляетесь к дороге на Кале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Таверна собирается закрываться. Вы подходите к человеку за стойкой и спрашиваете про возможность переночевать.\n\n— Само собой, гражданин, — отвечает он. Затем осматривается, не подслушивает ли кто, и спрашивает:\n\n— Ищешь возможность смотаться из Парижа?\n\nОценив ситуацию, вы понимаете, что, даже если это ловушка, ваши шансы сбежать весьма высоки. Похоже, можно ответить утвердительно.\n\nОн удовлетворённо кивает.\n\n— Так я и думал, — говорит он. — Не стану уточнять «не один ли вы из этих вонючих аристократов». Однако, у меня есть адресок, который может оказаться для вас полезным. Много сейчас есть таких, кто, как и вы, хотел бы покинуть город.\n\nОн даёт вам адрес в западной части города и называет пароль, который понадобится, когда вы доберётесь на место. Затем он провожает вас до комнаты, но от оплаты отказывается.\n\n— Мы тоже делаем, что можем, — подмигивает он. — Спокойной вам ночи. И да поможет вам Бог в ваших делах.\n\nНамучившись за день, вы крепко спите всю ночь, а утром отправляетесь по названному трактирщиком адресу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Стоя у задней двери, вы вдруг ощущаете, что за вами наблюдают. Сделав вид, что не замечаете этого, заносите руку. Пары ударов оказывается достаточно, чтобы вам ответили.\n\nДверь приоткрывается и перед вами оказывается чахлый старик с озадаченным выражением на лице.\n\n— Это частная собственность, — начинает возмущаться он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Вступите с ним в разговор"/>
				<Option Goto="155" Text="Оттолкнёте и сразу войдёте, чтобы осмотреть дом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Осторожно ступая, вы огибаете строение, быстро осмотрев скотный двор. Недалеко у задней двери расположилась конюшня, заглянув в которую, вы находите несколько отличных скаковых лошадей, которые странно выглядят в стойлах деревенского батрака. Вы подходите к двери и аккуратно (но безуспешно) пытаетесь её открыть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Постучитесь"/>
				<Option Goto="227" Text="Вернётесь и попробуете попасть внутрь через главный вход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Чудовищным ударом кузнец обрушивает молот вам на плечо. Жестокая боль сковывает ваше тело. Прежде чем вы обретаете возможность двигаться вновь, второй удар выбивает из вас саму жизнь.\n\nНа этом ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Пуля попадает в одного из группы, и он падает на землю. Остальные бросаются врассыпную — каждый в свою сторону. Даже если с вами есть ещё люди, шансов поймать беглецов почти что никаких.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Решив напасть в открытую, вы вынимаете клинок и решительно подходите к правой двери. Распахнув её, вы обнаруживаете за дверью испуганного человека в форме Национальной гвардии, прижимающего ствол пистолета к виску побледневшей от испуга девушки.\n\nВы устремляетесь к нему, замахиваясь оружием. Солдат отшатывается, его палец нажимает спусковой крючок и пистолет разряжается. Когда пуля пробивает девушке голову, она на мгновение замирает в его объятиях, а затем оседает мёртвым грузом у него на руках.\n\nЗаканчивая с ним точным выпадом, вы начинаете осознавать какую ошибку только что совершили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Выхватив шпагу, вы бросаетесь вперёд, не оставив Сюрдевалю времени перезарядиться. Изрыгая проклятия, он делает шаг назад, отбрасывает мушкет и тоже вынимает клинок.\n\nСержант Сюрдеваль опытный, старый вояка и фехтует не хуже вашего, но у вас есть мгновение, чтобы первым нанести удар.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Сержант Сюрдеваль" Weapon="Фехтование" Skill="8" Hitpoints="4"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="71" Text="Проиграли бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Вы бросаете на него последний презрительный взгляд и покидаете комнату. Выйдя через заднюю дверь, вы широкими шагами идёте к деревьям, у одного из которых привязана лошадь аристократа.\n\nПроверка седельных сумок показывает, что он не врал. Довольный приличным весом найденных мешочков, вы седлаете лошадь и возвращаетесь к передней части дома, чтобы забрать своих людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Смутно, сквозь треск костра, до вас доносится звон металла о камень. На пляже камней нет, ближайший из них находится на тропинке, ведущей со скалы, а вся ваша группа здесь, рядом. Всё это означает только одно — вас выследили!\n\nКак можно быстрее вы собираете людей вокруг себя и тихо говорите, что только что слышали звуки с тропы. Со стороны воды доносятся звуки поднимающихся и с плеском опускающихся вёсел. Лодка приближается.\n\nВы приказываете женщинам и детям идти к воде, выстраиваете свои скромные войска в линию перед началом светового круга от костра и готовитесь к встрече с противником.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Вы судорожно оглядываетесь по сторонам и замечаете в тени спокойно стоящую лошадь без седока. Её наезднику не повезло, несчастный аристократишка лежит рядом, мёртвый. Через мгновение вы хватаете вожжи, вскакиваете в седло и пускаетесь в погоню за фургоном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Ваши угрозы и решимость на лицах ваших людей дают результат — один из аристократишек начинает говорить.\n\nСудя по всему, их группа была не первой, покинувшей город через одни и те же ворота, благодаря предателю — сержанту Вальми. Другая группа беглых дворян ушла тем же маршрутом предыдущей ночью.\n\nПод градом вопросов аристократишка рассказывает, что им сказали миновать ворота и следовать к месту встречи в лесу у главной дороги, в десяти километрах от города. Там они должны были ждать, когда с ними свяжутся.\n\nУбедившись, что больше вы ничего от пленников не добьётесь, вы докладываете результаты капитану. Выслушав плохие новости, он багровеет.\n\n— Вот ведь чёртов аристофил! — восклицает он. — Этому Вальми повезло сдохнуть раньше, чем он попал в мои руки. Уж я бы нашинковал его, а потом скормил собакам! Ладно, д’Овернье. Понятно, что теперь нам нужно преследовать эту вторую группу. Завтра берёте отряд и отправляетесь по следу. Пока можете отдохнуть, а я пока представлю отчёт Исполнительному комитету. Вы отлично себя показали, повышаю вас до звания лейтенанта.\n\nДовольный, вы удаляетесь в казармы, предвкушая завтрашний день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Вскоре вы добираетесь до корабля. Капитан приветствует вас и немедля приказывает матросам поднять паруса. Вы наблюдаете за тающим во тьме берегом родной страны в смешанных чувствах. Слишком много людей расстались с жизнью, чтобы вы могли жить дальше. И вы не уверены действительно ли оно того стоило. Отважные люди, погибшие за вас на пляже, оставившие осиротевшими семьи. Вы искренне надеетесь, что их души обретут покой.\n\nБудущее ваше туманно. Но вы решаете продолжить борьбу с революцией и когда-нибудь вернуться во Францию.\n\nВаше приключение на этом заканчивается.\n\nВы отлично справились!\n\nСчастливого путешествия!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОИСХОЖДЕНИЕ ГЛАВНОГО ГЕРОЯ</Text>
				<Text>Вас зовут Филипп д’Овернье и вы единственный сын аристократа-землевладельца. Поместье отца находится недалеко, на юг от Парижа, но прошло уже более года с момента последнего вашего появления дома. Вы — офицер 45-го Пехотного полка, одного из лучших королевских подразделений, базирующихся в Париже.\n\nПоскольку вы служащий военный офицер, происходящее в стране вас, в основном, не затронуло, хотя тяжело было не заметить всё более агрессивные настроения у жителей столицы.\n\nОт отца и пары знакомых из аристократии вы слышали ворчание по поводу новых законов о налогах, навязываемых королём, но армия, за одним исключением, оставалась полностью верной короне. Исключением стал полк Национальной гвардии, возглавляемый офицерами, сочувствующими жалобам простого народа. Солдаты этого полка начали много грубить и стали ненадёжными. Своего мнения по поводу событий, угрожающих расколоть страну, вы пока не сформировали. С одной стороны, авторитет короля непререкаем, с другой стороны — люди, сама Франция. Угроза гражданской войны тяжкими и печальными думами проникла в ваши мысли. Кому вы более лояльны пока остаётся не определённым, но своими сомнениями вы ни с кем не делитесь.\n\nНепокорные парижане провели множество демонстраций в поддержку «третьего сословия» и сегодня, в один из дней начала 1789 года вам было приказано выступить на очередную из них. Вместе с солдатами своего полка вы выдвигаетесь в город, запутавшись в собственных размышлениях...\n\nЖелаю вам удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Есть семь основных способностей, которые могут быть важны для героя в эти неспокойные времена. Степень владения героем каждой из способностей может составлять от 2 (минимум) до 12 (максимум). Выбор способностей зависит только от вас. В начале игры вам даётся 50 очков, которые вам нужно распределить между семью способностями. Вы должны назначить по крайней мере по 2 очка каждой из них, но назначать одной больше 12 очков нельзя. Вот способности, использующиеся в «Мадам Гильотине»: Сила, Ловкость, Удача, Красноречие, Огнестрельное оружие, Фехтование и Верховая езда:</Text>
			<Actions>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>СИЛА</Head>
					<Stat>Strength</Stat>
					<Text Style="Small">Основная способность вашего персонажа, влияющая на наносимый и получаемый урон.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>ЛОВКОСТЬ</Head>
					<Stat>Agility</Stat>
					<Text Style="Small">Эта способность позволит вашему герою избегать опасных ситуаций — не повредиться при прыжке из окна, избежать внезапного удара шпагой или глубоко нырнуть, чтобы скрыться от преследования.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>УДАЧА</Head>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Text Style="Small">В некоторых ситуациях единственным вариантом будет отдаться в руки судьбы. Частое везение может быть крайне полезным!</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>КРАСНОРЕЧИЕ</Head>
					<Stat>Speech</Stat>
					<Text Style="Small">В сложных обстоятельствах вы должны быть в состоянии найти выход из проблемы с помощью диалога. Если вы оказались без оружия, бежать некуда, способность убеждать может очень пригодиться.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>ОГНЕСТРЕЛЬНОЕ ОРУЖИЕ</Head>
					<Stat>Firearms</Stat>
					<Text Style="Small">Чаще всего у вашего персонажа при себе будет пистолет, и он должен знать, как им пользоваться. От этого умения зависит застрелите ли вы или будете застрелены. Помимо прочего, это чрезвычайно полезное умение на случай дуэли</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>ФЕХТОВАНИЕ</Head>
					<Stat>Fencing</Stat>
					<Text Style="Small">В те времена шпага — наиболее распространенное оружие. Решительный человек с отличными навыками фехтования может оказаться для врагов весьма разрушительной силой.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Добавить, Отбавить</Button>
					<Head>ВЕРХОВАЯ ЕЗДА</Head>
					<Stat>HorseRiding</Stat>
					<Text Style="Small">В сложной ситуации хороший наездник всегда сможет избежать проблем. А вот плохой — скорее всего свалится с лошади. Эта способность позволяет вам долго и быстро скакать на лошади с минимумом риска.</Text>
				</Get-Decrease>
			</Actions>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>