<Paragraphs>
	<Paragraph>
		<ID>0</ID>
		<Text>14 молодых парней молча стоят одной шеренгой. Позади 8 лет обучения. 8 лет изматывающих тренировок и непрерывной зубрежки. 8 лет ночных кошмаров, следствие накачки магическими эликсирами. 8 лет жуткой ломоты во всем теле после каждого тренинга по ликантропии.\n\nОбучение начинало 2 десятка мальчишек. 14 выживших сегодня пройдут церемонию посвящения. Они получат право называться ведьмаками.\n\nВы - лучший ведьмак своего выпуска. Восемь лет обучения позади, и теперь, стоя в одной шеренге со своими соучениками, вы гордо смотрите на своих наставников.С этого момента вы - ведьмак, один из них, и впереди целая жизнь, полная подвигов, опасностей и приключений.\n\nВ группе ваших наставников выделяются трое, Совет Академии. Лучшие ведьмаки первого круга. Вот Рамарес, смуглый крепыш с черными, как смоль, усами. Мастер двумечного боя, лучший спец по ликантропии, чьи уроки намертво впечатались в вашу память. Его коронным оборотнем был белый тигр, предмет всеобщей зависти.\n\nРядом стоит высокий и прямой, как палка, старик с пышной седой шевелюрой. Это Адир, спокойный, как удав, ведьмак. Его конек- всевозможные травы, снадобья и эликсиры. Однако в старике еще чувствуется былая мощь. Легенда о его поединке с черным драконом уже обросла самыми невероятными подробностями, и лишь две вещи неоспоримы: Адир жив, а от монстра осталась лишь голова, что висит на стене в обеденном зале.\n\nЗамыкает троицу Ледейл, негласный лидер Совета, да и всей Академии, пожалуй. Отличный боец - универсал, лучший знаток магии из всех ваших наставников. Его ледяные голубые глаза и благородная осанка придают ему весьма аристократичный вид. Ходят слухи, что он из очень знатного рода, впрочем семья, родители, происхождение - все это пустой звук для ведьмака с той минуты, как он начал свое обучение.\n\nЗадумавшись, вы чуть было не пропускаете конец церемонии. Проходя мимо вас, Ледейл коротко бросает:\n\n- Пойдем. Есть разговор.\n\nСтараясь не выдать охватившего вас волнения, вы движетесь вслед за наставником.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="556"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1</ID>
		<Text>Второй день пути на почтовой карете. Время близится к полудню, когда по правую сторону дороги попадается указанный вам ориентир. Поблагодарив, высаживаетесь. Почти физически ощутимо облегчение остальных пассажиров - ведьмаки не самые желанные попутчики. Наплевать. Карета уезжает, вы же обходите каменную "черепаху". Так и есть - тропинка, уходящая к невысоким холмам. Наставники всегда правы. С этой мыслью вы ступаете на тропу.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="119"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>2</ID>
		<Text>Неудачная затея. Ваш меч с трудом рассекает несколько серебристых нитей (что же это за материал?), а облачко, колыхнувшись, охватывает вас смертельным куполом...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="495"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>3</ID>
		<Text>Проводив всадника взглядом, вы раздумываете...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="204"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>4</ID>
		<Text>Фигура в рясе уже скрылась за камнями и вы размышляете, куда бы направиться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="67" Text="Далее на север, лавируя между камнями"/>
			<Option Destination="365" Text="К небольшой рощице, виднеющейся на северо-востоке"/>
			<Option Destination="480" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>5</ID>
		<Text>Выбранная вами тропинка вскоре выходит на опушку леса. Впереди виден изгиб дороги, вокруг простирается равнина. Воскресив в памяти карту учителей, вы прикидываете свое месторасположение.\n\nЧувство странности происходящего не оставляет вас. Что-то идет не так, как запланировано, и это плохо. Но надо выбирать, куда двигаться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="79" Text="На север, к дороге"/>
			<Option Destination="426" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>6</ID>
		<Text>- Получай, мразь, - и мастерский удар разваливает богомола-мутанта пополам.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="278"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>7</ID>
		<Text>Похоже, вы нащупали уязвимое место монстра. Но учтите - даже если вы выигрываете раунд, у вас может не получится перерубить ногу твари с первого удара. Выиграв раунд, кидайте кубик. Чет - вам повезло, нечет - увы, вы ее даже не ранили.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ТВАРЬ ИЗ КУРГАНА" Strength="14" Hitpoints="8"/>
				</Enemies>
				<EvenWound/>
				<Aftertext>Если вам удалось подрубить ей все 4 ноги:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="105"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>8</ID>
		<Text>Однако вы тут же понимаете, что медвежий облик в данном случае мало пригоден. Вы наносите несколько сокрушительных ударов лапами, но когти лишь бессильно скребут по чешуе монстра. Проклятый чернокнижник как-то защитил себя!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>9</ID>
		<Text>Внезапность атаки застает вас врасплох. Свистнув в воздухе, гибкая, но увесистая ветка вроде бы мирного дерева хлестко бьет вас по шее (-4 ЖИЗНИ). От удара вы падаете на колени, слышен новый свист...</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте ещё раз</Button>
				<Aftertext>Если вы не успеет увернуться, то теряете 3 ЖИЗНИ.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="511" Text="Успели"/>
			<Option Destination="215" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>10</ID>
		<Text>Превратившись в соляной столб, вы так и стоите некоторое время. Жарища, пот льет градом (-1 ЖИЗНЬ), но внезапно грифон... попросту тает в воздухе!</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="441"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>11</ID>
		<Text>Перешагнув поверженную вами тварь, вы наконец-то входите в ворота загадочной цитадели. Шума ваша битва производила немного, и, похоже, осталась незамеченной. Холодная ярость переполняет вас - здесь-то вы должны найти ответы на все вопросы. Любой ценой. Это "несложное задание" обернулось кровавой дорогой в ад. И теперь, стоя в проеме ворот, вы разглядываете двор цитадели, путь к которой был так долог...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="176"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>12</ID>
		<Text>Сражаться на открытом месте с тремя дьявольски быстрыми тварями было с вашей стороны чистейшим безумием. Одновременная атака с трех сторон - и вас просто разрывают на куски....</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>13</ID>
		<Text>Тварь недоуменно наклоняет плоскую голову, глядя на наглого ведьмака, оказавшегося быстрее ее молниеносного плевка. Вы бросаете взгляд на то место, куда угодила ее слюна (там шипит и скручивается трава), и зря, поскольку гад опять надувает "воротник".</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте еще раз</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="330" Text="Успели"/>
			<Option Destination="438" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>14</ID>
		<Text>Проклятая тварь заметила вас и атакует, заходясь в пронзительном крике. Вскочив, вы принимаете бой. И через несколько секунд получаете между ребер арбалетный болт, выпущенный из окна загадочной башни. Дьявол, вы уже были от нее так близко...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>15</ID>
		<Text>Бросок притаившейся гадюки неудачен - вы легко увернулись и разрубили змею на лету. Дальнейший обыск скелета безрезультатен.\n\nВозвращайтесь и выбирайте путь...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="477"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>16</ID>
		<Text>Ноги ваши слабеют, и, когда вы вновь достигаете живой, покрытой травой, земли, мутная пелена застилает вам глаза. Бросьте 2 кубика и отнимите выпавшее число от своей ЖИЗНИ:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубики</Button>
				<Dices>2</Dices>
				<Aftertext>Неизвестно, что это было, но надо двигаться дальше...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="458"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>17</ID>
		<Text>Мягкое падение на руки. Вроде бы все тихо.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="410" Text="Рискнете поднять голову"/>
			<Option Destination="263" Text="Быстро проползете по-пластунски несколько метров вперед"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>18</ID>
		<Text>- А ты учтив, - холодным голосом замечает призрачная красотка. - Что ты здесь ищешь?\n\nВы ответите:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="276" Text="Славы"/>
			<Option Destination="116" Text="Мудрости"/>
			<Option Destination="41" Text="Испытания собственных сил"/>
			<Option Destination="516" Text="Это мое дело"/>
			<Option Destination="353" Text="Промолчите"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>19</ID>
		<Text>Мягкий прыжок. Крыша ветхого сарая опасно прогибается. Одна из прогнивших планок лопается, под ней что-то блестит, но на этой плоской крыше ваш силуэт, освещенный полной луной, просматривается как на ладони.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="150" Text="Уделите пару секунд на подборку неведомой находки"/>
			<Option Destination="308" Text="Нырнете в люк, ведущий в сарай"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>20</ID>
		<Text>Итак:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="135" Text="Попробуете поддеть металлическую пластину мечом"/>
			<Option Destination="151" Text="Войдя в воду по колено, прошлепаете к останкам арки"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>21</ID>
		<Text>Подойдя ближе, вы видите, что кустарник растет вокруг высохшего русла. Когда-то здесь протекал неширокий, но глубокий ручей, оставивший после себя лишь серое песчаное дно. Русло идет откуда-то с востока на северо-запад. Вдруг из кустов раздается высокий жалобный стон. Женщина или ребенок? А может, ловушка?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="70" Text="Вы подойдете к кустам"/>
			<Option Destination="519" Text="Останетесь на месте"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>22</ID>
		<Text>Подойдя к зданию ближе, вы понимаете - некогда здесь был постоялый двор, о чем гласит изрядно поблекшая вывеска. Ныне он заброшен: ставни заколочены, живности во дворе не видно. Тишина. Внезапно дверь со скрипом открывается, ваша рука падает на рукоять меча, но на пороге - никого. Странно. Вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="78" Text="Подождать"/>
			<Option Destination="223" Text="Зайти внутрь"/>
			<Option Destination="182" Text="Уйти от греха подальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>23</ID>
		<Text>Воспользовавшись начавшейся свалкой, вы тихо покидаете деревню. На околице вас настигает одна, наиболее настырная псина. Схватка неизбежна.</Text>
			<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ДИКИЙ ПЕС" Strength="9" Hitpoints="6"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы раздумываете, куда бы направиться далее...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="190" Text="За время пребывания в деревне вы получили хоть одну рану, то есть были укушены собакой"/>
			<Option Destination="554" Text="Ран у вас не случилось"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>24</ID>
		<Text>Тропка мирно вьется между деревьями, да и размеренная ходьба навевает успокаивающие мысли... Внезапно откуда-то спереди раздается душераздирающий женский визг, а затем хлопанье чего-то широкого как покрывало. Меч уже у вас в руке, тропа делает поворот, вот вы бесшумно выходите на широкую поляну. Посреди нее лежит изломанное тело молодой дриады. Но вдруг сзади раздается высокий, срывающийся голос:\n\n- Не двигаться!\n\nПроклятье, где же было хваленое ведьмачье чутье? Что будете делать:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="247" Text="Подчинитесь"/>
			<Option Destination="535" Text="Рискнете принять бой с неизвестным противником"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>25</ID>
		<Text>- Я вижу, ты ранен, - продолжает монах. - Позволь помочь тебе.\n\nОн присаживается, открывает мешок, извлекает из него чистую тряпицу и начинает смазывать ее какой-то мазью из бутылочки. По запаху неясно, что за мазь. Монах поднимает голову:\n\n- Ну что же ты, подойди, я лишь перевяжу тебя.\n\nВаш выбор:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="300" Text="Подставить раны"/>
			<Option Destination="4" Text="Уйти прочь"/>
			<Option Destination="123" Text="Вырвать бутылочку с мазью у него из рук"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>26</ID>
		<Text>Двумя громадными прыжками демон - чернокнижник настигает вас...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="382"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>27</ID>
		<Text>Полуистлевшие бинты ярко вспыхивают и корчащаяся тварь падает, объятая пламенем. Удушливый дым наполняет помещение, вы заходитесь в кашле (-1 ЖИЗНЬ). Выход удается отыскать только на ощупь...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="64"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>28</ID>
		<Text>Отличный удар снизу вверх. Разрезанный кочевник падает, но второй достает вас кистенем (-1 ЖИЗНЬ). Сражайтесь:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="КОЧЕВНИК-ХАЗРАТ" Strength="10" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если победа за вами:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="115"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>29</ID>
		<Text>Начинается игра в кошки-мышки между валунами. Где-то вокруг крутятся хазраты, особенно нервирует их шаман: мало ли чего выкинет. Наконец, выглянув из-за валуна, вы видите одного из кочевников. Притаился, гад. Если у вас есть метательный нож вкупе с соответствующим умением, то его бросок будет смертельным для хазрата (ведь можно тщательно прицелиться).</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Option</Name>
				<Option Destination="343" Text="Убить его метательным ножом" OnlyIf="МЕТАТЕЛЬ" Aftertext="Иначе - деритесь:"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ХАЗРАТ" Strength="10" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Убив его, можете:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="343" Text="Двигаться дальше между камней"/>
			<Option Destination="209" Text="Попытаться забраться на ближайший валун и осмотреть поле боя"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>30</ID>
		<Text>Хлопанье крыльев заставляет вас обернуться... и глаза ваши буквально лезут на лоб. Над рекой парит огромная гарпия, просто птеродактиль какой-то! Заметив вас, монстр делает вираж и устремляется в атаку. Вы понимаете, что эта схватка будет очень тяжелой.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="354" Text="Обнажите меч"/>
			<Option Destination="201" Text="Метнетесь под прикрытие деревьев"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>31</ID>
		<Text>Равнина постепенно переходит в неровную местность, покрытую редкими приземистыми холмами. Неподалеку пробегает поджарый степной волк. Полоснув вас колючим взглядом, он решает не связываться и скрывается за одним из холмов. Вы же в раздумье:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="52" Text="Двигаться строго на север"/>
			<Option Destination="299" Text="В северозападном направлении"/>
			<Option Destination="243" Text="В северо-восточном направлении"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>32</ID>
		<Text>В наступившей тишине вы разглядываете отвоеванную территорию. Оказывается, мячом крысюкам служила высохшая человеческая голова. Вас передергивает от отвращения, но тут вновь напоминает о себе жажда, которую вы спешите утолить из озерца (+2 ЖИЗНИ). Подняв глаза, вы видите перед собой куст, усеянный ничем не примечательными листиками странно знакомой формы. Вот это удача! Вы осторожно выкапываете его корешки. Так и есть - это калиостр, вытяжка из корней которого составляет основу вашего Эликсира. Однако, чтобы от него был хоть какой-то толк, корешки надо выварить. Есть ли у вас что-нибудь, в чем это можно сделать: чаша, котелок или хотя бы кружка?</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="72" Text="Что-то из этого есть" OnlyIf="Vessel" Aftertext="А если нет, то, увы, калиостр бесполезен, хотя на всякий случай можете прихватить его с собой. Теперь пора уходить..."/>
			<Option Destination="357"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>33</ID>
		<Text>Но куда конкретно вы направитесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="347" Text="На северо-запад, где видны руины какого-то древнего форта"/>
			<Option Destination="227" Text="К небольшой, но густой рощице, что находится чуть севернее"/>
			<Option Destination="183" Text="На северо-восток, к затянутому тиной пруду"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>34</ID>
		<Text>Стоит вам лишь прикоснуться к двери, как вы умираете, не успев даже сообразить от чего. Какая-то магия...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>35</ID>
		<Text>Четыре быстрые лапы во мгновение ока выносят вас из опасного места. Вы отделываетесь только легким недомоганием (-1 ЖИЗНЬ).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="458"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>36</ID>
		<Text>Звериное чутье точно ловит момент, и четыре лапы бросают ваше тело навстречу прыгнувшему богомолу. Увернувшись от страшных челюстей, вы сталкиваетесь с ним в воздухе и успеваете одним движением буквально оторвать его хитиновую голову.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="278"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>37</ID>
		<Text>Больше всего этот монстр напоминает толстенного двухголового крокодила. На шее у него восседает худой крысюк, направляющий движения "крокодила" с помощью хитрой упряжи. Бронированная рептилия набирает разгон, надо решать:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="453" Text="Метнуться ли к деревьям"/>
			<Option Destination="120" Text="Отступить к озерцу"/>
			<Option Destination="409" Text="Принимать бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>38</ID>
		<Text>- Продай ее мне, парень, - умоляет вас колдун. Отказ может быть небезопасен, да и плату он предлагает неплохую. Выбирайте: либо двадцать золотых, либо колдун применит на вас заклинание Благодати (+10 ЖИЗНЕЙ, даже если ваш максимально допустимый уровень ЖИЗНИ будет временно превышен):</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Выбрать деньги</Button>
				<Benefit Name="Gold" Value="20"/>
				<OnlyOne>WizardPay</OnlyOne>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Выбрать благодать</Button>
				<Benefit Name="MaxHitpoints" Value="10"/>
				<OnlyOne>WizardPay</OnlyOne>
				<Aftertext>Совершив приглянувшийся обмен, вы прощаетесь.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="246"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>39</ID>
		<Text>Кстати, сколько вы оставили золотых?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="109" Text="Больше двух" Aftertext="Иначе продолжайте путь:"/>
			<Option Destination="479"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>40</ID>
		<Text>Но как именно вы предпочтете двигаться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="398" Text="По самому руслу"/>
			<Option Destination="444" Text="Вдоль, по берегу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>41</ID>
		<Text>Внезапно один из эфемерных отростков устремляется в вашу сторону. Боже, какой холод! Такое ощущение, что в вас ударила ледяная молния (-8 ЖИЗНЕЙ). Болевая судорога скручивает все тело и откуда-то издалека доносится насмешливый голос:\n\n- Слабоват...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-8"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="469"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>42</ID>
		<Text>Арбалет в руках, стрела в ложе. Но вам не успеть натянуть тетиву арбалета! Это же не лук, в конце концов! Осознание приходит слишком поздно, ибо демон атакует молниеносно и неотвратимо...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>43</ID>
		<Text>Ничего не выходит - поганец взбаламутил весь лес. Удары сыплются один за одним, корни цепляют вас за ноги, и вам не удается пробежать даже десяток метров...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>44</ID>
		<Text>Очередной поворот, и вы становитесь свидетелем банальной картины: двое оборванцев обыскивают карманы небедно одетого человека, в то время как третий держит у его горла нож. Увидев вас, они опасно прищуриваются.\n\n- Шел бы ты своей дорогой, ведьмак, - опасно прищурившись, говорит один из них. Вооружены они кое-как и вряд ли будут опасными противниками. Но стоит ли ввязываться?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="315" Text="Вы пройдете мимо"/>
			<Option Destination="412" Text="Будете драться"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>45</ID>
		<Text>Но куда податься:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="480" Text="На север"/>
			<Option Destination="67" Text="На северо-восток"/>
			<Option Destination="222" Text="Стоит прогуляться на восток, где равнина становится каменистой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>46</ID>
		<Text>- Что-что, колдовство творится. Твари всякие бродют, мутанты богомерзкие - печально отвечает вам старикан. - Видать, нашел кто-то наследство.\n\n- Какое еще наследство? - вырывается у вас вопрос. Ответ следует незамедлительно:\n\n- Дык, известно, от колдунишки тово, что недалече жил - обитал...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="91"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>47</ID>
		<Text>Упорно продираясь вперед, вы слишком поздно замечаете, что ваши ноги уже по щиколотку ушли в грязь. Болото! Вы делаете отчаянный рывок, но ваша нога попадает в глубокую промоину и во мгновение ока вы уходите на дно...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>48</ID>
		<Text>Короткое раздумье - и он отвечает:\n\n- Немного по дороге, затем свернуть на северо-восток. Раньше там был родник, может, остался и сейчас. Здесь много изменилось за последнее время...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="219"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>49</ID>
		<Text>Рывок удачен. Однако топот копыт не отстает. Прижавшись спиной к одному из валунов, вы покрепче сжимаете рукоять меча, но никак не можете понять, с какой стороны появится хазрат. Вот он уже рядом, надо рубить, но куда:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="333" Text="Вправо"/>
			<Option Destination="406" Text="Влево"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>50</ID>
		<Text>Удар точен, но в предсмертной судороге обезьян спускает курок. Если вы не поставите ЗАСЛОН, стрела прошьет ваше бедро, и придется отнять у себя 5 ЖИЗНЕЙ:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="503" Text="ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН"/>
			<Option Destination="503" Do="Hitpoints" Value="-5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>51</ID>
		<Text>Проходит немало времени, прежде чем вы достигаете конца расщелины и начинаете ее обходить...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="377"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>52</ID>
		<Text>Чахлая растительность на склонах возвышенностей, которые и холмами-то трудно назвать, наводит изрядную тоску. Но внезапно раздавшееся сбоку рычание заставляет насторожиться. К вам приближаются сразу три приземистых степных волка. Трусливые твари, они нападают только имея численный перевес, и то не всегда, если дичь опасна. Но эти, похоже, настроены серьезно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="168" Text="Обнажите меч"/>
			<Option Destination="387" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>53</ID>
		<Text>...Да это же Фата-моргана! Серебристое облачко зависает прямо перед вами и сквозь дымку начинает проступать дьявольски прекрасное и надменное женское лицо. Вы же судорожно вспоминаете: Фата-моргана - это сгусток психокинетической энергии, попросту - побочный продукт какого-либо мощного (обычно стихийного) заклинания. Недолговечное явление, но отчасти разумное, и очень капризное. Опасность в том, что ожидать можно абсолютно чего угодно. Пронзительно ледяные глаза выжидающе смотрят на вас. Что предпринять:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="18" Text="Поздороваться"/>
			<Option Destination="138" Text="Предложить подарок"/>
			<Option Destination="457" Text="Молча глазеть на этот сгусток"/>
			<Option Destination="516" Text="Состроить 'красотке' гримасу пострашнее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>54</ID>
		<Text>Итак, вы в холле третьего, последнего этажа башни. Перед вами шесть дверей. В правой стене слева направо идут:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="194" Text="Стальная"/>
			<Option Destination="270" Text="Медная"/>
			<Option Destination="103" Text="Деревянная, проклепанная гвоздями" Aftertext="В левой две одинаковые простенькие двери:"/>
			<Option Destination="475" Text="Правая"/>
			<Option Destination="292" Text="Левая" Aftertext="Есть еще одна:"/>
			<Option Destination="34" Text="Из слоновой кости"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>55</ID>
		<Text>Потрескавшаяся каменистая земля по мере вашего продвижения постепенно меняет облик. Невысокая, выжженая солнцем трава, чуть поодаль какой-то валун... Прерывая ваши наблюдения, этот самый валун начинает медленно подниматься, расправляя свои крылья и по-кошачьи прогибаясь. Кровь холодеет у вас в жилах. Это грифон! Крылья и голова орла на массивном львином теле - крайне смертоносная нечисть, в случае схватки у вас от силы один шанс из десяти. Вот орлиная голова медленно поворачивается в вашу сторону.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="10" Text="Замереть"/>
			<Option Destination="87" Text="Если ОБОРОТЕНЬ" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="328" Text="Начать медленно отходить к дороге"/>
			<Option Destination="551" Text="Обнажить меч, решив, что сегодня неплохой день для смерти"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>56</ID>
		<Text>Быстрые поиски успеха не приносят - этот "некто" как сквозь землю провалился. Изрядно исцарапавшись (-1 ЖИЗНЬ), вы понимаете, что пора продолжать путь.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="479"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>57</ID>
		<Text>Итак, надо двигаться дальше. Но куда:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="110" Text="На север"/>
			<Option Destination="84" Text="На северо-запад"/>
			<Option Destination="477" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>58</ID>
		<Text>Стоит вам приоткрыть дверь, как перед глазами вспыхивает яркая вспышка (-2 ЖИЗНИ). Вы успеваете захлопнуть дверь, но в ушах еще некоторое время стоит звон. Вдобавок, вы обнаруживаете, что весь ваш магический арсенал вычерпан досуха (не осталось ни заклинаний, ни оборотней). Однако ваша выходка не привлекла к себе ненужного внимания и вы возвращаетесь, чтобы выбрать другой вариант.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
			<Modification Name="NoMoreMagic"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="392"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>59</ID>
		<Text>Жара стоит жуткая (-1 ЖИЗНЬ). Вскоре на вашем пути попадается малоприятная картина: низкорослая пятнистая гиена, жадно урча, отрывает куски от полуразложившейся бычьей туши. Подняв окровавленную морду, она тут же ощеривается в вашу сторону. Похоже, она решила насмерть отстаивать свою находку, несмотря на то, что эта падаль вас совсем не интересует. Решайте:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="181" Text="Двинетесь на гиену"/>
			<Option Destination="211" Text="Свернете в сторону, к дороге"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>60</ID>
		<Text>На этот раз лестница выглядит вполне обыденно: серые мраморные ступени, все одного оттенка. Вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="214" Text="Подняться по ним"/>
			<Option Destination="142" Text="Для подстраховки аккуратно пройти по перилам"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>61</ID>
		<Text>... и наносит молниеносный удар когтями! Голова Рамареса скатывается с плеч, в глазах у него застыло безмерное удивление. Демон разражается ужасным хохотом, воздев к небу мощные лапы:\n\n- Свободен! Наконец-то свободен!! Четыре столетия я ждал того глупца, что освободит меня! Ну что, смертный, - взгляд его обращается к вам, - ты думал, что Аксиона-Смертоносца можно победить, просто убив его бренное тело? Что он не оставит никакой лазейки? Впрочем, откуда тебе знать, букашка? Да и зачем, - он с видимым удовольствием слизывает кровь с когтей. - Ведь сейчас ты умрешь.\n\nВы уже слишком устали от предательств, угроз и непрерывных схваток, чтобы удивляться. Усталые руки из последних сил поднимают меч, а в голове быстро прокручиваются варианты: итак, Рамарес по неосторожности высвободил не простого демона, а тварь, в которую вселился легендарный чернокнижник Аксион. Некогда разбираться, что у них там произошло четыре века назад, надо выживать. Глядя на мощную, бугрящуюся мышцами фигуру демона, вы понимаете, что шансы у вас были бы невелики, даже если бы вы были в идеальной форме.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="162"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>62</ID>
		<Text>- Ах ты... мутант! - дриадочка аж задохнулась от ярости. Подходящий момент для...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="535" Text="Для рывка через поляну с целью обезоружить малютку"/>
			<Option Destination="456" Text="Для вопроса 'А какого дьявола здесь происходит?'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>63</ID>
		<Text>С поверха башни внезапно срывается темный силуэт и расправляет крылья. Это гарпия, и она начинает свой патрульный облет периметра стены. Вжавшись в скудную тень от зубца стены, вы мысленно проклинаете полнолуние.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Option</Name>
				<Option Destination="343" Text="Вы камуфлировались грязью" OnlyIf="Camouflage" Aftertext="Иначе - бросьте кубик:"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Dice</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
				<Aftertext>Выпал:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="147" Text="Чет"/>
			<Option Destination="14" Text="Нечет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>64</ID>
		<Text>Вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="390" Text="Продолжить обследование холмов, держа курс на север"/>
			<Option Destination="183" Text="Забрать северо-западнее, направляясь к виднеющемуся неподалеку пруду"/>
			<Option Destination="373" Text="Просто свернуть и пойти на запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>65</ID>
		<Text>Взревев, вы бросаетесь в бой.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ТРОГЛОДИТ" Strength="12" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Wound>3</Wound>
				<Aftertext>Каждый удар Троглодита будет отнимать 3 жизни. Победив, вы обыскиваете его, но находите лишь массивную серебряную цепь. Пора двигаться дальше:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="132" Text="На север, петляя между холмов"/>
			<Option Destination="183" Text="К пруду, что виднеется на западе"/>
			<Option Destination="514" Text="В заросли высокой травы, что показались к северо-западу от вас"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>66</ID>
		<Text>Вас несомненно заинтересовало, что же так блестело между корней "дуба". Видимо, здесь он сплевывал то, что не мог переварить, и тут скопилась небольшая горка мусора. Разворошив его, вы видите: два золотых, серебряную пряжку и массивное бронзовое блюдо (оно займет в вашем мешке два места). Берите, что душе угодно и уходите.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="146"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>67</ID>
		<Text>По мере продвижения вы ловите себя на мысли, что валуны вокруг вас расположены не так уж беспорядочно. И лишь выйдя на открытое пространство, вы понимаете, что из камней было выложено несколько кругов, и вы очутились в центральном, выложенном из самых гигантов. Между валунами всего три входа внутрь круга, рядом с вами пробегает высохшее русло ручья, которое оканчивается широкой, но неглубокой ямой. Наверное, след от водоема. А рядом с ней, точно в центре круга, стоит мрачный приземистый идол. Интересное место. Но тут сзади нарастает стук копыт и раздается клич "Ай-я-я!!"</Text>
		<Options>
			<Option Destination="248"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>68</ID>
		<Text>Через некоторое время ваше чутье подсказывает, что с воздухом что-то не то...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="177" Text="Есть расшитый золотом пояс" OnlyIf="GoldEmbroideredBelt"/>
			<Option Destination="35" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="16" Text="Будете бегом пересекать странное место"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>69</ID>
		<Text>Обозрев местность, вы замечаете к северо-западу от себя деревню. Но даже издалека она производит впечатление безжизненной - не слышно никакого шума, из труб не поднимается дымок. Северо-восточнее от вас виднеются три раскидистых вяза. И, наконец, на севере виднеется что-то небольшое, но пока неразличимое. Вы направитесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="221" Text="К деревне"/>
			<Option Destination="122" Text="На север"/>
			<Option Destination="378" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>70</ID>
		<Text>Шорох. Какая-то тварь вылетает из кустов, целясь в вас:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="271" Text="Все в порядке"/>
			<Option Destination="112" Text="Чуть притормозили"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>71</ID>
		<Text>Изрядно исцарапав себе руки (-1 ЖИЗНЬ), вы извлекаете на свет божий позеленевшее от времени латунное колечко. Забирайте его, если хотите и двигайтесь дальше.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="421"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>72</ID>
		<Text>Быстро разведя костер, измельчаете калиостр. Через десять минут отвар готов. До вашего эликсира он не дотягивает, но 8 ЖИЗНЕЙ вам добавит. Если у вас есть бурдюк, вы можете взять отвар с собой. В противном случае придется выпить его на месте. После - уходите.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="8"/>
			<Modification Name="HealingByVessel"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="357"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>73</ID>
		<Text>Чтобы вырваться из развалин, вам потребуется вся ваша скорость. Уворачиваясь от тянущихся к вам лап, вы должны СРЕАГИРОВАТЬ четыре раза подряд:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте первый раз</Button>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте второй раз</Button>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте третий раз</Button>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте четвёртый раз</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="193" Text="Вырвались из обители гулов"/>
			<Option Destination="464" Text="Одна из тварей ухватила-таки вас за плечо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>74</ID>
		<Text>Неизвестно, какого чуда вы ожидали. Стрелу просто отшвыривает потоком воздуха от гигантских крыльев птеродактиля...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="482"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>75</ID>
		<Text>Куда бы податься теперь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="195" Text="На север"/>
			<Option Destination="222" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>76</ID>
		<Text>Слабые судороги еще пробегают по телу монстра, но вы не обращаете на них внимания, ибо видите кое-что поинтереснее. Около стены полулежит в странной предсмертной позе труп знакомого вам человека!\n\nЭто Дагейн, ведьмак второго круга; вы несколько раз встречали его в Академии. Что это - ваша подстраховка? Параллельное задание? От вопросов голова идет кругом. Судя по рубленым ранам, уложил его явно не грифон, которого вы добили. И вообще, на траве разбрызгано крови и натоптано следов на десяток человек. А вот и еще один труп. Но это не человек, это болотный карлик, которого, похоже, уложили ударом ведьмачьего меча. Ситуация запутывается окончательно. Какого черта здесь происходит?\n\nНо мысли мыслями, а надо действовать. Быстро обшарив труп Дагейна, вы находите две маленькие бутылочки с надписями. Вы разберетесь в них, только в том случае, если вы НЕ специализировались во время обучения на боевых искусствах:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="303" Text="Вы не воин" OnlyIf="!ВОИН" Aftertext="Если же вы - воин, то, увы, ваших знаний не хватает, тогда двигайтесь вперед:"/>
			<Option Destination="11"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>77</ID>
		<Text>Это конец - со сломанной ногой даже ведьмак в этой проклятой степи не выживет...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>78</ID>
		<Text>Вы выжидаете несколько минут, но ничего не происходит. Надо решаться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="223" Text="Входить"/>
			<Option Destination="182" Text="Двигаться дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>79</ID>
		<Text>Старая, но вполне добротная дорога послушно ложится вам под ноги.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="356" Text="Двигаться по ней на север"/>
			<Option Destination="285" Text="Решить, что стоит прогуляться на северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>80</ID>
		<Text>- Если верить преданиям, когда-то в лесу, что на том берегу реки, - монах показывает на север, - обитал необычайно сильный чернокнижник. Против него выступили шесть магов Белого Братства (был у них такой тайный союз). Верно это или нет, но около четырех веков назад здесь точно произошло, с колоссальными выплесками магической энергии и тяжелыми последствиями для природы. Время вроде бы сгладило их, здесь даже стали селиться люди, но с полгода назад начались всякие странные вещи. По рассказам беженцев из этих земель я знаю о жутких мутациях, детях-уродах, о ночных визитах неведомых доселе тварей. Твое поле деятельности, ведьмак. Одно могу сказать точно - работы здесь тебе хватит. Да и мне, пожалуй, - монах мрачнеет и начинает собираться.\n\nНа душе у вас становится тоскливо.\n\n"Несложное" первое задание обещает массу проблем...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>81</ID>
		<Text>Сумрак постепенно сгущается все больше. Вскоре вы проходите мимо обычной лужи, грязь вокруг которой наводит вас на мысль. В качестве ночной маскировки ей можно вымазать лицо.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Camouflage</Name>
				<Button>Разрисовать себя</Button>
				<Aftertext>Если хотите, то можете это сделать и продолжить путь:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="518"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>82</ID>
		<Text>Последняя из гарпий, явно не горя желанием погибнуть, разворачивается и улетает. Вы облегченно переводите дух, но внезапный шорох над головой напоминает о костях под ногами:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="274" Text="Успели"/>
			<Option Destination="157" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>83</ID>
		<Text>На поляне становится тихо: крысюки разбежались. Шеи убитой вами рептилии охватывают два обруча, красный и синий.\n\nМожете взять их себе.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="32"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>84</ID>
		<Text>Сухая степь постепенно переходит в несколько неровную равнину, покрытую густой травой. Раздвигая высокие стебли, кто-то движется вам навстречу. Из зарослей появляется отощавшая лесная кошка. Неизвестно, что именно согнало пуму с ее привычной среды обитания, но она твердо намерена вами закусить.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПУМА" Strength="9" Hitpoints="6"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Она не такой уж опасный противник. Победив, вы раздумываете, куда направится:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="179" Text="На север"/>
			<Option Destination="358" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>85</ID>
		<Text>Ваш взгляд останавливается на треугольном щите, и вам остается лишь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="140" Text="Сорвать его со стены"/>
			<Option Destination="510" Text="Изо всех сил шарахнуть по нему молотом"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>86</ID>
		<Text>Десять лет обучения не проходят даром - вы легко уклоняетесь от подло брошенного в вас камня. Но кто посмел?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="340"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>87</ID>
		<Text>Однако звериное чутье сразу подсказывает: грифон ненастоящий. И точно - его массивная фигура начинает таять в воздухе. Оборотень потрачен зря...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="441"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>88</ID>
		<Text>Демон атакует, совершенно не заботясь о защите, и напрасно. Пропустив удар, он с воплем отшатывается и с недоверием смотрит на рану, которую нанес ему ваш меч. Проведя по ней лапой, он осторожно обнюхивает свою кровь, а потом переводит взгляд на вас.\n\n- Что это? Я полагал, Адские Гончие вымерли.\n\nОтлично - вы понимаете, что убитая вами тварь из кургана сослужила неплохую службу. На клинке остались какие-то следы ее крови, или ихора, или что там еще у нее, неважно. Но оно поможет вам в предстоящей схватке. Помимо того, что вы пробиваете магическую защиту демона, каждая ваша рана отнимет у него не две, а четыре жизни...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="324"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>89</ID>
		<Text>- Пошел вон, тупица, - истерично выкрикивает колдун. Вы получаете невидимый, но увесистый пинок (-3 ЖИЗНИ), и кубарем катитесь по траве. Вскочив, вы видите, что колдуна-психопата и след простыл...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="246"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>90</ID>
		<Text>- Вы спасли мою жизнь, так что цены будут чисто символические, - приговаривает торговец, открывая короб. Ассортимент весьма пестрый, но вас могут заинтересовать следующие вещи:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Купить</Button>
				<Text>Фигурная серебряная чаша</Text>
				<Triggers>Vessel</Triggers>
				<Price>3</Price>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Купить</Button>
				<Text>Расшитый золотыми нитями пояс</Text>
				<Trigger>GoldEmbroideredBelt</Trigger>
				<Price>5</Price>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Купить</Button>
				<Text>Рубиновые серьги</Text>
				<Price>3</Price>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Купить</Button>
				<Text>Моток веревки</Text>
				<Trigger>Rope</Trigger>
				<Price>2</Price>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Купить</Button>
				<Text>Бурдюк с водой (добавит 3 ЖИЗНИ)</Text>
				<Price>4</Price>
				<Aftertext>Если у вас есть серебряный подсвечник, торговец может купить его у вас за три золотых:</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Sell</Name>
				<Button>Продать</Button>
				<Text>Серебряный подсвечник</Text>
				<Trigger>SilverCandlestick</Trigger>
				<Price>3</Price>
				<Aftertext>После уходите.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="380"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>91</ID>
		<Text>Одновременно со своими последними словами старикан, абсолютно не меняя интонации, выбрасывает вперед руки. Скорость и силища - невероятные. Руки - хотя уже, пожалуй, когтистые лапы, смыкаются на вашей шее (-2 ЖИЗНИ). Плотоядная ухмылка демонстрирует вам полный набор вампирьих клыков.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="509" Text="Вы стоите"/>
			<Option Destination="287" Text="Вы сидите"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>92</ID>
		<Text>Пламя оставляет лишь небольшое обугленное пятно на чешуе монстра.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>93</ID>
		<Text>Последняя встреча не принесла вам особо положительных впечатлений, но, тем не менее, пора выбирать дальнейший маршрут.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="295" Text="Продолжать двигаться между холмов, держа курс на север"/>
			<Option Destination="378" Text="Покинуть их и направится к трем одиноким вязам, виднеющимся на северо-западе"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>94</ID>
		<Text>Отлично, рефлексы не подводят, но как вы будете уклоняться от прыжка сзади:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="550" Text="Присядете"/>
			<Option Destination="175" Text="Переместитесь вправо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>95</ID>
		<Text>- Вот я и смотрю, что шрамов еще не заработал, - добавляет монах. - А профессия у вас опасная. Знаю, Орден не очень-то жалует ваших ребят, но я странник, многое повидал, и поэтому моя точка зрения немного другая. Однако интересно, что тебя занесло в эти негостеприимные края? После легендарной Битвы Магов земля еще не везде залечила свои раны, а в последнее время здесь и вовсе происходит что-то жуткое.\n\nНу это-то вы уже заметили.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="80" Text="Расспросить его поподробнее об этой Битве Магов"/>
			<Option Destination="275" Text="Расспросить что здесь делает он сам"/>
			<Option Destination="226" Text="Ответить на проскользнувший вопрос и коротко рассказать, кто вас нанял и зачем"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>96</ID>
		<Text>Взамен золотой пирамидки вы получаете Рунную Смазку. Вы наслышаны об этой дьявольской пыльце, и, едва попрощавшись с эльфом, немедленно смазываете ею свой клинок. Если вам доведется драться с противником, который держит какое-либо оружие - отнимайте у него 2 СИЛЫ. Смазка при первом же контакте разъедает сталь вражеского клинка (топора или кистеня, подставьте любое холодное оружие), изрядно подтачивая его крепость и баланс. Ваш же меч остается при этом целым и непредимым.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="236"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>97</ID>
		<Text>Удачный бросок - камень сметает крысюка-наездника со спины чудовища. В этот момент другой крысюк бросает вам в спину дротик (-3 ЖИЗНИ), но тут этим тварям становится не до вас. Получив свободу действий, "аллигатор" начинает гоняться за уродцами по всей поляне, хватая их челюстями или расплющивая ударом хвоста. Визжащая орава крысюков улепетывает во все стороны, крокодил-мутант тоже скрывается в кустах. Внезапно наступает полная тишина...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="32"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>98</ID>
		<Text>Бесцельный поход по ночному лесу продолжается уже довольно долго и это начинает раздражать. Чудовищно деформированные стволы деревьев говорят о том, что источник всех этих мутаций где-то неподалеку, но где? И ЧТО это такое?\n\nОбуреваемый этими мыслями, вы внезапно понимаете, что изуродованный лес расступается. Вы выходите на большую прогалину. В центре поляны возвышаются черные стены и массивные башни. Одного взгляда на загадочную цитадель достаточно, чтобы понять - это ОНО. То, что вы искали.\n\nВ ярком лунном свете (только сейчас вы замечаете, что сегодня полнолуние) цитадель выглядит необитаемой, но вас не оставляет смутное предчувствие, что все не так просто. Перед вами длинная черная стена, а ворота, насколько вы понимаете, должны находиться в стене справа или слева, а, может, и в обоих. Соблюдая максимальную осторожность, вы выходите из кустов и серой тенью скользите к цитадели.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="321" Text="Направиться к стене" Aftertext="Обогнуть цитадель в поисках ворот:"/>
			<Option Destination="241" Text="Справа"/>
			<Option Destination="272" Text="Слева"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>99</ID>
		<Text>При виде протянутой руки в ее глазах вспыхивает бешеная радость. Не по-женски сильная ручка делает резкий рывок - и незадачливый ведьмак кубарем летит в яму, напарываясь грудью на кол. Злобный смех где-то рядом и острая боль в разорванной грудной клетке - не лучшие ощущения перед смертью...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>100</ID>
		<Text>Черт, больно! Дротик впивается вам в ногу (-3 ЖИЗНИ).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="212"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>101</ID>
		<Text>Встреча с шустрым гоблином ситуацию не прояснила ничуть. Слева от вас землю разрезает расщелина, достаточно широкая, чтобы удостоится изображения на карте, которую показывал вам наставник. Но никакой расщелины там не было! Зато на карте, помнится, была "удобная" дорога, которой нет и в помине! Перед вами все та же равнина, но что-то слабо верится, чтобы там действительно находился Форпост ведьмаков. Что-то не так с этим заданием, черт его дери. Информация, полученная от наставников, недостаточна и искажена. Такое ощущение, что эта местность нашпигована опасностями. Что же происходит?\n\nВпрочем, мучающие вас вопросы отступают на второй план, стоит вам только бросить взгляд на солнце. Оно уже сильно отклонилось к западу, до наступления сумерек у вас от силы три часа. Так что решайте, куда направится:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="517" Text="На север, к холмам"/>
			<Option Destination="373" Text="Обойти холмы, забрав северо-западнее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>102</ID>
		<Text>Увы, оголодавших трупоедов слишком много. Ваш меч рубит с бешеной скоростью, но твари просто давят вас своим количеством...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>103</ID>
		<Text>Едва вы прикасаетесь к ручке двери, мощнейший разряд сотрясает ваше тело, и вы чувствуете, как кровь вскипает у вас в жилах...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>104</ID>
		<Text>К сожалению, конь рыцаря убегает прочь со всем снаряжением. Обыскав труп, вы находите лишь массивный золотой браслет. Боевой топор храмовника - хорошее добротное оружие, но вы все же больше привыкли к своему мечу.</Text>
		<Triggers>GoldBracelet</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="204"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>105</ID>
		<Text>Подрубив последнюю ногу, вы отпрыгиваете в сторону. Поверженный монстр еще продолжает шевелиться, но багровый огонь в его глазницах медленно угасает и вскоре перед вами лишь куча костей. Похоже, тварь умерла еще раз, вернее ее покинуло что-то (или кто-то), поднявшее из могилы этого пса-скелета. Хм... А если попробовать представить эту собачку во плоти...\n\nОт догадки кровь стынет в ваших жилах. Это был скелет Адской Гончей, существа полумифического, вымершего много веков назад. Да вы просто подвиг совершили, особенно если вспомнить жуткие легенды Темного Столетия. Но довольно предаваться самовосхвалению, время идет и пора двигаться. Лишь один вопрос крутится в голове - эти адские мощи восстали сами по себе или им кто-то помог?</Text>
		<Triggers>InfernalHound</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="273"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>106</ID>
		<Text>Вскоре вы выходите на дорогу, и тут ваше внимание привлекает облачко пыли, движущееся вам навстречу...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="465"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>107</ID>
		<Text>Лестница приводит вас к двум дверям:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="34" Text="правой"/>
			<Option Destination="386" Text="левой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>108</ID>
		<Text>Гоблин лишь припадает на одно колено, трясет головой и уважительно говорит:\n\n- Ладно, парень, очень неплохо. Сойдемся на ничьей. И не считай это зазорным - я дважды выигрывал кулачные бои в Санатле.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="206"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>109</ID>
		<Text>Через несколько минут ходьбы вас кто то окликает. Обернувшись, вы видите, что вас догоняет какой-то жилистый старец в лохмотьях. Подбежав, он переводит дух и со словами:\n\n- Благодарю тебя, добрый ведьмак, но это слишком много, - отдает вам лишние монеты (свыше двух), и добавляет - Я бы на твоем месте не совался в рощицу, к роднику. Его облюбовали крысюки. И еще: не стоит вступать с хазратами в переговоры. Их тут много крутится.\n\nСтранный отшельник уходит, вы же продолжаете путь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="479"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>110</ID>
		<Text>Однообразие равнины постепенно нарушается сочной зеленой травой. Навстречу вам движется галопом красавец жеребец. Залюбовавшись, вы не сразу понимаете, что вороной атакует вас. Красные, налитые кровью глаза не оставляют вам выбора. Меч сам прыгает в руку.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ЖЕРЕБЕЦ" Strength="9" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="533"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>111</ID>
		<Text>По пути вам попадается стоящий столбиком суслик. Вы топаете ногой о землю, он пугается и убегает, выронив из зубов какой-то блестящий предмет. Вы поднимаете его и рассматриваете. Это статуэтка какого-то ангелоподобного существа, причем одно крыло у нее обломано. Можете прихватить ее и двигаться дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="458"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>112</ID>
		<Text>Пилообразные челюсти на лету вырывают из вашего бедра солидный кусок (-5 ЖИЗНЕЙ). Если у вас есть в запасе ЛЕЧИЛКА, используйте ее, чтобы закрыть рану (без прибавления ЖИЗНЕЙ):</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-5"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="437" Text="Использовать ЛЕЧИЛКУ" Do="Spell" ValueString="ЛЕЧЕНИЕ" OnlyIf="ЛЕЧЕНИЕ" Aftertext="Иначе вы тут же отдадите концы от потери крови и болевого шока..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>113</ID>
		<Text>Хруст лодыжки, адская боль - вы заработали закрытый перелом. Если у вас есть в запасе ЛЕЧИЛКА, она поможет вам залечить рану (ЖИЗНЕЙ она, конечно, не прибавит), но некоторая хромота все же будет сковывать ваши движения (-1 СИЛА). Полностью исцелить перелом могут лишь две ЛЕЧИЛКИ сразу, но добавят они лишь 4 ЖИЗНИ, а не 12.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>CureFracture</Name>
				<Button>Использовать одну Лечилку</Button>
				<Wound>1</Wound>
				<OnlyOne>FractureCured</OnlyOne>
			</Action>
			<Action>
				<Name>CureFracture</Name>
				<Button>Использовать две Лечилки</Button>
				<Wound>2</Wound>
				<OnlyOne>FractureCured</OnlyOne>
				<Aftertext>Если вы вылечились, то возвращайтесь и выбирайте путь:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="501" Text="Перелом излечен" OnlyIf="FractureCured" Aftertext="Если же ЛЕЧИЛОК у вас больше нет:"/>
			<Option Destination="77"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>114</ID>
		<Text>Вращая перед собой мечом, Рамарес нападает.\n\n- Может, сразу бросишь меч, парень?\n\nНу уж дудки. Рамарес, конечно, боец первоклассный, но этот рейд ведьмаков изрядно потрепал его. Во всяком случае, он не прибегнул к своему коронному тигру-оборотню, да и сражаться ему придется лишь левой рукой. Шанс есть. Но во время боя вы не сможете использовать никаких своих спецэффектов, оборотней и заклинаний - ваш бывший наставник слишком хорошо знаком с их слабыми местами. Бой начинается:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="РАМАРЕС" Strength="15"/>
				</Enemies>
				<Invincible/>
				<RoundsWinToWin>3</RoundsWinToWin>
				<Aftertext>Если вам удастся ранить его три раза:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="520"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>115</ID>
		<Text>Осиротевшие кони уносятся прочь, а вы быстро осматриваете убитых. Добыча невелика: пара кожаных перчаток, полупустой бурдюк с водой (+3 ЖИЗНИ) да один золотой.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="1"/>
			<Modification Name="Healing" ValueString="Выпить воды из бурдюка,3"/>
		</Modifications>
		<Triggers>Vessel</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="75"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>116</ID>
		<Text>- Да уж, - задумчиво замечает нереальная тварь, - она тебе пригодится, учитывая, что данная тебе карта лжет. Ну, а кого конкретно ты надеешься здесь отыскать?\n\nВы можете ответить:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="516" Text="'Того, кто тебя создал'"/>
			<Option Destination="252" Text="'Сам толком не знаю'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>117</ID>
		<Text>Вы успеваете сбросить с себя противную тварь, но она ужалила вас. Ведьмачьи чувства говорят, что подавляющая волю отрава уже растекается по телу. Вас спасет только ЛЕЧИЛКА (не добавляя ЖИЗНЕЙ):</Text>
		<Options>
			<Option Destination="249" Text="Использовать ЛЕЧИЛКУ" Do="Spell" ValueString="ЛЕЧЕНИЕ" OnlyIf="ЛЕЧЕНИЕ" Aftertext="Иначе ноги ваши подкашиваются и паразит забирается на вас, получая нового наездника..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>118</ID>
		<Text>Раздвигая папоротник, вы медленно движетесь вперед и вдруг слышите чей-то насмешливый голос:\n\n- Ты не клад ищешь, милый? Так не ту ночь выбрал, не цветет сегодня папоротник.\n\nВаш собеседник отделяется от ствола дерева. Не мудрено, что вы не заметили его раньше - это леший. Однако острые, как бритва, когти и неестественно блестящие желтые глаза заставляют вас насторожиться. Ведь известно: какой лес, такой и хозяин.\n\n- А за проход-то придется заплатить, - мерзким голосом заявляет леший.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="235" Text="Поинтересоваться, сколько он хочет"/>
			<Option Destination="521" Text="Атаковать его"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>119</ID>
		<Text>Примерно через полчаса ходьбы вы входите в ущелье между двумя холмами. Однако, вскоре оно раздваивается. Вы в раздумье: в принципе оба уходят в северную сторону, а насчет развилки указаний никаких не было. Решение придется принимать самостоятельно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="240" Text="Двинетесь направо"/>
			<Option Destination="44" Text="Двинетесь налево"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>120</ID>
		<Text>Сдвоенного аллигатора заносит на повороте, и вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="184" Text="Запрыгнуть на его чешуйчатую спину"/>
			<Option Destination="244" Text="Рубануть крокодила сбоку"/>
			<Option Destination="372" Text="Отступить дальше, к обломкам колонн"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>121</ID>
		<Text>Открыв глаза, вы первым делом вскакиваете на ноги и тут же морщитесь от сильной боли в голове (-3 ЖИЗНИ). Треклятого гоблина и след простыл, а с ним и плакали ваши денежки. Мрачно осмотрев срезанные ремешки, на которых ранее болтался ваш кошель, вы предаетесь угрюмым раздумьям...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="101"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>122</ID>
		<Text>Вскоре вы понимаете, что странная штуковина - это обычный колодезный сруб. Поравнявшись с колодцем, вы задумчиво разглядываете прозрачную воду, размышляя, не стоит ли попробовать из него напиться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="156" Text="Напиться" Aftertext="Если у вас нет такого желания, остается лишь двигаться дальше:"/>
			<Option Destination="490" Text="К зарослям высокой травы на северо-восток"/>
			<Option Destination="339" Text="Прямо на север, направляясь к одинокой убогой хижине"/>
			<Option Destination="404" Text="Выбрать северо-западное направление"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>123</ID>
		<Text>Молниеносное движение - и бутылочка у вас в руках. Монах пытается что-то сказать, но вы кладете ладонь на рукоять меча, и он умолкает. Однако, ваше обоняние улавливает лишь знакомые запахи безобидных лечебных трав. Нехорошо как-то получилось. Отдав мазь хозяину, вы виновато пожимаете плечами и уходите.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>124</ID>
		<Text>Спустившись, вы нос к носу сталкиваетесь со странной компанией: несколько болотных карликов складируют чьи-то тела в дальнем конце подвала. Вдобавок, из сумрака подвала появляется здоровенная человекообразная обезьяна. У нее в руках арбалет! Увы, замечаете вы это слишком поздно, одновременно со звуком спускаемой тетивы...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>125</ID>
		<Text>Итак, вы стоите на правом берегу реки и наблюдаете, как на западе гаснут последние лучи заходящего солнца. Прошедший день принес вам много разнообразных впечатлений, однако ваш путь еще далеко не окончен. Десятка два шагов отделяет вас от леса, но уж очень странно этот лес выглядит. Причудливо изогнутые стволы деревьев, какие-то странные наросты, бледная листва - этот лес определенно ненормален, если не сказать больше. Он болен! Впрочем, задание наставников касалось только неведомой росомахи-оборотня, а не поиска источника всех этих странностей. Но стоит вспомнить о задании, как вы чувствуете закипающую ярость. По возвращении (если оно, конечно, состоится) придется крепко потолковать с наставниками. Похоже, вас просто использовали как пешку в неясной вам пока игре и выпустили в местность, на зачистку которой потребовалось бы десятка три ведьмаков, причем вдобавок снабдили искаженной картой и неверной информацией! Однако постепенно ярость стихает и остается лишь холодная злость.\n\n- Я докопаюсь до истины, - сквозь зубы говорите вы себе, не подозревая, что ваша переправа через реку не осталась незамеченной.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="30"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>126</ID>
		<Text>Неудачное решение - демон обиделся...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>127</ID>
		<Text>Перед вами безлюдная, неброско обставленная комната, из которой ведут две двери:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="422" Text="Деревянная"/>
			<Option Destination="301" Text="Бронзовая"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>128</ID>
		<Text>Отделавшись от лешего, вы продолжаете свой путь в сгущающихся сумерках:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="306" Text="Придерживаясь западного"/>
			<Option Destination="266" Text="Северо-западного направления"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>129</ID>
		<Text>Обуглившийся коврик - ловушка бессильно опадает. Себя вы тоже чуть прижгли (-1 ЖИЗНЬ). Прихрамывая, входите в противоположную дверь...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="386"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>130</ID>
		<Text>Степь по-прежнему пустынна и уныла. Правда, впереди, на севере, видна небольшая рощица. Правее все та же дорога, а на северо-западе земля усеяна камнями. Из раздумий вас вырывает резкая боль в шее (-2 ЖИЗНИ). Прихлопнув здоровенного шмеля, вы выбираете маршрут:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="365" Text="Север"/>
			<Option Destination="67" Text="Северо-запад"/>
			<Option Destination="106" Text="Северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>131</ID>
		<Text>По мере вашего продвижения равнина покрывается густой травой. Сочная зелень радует глаз, но вскоре вы обнаруживаете странный пятачок мертвой земли. Голая оплавленная поверхность настораживает и, вдобавок, лежит у вас на дороге. Вы можете бесстрашно двинуться через выжженный участок на север 68, либо обойти его, направившись на:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="477" Text="Запад"/>
			<Option Destination="111" Text="Северо-запад"/>
			<Option Destination="257" Text="Северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>132</ID>
		<Text>Петляя между холмами, вы становитесь свидетелем несколько забавной картины: багровея от натуги, бородатый гном пытается сдвинуть здоровенный булыжник, которым ему придавило ноги. Однако у него ничего не выходит и гном бессильно откидывается на землю, бормоча жуткие ругательства. Заметив вас, он тут же начинает вопить:\n\n- Ну, чего встал, дубина? Помоги же мне сбросить с себя эту каменюгу, я уже ног не чувствую!\n\nДа, бедолаге можно посочувствовать.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="207" Text="Помочь ему, авось он и расскажет что-нибудь интересное"/>
			<Option Destination="415" Text="Предпочтете хладнокровно пройти мимо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>133</ID>
		<Text>Тварь слева все приближается, и вдруг высоко прыгает, целя в вас. Вы этого ждали и успеваете... Что именно:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="550" Text="Присесть"/>
			<Option Destination="349" Text="Подпрыгнуть"/>
			<Option Destination="161" Text="Встретить гада рубящим ударом снизу"/>
			<Option Destination="500" Text="ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>134</ID>
		<Text>Подойдя к стойке, вы раздумываете, что бы такое спросить:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="46" Text="Что старик думает о происходящем в округе"/>
			<Option Destination="216" Text="Почему заброшен его постоялый двор"/>
			<Option Destination="346" Text="Кто такой Аксион (если, конечно, вы сами слышали это имя)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>135</ID>
		<Text>Все ваши усилия ни к чему не приводят. Взбаламутив кучу ила, вы чертыхаетесь, пинаете злосчастную пластину, отбиваете ногу (-1 ЖИЗНЬ) и уходите, несолоно хлебавши...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="344"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>136</ID>
		<Text>Ваш меч рисует замысловатые узоры, образуя веерную защиту. Но это требует высочайшего мастерства. Вам надо продержаться десять раундов. Каждый раз, когда ваша сила удара составит менее двадцати, одна из собак будет прорываться через вашу защиту (-2 ЖИЗНИ). Если вам удалось продержаться, то собаки охладеют к столь яростно сопротивляющейся добыче, и набросятся на тех своих сородичей, кого вы ранили или убили. Это ваш шанс.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="23"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>137</ID>
		<Text>Шары безобидно прокатываются мимо вас...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="243"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>138</ID>
		<Text>Можете вычеркнуть у себя выбранную в подарок вещь - короткий разряд испепелил ее...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="457"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>139</ID>
		<Text>Внезапно мумия начинает что-то неразборчиво бормотать:\n\n- У тебя вещь... старый хозяин... новый еще слаб... уходи, пока мне не пришлось... приказу.\n\nВы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="64" Text="Довериться нечисти и бочком протиснутся обратно в дверь"/>
			<Option Destination="291" Text="Вступить в бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>140</ID>
		<Text>Отлично. По всей видимости, эти молот и щит составляют некую магическую связку. Вы чувствуете приток силы (+1 СИЛА), и разворачиваетесь к рассвирепевшему демону. Учтите, что каждый удар вашего страшного молота отнимет у него не две, а три ЖИЗНИ.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Strength" Value="1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="324"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>141</ID>
		<Text>Проходя мимо куста шиповника, на ходу срываете горсть ягод (+1 ЖИЗНЬ) и раздумываете куда идти:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="164" Text="Дальше на северо-восток"/>
			<Option Destination="31" Text="На север"/>
			<Option Destination="426" Text="На восток"/>
			<Option Destination="316" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>142</ID>
		<Text>Вы с легкостью запрыгиваете на массивный лакированный брус перил - и тут же вашу ногу пронзает адская боль (-4 ЖИЗНИ). В вашу щиколотку впился зубами вырезанный из дерева барельеф - голова льва.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="449" Text="Рубануть его мечом"/>
			<Option Destination="381" Text="Попытаться разжать зубы деревянному льву"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>143</ID>
		<Options>
			<Option Destination="400" Text="Поинтересоваться у демона, не будет ли он так сказочно любезен, чтобы подсказать вам, как его можно убить, хотя вряд ли стоит ожидать продуктивной беседы по этому вопросу"/>
			<Option Destination="217" Text="Спросить, как такой огромный монстр поместился в такой неподходящий ему по размерам саркофаг"/>
			<Option Destination="126" Text="Обозвать противника 'вареным уродом'"/>
			<Option Destination="428" Text="Предложить ему какую-нибудь информацию или артефакт в знак своей доброй воли"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>144</ID>
		<Text>Освобожденный гном радостно растирает конечности, но что-то не торопится излить свою благодарность.\n\n- Что, умник, - грубо заявляет он, - небось, рассчитывал все сокровища гномов получить в награду? А вот хрен тебе.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="318" Text="Пожать плечами и уйти"/>
			<Option Destination="415" Text="Разозлиться и взяться за меч"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>145</ID>
		<Text>В таком случае крысюки примут в бою свое посильное участие. Каждый раунд схватки РЕАГИРУЙТЕ, поскольку в вас отовсюду будут лететь дротики. Каждый раз, когда ваша реакция запаздывает, теряете 3 ЖИЗНИ.\n\nТеперь возвращайтесь и приступайте к схватке...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="409"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>146</ID>
		<Text>Вскоре тишину ущелья нарушает топот копыт. Из-за поворота появляется всадник. Рука непроизвольно нащупывает рукоять меча. Это храмовник! Но, похоже, ему досталось - доспехи изорваны, сам он еле держится в седле.\n\n- О, ведьмак! - хрипло говорит он, заметив вас. - Я бы на твоем месте дальше не ходил. Земля там плохая.\n\nТут он разражается безумным смехом и пускает коня вскачь. Вы было открываете рот, но язык словно прилипает у вас к гортани. Когда всадник проносится мимо, становится видно, что у него в клочья разодрана правая половина лица, а глаз практически вытек. Проводив рыцаря взглядом, вы продолжаете путь, погрузившись в раздумья...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="322"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>147</ID>
		<Text>Тварь вас не замечает, и, сделав патрульный круг, удаляется в сторону леса. Переведя дыхание, вы бросаете взгляд на крышу сарая, и раздумываете, что бы предпринять:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="19" Text="Спрыгнуть на нее"/>
			<Option Destination="338" Text="Спустится со стены по лестнице во двор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>148</ID>
		<Text>Спалили мост основательно, видно сразу. Вы несколько тоскливо взираете на противоположный лесистый берег. Перспектива перебираться вплавь вас нисколько не привлекает, да и вряд ли это у вас получится - оружие, одежда как-никак. Да и стоит ли вообще туда перебираться - это вопрос. Задумавшись, вы поскальзываетесь и шлепаетесь в грязь (-1 ЖИЗНЬ). Правильно, думать придется как-нибудь попозже, а пока надо двигаться:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="366" Text="Вдоль берега на восток"/>
			<Option Destination="467" Text="На запад, где видна водяная мельница"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>149</ID>
		<Text>- Айя, шайтан! - в один голос вскрикивают кочевники, и, обрубив аркан, улепетывают.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="283"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>150</ID>
		<Text>Это оказываются даже две вещи, обернутые в полуистлевшую тряпицу: большой бронзовый ключ и странный голубой камень в серебряной оправе. Это вы успеваете разглядеть, кубарем скатываясь в сарай (-1 ЖИЗНЬ за удар о пол).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Triggers>BronzeKey</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="308"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>151</ID>
		<Text>Что вы предпримете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="284" Text="Обыщете арочные столбы на предмет тайников"/>
			<Option Destination="431" Text="Просто осмотрите их со всех сторон, пытаясь понять устройство древнего здания"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>152</ID>
		<Text>Смех мага длится так долго, что вы всерьез начинаете опасаться, как бы он не помер. Все еще всхлипывая и вытирая слезы, он говорит:\n\n- Ну молодец, ну насмешил. Даже жалко, что такой веселый парень идет прямо в объятья смерти. Там, - он показывает рукой на север, - пробуждается очень древняя мощь. Тут везде и так видны следы великой магической битвы, той, где был повержен Аксион-Смертоносец... Впрочем, откуда тебе это знать, - колдун пренебрежительно цокает языком. - Но ты мне понравился, парень. Могу кое-чем помочь, не бесплатно, конечно. Вот хотя бы восстановлю тебе заклинания истраченные, кроме того, которое лечит. Могу клинок тебе зачаровать, или даже сеанс ясновидения устроить, может, чего полезного на будущее и узнаешь. За любую услугу беру чисто символическую плату - пять золотых. Ты не волнуйся - магия серая, нейтральная.\n\nВидно, что колдун не из новичков, да и предложения заманчивые. Итак, заплатив 5 монет, вы можете:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>GetMagicBlade</Name>
				<Button>Заколдовать</Button>
				<Text>Заколдовать свой клинок (ваш удар отнимает три ЖИЗНИ)</Text>
				<Price>5</Price>
			</Action>
			<Action>
				<Name>RestoreSpells</Name>
				<Button>Восполнить</Button>
				<Text>Восполнить недостающие заклинания</Text>
				<Price>5</Price>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="455" Text="Согласится на сеанс ясновидения"/>
			<Option Destination="314" Text="Завершив сделку, можете, ничуть не кривя душой, сказать, что вы благодарны"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>153</ID>
		<Text>- Помочь? - переспрашивает не по годам угрюмая малышка. - Вряд ли. Уже было скрывшись в лесу, она вдруг останавливается, достает из колчана стрелу и втыкает ее в дерево, после чего, полоснув вас колючим взглядом, пропадает в чаще.\n\nПодойдя ближе, вы аккуратно извлекаете стрелу, и тут замечаете у себя под ногами еле приметную заросшую тропинку, уходящую на северо-запад. Разглядывая длинную ясеневую стрелу, покрытую эльфийскими письменами, вы раздумываете: подарок это или указатель? Можете прихватить стрелу и решайте:</Text>
		<Triggers>ElvenArrow</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="527" Text="Пойдете ли вы исследовать заброшенную тропку"/>
			<Option Destination="5" Text="Предпочтете широкую тропу, уводящую на север"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>154</ID>
		<Text>Жара и пыль - не лучшие попутчики (-1 ЖИЗНЬ). Вдобавок, дорога ни в какую не хочет согласовываться с картой и забирает все восточнее. Вы уже видите ее конец - дорога обрывается перед двухэтажной деревянной постройкой.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="22" Text="Двинуться к ней"/>
			<Option Destination="399" Text="Сойти с дороги и идти строго на север"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>155</ID>
		<Text>- Ты проиграл, приятель, - гоблин выжидающе смотрит на вас. - Плати, таков уговор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="206" Text="Отдадите ему четыре золотых" Do="Gold" Value="-4" OnlyIf="ЗОЛОТО >= 4"/>
			<Option Destination="231" Text="Дадите ему понять, что никакого уговора не было"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>156</ID>
		<Text>Прохладная вода приятно освежает ваше пересохшее горло. Но внезапная и острая резь в желудке скручивает ваше тело в страшной судороге. Яд настолько силен, что даже ваше ведьмачье чутье ничего не успевает подсказать. Смерть наступает мгновенно...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>157</ID>
		<Text>На плечи вам падает огромная тяжесть и гигантские кольца начинают сжимать смертельные объятья (-2 ЖИЗНИ).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="352" Text="Попробуете разомкнуть их самостоятельно"/>
			<Option Destination="233" Text="МЕДВЕДЬ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation"/>		
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>158</ID>
		<Text>По мере приближения становится ясно, что это не облачко пыли, а какая-то серебристая дымка. Что-то шевелится на задворках вашей памяти, о чем-то подобном упоминали в Академии, причем далеко не в связи с монстрами. Но размышлять уже нет времени:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="413" Text="Рвануться бегом с дороги"/>
			<Option Destination="53" Text="Встречать 'нечто' (что же это такое?)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>159</ID>
		<Text>Пора двигаться дальше:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="390" Text="В холмистую местность северо-восточнее вас"/>
			<Option Destination="227" Text="К небольшому перелеску на северо-запад"/>
			<Option Destination="183" Text="Строго на север, к затянутому ряской пруду"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>160</ID>
		<Text>Впереди раздается журчание воды. Вы невольно ускоряете шаг, и вдруг замечаете присосавшуюся к вашему сапогу огромную пиявку.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>LeechFight</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
				<Aftertext>Если выпадет 1 или 2, то ей удастся прокусить ваш сапог (-2 ЖИЗНИ). В любом случае вы давите ее каблуком и вскоре уже стоите на берегу реки. Одного взгляда достаточно, чтобы понять - мост через реку сгорел давным-давно...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="280"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>161</ID>
		<Text>Но ваш меч лишь рассекает воздух, поскольку уже в прыжке тварь внезапно меняет траекторию, выпустив крылья, и резко взмывает вверх. Проклятье, инерция удара поворачивает вас влево, а спина не защищена. Шорох сзади...</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="94" Text="Успели"/>
			<Option Destination="286" Text="Атака твари удачна"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>162</ID>
		<Text>К сожалению, резной столик находится у демона за спиной. Вам, возможно, пригодились бы какие-нибудь магические игрушки из числа разбросанных по столу, но как до них добраться? Демон-Аксион не прибегает к колдовству (наверное, еще не восстановил свои силы), он просто наступает, а у вас есть следующие варианты действий:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="26" Text="Развернутся и убежать"/>
			<Option Destination="382" Text="Сжать покрепче меч и принять бой"/>
			<Option Destination="143" Text="Что-нибудь сказать демону, чтобы втянуть его в разговор"/>
			<Option Destination="92" Text="Ударить его СГУСТКОМ" Do="Spell" ValueString="СГУСТОК" OnlyIf="СГУСТОК"/>
			<Option Destination="331" Text="Попытаться прорваться к столику за спиной демона"/>
			<Option Destination="213" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="8" Text="МЕДВЕДЬ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="362" Text="У вас есть эльфийская стрела" OnlyIf="ElvenArrow"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>163</ID>
		<Text>Из кустов показываются двое ландскнехтов, в кольчугах Храма и с арбалетами в руках. Без лишних разговоров они подходят вплотную, и, пока один держит вас под прицелом, второй вырубает прикладом арбалета (бросьте 2 кубика и отнимите выпавшее число от своей ЖИЗНИ):</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубики</Button>
				<Dices>2</Dices>
				<Aftertext>Таким ударом только быков на бойне убивать - после этой мысли сознание окутывает спасительная пелена.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="369" Text="Есть золотой браслет" OnlyIf="GoldBracelet"/>
			<Option Destination="173"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>164</ID>
		<Text>Сухая каменистая почва наводит на мысль, что вы начинаете забирать немного к западу от цели своей миссии.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="299" Text="Будете продолжать путь на север" Aftertext="Повернете правее, туда, где равнина начинает бугриться, выбрав:"/>
			<Option Destination="31" Text="Восточное направление"/>
			<Option Destination="52" Text="Северо-восточное направление"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>165</ID>
		<Text>Вы вонзаете стрелу в лапу демона. Он все-таки успевает достать вас (-2 ЖИЗНИ), но тут стрела с яркой вспышкой ломается, демон с ревом отшатывается, но, увы, магии, заключенной в стреле, хватило лишь на то, чтобы вывести из строя его правую лапу. Перед вами все еще опасный противник, который вот-вот атакует.\n\nВозвращайтесь и выберите другой вариант...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="162"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>166</ID>
		<Text>Осмотрев пруд, вы понимаете, что он скрывает в себе останки некоего древнего сооружения. Мутная вода не дает рассмотреть деталей здания, однако прямо у берега находится какая-то блестящая металлическая поверхность, а чуть поодаль из воды выглядывает полуразрушенный арочный проем.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="20" Text="Задержаться и исследовать все это"/>
			<Option Destination="344" Text="Не будете этого делать"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>167</ID>
		<Options>
			<Option Destination="228" Text="Продолжать свое движение в холмах, держа курс на север (в надежде отыскать-таки Форпост ведьмаков)"/>
			<Option Destination="490" Text="Покинете холмы и двинетесь через высокую траву на северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>168</ID>
		<Text>Атакуют вас они вполне профессионально, со всех сторон. Несмотря на свои небольшие размеры, они довольно опасные противники - стая побольше вас бы просто разорвала.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ВОЛК" Strength="10" Hitpoints="9"/>
					<Enemy Name="ВТОРОЙ ВОЛК" Strength="9" Hitpoints="8"/>
					<Enemy Name="ТРЕТИЙ ВОЛК" Strength="9" Hitpoints="7"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>После победы:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="447"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>169</ID>
		<Text>Вы осторожно поднимаетесь по винтовой лестнице. Пока все тихо. На втором этаже вы видите дверь, но открыть ее у вас не получается, и вы продолжаете подъем...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="107"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>170</ID>
		<Text>Крепко закрепив веревку, вы начинаете забрасывать крюк-"кошку", стараясь зацепить ее за зубцы стены. С третьей попытки вам это удается и вы быстро поднимаетесь по веревке. Перевалившись через гребень стены, вы тут же распластываетесь на ней, стараясь выглядеть как можно более незаметным и рассматриваете двор таинственной цитадели. Путь к ней оказался долог и непрост, но вы настроены получить здесь ответы на накопившиеся у вас вопросы и горе тому, кто встанет вам на дороге.\n\nБыстрый осмотр двора пока никаких ответов не приносит. В его центре возвышается невысокая трехэтажная башня все из того же черного камня. Позади нее виднеется деревянная постройка, похоже, обычный сарай.\n\nДверь, ведущая в башню, отворена, из нее льется яркий свет.\n\nИтак, кто-то здесь все-таки обитает.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="540"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>171</ID>
		<Text>Степняк уже выбил оружие из рук своего противника, но тут вы подходите ближе и он разворачивает коня на вас.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Option</Name>
				<Option Destination="198" Text="ОБОРОТЕНЬ" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation" Aftertext="Иначе - деритесь:"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ХАЗРАТ" Strength="10" Hitpoints="9"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если вы победили, то:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="487"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>172</ID>
		<Text>В ту же секунду из стены вылетают остро наточенные лезвия, пронзая ваше тело. Труп ведьмака повисает на клыках нарисованных вепрей...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>173</ID>
		<Text>Приходите в себя вы оттого, что кто-то плещет вам в лицо дешевым кислым вином. Сознание медленно возвращается в свою раскалывающуюся обитель. Вокруг небольшая поляна, на которой расположился отряд храмовников. Один рыцарь и человек 7-8 насупленных, испуганных ландскнехтов. Даже если бы ваши руки не были связаны за спиной, в одиночку все равно не управиться.\n\nВпрочем, почти все ландскнехты щеголяют окровавленными повязками и царапинами, чуть поодаль складированы несколько трупов - недавно этот отряд был в бою и понес потери. Интересно, с кем воевали? Но вопросы здесь, кажется, будете задавать не вы.\n\n- Меня зовут баронет да Массар, - перед вами стоит рыцарь в грязных, некогда белых доспехах. - Я не настроен на долгие дискуссии, и поэтому ты, ведьмак, сейчас коротко и четко расскажешь мне, что ты здесь делаешь.\n\nВопрос дельный, вот только у вас и самого уже нет в голове четкой картины происходящего. Вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="522" Text="Промолчать"/>
			<Option Destination="294" Text="Рассказать все, как есть, без утайки - про здание наставников и кучу встретившихся вам в пути опасностей и странностей"/>
			<Option Destination="370" Text="Спросить - с кем у храмовников был бой"/>
			<Option Destination="242" Text="Соврать, сказав, что проходите обряд посвящения ведьмаков - вам надо убить какую-нибудь нечисть и принести в Академию трофей" Aftertext="Попытаться бежать. Это возможно лишь в том случае, если вы прибегнете к помощи:"/>
			<Option Destination="536" Text="МЕДВЕДЯ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="439" Text="ВОЛКА" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>174</ID>
		<Text>До реки уже рукой подать. Двигаться к реке вы можете в трех направлениях:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="200" Text="Через одинокий холм на севере"/>
			<Option Destination="160" Text="Сквозь заросли высокой травы (северо-восток)"/>
			<Option Destination="336" Text="Взяв курс на водяную мельницу, что виднеется на берегу к северо-западу от вас"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>175</ID>
		<Text>Пользуясь инерцией от своего удара, вы уходите вправо, одновременно разворачиваясь и поднимая меч...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="6"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>176</ID>
		<Text>В центре двора - приземистая трехэтажная башня из зловеще черного камня. Дверь в нее отворена, оттуда льется свет и слышны приглушенные голоса. За башней, с тыла, ветхая деревянная постройка, сарай какой-то. И, наконец, совсем неподалеку от вас - лестница на стену, окружающую это странное место.\n\nРешайте:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="234" Text="Подползете по-пластунски поближе ко входу в башню, пользуясь неровностями двора в качестве маскировки"/>
			<Option Destination="427" Text="Поднимитесь по лестнице на стену"/>
			<Option Destination="338" Text="Держась в тени стены, двинетесь к деревянной постройке"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>177</ID>
		<Text>Вам удается безболезненно пересечь выжженный участок, но впереди вас ждет небольшой сюрприз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="458"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>178</ID>
		<Text>Молниеносное движение, блеск стали - и обрубленная петля падает на песок. Вы разворачиваетесь к кочевникам, но те остановились, даже улыбаются. Тот, что пытался вас заарканить, говорит:\n\n- Ты очень неплох, ведьмак, но все же нас двое, и ты должен заплатить за проход по нашей степи.\n\nВы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="255" Text="Бросить ему свой кошель"/>
			<Option Destination="531" Text="Демонстративно кинуть под копыта коней один золотой" Do="Gold" Value="-1" OnlyIf="ЗОЛОТО >= 1" Aftertext="Ответить:"/>
			<Option Destination="325" Text="'Подойди и возьми, если сумеешь'"/>
			<Option Destination="420" Text="'Отвали, шакал!'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>179</ID>
		<Text>По пути вам попадается высохшее мертвое дерево, в тени которого отдыхает человек. Завидев вас, он привстает и взвешивает на ладони метательный нож. Сразу виден бывалый вояка-наемник: весь в шрамах, из-за спины торчат рукояти двух коротких мечей. Битый волк, и перспектива встречи с ведьмаком его, похоже, нисколько не пугает. Даже более того, наемник спокойным голосом сообщает вам, что ему никоим образом не помешал бы пяток золотых монет.\n\n- В обмен - кое-какая информация, - добавляет он.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="317" Text="Согласиться на эту сделку" OnlyIf="ЗОЛОТО >= 5"/>
			<Option Destination="485" Text="Отказаться"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>180</ID>
		<Text>Куда направитесь теперь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="490" Text="На север, к зарослям высокой травы"/>
			<Option Destination="228" Text="В холмы, что виднеются на северо-востоке"/>
			<Option Destination="339" Text="К одинокой хижине, показавшейся на северо-западе"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>181</ID>
		<Text>Надежда, что этот степной падальщик струсит, пропадает, поскольку из-за туши поднимается еще одна гиена. Бой неизбежен:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕРВАЯ ГИЕНА" Strength="9" Hitpoints="11"/>
					<Enemy Name="ВТОРАЯ ГИЕНА" Strength="9" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы размышляете над выбором маршрута. Слева по-прежнему виднеется дорога:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="211" Text="По ней на запад"/>
			<Option Destination="256" Text="По ней на северо-запад" Aftertext="Но если вы не хотите пройтись по ней, то можете двигаться на север:"/>
			<Option Destination="55"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>182</ID>
		<Text>Оставив заброшенное "заведение" позади, вы продолжаете движение на север.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="377"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>183</ID>
		<Text>Приблизившись к пруду, вы понимаете, что прервали чей-то водопой. С шорохом раздвигая высокую траву, навстречу вам выходит странное существо. Оно напоминает рысь с очень большой, вытянутой головой. Вдобавок оно абсолютно слепо, на голове даже отверстий для глаз нет! Но, тем не менее, оно чувствует ваше присутствие, и, шевеля длинными усами, начинает кружить вокруг, готовясь напасть. Чтобы выбрать манеру боя с этим странным мутантом, надо понять, каким образом эта тварь вас ощущает.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="544" Text="Сделаете ставку на то, что она ориентируется по запаху"/>
			<Option Destination="408" Text="Решите, что это какой-то вид телепатии"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>184</ID>
		<Text>Крысюк-наездник в ужасе оборачивается, когда вы появляетесь на спине его "скакуна". Вы уже было заносите для удара меч, но страшный удар между лопаток сбрасывает вас наземь. Перед меркнущим взором умирающего ведьмака застывает презабавная картина: хвост "крокодила" задран вверх и выгнут, как у скорпиона, только на конце у этого сегментированного хвоста увесистая костяная булава...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>185</ID>
		<Text>Что ж, похоже, это было верное решение. Вы без помех поднимаетесь на второй этаж.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="323"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>186</ID>
		<Text>Встреча с наемником ситуацию не прояснила ничуть. Хотя кое-что уже и так становится понятным. По правую руку от вас осталась широкая расщелина в земле, не указанная на достаточно подробной карте, которую показывал вам наставник. Это, да и кое-какие другие мелочи вместе складываются в неприятную картину: инструктаж, данный вам, был явно недостаточен. Карта, мягко говоря, реальности не соответствует, а в данной местности вообще происходит что-то странное. Все это выходит за рамки "несложного" первого задания. Чтобы распутать этот клубок загадок, полагаться отныне придется только на свои силы.\n\nСолнце уже сильно накренилось к западу, через пару часов начнется закат, и поэтому вы отбрасываете размышления в сторону и быстрым шагом направляетесь на:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="269" Text="Север"/>
			<Option Destination="513" Text="Северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>187</ID>
		<Text>Кинжал хорош, но, подняв его, вы замечаете, что вокруг верха постамента виден зазор. Похоже на крышку тайника.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="371" Text="Подденете ее, чтобы посмотреть на содержимое"/>
			<Option Destination="5" Text="Покинете здание"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>188</ID>
		<Text>Увы, две дозы Ускорителя за такой короткий промежуток времени вас просто убьют, поэтому вы к нему даже не притрагиваетесь. Во второй бутылочке обычное вино с кое-какими особыми специями. Оно добавит вам три ЖИЗНИ, даже если это и превысит ваш изначальный ЖИЗНЕННЫЙ УРОВЕНЬ. Разобраться в остальных бутылочках было бы заманчиво, но нет времени. Вы выходите обратно на площадку...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="MaxHitpoints" Value="3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="220"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>189</ID>
		<Text>Смертоносный лук оказывается на земле, но молодой эльф извлекает из ножен легкую смертоносную рапиру:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ЭЛЬФ" Strength="11"/>
				</Enemies>
				<Invincible/>
				<RoundsWinToWin>4</RoundsWinToWin>
				<Aftertext>Он неплохой фехтовальщик, но не настроен умирать - если вам удастся нанести ему четыре раны, эльф внезапно что-то выкрикивает и исчезает...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="236"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>190</ID>
		<Text>Ваш ведьмачий организм очень чутко реагирует на любого рода отраву, поэтому вы быстро понимаете, что укусивший вас пес был болен. Вполне возможно, что и бешенством. Вас исцелит лишь ЛЕЧИЛКА (причем добавит она не 6, а только 3 ЖИЗНИ):</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>CureRabies</Name>
				<Button>Воспользоваться Лечилкой</Button>
				<Aftertext>Если же у вас ее нет, то умереть вы пока не умрете, сутки на ногах еще продержитесь, но вот после каждого боя будете терять 1 СИЛУ (слабеете быстро).</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Triggers>Rabies</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="23"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>191</ID>
		<Text>- Не твоего ума дело, - следует резкий ответ. Показалось или топор в руках храмовника действительно начал подниматься?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="319" Text="Пора показать, что вы тоже вооружены"/>
			<Option Destination="416" Text="Продолжить разговор, предложив рыцарю извиниться"/>
			<Option Destination="219" Text="Согласиться, что, быть может, это действительно не ваше дело"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>192</ID>
		<Text>Чтобы определить, попали ли вы, киньте кубик.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>StoneThrow</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
				<Aftertext>Ваш бросок был точен, если вы выкинули 5 или 6, или же если вашей специализацией является метание ножей. Если же вы выкинули другое число, то, увы, промахнулись, и вам придется сражаться с рептилией...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="97" Text="Бросок был точен"/>
			<Option Destination="409" Text="Промахнулись"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>193</ID>
		<Text>Быстрые ноги выносят вас из этого проклятого места и вы направляетесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="442" Text="На северо-восток, к еле виднеющемуся белесому дымку"/>
			<Option Destination="254" Text="Строго на север, к показавшемуся вдалеке скоплению каких-то строений"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>194</ID>
		<Text>Едва переступив порог комнаты, вы понимаете, что предстоит жестокая схватка. Против вас будет всего один противник, но зато далеко не слабый. Это костистый человеко-ящер, он же драконид. Закованный в толстую броню из чешуи, с шипами на хвосте и огромным топором в передних лапах, он еще и полуразумен. Идеальный страж, он выращивается с помощью геномагии и не размножается. Похоже, дверь, которую он охраняет, скрывает за собой нечто ценное.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ДРАКОНИД" Strength="13" Hitpoints="13"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победа - и вы входите в дверь:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="386"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>195</ID>
		<Text>Сухая степная земля по мере вашего продвижения постепенно покрывается желтой пыльной травой. Но что это - навстречу вам громадными скачками движется некто. Весьма уродливый, надо заметить: плоская треугольная голова на бочкообразном туловище, передние лапы практически атрофированы, зато задние очень мощные... Это еще что за гадина? Прыгун уже приблизился, затем внезапно остановился, и на его шее начал то надуваться, то опадать странный кожистый воротник. А вот открывается его безгубый рот и...</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
				<Aftertext>Как у вас со скоростью?</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="13" Text="Хорошо"/>
			<Option Destination="438" Text="Не очень"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>196</ID>
		<Text>Взревев, бродяга бросается на вас. Впрочем, одна хорошая зуботычина - и он без чувств падает на землю. Карманы его пусты, остается лишь выбрать, куда двигаться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="84" Text="На север"/>
			<Option Destination="110" Text="На северо-восток"/>
			<Option Destination="67" Text="Привлекает нагромождение камней к востоку"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>197</ID>
		<Text>Когда тварь срывается с ветки и расправляет крылья, вы с запозданием понимаете, что это была гарпия, переваривающая добычу. Век живи - век учись! Обнажив клинок, вы вступаете в бой:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы обследуете лежащие под деревом человеческие останки и находите кожаный кисет с вышивкой. Больше ничего интересного здесь нет и вы уходите прочь.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="180"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>198</ID>
		<Text>При виде магической метаморфозы нервы хазрата не выдерживают, и он поспешно ретируется, нахлестывая коня.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="487"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>199</ID>
		<Text>По пути вы наталкиваетесь на русло высохшего ручья, уводящее на север.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="444" Text="Можете пройтись вдоль него"/>
			<Option Destination="398" Text="Спуститься и двигаться по самому руслу"/>
			<Option Destination="222" Text="Перепрыгнуть его и двигаться дальше на восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>200</ID>
		<Text>По мере приближения в душу вам закрадывается подозрение, что холм этот имеет искусственное происхождение. Проще говоря, это могильный курган. Неясно, откуда взялось это тревожное ощущение, но оно медленно нарастает. В воздухе явственно ощущается напряжение, резкий запах озона отбивает обоняние, и вы понимаете, что вляпались в неприятность, но поворачивать уже поздно, ибо верхушка кургана будто взрывается и на свет божий выбирается жуткая тварь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="388"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>201</ID>
		<Text>До леса, казалось бы, рукой подать, но, судя по нарастающему свисту сзади, тварь вас настигает.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="341" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="354" Text="Принять бой"/>
			<Option Destination="414" Text="Поставить ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>202</ID>
		<Text>Прицелившись, вы сбрасываете свой импровизированный снаряд на одну из собак. Хруст, она визжит и пытается отползти, но вся остальная свора, почуяв кровь, набрасывается на нее. Вы бесшумно спускаетесь с другой стороны дома.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="23"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>203</ID>
		<Text>Сундук пуст, лишь на его дне завалялся кусок пергамента. Вам удается разглядеть, что на нем изображены головы вепря, совы и ястреба, горящая свеча и орел, причем ястребиная голова и свеча почему-то перечеркнуты. Можете прихватить пергамент с собой и выходите из сарая.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="234"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>204</ID>
		<Text>Куда же теперь направить стопы:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="256" Text="Дальше по дороге, на север"/>
			<Option Destination="130" Text="Свернуть с нее на северо-запад"/>
			<Option Destination="55" Text="Свернуть на северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>205</ID>
		<Text>Удар о землю - и серое тело волка сжимается в клубок. Опасность! Человек в волчьей шкуре пахнет ВОЖАКОМ, он говорит слово СИЛЫ и показывает на вас посохом. Тело ваше деформируется, плоть течет против вашей воли. Жуткая предсмертная судорога - и на земле остается лишь изуродованный труп то ли человека, то ли волка...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>206</ID>
		<Text>- Жаль, - поднимается гоблин, - а игра неплохая получилась. Не поверишь, парень, в округе ни одной живой души. Я тебе так обрадовался, но, честно говоря, надо отсюда сваливать. Родственника вот хотел навестить, - он мрачнеет.\n\n- Ты, это самое, на мельницу лучше не суйся. Накрылся мой дядька там со всей семьей, я сам еле ноги унес. В общем, удачи тебе, - и он уходит в южном направлении.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="101"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>207</ID>
		<Text>Вы с натугой беретесь за камень (-1 ЖИЗНЬ). Однако, задача оказывается далеко не из простых.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="144" Text="Отодвинуть камень (только если ваша СИЛА не меньше 13-ти)" OnlyIf="СИЛА >= 13"/>
			<Option Destination="415" Text="Такая тяжесть вам не по зубам"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>208</ID>
		<Text>Склоны ущелья постепенно сужаются и становятся все круче. Вдруг над вашей головой слышится слабый хлопок. Что подсказывают ваши рефлексы:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="17" Text="Упасть на землю"/>
			<Option Destination="495" Text="Поднять голову и посмотреть в чем дело"/>
			<Option Destination="251" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>209</ID>
		<Text>Вот и последний! Распластавшись на камне, вы ждете, пока хазрат подъедет поближе и спрыгиваете, нанося удар. Небольшая куча мала, шипение воздуха - и короткий огненный разряд ударяет рядом с вами.\n\nЧерт, немного задело (-3 ЖИЗНИ). Выбравшись из-под трупа, вы устремляетесь вслед за мелькнувшей фигурой в накинутой на плечи волчьей шкуре и оказываетесь вновь в кругу камней рядом с идолом.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="532"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>210</ID>
		<Text>Быстрый обыск приносит вам две золотые монеты, красивый черный кристалл, а также плавающий в котле подозрительный кусок мяса. Поразмыслив, мясо вы решаете не трогать и покидаете хижину.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="2"/>
		</Modifications>
		<Triggers>BlackCrystal</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="174"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>211</ID>
		<Text>Солнце нещадно палит прямо над головой (-1 ЖИЗНЬ). В пути вы не так уж и долго, а сколько всего уже приключилось! Но вот впереди видна быстро приближающаяся фигурка всадника. Вскоре в клубах пыли можно разглядеть, что это... рыцарь-храмовник! Так-так. Подъехав, всадник останавливается и весьма недоброжелательно вас рассматривает, держась за рукоять грозного боевого топора, притороченного к седлу. Вы можете в ответ:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="319" Text="Взяться за свой клинок"/>
			<Option Destination="191" Text="Спросить, что ему нужно"/>
			<Option Destination="282" Text="Не продаст ли он немного воды (пить очень хочется)"/>
			<Option Destination="452" Text="Просто стоять и рассматривать его"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>212</ID>
		<Text>"Аллигатор" тем временем прет прямо на вас, прижимая к воде.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="409" Text="Пора принимать бой" Aftertext="Стоит поднять с земли камень и запустить им:"/>
			<Option Destination="334" Text="В наглого крысюка, который опять показался из-за колонн, размахивая дротиком"/>
			<Option Destination="192" Text="В возницу дрессированного крокодила"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>213</ID>
		<Text>Ваши зубы лишь бессильно скользят по чешуе демона. На нем будто доспехи надеты!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>214</ID>
		<Text>Подъем проходит безболезненно, но едва вы ставите ногу на площадку третьего этажа, буквально из ниоткуда в вас ударяет струя пламени. Времени у вас хватает только для того, чтобы:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="258" Text="Упасть навзничь"/>
			<Option Destination="542" Text="Поставить ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН"/>
			<Option Destination="305" Text="Прижаться к стене"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>215</ID>
		<Text>В таком случае вас спасет лишь ЗАСЛОН, если вы догадались им запастись:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="375" Text="Воспользоваться ЗАСЛОНОМ" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН" Aftertext="Иначе новый удар повергнет вас наземь, а там уже вся крона обрушится на вас шквалом ударов..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>216</ID>
		<Text>- Времена, вишь, лихие настали, - отвечает старикан. - Перекусить-то точно не хочешь? А я не против.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="91"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>217</ID>
		<Text>- Заклинанием залез. Было тесновато, - признает демон, - но обратно тебе меня не заманить столь дешевыми трюками.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>218</ID>
		<Text>Увы, живым вам с этой мельницы не уйти. Стоит вам войти внутрь, как со стен на вас начинают сыпаться орды каких-то мелких, но прожорливых тварей. Во мгновение ока они оставляют от вас лишь скелет...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>219</ID>
		<Text>Взгляд храмовника остается настороженным, но руку с топора он убирает. Помолчав, он говорит:\n\n- Я бы на твоем месте повернул обратно, ведьмак. В округе творится какая-то чертовщина, смерть грозит отовсюду, даже с неба. Не путался бы и ты еще под ногами. Если это, конечно, не ваши колдовские проделки, - лицо его опять мрачнеет и он трогает коня.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="3"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>220</ID>
		<Text>На дверях выгравированы разные изображения. На тех, что в правой стене, изображены:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="552" Text="Голова вепря"/>
			<Option Destination="288" Text="Орел" Aftertext="Двери слева от вас также покрыты гравировкой:"/>
			<Option Destination="103" Text="Голова ястреба"/>
			<Option Destination="450" Text="Голова совы"/>
			<Option Destination="355" Text="Горящая свеча" Aftertext="Если передумаете шастать по дверям, можете подняться на третий этаж:"/>
			<Option Destination="60"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>221</ID>
		<Text>Спустя некоторое время вы входите в деревню. Осторожно двигаясь между домов, вы понимаете, что первое впечатление было верным - деревня заброшена. Никакой живности, заколоченные ставни и двери. Жители покинули ее не так давно, месяца три- четыре назад, но в любом случае они никак не могли сделать заказ в Академии!\n\nВнезапно вы понимаете, что насчет "отсутствия живности" вы поторопились. Из-за домов появляются одичавшие псы и с рычанием начинают сжимать кольцо. С десяток брошенных хозяевами собак не прочь закусить случайным прохожим - видать, оголодали. Вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="23" Text="Бросить им кусок мяса (если, конечно, он у вас есть) и бежать со всех ног, пока псы им будут заняты"/>
			<Option Destination="498" Text="Попытаться спастись бегством"/>
			<Option Destination="136" Text="Прижаться к бревенчатой стене и принять бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>222</ID>
		<Text>Такое ощущение, что этот участок степи боги решили обильно засеять камнями. Некоторые булыжники вон как вымахали! Из-за одного такого валуна выходит человек, и, увидев вас, застывает. Это бродячий монах, вроде бы невооруженный, впрочем, роль клинка в Церкви играют храмовники.\n\n- Приветствую тебя, брат мой, - говорит монах. Послал бог братика, надо же!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="25" Text="Если ваша ЖИЗНЬ уже меньше изначальной"/>
			<Option Destination="524" Text="Если же нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>223</ID>
		<Text>Внутри царит такое же запустение, как и снаружи. Толстый слой пыли покрывает столы в зале.\n\n- Согласен, дела идут не ахти как, - раздается голос из-за стойки. Там, оказывается, стоит старик с седыми волосами до плеч и меланхолически протирает тарелку. - Безумный мир, безумное время. Хочешь подкрепиться, ведьмак? Или же тебя интересует какая-то информация?\n\nЧто вы выберете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="436" Text="Еду"/>
			<Option Destination="134" Text="Информацию"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>224</ID>
		<Text>Умирающий чернокнижник в облике демона со стуком падает на пол. Предсмертная судорога сотрясает его тело, под ним растекается лужа зеленоватой крови, а из глотки внезапно доносится такой жуткий предсмертный вопль, что становится ясно - на этот раз запасной лазейки у колдуна нет. Аксион-Смертоносец мертв. Окончательно и бесповоротно. Вы победили. И что теперь?\n\nБоевая эйфория постепенно покидает вас, и только сейчас вы понимаете, насколько вас измотали прошедшие сутки. Голод, усталость и боль разом обрушиваются на вас. Покачнувшись, вы опираетесь рукой о стену и медленно съезжаете на пол. Ваше измученное тело выложилось на сто процентов и требует отдыха. Некоторое время вы так и сидите без движения, в каком-то забытьи.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="555"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>225</ID>
		<Text>Отличный кувырок. Поднявшись на ноги, оборачиваетесь. "Облачко" оказывается чем-то вроде тончайшей сетки, и вы видите, что...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="394"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>226</ID>
		<Text>- Жители деревни, говоришь? - недоверчиво хмыкает монах. - Ну-ну.\n\nОн встает, подхватывает котомку и скрывается за камнями, бросив напоследок:\n\n- Обитаемых деревень в округе маловато. - И уже издалека доносится:\n\n- Я бы даже сказал - нет вообще. Странно все это.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>227</ID>
		<Text>Вскоре вы достигаете деревьев, и тут вас ожидает неприятный сюрприз - из густого кустарника доносится недвусмысленная команда:\n\n- Оружие на землю, ведьмак, и подними руки повыше. Живо! Выискивать источник угрозы некогда:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="163" Text="Подчиниться"/>
			<Option Destination="489" Text="Прыгать в кусты, на лету выхватывая меч и нанося удар на звук"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>228</ID>
		<Text>В холмах царит полнейшее безмолвие. Внимательно осмотревшись и не заметив ничего подозрительного, вы усаживаетесь в тени одного из пригорков и начинаете глубоко и ритмично дышать. Через некоторое время вы, изрядно посвежевший (+2 ЖИЗНИ), продолжаете путь. Никакой магии, простая дыхательная методика расслабления плюс легкий транс.\n\nВскоре вы понимаете, что холмы начинают уводить вас слишком на восток. Поэтому вы покидаете их и движетесь:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="160" Text="Сквозь высокую траву на северо-запад"/>
			<Option Destination="47" Text="В заросли камышей строго на север"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>229</ID>
		<Text>Аккуратно двигаясь по бурелому, вы внезапно видите перед собой широкую яму в земле. Чуткий слух ведьмака улавливает еле слышный девичий плач, доносящийся оттуда.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="337" Text="Поинтересуетесь, кто же находится в яме"/>
			<Option Destination="311" Text="Пройдете мимо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>230</ID>
		<Text>Однако меч рикошетит от лобовой кости монстра и ужасные клыки разрывают вас на куски...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>231</ID>
		<Text>- Э, так не пойдет, - кричит гоблин и срывает зверька со своего плеча. Зачем он так сильно его сдавливает, становится ясно, когда вас настигает волна омерзительного запаха. Это скунс! Тошнотворная вонь перекручивает вам желудок (-2 ЖИЗНИ), а гоблину, похоже, неприятностей не причиняет. Он рывком проносится мимо вас и удаляется в южном направлении. Прокашлявшись, вы обнаруживаете, что ваш кошель с деньгами срезан.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="101"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>232</ID>
		<Text>С шуршанием откинув зеленый маскировочный плащ, который идеально сливался с травой, с земли поднимается молодой эльф. В его руках - натянутый лук, стрела смотрит прямо вам в сердце.\n\n- Надо же, какая птичка попалась, - мелодичный голос эльфа звучит угрожающе, - мне не очень хочется тебя убивать, поэтому отвечай: ты нигде не находил некий артефакт, похожий на золотую пирамидку?\n\nВы можете ответить:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="396" Text="'Да'"/>
			<Option Destination="359" Text="'Нет, не находил'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>233</ID>
		<Text>Удар о землю - и объятьям желтого удава уже сопротивляется здоровенный медведь. Короткая яростная схватка (-2 ЖИЗНИ), и змея располосована на куски.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="523"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>234</ID>
		<Text>Бесшумной змеей скользнув по земле, вы внезапно замираете, вжавшись во влажную почву. Освещенный светом вход в башню всего в полутора десятках шагов от вас и из него выходят двое низких скрюченных человечков. Болотные карлики, существа коварные, но хилые. Вас они не замечают, занятые тем, что подхватывают труп своего сородича, и, кряхтя от натуги, заносят его внутрь. Чертова темень, вы этого трупа даже не заметили! Из башни доносятся их писклявые голоса. Слова перековерканы и воспринимаются с трудом. Что-то вроде: "Куда его тащить?" Им отвечает низкий рыкающий голос, тоже явно не человеческий. Удается разобрать лишь: "...подвал ...ворота ...еще двое... живее...". Звук шагов, голоса удаляются. Вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="264" Text="Рискнуть и попытаться проникнуть в башню"/>
			<Option Destination="338" Text="Обогнуть ее и двинуться к сараю"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>235</ID>
		<Text>- Смотря чем будешь платить: жизненной силой или звонкой монетой, - заявляет леший. Если вышеприведенные варианты вас не устраивают, остается только схватка.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="507" Text="Расплатиться жизненной силой"/>
			<Option Destination="432" Text="Расплатиться звонкой монетой"/>
			<Option Destination="521" Text="Схватка"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>236</ID>
		<Text>- По округе, похоже, бродят все, кому не лень, - размышляете вы о встрече с эльфом, продолжая путь. Высокая трава постепенно сменяется камышами, в воздухе чувствуется влажность. Река рядом, это точно. Вы можете двигаться сквозь камыши:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="160" Text="На север"/>
			<Option Destination="47" Text="На северо-восток"/>
			<Option Destination="200" Text="Забрать северо-западнее, направившись к невысокому холму"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>237</ID>
		<Text>Арахнид принимает бой. Будьте осторожны - если он укусит вас более трех раз, то по окончании боя придется потерять еще половину от оставшейся ЖИЗНИ (яд, что вы хотите):</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПАУК" Strength="10" Hitpoints="11"/>
				</Enemies>
				<Poison/>
				<Aftertext>Победив тварь, вы можете вымазать его ядом свой метательный нож (если он у вас имеется), и тогда его бросок будет отнимать у противника не 3, а 4 ЖИЗНИ. Если же ножа у вас нет, то можете проделать ту же манипуляцию с мечом, и в следующем бою ваша СИЛА УДАРА будет аж в 5 ЖИЗНЕЙ, но после первой же схватки яд сойдет. Теперь уходите.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="434"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>238</ID>
		<Text>Отлетев, волк-шаман ударяется об идола, разворачивается и убегает. Струсил, наверное.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="279"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>239</ID>
		<Text>Умерев, шаман опять стал самим собой. Из множества его оберегов вас привлекает только костяная фигурка волка. Но понять, как ей пользоваться вы сможете только если вашей специализацией является магия:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="261" Text="Ваша специализация - магия" OnlyIf="МАГ" Aftertext="Также у шамана имеется мешочек сухой травы, которую вы никак не можете распознать..."/>
			<Option Destination="368" Text="Попробовать ее на вкус"/>
			<Option Destination="57" Text="Прихватить с собой и двигаться дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>240</ID>
		<Text>Ущелье, выбранное вами, постепенно углубляется. Становится мрачновато. Внезапно на одном из склонов краем глаза вы улавливаете какое-то движение. Но вы полны сил, и потому рефлексы вас не подводят.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="86"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>241</ID>
		<Text>Стараясь держаться в тени стены, вы бесшумно движетесь к воротам. Однако, ваше передвижение не остается незамеченным - из проема навстречу вам выходит страж. Впрочем, его движения настолько стремительны, что вам даже не сразу удается понять, что же это такое. Но от узнавания легче не становится. Это мантикора!! Тело льва, хвост скорпиона и голова, напоминающая человеческую. Некоторое облегчение вы испытываете от осознания, что это не взрослая особь, а детеныш, у которого нет столь ярко выраженных регенерационных и боевых навыков. Но даже этот молодняк - грозный противник. С тихим рыком мантикора атакует:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="МАНТИКОРА" Strength="12" Hitpoints="17"/>
				</Enemies>
				<Regeneration/>
				<Aftertext>Во время боя через каждые четыре раунда она восстанавливает 1 ЖИЗНЬ. После вашей победы бросьте кубик и добавьте выпавшее к вашей ЖИЗНИ - ее кровь, которой вас забрызгает в схватке, окажет свое целебное воздействие.\n\nПосле победы над монстром-недорослем:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="11"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>242</ID>
		<Text>- Удачное место ты выбрал, мутант, - сочувственно кивает головой баронет. Один из кнехтов, неверно истолковав его движение, делает шаг вперед, но де Массар останавливает его.\n\n- Оставь его. Если он угробит парочку здешних тварей, то совершит, в общем-то, богоугодное дело.\n\nОн поворачивается к вам:\n\n- Однако боюсь, скорее, местная фауна тебя разделает на трофеи. Мы тут пропавшую икону ищем, святой Исины-угодницы. Астролог графа указал на эту область. Да не пошла у нас экспедиция, не пошла... - Он мрачнеет и косится на лежащий поодаль труп. - Сначала мы на мельнице нарвались на нечто невообразимое, двух человек потеряли, даже трупы не смогли вынести. Потом еще браконьера сбрендившего встретили, он все про какую-то черную цитадель бормотал. А де Бриона мы потеряли в схватке, не поверишь - с мантикорой. Даже не думал, что эту тварь еще можно вот так свободно встретить. После этого я решил играть отбой. Сюда надо сотню рыцарей и роты три арбалетчиков, не меньше.\n\nКстати, если ты на ту же мантикору нарвешься - учти, она еще молода и трусовата. Бей без передышки, она начинает отступать, а не пытается контратаковать. Мы ее так и отогнали. (если вам доведется биться с мантикорой, отнимите у нее две СИЛЫ - ведь теперь вы знаете ее секрет).\n\nОставив вам ваши вещи и оружие, отряд храмовников покидает рощу. Напоследок де Массар кидает вам фляжку:\n\n- Здесь лечебный бальзам парень. Если вдруг каким-то чудом добудешь икону - вспомни меня.\n\nБальзам добавит вам 5 ЖИЗНЕЙ. В таких обстоятельствах это воистину королевский подарок.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="463"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>243</ID>
		<Text>Через некоторое время вы проходите мимо густого кустарника, в котором вдруг начинается какое-то движение. Приглядевшись, удается различить вроде бы человеческую фигуру, которая, пригнувшись, отступает.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="423" Text="Подойдете поближе"/>
			<Option Destination="479" Text="Пройдете мимо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>244</ID>
		<Text>Ваш удар "аллигатор" внезапно блокирует... хвостом. Он, оказывается, сегментировано выгибается вперед, как у скорпиона, а костяная булава на конце хвоста парирует ваш удар с такой силой, что меч едва не вырывается из ваших рук. Что ж, теперь вы предупреждены об этой опасности. Но вот рептилия опять прет прямо на вас, подгоняемая крысюком. Вам остается лишь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="372" Text="Отступить к колоннам"/>
			<Option Destination="409" Text="Принять бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>245</ID>
		<Text>Два клинка со свистом вылетают из ножен и схватка начинается:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="НАЕМНИК" Strength="11" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<WoundsLimit>4</WoundsLimit>
				<Aftertext>Когда у него остается четыре или менее ЖИЗНЕЙ, наемник предлагает поделиться с вами кое-какой информацией в обмен на то, что вы отпустите его:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="418" Text="Согласитесь"/>
			<Option Destination="403" Text="Продолжите схватку"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>246</ID>
		<Text>Ненормальный колдун изрядно потрепал вам нервы, но время не ждет, и вы уходите, держа курс на:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="295" Text="Холмы, что виднеются на северо-востоке"/>
			<Option Destination="378" Text="Три одиноких вяза, сиротливо торчащих к северу от вас"/>
			<Option Destination="122" Text="На непонятную штуковину, виднеющуюся на северо-западе"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>247</ID>
		<Text>Мягкие шаги за спиной, и в центр поляны выходит еще одна дриада, совсем молоденькая. Легкий эльфийский лук в ее ручонках кажется огромным, но под прицелом она вас держит достаточно уверено.\n\n- А тебе-то что здесь нужно, ведьмак?\n\nРезонный вопрос. Что бы такое ответить, чтобы девчонка случайно не сорвалась?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="397" Text="'Просто шел мимо'"/>
			<Option Destination="6" Text="'Не твое дело'"/>
			<Option Destination="456" Text="'Что здесь произошло?'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>248</ID>
		<Text>Хазраты! Обернувшись, видите, что в круг на всем скаку влетают четверо кочевников. Трое воинов и один в наброшенной на плечи волчьей шкуре, с посохом - явно шаман. Если у вас нечего им продемонстрировать, то можете действовать:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="348" Text="Показать оберег Субэдая" OnlyIf="Amulet"/>
			<Option Destination="326" Text="Выхватывать меч и сражаться"/>
			<Option Destination="268" Text="Поднять руки и попробовать вступить в переговоры"/>
			<Option Destination="49" Text="Нырнуть в проход между валунами"/>
			<Option Destination="492" Text="Отступить к идолу"/>
			<Option Destination="205" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="297" Text="МЕДВЕДЬ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>249</ID>
		<Text>Просчитавшаяся тварь, похожая на гигантского клопа, корчится на траве и вы с наслаждением наступаете на нее сапогом. Потеряв своего "наездника", парень мешком падает на траву. Похоже, он уже мертв, только этот паразит каким-то образом заставлял его организм функционировать. Интересные тут попадаются мутации, нечего сказать.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="33"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>250</ID>
		<Text>Стоит вам приподнять крышку сундука, как оттуда, будто на пружине, вылетает какая-то мелкая тварь и впивается вам в лицо, разрывая его на части...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>251</ID>
		<Text>Удар о землю - и мир вокруг вас изменяется. Сверху спускается опасность. Запах яда! Четыре лапы выносят вас за пределы опасной зоны в два прыжка. Оглянувшись, вы видите...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="394"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>252</ID>
		<Text>Вы вгоняете стрелу прямо в раскрытую пасть монстра. В ослепительной вспышке он с ревом падает, подминая вас под себя (-3 ЖИЗНИ). С трудом выбравшись, вы понимаете, что птеродактиль мертв. Можно двигаться к лесу.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="547"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>253</ID>
		<Text>- Ответы ты найдешь в черной башне за рекой, некогда известной как цитадель Аксиона, - после недолгого молчания говорит Фата-моргана, - но они могут тебе не понравиться.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="469"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>254</ID>
		<Text>Вскоре становится ясно - вы движетесь к деревне. Странно - не видать ни дымка из труб, ни мельтешащих людских фигурок. Правее деревни, к северо-востоку от вас видна непонятная штуковина, подробнее разглядеть которую вам пока не удается. Решайтесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="221" Text="Двинетесь в деревню, невзирая на нехорошие предчувствия"/>
			<Option Destination="122" Text="Обойдете ее, забрав северо-восточнее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>255</ID>
		<Text>Хазрат ловит кошель, и, взвесив его в руке, улыбается:\n\n- Ай, какой хороший улов.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Empty="true"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="283"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>256</ID>
		<Text>Пройдя по дороге некоторое время, вы понимаете, что она начинает забирать вправо. Странно. А на северо-западе видна небольшая рощица, тоже не вполне уместная в степи. А впереди на дороге виднеется быстро приближающееся облачко пыли.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="158" Text="Постоять и подождать, пока оно приблизится"/>
			<Option Destination="465" Text="Двинуться ему навстречу" Aftertext="Свернуть с дороги:"/>
			<Option Destination="501" Text="На северо-восток"/>
			<Option Destination="130" Text="На запад"/>
			<Option Destination="365" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>257</ID>
		<Text>Прошли вы уже немало, куда не глянь, виден лишь травяной ковер, покрывающий равнину. Вскоре ваше дальнейшее продвижение оказывается под вопросом. Путь вам преграждает широкая трещина в земле. Достаточно глубокий и длинный разлом, придется его обходить. Вы двинетесь вдоль трещины:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="407" Text="На запад"/>
			<Option Destination="51" Text="На восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>258</ID>
		<Text>Со всего маху хлопаетесь на пол, аж ребра хрустят (-2 ЖИЗНИ). Но, подняв голову, вы видите, что от пламени ни малейшего следа. И откуда оно ударило? Размышляя над этим, вы осторожно поднимаетесь.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="54"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>259</ID>
		<Text>Бросьте кубик:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Dice</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="180" Text="Выпал чет" Aftertext="Если же нечет, то, увы, свой маневр вы начали слишком поздно:"/>
			<Option Destination="197" Text="Выпал нечет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>260</ID>
		<Text>Внутри землянки ни одной живой души. Нельзя сказать, чтобы она была бедно обставлена, поскольку никакой обстановки здесь нет вообще. Несколько шкур на полу, камень вместо стола - вот и все. Кстати, на камне лежит солидный кусок вяленого мяса, который вы, недолго думая, разрубаете пополам. Можете оставить несколько монет за позаимствованное мясо (когда надумаете его съесть, прибавите себе 4 ЖИЗНИ), и уходите.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Healing" ValueString="Поесть вяленого мяса,4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="39"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>261</ID>
		<Text>Итак, теперь у вас есть ВОЛЧИЙ ОБЕРЕГ. Он дает вам возможность двух дополнительных ОБРАЩЕНИЙ. Теперь возвращайтесь.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Transformation" Value="2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="279"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>262</ID>
		<Text>- На, глотни, - эльф протягивает вам фляжку. Глоток превосходного эльфийского вина добавит вам 3 ЖИЗНИ. Лучник тем временем начинает рассказ:\n\n- Понимаешь, ведьмак, четыре столетия тому назад один из моих предков побывал в этих местах. Он был очень неплохим чародеем, даже состоял в некоем магическом ордене, Белом Братстве. Так вот, это самое Белое Братство было практически истреблено в ходе рейда по этой самой местности. С какой целью был предпринят этот рейд и кто их убил- мне неизвестно. Но мой прадед выжил. Вскоре он погиб во время междоусобных войн, но недавно, разбирая фамильные бумаги, я нашел карту этих мест. Где-то там, за рекой, - эльф делает неопределенный жест рукой в северо-западном направлении, - он что-то обозначил жирным крестом. Но что там - это вопрос. Я знаю лишь, что он надеялся найти здесь эту самую "пирамидку", утерянный фамильный артефакт нашего рода. В поисках этой вещи я и отправился сюда, однако... Что-то странное здесь происходит, ты не находишь? Быть может, у тебя получится в этом разобраться и понять, что же мой предок нашел (или оставил) за рекой. А моя миссия выполнена.\n\nНа этом вы прощаетесь.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="236"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>263</ID>
		<Text>Секунды за три вы преодолеваете с десяток метров (школа!).</Text>
		<Options>
			<Option Destination="495" Text="Рискнете бросить взгляд наверх"/>
			<Option Destination="530" Text="Продолжите движение вперед"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>264</ID>
		<Text>Подобравшись к освещенной территории, делаете глубокий вдох и заглядываете внутрь. Пустой коридор. С обнаженным мечом в руках вы переступаете порог таинственной башни.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="392"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>265</ID>
		<Text>Спустившись по истертым ступеням, вы открываете дверь. Морщась от затхлого воздуха, вы переступаете порог и попадаете в небольшой склеп. Посреди помещения стоит бронзовый гроб, а за ним находится нечто странное. Над резным треножником парит в воздухе изумительной красоты вещица, похожая на золотую пирамидку. Зачарованный этим зрелищем, один неосторожный ведьмак делает несколько шагов, и тут крышка гроба с грохотом падает на пол. Между вами и дверным проемом возникает массивная забинтованная фигура. Пропорции тела вполне человеческие, но вот голова под бинтами угадывается какая-то крокодилья. Опять вы вляпались в неприятность. Есть ли у вас перстень с изумрудом?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="139" Text="Да" OnlyIf="EmeraldRing"/>
			<Option Destination="291" Text="Нет" OnlyIf="!EmeraldRing"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>266</ID>
		<Text>В этом странном лесу стоит гробовая тишина. Ваши нервы напряжены до предела, однако ничего страшного пока не происходит, если не считать того, что вы задели рукой куст чрезвычайно кусачей крапивы (-1 ЖИЗНЬ). Почесывая обожженную кожу, вы продолжаете движение на запад.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="518"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>267</ID>
		<Text>Однако, ограбленный прислонился к скале и не торопится поблагодарить вас. Перед тем, как двинуться к вам, бандиты на всякий случай перерезали ему горло. Возможно, именно ваше вмешательство убило его. Наскоро обыскав мертвецов, находите 5 золотых, оловянную кружку, медный браслет и продолговатый серебряный подсвечник (он займет два места в вашем мешке). Возьмите, что хотите и двигайтесь вперед.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="5"/>
		</Modifications>
		<Triggers>Vessel, SilverCandlestick</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="545"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>268</ID>
		<Text>Неудачное решение - взметнувшийся волосяной аркан захлестывает ваше тело. Хазраты подхлестывают коней.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="505"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>269</ID>
		<Text>Некоторое время вы движетесь без приключений, обозревая местность. Прямо у вас на пути лежат руины какой-то каменной постройки, вроде небольшого форта. Северо-восточнее виднеется редкий перелесок.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="347" Text="Обследуете развалины"/>
			<Option Destination="227" Text="Обойдете их, забрав на северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>270</ID>
		<Text>Вы бесшумно входите в богато обставленную комнату. Внезапно коврик у двери, на который вы неосмотрительно наступили, хищно изгибается и обхватывает ваши ноги. Сильное жжение, у вас даже сапоги задымились (-2 ЖИЗНИ). Похоже, эта тварь выделяет кислоту, или нечто подобное. Зашипев от боли, вы все же успеваете:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="419" Text="Ударить 'лжековрик' мечом"/>
			<Option Destination="129" Text="СГУСТОК" Do="Spell" ValueString="СГУСТОК" OnlyIf="СГУСТОК"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>271</ID>
		<Text>Вы изящно уклоняетесь, одновременно хватаясь за оружие.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="437"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>272</ID>
		<Text>Стараясь держаться в тени стены, вы медленно движетесь к воротам. Подойдя ближе, вы прислушиваетесь. Еле слышные звуки, доносящиеся изнутри, подтверждают вашу догадку - цитадель обитаема. Внезапно темнота приходит в движение и из проема ворот появляется массивная фигура. Это грифон!! Тело автоматически принимает боевую стойку, но вы понимаете, что шансов выжить у вас маловато. Хотя, если присмотреться, становится ясно, что тварь тоже не в идеальном состоянии: рваные раны на боку, сломанное крыло, ожог на груди - совсем недавно грифон выдержал жестокий бой. Шанс есть! И в глубокой тишине начинается схватка не на жизнь, а на смерть.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ГРИФОН" Strength="13" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Wound>3</Wound>
				<Aftertext>Каждая нанесённая им рана будет отнимать 3 ЖИЗНИ. Если вы совершили этот подвиг:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="76"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>273</ID>
		<Text>До реки уже совсем рукой подать. Она неширока, но вот от бревенчатого моста через нее остались лишь обугленные сваи. Этот вариант переправы отпадает. В поисках какого-либо другого вы движетесь к берегу:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="366" Text="Прямо, на север"/>
			<Option Destination="280" Text="Правее, на северо-восток"/>
			<Option Destination="148" Text="На северо-запад, к останкам моста"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>274</ID>
		<Text>Гигантский желтый удав падает с дерева туда, где секунду назад находились вы. Однако рано радоваться - ваши ноги захлестнул его длинный хвост и подтягивает вас к свивающемуся в кольца телу. Но сначала ему придется отведать стали:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="УДАВ" Strength="11" Hitpoints="6"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>К счастью, достаточно нескольких хороших ударов, чтобы нашинковать эту тварь...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="523"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>275</ID>
		<Text>- Не знаю, в курсе ты или нет, - короткий вздох, - но дело в том, что из храма Ордена в Энзане похищена икона святой Исины (Так, в этом наставники были правы - думаете вы). Это большая утрата для Церкви, и все мы, не только Орден, так или иначе ведем свои поиски. Кстати, особенно рьяно храмовники повели розыск именно в этих краях.\n\nВот это новость! Почему-то появляется ощущение, что вас втравили в неизвестную вам игру, пахнущую вдобавок крупными неприятностями...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>276</ID>
		<Text>- Может и найдешь, но, скорее всего - посмертно, - следует малоутешительная реплика.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="469"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>277</ID>
		<Text>Обернувшись на звук, вы видите, что в комнату входит какая-то горилла. Хотя нет, слишком высокий лоб, это скорее получеловек, нежели обычная обезьяна. Здоровенный такой громила, в лапе держит арбалет, но он опущен - все эти мысли пролетают у вас в голове за долю секунды. Гориллоид тем временем говорит низким рыкающим басом:\n\n- Хозяин, я отключил ловушки... - внезапно его глаза расширяются. Он принял вас за кого-то другого! Арбалет в его руке начинает подниматься.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="298" Text="Попытаетесь выбить его пинком"/>
			<Option Destination="50" Text="Рубанете гориллоида мечом"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>278</ID>
		<Text>Останки гада падают на землю, а вы уже сталкиваетесь со вторым:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="БОГОМОЛ" Strength="9" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Wound>3</Wound>
				<Aftertext>Каждая нанесённая им рана будет отнимать 3 ЖИЗНИ. Победив, переводите дух.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="384"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>279</ID>
		<Text>Итак, все хазраты мертвы. Утерев пот со лба, вы быстро обыскиваете трупы и находите кучу бесполезных вещей. Лук вам ни к чему - стрелок вы хреновый. Нагайки, уздечки и т. п. - тоже не лежит душа к верховой езде. Так что могут пригодиться лишь три золотых, кожаный ремень, да изящный кривой нож.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="239" Text="Вы убили шамана" Aftertext="Иначе пора уходить..."/>
			<Option Destination="57"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>280</ID>
		<Text>Некоторое время вы разглядываете полосу деревьев на правом, противоположном берегу. Как же перебраться? Постояв еще пару минут в раздумье, вы решительно поворачиваетесь и движетесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="366" Text="На запад, приближаясь к останкам моста-погорельца"/>
			<Option Destination="47" Text="На восток, в заросли камышей"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>281</ID>
		<Text>Очередной поворот - и вы стоите перед небольшим ручьем. На том берегу стоит приземистая покосившаяся хижина, явно заброшенная. Перейдя ручей по камням, вы раздумываете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="208" Text="Продолжить свой путь"/>
			<Option Destination="364" Text="Зайти в хижину"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>282</ID>
		<Text>- Обойдешься, - мрачно отвечает рыцарь, и в его глазах вспыхивает огонь, а рука крепко берется за топор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="319" Text="Похоже, самое время приготовиться к бою"/>
			<Option Destination="416" Text="Стоит продолжить разговор, поинтересовавшись, а не угостит ли он вас водой из своей фляжки"/>
			<Option Destination="48" Text="Спросить, не знает ли он, где поблизости можно утолить жажду"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>283</ID>
		<Text>Глядя вслед удаляющимся всадникам, вы размышляете...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="75"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>284</ID>
		<Text>Ничего вы в этих столбах не находите, и, разочарованный, уходите прочь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="344"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>285</ID>
		<Text>Через некоторое время дорога остается уже далеко западнее. А вот впереди происходит что-то странное. Подойдя ближе, вы видите следующую картину: всадник - хазрат наседает на невысокого полного человечка, который из последних сил отмахивается коротким мечом от кривой сабли кочевника. Исход боя не вызывает сомнений, если только вам не придет в голову вмешаться.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="171" Text="Заступитесь за коротышку"/>
			<Option Destination="380" Text="Пройдете мимо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>286</ID>
		<Text>Жуткий болевой шок от страшной раны на бедре - последнее ваше ощущение в жизни...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>287</ID>
		<Text>Из сидячего положения вывернуться невероятно сложно, а вампир уже склоняется над вашей шеей. Разомкнуть смертельные объятья вы сможете лишь только если:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="509" Text="Ваша СИЛА не меньше 13" OnlyIf="СИЛА >= 13"/>
			<Option Destination="509" Text="С помощью МЕДВЕДЯ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation" Aftertext="Иначе - быть вам выпитым досуха..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>288</ID>
		<Text>Никаких орлов за дверью нет, но навстречу вам поднимается омерзительный мутант, отдаленно напоминающий человека на четырех ногах. В руках у него оказываются два клинка странной формы, и он без промедления атакует:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ЧЕТЫРЁХНОГИЙ МУТАНТ" Strength="10" Hitpoints="14"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы осматриваете комнату, но, похоже, самым интересным здесь был ее странный обитатель.\n\nВы возвращаетесь в холл.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="220"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>289</ID>
		<Text>Петляя, как заяц и уворачиваясь от наседающих крыланов, вы подбегаете к дереву. Пространство между его корнями усеяно раздробленными костями, но выбирать не приходится - ствол хотя бы защищает спину, да и гарпии вынуждены зависнуть в воздухе, чтобы не запутаться в ветвях. Осталось выбрать вариант боя:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="405" Text="Перемещаясь вокруг ствола дерева"/>
			<Option Destination="345" Text="Стоя на одном месте"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>290</ID>
		<Text>Есть ли у вас черный кристалл?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="185" Text="Да" OnlyIf="BlackCrystal"/>
			<Option Destination="320" Text="Нет" OnlyIf="!BlackCrystal"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>291</ID>
		<Text>Что вы предпримете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="393" Text="Вступите в бой"/>
			<Option Destination="481" Text="С размаху рубанете по пирамидке"/>
			<Option Destination="27" Text="СГУСТОК" Do="Spell" ValueString="СГУСТОК" OnlyIf="СГУСТОК"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>292</ID>
		<Text>Посреди комнаты, в которую вы попали, стоит тяжелая тумба. В ее крышке - округлая прорезь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="478" Text="Есть перстень с изумрудом" OnlyIf="EmeraldRing" Aftertext="В противном случае вам здесь делать нечего, и вы выходите обратно в холл..."/>
			<Option Destination="54"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>293</ID>
		<Text>Удивительно, но заклинание помогает - так, во всяком случае, утверждает "пациент". Высокий хазрат спрыгивает с коня, долго вас обнимает, хлопает по плечу и еще всякими способами выражает благодарность (в частности высыпает вам в карман 4 золотых).\n\n- Сотник Субэдай ценит друзей, - приговаривает он, вручая вам деревянный оберег в форме змеи. - Где-то поблизости рыщет наш шаман, говорит, что-то здесь происходит странное, древние силы просыпаются, очень злые, да. Встретишь его, покажешь оберег, скажешь - друг Субэдая.\n\nНа этой лирической ноте вы и прощаетесь.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="4"/>
			<Modification Name="Spell" ValueString="ЛЕЧЕНИЕ"/>
		</Modifications>
		<Triggers>Amulet</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="283"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>294</ID>
		<Text>Не прослушав и четверти истории, рыцарь скептически мотает головой:\n\n- В жизни не слышал более глупого вранья. Не могли тебя отправить сюда с таким заданием. Здесь уже с полгода как никто не живет. Жаль, нет времени, чтобы язык тебе развязать.\n\nОн кивает ландскнехтам.\n\n- Кончаем его и сворачиваем лагерь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="470"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>295</ID>
		<Text>Через некоторое время вам начинает казаться, что рядом с вами кто-то гаденько хихикает. Вы мрачно обводите взглядом склоны холмов, но никого не замечаете. Внезапно кто-то проносится за вашей спиной, задев заплечный мешок.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="494" Text="Есть янтарное ожерелье" OnlyIf="AmberNecklace" Aftertext="Выругавшись, вы выбираете дальнейшую дорогу..."/>
			<Option Destination="167"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>296</ID>
		<Text>Сбоку поднимается еще одна. Взяли в клещи! Твари очень напоминают богомолов, только ростом они почему-то выше вашего   колена. Жуткие пилообразные челюсти твари, что справа от вас, скрежещут, издавая знакомый "стон", и она припадает к земле. А слева богомол - переросток начинает медленно подбираться ближе.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="488" Text="Вы стоите сейчас лицом к руслу, быть может, рвануть к нему"/>
			<Option Destination="133" Text="Предпочтете обороняться, не сходя с места"/>
			<Option Destination="36" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="472" Text="МЕДВЕДЬ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>297</ID>
		<Text>Ваше массивное тело тут же охватывает волосяной аркан, но вы делаете рывок и всадника сносит с седла. Один удар тяжелой лапы отправляет бедолагу к праотцам. Вы разворачиваетесь к остальным врагам, но в этот момент шаман кочевников, судорожно роящийся в своих оберегах, резко срывает с шеи одну из фигурок и что-то хрипло выкрикивает. Ваше тело внезапно претерпевает обратную метаморфозу, против вашей воли делая человеком. Рыча от боли (-2 ЖИЗНИ), вы успеваете откатиться за валуны и выхватить меч.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="29"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>298</ID>
		<Text>Арбалет отлетает в угол и с щелчком разряжается. Гориллоид хватается за нож и схватка начинается:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ОБЕЗЬЯНОЧЕЛОВЕК" Strength="11" Hitpoints="15"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>После победы:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="503"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>299</ID>
		<Text>Выжженная солнцем степь все больше напоминает гигантскую парилку (-1 ЖИЗНЬ), а солнце лишь начинает клониться к западу. И именно оттуда в вашу сторону движутся два всадника. По мере приближения становится ясно - это кочевники-хазраты. Подъехав, они останавливаются. Один из них, высокий и жилистый воин, говорит:\n\n- Доброй дороги, ведьмак. Ты случайно не видел здесь... - и внезапно резко выбрасывает вперед руку. Волосяной аркан со свистом рассекает воздух...</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="178" Text="Успели"/>
			<Option Destination="460" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>300</ID>
		<Text>Санитар из монаха неплохой, а компресс оказывается весьма эффективным (+5 ЖИЗНЕЙ).\n\n- Далековато тебя занесло от Академии, юноша, - он бросает быстрый взгляд на ваше лицо. - Недавний выпуск, да?\n\nОх, непрост монах!</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="5"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="95" Text="Дадите ему высказаться"/>
			<Option Destination="524" Text="Переспросите о чем-нибудь, что вас интересует"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>301</ID>
		<Text>В этой спартански обставленной комнате ваше внимание сразу привлекает винтовая лестница в противоположном углу. Рядом с ней дверь, больше, казалось бы, ничего интересного.\n\nОт этого заблуждения вы избавляетесь при виде твари, сорвавшейся с люстры:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>	
		<Options>
			<Option Destination="462" Text="Ваша скорость на высоте" Aftertext="Иначе удар ядовитого хвоста положит конец вашему походу..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>302</ID>
		<Text>Насколько вы быстры?</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="225" Text="Успели"/>
			<Option Destination="530" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>303</ID>
		<Text>Быстро смешав содержимое бутылочек, вы взбалтываете его и выпиваете одним глотком. По телу разбегается еле заметное покалывание. Действует (+1 СИЛА)! Это Ускоритель реакции, опасный эликсир, действие которого пройдет к утру. Его применение будет стоить вам в будущем примерно месяца жизни, но что-то подсказывает, что это того стоит. Возвращайтесь и дочитывайте параграф...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Strength" Value="1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="76"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>304</ID>
		<Text>Гоблин изумлен произошедшей с вами метаморфозой, но успевает сорвать зверька со своего плеча и сильно сдавить его. Это скунс! Волна омерзительного запаха слишком мучительна для вашего чуткого звериного обоняния. Вас едва не выворачивает наизнанку и удар по голове отправляет вас в небытие.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="121"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>305</ID>
		<Text>Языки пламени окутывают вас - и бессильно гаснут. Иллюзорная ловушка!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="54"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>306</ID>
		<Text>Вскоре на вашем пути попадается гибкое ореховое дерево. При виде аппетитных орехов ваш желудок бурно напоминает о себе. Однако, не стоит забывать, что окружающий вас лес нездоров.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="459" Text="Рискнуть и попробовать орехи"/>
			<Option Destination="518" Text="Продолжить свой путь, двигаясь на северо-запад сквозь искореженный лес"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>307</ID>
		<Text>Накидав горящих головней, вы наблюдаете за тем, как сухая кора мимикранта занимается огнем. Растение-оборотень корчится, корни взрывают землю, словно дерево пытается убежать. Наконец все кончено, обугленный остов замирает, можно подойти. Учителя были правы, гад сгорел почти мгновенно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="66"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>308</ID>
		<Text>Внутри сарая - груда старья, пыль и паутина. Лишь около входной двери два сундука, явно недавно принесенные.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="203" Text="Открыть сундук побольше"/>
			<Option Destination="250" Text="Заглянуть в тот, что поменьше"/>
			<Option Destination="234" Text="Покинуть сарай"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>309</ID>
		<Text>Однако, стоит вам подойти ближе, как со спины парня на вас прыгает какая-то тварь.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="249" Text="Успели"/>
			<Option Destination="117" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>310</ID>
		<Text>В ответ гигант, разъярившись, отпускает вашу руку и наносит вам удар своим тяжелым кулаком. Вы можете успеть увернуться, если СРЕАГИРУЕТЕ, иначе теряете 4 ЖИЗНИ:</Text>
		<Actions>
			<Actions>
				<Action>
					<Name>Reaction</Name>
					<Button>Реагируйте</Button>
					<Damage Name="Hitpoints" Value="-4"/>
					<Aftertext>Затем вы вступаете в бой. Гигант чертовски силен, его удары отнимут у вас не 2, а 4 ЖИЗНИ. Зато его скорость оставляет желать лучшего. РЕАГИРУЙТЕ во время каждого раунда. Если вы пропустите удар, но в этом раунде ваша реакция на высоте, то вы успеваете увернуться и ничего не теряете.</Aftertext>
				</Action>
			</Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ГИГАНТ" Strength="12" Hitpoints="15"/>
				</Enemies>
				<ReactionWounds>0-4</ReactionWounds>
				<Aftertext>Победив, можете осмотреть хижину.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="210"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>311</ID>
		<Text>Продравшись сквозь кустарник, вы замечаете, что стоите на старой, заросшей бурьяном тропинке. Она разбегается в две стороны.  Сквозь бурелом продираться вам уже надоело, так что выбирайте:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="379" Text="На запад"/>
			<Option Destination="527" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>312</ID>
		<Text>Кости явно человеческие, лежат тут давно... Краем глаза вы улавливаете в траве какое-то движение.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="12" Text="Успели"/>
			<Option Destination="102" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>313</ID>
		<Text>Еще раз бросьте кубик. Вам удается снести гоблина с ног, если:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="454" Text="Выпало 5 или 6"/>
			<Option Destination="454" Text="Ваша СИЛА не меньше 13" OnlyIf="СИЛА >= 13" Aftertext="Иначе удар у вас вышел слабее:"/>
			<Option Destination="108"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>314</ID>
		<Text>- Ну, это я знаю, - важно говорит пузатый колдун. - Послушай, ты случайно не находил нигде такую резную шкатулочку из черного дерева?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="549" Text="'Да'"/>
			<Option Destination="246" Text="'Нет' (тогда вы прощаетесь)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>315</ID>
		<Text>Двигаясь под несколькими пристальными взглядами, вы проходите мимо.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="545"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>316</ID>
		<Text>Вскоре вы видите, что ветер гонит вам навстречу несколько шаров перекати-поле. Между прочим, эти бродячие растения разносят свои споры при помощи взрыва.\n\nТак не лучше ли свернуть, чтобы избежать встречи с ними?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="31" Text="На запад"/>
			<Option Destination="356" Text="На восток, к дороге"/>
			<Option Destination="137" Text="Смело пойти им навстречу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>317</ID>
		<Text>- Любая информация в вашем запутанном положении будет как нельзя кстати, - думаете вы, отсчитывая пять золотых. Наемник принимает деньги и говорит:\n\n- Ты парень что надо, но если сунешься дальше, то, скорее всего, погибнешь, и деньги тебе уже не понадобятся. Ты не думай, я про ведьмаков наслышан, да только тут по окрестностям такие твари шастают - тебе не потянуть. Без обид. Да и если в руки храмовников попадешь - тоже мало приятного. Их здесь целый отряд, главным у них баронет де Массар. Вояка хороший, но командир никакой. Я от них слинял подобру-поздорову, пока местная нечисть до меня не добралась. Они в небольшой рощице лагерь разбили. Да, и еще...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="-5"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="418"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>318</ID>
		<Text>-Эй, погоди, - окликает вас гном. Когда вы оборачиваетесь, он бросает вам какой-то предмет. Вы автоматически его ловите - это оказывается небольшой ключ из непонятного, абсолютно черного металла.\n\n- Должон пригодиться, - авторитетно заявляет гном. Вы молча киваете и уходите.</Text>
		<Triggers>BlackKey</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="93"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>319</ID>
		<Text>Ваше движение истолковано храмовником однозначно:\n\n- Хочешь драться?! - рычит он и взмахивает своим топором. Опытный боец в доспехах, да еще и на коне - опасный противник.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Option</Name>
				<Option Destination="508" Text="МЕДВЕДЬ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation" Aftertext="Иначе - сражайтесь:"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ХРАМОВНИК" Strength="12" Hitpoints="13"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если вы победили:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="104"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>320</ID>
		<Text>Как только ваша нога касается черной ступеньки, сознание меркнет и словно проваливается в бездонный колодец, из которого уже не будет выхода. Какая-то магическая ловушка...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>321</ID>
		<Text>Подойдя к стене, вы некоторое время прислушиваетесь. Пока все идет тихо и гладко. Стена, что перед вами, не так уж и высока, примерно четыре ваших роста. Можно попробовать ее преодолеть, но для этого вам потребуются веревка и "кошка".</Text>
		<Options>
			<Option Destination="170" Text="Они у вас есть" OnlyIf="Grapnel, Rope" Aftertext="Если же нет, то остается лишь выбирать, с какой стороны вы будете обходить цитадель:"/>
			<Option Destination="241" Text="Справа"/>
			<Option Destination="272" Text="Слева"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>322</ID>
		<Text>Внезапно ущелье расширяется - и вот вы уже покидаете холмы. Нельзя сказать, чтобы вы сильно огорчались по этому поводу - слишком много странных вещей там происходит.\n\nТеперь перед вами равнина, правее, на северо-востоке виден изгиб дороги. Однако вы, похоже, забрали немного западнее, если судить по карте, что показывали наставники. Вам решать куда вы двинетесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="141" Text="На северо-запад"/>
			<Option Destination="426" Text="На север"/>
			<Option Destination="79" Text="На северо-восток, к дороге"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>323</ID>
		<Text>Итак, перед вами холл 2-го этажа. В стене справа - две двери, а слева - три.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="220" Text="Обследовать двери"/>
			<Option Destination="60" Text="Попробовать подняться на третий этаж"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>324</ID>
		<Text>Однако, демон не намерен отступать, и вы понимаете, что предстоит схватка не на жизнь, а на смерть. Он нападает осторожно, стараясь держаться вне досягаемости вашего страшного оружия:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ДЕМОН" Strength="14" Hitpoints="16"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если вы ранее сумели ранить его стрелой в руку, то уровень СИЛЫ и ЖИЗНИ демона будет меньше на два пункта.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="224"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>325</ID>
		<Text>- Крутой, значит, - радостно скалится хазрат. Затем вдруг становится серьезным:\n\n- Говорят, вы, ведьмаки, ворожить горазды. Мой брат, - он кивает на второго всадника, - почти ослеп на один глаз и животом мучается. Шаман не может, вылечи ты, а? Иначе - убьем, - честно добавляет он.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="293" Text="Попробовать применить ЛЕЧИЛКУ"/>
			<Option Destination="420" Text="Отрицательно покачаете головой, давая понять, что медицина не ваш конек"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>326</ID>
		<Text>Разрубив в воздухе брошенный в вас аркан, вы понимаете, что теряете драгоценные секунды. Слишком слаженно атакуют трое хазратов. Через пару секунд вас просто собьют с ног и затопчут копытами...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="448" Text="Успели поставить ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН" Aftertext="Иначе, максимум, что вы успеете - прихватить с собой одного кочевника..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>327</ID>
		<Text>Интересная штуковина, но зачем она вам может пригодиться - пока неизвестно. Можете взять ее с собой и покидайте склеп: здесь больше нет ничего интересного.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="64"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>328</ID>
		<Text>Осторожно отступая, вы спотыкаетесь о камень и неудачно падаете (-2 ЖИЗНИ). Вскочив, вы принимаете боевую стойку, но грифон как сквозь землю провалился...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="441"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>329</ID>
		<Text>Молниеносный перекат, уходя с линии огня, и одновременно нанося из немыслимой позиции скользящий удар. Короткий всхлип - вы попали в цель.\n\nПроклятые боевые рефлексы! Стоя над разрубленным телом еще одной мертвой дриады, вы понимаете, что ни в чем не виноваты, всего лишь самооборона... Но к горлу почему-то подкатывает горький комок. Аккуратно положив лесных нимф рядом с деревьями, вы уходите дальше по тропе. Здесь вы уже дел натворили...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>330</ID>
		<Text>Уклонившись от второй порции плевков, вы уже всерьез собираетесь изрубить в куски этого "стрелка"- урода, но гад решает не продолжать эту игру в тир и удаляется прочь гигантскими прыжками. Не догнать и при всем желании (собственно, вам и неохота)...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="45"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>331</ID>
		<Text>Бесполезно, вы безнадежно проигрываете демону в скорости. Попытка отмахнуться мечом от атаки тщетна и демон настигает вас...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>332</ID>
		<Text>Мощный удар узловатой дубины сбивает вас с ног. Бросьте два кубика и отнимите выпавшее от своей ЖИЗНИ.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубики</Button>
				<Dices>2</Dices>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="65" Aftertext="Если же вы выбросите дубль, то, увы, уже не встанете - проломлена грудная клетка..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>333</ID>
		<Text>Мастерский удар разваливает хазрата пополам. Слева выезжает еще один кочевник, но не успевает развернуться и пролетает мимо. Что ж, уже одним меньше...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="29"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>334</ID>
		<Text>Метко брошенный камень разбивает поганцу череп. При виде этого крысюки издают горестные вопли и разбегаются кто куда. Итак, вожака вы уложили, но вот наездник убегать и не собирается. Придется принимать бой - аллигатор прижал вас к воде...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="409"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>335</ID>
		<Text>Несколько огромных скачков - и вы буквально залетаете под прикрытие деревьев.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="363"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>336</ID>
		<Text>Подходя к реке, вы первым делом высматриваете мост. Наконец, различив в воде несколько почерневших свай, вы понимаете - это все, что от него осталось.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="148" Text="Осмотреть останки сгоревшего моста"/>
			<Option Destination="467" Text="Продолжить свое движение к мельнице"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>337</ID>
		<Text>Осторожно заглянув сверху, вы видите прелестную белокурую девушку в изорванной рубахе. На дне ямы видны несколько кольев - бедняжка провалилась в волчью яму, хорошо хоть жива осталась. Она умоляюще протягивает к вам руки:\n\n- Помоги мне, добрый ведьмак!\n\nВы можете ответить ей, что не такой уж вы и добрый 504, или же позволить себе улыбнуться и протянуть ей руку...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="99"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>338</ID>
		<Text>Похоже, своими перемещениями вы пока никого не потревожили. Итак, вы стоите у небольшого деревянного строения позади центральной башни цитадели.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="308" Text="Зайти внутрь сарая"/>
			<Option Destination="234" Text="Двинуться к башне"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>339</ID>
		<Text>Река все приближается, и вы невольно ускоряете шаг. Проходя мимо хижины, вы внимательно ее рассматриваете. Ничего особенного, довольно убогая лачуга, судя по всему - необитаемая. Что вы предпримете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="383" Text="Зайдете внутрь хижины"/>
			<Option Destination="174" Text="Обогнете ее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>340</ID>
		<Text>Со склона навстречу вам неуклюже спрыгивает кряжистый пещерный тролль. Его глаза жмурятся от яркого дневного света, но он атакует, размахивая здоровенной дубиной:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ТРОЛЛЬ" Strength="9" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Убив его, осматриваете труп. Странно, очень странно - в Академии вам недвусмысленно утверждали, что горные тролли существа сугубо ночные, днем впадающие в спячку. С другой стороны вы понимаете, что столкнись вы с ним ночью где-нибудь в пещере, и вы бы так легко не отделались.\n\nНа шее у него висит симпатичный костяной амулет в виде чьей-то рогатой головы. Можете взять его и уходите.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="515"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>341</ID>
		<Text>Удар о землю - и четыре мохнатых лапы рывком бросают вас к спасительным деревьям.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="363"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>342</ID>
		<Text>Песчаное дно будто взрывается вам навстречу и челюсти огромного песчаного тарантула заканчивают ваш поход...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>343</ID>
		<Text>Еще с одним хазратом вы сталкиваетесь около идола:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ХАЗРАТ" Strength="10" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="532"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>344</ID>
		<Text>Куда вы направитесь теперь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="132" Text="К холмам, виднеющимся на северо-востоке"/>
			<Option Destination="442" Text="На северо-запад, где из травы поднимается бледный дымок"/>
			<Option Destination="514" Text="Прямо на север"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>345</ID>
		<Text>Гарпии атакуют вас:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕРВАЯ ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
					<Enemy Name="ВТОРАЯ ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
					<Enemy Name="ТРЕТЬЯ ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<DeathLimit>2</DeathLimit>
				<Aftertext>Когда вы убьете двух из них:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="82"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>346</ID>
		<Text>- Аксион, - задумчиво говорит старик. - Ну и вопросики задаешь.\n\nОн изучающе смотрит на вас, вы демонстративно усаживаетесь на скамью, показывая, что никуда не торопитесь.\n\n- Аксион, юноша, был великим чернокнижником прошлого. Это был титан черной магии, гений в своей области, но, как известно на косу всегда найдется камень. Он был убит, прах его развеян по ветру, а цитадель искусно спрятана от посторонних глаз.\n\nТак-так, уже интереснее, вы невольно затаили дыхание, слушая загадочно осведомленного трактирщика, и он эффектно завершает рассказ:\n\n- Честно говоря, кое-кому из его слуг удалось выжить.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="91"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>347</ID>
		<Text>Руины пусты и безжизненны. Но первое впечатление обманчиво - стоит вам пройти через разрушенную стену, как изо всех щелей выплескивается волна нечисти. Это гулы - пожиратели трупов. Существа сугубо ночные, они прикрывают глаза лапами, но нюх у них отменный. Костлявые твари сжимают кольцо, их тут десятка два.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="102" Text="Примете бой"/>
			<Option Destination="73" Text="Попытаетесь спастись бегством"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>348</ID>
		<Text>- Сотник Субэдай дал мне это, - на вашей вытянутой руке закачался оберег-змейка, - и передавал большой привет.\n\nНастороженность на лицах хазратов сменяется откровенными ухмылками:\n\n- Сотник? Скорее десятник! Ну, Субэдай! Похоже, лед сломан, можно тоже улыбнуться.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="424"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>349</ID>
		<Text>Оказывается, прыжок твари был отвлекающим, она выпустила свои жесткие крылья и теперь пытается притормозить, поскольку траектория полета подставляет ее бок под удар одного очень прыгучего ведьмака. Вы всего на секунду зависаете в воздухе, но этого достаточно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="6"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>350</ID>
		<Text>В дверном проеме стоит Рамарес, ведьмак первого круга, один из ваших наставников, и с любопытством вас разглядывает:\n\n- Так-так, - холодно улыбаясь, говорит он. - Похоже, я недооценил тебя, юноша.\n\nКакой-то частью своего сознания вы отмечаете, что выглядит он неважно-правая рука висит на перевязи, голова замотана окровавленными бинтами. Но главное - вы настроены получить ответы на свои накопившиеся вопросы, даже если их придется вырывать клещами.\n\nРамарес тем временем замечает яростный блеск в ваших глазах и понимающе говорит:\n\n- Что, парень, окончательно запутался? А ведь все очень просто - старый лис Ледейл использовал тебя как пушечное мясо.\n\nВидишь ли, эта цитадель, - он обводит рукой стены, - четыреста лет назад принадлежала Аксиону, гениальному чернокнижнику. Его погубила собственная самонадеянность и внезапность атаки шестерых магов Белого Братства. Четверо из них погибли, но и Аксион тоже. Оставшиеся двое замаскировали цитадель и запечатали все выходы с помощью мощнейших заклятий, собираясь вернуться и исследовать сокровища мертвого колдуна. Увы, они сгинули вместе с Белым Братством во время кровавых усобиц Золотых Лилий. А четыре века спустя во время своих странствий цитадель обнаружил я.\n\nЗащитная магия изрядно ослабла за столь долгое время, но мне пришлось изрядно потрудиться, чтобы проникнуть внутрь. Ты даже не представляешь, какое могущество скрывается в артефактах Аксиона. В чем-то я уже разобрался, в чем-то надеюсь разобраться, и, знаешь ли, не испытываю нужды в компаньонах, - с этими словами он медленно извлекает из-за спины меч.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="543"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>351</ID>
		<Text>Не без усилий сорвав крышку, вы видите внутри пожелтевший лист пергамента, весь исписанный странными письменами. Но тут, прямо на ваших глазах, он рассыпается в прах. Слишком долго здесь пролежал этот документ. Ничего не поделаешь, надо уходить.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>352</ID>
		<Text>Увы, безуспешно. Гигантский удав получит хороший обед...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>353</ID>
		<Text>Не отвлекаясь на разговор, вы настороженно следите за Фата-морганой, и, тем не менее, атака едва не застает вас врасплох.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="402" Text="Успели"/>
			<Option Destination="41" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>354</ID>
		<Text>Есть ли у вас эльфийская стрела?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="466" Text="Да" OnlyIf="ElvenArrow"/>
			<Option Destination="482" Text="Нет" OnlyIf="!ElvenArrow"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>355</ID>
		<Text>Однако, едва вы прикасаетесь к ручке двери, мощный разряд отбрасывает вас обратно (-4 ЖИЗНИ). Ваши волосы встали дыбом, сердце бешено колотится - закоротило вас неслабо. Вернитесь, в эту дверь не войти...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="220"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>356</ID>
		<Text>Вскоре становится видно, что по правую сторону дороги растет большое раскидистое дерево. Однако хлопанье крыльев в вышине заставляет вас поднять голову - и меч сразу оказывается у вас в руке. На вас пикируют сразу три гарпии, хищно вытягивая когтистые лапы. Схватка неизбежна, и очень нелегкая.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="12" Text="Примете бой прямо здесь"/>
			<Option Destination="289" Text="Попробуете добежать до дерева, чтобы использовать его как прикрытие"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>357</ID>
		<Text>В каком направлении вы предпочтете двигаться, покинув рощицу:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="131" Text="На северо-восток"/>
			<Option Destination="477" Text="На север"/>
			<Option Destination="110" Text="На северо-запад"/>
			<Option Destination="67" Text="На запад, туда, где равнина усеяна валунами"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>358</ID>
		<Text>Пройти вам удается совсем немного. Дальнейший путь в северном направлении преграждает широкая расщелина в земле. Не перепрыгнуть. Остается лишь двинуться вдоль нее, надеясь вскорости обойти. Какое направление вы изберете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="407" Text="На запад"/>
			<Option Destination="51" Text="На восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>359</ID>
		<Text>- Ну и топай тогда своей дорогой, - недружелюбно замечает эльф. На мгновение, всего одно мгновение, стрела отходит в сторону.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="189" Text="Прицел сбит и вы можете попробовать вышибить лук из рук эльфа"/>
			<Option Destination="236" Text="Не будете строить из себя крутого и просто пройдете мимо"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>360</ID>
		<Text>Вскоре на пути попадается небольшой ручей. Через него перекинуто бревно, по которому вы легко переходите на другой берег. Подойдя к раскидистому многолетнему дубу, вы замечаете чуть поодаль какой-то блеск на земле... Внезапный шорох над головой.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="440" Text="Успели"/>
			<Option Destination="9" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>361</ID>
		<Text>Тварь неуклюжа, и вы, легко уйдя от щелкающих челюстей, вырываете у нее из бока кусок прогнившей плоти. Какая гадость! Тошнотворный вкус сводит челюсти судорогой (-3 ЖИЗНИ), и вы понимаете неудачность своего выбора. Уж лучше сразиться в человеческом облике.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="445"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>362</ID>
		<Text>Выхватив из мешка эльфийскую стрелу, вы видите, что руны на ней вспыхнули ярким светом. Ваши действия:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="165" Text="Подпустить демона поближе и нанести ему этой стрелой удар"/>
			<Option Destination="42" Text="Метнуться к откатившемуся в угол арбалету Тхана"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>363</ID>
		<Text>Переводя дух, вы наблюдаете, как птеродактиль делает круг над верхушками деревьев, и, разочарованно вереща, удаляется. Что ж, вы опять выжили.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="547"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>364</ID>
		<Text>Изнутри хижина обставлена крайне убого, по пыльной обстановке ясно, что брошена она уже довольно давно. На колченогом столе посреди комнаты стоит медный котелок. Можете взять его и уходите.</Text>
		<Triggers>Vessel</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="208"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>365</ID>
		<Text>Вскоре вы подходите к деревьям и вашим глазам открывается крохотное озерцо в центре рощицы. Его окружают четыре древние обломанные колонны. На лужайке рядом с водоемом резвится группа каких-то невысоких, ростом чуть выше вашего колена, черных мохнатых существ. Они с азартом пинают мяч, но вот один из них оборачивается и вы понимаете, что перспектива утолить жажду откладывается. Это крысюки, подлый и мерзкий полуразумный народец. Вас они уже заметили и, возбужденно вереща, рассыпаются по поляне, извлекая свое крохотное оружие. Ну-ну, десяток уродцев для ведьмака - это же раз плюнуть... Громкий рык сотрясает воздух, крысюки заходятся в пронзительных воплях, и из-за деревьев появляется нечто.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="37"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>366</ID>
		<Text>Проблема переправы волнует вас все сильнее. Пройдясь по берегу, вы замечаете замаскированный в прибрежных кустах плот. Быстрый осмотр энтузиазма не добавляет. Бревна плотика сколочены кое-как и вообще, что-то он хлипковато выглядит. С другой стороны, это какое-никакое, а плавсредство, да и речушка на вид спокойна и безмятежна. Итак:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="425" Text="Возьмете шест и оттолкнетесь от берега" Aftertext="Предпочтете не рисковать и прогуляетесь по берегу:"/>
			<Option Destination="280" Text="На восток"/>
			<Option Destination="148" Text="На запад, к останкам моста"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>367</ID>
		<Text>Пойманная дриада слабо всхлипывает, прижимаясь к вашей груди. Сквозь рыдания можно разобрать лишь некоторые ее слова:\n\n- ...проклятые гарпии... за что? ...мир взбесился...\n\nМалышка до смерти напугана, это чувствуется. Но вот она вдруг отстраняется и отходит к израненному телу своей подруги. Бережно подняв ее с земли, она зло бросает:\n\n- А где был ты, ведьмак? Не находишь, что явился поздновато? - и поворачивается, чтобы уйти.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="153" Text="Поинтересоваться, не нужна ли помощь"/>
			<Option Destination="5" Text="Проводить ее взглядом и идти своей дорогой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>368</ID>
		<Text>Ах ты незадача, это какая-то разновидность радуницы или "медвежьей порчи". Никто не знает, почему так получается, но даже того, что вы попробовали, хватит на то, чтобы у вас теперь около месяца не получилось перекинуться в МЕДВЕДЯ. Отныне этот оборотень для вас - табу. Теперь - уходите.</Text>
		<Triggers>Taboo</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="57"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>369</ID>
		<Text>Сквозь гул в голове доносятся крики:\n\n- Это браслет де Жемрайна! Этот скот убил его и ограбил!\n\nВы из последних сил пытаетесь сосредоточиться и поднять голову, чтобы рассказать об обстоятельствах поединка, но тщетно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="470"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>370</ID>
		<Text>- Не твое дело, падаль! - и ваша голова отшатывается назад от хлесткой пощечины (-2 ЖИЗНИ).\n\nВернитесь и сделайте другой выбор.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="173"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>371</ID>
		<Text>Вырвавшееся облачко пыли заставляет вас расчихаться (-1 ЖИЗНЬ). Внутри небольшого углубления лежит массивная шкатулка из черного дерева. Она заперта. Судя по весу, в ней или ничего нет, или же что-то очень легкое.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="351" Text="Попробовать ее взломать"/>
			<Option Destination="5" Text="Захватить с собой закрытую (она займет два места) и уходить"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>372</ID>
		<Text>Вокруг мечутся крысюки, а один из них (наверное, самый наглый), высовывается из-за колонны и бросает в вас дротик...</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="512" Text="Успели"/>
			<Option Destination="100" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>373</ID>
		<Text>Навстречу вам скачет всадник. Это рыцарь-храмовник, и он не настроен на разговор. Подъехав, он спешивается, достает меч и спокойно говорит:\n\n- Защищайся, нечисть.\n\nВам ничего не остается, как принять бой:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ХРАМОВНИК" Strength="11" Hitpoints="11"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если победа за вами, то:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="159"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>374</ID>
		<Text>Взревев, леший выпрыгивает на поляну и нападает. Из его горла рвется рычание - видать, совсем ошалел от запаха крови и потому попался на вашу провокацию:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ЛЕШИЙ" Strength="10" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если победа за вами, то:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="128"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>375</ID>
		<Text>Сделав особый магический жест, вы на несколько секунд защищаете себя от хлещущих веток, и, придя в себя...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="511"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>376</ID>
		<Text>Стрела со звоном ударяется в каменный бок идола. Топот приближающихся копыт заставляет вас:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="49" Text="Метнуться в проход между валунами"/>
			<Option Destination="484" Text="Нагнуться и зачерпнуть рукой горсть песка"/>
			<Option Destination="406" Text="Сжать меч и приготовиться рубить, когда всадники будут рядом"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>377</ID>
		<Text>Прямо у вас на дороге расселся коренастый гоблин, на плече которого примостился пушистый зверек, похожий на бурундука. Увидев вас, он поднимается и радостно скалится:\n\n- Привет тебе, путник. Во что будешь играть: в кости, - он извлекает из кармана стаканчик, - или в гоблинский отбой?\n\nПоследнюю реплику он сопровождает сжатием кулаков, просто огромных для такого коротышки. Итак:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="497" Text="Согласиться на кости"/>
			<Option Destination="525" Text="На абсолютно неизвестный вам 'отбой'"/>
			<Option Destination="231" Text="Атаковать нахала"/>
			<Option Destination="304" Text="ОБОРОТЕНЬ" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>378</ID>
		<Text>Подойдя ближе, вы видите, что на одном из вязов с ветки свисает нечто, напоминающее черный кожистый кокон. Что-то знакомое, но все же непонятное.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="259" Text="Обогнуть эти деревья"/>
			<Option Destination="197" Text="Рискнете приблизиться"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>379</ID>
		<Text>Постепенно тропинка заводит вас в лесистое ущелье.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="208"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>380</ID>
		<Text>Но куда же направиться:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="59" Text="Дальше, на север"/>
			<Option Destination="211" Text="Свернуть на северо-восток, к дороге"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>381</ID>
		<Text>Ваша попытка увенчается успехом только в том случае, если ваша СИЛА не меньше 13. Тогда у вас получится разжать челюсти этой ловушке:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="528" Text="Силы достаточно" OnlyIf="СИЛА >= 13"/>
			<Option Destination="528" Text="МЕДВЕДЬ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation" Aftertext="Иначе, потеряв с хлещущей кровью еще 2 ЖИЗНИ, остается лишь рубануть по барельефу мечом:"/>
			<Option Destination="449" Do="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>382</ID>
		<Options>
			<Option Destination="88" Text="Если вы встречались с Адской Гончей" OnlyIf="InfernalHound" Aftertext="Иначе схватка с демоном кратка и самоубийственна. Ваш меч не способен пробить его чешую. - Заговоренный он, что ли? - мелькает в вашей голове последняя мысль..."/>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>383</ID>
		<Text>Едва вы отворяете дверь, как метнувшаяся откуда-то сбоку гигантская лапища хватает вас за руку. Перед вашим взором предстает огромный, абсолютно лысый человек. Пуская слюну и дебильно ухмыляясь, гигант сжимает вашу правую руку со страшной силой (-2 ЖИЗНИ). Запястье хрустит, вытащить меч вы уже не успеваете.\n\nКорчась от боли, вы можете лишь:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="310" Text="Врезать ему свободной рукой в челюсть"/>
			<Option Destination="538" Text="Ударить его ножом под ребра (если у вас, конечно, есть кинжал или хотя бы метательный нож)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>384</ID>
		<Options>
			<Option Destination="222" Text="Прямо по курсу, земля усеяна различного размера камнями, между которыми пробивается желтая трава"/>
			<Option Destination="365" Text="На северо-востоке видна рощица, совсем крохотная"/>
			<Option Destination="40" Text="Высохшее русло уводит на северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>385</ID>
		<Text>Одновременно с вашим первым шагом из стены с щелчком вылетает стрела.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте на первой ступеньке</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-4"/>
				<Aftertext>Если вы не успеете увернуться, то получите серьезную рану (-4 ЖИЗНИ). Ту же операцию придется проделывать на каждой из оставшихся четырех белых ступенек:</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте на второй ступеньке</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-4"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте на третьей ступеньке</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-4"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте на четвёртой ступеньке</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-4"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте на пятой ступеньке</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-4"/>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="323" Text="Вам это удалось" Aftertext="Если же вы сочтете белые ступеньки слишком опасными, то можете попробовать:"/>
			<Option Destination="290" Text="Ступить на черную"/>
			<Option Destination="185" Text="Взбежать по перилам"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>386</ID>
		<Text>Вы оказываетесь в шикарно обставленной комнате. Стены увешаны гобеленами и разнообразным оружием: мечи, секиры, щиты, даже боевой молот есть. На полу лежит здоровенный золотой саркофаг. Он находится в центре нарисованной пятиконечной звезды-пентаграммы. В углу стоит резной столик, рядом с ним дверь, инкрустированная самоцветами, но ваше внимание привлекают разбросанные по столу предметы. Высушенные головы, какие-то амулеты, непонятные приборы явно магического предназначения - и посреди всего этого чародейского инструментария стоит простенькая на вид иконка. Вот и отыскался след реликвии. Вне всякого сомнения, это икона святой Исины.\n\nНо тут ваши размышления прерывает звук приближающихся шагов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="277"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>387</ID>
		<Text>Узнав своего лесного (и куда более крупного сородича), степные хищники беспокойно останавливаются. Всем своим волчьим чутьем вы чувствуете - что-то не так, они уже сыты и им очень не хочется нападать. Наконец волки, рыча, поворачиваются и трусят прочь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="447"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>388</ID>
		<Text>Ничего подобного вам в Академии не преподавали. Больше всего эта тварь напоминает гигантского, в два ваших роста, пса, с которого содрали почти всю плоть. По идее, подобный монстр вообще не может быть живым. Но его глаза горят мрачным багровым огнем, и, поскрипывая оставшимися сухожилиями, он бросается на вас. Ваши действия:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="361" Text="ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="496" Text="СГУСТОК" Do="Spell" ValueString="СГУСТОК" OnlyIf="СГУСТОК"/>
			<Option Destination="445" Text="Старый добрый меч"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>389</ID>
		<Text>- Это да, - важно говорит колдун. - Я такой.\n\nВ качестве наглядной демонстрации он протягивает к вам руку. Такое ощущение, что вас хватают за горло и поднимают в воздух. Очень неприятно, надо сказать (-2 ЖИЗНИ).\n\n- Впечатляет? - интересуется колдун, опуская вас на землю. Растирая пострадавшую шею:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="314" Text="Кивнуть"/>
			<Option Destination="89" Text="Показать ему неприличный жест"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>390</ID>
		<Text>Из-за валуна внезапно появляется огромный косматый троглодит, замотанный в медвежью шкуру. Огромная дубина, размерами с немаленькое дерево, без труда порхает в его ручищах.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="332" Text="Попробуете ему что-нибудь сказать"/>
			<Option Destination="65" Text="Немедленно обнажите меч"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>391</ID>
		<Text>Внутри царит полумрак. Сквозь трещины в каменных плитах пробивается бурьян. Посреди небольшого помещения, в котором вы очутились, расположено конусообразное возвышение. На его плоской вершине лежит кинжал с перламутровой отделкой на рукоятке, явно старинной работы.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="187" Text="Попробовать присвоить его"/>
			<Option Destination="5" Text="Покинуть здание"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>392</ID>
		<Text>Внутри башни хорошее освещение. Пройдя по коридору, вы попадаете в небольшой холл. Сразу чувствуется древняя солидная архитектура. Перед вами две лестницы. Одна уходит вниз, оттуда слышны какие-то приглушенные голоса. Вторая ведет наверх, у нее почему-то разноцветные ступени. В стенах справа и слева - по двери. Ответы на ваши вопросы, похоже, опять откладываются. Решайте, куда двигаться. По лестнице:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="124" Text="Вниз"/>
			<Option Destination="430" Text="Наверх" Aftertext="В дверь:"/>
			<Option Destination="127" Text="Справа"/>
			<Option Destination="58" Text="Слева"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>393</ID>
		<Text>Монстр, рыча надвигается на вас. Вы принимаете бой:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="МУМИЯ" Strength="10" Hitpoints="14"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Одолев его, вы можете:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="327" Text="Попытаться забрать пирамидку-летунью"/>
			<Option Destination="64" Text="Покинуть склеп"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>394</ID>
		<Text>... Что там, где странная сеть опускается на землю, трава внезапно начинает чернеть. Эта сеть вполне могла бы накрыть и вас - при этой мысли пробирает дрожь. Но тут щелкающие звуки сверху заставляют вас поднять голову. Перепрыгивая с камня на камень, к вам спускается здоровенный, ростом не ниже ваших колен, паук. Так это паутина! А ее "автор", осознав, что вы еще живы, останавливается и начинает отступать. Ваш выбор:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="237" Text="Будете нападать"/>
			<Option Destination="434" Text="Осторожно ретируетесь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>395</ID>
		<Text>Песок на дне ямы приходит в движение, и оборотень быстро выпрыгивает из нее, но появившийся оттуда песчаный тарантул успевает вцепится ему в ногу. После короткой борьбы волк вырывается и отползает, но лишь за тем, чтобы умереть от вашего удара.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="279"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>396</ID>
		<Text>- Я мог бы убить тебя прямо сейчас, - заявляет эльф, - но мне претит подлое убийство. Скажу честно - мне чертовски необходима эта пирамидка, а вот тебе она пригодится вряд ли. В обмен на нее могу тебе предложить либо одну неплохую магическую вещицу, либо кое-какую информацию. Если же ты отказываешься от обмена, - эльф отбрасывает лук, - то остается лишь вызвать тебя на честный поединок.\n\nВыбираете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="96" Text="Артефакт"/>
			<Option Destination="262" Text="Информацию"/>
			<Option Destination="189" Text="Схватку"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>397</ID>
		<Text>Незамедлительно следует реплика:\n\n- Ну и иди себе дальше, ищейка!\n\nТетива натянута до упора, так что делать нечего. Осторожно обойдя разъяренную дриаду, вы ступаете на тропу.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>398</ID>
		<Text>Дорога по высохшему руслу нетрудна, однако оно постепенно выгибается к северу. Внезапно ваш наметанный взгляд выхватывает что-то, блеснувшее в корневище вывороченного полусгнившего пня, свисающего над руслом.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="421" Text="Продолжите путь"/>
			<Option Destination="71" Text="Попробуете извлечь 'блестяшку'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>399</ID>
		<Text>Вскоре дорога остается далеко позади.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="257"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>400</ID>
		<Text>Изготовившийся к атаке монстр презрительно ухмыляется, явно собираясь сказать что-то неприятное. Внезапно безмерное удивление озаряет морду демона, ибо из его собственного рта доносится абсолютно незапланированный ответ:\n\n- Тебе понадобится молот и щит...\n\nОн зажимает пасть своей когтистой лапой и испуганно обводит комнату глазами. Едва его взгляд останавливается на иконе, он за пару секунд понимает, в какую ловушку вы его поймали. Вам, однако, этого времени хватает на то, чтобы метнуться к стене и сорвать с нее молот, единственный в комнате. Но щитов на стене два: справа от молота висит треугольный, с изображением льва, вставшего на дыбы, а слева - большой прямоугольный, простенький, безо всякой чеканки. Какой щит вы выберете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="85" Text="Правый"/>
			<Option Destination="474" Text="Левый"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>401</ID>
		<Text>Ущелье все поднимается и вскоре выводит вас в густой перелесок. Сквозь него ведет широкая тропа, уходящая в северо-восточном направлении.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="24" Text="Двинетесь по ней"/>
			<Option Destination="229" Text="Предпочтете углубиться в чащу, двигаясь строго на север"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>402</ID>
		<Text>Один из эфемерных отростков твари устремляется к вам, но лишь рассекает воздух - вы уже переместились в сторону.\n\n- Отменная реакция, - констатирует Фата-моргана.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="252"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>403</ID>
		<Text>Вы снова скрещиваете мечи:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="НАЕМНИК" Strength="11" Hitpoints="4"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Убив, обыскиваете его и находите один золотой, стальной крюк - "кошку" и обтянутую кожей рукоять кинжала. Берите все, что хотите.</Aftertext>
				<Benefit Name="Gold" Value="1"/>
				<Trigger>Grapnel</Trigger>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="186"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>404</ID>
		<Text>Река заметно приближается. Вскоре вы видите, что на ее берегу прямо по вашему курсу стоит водяная мельница. Правда, лопасти ее не вращаются, да и выглядит она необитаемой.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="336" Text="Двинуться к ней"/>
			<Option Destination="200" Text="Забрать немного северо-восточнее к невысокому холму"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>405</ID>
		<Text>Гарпии набрасываются на вас:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕРВАЯ ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
					<Enemy Name="ВТОРАЯ ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
					<Enemy Name="ТРЕТЬЯ ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<DeathLimit>1</DeathLimit>
				<Aftertext>Стоит вам убить всего одну, как...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="468"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>406</ID>
		<Text>Всадник уже рядом, и, выпрыгнув, вы разрубаете его страшным ударом. Но... о, дьявол! С другой стороны, оказывается, вылетел еще один хазрат с натянутым луком. Стрелу в шею вы получаете, даже не успев к нему повернуться...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>407</ID>
		<Text>Идти приходится довольно долго, но, наконец, расщелина обрывается, и вы начинаете ее огибать.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="179"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>408</ID>
		<Text>Эта тварь телепат! Открытие это нисколько вас не радует. Во время боя он просто считывает все ваши намерения. Придется положиться на свою скорость и драться на одних рефлексах. Перед каждым раундом схватки вам придется РЕАГИРОВАТЬ, и если ваша скорость окажется недостаточной, раунд для вас автоматически проигран. Метательный нож и СГУСТОК по понятным причинам бесполезны:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="МУТАНТ-ТЕЛЕПАТ" Strength="10" Hitpoints="13"/>
				</Enemies>
				<ReactionFight/>
				<Aftertext>Если удалось победить:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="166"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>409</ID>
		<Text>Вы начинаете смертельную пляску вокруг двухголового аллигатора.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Option</Name>
				<Option Destination="145" Text="Вы не успели прикончить вожака крысюков" Aftertext="Иначе - к бою:"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="АЛЛИГАТОР-МУТАНТ" Strength="12" Hitpoints="13"/>
				</Enemies>
				<TailAttack/>
				<Aftertext>Вдобавок, если во время схватки у крокодила выпадет дубль, то он ударит вас своим хвостом. Если вы не сталкивались ранее с его подобным трюком, то удар достигает цели (-5 ЖИЗНЕЙ). Последующие дубли этим уже не грозят - хвоста вы теперь опасаетесь.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="83"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>410</ID>
		<Text>На первый взгляд ничего опасного не видно, только вот какая-то серебристая дымка планирует в воздухе. Похоже, на вас медленно опускается что-то очень тонкое и легкое, почти невесомое, но вполне материальное. Надо реагировать, но как?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="2" Text="Привстать и рубануть ее мечом"/>
			<Option Destination="302" Text="Кувырнуться вперед"/>
			<Option Destination="443" Text="Кувырнуться назад (с этой стороны ее конец вроде бы поближе)"/>
			<Option Destination="499" Text="ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>411</ID>
		<Text>Безболезненно достигнув лестницы, вы поднимаетесь наверх.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="107"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>412</ID>
		<Text>Ваш меч со свистом вылетает из ножен. Три голодранца? Раз плюнуть!</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕРВЫЙ РАЗБОЙНИК" Strength="8" Hitpoints="8"/>
					<Enemy Name="ВТОРОЙ РАЗБОЙНИК" Strength="8" Hitpoints="8"/>
					<Enemy Name="ТРЕТИЙ РАЗБОЙНИК" Strength="9" Hitpoints="8"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>После победы:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="267"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>413</ID>
		<Text>Бег по такой жаре обойдется в одну ЖИЗНЬ.\n\nУдаляясь от дороги, вы переходите на шаг и движетесь:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="130" Text="На запад"/>
			<Option Destination="365" Text="На северо-запад"/>
			<Option Destination="501" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>414</ID>
		<Text>Птеродактиль с размаху вмазывается в невидимую преграду и пронзительно верещит. Достигнув спасительных деревьев, вы оборачиваетесь и видите, что тварь потрясенно трясет головой, но в воздухе себя все же удерживает.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="363"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>415</ID>
		<Text>- Чего еще от вас, людей, ожидать, - презрительно хмыкает гном. В его руке внезапно оказывается миниатюрный арбалет. Надо же, мерзавец был начеку...</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-3"/>
				<Aftertext>Если ваша реакция запаздывает, то вы теряете три ЖИЗНИ, не успев увернуться от его выстрела.\n\nТем временем гном поднимает руку с еще одним арбалетом, но вы уже благоразумно скрываетесь за камнями. Не гном, а ходячий арсенал какой-то попался.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="93"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>416</ID>
		<Text>- Совсем обнаглел? - шипит всадник, и, привстав на стременах, плюет вам в лицо. Впрочем, плевок не долетает, но оскорбление нанесено.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="319" Text="Возьметесь за меч"/>
			<Option Destination="491" Text="Проигнорируете благородного хама"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>417</ID>
		<Text>Прыжок успешен, но следом за вами прыгает один из всадников. Приземляясь, вы откатываетесь в сторону, готовясь к бою, однако песок в яме вдруг будто взрывается. Гигантский песчаный тарантул хватает хазрата на пике прыжка и кочевник вместе с лошадью пропадает на дне ямы. Тут вы понимаете, что слишком увлеклись зрелищем, и бросаетесь к валунам, но все же успеваете получить стрелу в бок (-3 ЖИЗНИ).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="29"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>418</ID>
		<Text>- Значит так, парень. Ежели ты отсюдова попрешь прямо, то вскоре упрешься в развалины какого-то древнего форта, - говорит наемник. - Соваться туда и не моги думать - кто такие гулы, ты, как я полагаю, знаешь?\n\nВы киваете - о ночных пожирателях падали вы наслышаны, опасная нечисть. Наемник тем временем удаляется в южном направлении. Что ж - уговор дороже денег.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="186"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>419</ID>
		<Text>Но разрубленные края "коврика"- ловушки тут же срастаются! От адской боли вы падаете на пол, чувствуя, как плавятся кости ваших ног...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>420</ID>
		<Text>- Айя! - пронзительный клич хазратов сопровождает их атаку:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ХАЗРАТ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
					<Enemy Name="ВТОРОЙ ХАЗРАТ" Strength="10" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если вы вышли победителем:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="115"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>421</ID>
		<Text>Вскоре русло высохшего ручья приводит вас к небольшой песчаной яме. По песку время от времени пробегает еле заметная рябь. Такое ощущение, что там что-то притаилось! Вы медленно отступаете назад, выпрыгиваете из русла и понимаете, что вокруг настоящий лабиринт из валунов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="67"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>422</ID>
		<Text>Едва вы переступаете порог, как дверь за вашей спиной гулко захлопывается. Всех ваших усилий не хватает, чтобы ее выломать. Потолок комнаты-пресса тем временем начинает медленно опускаться.\n\nВас спасет лишь наличие у вас одного из ключей - черного иди бронзового. Любым из них вы сможете открыть дверь и выскочить обратно в холл первого этажа:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="392" OnlyIf="BlackKey|BronzeKey" Aftertext="Если же ключей у вас нет, то быть вам раздавленным в лепешку..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>423</ID>
		<Text>Оказывается, в кустах притаилась замаскированная землянка, вход в которую затянут полинялой оленьей шкурой. Интересно. Что вы предпримете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="260" Text="Зайдете внутрь"/>
			<Option Destination="56" Text="Попытаетесь поймать того, кто от вас удирал"/>
			<Option Destination="479" Text="Двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>424</ID>
		<Text>Краткий разговор с шаманом дает вам кое-какую полезную информацию. Оказывается, вы находитесь на территории давно заброшенного святилища хазратов.\n\n- В древности, - говорит шаман, - этими местами правило великое зло и наши предки ушли отсюда. И сейчас, спустя много веков, зло возвращается. Кто-то вновь гневает богов, творя черное колдовство и изменяя живую плоть.\n\nЖивотные и растения здесь ведут себя ненормально, я даже не могу с ними общаться, а чем дальше на север, тем страшнее перемены. Источник всего этого где-то за рекой, но мои попытки магического сканирования бесполезны. Такое ощущение, что лес завешен черной пеленой. Не знаю, что принесло сюда тебя, ведьмак, - шаман искоса смотрит на вас, - но, на мой взгляд, ты слишком молод и неопытен, чтобы выжить здесь. Глядя на тебя, я вижу линии твоего будущего, - он прикрывает глаза. - Схватки, боль, обман...\n\nШаман открывает глаза и взгляд его печален:\n\n- Одно могу сказать тебе, воин: если ты пройдешь этот путь до конца, то тебе суждено измениться. Мир в твоих глазах больше никогда не будет ясным и дружелюбным.\n\nНапоследок кочевники оставляют вам кусок вяленого мяса (когда надумаете съесть +2 ЖИЗНИ) и уезжают. Шаман успевает напоследок крикнуть:\n\n- Берегись ястреба и черных ступенек, парень, - и скрывается за валунами, оставляя вас в глубоком раздумье по поводу того, во что же вы все-таки вляпались.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Healing" ValueString="Съесть кусак вяленого мяса,2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="57"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>425</ID>
		<Text>Вы напряженно вслушиваетесь в плеск воды, но ничего подозрительного не происходит. Беспрепятственно переправившись, вы спрыгиваете на твердую землю.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="125"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>426</ID>
		<Text>Вскоре на вашем пути попадается какая-то яма. Проходя мимо, вы замечаете в ней чье-то тело. Спустившись, осматриваете его. Судя по окровавленному белому плащу, это храмовник. Бедняге досталось - большая часть трупа напоминает кровавую кашу. Рядом с ним валяется подсумок. Этому парню он уже ни к чему, и вы извлекаете оттуда два золотых и перстень с топазом.\n\nЗатем вы внимательно осматриваете окрестности, но не замечаете ничего подозрительного. Правее по-прежнему видна дорога, на северо-западе однообразная равнина начинает бугриться, и нигде не видать ни души. Итак:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Gold" Value="2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="316" Text="Двинетесь на север"/>
			<Option Destination="31" Text="Возьмете северо-западнее"/>
			<Option Destination="356" Text="Пройдетесь к дороге, на северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>427</ID>
		<Text>Бесшумно поднявшись по ступеням, вы оказываетесь на стене.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="540"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>428</ID>
		<Text>В следующую секунду мощный удар когтистой лапы проламывает вашу грудную клетку. Последнее, что вы слышите - победный хохот демона:\n\n- Теперь весь мир у моих ног!..</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>429</ID>
		<Text>Поднимаясь по склону, замечаете высоко в небе гигантскую птицу. Острое зрение ведьмака не может ошибаться, но это кажется невероятным - похоже, размах ее крыльев достигает трех метров!\n\nОчутившись на гребне холма, вы понимаете, что он невысок, и холмы поодаль заслоняют обзор. Зато вы видите, что и справа от вас расположено ущелье.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="360" Text="Вернетесь туда, откуда поднялись и продолжите свой путь"/>
			<Option Destination="281" Text="Спуститесь и двинетесь по нему"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>430</ID>
		<Text>Подойдя ближе, внимательно рассматриваете лестницу. Черная ступень, белая, черная, белая, и так десять чередующихся ступеней. Чует сердце - что-то здесь не то...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="385" Text="Подняться по белым ступеням"/>
			<Option Destination="290" Text="Предпочесть черные"/>
			<Option Destination="185" Text="Вскочит на перила и взбежать наверх по ним"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>431</ID>
		<Text>Походив вокруг, вы постепенно складываете в уме план древнего здания. Похоже, эта арка располагалась в самом центре. Задумавшись, вы ненароком проходите сквозь арочный проем. Вас еле заметно сотрясает неведомая сила (-1 ЖИЗНЬ) и вы понимаете, что в арке дремлет какая-то магия. Весь ваш изначальный набор ЗАКЛИНАНИЙ восстановлен!</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
			<Modification Name="RestoreSpells"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="344" Text="Покинуть пруд на этой приятной ноте"/>
			<Option Destination="471" Text="Рискнуть пройти сквозь арку еще раз"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>432</ID>
		<Text>- Гони восемь монет, - безапелляционно заявляет леший. Если вы согласны (и в состоянии) заплатить, то он вас пропустит. Также вместо денег его устроит золотой браслет.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="128" Text="Вы платежеспособны" OnlyIf="ЗОЛОТО >= 8"/>
			<Option Destination="128" Text="Расплатитесь браслетом" OnlyIf="GoldBracelet"/>
			<Option Destination="521" Text="Бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>433</ID>
		<Text>Короткая стрела вонзается вам в бок (-5 ЖИЗНЕЙ), отбрасывая назад. Хрупкая фигурка протягивает руку к колчану. Тут уж не до разговоров. Прыжок.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-5"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="329"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>434</ID>
		<Text>Ущелье постепенно забирает вверх, а вы походя все еще размышляете. Ведь судя по тем знаниям, что вы приобрели в Академии, пауки-ловильщики на людей обычно не охотятся.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="322"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>435</ID>
		<Text>Вскоре становится понятно, что дорога, которая была слева от вас, забирает все восточнее и попросту заканчивается у двухэтажного деревянного строения. То ли карта врет, то ли вы забрели куда-то не туда.\n\nЧто предпримете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="22" Text="Двинетесь на север, к деревянному строению"/>
			<Option Destination="399" Text="Попробуете пересечь дорогу, направившись на северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>436</ID>
		<Text>- Присаживайся, - он кивает на наиболее чистый столик. - Сейчас что-нибудь сварганю.\n\nВы садитесь, он подходит и, выставляя на стол тарелки, приговаривает:\n\n- Вот и еда!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="91"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>437</ID>
		<Text>Атаковавшая вас тварь уже приземлилась в паре метров от вас и разворачивается.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="296"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>438</ID>
		<Text>Чертовски больно (бросьте кубик и отнимите выпавшее от своей ЖИЗНИ):</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
				<Aftertext>...даже одежда ваша задымилась в том месте, куда угодил меткий плевок коварной твари. Громадный прыжок - и она атакует:</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПРЫГУН" Strength="10" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, осматриваете труп. О таком в Академии не рассказывали, вдобавок в глаза бросаются явно асимметричные формы - наверняка мутант. Но откуда он здесь?</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="45"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>439</ID>
		<Text>Юркой стрелой вы выскальзываете из пут, и в два прыжка скрываетесь за деревьями. Вслед вам летят стрелы, но ни одна не попадает. Когда вас застигает обратное превращение, вы обнаруживаете, что все ваши деньги и вещи из мешка остались у храмовников.\n\n- Зато ноги унес, меч при мне, и голова на плечах. - Вас учили в любых обстоятельствах мыслить позитивно и не жалеть утраченного. Вы и не жалеете.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="463"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>440</ID>
		<Text>Сделав спасительный кувырок в сторону, вы медленно встаете, наблюдая за предательским дубом, на стволе которого внезапно разверзлась сырая вонючая пасть (или дупло?). Вы уже вне радиуса действия этого растения-мимикранта и можете спокойно наблюдать за тем, как его ветви слепо хлещут по сторонам в поисках добычи. Впрочем, одно дело изучать мимикрантов в Академии, а совсем другое - столкнуться с ним вживую. Хотя определенная польза в учебе есть - помимо классификации нечисти вас учили еще и тому, как ее убивать. Мимикранты бессильны против огня. Но придется потратить время, чтобы развести костер.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="307" Text="Пойдете на это"/>
			<Option Destination="146" Text="Двинетесь дальше по ущелью"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>441</ID>
		<Text>Да и на траве от него никаких следов. Вздох облегчения вырывается из вашей груди - это был всего лишь мираж. Но стоп - ведь мираж, как вас учили, лишь отражение какого-то куска реальности, как правило где-то неподалеку.\n\nОт мысли, что по округе бродит грифон, становится не по себе. Но надо решать, куда идти дальше:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="501" Text="Прямо, на север"/>
			<Option Destination="256" Text="К дороге, на запад"/>
			<Option Destination="469" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>442</ID>
		<Text>Через некоторое время вы находите костер. Он искусно обложен камнями, горят только сухие ветки (чтобы дыма поменьше). Мастер делал. На огне поджаривается аппетитно пахнущий рябчик. Интересно, а где же хозяин? Вы обводите взглядом высокую траву - ни единого шороха. Что вы сделаете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="553" Text="Обнажите меч и рявкнете: 'Выходи, я тебя вижу'"/>
			<Option Destination="537" Text="Спокойно присядете к костру и отведаете рябчика"/>
			<Option Destination="69" Text="Двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>443</ID>
		<Text>Хлопок! Еще одна дымка раскрывается в воздухе и начинает опускаться на вас. Теперь не успеть ни назад, ни вперед.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="2" Text="Рубанете ее мечом"/>
			<Option Destination="499" Text="ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>444</ID>
		<Text>Вскоре над вашей головой громко хлопают крылья, заставляя вас схватиться за меч. Вас атакует гарпия, крайне мерзкий крылан, которому в степи вообще-то охотиться не положено. Но не будешь же ей это объяснять!</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ГАРПИЯ" Strength="11" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы раздумываете, куда двигаться дальше:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="67" Text="Вдоль русла, которое, изгибаясь, ведет прямо на север"/>
			<Option Destination="480" Text="Забрать немного северо-восточнее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>445</ID>
		<Text>Осталось только выбрать цель для ударов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="7" Text="Будете метить в ноги монстра"/>
			<Option Destination="230" Text="В атакующую вас голову"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>446</ID>
		<Text>Колдун опять начинает мерзко хихикать:\n\n- Шутник ты у нас, значит. Люблю шутников. А ну-ка расскажи свежий анекдот.\n\nАга, на ум приходят только три анекдота</Text>
		<Options>
			<Option Destination="314" Text="Про то, сколько нужно ведьмаков, чтобы убить мышь"/>
			<Option Destination="152" Text="Про дракона-евнуха"/>
			<Option Destination="89" Text="Про старого мага и его молодую жену"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>447</ID>
		<Text>Куда же вы направитесь теперь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="21" Text="На север, к скоплению серых степных кустов"/>
			<Option Destination="130" Text="На северо-восток"/>
			<Option Destination="299" Text="Прогуляетесь левее, на запад"/>
			<Option Destination="195" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>448</ID>
		<Text>Прямо перед вашим лицом кони хазратов будто натыкаются на невидимый барьер. Двое кочевников вылетают из седел. Ваш меч настигает одного из них. Бросьте кубик, если выпадет 5 или 6, то вы зарубите и второго, и сражаться придется только с конным. Иначе он успевает встать и биться вам с обоими:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПЕШИЙ ХАЗРАТ" Strength="9" Hitpoints="8"/>
					<Enemy Name="КОННЫЙ ХАЗРАТ" Strength="10" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>В случае победы:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="532"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>449</ID>
		<Text>Голову льва удается разрубить лишь с четвертого удара. За это время вы теряете еще 4 ЖИЗНИ.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="528"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>450</ID>
		<Text>Увы, эту дверь вам удастся открыть только в том случае, если у вас есть черный ключ...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="486" Text="Ключ есть" OnlyIf="BlackKey" Aftertext="Если же у вас его нет..."/>
			<Option Destination="220"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>451</ID>
		<Text>Тропа, однако, постепенно забирает к западу. Внезапно под треск ветвей навстречу вам выходит медведь. Косолапый жутковато выглядит - справа его тело деформировано безобразными наростами, как будто его плоть потекла и застыла. Омерзительное зрелище. Но рассматривать его будете позже - он атакует:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ИЗУРОДОВАННЫЙ МЕДВЕДЬ" Strength="11" Hitpoints="8"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы обнаруживаете, что в темноте тропа пропала окончательно. Вы двинетесь сквозь лес:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="266" Text="На запад"/>
			<Option Destination="81" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>452</ID>
		<Text>Наконец рыцарь задает вопрос:\n\n- Какого дьявола ты здесь вынюхиваешь, ищейка?\n\nВы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="491" Text="Промолчать"/>
			<Option Destination="416" Text="Ответить, что это его не касается"/>
			<Option Destination="191" Text="Переспросить, что здесь делает он сам"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>453</ID>
		<Text>Ваш рывок столь внезапен, что инерция проносит аллигатора-мутанта мимо, и вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="184" Text="Попробовать запрыгнуть на его гребенчатую спину"/>
			<Option Destination="357" Text="Быстро уносить ноги из рощицы"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>454</ID>
		<Text>- Круто, - гоблин без лишних слов лезет себе за пазуху. Вы напрягаетесь, но он лишь достает деньги. - Держи четыре монеты, ты победил.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="206"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>455</ID>
		<Text>Колдун берет деньги и кладет вам на голову руки. Некоторое время он стоит, закрыв глаза, а когда открывает их, вы невольно отшатываетесь - его зрачки полыхают пронзительным зеленым светом. Да и голос, которым он начинает говорить, какой-то потусторонний:\n\n- Боль и обман, ложь и предательство; неожиданность, когда уже победил... Хитри-говори-слушай-думай... Все козыри на столе... И вздыбившийся лев послужит наковальней... Запомни - за бивнями смерть притаилась... Запомни...\n\nВдруг колдун умолкает, глаза его приобретают свой обычный, чуть сумасшедший вид. Видя ваше озадаченное лицо, он понимающе улыбается:\n\n- Что, не очень-то помогло? Ты не расстраивайся, с прорицаниями всегда так, один туман. Может по ходу и сообразишь, что к чему.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="152"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>456</ID>
		<Text>Внезапно ручонки у дриады начинают мелко дрожать, и вы уже всерьез напружиниваетесь для прыжка... пока не понимаете, что она плачет. Лук падает на землю, дриада закрывает лицо, и, рыдая, бросается в лес.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="367" Text="Метнуться и поймать ее за руку" Aftertext="Или не стоит - ведь все обошлось и можно уходить:"/>
			<Option Destination="5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>457</ID>
		<Text>Фата-моргана рывком проносится мимо, задев вас ледяным отростком (-3 ЖИЗНИ), и в шипении разумного сгустка слышна издевка:\n\n- Глупый с-с-смертный...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="469"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>458</ID>
		<Text>Из-за высокой травы этого поначалу не было видно, но, оказывается, дальнейший путь вам преграждает широкий разлом в земле. Перепрыгнуть его и нечего надеяться, остается лишь идти в обход. Куда двинетесь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="407" Text="На запад"/>
			<Option Destination="51" Text="На восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>459</ID>
		<Text>Калорийные орехи добавят вам 2 ЖИЗНИ. Теперь можно двигаться дальше.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="518"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>460</ID>
		<Text>Подло брошенный аркан застает вас врасплох и тугая петля захлестывает ваше туловище, прижимая руки к телу. Хазрат пришпоривает коня...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="149" Text="Попытаться освободиться при помощи МЕДВЕДЯ" OnlyIf="МЕДВЕДЬ" Do="Transformation" Aftertext="В противном случае:"/>
			<Option Destination="505"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>461</ID>
		<Text>- Брат Ральф, смиренный служитель Церкви, - отвечает монах. - Рад приветствовать вас, хотя обстоятельства, да и место не самые лучшие.\n\nТак-так.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="275" Text="Дадите ему продолжить"/>
			<Option Destination="80" Text="Переспросите, что он имеет против этих мест"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>462</ID>
		<Text>Вам удается увернуться. Кружа по комнате, вы рассматриваете парящего под потолком противника. Это лантан, или "летающая манта", хотя она больше напоминает летающего ската-хвостокола. В шипах на ее хвосте - сильный яд. Во время боя каждая ее рана будет в два раза сильнее предыдущей (2 ЖИЗНИ - 4 - 8 и т. д.) - чем больше яда в вашей крови, тем вы слабее:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ЛАНТАН" Strength="11" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<IncrementWounds/>
				<Aftertext>После победы над монстром:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="493"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>463</ID>
		<Text>Вы покидаете негостеприимную рощицу, на ходу выбирая дальнейшее направление:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="132" Text="К холмам, что видны на северо-востоке"/>
			<Option Destination="514" Text="К высокой траве, что шелестит на ветру прямо к северу от вас"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>464</ID>
		<Text>Не уйти!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="193" Text="Возможно спасет ВОЛК" OnlyIf="ВОЛК" Do="Transformation"/>
			<Option Destination="102" Text="Принять неравный бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>465</ID>
		<Text>Пройдя немного, вы понимаете, что навстречу вам движется отнюдь не безобидное облачко пыли, но сворачивать уже поздно...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="53"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>466</ID>
		<Text>Вы быстро достаете стрелу и обнаруживаете, что руны на ее древке сияют ярким светом. Гарпия-гигант уже нависает над вами и вы решаете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="252" Text="Дождаться атаки и просто ударить стрелой как мини-копьем"/>
			<Option Destination="74" Text="Просто метнуть ее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>467</ID>
		<Text>Еле слышно поскрипывают доски, но больше ни единого звука не нарушает покой заброшенной мельницы. Внимательно осматривая ее со всех сторон, вы замечаете крепко принайтованную к настилу лодку. Добротный челн, слабо покачивающийся на воде, может сгодиться для переправы. Итак:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="425" Text="Сядете в лодку"/>
			<Option Destination="218" Text="Решите исследовать мельницу изнутри"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>468</ID>
		<Text>Вдруг из переплетения ветвей молниеносно вылетает толстая желтая веревка, и, обхватив одного из крыланов, втягивает его в крону дерева. Последняя гарпия решает не продолжать бой, и удаляется, издавая пронзительные крики. Вы тоже спешите отдалиться от дерева, поскольку все-таки успели разглядеть его жуткого обитателя. Это гигантский желтый удав, из объятий которого уйти практически невозможно. Сверху доносится жуткий хруст костей и сдавленные хрипы.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="539"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>469</ID>
		<Text>Фата-моргана быстро удаляется прочь, а вам пора решать, что предпринять:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="154" Text="Двигаться ли дальше по дороге, которая все круче заворачивает на северо-восток"/>
			<Option Destination="477" Text="Выбрать северо-западное"/>
			<Option Destination="131" Text="Строго северное направление"/>
			<Option Destination="365" Text="Двинуться на запад, к группе деревьев"/>
			<Option Destination="501" Text="Просто на восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>470</ID>
		<Text>Тут же вас хватают за руки, пригибают к земле и четко поставленным профессиональным ударом сносят голову...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>471</ID>
		<Text>Однако, на этот раз ваше тело при прохождении арочного проема лишь сотрясает болевой шок (-3 ЖИЗНИ). Вы решаете не повторять экспериментов и покидаете водоем.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="344"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>472</ID>
		<Text>Неудачный выбор - ваше новое тело слишком массивно и не успевает реагировать на молниеносные перемещения "кузнечиков". Вы отвлекаетесь было на прыжок одного богомола, и тут же мохнатый медвежий бок разрывают челюсти другого...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>473</ID>
		<Text>- Да, где-то неподалеку рыщет отряд де Массара, и, если позволишь дать тебе совет, - монах делает паузу, - лучше бы тебе с ними не встречаться. Де Массар набожный и честный человек, но несколько буйный и категорически недолюбливает ведьмаков, так что как бы чего не вышло.\n\nМонах пожимает плечами, как бы извиняясь, и поднимается. Пора уходить.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>474</ID>
		<Text>Выбор неверен!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="428"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>475</ID>
		<Text>Вы оказываетесь в небольшом зале - лаборатории. Повсюду стоят массивные чаны, в которых что-то настойчиво булькает. Магии в этой комнате столько, что ее, кажется, можно потрогать руками.\n\nПрерывая ваши наблюдения из чана с ревом поднимается омерзительная тварь, вся покрытая слизью. Даже не понятно, что это такое - очертания тела отдаленно гуманоидные, но вместо рук - какие-то клешни. Защищайтесь:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ТВАРЬ ИЗ ЧАНА" Strength="11" Hitpoints="16"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Убив этого необычайно живучего подонка, вы подобру-поздорову выходите обратно...</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="54"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>476</ID>
		<Text>Стрела вонзается вам в руку - эльфы отменные стрелки (-5 ЖИЗНЕЙ). Отбросив лук и идеально сливавшийся с травой маскировочный плащ, лучник поднимается с земли.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-5"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="189"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>477</ID>
		<Text>Равнина постепенно покрывается густой травой. Яркую сочную зелень вскоре нарушает какой-то предмет. Приглядевшись, вы понимаете, что в траве белеют чьи-то кости.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="312" Text="Обследуете скелет повнимательнее" Aftertext="Двинетесь дальше:"/>
			<Option Destination="111" Text="На север"/>
			<Option Destination="358" Text="На северо-запад"/>
			<Option Destination="458" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>478</ID>
		<Text>Повинуясь какому-то внезапному импульсу, вы вставляете перстень в прорезь. В ту же секунду по вашим пальцам пробегает какой-то разряд. Приятная бодрость во всем теле, как будто не было столь долгого пути (ваша ЖИЗНЬ опять равна максимуму). К сожалению, больше в этой комнате нет ничего интересного и вы выходите обратно на площадку.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Restore="true"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="54"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>479</ID>
		<Options>
			<Option Destination="130" Text="Двинуться на север"/>
			<Option Destination="256" Text="Свернуть на северо-восток к виднеющейся там дороге"/>
			<Option Destination="21" Text="Пройтись к невысокому кустарнику, который показался на северо-западе"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>480</ID>
		<Text>Навстречу вам движется человек. Бедняге досталось - весь в лохмотьях, голова опущена, еле бредет, припадая на левую ногу. Поравнявшись с вами, он молча проходит мимо.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="196" Text="Окликнете его"/>
			<Option Destination="541" Text="Пойдете дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>481</ID>
		<Text>Увы, клинок отлетает от пирамидки, будто она из камня. Мумия наносит вам удар (-2 ЖИЗНИ), вы отлетаете к стене.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-2"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="393"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>482</ID>
		<Text>Атакующую тварь встречает завеса стали:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ПТЕРОДАКТИЛЬ" Strength="13" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Wound>3</Wound>
				<Aftertext>Каждая нанесённая им рана будет отнимать 3 ЖИЗНИ. Победив, вы переводите дух и двигаетесь к лесу - на открытом пространстве становится слишком опасно.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="547"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>483</ID>
		<Text>Неудачное решение - конь со всадником заваливаются прямо на вас. Удар по голове оглушает, а плечи захлестывает петля другого аркана.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="505"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>484</ID>
		<Text>Выпрыгнув из-за своего укрытия, бросаете песок в хазратов и сбиваете прицел лучнику. Стрела уходит мимо, но вы понимаете, что запорошив глаза кочевникам вы не остановили их скакунов...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="448" Text="Использовать ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН" Aftertext="Иначе вас попросту стопчут через пару секунд..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>485</ID>
		<Text>- Жаль, - говорит наемник и его рука делает неуловимое движение. Вы были к этому готовы и шутя уворачиваетесь от брошенного ножа, но он бросает и второй!</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="546" Text="Успели"/>
			<Option Destination="245" Text="Иначе теряете 3 ЖИЗНИ и принимаете бой" Do="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>486</ID>
		<Text>Вы входите в небольшую комнату. Перегонные кубы, реторты, множество колбочек с непонятными надписями - похоже на лабораторию. На столе стоят две склянки и надписи на обеих заставляют вас остолбенеть. Это условные обозначения, принятые только в Академии ведьмаков. Судя по ним, в одной из склянок - Ускоритель реакции.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="188" Text="Уже принимали подобное снадобье"/>
			<Option Destination="526" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>487</ID>
		<Text>Коротышка тем временем приходит в себя и кидается к лежащему рядом плетеному коробу. Похоже, это бродячий торговец-коробейник. Он отчаянно трусит при виде ведьмака, но тем не менее благодарит вас за помощь и тут же осведомляется своим дрожащим голосом:\n\n- Может, желаете чего купить, милорд?\n\nВот торгашеская натура!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="90" Text="Согласитесь взглянуть на товар"/>
			<Option Destination="380" Text="Молча уйдете"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>488</ID>
		<Text>Но, едва вы начинаете двигаться, богомол, что справа от вас, делает резкий прыжок. Ваша рука описывает дугу, готовясь отразить нападение, но насколько быстро?</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="6" Text="Вы успели"/>
			<Option Destination="286" Text="Тварь опередила вас"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>489</ID>
		<Text>Одновременно с прыжком вам надо успеть поставить ЗАСЛОН:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Option</Name>
				<Option Destination="548" Text="Заслон" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН" Aftertext="...либо СРЕАГИРОВАТЬ:"/>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="548" Text="Успешно среагировали" Aftertext="Если ни то, ни другое у вас не выйдет, то два арбалетных болта прервут ваш полет самым неприятным образом..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>490</ID>
		<Text>Пройти удается совсем немного, поскольку внезапно до вашего слуха доносится вкрадчивый голос:\n\n- Замри и подними руки!\n\nНепонятно, откуда исходит угроза и чем может быть чревато неповиновение.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="232" Text="Подчинитесь"/>
			<Option Destination="529" Text="Поинтересуетесь в ответ, кто это там такой дерзкий"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>491</ID>
		<Text>Некоторое время вы меряете друг друга взглядом, пока, наконец, рыцарь не трогает коня, презрительно улыбаясь. Благородный глупец! Наверное, решил, что вы струсили, не понимая, сколь бессмысленна была бы ваша схватка.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="3"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>492</ID>
		<Text>Метнувшись к идолу, вы уходите от попытки набросить на вас аркан, но краем глаза замечаете движение одного из всадников - он накладывает тетиву на стрелу лука. Проклятье, на вашем пути песчаная яма.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="417" Text="Перепрыгнете её"/>
			<Option Destination="342" Text="Спрыгнете в этот высохший водоем и пригнетесь"/>
			<Option Destination="376" Text="Переместитесь за идола"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>493</ID>
		<Text>Теперь вы можете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="422" Text="Войти в дверь"/>
			<Option Destination="169" Text="Подняться по лестнице"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>494</ID>
		<Text>Ваша рука хватает за шиворот и приподнимает в воздух невесть откуда взявшегося коротышку-лепрекона. Тот дует на обожженные ручонки, отчаянно сучит ногами и обиженно верещит:\n\n- Так нечестно! У тебя какой-то оберег!\n\nВы встряхиваете его хорошенько и проказник на секунду умолкает. Осознав свое положение, он примиряюще говорит:\n\n- Ты это... не очень-то... Больно же! Я ж не со зла. Все, больше не шалю. На-ка, выпей, успокой нервишки.\n\nС этими словами он сует вам в руки какую-то бутылочку и вдруг, взбрыкнув, вырывается. Не успеваете вы и глазом моргнуть, как лепрекона и след простыл. Вы с сомнением нюхаете содержимое склянки, но тут вам повезло - это лишь отвар из безобидных лечебных трав. Когда решите его выпить, добавьте себе 4 ЖИЗНИ. Теперь - в путь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="167"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>495</ID>
		<Text>Тут же вам на лицо опускается тонкая, почти ажурная сеть. Адская боль!! Словно сотни раскаленных проволочек впиваются вам в кожу, лишая рассудка. Единственное желание - сорвать эту дьявольскую сеть - заставляет вас размахивать руками в тщетных попытках разорвать невероятно крепкие нити, что лишь еще больше вас в ней запутывает. Сознание затухает. Это конец...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>496</ID>
		<Text>Комок пламени растворяется в воздухе, не долетая до твари. Магическая защита?! Но монстр уже атакует и ваша рука хватается за меч.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="445"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>497</ID>
		<Text>- Ставка стандартная - 4 золотых, - быстро сообщает гоблин и делает бросок на подвернувшемся плоском камне. Выпадает три и пять. - Твоя очередь, - говорит шустрый гоблин и протягивает вам стаканчик. Даже забавно. Бросьте два кубика:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DicesGame</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="454" Text="Выпало больше восьми"/>
			<Option Destination="155" Text="Выпало меньше"/>
			<Option Destination="206" Text="Вышла ничья"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>498</ID>
		<Text>С размаху саданув плечом заколоченную дверь (-1 ЖИЗНЬ), вы вваливаетесь в ближайший дом. Рычащая свора врывается следом, но вы успеваете вскарабкаться по лестнице на чердак. Очутившись на крыше, вы понимаете, что вас осадили - взбешенные псы рыщут вокруг дома. Вечно тут не просидишь. Вас посещает одна мысль, но для претворения ее в жизнь требуется какая-нибудь увесистая вещь (чтобы она занимала не менее двух мест в вашем мешке).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="202" Text="Она у вас есть"/>
			<Option Destination="136" Text="Собраться с духом и, спустившись, принять бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>499</ID>
		<Text>Передышки хватает ровно на то, чтобы выскочить из опасной зоны. Обернувшись, вы видите...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="394"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>500</ID>
		<Text>Оглушенный богомол отлетает, но на землю ему уже не упасть.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="6"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>501</ID>
		<Text>Очень интересно! Двигаясь вперед, вы понимаете, что дорога, оставшаяся слева от вас, неуклонно заворачивает на северо-восток. Что-то не состыкуется этот факт с картой.\n\nЗадумавшись, вы попадаете ногой в замаскированную травой ямку. Это нора суслика! Киньте кубик.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="113" Text="Выпала шестёрка" Aftertext="Иначе отнимите выпавшее число от своей ЖИЗНИ вытаскивайте ногу и постарайтесь больше не зевать. Далее вы можете направиться:"/>
			<Option Destination="435" Text="На север, где рано или поздно вы встретитесь с дорогой"/>
			<Option Destination="399" Text="На северо-запад, чтобы немедленно пересечь ту же дорогу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>502</ID>
		<Text>Вас укусила гадюка! Снеся ей голову, вы бросаетесь отсасывать яд. Легкое головокружение - часть отравы все же попала в кровь. Бросьте кубик и отнимите выпавшее от своей ЖИЗНИ. Если выпадает 6, то теряете одну СИЛУ.\n\nПосле возвращайтесь, чтобы выбрать дальнейшую дорогу.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="477"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>503</ID>
		<Text>Предсмертные хрипы гориллоида заглушают шум шагов, и лишь услышав за спиной знакомый хрипловатый голос:\n\n- Тхан, что за шум? Ты дезактивировал ловушки на лестнице или нет? - вы медленно оборачиваетесь, отказываясь верить в происходящее.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="350"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>504</ID>
		<Text>Внезапно на лице девушки появляется звериный оскал. Одним громадным прыжком она выпрыгивает из ямы.\n\n- Тогда умри! - рычит лжедевчонка и замахивается рукой. хотя нет, уже когтистой лапой. Кикимора! Рукоять меча словно прыгает вам в ладонь:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="КИКИМОРА" Strength="10" Hitpoints="13"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Победив, вы переводите дух. Похоже, можно двигаться дальше.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="311"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>505</ID>
		<Text>Ваша дальнейшая участь крайне печальна. Даже если вы и выдержите сутки в пути, когда ваш способ передвижения столь неудобен, то после вам уготована участь хазратского раба. После того как вам, разумеется, отрежут язык и правую руку (варварские нравы, что поделать)...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>506</ID>
		<Text>- Вообще-то есть тут парочка деревень, - медленно говорит монах, - но, если не секрет, зачем они вам?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="226" Text="Раскрыть свои карты и рассказать, кто и зачем вас нанял" Aftertext=""/>
			<Option Destination="4" Text="Не вступать с церковником в переговоры и уйти"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>507</ID>
		<Text>- Ты выбрал, - говорит леший и пристально смотрит вам в глаза. Вы испытываете слабость и головокружение (-4 ЖИЗНИ). Затем желтые зрачки сужаются - леший насытился.\n\n- Перекуси орехами, полегчает, - бросает он странную фразу и растворяется в лесу.\n\nПуть свободен.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="128"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>508</ID>
		<Text>При виде медведя глаза рыцаря лезут на лоб, а его лошадь встает на дыбы и сбрасывает всадника. Впрочем, доспехи - не латы, и он успевает вскочить на ноги.\n\n- Ты меня своими сатанинскими штучками не возьмешь! - с этими словами рыцарь принимает бой.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="РЫЦАРЬ-ХРАМОВНИК" Strength="11" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Aftertext>Если когти медведя оказались сильнее стали:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="104"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>509</ID>
		<Text>Не на того нарвался, кровосос! С силой разомкнув объятья, вы отшвыриваете от себя «старика» сильным ударом головой в морду. Взревев, вампир вновь атакует вас, но ваш меч с серебряной насечкой встречает его:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ВАМПИР" Strength="11" Hitpoints="10"/>
				</Enemies>
				<Trigger>AmberNecklace</Trigger>
				<Aftertext>Располосовав его, вы быстро обшариваете таверну, но находите лишь янтарное ожерелье да медный кастет. После вы быстро покидаете ее и размышляете над выбором маршрута.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="182"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>510</ID>
		<Text>- Бан-н-нг!! - ужасающий звон бьет прямо по барабанным перепонкам (-1 ЖИЗНЬ). Вы со стоном зажимаете уши, но, обернувшись, видите, что демону приходится несравненно хуже. Плывущий по комнате звон сотрясает его массивное тело, он заходится в беззвучном вопле и падает на колени, обхватив голову. Зеленая кровь струится у него между пальцев и демон-чернокнижник медленно оседает на пол. Звон постепенно стихает.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="224"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>511</ID>
		<Text>Изловчившись, вы успеваете кувырнуться в сторону, уходя из-под атаки взбесившегося дерева.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="440"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>512</ID>
		<Text>Увернувшись от дротика, вы замечаете, что у оскалившегося с досады крысюка на шее болтается связка монет - знак предводителя клана.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="212"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>513</ID>
		<Text>Вскоре вы видите, что навстречу вам ковыляет молодой парень, несущий на руках безжизненное женское тело. Глаза его невидяще уставились в никуда, босые ноги сбиты в кровь, но он, похоже, этого не замечает. Трагическая картина.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="309" Text="Подойти и предложить свою помощь"/>
			<Option Destination="33" Text="Обойти парня стороной, решив, что третий здесь лишний"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>514</ID>
		<Text>Какое-то время вы спокойно движетесь вперед, но вдруг ваш ведьмачий слух улавливает еле заметный шорох приминаемой травы. Вы резко оборачиваетесь, однако там никого нет! Присмотревшись, вы понимаете, что вам не почудилось. К вам приближается кто-то невидимый, трава выдает его с головой. Внезапно морок спадает и перед вами оказывается грузный старик в черных одеждах. Он противно хихикает:\n\n- Надо же, увидел, ищейка!\n\nСтарик весь увешан какими-то амулетами, талисманами и прочей магической дребеденью, но первым делом ваше внимание привлекают его глаза. Такое ощущение, что в них плещется темная водица безумия. Холодная струйка пота пробегает у вас по спине - хуже сумасшедшего колдуна могут быть только двое сумасшедших колдунов. Старикан тем временем резко обрывает смех:\n\n- Ну, чего вылупился, мутант?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="89" Text="Стиснуть зубы и промолчать" Aftertext="Ответить:"/>
			<Option Destination="446" Text="'Никогда не видел такого смешного толстого мага'"/>
			<Option Destination="389" Text="'Рад встрече с таким известным и могучим чародеем'"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>515</ID>
		<Text>Вскоре дно ущелья начинает подниматься. Пройдя немного, натыкаетесь на развилку. Вы пойдете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="401" Text="Прямо"/>
			<Option Destination="281" Text="Налево"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>516</ID>
		<Text>Ледяные глаза чуть суживаются - что-то вы сделали не то. Призрачные локоны фантомки внезапно окутывают вас со всех сторон смертельно холодной паутиной. Моментальная смерть...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>517</ID>
		<Text>Холмы оказываются ближе, чем вы ожидали. Вскоре вы оказываетесь среди них и продолжаете свой путь в тени. Пройдя немного, вы видите, что у подножия одного из пригорков расположена массивная бронзовая дверь, к которой ведут несколько ступеней.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="64" Text="Продолжите путь"/>
			<Option Destination="265" Text="Рискнете разведать, что скрывается под этим холмом"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>518</ID>
		<Text>Сумерки постепенно уступают место ночной темноте. Тоскливое настроение охватывает вас. Что-то не видать конца-края вашему походу. Черт возьми, даже неизвестно, что именно вы ищете.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="98"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>519</ID>
		<Text>«Стон» резко обрывается, а из кустов появляется пренеприятная тварь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="296"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>520</ID>
		<Text>Окровавленный Рамарес отпрыгивает к столу.\n\n- Я недооценил тебя, щенок, - шипит он.\n\n- Скорее переоценил себя, - переводя дыхание, бросаете вы. - Ну что, продолжим? - и поднимаете меч.\n\nОднако ваш бывший наставник не горит желанием продолжать схватку:\n\n- Ты был неплох, парень, но против ЭТОГО тебе не выстоять, - после этих слов он выкрикивает фразу на незнакомом жестком языке. Раскат грома сотрясает башню, вы падаете на колени, крышку саркофага срывает с места и посреди пентаграммы во весь рост поднимается огромный красный демон, покрытый чешуей. Удовлетворенно улыбаясь, Рамарес указывает на вас и все на том же языке произносит два слова. Морщась от острого запаха серы, вы понимаете без перевода - это была команда демону: «Убей его!» Кивнув, адское создание выходит из пентаграммы...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="61"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>521</ID>
		<Text>Едва в вашей руке оказывается меч, леший делает странный жест рукой и прыгает в темноту. На вашу голову обрушиваются хлещущие удары сосновых веток. Вы падаете на колени, кровь заливает вам лицо (-3 ЖИЗНИ). Что вы предпримете:</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="43" Text="Кувырнетесь и рванетесь бежать"/>
			<Option Destination="374" Text="Завопите «Выходи, подонок!»"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>522</ID>
		<Text>- Упрямый, значит, - констатирует де Массар. - Жаль, времени у меня нет, чтобы язык тебе развязать.\n\nОн кивает ландскнехтам.\n\n- Кончаем его и сворачиваем лагерь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="470"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>523</ID>
		<Text>Тяжело дыша, разглядываете труп жуткой змеи. Но что это блестит? Разворошив кровавые ошметки мечом, вы извлекаете тусклый перстень с маленьким изумрудом. Наверное, никак не переваривался - с этими мыслями вы и уходите.</Text>
		<Triggers>EmeraldRing</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="539"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>524</ID>
		<Text>Глядя на церковника, вы раздумываете, что бы такое у него спросить:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="461" Text="Кто он"/>
			<Option Destination="275" Text="Что он здесь делает"/>
			<Option Destination="473" Text="Много ли в округе его братьев-храмовников"/>
			<Option Destination="506" Text="Где находится ближайшая деревня"/>
			<Option Destination="80" Text="Что, по его мнению, происходит в этой загадочной местности" Aftertext="В любое время можете уйти:"/>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>525</ID>
		<Text>- Здорово, - говорит гоблин и тут же, подпрыгнув, наносит вам сокрушительный удар в подбородок. Бросьте кубик и отнимите выпавшее число от своей ЖИЗНИ.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>DiceWounds</Name>
				<Button>Кинуть кубик</Button>
				<Aftertext>Если выпала шестёрка - удар слишком силен и вы теряете сознание:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="121" Text="Теряете сознание" Aftertext="Если же вы устояли на ногах, то можете:"/>
			<Option Destination="313" Text="Отвесить ему ответную зуботычину"/>
			<Option Destination="231" Text="Выхватить меч"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>526</ID>
		<Text>Отлично! Вы выпиваете Эликсир, и чувствуете, как живительная волна растекается по телу (+1 СИЛА).\n\nПрием этого зелья обойдется вам примерно в месяц жизни, но, с другой стороны, вы можете и не дожить до рассвета, так что раздумывать не приходится.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Strength" Value="1"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="188"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>527</ID>
		<Text>Тропинка вскоре делает поворот и перед вами возникает приземистое каменное строение, все заросшее и сильно подпорченное временем. Тем не менее в нем чувствуется что-то торжественное. Был ли это храм, часовня - кто знает? Но темный провал входа притягивает ваш взгляд.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="5" Text="Продолжите свой путь"/>
			<Option Destination="391" Text="Рискнете войти"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>528</ID>
		<Text>Рана выглядит скверно и, что особенно неприятно, замедляет скорость ваших действий. Отныне каждый бой вы будете автоматически начинать с проигранного раунда. Желание подняться по перилам что-то пропало, но это можно сделать и двигаясь по лестнице.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="214" Text="Подняться по лестнице"/>
			<Option Destination="220" Text="Исследовать двери второго этажа"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>529</ID>
		<Text>В ответ доносится эльфийское ругательство: «Shat humans!» И с ним - щелчок спускаемой тетивы!</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="476" Text="Ваша скорость на высоте" Aftertext="Если же ваша реакция запаздывает, то, увы, эльфийская стрела положит конец вашему походу..."/>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>530</ID>
		<Text>Внезапно вашу ногу как будто прижигают раскаленным железом (-3 ЖИЗНИ). Зашипев от боли, вы оборачиваетесь. Причина - тонкая сеточка из ажурных серебристых нитей, зацепившая вашу конечность. Аккуратно смахнув ее мечом, вы видите...</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="394"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>531</ID>
		<Text>Одновременно с щелчком пальца, посылающим монету в полет, вы прыгаете вперед, делая гигантский кувырок. Взгляды всадников на пару секунд отвлекаются, следя за монеткой, и этого достаточно, вы уже рядом. Выпрямляясь, вы успеваете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="483" Text="Подрубить ближайшему коню ноги"/>
			<Option Destination="28" Text="Наотмашь рубануть его всадника"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>532</ID>
		<Text>Итак, все воины-хазраты мертвы. Но где же шаман? Тихое рычание заставляет вас перевести глаза влево. Обходя идола, к вам направляется огромный матерый волк. В оборотней, значит, поиграть вздумал? Против ведьмака? И вы кидаетесь в бой:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="ВОЛК-ОБОРОТЕНЬ" Strength="11" Hitpoints="14"/>
				</Enemies>
				<ThreeWoundLimit/>
				<Aftertext>Если вам удастся ранить его три раза подряд, то вы можете воспользоваться моментом и хорошенько пнуть оборотня:</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="238" Text="В сторону идола"/>
			<Option Destination="395" Text="Прямо в яму" Aftertext="Если же вы убили его без этого:"/>
			<Option Destination="279"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>533</ID>
		<Text>Ваше внимание привлекают зубы мертвого скакуна. Это треугольные зубы и клыки плотоядного животного. Что же это за мутант такой?\n\nНо время дорого и вы решаете, куда двигаться дальше:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="358" Text="На север"/>
			<Option Destination="179" Text="На северо-запад"/>
			<Option Destination="111" Text="На северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>534</ID>
		<Text>Кнехт не соврал. Через минуту вы оказываетесь в кольце из десятка суровых вояк. Сопротивление бесполезно, но и пообщаться не удается. Без лишних разговоров вас вырубают, треснув древком алебарды в лоб (-4 ЖИЗНИ).</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="369" Text="Есть золотой браслет" OnlyIf="GoldBracelet"/>
			<Option Destination="173"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>535</ID>
		<Text>По обостренному слуху бьет щелчок спускаемой тетивы.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="329" Text="Успешно"/>
			<Option Destination="433" Text="Нет"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>536</ID>
		<Text>Разорвав путы, огромный медведь оглашает рыком всю поляну. Расшатанные нервы кнехтов не выдерживают вашей метаморфозы и они, подвывая, рассыпаются по роще. Однако храмовник лишь ухмыляется и извлекает свой огромный двуручный меч.\n\n- Некогда наш фамильный клинок освятил сам святой Уриил, - говорит он и кидается в бой.\n\nИ, правда, какая-та сила против колдовских созданий заключена в этом клинке. Каждая рана храмовника отнимет у вас не 2, а 4 ЖИЗНИ.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Fight</Name>
				<Button>Сражаться</Button>
				<Enemies>
					<Enemy Name="БАРОНЕТ Де МАССАР" Strength="10" Hitpoints="12"/>
				</Enemies>
				<Wound>4</Wound>
				<Aftertext>Победив, вы быстро хватаете свои вещи, и покидаете рощу, пока не опомнились разбежавшиеся храмовники. Позднее вы обнаружите еще одно последствие этой битвы - теперь каждый ОБОРОТЕНЬ будет стоить вам не 2, а 3 ЖИЗНИ. Магическая силища, видимо, у этого Уриила была неимоверная.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Triggers>PainfulTransformation</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="463"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>537</ID>
		<Text>Аппетитная птичка добавит вам 3 ЖИЗНИ. Больше абсолютно ничего не происходит. Пожав плечами, вы уходите.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="3"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="69"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>538</ID>
		<Text>Скрежет стали о кость, гигант недоуменно смотрит на вас и со стуком падает на пол. Клинок у вас в руке с щелчком переламывается его предсмертной мышечной судорогой. Чем бы вы его не ударили, этого предмета у вас больше нет. Пожалуй, вы еще легко отделались - с этой мыслью вы обводите хижину взглядом.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="210"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>539</ID>
		<Text>Отойдя подальше от злосчастного дерева, вы предаетесь раздумьям. Странно - ведь гарпии обычно живут и охотятся в горах. Но куда идти теперь:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="211" Text="Продолжить движение по дороге на север" Aftertext="Свернуть с нее:"/>
			<Option Destination="285" Text="На восток"/>
			<Option Destination="243" Text="На северо-запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>540</ID>
		<Text>Пригнувшись, вы рассматриваете дворик. В центральной башне происходит какое-то непонятное движение. Странно все это. Что вы предпримете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="234" Text="Спуститесь во двор и ползком двинетесь к башне"/>
			<Option Destination="63" Text="Стараясь выглядеть как можно незаметнее, пройдетесь по периметру стены, пока не окажетесь над подходящим вплотную к стене деревянным строением, что находится позади башни"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>541</ID>
		<Text>Не успев сделать и несколько шагов, вы слышите звук рассекающего воздух камня.</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Reaction</Name>
				<Button>Реагируйте</Button>
				<Damage Name="Hitpoints" Value="-3"/>
				<Aftertext>Если вы не успеет увернуться, то теряете 3 ЖИЗНИ.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="196"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>542</ID>
		<Text>Однако огонь походит сквозь ваш заслон - и бессильно гаснет, не причинив вам вреда. Это иллюзия!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="54"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>543</ID>
		<Text>В вашей голове постепенно выстраивается полная картина происходящего. Рамарес же, видя ваше спокойствие, делает несколько легких взмахов, разминая кисть.\n\n- Наследство Аксиона, - продолжает он, - открывает безграничные возможности, особенно в управлении живой плотью. Так я и вел двойную жизнь, наладив портал между моей комнатой в Академии и цитаделью. Я ставил опыты, колдовал, выращивал новых монстров и подчинял себе старых. Вызванное с гор семейство гарпий похитило для меня икону из храма Исины. Она мне и не нужна особенно, но как остро начинаешь чувствовать вкус жизни, когда получаешь все, что хочешь! Мне до чертиков надоело презрение людишек, которые считают нас, ведьмаков, недочеловеками! Их страх, когда мои создания приходили к ним по ночам, признаться, доставлял мне удовлетворение.\n\nЗабавно было за тобой наблюдать, - Рамарес еле заметно усмехается. - Я неплохо потренировался, натравливая на тебя  местную фауну. Но Ледейл оказался крепким орешком. Твое «задание» было лишь отвлекающим маневром. Не знаю, в каких книгах покопался старик, но он понял, что кто-то обнаружил потерянную цитадель Аксиона. Сегодня в сумерках четверо ведьмаков (второй и третий круг, между прочим) атаковали цитадель. Этот рейд застал врасплох даже меня, но Ледейл никак не мог ожидать, кто же окажется ее новым хозяином. Мне с помощью моих слуг удалось уложить всех четверых. Ну что, все стало ясно? Время умирать, ученик, - рубанув перед собой крест-накрест мечом, Рамарес атакует.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="114"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>544</ID>
		<Text>Вы начинаете бой, стараясь держаться с подветренной стороны. Однако тварь уверенно нападает, без труда уходя от ваших ударов. Пропустив пару атак (-4 ЖИЗНИ), вы понимаете, что ошиблись.</Text>
		<Modifications>
			<Modification Name="Hitpoints" Value="-4"/>
		</Modifications>
		<Options>
			<Option Destination="408"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>545</ID>
		<Text>Ущелье делает поворот за поворотом, но вы чувствуете, что все равно движетесь на север. Однако, каменистые склоны по бокам уже поднадоели. Заметив ведущую на гребень холма, что справа, малоприметную тропинку, вы решаете:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="429" Text="Рискнуть подняться, чтобы осмотреть окрестности"/>
			<Option Destination="360" Text="Продолжить движение по ущелью"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>546</ID>
		<Text>- Потрясающая реакция, парень, - спокойно говорит наемник с отчетливым уважением в голосе. - Снимаю предложение насчет денег, делаю другое: я тебе рассказываю кое-что интересное об одной данной достопримечательности и мы расходимся с миром.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="245" Text="Решить, что этого нахала стоит прикончить"/>
			<Option Destination="418" Text="Согласиться"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>547</ID>
		<Text>В наступающих сумерках искореженный лес производит странное впечатление. Как вам удается разглядеть своим ведьмачьим зрением, вы стоите на старой заросшей тропинке. Она уходит на север:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="451" Text="Пойти по ней" Aftertext="Если вы не испытываете желания двигаться по ней, то можете:"/>
			<Option Destination="118" Text="Направиться сквозь заросли папоротника на северо-запад"/>
			<Option Destination="47" Text="Ломануться сквозь кусты на северо-восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>548</ID>
		<Text>Влетев в кусты, вы страшным ударом разрубаете одного из незадачливых стрелков. Второй успевает завопить, но ваш клинок уже у его горла. Это ландскнехт в кольчуге с гербом храмовников, и, судя по звукам из рощицы, его собратья спешат на подмогу.\n\n- Много вас здесь? - спрашиваете вы. Парень утвердительно кивает. Может врет?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="534" Text="Подождете"/>
			<Option Destination="463" Text="Вырубите храмовника ударом по затылку и будете делать ноги"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>549</ID>
		<Text>- Я надеюсь, ты ее не вскрывал? - выпучив глаза, кричит колдун. - Ведь там одна из недостающих страниц книги Рейдленда, я охочусь за ними уже полжизни. Врать этому психу, положа руку на сердце, совсем неохота.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="87" Text="Признать, что ваш главный грех - любопытство, и вы заглянули внутрь"/>
			<Option Destination="38" Text="Продемонстрировать колдуну целую и невредимую шкатулку"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>550</ID>
		<Text>Но прыжок левого богомола имеет очень невысокую, хотя и невероятно длинную траекторию. Вот, оказывается, что это такое - оказаться меж двух огней.\n\nМысль эта - последнее, что вы успеваете подумать, пытаясь заслониться мечом в своем неудобном положении и прекрасно понимая, что вы не успеваете...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="500" Text="Поставить ЗАСЛОН" Do="Spell" ValueString="ЗАСЛОН" OnlyIf="ЗАСЛОН" Aftertext="Если сделать этого вы не можете:"/>
			<Option Destination="286"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>551</ID>
		<Text>Яростная атака, удар - и клинок неожиданно проходит сквозь тело призрачного грифона.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="441"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>552</ID>
		<Text>Перед вами короткий коридор, заканчивающийся у винтовой лестницы. Пройдя несколько шагов, вы видите, что под ногами, а также на стенах справа и слева нарисовано одно и то же изображение - голова вепря.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="323" Text="Вернуться в холл" Aftertext="Двигаться дальше:"/>
			<Option Destination="172" Text="Наступив по дороге на рисунок"/>
			<Option Destination="411" Text="Перепрыгнув его"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>553</ID>
		<Text>Ни малейшего отклика. Чувствуя себя полным идиотом, вы продолжаете путь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="69"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>554</ID>
		<Text>Можете спокойно осмотреть окрестности. Впереди видна река. Неплохо, что хоть этот ориентир на месте. Деревня оказалась заброшенной, ваше задание становится какой-то фикцией, но сворачивать с пути вы не собираетесь. Твердо вознамерившись переправится через реку, вы направляетесь к ней:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="404" Text="Прямиком на север"/>
			<Option Destination="339" Text="Заберете северо-восточнее, чтобы пройти мимо одинокой покосившейся хижины"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>555</ID>
		<Text>Из оцепенения вас вырывает звук шагов. Вы поднимаете глаза - в комнату врывается десяток ведьмаков во главе с Ледейлом. Тому хватает одного взгляда, чтобы оценить обстановку.\n\n- Тысяча чертей, - доносится потрясенный шепот одного из ведьмаков, - так это и вправду был Рамарес!\n\nНепроизвольно ваша рука сжимается в кулак. Отчего-то очень хочется дать кому-нибудь по морде.\n\n- Нечего глазеть, зачистить башню, живо! - отрывисто бросает Ледейл прибывшей с ним команде и поворачивается к вам. - Ну и наломал же ты дров, выпускник, - в его усталом голосе отчетливо слышны уважительные нотки. - Как тебе удалось выжить, проникнуть в башню да еще и Рамареса прикончить - ума не приложу. После смерти этого мерзавца в его комнате внезапно объявился ранее замаскированный портал, и мне лишь оставалось сложить недостающие куски головоломки.\n\nПризнаться, эта проклятая цитадель Аксиона была моей головной болью все последнее время. Заказ поступил от самого великого герцога Бальстера. В небольшом районе одной из его провинций, в котором мы сейчас и находимся, стали происходить странные вещи. Жители нескольких окрестных деревушек стали покидать насиженные места, ходили слухи о каких-то таинственных тварях, мутациях. Земля эта издревле пользуется дурной славой, быть может, на нее бы просто махнули рукой до поры до времени, однако я сумел разгадать эту загадку...\n\n- Ледейл медленно прохаживается по комнате, старательно избегая смотреть вам в глаза. Остановившись возле мертвого демона, он задумчиво приподнимает его голову носком сапога.\n\n- Что, Рамарес еще и прибегнул к помощи этого урода? А ты молодец, парень, справился прекрасно. Надо будет поставить вопрос о твоем посвящении сразу в седьмой круг, минуя восьмой, хотя это и не принято... - внезапно Ледейл останавливается и хватается за голову.\n\n- Проклятье! - напускное хладнокровие оставляет вашего наставника. - Что я несу?! Ученик, постарайся меня понять, я должен был так поступить, - он почти умоляюще смотрит на вас. - Мне как воздух был необходим отвлекающий маневр, и обязательно малоопытный юнец, чтобы неведомый враг, оккупировавший эту всплывшую из глубины веков цитадель, решил что мы его недооцениваем. Если бы это был не Рамарес, все прошло бы как по маслу! Но ему, как я догадываюсь, удалось уничтожить мой ударный отряд. И тут появился ты.\n\nЛедейл тяжело вздыхает:\n\n- Почему ты не повернул обратно, когда понял, что происходит что-то не то? Ты не мог не понять, неверная карта и информация были даны тебе именно с этой целью! В мой замысел вовсе не входило приносить тебя в жертву, достаточно было лишь привлечь, точнее, отвлечь внимание противника от главного удара. Хотя, - Ледейл оглядывается на трупы, - должен признать, твой вариант оказался успешнее. Так что не стоит злиться на старого интригана, парень. Все уже позади, победителей не судят, - видя полное отсутствие реакции с вашей стороны, Ледейл растерянно умолкает.\n\nВы молча выслушиваете рассказ наставника, сидя все в той же позе и безучастно глядя в узорчатое окно. В голове - полная пустота. Ни обиды, ни злости\n\n- все перегорело. Что-то ушло из вас, окончательно и безвозвратно.\n\n- Прости меня, если сможешь, - тихо говорит Ледейл. - Ты получил хороший жизненный урок, выпускник: наставники правы далеко не всегда. А теперь дай я осмотрю твои раны.\n\nВ вашей голове занозой засела брошенная им фраза: "Почему не повернул?" И правда, почему? Как ни странно, даже в голову не пришло. Упрямство, наверное.\n\nЗа окном неспешно занимается рассвет. Красивое зрелище...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>556</ID>
		<Text>Личная комната Ледейла обставлена простенько, но со вкусом. Вы с некоторым любопытством оглядываетесь вокруг. До сих пор вам здесь бывать не доводилось.\n\n- Итак, парень, - Ледейл присаживается напротив, - тебе интересно, зачем я пригласил тебя. Дело в том, что у меня есть один заказ, и ты, как мне думается, вполне подходящий кандидат на его выполнение.\n\nЗначит, это задание! Первое задание!\n\n- Да, ты прав, выпускник, - говорит Ледейл. - Это будет твоим первым заданием. Впоследствии ты сделаешь свой выбор - стать ли тебе странствующим ведьмаком или остаться при Академии. Я бы лично посоветовал тебе второе. Но перейдем к делу.\n\nНаставник разворачивает перед вами схематичную карту незнакомой вам местности.\n\n- Заказ сделан жителями вот этой деревни - он показывает на точку, расположенную возле реки. - Неведомое существо повадилось воровать скот, а как-то проникло в дом и выкрало младенца. Описания внешности расплывчаты, поэтому остаются лишь догадки. Я бы предположил росомаху - оборотня или, быть может, взбесившегося лешего. Предположительное место обитания помечено на карте крестиком. Твоя задача - выследить и устранить это существо.\n\nПри этом могут возникнуть некоторые сложности, - замечает Ледейл. - Я бы на твоем месте не рассчитывал на особую приветливость местных жителей. Хотя, если ты по пути заглянешь в деревню, я думаю, что кое-какую помощь они окажут. В конце концов, это в их же интересах.\n\nЕще одна интересная деталь - южнее данной местности начинаются степи. Несмотря на королевские форпосты, отряды кочевников - хазратов частенько просачиваются на территорию королевства. Хазраты ведут достаточно свирепый, военизированный образ жизни, так что встреча с ними не сулит ничего хорошего.\n\nТебе уже забронировано место на торговой барке. За 6 дней ты доплывешь до Энзана, там сойдешь и отыщешь почтовую карету, уходящую в Родес. Заплатишь за половину маршрута и сойдешь на 2-ой день пути, когда увидишь по правую сторону дороги массивное каменное изваяние черепахи. Далее путь твой лежит на запад. Пройдешь сквозь холмы по тропе, а далее - действуй по обстоятельствам. Я бы порекомендовал тебе двигаться по дороге, что начнется сразу за холмами. В дальнейшем по правую сторону дороги ты заметишь еще одну холмистую гряду. Там находится Форпост ведьмаков, через который к нам и поступил заказ. Проще говоря, там живет однорукий Райли, бывший ведьмак. К нему действительно стоит заглянуть. Старик может дать пару ценных советов, да и помочь, например, восстановить потраченные заклинания.\n\nКстати, будь осторожен, проезжая Энзан. Там из храма святой Исины пропала чудотворная икона. Это, между прочим, действительно магический артефакт, изготовленный неизвестным мастером полвека назад. Стоящий перед иконой говорит только правду, так что это незаменимая для святой Инквизиции, будь она трижды неладна, вещь. Поэтому-то орден рыцарей - храмовников, в чьем ведении находится икона, рвет и мечет.\n\nВпрочем, - поднимается Ледейл, - возможно, я зря все это накручиваю. Ведь это твое первое задание, парень. Оно должно быть несложным. Я верю, что ты покажешь на что способен. Теперь же отправляйся собиратьс яи постарайся выспаться - тебе предстоит долгая дорога.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="557"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>557</ID>
		<Text>Через 6 дней вы уже сходите на берег в порту небольшого городка Энзан. Дорога прошла без приключений, никто не пытался навязать вам свое общество, да и вы к этому не стремились. Все ваши мысли всецело поглощены одним - как бы не ударить в грязь лицом на первом же задании. Впрочем, остается лишь довериться опыту своих наставников, которые должны были выбрать задачу вам по плечу.\n\nНайдя почтовую карету, уходящую в Родес, вы расплачиваетесь и забираетесь внутрь. Приключение начинается!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="558" Text="В путь!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>558</ID>
		<Text>Помимо общего курса обучения вы также проходили углубленную специализацию. У вас есть три варианта на выбор:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Стать воином</Button>
				<Specialization>Warrior</Specialization>
				<Aftertext>Сила воина равна тринадцати, одно обращение и одно заклинание. Кроме того, он использовать «Крыло ястреба» - неотразимый и страшный удар мечом, отнимающий у противника сразу половину ЖИЗНИ. Он очень сложен в исполнении, поэтому он получится лишь в том случае, если во время схватки вы выбросите на кубиках дубль из шестерок.</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Стать магом</Button>
				<Specialization>Wizard</Specialization>
				<Aftertext>Сила мага равна двенадцати, три заклинания и столько же обращений.</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Стать метателем</Button>
				<Specialization>Thrower</Specialization>
				<Aftertext>Сила метателя равна тринадцати, два заклинания, но обратиться он может только один раз. В снаряжении дополнительно имеется метательный нож. Перед каждым боем вы бросаете его в противника, и он автоматически теряет 3 ЖИЗНИ. Если вы одержите победу, и у вас будет время осмотреть труп, то вы изымаете обратно свой клинок и продолжаете им пользоваться.\n\nУчтите, что помимо всего перечисленного, специализация может вам пригодится в самый неожиданный момент. Воин, например, самый сильный из всей троицы, а маг может почувствовать заранее какую-то магическую ловушку.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="559"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>559</ID>
		<Text>Пройдя начальный курс боевой магии, вы в совершенстве овладели тремя несложными заклинаниями:</Text>
		<Actions>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Выбрать</Button>
				<Text>ЛЕЧЕНИЕ</Text>
				<ThisIsSpell/>
				<Aftertext>Заклинание самоисцеления (уменьшительно именуемое всеми ведьмаками ЛЕЧИЛКА), добавляет 8 ЖИЗНЕЙ (кроме как во время боя).</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Выбрать</Button>
				<Text>ЗАСЛОН</Text>
				<ThisIsSpell/>
				<Aftertext>На несколько секунд создает между вами и противником невидимую магическую преграду.</Aftertext>
			</Action>
			<Action>
				<Name>Get</Name>
				<Button>Выбрать</Button>
				<Text>СГУСТОК</Text>
				<ThisIsSpell/>
				<Aftertext>Удар по противнику небольшим сгустком пламени, отнимающий у него 6 ЖИЗНЕЙ.\n\nПрименение любого заклинания обойдется вам в 2 ЖИЗНИ (т.о. ЛЕЧЕНИЕ добавляет вам "чистых" 6 ЖИЗНЕЙ). ЗАСЛОН применяется только в особо оговоренных в тексте случаях. Остальные заклинаниямогут применяться вами самостоятельно. Еще один нюанс – если СГУСТОК написан как один из вариантов – то после применения вы не отнимаете у противника ЖИЗНЬ, а смотрите указанный параграф. У противника может оказаться защита от магии, или же, напротив – вы выбрали верное время и место, и теперь начнется пожар, в котором сгорит целая группа врагов. Количествозаклинаний, которые вы можете взять с собой, зависит от вашей специализации.\n\nЗаклинания вы должны выбрать сразу и вписать на свой Лист персонажа. Можно выбрать хоть три Лечилки, или наоборот, каждого по одному. Количество доступных вам заклинаний определится после выбора Специализации.</Aftertext>
			</Action>
		</Actions>
		<Options>
			<Option Destination="1"/>
		</Options>
	</Paragraph>
</Paragraphs>