<Gamebook>
	<Introduction>
		<Title>Миссия на Урпан</Title>
		<Styles>
			<Color Type="Main">#0f1d3c</Color>
			<Color Type="Action, StatusBar">#0d1a36</Color>
			<Color Type="Continue">#26334f</Color>
			<Color Type="System">#bdc1ca</Color>
		</Styles>
		<Constants>
			<Dictionary Name="ResultCalculation">
				<Item Name="Рана">-10</Item>
				<Item Name="Телохранитель">15</Item>
				<Item Name="Проблемы с законом">10</Item>
				<Item Name="Поломка">-20</Item>
				<Item Name="Два">-15</Item>
				<Item Name="Пилот боевого корабля">20</Item>
				<Item Name="Миротворец">10</Item>
				<Item Name="Задание выполнено">20</Item>
				<Item Name="Лучший финал">30</Item>
			</Dictionary>
		</Constants>
		<Settings>
			<DisabledOption Value="Show"/>
		</Settings>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph>
			<Id>0</Id>
			<Text>Правила стандартные для книг-игр — читайте параграф, делайте выбор и переходите на следующий. Не забывайте записывать ключевые слова и другую информацию.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="1" Text="В путь!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>1</Id>
			<Text>Джек по кличке Комета, частный пилот звездолёта, сидел в баре на станции Бочелли, потягивая одну кружку синтетического пива за другой. В дурмане опьянения он пытался забыть детали последней паршивой работёнки за которую взялся из-за в общем-то небольших денег.\n\n— Дзэк? — кто-то настойчиво теребил его за рукав куртки уже несколько минут. — Ви Дзэк Комэт?</Text>
			<Options>
				<Option Destination="21" Text="Не обращать внимание"/>
				<Option Destination="15" Text="Уделить незнакомцу немного времени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>2</Id>
			<Text>— Есть идеи, диктатор недоделанный? — спросил Джек Шталека.\n\n— Летим дальсе, — ответил тот, побледнев.\n\nДжек вздохнул. И как этот гуманоид собирался править планетой ни черта не соображая? Впрочем вариантов было не много и один из них как раз заключался в том чтобы лететь дальше надеясь увернуться от торпед. Так как те будут догонять их сзади на скорости не слишком превышающей их собственную, у фрегата будет возможность для манёвра.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="40" Text="Джек так и сделал — полетел выжимая из фрегата максимум"/>
				<Option Destination="17" Text="Продолжил думать над планом спасения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>3</Id>
			<Texts>
				<Text>Излучатели ударили по двигательным установкам крейсера, однако это оказалось плохой идеей. Мало того что они были хорошо защищены бронёй, так ещё и располагались позади крейсера и достать их было очень тяжело.\n\nКрейсер открыл ответный огонь и уже по корпусу фрегата заскользили лазерные лучи, словно ножом вспарывая его верхнюю оболочку. Пульт управления запестрел предупреждающими сигналами.</Text>
				<Text Size="small">Запишите достижение «поломка».</Text>
				<Text>Джеку пришлось срочно отступать чтобы не потерять свой корабль.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Поломка</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>4</Id>
			<Texts>
				<Text>Джек толкнул гуманоида на пол и свалился на него. Лазерный луч задел спину Джека и он вскрикнул от боли.</Text>
				<Text Size="small">Получено достижение «рана».\nЗапишите ключевое слово «защита».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Рана, Защита</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="10" Text="Есть бластер" Availability="Бластер"/>
				<Option Destination="45" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>5</Id>
			<Texts>
				<Text>— Ты рисковать жизнь за меня, — Шталек тронул Джека за рукав куртки. — Если хочешь можешь быть моя правая рука на Урпане. Мне нужны верные подданные на которых я смогу положиться.\n\n— Спасибо, — усмехнулся Джек, но на всякий случай не стал сразу отказываться. Мало ли как ещё жизнь сложиться.</Text>
				<Text Size="small">Получено достижение «телохранитель».\nУвеличьте Репутацию на 3.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Телохранитель</Triggers>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>6</Id>
			<Text>— Сумаседсый, — простонал Шталек, узнав что собирается делать Джек. — Мы все умрём!\n\nДжек стал понемногу разворачивать фрегат, отправив на крейсер сообщение что собирается возвращаться. Оттуда потребовали выслать Шталека и Джек отправил пустую спасательную капсулу, благо их было больше чем им могло потребоваться.\n\nКогда на крейсере сообразили что их обманули, излучатели фрегата уже были готовы к стрельбе.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="30" Text="Джек сосредоточил огонь по главной надстройке крейсера где располагался командный мостик"/>
				<Option Destination="3" Text="Попытался повредить его двигатели"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>7</Id>
			<Text>— Почему такая спешка? — заподозрил неладное Джек.\n\n— Урпан осень далеко и если мы пропустим закрытие червоточины, придётся здать больше месяца!\n\n— Не, месяц я в твоей компании не вынесу, — пробурчал Джек. — А если червоточина закроется, как я попаду назад?\n\n— Она заклоется только на вход в этой системе, — заверил гуманоид. — Обратно можно вернуться той зе дорогой.\n\n— А где она, я что-то о ней не слышал раньше? Далеко?\n\n— Рядом, поэтому я и выбрать эту стансию для отправки. Но координаты червоточины известны только мне, это комерсеская тайна.\n\nГуманоид приложил палец к губам, призывая Джека хранить тайну. Джек заговорщицки подмигнул, подыгрывая клиенту.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>8</Id>
			<Text>Покопавшись в управлении, Джек наткнулся на интересную деталь. Оказывается раньше эти роботы использовались для колонизации планет и помимо боевой функции имели ещё одну — строительную.\n\nЗачистив планету от недружелюбных созданий, такой робот переквалифицировался в рабочую машину чтобы пахать и сеять или возводить различные сооружения. Очень удобно — не надо их ставить на консервацию или снова грузить на корабли и везти ещё куда-то.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="46" Text="Джек, вспомнил о том что гуманоид летел на Урпан нести прогресс народам этой планеты, а потому решил ему немного помочь и подкорректировал программу роботов"/>
				<Option Destination="44" Text="Оставил всё как есть и вернулся в кресло пилота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>9</Id>
			<Text>Фрегат, перейдя на сверхсветовую скорость, влетел в зону обозначенную как вход в червоточину. В этом месте пространство сжималось, соединяя две точки в разных частях космоса.\n\nЧерез мгновение Джек увидел вокруг совсем другие звёзды и корабль, следуя установленному курсу направился к ближайшему солнцу — Клавирус — Тау.\n\n— Всё идёт холосо, — довольно улыбался будущий диктатор.\n\n— Не накаркай, — проворчал Джек.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="16" Text="Есть ключевое слово «рампа»" Availability="Рампа"/>
				<Option Destination="37" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>10</Id>
			<Text>Джек выхватил свой бластер и одним метким выстрелом уложил нападавшего.\n\nПодождав немного и убедившись что в них больше не стреляют, он осторожно приблизился к трупу.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>11</Id>
			<Texts>
				<Text>Сидя в баре, Джек размышлял над тем как непредсказуема судьба. Вот так, на головы прозябающих в средневековой нищете народов Урпана прямо с неба свалилось несколько высокотехнологичных машин, которые в короткий срок выведут их цивилизацию на новый уровень. А с коротышкой, который будет там права качать, они уж как-нибудь разберутся.\n\nУсмехнувшись, Джек заказал себе пива. Он намеревался как следует покутить...</Text>
				<Text Size="small">Вы получили достижение «лучший финал».</Text>
				<Text>Конец.\nПерейти к подсчёту очков.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Destination="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>12</Id>
			<Texts>
				<Text>Лазерный луч пролетел совсем рядом и Шталек взвизгнул держась за подпаленное мягкое место.</Text>
				<Text Size="small">Уменьшите Репутацию на 1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="10" Text="Есть бластер" Availability="Бластер"/>
				<Option Destination="45" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>13</Id>
			<Texts>
				<Text>Шталек, хотя и с большой неохотой, согласился. Понимал что другого выхода нет.</Text>
				<Text Size="small">Уменьшите Репутацию на 1.</Text>
				<Text>Гуманоид дистанционно запрограммировал одного из роботов, Джек открыл трюм и сбросил Олимпа.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>14</Id>
			<Texts>
				<Text>— Э... плохо вас слышу, — Джек покрутил шумоподавители и изображение инспектора покрылось помехами, а голос исказился.\n\n— Загляну к вам по возвращении, конец связи, — добавил Джек и отключил коммуникатор.</Text>
				<Text Size="small">Получено достижение «проблемы с законом».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Проблемы с законом</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="9" Text="После этого, Джек поспешил направить фрегат к червоточине"/>
				<Option Destination="47" Text="Потянул ещё время, надеясь проскочить в последний момент"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>15</Id>
			<Text>Джек с трудом сфокусировал взгляд на мелком гуманоиде, едва достававшем ему до пояса и непроизвольно икнул. Гуманоид видимо счёл этот звук за подтверждение и расплылся в радостной улыбке.\n\n— У меня есь работка для тебя! — коверкая слова воскликнул он и протянул Джеку стандартный планшет с контрактом. — Холосо платю, осень холосо!\n\nДжек устало вздохнул. Он планировал хотя бы недельку покутить по барам. И почему всегда так — то голяк полный, за месяц ни одного заказа, то клиенты прут друг за другом так что отоспаться некогда?\n\nДжек взял планшет и попытался вчитаться в текст. Буквы расплывались, слова плясали. С трудом он вычленил главное: доставка груза... планета такая-то... оплата такая-то...\n\nДействительно, деньги хорошие.\n\n— Почему... ик... пришёл ко мне? — уже мысленно согласившись, поинтересовался Джек едва ворочая языком.\n\n— Рекоментасия, — затараторил, слегка взволнованно наниматель. — Вас рекоментовали как холосего экспелта.\n\n«Ага, как же» — усмехнулся про себя Джек. За такие деньги этот коротышка мог пойти в любую транспортную корпорацию, ту же Фанкстрот-Юнион например, там берутся за любую работу. Или мог обратиться к выпускникам академии Грегуара Вейстхаупа, которые толпами ошиваются на этой станции в поисках работы. Так нет же, откопал именно Джека. И какая скотина его порекомендовала, интересно?\n\n— Ладно, — пилот приложил ладонь к планшету, соглашаясь на работу.\n\nДжек чертыхнулся. В голове его шумело и он перепутал порядок действий. Сначала надо было протрезветь, изучить контракт и потом его подписывать, а он сделал всё наоборот.\n\nГуманоид просиял. Делать нечего, Джек достал ампулу с вытрезвляющей смесью и приложил к руке. Мощный импульс холода тут же пробрал до костей. Зараза. Столько пива коту под хвост. Несколько минут Джек приходил в себя, пока остатки опьянения не выветрились полностью.\n\n— Надо сросно вылетать, время не здёт, — торопил его гуманоид.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="25" Text="Спросить про корабль"/>
				<Option Destination="33" Text="Про груз"/>
				<Option Destination="7" Text="Узнать к чему такая срочность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>16</Id>
			<Text>До планеты оставалось лететь ещё несколько часов и включив автопилот, Джек немного расслабился. Шталек, не выдержав переживаний последних часов, уснул мирно посапывая и что-то бормоча себе под нос.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="38" Text="Джек решил сходить в трюм, посмотреть на боевых роботов"/>
				<Option Destination="44" Text="Остался на месте на всякий случай контролируя обстановку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>17</Id>
			<Text>Несколько минут напряженных размышлений к удивлению самого Джека навели его сразу на две мысли. Наверное правду говорят что в минуты смертельной опасности мозг активизирует все свои резервы, даже те о которых человек не подозревал.\n\nПервая идея, самоубийственная. Дать бой крейсеру. Он сделает вид что выполняет приказ преследователей, развернёт фрегат, а затем неожиданно даст залп из обоих излучателей. При определённом везении можно вывести крейсер из строя настолько, что тот прекратит их преследование.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="6" Text="Дать бой">
					<Text>Мысль вторая. Сумасшедшая. Отправить одного из роботов под видом спасательной капсулы к крейсеру. Сообщить им что там Шталек. Робота запрограммировать на атаку и если повезёт тот сможет повредить крейсер.</Text>
				</Option>
				<Option Destination="32" Text="Отправить робота">
					<Text>И оставался вариант с тем чтобы:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="40" Text="Попытать счастье просто улетев"/>
				<Option Destination="22" Text="Сдать гуманоида преследователям"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>18</Id>
			<Text>До восьмого ангара, где ждал их арендованный заказчиком корабль, им предстояло пройти через разгрузочные доки. Петляя между лабиринтами поставленных штабелями контейнеров, Джек старался выбросить из головы скверные мысли. Похоже он вновь вляпался в плохой заказ.\n\nЧто-то сверкнуло из-за угла и Джек, проявляя чудеса реакции:</Text>
			<Options>
				<Option Destination="12" Text="Бросился на пол прикрывая голову"/>
				<Option Destination="4" Text="Толкнул на пол гуманоида прикрывая его своим телом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>19</Id>
			<Text>Когда торпеды приблизились достаточно близко, Джек принялся бросать фрегат из стороны в сторону. От ракет торпеды отличались меньшей маневренностью, поэтому был шанс хороший оторваться от них, главное было выбрать момент когда сбросить скорость со сверхсветовой на до-световую — тогда торпеды просто проскочат мимо.\n\nПодобные манёвры ему уже приходилось делать и он всё рассчитал, однако вот заказчик вдруг передумал рисковать. Он стал упрашивать сбросить одного из роботов чтобы тот уничтожил торпеды.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="48" Text="Джек согласился"/>
				<Option Destination="24" Text="Сделал всё по своему"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>20</Id>
			<Text>Пока они маневрировали, от станции Бочелли отстыковался корвет с опознавательными знаками таможенной службы. Экран коммуникатора замигал и Джек включил связь.\n\n— Приветствую, — на экране появился мужчина в форме инспектора таможни. — Извините, нам пришло донесение что ваш корабль перевозит контрабанду. Приготовьтесь к досмотру.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="35" Text="Джек согласился на досмотр, понимая что тогда они точно не успеют пройти червоточину"/>
				<Option Destination="14" Text="Решил сымитировать помехи связи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>21</Id>
			<Text>Джек продолжал демонстративно пить, надеясь что от него отстанут. Обычно разумным существам хватало ума не лезть к нему когда он пьян, но этот оказался не из их числа, продолжая дергать его за рукав.\n\nПридётся всё же узнать что ему нужно...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>22</Id>
			<Text>Прежде чем Шталек успел что-то понять, Джек ударом кулака отправил его в нокаут.\n\n— Одним диктатором меньше, — удовлетворенно произнёс он.\n\nЗатем запихнул тело гуманоида в спасательную капсулу и выбросил в космос. Преследователи не соврали. Подобрав Шталека, крейсер продолжил путь к планете Урпан, не обращая больше на фрегат внимания. Джеку же ничего больше не оставалось как вернуться на Бочелли.\n\nЕму предстояли судебные тяжбы и разбирательства по поводу этого заказа, но он надеялся выйти сухим из воды настаивая на том что вынужден был действовать под угрозой применения силы и спасая арендованный корабль. Форс-мажор так сказать, в договоре где-то должно было быть про это написано...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>23</Id>
			<Text>— Похож на тебя, — разглядывая тело подстреленного стрелка, заметил Джек. — Такой же мерзкий коротышка.\n\n— Конкуленты! — Шталек со злостью пнул труп.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>24</Id>
			<Texts>
				<Text>— Не бойся, прорвёмся, — заверил Джек и резко сбросил скорость одновременно тормозя и резко сворачивая. Фрегат заскрипел от перегрузки, Шталека и Джека впечатало в сиденье.\n\nВ глазах потемнело, но Джек нашел в себе силы улыбнуться — он увидел на экране радара как торпеды ушли далеко вперёд.\n\nНовых торпед преследователи не выпускали. Либо кончились, либо решили выждать следуя за ними в отдалении, а вскоре крейсер и вовсе исчез с радаров.</Text>
				<Text Size="small">Увеличьте репутацию на 1.</Text>
				<Text>— Почему нас больше не преследуют? — удивился Джек.\n\n— Мы вошли в зону интересов планеты Урпан, — объяснил гуманоид. — Ни здесь, ни на планете соотечественники не могут нападать на меня так как это поставит их вне нашего закона. Тепель они могут только заключать со мной конталкаты.\n\n— Странные вы ребята, — проворчал Джек.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>25</Id>
			<Text>— Корабль готов? — спросил Джек.\n\n— Конесно, — закивал головой гуманоид.\n\nДжек открыл на планшете вкладку с описанием арендованного судна. Быстроходный фрегат типа «Колумб», на вооружении два излучателя, полезный груз не более десяти тонн. Полностью исправен. Неплохо.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="7" Text="Узнать к чему такая срочность"/>
				<Option Destination="33" Text="Спросить про груз"/>
				<Option Destination="43" Text="Если Джек уже обо всём спросил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>26</Id>
			<Texts>
				<Text>Используя маневренность своего корабля, Джек старался минимизировать получаемый от крейсера урон. Близкая дистанция не позволяла тому сосредоточить огонь всех орудий на фрегате, а те выстрелы что попадали проходили в основном вскользь. Излучатели же фрегата держали цель слово клещами, продолжая плавить главную надстройку вражеского корабля.\n\nПилоты крейсера, видимо осознав что всё идёт не так как они рассчитывали, решили просто сбежать. Крейсер врубил гипердвигатель и исчез в космосе.</Text>
				<Text Size="small">Увеличьте репутацию на 2.\nПолучено достижение «пилот боевого корабля».</Text>
				<Text>— Не на того напали, — усмехнулся Джек, пытаясь выглядеть в глазах заказчика бравым пилотом.\n\nПуть к Урпану был свободен.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Пилот боевого корабля</Triggers>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>27</Id>
			<Text>— Они хотеть мой контлакт, — продолжил объяснять гуманоид. — Хотеть ресурсы Урпана. Но пока я жив, не могут их взять.\n\n— И много ещё этих конкурентов? — Джек стал озираться по сторонам.\n\n— Пару сотен, — прикинул в уме гуманоид. — Пару сотен миллионов. Все мои соотечественники. Но на этой станции их мало. По традиции нашей расы только один из нас может брать контлакт на новую систему.\n\n— Предупреждать надо о таких нюансах, — Джек с трудом подавил желание стукнуть гуманоида по его лысой голове.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="5" Text="Есть ключевое слово «защита»" Availability="Защита"/>
				<Option Destination="41" Text="Ключевого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>28</Id>
			<Texts>
				<Text>Всю дорогу до жилого сектора, тащившийся за Джеком гуманоид донимал его нытьём и просьбами поспешить.</Text>
				<Text Size="small">Уменьшите Репутацию на 1.</Text>
				<Text>Наконец Джек почти бегом ворвался в свою комнату, схватил ещё не разобранную с прошлого полёта сумку и нацепил на пояс кобуру с бластером.</Text>
				<Text Size="small">Запишите ключевое слово «бластер».</Text>
				<Text>После чего они наконец поспешили к кораблю.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Бластер</Triggers>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>29</Id>
			<Options>
				<Option Destination="25" Text="Узнать про корабль"/>
				<Option Destination="7" Text="Спросить к чему такая срочность"/>
				<Option Destination="33" Text="Спросить про груз"/>
				<Option Destination="43" Text="Если Джек уже всё спросил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>30</Id>
			<Texts>
				<Text>Излучатели излучили энергию обрабатывая командный мостик крейсера. В космос полетели оторванные детали обшивки, металл стал раскаляться докрасна.\n\nКрейсер открыл ответный огонь и уже по корпусу фрегата заскользили лазерные лучи, словно ножом вспарывая его верхнюю оболочку. Пульт управления запестрел предупреждающими сигналами.</Text>
				<Text Size="small">Запишите достижение «поломка».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Поломка</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="26" Text="Джек продолжил бой, стараясь маневрировать в пределах дальности своих излучателей"/>
				<Option Destination="42" Text="Решил что этого хватит и направился к планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>31</Id>
			<Text>Джек свернул в сторону, наблюдая за действиями крейсера. Гуманоид сразу занервничал на своём месте. Постепенно они удалились от станции достаточно далеко, однако крейсер не менял свой курс.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="20" Text="Джек положился на своё чутье и продолжил манёвры игнорируя истерические визги Шталека"/>
				<Option Destination="9" Text="Вернулся на прежний курс к червоточине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>32</Id>
			<Texts>
				<Text>Шталек вначале воспротивился идее избавиться от одного из роботов, но Джек пригрозил что тогда сдаст его самого и тогда гуманоид, скрепя сердце и зубы, согласился.</Text>
				<Text Size="small">Уменьшите Репутацию на 1.\nПолучено достижение «два».</Text>
				<Text>Шталек дистанционно включил одного из Олимпов и обозначил крейсер как вражеский корабль. После чего Джек открыл трюм и сбросил робота. На крейсер он отправил сообщение что это отделилась спасательная капсула в которой находится Шталек. Пока те разберутся что к чему, робот уже долетит до них.\n\nТак и вышло. Джек наблюдал на экране визоров как робот приблизился к кораблю преследователей и только когда оказался рядом, по нему открыли огонь. Но слишком поздно. Олимп врубил форсаж и проскочив огневой заслон врезался в корпус крейсера. Издалека робот был похож на блоху - настолько крейсер превышал его в размерах, но когда он очутился на его поверхности, корабль оказался практически беззащитным перед ним.\n\nЦепляясь за кормовые надстройки, Олимп пополз по корпусу крейсера направляясь к двигателям корабля и круша всё на своём пути.\n\n— Думаю им теперь не до нас, — заключил Джек и сосредоточился на пути к планете.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Два</Triggers>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>33</Id>
			<Text>— Груз?\n\n— Ага, — закивал головой гуманоид. — Всё узе в трюме.\n\nДжек нашел в планшете строку с описанием грузом и прочитал: «Три боевых робота Олимп, класс космос-земля». Присвистнул. Стал читать дальше: «Доставка до планеты Урпан, система Клавирус — Тау».\n\n— Здесь не указана станция разгрузки, — Джек посмотрел на гуманоида.\n\n— Расгруска на орбите, — заявил гуманоид. — Ты выбросить роботов в атмосферу и меня там же в капсуле.\n\n— Ты больной? — нахмурился Джек. — Покажи-ка деньги.\n\nГуманоид что-то проворчал раздраженно, полез в карман и достал коммуникатор. Проведя на нём манипуляции, показал Джеку экран.\n\n— Оплата узе в ресерве на твой счёт. Я сдоров. Я хотеть захватить эту планету и стать диктатор и ты мне помогать доставить роботы.\n\nДжек почесал в затылке и засомневался не снится ли ему это всё. Может допился он до белой горячки? Пилот снова вчитался в детали уже подписанного им контракта. Планета Урпан. Открыта совсем недавно, свободный сектор космоса. Населена разумной расой урпян, уровень развития цивилизации третий. То есть по технологиям какое-то средневековье. Да там и одного Олимпа хватит...\n\n— А разве так можно?— почесал голову Джек. — Мне, знаешь, проблемы с законом не нужны...\n\n— Всё офисиально, — гуманоид достал другой планшет. — Я заключить контракт на освоение системы Клавирус-Тау. Моя миссия нести свет сивилизованности и демократии отстающим народам Урпана.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="39" Text="«Это с помощью боевых роботов?» — съязвил Джек"/>
				<Option Destination="29" Text="Джек не стал лезть не в своё дело"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>34</Id>
			<Texts>
				<Text>Робот не был приспособлен для длительных полетов в космосе, поэтому он завис на месте, поджидая торпеды и когда те оказались в зоне поражения его орудий, открыл огонь. Два взрыва возвестили о том что план сработал. Третий взрыв, через некоторое время, показал то, что крейсер разобрался с Олимпом.</Text>
				<Text Size="small">Получено достижение «два».</Text>
				<Text>Новых торпед преследователи не выпускали. Либо кончились, либо решили выждать следуя за ними в отдалении, а вскоре крейсер и вовсе исчез с радаров.\n\n— Почему нас больше не преследуют? — удивился Джек.\n\n— Мы вошли в зону интересов планеты Урпан, — объяснил гуманоид. — Ни здесь, ни на планете они не могут атаковать меня так как это поставит их вне нашего закона.\n\n— Странные вы ребята, — проворчал Джек.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Два</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>35</Id>
			<Text>Решив что сориться с таможней себе дороже, Джек остановил фрегат и позволил инспектору проверить груз. Не найдя ничего подозрительного, тот вскоре отчалил.\n\nК сожалению, время было упущено и червоточина закрылась. Шталек отменил заказ, приказав возвращаться назад на станцию. Он собирался снова лететь через месяц, но уже с другим пилотом, а Джеку не оставалось ничего другого как вернуться в бар...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>36</Id>
			<Texts>
				<Text>Сидя в баре, Джек размышлял над тем как непредсказуема судьба. Вот так, на головы прозябающих в средневековой нищете народов Урпана прямо с неба свалилось несколько боевых роботов во главе с воинственным коротышкой. Шталек сделает всё чтобы подчинить их себе, даже если для этого придётся разгромить всю их цивилизацию. Ему нужны только ресурсы планеты.\n\nВыпивая одну кружку синтетического пива за другой, Джек пытался отогнать мысли о том что он способствовал этому. Дурман опьянения немного заглушал совесть, но Джек знал что это не на долго...</Text>
				<Text Size="small">Получено достижение «задание выполнено».</Text>
				<Text>Конец.\nПерейти к подсчёту очков.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Задание выполнено</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>37</Id>
			<Text>На пульте управления появились срочные данные — датчики зафиксировали выход в систему нового корабля. Крейсер. Джек почувствовал как спина его покрылась потом. Пальцы пилота заскользили по пульту, активируя все защитные системы фрегата и увеличивая скорость.\n\nКрейсер сел им на хвост и не отставал, но догнать пока не мог. Экран коммутатора замигал и Джек включил связь.\n\n— Ви Дзэк Комэт? — спросила появившаяся на экране рожа гуманоида, очень похожего на Шталека. Джек не видел смысла отнекиваться и кивнул. — Мы знать сто вы плосто пилот. Вы отдать нам Шталек. Мы вас отпускать. Иначе торпеды вас обоих убивать. Конец связи.\n\nЭкран погас. Если морда гуманоидная не соврала, то их крейсер был оснащён сверхсветовыми торпедами. Шансов спастись от них было примерно пятьдесят на пятьдесят. Джек таких раскладов не любил.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="22" Text="Он тут же вырубил Шталека и отдал его преследователям (лучше получить штрафные за проваленную работу чем умереть)"/>
				<Option Destination="2" Text="Попытался напрячь свой IQ надеясь придумать выход из ситуации"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>38</Id>
			<Text>Каждый робот класса Олимп весил до трёх тонн и был вооружен целым спектром энергетического оружия. Один такой робот мог вести бой автономно в течение многих лет.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="8" Text="Джек залез в планшет управления роботами, который предварительно взял у спящего гуманоида"/>
				<Option Destination="44" Text="Вернулся назад, чтобы не изменять своему главному принципу — «не лезть в чужие дела»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>39</Id>
			<Texts>
				<Text>— Они исклюсительно для их зе блага, — заверил гуманоид. — Стобы аборигены приняли новое, надо их внасале подчинить.\n\nЗаказчик явно начинал злиться.</Text>
				<Text Size="small">Уменьшите Репутацию на 1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>40</Id>
			<Text>Преследователи выполнили угрозу и вскоре на радаре замигали два тревожных маркера. Их преследовали торпеды.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>41</Id>
			<Text>Оставшийся путь они проделали с максимальной осторожностью. Фрегат ждал их на своём месте, готовый к отлёту. Служебные системы Бочелли работали как часы — разгрузка, погрузка, заправка и ремонт корабля, не были заботой пилотов. Большинство из них, такие, например как Джек, вообще не интересовались тем как всё здесь устроено.\n\nПоэтому он даже не заглянул трюм — проверить груз. Во первых груз был заботой заказчика. Во вторых он не хотел случайно увидеть какую-нибудь контрабанду и эта его не любознательность обычно очень ценилась среди нанимателей.\n\nСев на месте пилота, Джек получил разрешение на вылет. Гуманоид устроился на одном из пассажирских кресел. Судя по довольному виду наверняка строил какие-то наполеоновские планы по захвату мира.\n\nСледуя координатам которые дал гуманоид, Джек вывел фрегат в космос и направил к нужной точке. Червоточины отличались от гиперпрыжков тем, что забрасывали корабли в самые удаленные части космоса, однако были не стабильны и часто исчезали.\n\nОдновременно с фрегатом от Бочелли отстыковался ещё один корабль — крейсер типа «Фобос». Если бы не недавнее нападение, Джек не обратил бы на него внимания, но сейчас это его насторожило. Их фрегат был вооружен лишь несколькими излучателями и против такого крейсера был почти бессилен. Однако фрегаты были быстрее и маневреннее.\n\nДжек решил провести обманный маневр, уводя крейсер в сторону от червоточины. Однако это могло занять слишком много времени и они могли не успеть проскочить в червоточину до её закрытия, а заказчик сразу сказал что против этого:</Text>
			<Options>
				<Option Destination="31" Text="Обманный маневр">
					<Text>Решил не рисковать, так как времени до закрытия червоточины уже оставалось мало:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>42</Id>
			<Text>Стоило только развернуться и рвануть на всех парах к Урпану, за ними вдогонку полетели две торпеды. Медленно но верно они стали догонять фрегат.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="13" Text="Джек предложил пожертвовать одним из Олимпов чтобы тот разобрался с торпедами"/>
				<Option Destination="19" Text="Понадеялся на своё мастерство пилота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>43</Id>
			<Text>— Хватит говорить, пора летать!\n\nПоследние слова гуманоид сказал сверкая глазками и едва не топая ножкой. Ну вылитый начинающий диктатор.\n\nОни направились к выходу из бара.\n\n— Тебя, кстати, как звать? — спросил Джек.\n\n— Я Шталек, — важно ответил гуманоид.\n\nНеподалёку от бара находился жилой сектор, в котором Джек снимал комнату и он повернул в ту сторону. Неплохо было бы захватить с собой бластер и некоторые вещи в дорогу. Однако гуманоид запротестовал, твердя что у них очень мало времени.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="28" Text="Не смотря на протесты Джек решил зайти домой"/>
				<Option Destination="18" Text="Согласился с заказчиком и направился к кораблю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>44</Id>
			<Texts>
				<Text>Шталек проспал сном младенца почти до самого конца полёта. Только когда фрегат уже выходил на орбиту Урпана, гуманоид проснулся и радостно потирая ручонки что-то затараторил на своём. Он уже явно предвкушал как начнёт наводить на этой планете порядок, принося аборигеном демократию через свою диктатуру.\n\n— Сбрось Олимпы вот тут и тут, — приказал Шталек, показывая координаты крупнейших поселений на планете.\n\nДжек сделал всё как ему сказали и боевые роботы десантировались на Урпан. Затем он проводил гуманоида к спасательной капсуле. Шталек, приплясывая от нетерпения, быстро завершил контракт, расписавшись в планшете и полез в капсулу.\n\n— Спасибо за лаботу, Дзэк Комэт! — поблагодарил гуманоид на прощание.\n\n— Скатертью дорожка, — задраивая за ним люк, проворчал Джек.</Text>
				<Text Size="small">Увеличьте репутацию на 3.</Text>
				<Text>Проследив как спасательная капсула вошла в атмосферу и успешно приземлилась на планете, Джек ввёл координаты станции Бочелли и включил автопилот. Путь назад прошёл спокойно.\n\nПришвартовавшись в том же восьмом ангаре, Джек направился в бар, чтобы снять напряжение от полёта.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="11" Text="Есть ключевое слово «миротворец»" Availability="Миротворец"/>
				<Option Destination="36" Text="Ключевого слова нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>45</Id>
			<Text>Отстреливаться было нечем и Джек, костеря гуманоида не давшего ему забрать свои вещи, бросился бежать. Шталек, несмотря на малый рост, оказался весьма шустрым и опережал Джека на два корпуса. К счастью нападавший оказался плохим стрелком, к тому же целился в основном в гуманоида, лишь пару раз задев его.\n\nОни свернули в первый же проход между контейнерами и Джек, прекрасно зная все местные закоулки, вывел их к ангару. Здесь было многолюдно и они смогли отдышаться.\n\n— Кто это был? — спросил Джек своего нанимателя. — Явно по твою душу.\n\n— Конкуленты! — Шталек сжал кулачки.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>46</Id>
			<Texts>
				<Text>Войдя в управление Олимпов, Джек переключил их на мирный режим.\n\n«Внимание! В целях безопасности включение мирного режима навсегда деактивирует боевые орудия. Данное действие нельзя будет отменить. Продолжить?»\n\nНе долго думая, Джек нажал «да». Он вообще был скор на принятие решений и считал это своим положительным качеством.\n\nВнутри Олимпов что-то загудело, щелкнуло, после чего они затихли. Отключив роботов, Джек вернулся на своё место.</Text>
				<Text Size="small">Получено достижение «Миротворец».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Миротворец</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>47</Id>
			<Texts>
				<Text>Гуманоид весь изнервничался ёрзая на своём сиденье и постоянно сверяясь с часами. Джек, упрямо двигаясь ложным курсом, не спускал взгляд с крейсера.\n\nНаконец тот изменил курс и последовал за фрегатом. Джек удовлетворённо потёр руки. Попались голубчики.</Text>
				<Text Size="small">Запишите ключевое слово «рампа».\nУвеличьте Репутацию на 2.</Text>
				<Text>Выждав, Джек вернулся на прежний курс ведущий к червоточине уже уверенный что фрегат не успеет сделать так же и пройти за ними до её закрытия.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Рампа</Triggers>
			<Modifications>
				<Modification Name="Reputation" Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>48</Id>
			<Text>Гуманоид дистанционно запрограммировал одного из роботов, Джек открыл трюм и сбросил Олимпа.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>49</Id>
			<Texts>
				<Text Font="Bold" Alignment="Center">ПОДСЧЕТ ОЧКОВ:</Text>
				<Text Size="small">* Каждая единица репутации приносит 5 очков.\n*«Рана» (-10) очков.\n* «Телохранитель» (+15) очков.\n* «Проблемы с законом» (-10) очков.\n* «Поломка» (-20) очков.\n* «Два» (-15) очков.\n* «Пилот боевого корабля» (+20) очков\n* «Миротворец» (+10) очков.\n* «Задание выполнено» (+20) очков.\n* «Лучший финал» (+30) очков.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Result</Type>
					<Button>Подсчитать</Button>
					<After>
						<Text>Максимальный результат равен 100 (при условии достижении финала обозначенного как «Конец»).\n\nКаков ваш итоговый результат при первом прохождении?</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>	
			<Options>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>