<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Лунатик</Title>
			<Author>Стивен Хэнд, 1992</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="44264b"/>
			<ActionBox Value="e3d9d9"/>
			<Main Value="72407d"/>
			<Option Value="80538a"/>
			<Continue Value="aa8cb1"/>
			<Action Value="7e0059"/>
			<System Value="ddd1df"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Skills Items="Акробатика, Скалолазание, Сражение, Интеллект, Маскировка, Взлом, Ловкость рук, Скрытность, Поиск следов"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<SpellsList>
				<Item Name="1" Value="первое"/>
				<Item Name="2" Value="второе"/>
				<Item Name="3" Value="третье"/>
				<Item Name="4" Value="четвёртое"/>
				<Item Name="5" Value="пятое"/>
				<Item Name="6" Value="шестое"/>
			</SpellsList>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Show"/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<Luck>Проверить удачу</Luck>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Добро пожаловать в мрачные земли!\n\nПолучив срочное письмо, вы за три дня добрались туда, где пересекаются границы Галлантарии, Бриса и Мауристатии, три дня на путешествие к этой неуправляемой и не признающей законов части Галлантарии, которую люди называют Мрачные земли. В сердце этого печально известного региона, на реке Граничной стоит город Блекхэвен, место настолько опасное, что городские стражи не рискуют ходить меньше чем вдесятером. И все же именно туда, в этот далекий пограничный город вы были вызваны.\n\nГлубокой ночью, когда никто вас не видит, вы подходите к каменной сторожевой башне и открываете секретную дверь в стене. Внутри вас встречает маршал Беннет и проводит по винтовой лестнице в комнату, освещенную свечами. Здесь старый маршал, не теряя времени, объясняет, зачем вас вызвали: «Война четырех королевств – Галлантарии, Фемфрея, Бриса и Нордленда почти разделила Старый Свет, но четырем сторонам удалось избежать пропасти и заключить хрупкий мир, который действует до сих пор. И этот мир постоянно пытается разрушить множество агентов Хаоса, которые усугубляют древнюю вражду. Мы никогда не сможем жить в мире, пока не покончим с варварским прошлым». Он замолкает, чтобы сесть за стол, затем добавляет: «Когда-то одним из первых людей в Брисе был Карам Грул, главный инквизитор».\n\nВы содрогаетесь от ужаса и отвращения, услышав это имя.\n\n«Грул, — продолжает Беннет, — стремительно вел Брис к войне, благодаря его уму и черной магии Брис добился многих военных успехов. Он, кто расставил смертельные огненные ловушки по границам Бриса, он, в чей Башне Инквизиции были заключены тысячи пленников и совершались ужасные злодеяния, он, кто пытал и убивал мирных жителей Бриса во время своей «охоты на предателей», он, кто убил своих генералов, когда они отреклись от него и, наконец, это он оставался незамеченным и неузнанным на вражеской земле, когда погибли все его люди. Не просто так Грул был прозван «Рукой смерти».\n\nКогда было достигнуто соглашение о прекращении войны, и мир наступил окончательно, Грул продолжал совершать свои бесчеловечные преступления. Но воинственный король Бриса объявил, что Грул погиб в Последней Битве, и его тело среди тысяч других было закопано в землю. Больше того, король запретил вспоминать о зверствах Грула и приказал уничтожить любые упоминания о нем в исторических книгах и памятниках. Лицо Грула было мало кому известно, и никто не поверил в его смерть, поэтому началась Великая Охота. И все же не было найдено ни одного упоминания о нем, как будто он никогда не жил. Его проклятую Башню Инквизиции сровняли с землей, но сам негодяй исчез. С тех пор требуется постоянная бдительность, чтобы заметить признаки его возвращения. И сейчас, ценой жизни многих отважных людей мы знаем последние новости о нем!\n\nГрул в Блекхэвене, и его появление там может значить только то, что он планирует нечто ужасное, и его планы, так важны, что он решил рискнуть после того, как скрывался столько лет. Однако, мы не знаем точно, где он и как маскируется, знаем только, что он в городе. Мы даже не можем использовать городских стражников или другие отряды, чтобы искать его, — Грул быстро почувствует опасность, и скроется снова. Но если это будет делать кто-то, кто работает один, кто умеет действовать так же скрытно и коварно, как Грул, кто-то, кто будет неузнан на улицах Блэкхевена — тогда мы сможем поймать его. И мы обратились к вам. Найдите Грула и заставьте его ответить по закону перед высшим судом в столице Галлантарии. Если вы сделаете это, награда...\n\nПока вы слушали слова Беннета, гнев становился все сильней, и сейчас вы перебиваете его: «Оставьте золото себе. Многие годы я искал семь служителей Хаоса, шесть из них сейчас за решеткой, но Грул, седьмой и самый опасный враг, ушел от меня. Если Грул ответит за свои преступления, это будет для меня достаточной наградой. К тому же... у меня с ним личные счеты!»</Text>
			<Options>
				<Start Goto="401"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Беннет с облегчением вздыхает и благодарит вас перед тем, как продолжить: «Ходят слухи, что Блекхэвеном правит секретное общество под названием «Секта Оборотня». Все, что мы знаем об этой организации это то, что ее члены носят татуировку с изображением оборотня и что они связаны с могущественной группой дворян с Брисе, которая хочет развязать вторую Войну Четырех Королевств. Если это правда, то Карам Грул должен быть связан с ними. Еще мы знаем, что, что в сумасшедшем доме она из больных, Мария Успенская, говорила, что она была в Секте, но потом стала ее жертвой. Вы должны пойти и расспросить ее, вдруг удастся найти что-то в ее бреднях. Потом говорят, что члены Секты собираются в портовой таверне «Старый Осьминог», можете заглянуть туда. И, наконец, может помочь визит к Сайласу Энтадору, этот негодяй – один из наших платных осведомителей, он живет на Солодовой улице. Если Грул смог установить контакт с Сектой или вообще с кем-то из преступного мира Блекхэвена, Энтадор должен знать об этом».\n\nМаршал встает из-за стола. «Хотя магический покров скрывает эти стены от посторонних глаз, я боюсь, что один из моих людей может оказаться предателем, поэтому только я и Главный Консул в Лендле, куда надо доставить Грула, знает о вашей миссии... В моем столе немного денег на расходы и письмо с пропуском в приют для душевнобольных...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Попытаетесь помочь Беннету"/>
				<Option Goto="33" Text="Заглянете в ящик, где лежит золото и письмо"/>
				<Option Goto="80" Text="Подбежите к окну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сумасшедшая старуха выхватывает золотой из вашей руки и в благодарность начинает лепетать: «Да, я видела их. Видела лодку с людьми. Людей в красном, один из них, высокий, в маске говорил что-то про охотника за головами. Что он уже надоел, надо о нем позаботиться. А потом они уронили бутылку, и пришли в ярость. Они искали ее, но не знали, что она упала рядом со мной, и я взяла ее. Они не обращали на меня внимания, думая, что я глупая, но я получила эту бутылку, не так ли? Могу отдать тебе ее за 5 монет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Вас заинтересовала эта бутылка, можете ее купить за 5 золотых" Availability="ЗОЛОТО >= 5">
					<Gold Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="44" Text="Не покупать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Texts>
				<Text>Взяв с пола фонарь, вы идете за кулисы, там несколько дверей. Первая ведет в кухню, где вы находите немного продуктов.</Text>
				<Text Style="Small">Можете записать их себе как 2 Еды.</Text>
				<Text>В другой комнате склад, где лежит куча костюмов. Если вы владеете навыком Маскировка, то три из них – Брицианского дворянина, орка и вампира могут оказаться вам очень полезны. К сожалению, в ваш заплечный мешок поместится только один. В этой комнате больше ничего интересного нет, следующая оказывается кабинетом, там стоит сейф. Вы уже хотите зайти, как вдруг чувствуете запах дыма – коридор впереди горит, и огонь идет в вашу сторону!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Healing Value="Поесть,3,2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Рискнете и заглянете в сейф"/>
				<Option Goto="383" Text="Немедленно уйдете из театра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Дождавшись, когда голова Конрада покажется на чердаке, вы наносите удар вилами, но он с нечеловеческой ловкостью перехватывает их и ломает черенок как ветку! В другой его руке мачете.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Конрад" Mastery="10" Endurance="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Наконец вам удается подобраться к убегающей фигуре почти на расстояние вытянутой руки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Владеете навыком Сражение" Availability="Сражение"/>
				<Option Goto="236" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы смотрите, как сантиметр за сантиметром прибывает вода. Внезапно кто-то толкает вас в спину. Резко оборачиваетесь и видите, что это одно из тел всплыло на поверхность! Вы уже по грудь в воде, а поток и не думает ослабевать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Будете ждать дальше"/>
				<Option Goto="140" Text="Попробуете подняться, цепляясь за железки"/>
				<Option Goto="391" Text="Зацепиться за балку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Напуганные дракой, остальные больные сбиваются в кучу в дальнем углу зала, все, кроме одного мужчины, который выходит вперед и протягивает вам медальон. Внутри изображены два миниатюрных портрета, один красивого и величественного мужчины, другой – красивой женщины. Человек говорит с неожиданной ясностью: «Найдите эту леди и отдайте ей медальон. Она должна узнать его».\n\nЗайдете в ту, где написано:</Text>
			<Triggers>Медальон</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="58" Text="«Серьезные проблемы»"/>
				<Option Goto="220" Text="«Толстые личинки»"/>
				<Option Goto="351" Text="«Вытирай ноги»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Маршал не зря предостерегал вас – Блекхэвен кишит шпионами Грула, и им удалось напасть на ваш след. Когда вы подходите к «Старому осьминогу», Ай-Хулуды, маги-убийцы Карама Грула уже ждут вас. В этой неравной битве у вас нет никаких шансов...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>До верхнего этажа осталось всего несколько ступенек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Вы предупреждены об опасности или владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность"/>
				<Option Goto="46" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Главный перекресток Блекхэвена обычно называют «Площадь развлечений», потому что там часто проводятся всякие сомнительные вечеринки. Но ни одно из порочных заведений не сравнится с Комнатой ужасов Густава Холлмана, всегда популярным музеем жутких восковых фигур. Если верить ван Хельденхаст, большая часть экспонатов Холлмана – просто модели, но один, Анжуйский саван, – талисман, который вам нужен. У входа в Комнату ужасов, как обычно, толпа зевак, расталкивающих друг друга, чтобы туда попасть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Попробуйте воспользоваться этой неразберихой, что попасть в музей бесплатно"/>
				<Option Goto="130" Text="Встать в очередь и заплатить 3 золотых за билет" Availability="ЗОЛОТО >= 3">
					<Gold Value="-3"/>
					<Text>Если же вас ни то ни другое не устраивает, возвращайтесь, потеряв 1 Час:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Эль «Стедман» оказывается самым отвратительным пойлом, которое вы когда-либо пробовали, вы делаете глоток и теряете сознание! А когда просыпаетесь на полу трактира много времени спустя, уже нет никаких признаков этой парочки, а так же всех ваших денег и вещей. Остальные пьяницы, посмеиваясь, вышвыривают вас на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Владеете навыком Поиск следов" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="20" Text="Вернуться, потеряв 1 Час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>К сожалению, Беннету уже ничем не поможешь – сама по себе рана не смертельная, но лезвие ножа было смазано ядом! Однако нож дает вам ценную подсказку – на рукоятке гравировка кузницы Алхама Лугоша – известного мастера самого гнусного и необычного оружия. Печально, что грязное ремесло сделало Лугоша очень богатым человеком.</Text>
			<Triggers>Монашеские ворота</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Осмотреть стол Беннета"/>
				<Option Goto="80" Text="Осмотреть окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>«Шокер? – ворчит Эвирон. – О чем ты говоришь? Никто не знает, что или кто это, но восемь человек были убиты всего за две недели. Последнюю нашли несколько часов назад, все поседевшую и с перекошенным от ужаса лицом. Самое ужасное, что это портит мне всю торговлю». Торговля! Это все, что ее волнует.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Можете поговорить на другую тему"/>
				<Option Goto="70" Text="Если есть деньги, присоединиться к игрокам"/>
				<Option Goto="361" Text="Просто остаться сидеть у стойки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы окликаете жестоких палачей: «Эй, парни, оставьте этого беднягу и обсудим кое-какое дело». Полуорки не в восторге, но нищий кивает в знак благодарности и скрывается в ближайшем переулке.\n\n«Чего надо?» — рычит один из них. Вы решаете не тратить слова попусту и сразу предложить золото, чтобы они на время отвернулись от виселиц.\n\nРешите, сколько монет вы предложите полуоркам и...</Text>
			<Actions>
				<Get-Decrease>
					<Button>Больше, Меньше</Button>
					<Head>Количество монет</Head>
					<Stat>Offer</Stat>
				</Get-Decrease>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text>Понимая, что в сражении у вас нет шансов, вы разворачиваете и бежите прочь. Но убийца слишком быстр, сверкающие когти достигают вашей спины.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Не обращая на рану внимания, вы бежите еще быстрей, как вдруг тварь возникает прямо перед вами. Хищник перепрыгнул через вашу голову.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="182" Text="Она отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Конрад переваливается через перила и падает вниз, на пол мельницы. Гремит гром. Одна, два, три молнии через крышу бьют в его тело, он... садится! В полной тишине Конрад встает на ноги, закрывает лицо забралом и берет мачете. Так же тихо он подходит к лестнице на чердак и начинает подниматься к вам. Его медленные, уверенные движения выдают потрясающую мощь. Это уже не просто Конрад Заар, это какое-то мистическое существо. Вы пытаетесь оттолкнуть лестницу, но даже не можете сдвинуть ее с места. Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Сражаться дальше"/>
				<Option Goto="165" Text="Попытаетесь убежать"/>
				<Option Goto="308" Text="Попробуете придумать какой-нибудь способ убить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Стоит вам коснуться дверной ручки, как скрип стихает. Вы открываете дверь и попадаете в маленькую темную комнату. Под ногами что-то хрустит, нагнувшись, вы понимаете, что пол завален крысиными костями! Внезапно скрип звучит снова. Вы пытаетесь понять, откуда он исходит, кажется, откуда-то над головой.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если фортуна с вами"/>
				<Option Goto="368" Text="Она отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы прячете тело тролля в переулке и переодеваетесь в его форму. Свою одежду можете пока убрать в заплечный мешок, чтобы потом снова переодеться обратно. Наконец вы подходите к дверям больницы, там стоит другой тролль. «Давай быстрей, болван! — рычит он – и так опоздал!» Не говоря ни слова, вы проходите в темный коридор. Из него ведут целых пять дверей, на каждой из которых коряво намалевана надпись. Какую дверь вы откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Большая потеха"/>
				<Option Goto="275" Text="Закуска"/>
				<Option Goto="117" Text="Толстые личинки"/>
				<Option Goto="287" Text="Серьезные проблемы"/>
				<Option Goto="318" Text="Вытирай ноги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Здесь нет ни зверей, ни растений – только скалы и ямы, заполненные дымящейся коричневой грязью. Поэтому это место назвали Конец надежды. Ничего удивительного, что Грул его выбрал: именно здесь находятся обгоревшие руины – все, что осталось от его Башни Инквизиции. Злодей вернулся на место своих самых ужасных преступлений! Правда, пока не очень понятно, с какой целью. Люди здесь не появляются, только иногда заходят патрули солдат из Галлантарии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Попробуете спрятаться в одной из ям с грязью"/>
				<Option Goto="215" Text="Добежите до скалы и укроетесь за камнями"/>
				<Option Goto="280" Text="Останетесь на дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>У вас в запасе всего 7 часов – есть и другие неотложные дела, которые надо сделать сегодня. Когда время закончится, посмотрите параграф 75. Поблагодарив профессора, вы выходите на улицу, запомнив несколько мест в городе, которые она вам указала. Какое из них вы посетите первым?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Лавку древностей Кеннара"/>
				<Option Goto="59" Text="Трактир «Три сломанных пальца»"/>
				<Option Goto="334" Text="Гробницу Белтагора"/>
				<Option Goto="10" Text="Комнату ужасов Густава Холлмана"/>
				<Option Goto="385" Text="Развалины старой тюрьмы"/>
				<Option Goto="245" Text="Площадь виселиц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Твари разбредаются по площади, некоторые из них приближаются к вам. Вы хватаете горящее бревно и пытаетесь их отпугнуть, но изъеденная чумой кожа давно не чувствует боли! Поняв свою ошибку, вы бросаетесь прочь и понимаете, что полностью окружены. Но тут вы замечаете, что один стоит немного в отдалении, и бросаетесь на него.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Блуждающий в тумане" Mastery="7" Endurance="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="При вашей победе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Все еще сомневаясь, что это хорошая идея, вы дергаете цепь и с удивлением смотрите, как она просто падает, освобождая демона. Арголис встает с кресла и рычит: «Свободен! Теперь весь Блекхэвен узнает силу моего гнева. Начиная с ТЕБЯ».\n\nДемон явно хочет убить вас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Вы владеете навыком Акробатика" Availability="Акробатика"/>
				<Option Goto="65" Text="Сразиться с ним"/>
				<Option Goto="294" Text="Попробовать набросить на него цепь снова"/>
				<Option Goto="81" Text="Развернуться и убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>«Старый осьминог» находится в сердце портового района Блекхэвена, где причалы и склады расползлись вдоль реки. Этот район давно стал пристанищем для торговцев, моряков, путешественников, нищих и всех видов жуликов! Разные корабли стоят на причале реки, которая выглядит очень впечатляюще, даже несмотря на запах! Вы слышали, что сейчас тут свирепствует неизвестный убийца, его называют Шокером, потому что его жертвы, по слухам, умирают от страха. А сейчас вы один в этом районе... ночью. Поэтому ничего удивительного, что сердце чуть не выпрыгивает из груди, когда кто-то трогает вас за плечо. Но это всего лишь жалкая нищенка. «Дай монету, — хрипит она, — и я расскажу тебе, что видела прошлой ночью».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Кинете старухе золотой" Availability="ЗОЛОТО >= 1">
					<Gold Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="44" Text="Откажете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Оживший вампир тянет к вам руки. Его мучает многовековая жажда, и он должен ее утолить! Но вы выхватываете крест, и Милеску со звериным ревом отступает. «Твой крест, возможно, и способен противостоять колдовству, но я не какой-нибудь юный вампир, чтобы меня можно было остановить этой игрушкой», — рычит он и бросается на вас с голыми руками, движимый жаждой, которая пересиливает страх перед крестом.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Барон Милеску" Mastery="9" Endurance="15"/>
					<Text>Даже если вам удалось победить, это еще не все.\n\nЗапаслись ли вы осиновым колом?</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Да" Availability="Кол"/>
				<Option Goto="312" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Texts>
				<Text>Не дожидаясь, пока таинственный шар вспыхнет снова, вы бьете по нему мечом. Он разлетается на мелкие осколки, изображение меча исчезает. Теперь несложный механизм ловушки становится понятен.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу.</Text>
				<Text>Теперь, когда зло исчезло отсюда, решайте:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Обыщете храм"/>
				<Option Goto="337" Text="Опасаясь, что тут есть еще ловушки, вернетесь к таверне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>В ярости полуорки хватают дубины и собираются проломить вам череп. Сражаться с ними придется одновременно.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый палач" Mastery="7" Endurance="7"/>
						<Enemy Name="Второй палач" Mastery="8" Endurance="6"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="При вашей победе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Огромный кусок от разбившейся статуи попадает вам в голову, и все погружается во тьму. Придти в сознание вам уже не суждено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Не желая, чтобы у Хогга создалось о вас неправильное впечатление, вы медленно и подробно объясняете, что не доверяете им ни на грош! Они получат свои деньги только после работы, а до этого – ни монетки. «Я очень расстроен, не говоря уже про мистера Килмамея, — отвечает Хогг, — но сделка есть сделка. Мы будем готовы через полчаса, встретимся у кладбища». Согласившись, вы уходите из «Трех сломанных пальцев», радуясь, что остались целы.\n\nЧерез пару минут вы подходите к воротам Мейнстерского кладбища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Если есть костюм вампира и навык Маскировка, можете переодеться" Availability="Маскировка"/>
				<Option Goto="38" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Когда вы, наконец, достигаете места назначения, уже не видно никаких признаков секты, но есть кое-что другое, что повергает вас в шок: повсюду зомби, и они тяжело трудятся над восстановлением Башни Инквизиции! А некоторые зомби одеты в форму солдат Галлантарии...\n\nЧтобы добраться до отвратительного строения надо пройти почти километр по скалистой равнине, кишащей не только зомби, но и орками-надсмотрщиками, которые с удовольствием работают кнутами. Тем не менее, на равнине полно ям и больших камней, позволяющих вам оставаться незамеченным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="В любом случае, придется попробовать"/>
				<Option Goto="349" Text="Если у вас есть костюм орка и навык Маскировка, можете сначала загримироваться" Availability="Маскировка"/>
				<Option Goto="298" Text="Если костюма нет, но есть навык Маскировка" Availability="Маскировка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Измученный Грул пытается убить вас с помощью Небесного Защитника, но вы ловко отталкиваете его и направляете адское устройство на толпу, ворвавшуюся на балкон. Большая часть врагов погибает под смертельными лучами, но некоторым все же удается бежать. В любом случае, им уже не до вас, путь свободен, и вы выводите пленника во двор.\n\nТам вы перекидываете его через спину лошади и скачете прочь из этого проклятого места.\n\nЗомби и уцелевшие враги повсюду, но никто из них не смеет встать у вас на пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Texts>
				<Text>Стоит вам коснуться маски, как она принимает вид вашего лица! Ее глаза открываются, приковывая к себе ваш взгляд, а губы торжественно произносят: «Дар Белтагора – это вторая жизнь, проклятье Белтагора – это вторая смерть». После этих слов в глазах темнеет.\n\nЧувствуя ужасную усталость и слабость, вы приходите в себя рядом с мясным рынком.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Через стекло одной из витрин на вас смотрит человек, похожий на мертвеца, с впавшими глаза и исхудавшей фигурой. Но потом вы с ужасом понимаете, что видите свое собственное отражение. Это проклятье Белтагора – теперь вы не только похожи на мертвого, вы будете искать смерти. Всегда, когда вам будет предложено сражаться, вы не сможете выбирать другие варианты, проклятье заставит вас вступить в бой.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Теперь возвращайтесь, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Повелитель мертвых, торжествующе размахивая кинжалом, смотрит на вас. «Кусок любопытный, — гремит его голос, заглушая музыку, — кому служит?» Нужно быстро соображать, что ему ответить, чтобы выбраться из этой переделки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Городской страже"/>
				<Option Goto="133" Text="Секте Оборотня"/>
				<Option Goto="271" Text="Никому"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Чтобы добраться до ящика стола, приходится сначала убрать с пути неподвижное тело Беннета, но это неприятное занятие не так страшно, как то, что ящик закрыт на Харианский кодовый замок, который открывается, только если нажать специальные места на гладкой деревянной поверхности.\n\nВладеете ли вы навыком Взлом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Да" Availability="Взлом"/>
				<Option Goto="149" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Пожав плечами, вы говорите, что и правда устали бороться с превосходящими силами и согласны забыть о вражде за деньги, которые он предлагает. Пока вы говорите, человек остается неподвижным, его рука все еще протянута. «Хорошо, — отвечает он, выслушав вас, — скрепим нашу сделку рукопожатием».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Пожмете руку человеку в маске"/>
				<Option Goto="250" Text="Вежливо откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Внезапно поднимается таинственный туман и погружает вас в глубокий сон...\n\nВы просыпаетесь, лежа в вытянутой клетке, похожей на гроб. Она разделена на три части двумя выдвижными панелями, одна на уровне колен, другая – на уровне шеи. «Наконец проснулся. Тебя принес сюда чародей Раду, мой слуга». Вы поднимаете глаза и видите лицо Карама Грула! Он кивает в сторону стоящей рядом скрюченной фигуры в капюшоне и продолжает: «В ящике, соединенном с нижней частью клетки шесть голодных крыс. Когда Раду откроет клетку, они бросятся на твои ноги. Потом, если он откроет вторую панель, на тело, а потом на лицо. А теперь говори!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Расскажете все под страхом жуткого устройства"/>
				<Option Goto="118" Text="Скажете ему, что готовы к смерти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Крэбб звенит в колокольчик и ждет, пока двое слуг не приносят блюдо с мясом. Вы начинаете есть... пока не понимаете, что Крэбб даже не притронулся к мясу. «Да, — подтверждает он, — я отравил тебя». На его губах появляется усмешка. «Я только исполняю распоряжения, ты же понимаешь – распоряжения врача! Хе, хе, хееее!» И Крэбб продолжает свои насмешки до вашей смерти...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы показываете жадным негодяям деньги.\n\nНо устроит ли их эта сумма?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Если в вашей руке 6 золотых или больше" Availability="ПРЕДЛОЖЕНИЕ >= 6"/>
				<Option Goto="26" Text="Если меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>На этот раз грабители могил держат слово: вскоре они появляются, держа в руках лопаты. Хогг приветствует вас и затем ведет через мрачное кладбище к безымянной могиле: «Легенда гласит, что череп скрыт в гробнице воина, который появляется каждые сто лет. Дверь в гробницу скрыта под этим курганом, но, предупреждаю, мы туда не пойдем. Мы слышали страшные звуки изнутри».\n\nОни принимаются за работу и вскоре отверстие уже довольно большое. «Эх, — вздыхает Хогг, — больше не могу. У меня уже сводит руки. Нам надо передохнуть, но можете нам помочь, если так торопитесь».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Возьмете лопату сами"/>
				<Option Goto="202" Text="Подождете, пока они отдохнут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Кроме сена, муки и крестьянской утвари удается найти еще немного провизии (можете записать ее как 1 Еду), топор (если вы безоружны, можете взять его с собой) и интересную листовку. Подобные листовки вы видели в Блекхэвене и раньше, их расклеивает Вечное братство розы и кубка, но про само Братство никто никогда не слышал, и мало кто верит в его существование. Любопытно, что в листовке упоминается таверна «Старый осьминог», возможно, Братство как-то связано с сектой оборотня? Больше ничего интересного тут нет, а решетка по-прежнему загораживает выход.\n\nОстается только:</Text>
			<Modifications>
				<Healing Value="Поесть,3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Заглянуть в подвал"/>
				<Option Goto="201" Text="Заглянуть на чердак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Двери «Старого осьминога» уже открыты для тех, кто хочет отдохнуть с утра. Если у вас есть костюм Брицианского дворянина и навык Маскировка, можете переодеться перед тем, как зайти. Внутри можете за 2 золотых выпить чего-нибудь согревающего (и восстановить 4 Выносливости).</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Заплатить</Button>
					<Head>Выпить что-то согревающее</Head>
					<Price>2</Price>
					<Benefit Name="Endurance" Value="4"/>
					<Text>На соседней стене висит плакат, где написано про какое-то Вечное братство розы и кубка. Большинство столиков уже заняты. За одним из них идет игра на деньги, можете тоже попробовать что-нибудь выиграть. Или можно пообщаться с Эвирон, угрюмой хозяйкой. Если секта собирается здесь, она должна об этом знать. Но, может быть, кто-то из этого сброда сам захочет с вами поговорить. Что вы будете делать?</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Подойдете к хозяйке"/>
				<Option Goto="70" Text="Присоединитесь к игрокам"/>
				<Option Goto="361" Text="Останетесь у барной стойки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ваша цель явно знает толк в побегах с места преступления, но вы с дьявольской хитростью следуете за ним, не упуская из виду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Крикнуть убийце, чтобы он остановился"/>
				<Option Goto="5" Text="Сразу напасть на него"/>
				<Option Goto="195" Text="И дальше оставаться незамеченным, надеясь, что он приведет вас к своему укрытию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Острые когти проносятся лишь в нескольких сантиметров от вашего лица, но потом чудище убирает лапу. Вы с облегчением вздыхаете, однако, испытание еще не закончено. Монстр раздирает когтями свою грудь, из раны начинает капать зловонная жидкость. Предводительница берет золотую чашу, подставляет к груди чудовища и, когда она наполняется до краев, подносит вам. «Пей!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Сделаете, как она говорит"/>
				<Option Goto="333" Text="Откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Texts>
				<Text>Безжалостный хищник не знает усталости, в отличие от вас. Наконец ему удается сбить вас с ног, но, когда его острые когти уже почти у вашего горла, длинная молния бьет в его тело. Железная кожа твари неуязвима для меча, но совершенно беззащитна перед электричеством. Обсианский хищник отлетает к маяку и падает в воду – боги улыбнулись вам сегодня.</Text>
				<Text Style="Small">Можете прибавить 1 Удачу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<MaxLuck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Если маска еще не у вас, можете пойти к храму Белтагора"/>
				<Option Goto="20" Text="Вернуться, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>«Убирайся!» – вдруг рычит старуха. Кажется, ее настроение резко испортилось. «Думаешь, я сумасшедшая, да?» Плюнув в вашу сторону, она уходит, шатаясь от пьянства. Вы идете к «Старому Осьминогу», который должен быть где-то рядом. Но сейчас слишком поздно – он закрыт. Возможно, у вас еще будет возможность зайти в таверну. Вы уже хотите уходить, как вдруг слышите ужасный крик в ночи. Это нищенка! Вы бежите назад к причалу только чтобы обнаружить, что она стала новой жертвой Шокера. Ее волосы полностью поседели, на лице застыла гримаса ужаса. Повернувшись, вы замечаете, как будто кто-то промелькнул в соседнем переулке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Можете попробовать его догнать">
					<Text>Если же у вас нет желания в одиночку преследовать Шокера по темноте, можете пойти в другое место:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="393" Text="В приют для душевнобольных"/>
				<Option Goto="207" Text="На Солодовую улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Над вами парит огромная летучая мышь! С визгом она плюет вам в лицо какой-то дрянью, но, к счастью, вам чудом удается увернуться. Вы хватаетесь за меч, но летучая мышь и не думает нападать, вместо этого она летит к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Попытаетесь ее убить"/>
				<Option Goto="255" Text="Позволите улететь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Одна из половиц скрипит под вашей ногой, активируя ужасный механизм. Из дырки в полу вылетает металлическая игла и вонзается вам в шею. Дурманящий яд попадает в кровь, и несмотря на то, что вы быстро успеваете вытащить иглу, часть его уже растеклась по венам. Этот яд действует на мозг, стирая часть памяти, вы теряете один из своих Навыков и не можете больше его использовать.\n\nВсе еще шатаясь от ужасной боли, вы поднимаетесь по лестнице до двери Энтадора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы без сознания падаете на пол. Пару минут спустя несколько троллей выходят в коридор и забирают ваше неподвижное тело. Вдоволь посмеявшись, они относят вас в лабораторию больницы, где... этого лучше вам уже не знать. Ваше приключение закончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Во время чумы красный крест на двери дома рисуют, чтобы предупредить людей о том, что туда заходить нельзя. Увидев несколько мертвых тел на полу, вы понимаете, что совершили роковую ошибку. Обычно признаки болезни появляются не сразу, но вы уже через несколько минут чувствуете слабость, а тело покрывается черными пятнами. Ваше приключение закончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Битва, наконец, закончилась, и вы решаете пару минут отдохнуть. Но что это за странное шипение? Посмотрев под ноги, вы с ужасом видите осколки флакона, который случайно разбился во время боя. Но хуже всего, что кровь вашего противника смешалась с коричневым порошком, наполняя его жизнью! От осколков поднимается туман, принимая форму... барона Милеску, лорда вампира из Ваннана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Есть серебряный крест" Availability="Крест"/>
				<Option Goto="136" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Проклятый череп! Не обращая на него внимания, вы подходите к гильотине. Но как стоит вашей ноге оторваться от земли, как череп начинает визжать: «Саван! Саван!» Швейцар бежит смотреть, что происходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Пока он вас не увидел, найти Холлмана и предложить купить саван"/>
				<Option Goto="314" Text="Убраться отсюда как можно быстрей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Texts>
				<Text>Призрак бродит по сцене, обдумывая ваши слова. «Грул тоже теплый. Ложь и тщеславие внутри. Он должен стать красным в полнолуние. Повелитель мертвых сказал». Вы даже не можете поверить в свою удачу: Повелитель мертвых дал клятву убить Карама Грула!</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте 1 Удачу.</Text>
				<Text>Вы снова смотрите на призрака, но он уже ушел, а в театре разгорается огонь. Вы выбегаете в коридор, как вдруг видите деревянный сейф в одной из комнат.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слова “retsam” и “esproc”.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>retsam, esproc</Triggers>
			<Modifications>
				<MaxLuck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Заглянете в него"/>
				<Option Goto="383" Text="Побежите дальше, к выходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Конрад неподвижно лежит на земле, но надолго ли? Опасаясь худшего, вы хватаете тяжелую цепь, лежащую поблизости, обматываете его тело и сталкиваете с причала в реку. Тело стражника с громким всплеском падает в темную воду и погружается в глубину. Поверхность реки снова становится гладкой, но остановит ли это Конрада Заара?\n\nВ любом случае, немного времени у вас есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы долго возитесь с дверью и, когда уже хотите бросить это дело, она вдруг распахивается. Вы осторожно захдите внутрь и... оказываетесь на Декстерской улице, в двух километрах от Чертова переулка. Маун Преторагус отказался пустить вас в свое логово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Возвращайтесь, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>С пронзительным криком убийца падает на землю. Он мертв, но вас наверняка услышали. Быстро обыскав его одежду, находите потрепанную карту окрестностей Блекхэвена. Похоже, это то, что надо — около деревни Пенхалл нарисована метка Оборотня, под меткой надпись «Тайные Правители».\n\nВ Блекхэвене больше делать нечего, и вы отправляетесь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Где вы будете искать следы Грула?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Направитесь в приют для душевнобольных"/>
				<Option Goto="23" Text="Направитесь в таверну «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="207" Text="Направитесь на Солодовую улицу"/>
				<Option Goto="64" Text="Пойти к Монашеским воротам" Availability="Монашеские ворота"/>
				<Option Goto="93" Text="Посетить Конрада Заара на ветряной мельнице" Availability="Мельница"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>За дверью маленькая комната, заваленная скелетами. Кажется, они лежат тут уже много веков. К счастью, запаха нет из-за дыры в потолке, через которую и дует ветер. Внезапно дверь захлопывается за вашей спиной. Дергаете за ручку, но она снова заперта. Сытый по горло этим проклятым местом, вы взламываете ее снова и выходите из комнаты. Теперь лучше выбрать что-нибудь получше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Восточную дверь"/>
				<Option Goto="17" Text="Западную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>К тому времени, когда вы приходите в портовый район Блекхэвена, солнце уже поднимается над горизонтом, и на улицах появляется множество купцов и моряков, спешащих куда-то по своим делам. Ночью люди опасаются этих причалов и складов из-за неизвестного убийцы. Его называют Шокером, потому что, по слухам, все его жертвы умирают от страха. Это была тяжелая ночь для вас, возможно, в «Старом осьминоге» удастся немного отдохнуть. Записаны ли в вашем Листке Путешественника слова: darnoc, retsam, kehsil, rotkod?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Есть два слова" Availability="2; exactly; darnoc; retsam; kehsil; rotkod"/>
				<Option Goto="8" Text="Меньше" Availability="2; less; darnoc; retsam; kehsil; rotkod"/>
				<Option Goto="40" Text="Больше" Availability="2; more; darnoc; retsam; kehsil; rotkod"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>«Какие еще серьезные проблемы?» — думаете вы, поворачивая ручку. Но дверь заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Есть медный ключ, либо навык Взлом, это вас вряд ли остановит" Availability="Взлом"/>
				<Option Goto="162" Text="Попробовать выбить замок мечом">
					<Text>Если не хотите, остается только выбрать другую дверь. Тогда какая надпись вам больше нравится:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="264" Text="«Большая потеха»"/>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="220" Text="«Толстые личинки»"/>
				<Option Goto="351" Text="«Вытирай ноги»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Каждый, кто идет в «Три сломанных пальца» должен внимательно следить, чтобы не получить нож в спину. Но ван Хельденхаст отправила вас именно туда: «Самый могущественный талисман – это череп Моры Тао. Я очень мало знаю он нем, только то, что он закопан где-то на Мейнстерском кладбище. Отправляйся в «Три сломанных пальца» и разыщи Килмамея и Хогга. Эти двое грабителей могил – самые ненадежные люди, которых только можно встретить, но только они знают, как найти череп».\n\nОказавшись внутри задымленной лачуги, вы подходите к маленькому человеку, стоящему у барной стойки и спрашиваете, не мог бы он показать вам этих людей. «Ну что же, вы по адресу! – шепчет он. — Я мистер Хогг, а это – он показывает на настоящее чучело рядом, – мой деловой партнер мистер Килмамей». Вы говорите Хоггу, что хотите предложить им работу. Он отвечает: «Не часто люди думают о том, чтобы нанять двух скромных бродяг, поэтому мы попросим возмутительно маленькую плату по 3 монеты на брата. Чтобы отметить сделку, позвольте угостить вас пинтой темного «Стедмана». Он берет кувшин пенистого эля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Выпьете с ними"/>
				<Option Goto="390" Text="Вежливо откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Туман или не туман, но вы не можете упустить убийцу. Выхватив меч, вы бросаетесь вперед. Вступаете в туман и... громко кричите от боли – таинственный газ, который алхимики используют как сильнейший растворитель, разъедает плоть до костей. Остается надеяться только на то, что конец наступит быстро...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>И все же, добраться до башни незамеченным будет сложной задачей – солнце ярко светит, а рабы и надсмотрщики повсюду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность"/>
				<Option Goto="153" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Texts>
				<Text>Вы швыряете стеклянный шар прямо в грудь твари. Он вдребезги разлетается, и облако тумана окутывает хищника. С жутким шипением металл начинает плавиться. Охотник судорожно пытается зацепить вас когтями и втащить в смертельное облако, но уже слишком поздно. Жуткий рев разносится над Санжерским маяком, и чудовище умирает. Вы чудом остались в живых.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Если вам еще не удалось раздобыть маску, можете отправиться к гробнице Белтагора"/>
				<Option Goto="20" Text="Возвращайтесь, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вас чуть не выворачивает от запаха крови Баффета, но вы заставляете себя поднести чашу к губами и сделать глоток. Проходит несколько мучительных секунд прежде, чем вы понимаете, что чаша пуста! Монстр исчезает, предводительница берет чашу из ваших рук. «Эта иллюзия служит для проверки мужества. Вы показали достаточную силу воли и мудрость, чтобы стать адептом внешнего круга розы и кубка. Позже вы получите плащ и новое имя. Но сейчас я спрашиваю вас, готовы ли вы заглянуть в тайны внутреннего круга? Готовы ли вы предстать перед Тайными Правителями, чья воля есть реальность?»\n\nТолпа на упоминание Тайных Правителей реагирует с нескрываемым страхом. В глаза предводительницы, как будто, появляется коварный блеск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Ответите ей, что готовы к тайнам внутреннего круга"/>
				<Option Goto="276" Text="Скажете, что сначала хотели бы больше узнать о внешнем круге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Texts>
				<Text>Алхам Лугош, создатель тысяч волшебных орудий убийства, живет в конце невзрачного переулка у Монашеских ворот. Вы подходите к двери, стучите и... проваливаетесь в люк! Пролетев метров восемь, вы падаете на холодный каменный пол круглого колодца.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 3 Выносливости.</Text>
				<Text>Впрочем, ржавые железные ручки в стене ведут наверх, а на высоте около трех метров есть деревянная балка. На полу разбросаны остатки двенадцати тел, у каждого их них не хватает трех пальцев на правой руке! Внезапно люк над головой захлопывается, и в яму врывается поток воды, наверно, из реки неподалеку. Ледяная вода уже достает вам до колен, похоже, каждый, кто сюда попадает, обречен утонуть! Надо срочно искать выход.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Untriggers>Монашеские ворота</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Попробуете зацепиться за деревянную балку"/>
				<Option Goto="140" Text="Подниметесь наверх, хватаясь за ручки"/>
				<Option Goto="6" Text="Подождете, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Арголис атакует, но, кажется, ваша смерть не особо его интересует – ему важней добраться до двери из камеры.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="81" Text="Если вы не владеете навыком Сражение, то не сможете ему помешать" Availability="Сражение">
					<Text>Иначе – деритесь:</Text>
				</Option>
				<Fight>
					<Enemy Name="Арголис" Mastery="8" Endurance="13"/>
					<DevastatingAttack Value="4"/>
					<Text>Из-за огромной силы демона каждый его удар, попавший в цель, отнимет 4 Выносливости.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Замок щелкает, и дверь со скрипом открывается. Если вы не предупреждены об опасности, проверьте свою Удачу.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="101" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Глаза Грула... Они проникают вам прямо в душу. Вы с трудом стоите на ногах, в голове звучат странные слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Есть кровь барона Милеску"/>
				<Option Goto="257" Text="Крови барона нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>На бегу вы громко кричите: «Останови лошадей, немедленно!» Ваш голос слышал, наверно, весь квартал, но кучер не обращает на него ни малейшего внимания. Он по-прежнему смотрит вперед, лошади неторопливо стучат копытами, карета медленно катится по улице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Нападете на кучера"/>
				<Option Goto="137" Text="Откроете дверь кареты"/>
				<Option Goto="41" Text="Оставите странный экипаж в покое и броситесь в погоню за полуорком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>С пустым взглядом вы отворачиваетесь от орка. «Что за черт, — кричит он, — зомби не может ослушаться приказа». Надсмотрщик поворачивается к другим рабам и указывает на вас хлыстом. Они пытаются вас схватить, но, конечно, не успевают. Вы бросаетесь к башне, расталкивая всех на своем пути. К счастью, до ворот уже недалеко – вы попадаете во внутренний двор.\n\nВ башню два входа, но думать некогда – вы бросаетесь к ближайшему...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Небольшая толпа собралась вокруг стола, за которым сидит старый наперсточник. «Проще простого, — смеется он, — я, Жубар де Монто кладу монету под одну из трех чашек, кручу их, а вы пытаетесь угадать, под какой чашкой монета. Но я не собираюсь тратить время всего на один золотой, ставка равна двум монетам, и если выиграешь, получишь к своим двум еще десять. Сами видите, я просто швыряю деньги на ветер!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Если вы думаете, что ваш глаз быстрее рук наперсточника">
					<Text>Если нет, можете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="361" Text="Вернуться к стойке"/>
				<Option Goto="387" Text="Пообщаться с хозяйкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Опытным взглядом вы сразу замечаете, что труба слишком непрочная, и ваш вес не выдержит. Впрочем, вашим пальцам достаточно маленьких трещин в стене. Поднявшись, вы залезаете в окно и попадаете на склад театрального реквизита.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Пойдете туда и посмотрите, кто играет"/>
				<Option Goto="383" Text="Уйдете из театра обратно через окно, пока не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Texts>
				<Text>Вы принимаете кружку, но не пьете из нее, а, улучив момент, ловко меняете ее на кружку Килмамея. Ничего не подозревающий негодяй делает глоток и падает лицом на стол! Как вы и думали, эль был отравлен!</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу.</Text>
				<Text>«Эээ прошу прощения, заикающимся голосом извиняется Хогг, когда вы берете его за шкирку, — это все Килмамей. Он любит всякие козни. Я тут ни при чем. Смотрите, мы даже снизим плату до 2 золотых, как компенсацию за этот инцидент».\n\nВы принимаете извинения, но предупреждаете Хогга, что если они попробуют подобное еще раз, то сильно пожалеют об этом. «Большое спасибо, — елейным голосом говорит он, — а сейчас поговорим о деньгах. Заплатите нам 4 золотых, и встречаемся на кладбище через полчаса».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Заплатите Хоггу" Availability="ЗОЛОТО >= 4">
					<Gold Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="28" Text="У вас нет денег или вы не хотите платить вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Беговая улица, Рыбацкий причал, Собачий переулок – вы обыскиваете квартал сверху донизу, но не находите никаких следов. «С меня хватит – ворчит один – час уже потеряли, пора признать, что Шокер опять сбежал». Остальные тоже признают поражение и расходятся в разные стороны. Охота на Шокера закончена. Какой-то лысый мужчина трясет вашу руку и желает спокойной ночи, как вдруг ваши глаза останавливаются на его кольце. Там выгравирована метка Оборотня! Человек нервно прощается и уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Последуете за ним, что расспросить про секту"/>
				<Option Goto="362" Text="Вернетесь к «Старому осьминогу» и будете ждать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Texts>
				<Text>Вы заходите внутрь и видите, что странный человек уже ждет вас! Капюшон откинут, но лицо вам незнакомо. «Видишь, как много от тебя неприятностей, — ухмыляется он, — Я – маг Раду, правая рука руководителя секты, и вот, мне приходится самому возиться с тобой и заманивать в ловушку. А сейчас ты умрешь».\n\nМаг достает из одежды три хрустальных шара, они плавно поднимаются вверх и зависают в воздухе. Один из шаров вспыхивает ярко-оранжевым светом, и вы чувствуете ужасную боль, как будто вас бросили в костер.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Раду злобно смеется и исчезает в клубах дыма. Что вы будете делать?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Попробуете сбежать из храма"/>
				<Option Goto="178" Text="Обыщете его"/>
				<Option Goto="231" Text="Подойдете к шарам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Texts>
				<Text>Когда бьет одиннадцать, вы возвращаетесь на Якорную улицу. Профессор ван Хельденхаст тепло приветствует вас и накрывает прекрасный ужин.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Пока вы едите, она говорит: «Сегодня в полночь Вечное братство розы и кубка – мистическое секретное общество – собирается в «Старом осьминоге». Но Братство – это все лишь прикрытием для секты Оборотня. Вы должны наблюдать за таверной и действовать по обстоятельствам. Мне же придется покинуть Блекхэвен, я сделала для вас все, что могла. Возможно, когда-нибудь мы встретимся».\n\nВы благодарите Ван Хельденхаст за помощь и направляетесь к таверне. Но когда вы уже рядом... «Убийство! Помогите! Шокер! Убийство!» — кричат несколько человек на соседней улице.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Пойдете туда и посмотрите, что произошло"/>
				<Option Goto="253" Text="Останетесь наблюдать за таверной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Texts>
				<Text>Вы откидываете ткань как в тот момент, когда Раду дергает какой-то рычаг в стене. В стене открывается проход на улицу, маг скрывается в нем, а дом начинает рушиться! Вы видите, как на Грула падает огромная каменная плита. Он, совершенно точно, мертв, но его кровь... она зеленая! Потому что это никакой не Грул, а тварь, принявшая его облик, полурастение-полузверь, Мандрейк!</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу.</Text>
				<Text>Но что насчет мага? Вы следуете за ним, но он уже ушел. Бросаетесь в погоню, и видите, что уже слишком поздно – за домом течет река, а на середине ее лодка. Несколько рабов изо всех сил налегают на весла, увозя Раду в то место, про которое они говорили.\n\nЭто пустынное место все называют Конец надежды, до него не больше часа пути...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы осторожно приоткрываете дверь. Что-то катится по полу и останавливается у вашей ноги. Наклонившись, вы подбираете флакон тонизирующего средства. Можете выпить его, что увеличит ваше Мастерство на 1 (даже превысив начальное значение).\n\nСтоит вам шагнуть в комнату, как дверь захлопывается за спиной, словно ваше вторжение обнаружено...</Text>
			<Modifications>
				<MaxMastery Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Экскурсия продолжается: еще монстры, еще легенды, еще «магические» предметы, чтобы любой турист мог похвастаться, что видел все это. Наконец, шоу подходит к концу, Холлман устраивает драматический финал и собирается вести новую группу. Вы быстро подходите к нему и предлагаете продать Анжуйский саван. Он застывает на месте. «Что ты имеешь ввиду? Ты, действительно, хочешь купить этот кусок ткани? Конечно, приятель, считай, что он почти твой!»\n\nЗа саван Холлман хочет 5 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Если цена вас устроит, отдавайте ему деньги" Availability="ЗОЛОТО >= 5">
					<Gold Value="-5"/>
				</Option>
				<Option Goto="314" Text="Нет, то уходите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Зажав череп в руке, древний воин выбегает из склепа. «Идиот, — кричит он вам через плечо, — бесхребетный идиот!». Вы бросаете за ним и видите, что он исчез. И тут же стена покрывается трещинами, и склеп начинает рушиться. Вы спешите наверх, а когда, наконец, достигаете безопасного места, то видите, как могила проваливается под землю.\n\nПора уходить с кладбища...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>За окно зацеплен крюк, тонкий шнур свисает от него до самой земли. А внизу уже почти спустился убийца, полуорк, одетый в черное. Он спрыгивает на землю и бросается прочь. Если вы не хотите упустить его, придется спускаться вслед за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Если вы владеете навыком Акробатика или Скалолазание" Availability="Акробатика|Скалолазание"/>
				<Option Goto="252" Text="Если нет, то все равно можете рискнуть"/>
				<Option Goto="149" Text="Спуск с двадцатиметровой высоты не кажется вам хорошей идеей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Любой, кто прикасается к цепи, когда ей связан другой, должен либо убить его, либо занять его место – так гласит неписанный закон. С невероятной скоростью цепь обматывается вокруг вашего тела и тащит вас к креслу Арголиса. Демон ревет в экстазе: «Свободен! Свободен! Теперь ты узнай ужас заточения». Вы пытаетесь бороться с цепью, но она неумолимо приковывает вас к креслу, оно опускается под землю и, в отличие от Арголиса, вам не пережить погребения заживо...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Наперсточник очень ловок, но куда ему до вас. Когда чашки останавливаются, вы показываете на нужную. «Ты уверен», — спрашивает Жубар, больше не улыбаясь. В ответ вы переворачиваете чашку. Под ней лежит золотой. «Проклятье, — кричит он, — я не верю в это!» Но это уже не важно, старику придется отдать вам выигрыш. После этого он угрюмо объявляет, что игра закончена, и в ярости выходит из таверны. Забрав деньги, решайте:</Text>
			<Modifications>
				<Gold Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Перекинетесь парой слов с Эвирон"/>
				<Option Goto="361" Text="Просто подождете у стойки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Раду продолжает свою речь, уверяя толпу, что меньше чем через год они будут хозяевами всего Старого Света, тем временем вы как тень пробираетесь к балкону. Наконец, вы у дальней стены, перед вами две колонны, на которых и держится балкон.\n\nНо как туда забраться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Несмотря на разгорающееся пламя, вы вбегаете в комнату и находите сейф открытым. Глаза лезут на лоб – там тысяча золотых! К сожалению, ни один из них вы не сможете потратить – когда вы возвращаетесь в коридор, волоча за собой сейф, то понимаете, что пламя уже отрезало путь к выходу. Золото останется здесь, рядом с вашим почерневшим обугленным телом...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Используя все свое искусство, вы находите следы грабителей могил, приходите по ним к комнате на Королевской улице, где они живут, и выбиваете дверь. «Проклятье!» — в изумлении кричит Хогг. – «Нас обнаружили!» Это уж точно. Вы забираете назад все, что они у вас украли плюс еще 5 золотых, как компенсацию. Хогг умоляет: «Не убивайте нас, мы просто пошутили. Мы знаем, где череп, только нам нужно немного времени на подготовку». Вы говорите Хоггу, что если через полчаса он не будет на кладбище, за его жизнь никто не даст и ломаного гроша, а сами идете к воротам.</Text>
			<Modifications>
				<Gold Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Если у вас есть специальный костюм и навык Маскировка, можете пока принять вид вампира" Availability="Маскировка"/>
				<Option Goto="38" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы бежите в Кривой переулок, где толпа торговцев, рыбаков и других зевак уже собралась, чтобы поглазеть на новую жертву Шокера. Плотник по имени Каннинг сразу берет дело в свои руки. «Я послал за стражей, но пока их нет, мы должны искать Шокера сами, пока есть хоть какой-то шанс его найти. Разделимся на группы и прочешем весь Портовый район, хватит уже жить в страхе!» В толпе раздаются крики одобрения, и Каннинг приступает к организации поисковых отрядов. Вы опускаетесь на колени, чтобы осмотреть жертву. Это молодой человек с искаженным от ужаса лицом, на руке его кольцо с меткой Оборотня! «Оставь тело страже», — ворчит Каннинг. Он поворачивается к людям и говорит, кому куда идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Предложите ему свою помощь в поисках"/>
				<Option Goto="173" Text="Подождете, пока Каннинг отвернется, и обыщете тело убитого"/>
				<Option Goto="253" Text="Вернетесь к «Старому осьминогу» и продолжите ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ваши враги снова оказались на шаг впереди – тело Сайласа Энтадора лежит на голом полу его душной каморки! Быстро осмотрев труп, вы находите два небольших прокола на его шее, видимо, от ядовитого укуса. В его левой руке зажат клочок бумаги. В комнате среди разломанной скромной мебели валяются 4 золотых, можете взять их себе, а на каминной полке лежит запечатанное письмо, адресованное вам!</Text>
			<Modifications>
				<Gold Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Посмотрите, что за бумага в руке у Энтадора"/>
				<Option Goto="379" Text="Откроете письмо"/>
				<Option Goto="268" Text="Предпочтете убраться отсюда, пока не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы поворачиваетесь к Грулу и... видите, что он превращается в какое-то отвратительное зеленое существо. Из его ног вырастают корни, на лице выступает сеть пульсирующих сосудов, его крик превращается в визг Мандрейка! Это полузверь-полурастение, которое способно принимать облик других существ. Единственное, чего боятся эти создания – огонь. Вы хватаете факел и бросаетесь в атаку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Мандрейк" Mastery="8" Endurance="8"/>
					<Text>Расправившись с тварью, вы понимаете, что Раду уже наверняка ушел, и направляетесь в то место, про которое они говорили. Это пустынное место все называют Конец надежды...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вода потоком льется внутрь. Вы судорожно пытаетесь открыть окна или выбить двери, но все усилия тщетны. Остается только с ужасом смотреть, как уровень воды поднимается выше и выше...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Прячась в выкопанных канавах и за грудами камней, вы как тень крадетесь к стенам башни. Вы уже почти рядом, как вдруг чувствуете, как кинжал, упирающийся вам в спину. «Кто ты такой, приятель?» — рычит один из надсмотрщиков. Стараясь унять дрожь в голосе, вы объясняете, что вас послали передать важное сообщение одной из важных «шишек».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Вы владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="153" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вам удается проскочить мимо врага и ловко забраться на вершину маяка. Вы надеетесь, что хищник не будет вас тут преследовать, но он взмывает в воздух и бросается в бой. Тем не менее, площадка очень узкая, и это гораздо выгодней для вас, чем для него, так что во время боя прибавляйте 2 к своей Силе Удара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Снаружи вы встречаете эксцентрично одетую пожилую даму, она внезапно подходит и хватает вас за рукав. Осмотрев вас в монокль, она ворчит: «Ты хоть понимаешь, что натворил, придя сюда? Теперь мы оба в опасности. Пока еще есть шанс уйти из лап Грула, пошли!» С этими словами она направляется в сторону гавани.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Пойдете за этой странной женщиной"/>
				<Option Goto="392" Text="Опасаясь, что она тоже агент Грула, нападете на нее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Через некоторое время вы выходите на южную окраину Блекхэвена, к мельнице. Это впечатляющее сооружение одиноко стоит на невысоком холме, возвышаясь над городом. Лопасти негромко скрипят на ветру, мельница кажется совершенно вымершей. Вы подходите к входной двери и поворачиваете ручку. Дверь открывается, и вы заходите внутрь. Внутри одно большое помещение, заставленное тюками сена, крестьянскими инструментами и мешками с мукой. Приставленная к стене лестница поднимается до самой крыши, на чердак, а рядом вами закрытый люк, видимо, ведущий в подвал. Помещение освещает только тусклый фонарь на одной из стен, никаких признаков Конрада Заара не видно. БАБАХ!!! Оглянувшись, вы видите, что вход перекрыт упавшей решеткой – вы в ловушке! Тем не менее, надо выяснить что-нибудь про Заара, на самом ли деле он предатель.</Text>
			<Untriggers>Мельница</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Начнете поиски здесь"/>
				<Option Goto="201" Text="Подниметесь на чердак"/>
				<Option Goto="389" Text="Заглянете в подвал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>В надежде найти разгадку смерти Беннета вы обыскиваете одежду убийцы. Там 3 золотых и сфера алхимика: стеклянный шар, внутри которого клубится смертельное облако густого тумана. Это могущественное оружие, но и вы не сможете избежать ядовитого тумана, если разобьете шар в закрытом помещении. Можете взять и то и другое с собой и думать, что делать дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Gold Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Остаться в театре и заглянуть в другие помещения"/>
				<Option Goto="383" Text="Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Texts>
				<Text>Дверь, которая так легко открылась, когда вы заходили, теперь намертво заперта, хотя на ней даже замка нет. Пытаетесь выломать ее, но гнилое дерево оказывается прочным как камень. Вы в ловушке! Тем временем, шар вспыхивает снова, на этот раз боль еще сильней.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Теперь попробуете обыскать храм"/>
				<Option Goto="231" Text="Подойдете к висящим шарам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы подходите к таверне и осторожно открываете дверь. Внутри никого! Вдруг краем глаза вы замечаете, как в стене закрывается секретная панель, а фонарь рядом с резким щелчком поднимается вверх, на свое место. Вы подходите и опускаете фонарь назад, панель отодвигается снова, открывая длинный темный коридор. Немного посомневавшись, вы делаете шаг вперед, секретная дверь закрывается за вашей спиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Вы владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность"/>
				<Option Goto="35" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Радуясь, что остались в живых, вы выбираетесь из ямы и пинком выбиваете дверь Лугоша. К сожалению, птичка улетела: дом совершенно пуст, а все это было просто ловушкой. Здесь больше делать нечего, надо отправляться в другое место, где вы еще не были.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="В приют для душевнобольных"/>
				<Option Goto="57" Text="В трактир «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="207" Text="На Солодовую улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Texts>
				<Text>Стоит только на секунду отвести от них глаза, как БАХ!!! – Хоггу удалось подкрасться сзади и ударить вам по голове лопатой. Вы падаете в могилу.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Затем киньте кубик 3 раза.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<ThreeDice>
					<Button>Кинуть три кубика</Button>
				</ThreeDice>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="Сумма больше вашей Выносливости"/>
				<Option Goto="123" Text="Меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Недолго думая, вы бросаете гектограмму в центр круга. Она ярко вспыхивает, пролетает через весь зал и возвращается в вашу руку. В воздухе появляются туманные очертания невидимого врага. Это ужасный монстр из прозрачной эктоплазмы, еще один продукт отвратительных опытов Грула. У него огромные щупальца и острые зубы, но теперь его хотя бы можно увидеть. И убить.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Чудовище" Mastery="10" Endurance="8"/>
					<Text>Если вам удастся победить его, то здесь больше делать нечего. Вы выходите во внутренний двор башни, который, к счастью, пуст, и быстро идете к другим воротам...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы спешите обратно в коридор и видите, как летучая мышь несется к северной двери. Сначала кажется, что она сошла с ума и неизбежно разобьется, как дверь вдруг распахивается, и она залетает внутрь. Вы следуете за ней и оказываетесь в комнате, заваленной человеческими скелетами! Дверь захлопывается за вашей спиной, а летучая мышь исчезает через дыру в потолке. Вы пытаетесь открыть дверь, но она заперта. Простая ловушка летучей мыши сработала безотказно! Тут из коридора доносятся шаги. Кто-то открывает восточную дверь!\n\nЕсли нет – вы обречены на медленную смерть от голода, ваше приключение заканчивается здесь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Владеете навыком Взлом, то можете открыть дверь и последовать за ним" Availability="Взлом"/>
				<Option Goto="226" Text="Владеете навыком Скалолазание" Availability="Скалолазание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Неожиданно пол под ногами уходит из-под ног, и вы летите в чан с алхимическим реагентом. Люк над головой захлопывается, и вы оказываетесь в полной темноте. Но реагент! Что он делает с вами? Пальцы становятся толще, потом руки, потом голова. Это невероятно, но вы продолжаете расти и расти, пока ваше тело не взрывается...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Чашки описывают круг за кругом. Вы пытаетесь уследить за мелькающими руками Жубара, как они внезапно останавливаются. Наперсточник усаживается поудобней и говорит: «Давай, какая из них?». Вы показываете на одну из чашек, он переворачивает ее и там... ничего. «Ничего страшного, — утешает вас Жубар, — может быть, повезет в другой раз». Но у вас больше нет желания играть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Поговорите с хозяйкой"/>
				<Option Goto="361" Text="Просто сядете за барную стойку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Несколько минут у вас еще есть. Используя все свое искусство, вы сначала с большим трудом развязываете узлы на руках, а потом уже быстро выбираетесь из веревки и, оттолкнувшись от скалы, спрыгиваете на каменный пол комнаты пыток. Тут же вы понимаете, как сильно вам повезло – орки забрали только золото, а заплечный мешок кинули у стены, даже не развязывая. Все ваши вещи целы. Теперь уходите, пока не вернулись палачи – отсюда ведет только одна дверь.</Text>
			<Modifications>
				<Gold Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Повелитель мертвых показывает кинжалом в вашу сторону, и его верные слуги бросаются в атаку. Из-за их укусов вы будете терять 1 Выносливость в каждом Раунде атаки!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Повелитель мертвых" Mastery="10" Endurance="13"/>
					<BitesEveryRound/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Мысленно поблагодарив того, кто решил украсить колонны резьбой, а не сделал их гладкими, вы начинаете взбираться по одной из них к балкону.\n\nТолпа внизу только бессильно ревет от ярости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Внезапно жуткий голос эхом звучит в вашей голове: «Хочу-у-у е-е-сть... хочу-у-у е-е-есть». Череп снова голоден! И придется накормить его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Не хотите этого делать">
					<Text>В противном случае придется потерять 3 Выносливости и попробовать залезть на гильотину.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="198">
					<Endurance Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы поднимаете руку и просите Ферно выслушать вас. Но стражники продолжают приближаться. Вы понимаете, что для них все слишком очевидно. Хуже всего, что скрытность Беннета пошла вам на вред – ни один из стражей не знает, кто вы и что здесь делаете. Для них вы можете быть только преступником.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="223" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Texts>
				<Text>Не обращая внимания на шум голосов с пристани, вы проваливаетесь в сон. Когда, наконец, просыпаетесь, солнце уже высоко в небе, вы чувствуете себя свежим и отдохнувшим.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Вы смотрите в щель на дверь таверны как раз вовремя – сгорбленная фигура выходит из «Старого осьминога». Незнакомец одет в темно-серый плащ, на спине вышита метка Оборотня!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Последуете за ним"/>
				<Option Goto="337" Text="Останетесь наблюдать за таверной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="У вас есть череп Моры Тао"/>
				<Option Goto="235" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Грязная работа не занимает много времени – вы без проблем находите деревянную руку, привязанную к запястью одного из повешенных. Затем отвязываете кожаные ремни и кладете руку в заплечный мешок. По словам ван Хельденхаст сейчас надо отдать ее Мауну Преторагусу, но, возможно, и без этого она способна ослабить магию Грула. На площади вы провели 1 Час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344" Text="Если пойдете в логово некроманта"/>
				<Option Goto="20" Text="Если не хотите или у вас кончилось время, возвращайтесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>С невероятным усилием вы поднимаете тяжелый тюк и сбрасываете его вниз. С грохотом он обрушивается на голову Конрада, но тот, как ни в чем не бывало, продолжает подниматься. Вы чувствуете, как паника охватывает вас. Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Попробуете вылить масло ему на голову"/>
				<Option Goto="4" Text="Ударите его вилами"/>
				<Option Goto="350" Text="Подождете его, чтобы сразиться с ним на мечах"/>
				<Option Goto="165" Text="Попробуете сбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы бросаетесь в атаку, но обсианский хищник ловко отскакивает в стороны, пытаясь достать вас острыми когтями.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если вам повезло"/>
				<Option Goto="182" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Мистер Хогг угрожающе поднимает лопату и, качая головой, шепчет: «Даже и не знаю, что на это сказать». Он делает шаг вперед, пока мистер Килмамей тоже хватает лопату и пытается обойти вас сзади. Сражаться с ними придется одновременно.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Мистер Килмамей" Mastery="8" Endurance="10"/>
						<Enemy Name="Мистер Хогг" Mastery="7" Endurance="10"/>
					</Enemies>
					<RoundsToFight Value="3"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="После трех раундов атаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ворота открываются в огромный зал. Тут собралась вся секта, и они слушают человека, стоящего на высоком балконе в дальнем конце зала. Это маг Раду, один из Тайных Правителей секты, правая рука Грула. Возможно, вы с ним уже встречались. На вас никто не обращает внимания – все взгляды обращены к балкону. «Вы здесь, чтобы стать свидетелями грандиозного зрелища. С помощью магического искусства Нотура наш повелитель создал Небесного Защитника». – Он показывает на странное сооружение рядом с собой. – «С ним мы можем обрушить смерть на любой город, любую страну, какую захотим. И мы начнем с мести, с того, что убьем всех жителей Лендлы». Толпа оглушительно ревет в знак одобрения. Вы должны что-то сделать, чтобы остановить Раду перед тем, как он оживит Небесного Защитника!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Если у вас есть сфера алхимика"/>
				<Option Goto="83" Text="Если вы пришли сюда не в облике человека или владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность"/>
				<Option Goto="122" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Догнав карету, вы выхватываете меч и наносите удар! Кучер даже не пытается сопротивляться, и только когда его «тело» падает на землю, вы, наконец, все понимаете. Под черной шляпой и плащом оказался манекен, соломенное чучело в форме человека! Но пока вы отходите от шока, карета продолжает движение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Сядете на место кучера и возьмете поводья"/>
				<Option Goto="137" Text="Залезете внутрь кареты"/>
				<Option Goto="328" Text="Не обращая больше внимания на экипаж, броситесь за убийцей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вам в голову приходит дерзкая идея. С криком: «Вам не взять меня живым!», вы вонзаете себе в грудь поддельный нож и падаете в лужу искусственной крови. Предводительница отдает короткий приказ, и двое мужчин выносят вас из таверны. По дороге один шепчет другому: «Предводительница наверняка захочет рассказать об этом фарсе Тайным Правителям».\n\n«Черт с ней, — шипит другой, — они меня все равно не заставят пойти к ним в Пенхалл. Кажется, все, что там нужно – позвонить в колокол, вот пусть сами и звонят. А я лучше останусь в Блекхэвене, спасибо». Они относят ваше «мертвое тело» за таверну и бросают в каком-то переулке. Дождавшись, пока мужчины уйдут, вы поднимаетесь на ноги. Благодаря подслушанному разговору, вы теперь знаете, куда идти. Пенхалл – это деревня на севере, в нескольких километрах от Блекхэвена.\n\nНе теряя времени, вы отправляетесь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Texts>
				<Text>За дверью небольшой, покрытый травой участок за домом, где многие больные закончили свои дни – кладбище приюта. Как и все, что вы здесь видели, оно в ужасном состоянии. Но самое ужасно, что над одной из могил парит призрак! Но, чувствуя, что он не причинит вам вреда, вы решаете остаться и слышите ужасный, пробирающий до костей голос: «Приют мертв... Освободи больных». Призрак исчезает.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу за эту судьбоносную встречу.</Text>
				<Text>Только как выполнить его просьбу? Больше здесь делать нечего, надо выбирать другую дверь, где вы еще не были. Какая надпись вас больше привлекает:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="«Большая потеха»"/>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="287" Text="«Серьезные проблемы»"/>
				<Option Goto="318" Text="«Вытирай ноги»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Texts>
				<Text>«Твое желание для меня закон», — ухмыляется Грул. Раду убирает первую панель. Затем вторую. Вы чувствуете, острые зубы крыс бегающих по вашей груди.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 3 Выносливости.</Text>
				<Text>«Раду, обрати внимание, — обращается он к своему помощнику, — с каким упорством этот идиот сопротивляется неизбежному». Глаза его сверкают жестоким удовлетворением, он снова поворачивается к вам: «Так что, покажете Раду, что я ошибся или ему убрать последнюю панель?» Что вы выберете?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Расскажете все"/>
				<Option Goto="129" Text="Будете молчать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Texts>
				<Text>Внезапно фигуру человека охватывает пламя. Шелковый плащ и маска падают, и вы видите, что под ними скрывался железный манекен. Буквально чудом вы успеваете отскочить в сторону, но огонь все равно задевает вас.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Злобный голос Карама Грула гремит: «Умри, болван, умри-и-и...»\n\nПоднявшись с земли, вы заходите в таверну.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Texts>
				<Text>Видя, что вы не уходите, несколько головорезов грубо хватают вас и начинают шарить по карманам, забирая все золото, что у вас есть, а затем вышвыривают из пивной.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Вам помогает подняться какая-то пожилая женщина. Осмотрев вас в монокль, она говорит: «Хм... вроде, целый. Хорошо, пойдем, глупый. Большая часть секты уже на пути сюда. Попробуем спастись». С этими словами она направляется в сторону гавани.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
				<Gold Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Пойдете за ней"/>
				<Option Goto="392" Text="Нападете на нее, пока она не заманила вас в ловушку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вы разворачиваетесь и бежите. Повелитель мертвых кричит: «Вперед, дети!» Как будто неудержимый поток крыс стекает со сцены и со скрежетом несется к вашим ногам. Киньте кубик, чтобы узнать, скольким крысам удалось вас укусить, и вычтите по 2 Выносливости за каждый укус.</Text>
			<Actions>
				<DiceWounds>
					<Button>Кинуть кубик</Button>
					<Text>Но все же вам удается сбежать из логова ужасного призрака, теперь пора начинать охоту.</Text>
				</DiceWounds>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Когтистая рука хватает вас за плечо. Потом другая и третья. Вырваться невозможно – врагов слишком много. Они хватают вас и тащат на балкон. Под оглушительный рев толпы вы будете удостоены чести стать первой жертвой Небесного Защитника...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Грабители могил понимают, что вы готовы к бою, поэтому решают убраться подальше. Вы уже собираетесь броситься в погоню, как вдруг замечаете каменный люк на дне могилы. Жулики закончили работу! Под люком оказывается лестница, ведущая куда-то вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Чувствуя угрызения совести за то, что убили Ферно и его людей, вы спускаетесь по лестнице и выходите из башни. Теперь городская стража будет искать вас, и придется действовать самостоятельно. Снаружи уже нет никаких признаков убийцы, и вы решаете начать охоту немедленно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>В храме ничего интересного найти не удается, зато обнаруживается потайная дверь в задней стене. Именно через нее и исчез Раду, пока клубы дыма скрывали его. Возможно, он и не маг вовсе. Следы в грязи ведут к соседней Медвежьей улице, но на каменной мостовой уже ничего не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Вы владеете навыком Поиск следов, то можете попробовать проследовать за Раду" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="337" Text="Остается только вернуться к таверне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Рискуя получить рану, женщина умоляюще протягивает вам руку: «Не будь дураком, — кричит она, — я понимаю твои опасения, но, уверяю, тебя, я не имею с сектой ничего общего. Больше того, меня они боятся больше чем тебя. А теперь надо прекратить этот вздор, пока не поздно!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Поверите и пойдете за ней"/>
				<Option Goto="282" Text="Не обращая внимания на ее слова, продолжите бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Опасаясь голодных червей, которые извиваются на теле Арголиса, вы подтаскиваете его к темной яме и швыряете вниз. Почти тут же облако дыма взлетает оттуда, пол содрогается как от землетрясения, а яма медленно закрывается навсегда. Демон уничтожен.\n\nЦепь Арголиса теперь ваша. Перед любой битвой вы можете использовать ее, чтобы связать любого противника и победить без боя. Она подействует на кого угодно, кроме самого Грула. Только в этом случае цепь придется оставить.\n\nА теперь возвращайтесь, потеряв 2 Часа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы нервно бормочете: «Я думал, вам что-то может понадобиться, сэр». Почувствовав неладное, Крэбб вскакивает со стула и кричит: «Стража!» Четыре тролля в серой форме врываются в кабинет и хватают вас. Они тащат вас в какую-то темную комнату и запирают дверь на ключ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Сжав зубы, вы рычите: «Подлец! Жаль, что ты здесь, а не в могиле, где все твои приятели». В ярости Грул застывает на месте. «Раду! – каркает он. – «Охотник за головами ищет смерть, покажи этому кретину, где ее найти!» Маг убирает третью задвижку, Грул с удовольствием продолжает наблюдать. Последним, что вы увидите в жизни, будет отвратительная пасть крысы...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Оказавшись, наконец, внутри, вы присоединяетесь к группе зрителей, которых проводит лично Густав Холлман. Надо сказать, выставка выглядит довольно невзрачно. Экспонаты, на которые не жалели красной краски, явно знали лучшие времена. Тем не менее, все выглядят вполне довольными. Один турист пытается произвести впечатление на свою спутницу: «Видели этого вампира? Нет! Я настаиваю, чтобы вы взглянули на его клыки».\n\nЗатем вы подходите к Анжуйскому савану. Это белая ткань, свисающая с верхушки гильотины на шестиметровой высоте. Даже Холлман не впечатлен этим экспонатом, но рассказывает про него: «Этот саван, использованный для того, чтобы закрыть обезглавленное тело Ксерофа, казненного при взятии Анжуя, сейчас обладает чудодейственной силой. А теперь пойдемте дальше».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Последуете за Холлманом, чтобы купить саван после экскурсии"/>
				<Option Goto="154" Text="Попробуете его украсть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы следуете за мужчиной по пустынной улице. Убедившись, что рядом никого нет, догоняете его и, прижав к стене, требуете, чтобы он рассказал вам все, что знает про секту. «Не убивай меня, — умоляет он, — повелитель собирается посетить собрание в Старом осьминоге через три часа. Если придти раньше... они все узнают... и повелитель не покажется. Он...» — человек видит за вашим плечом двух стражников, прогуливающихся по соседней улице. «Прекрасный вечер, господа», — кричит он, и бросается в их сторону. Проклятье! Вы можете только бессильно наблюдать, как он в полной безопасности исчезает в каком-то переулке. Теперь надо возвращаться к таверне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Пойдете туда сейчас"/>
				<Option Goto="8" Text="Подождете 3 часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Но тут вы замечаете еле заметные царапины на камнях под ногами. Это следы множества копыт, и они ведут в дальние ворота! Вы отходите в незаметное место, ждете, когда двор опустеет, и идете туда, куда ведут следы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Вдруг вам приходит в голову смелый план. По опыту вы знаете, что зло иногда можно направить против самого себя, и объявляете, что были посланы сектой оборотня к Повелителю мертвых, чтобы сообщить о том, что Маршал Беннет остался жив, а убитый полуорк работал только на Карама Грула. Вы продолжаете: «Грул боится тебя, поэтому он приказал своим людям лгать до тех пор, пока не поймет, как тебя уничтожить».\n\nПовелитель мертвых рычит от злобы, как и все служители Хаоса, он все время опасается предательства, но он далеко не дурак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Вы владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="225" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Но вы не успеваете сделать и шагу, как в голове звучит жуткий голос: «Хочу-у-у е-е-есть». Вы уже начинаете жалеть, что взяли эту отвратительную вещь с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Если вы дадите ему, чего он хочет, придется потерять 2 Выносливости">
					<Endurance Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="160" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Кто-то хлопает вас по плечу. Вы поворачиваетесь и видите темного эльфа. Блекхэвен не перестает вас удивлять – эти существа обычно живут далеко, в подземных городах. Они ненавидят все, что связано с поверхностью, но сейчас один из них стоит перед вами в пивной, как ни в чем не бывало. Тощая фигура с длинными волосами и темной кожей одета в броню, украшенную эльфийскими рунами, сбоку висит длинный кинжал. Не обращая внимания на то, что его могут услышать, он говорит: «Позвольте угостить вас выпивкой. Мы должны поговорить про Карама Грула». Что вы сделаете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Примете его предложение"/>
				<Option Goto="192" Text="Попросите оставить вас в покое"/>
				<Option Goto="212" Text="Нападете на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Всемогущий барон голоден, и не хочет тратить время на честный бой. Его буравит вас своими волчьими глазами и произносит несложное заклинание.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="209" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Как только вы оказываетесь внутри пустой темной кабины, дверь захлопывается, и звучит злобный голос: «Я надеюсь, тебе понравится короткое путешествие, которое я для тебя приготовил, удивлен, что Беннет не выбрал кого-нибудь получше. Игра скоро кончится. Прощай, храбрый болван».\n\nВнезапно поездка заканчивается – карета падает, звучит громкий плеск воды. Вы оказываетесь в глубокой реке! Судорожно пытаетесь открыть дверь, но она прочно заперта, темные окна не разбиваются. Удается чуть приоткрыть только одно окно, то только для того, чтобы туда ворвался поток грязной воды. Если вы не придумаете, как выбраться из кареты, nто неизбежно утонете!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Если вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="89" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Ловко увернувшись от смертельного удара, вы бросаетесь в атаку. Железная кожа вашего врага неподвластна мечу, поэтому вы просто пытаетесь парировать удары чудовищных когтей. Раны от них ужасны, каждый удар отнимет 3 Выносливости.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Обсианский хищник" Mastery="11"/>
					<DevastatingAttack Value="3"/>
					<Invulnerable/>
					<Text>В конце каждого выигранного Раунда Атаки попробуйте Проверить свою Удачу.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Когда вам повезет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Проталкиваясь через толпу, вы следуете за человеком в капюшоне через Мартемский рыбный рынок к Амеллинскому мосту. Перейдя мост, он подходит к заброшенному храму. Окна невысокого сооружения забиты, но единственный вход – шатающаяся деревянная дверь – кажется, не заперт. Странный человек скрывается внутри, вы уже хотите последовать за ним, как вдруг чувствуете странное покалывание в шее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Рискнете зайти в заброшенный храм"/>
				<Option Goto="337" Text="Вернетесь к таверне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Но как только вы касаетесь железки, она тут же отрывается и падает в воду. Проверив остальные, понимаете, что они все такие. Но те, что над деревянной балкой выглядят вполне надежными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Если вы владеете навыком Скалолазание" Availability="Скалолазание"/>
				<Option Goto="391" Text="Если нет, можете попробовать дотянуться и зацепиться за балку"/>
				<Option Goto="170" Text="Подождать, пока поднимется вода"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Texts>
				<Text>Вы попадаете в большой склеп и сразу же видите череп Моры Тао, лежащий на пьедестале из черного мрамора. Вы вздрагиваете. У рогатого черепа острые как пила зубы, нижней челюсти нет, из глазниц, как будто, смотрит сама смерть. Вы с ужасом думаете, какому созданию принадлежал этот череп! Скрежечущий голос звучит в вашей голове: «Хочу-у-у... е-е-есть». Как в тумане вы подходите к пьедесталу и засучиваете рукав. Зубы черепа касаются вашей руки. Кожа остается целой, но вы чувствуете, как жизнь уходит из вас.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Внезапно сознание проясняется, и вы понимаете, что с вами происходит.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Texts>
				<Text>Остальные поражены вашим безрассудством, но предводительница только улыбается. «Тогда слушайте и запоминайте. Тайные Правители находятся в деревне Пенхалл. Нужно позвонить в колокол, а потом отдать это Крисуэллу, ростовщику». Женщина передает вас небольшую аметистовую статуэтку Баффета с головой оборотня. «А теперь надо идти, — говорит она, — Тайные Правители ждут вас».\n\nПоблагодарив предводительницу, вы уходите из таверны. Многое прояснилось.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу.</Text>
				<Text>В свете луны вы отправляетесь на север, прочь и города.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Повинуясь неосознанному чувству, вы останавливаетесь рядом с облаком и с ужасом смотрите, как туман разрушает дорогу совсем рядом с вашей ногой. Делаете шаг назад, подальше, пока он не коснулся вас. Только безумный гений Карама Грула мог изготовить такое адское устройство!\n\nКогда туман, наконец, исчезает, убийцы уже не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Вы владеете навыком Поиск следов, можете попробовать его выследить" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="55" Text="Если же нет, остается только начинать охоту, не теряя больше времени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>С небольшой горсткой людей вы упрямо идете вперед. Они начинают паниковать, даже вас бросает в дрожь – сверхъестественный страх становится сильней с каждой секундой. «Смотрите», — вдруг кричит женщина. Она поднимает мерцающий факел, и вы видите чудовище, преследующее вас в темноте. Вы понимаете, что таинственный убийца – это существо из потустороннего мира, оживший ночной кошмар. И взгляд его единственного глаза... Сознание мутнеет. С трудом вы приходите в себя и понимаете, что остались в темном подвале один – остальные не выдержали этого взгляда и умерли от ужаса. Подавив страх, вы выхватываете меч.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Монстр" Mastery="9" Endurance="13"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Если вы убили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Тщательно подбирая слова, вы отвечаете, но хозяйка разражается воплем: «Я знаю, чего тебе надо. Хватит совать свой нос, куда не просят, убирайся вон!» Сзади слышится грохот опрокидываемых стульев – несколько посетителей подходят к вам, держа оружие наготове.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Останетесь и потребуете у Эвирон ответа"/>
				<Option Goto="92" Text="Уйдете из таверны, как она просит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Неожиданно Ксен-Вайп втягивает клыки и свистящим змеиным голосом начинает умолять: «Пощ-щ-щади, теплокровный. Не убивай меня, и я с-с-спасу тебе жизнь». Вы требуете объяснений, но она возражает: «Только ес-с-сли ты пообещаешь отпус-с-стить меня».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Дадите ей это обещание в обмен на информацию"/>
				<Option Goto="239" Text="Добьете тварь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>«Ну, спасибо, — смеется Грул, — теперь я знаю, что ты Лунатик, и твое подсознание было под действием магии. Превратить тебя обратно в монстра несложно». Нет! Это невозможно! Это... Но ваша воля уже не принадлежит вам, а ваша мысли уже не ваши, слишком поздно вы понимаете, что магия по-прежнему сильна. Вы возвращаетесь в ужасное состояние лунатика, разворачиваете и сопровождаете Карама Грула обратно до Башни Инквизиции. И именно вы направите Небесного Защитника на Лендлу. Для смеха...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Вы подходите к полуоркам, и они поворачиваются к вам. Тут нищий, пользуясь случаем, вырывается и быстро скрывается в соседнем переулке. Палачи в ярости: «Надеюсь, ты хотел сказать что-то чертовски важное, ублюдок!» — рычит один из них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Если вы владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="26" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Но перед тем как вы успеваете что-то сделать, три городских стража врываются в комнату. Мечи вылетают из ножен. «Предупреждение Заара запоздало, — вскрикивает капитан Ферно, — убийца попал сюда раньше нас!»\n\nПредупреждение? Убийца? Сюда? С неприятным чувством вы понимаете, что попали в ловушку! Стражи приближаются к вам, перекрывая выход, но есть еще окно сзади. Что вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Нападете на стражников"/>
				<Option Goto="107" Text="Попробуете объяснить Ферно, что на самом деле произошло здесь"/>
				<Option Goto="278" Text="Скроетесь через окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Вы прыгаете, чтобы уцепиться за одну из лопастей, но, немного не рассчитав, хватаете лишь воздух. Один, другой раз перекувыркнувшись в воздухе, вы падаете на землю с двадцатиметровой высоты так, что кости с треском ломаются. Чудом вы остаетесь живы, но ближайшие несколько недель придется провести в больнице, если, конечно, кто-то вас здесь найдет...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Недооценив свои силы, вы бросаетесь в безнадежную схватку, и очень скоро четыре человека хватают вас за руки и за ноги, пятый разрывает одежду на груди, а шестой подходит с осиновым колом. Вы кричите, пытаясь им что-то объяснить, но они даже не слушают. Хогг бормочет: «Лучше не смотреть на это, мистер Килмамей. Это не самое интересное зрелище. И не самое приятное. Оооо...»</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы коротко отвечаете Крэббу, что хотели бы увидеть Успенскую прямо сейчас. «Конечно, — подобострастно отвечает он. – Однако, перед тем как вы увидите ее, вы должны понять, что она совершенно безумна. Ее молитвы полны параноидальными маниями и фантазиями. К сожалению, я слишком занят, что пойти с вами, но если вы пойдете по указателю «Закуска», вы найдете ее без проблем».\n\nНадеясь застать Успенскую одну, вы благодарите заместителя и выходите из его кабинета. Вы проходите по коридору, из которого можно выйти через одну из пяти дверей. На каждой из них корявая надпись. Какую из них вы откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Большая потеха"/>
				<Option Goto="275" Text="Закуска"/>
				<Option Goto="58" Text="Серьезные проблемы"/>
				<Option Goto="220" Text="Толстые личинки"/>
				<Option Goto="351" Text="Вытирай ноги (через нее вы пришли)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Texts>
				<Text>Звучит резкая команда, и несколько зомби хватают вас за руки и за ноги. Подходят надсмотрщики и избивают вас до потери сознания.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Когда вы приходите в себя, то понимаете, что привязаны к скале, под вами яма с отвратительной грязью, каких вы тут уже видели множество. Руки связаны за спиной... Минуточку... что это за запах? Дым! Вы поднимаете глаза и видите, что это горит веревка.\n\nВладеете ли вы навыком Ловкость рук?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Да" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="164" Text="Нет, остается только ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Пока Холлман ведет зрителей, к другому экспонату, вы незаметно отходите в тень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Насколько вы можете судить, незаметно залезть на гильотину будет не так-то просто, и без навыка Скалолазание, нечего и пытаться" Availability="Скалолазание">
					<Text>В противном случае можете попробовать.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="106" Text="Если у вас есть череп Моры Тао"/>
				<Option Goto="198" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Увидев вас, полуорк пытается достать что-то из одежды, несомненно, какое-то дьявольское оружие, но в последний момент вы сбиваете его с ног. Не дав врагу опомниться, вы бросаетесь в бой:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Убийца" Mastery="9" Endurance="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Если вы убили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Texts>
				<Text>Как оглушенный, вы, шатаясь от пережитого ужаса, пытаетесь собрать мысли воедино. Но избавиться от влияния магического глаза не так просто. Вы заглянули в него слишком глубоко. Внезапно череда ярких картинок проносится в вашей голове. Отвратительные личинки рядом, магический ритуал Грула, что-то в ритуале пошло не так, бегство в Блекхэвен, дьявольское правление в канализации... Воспоминания о том месте, где проходил обряд. Том месте, где скрывается Карам Грул. И вы знаете это место, его еще называют Конец надежды.\n\nВы даже не можете поверить своему счастью.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 1 Удачу.</Text>
				<Text>Поражаясь причудам судьбы, вы выбираетесь из канализации и отправляетесь на север, прочь из Блекхэвена.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Texts>
				<Text>Внезапно темный эльф отскакивает вам за спину и набрасывает тонкую веревку вам на шею. Он хочет задушить вас! Но вы успеваете быстро зацепиться за веревку рукой. Вас так просто не убьешь, однако веревка больно врезается в руку.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Предстоит смертельная драка, но сначала надо освободиться от веревки.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="274" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Очень аккуратно вы подходите к двери, но когда вам уже кажется, что твари не заметили вас, один из них выходит из тумана.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Блуждающий в тумане" Mastery="7" Endurance="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если во время сражения за него выпадет дубль"/>
				<Option Goto="259" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Убедившись, что рядом никого нет, вы подходите к плите и начинаете изучать руны вокруг маски, как и советовала профессор. Руны вам совершенно незнакомы, но, возможно, вы сможете разгадать эту загадку и получить дар Белтагора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас, как и многих до этого, не получится справиться с этой тайной, можете попробовать снять маску силой"/>
				<Option Goto="380" Text="Пойти к маяку, следуя загадочной записке"/>
				<Option Goto="20" Text="Возвращайтесь, потеряв 2 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Голос в голове затихает... но не в ушах. Череп издает жуткий визг, который разносится на всю площадь. И продолжает визжать до тех пор, пока палачи не поворачиваются к вам. Теперь нечего и думать о том, чтобы тайно украсть руку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Подкупить их"/>
				<Option Goto="148" Text="Одурачить"/>
				<Option Goto="26" Text="Убить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Если у вас записано слово “daednu”" Availability="daednu"/>
				<Option Goto="20" Text="Возвращайтесь, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Внезапно из дверной ручки вылетает острая игла и вонзается вам в палец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Если у вас есть противоядие"/>
				<Option Goto="47" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Кучер неподвижно сидит и молчит, а карета тем временем едет по каким-то глухим переулкам портового района Блекхэвена. На вас он по-прежнему не обращает никакого внимания. Вскоре в виду появляется набережная. Из-за огромной скорости карета уже не успеет свернуть, поездка закончится в реке!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Будете ждать, не смотря ни на что"/>
				<Option Goto="266" Text="Нападете на кучера"/>
				<Option Goto="137" Text="Заберетесь в кабину"/>
				<Option Goto="328" Text="Спрыгнете с кареты и вернетесь к сторожевой башне в слабой надежде найти убийцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Грул долго проводил здесь свои дьявольские эксперименты, в том числе, и в алхимии. В одном из таких опытов и был создан Ашваал – ядовитая смола, которая уничтожает всю природу на несколько километров вокруг. Когда вы попадаете в яму с этой смолой, она быстро начинаете засасывать вас, и выбраться из этой ловушки невозможно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Становится жарко. Давно вам не приходилось сталкиваться с таким могущественным противником.\n\nВы судорожно ищете укрытие, но отступать некуда...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370" Availability="Становится жарко"/>
				<Option Goto="350" Availability="!Становится жарко"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы быстро понимаете, что бороться с сеткой бесполезно, лучше использовать ее необычайную прочность, чтобы залезть по ней до отверстия наверх, пока она не успела стянуться. Быстро освободившись, вы идете дальше, как вдруг слышите жуткий крик откуда-то из глубины театра. А когда он затихает, начинает греметь орган.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Пойдете на звуки музыки"/>
				<Option Goto="383" Text="Предпочтете убраться отсюда, пока не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы аккуратно достаете скомканную записку из руки убитого. Это несколько слов, которые успел написать Энтадор в последние секунды жизни. Он писал своей собственной кровью! Там написано «Роза и кубок, Старый осьминог». Теперь у вас есть еще одно звено цепочки, которая может привести к Караму Грулу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379" Text="Откроете письмо, предназначенное вам"/>
				<Option Goto="268" Text="Уйдете из этого дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вам без труда удается убедить хозяйку, что вы принадлежите к одной из самых знатных и древних семей Бриса, и вам очень нужно поговорить с самыми важными и засекреченными людьми в Братстве Розовой Чаши. Конечно, о том, что вы считаете Братство всего лишь прикрытием для секты оборотня, вы предпочитаете умолчать. Она вкладывает изящную брошь в вашу руку, на ней выгравирована золотая чаша, на которой лежит роза, сделанная из красной эмали. «Возьми это, — шепчет она. – Здесь. Сегодня. В полночь. А сейчас уходи».\n\nКивком головы вы благодарите ее и выходите на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Грул пытается загипнотизировать вас! Но ваша воля слишком сильна. Вы наносите ему удар и предупреждаете, чтобы он не вздумал пытаться снова. Но, возможно, ему и не понадобится – под двойной тяжестью лошадь быстро устает, а погоня все ближе! Но что это! На следующем подъеме вы встречаете патруль из Галлантарии, их капитан вам хорошо знаком. Улыбнувшись, он приветствует вас. «Мы вышли, чтобы проводить тебя до Лендлы, но сейчас нам лучше остаться здесь и задержать погоню». Вдруг лицо капитана бледнеет, вы оборачиваетесь и видите вдалеке группу всадников, их больше двадцати. «Или ты останешься? – спрашивает капитан — нас ведь всего девять». До вас доносится смех Грула: «Конечно, нет, — на его лице торжествующее выражение — охотнику надо быстрей добраться до Лендлы. А бросать друзей ему не впервой». Нужно быстро принимать решение:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Останетесь, чтобы помочь солдатам"/>
				<Option Goto="339" Text="Бросите их и поскачете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Расслабившись, вы ложитесь на воду и спокойно ждете, когда она поднимется до крышки люка, иногда поднимая голову, чтобы глотнуть воздуха. Все идет хорошо, как вдруг два тела цепляются за ваши ноги и тянут вниз. Из этой ловушки уже не выбраться – легкие наполняются водой, и вы становитесь тринадцатой жертвой колодца...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Вы делаете шаг вперед и берете череп, но как только вы поворачиваетесь, чтобы уйти из склепа, дорогу вам преграждает древний воин! «Отдай мне череп, — истерически хрипит он, — он должен быть у меня. Я построил эту гробницу, чтобы защитить его, и каждые сто лет я возвращаюсь, даю черепу пищу и получаю взамен годы жизни. Чтобы остаться в живых, я должен получить череп!»\n\nРешайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Отдадите древнему воину череп"/>
				<Option Goto="216" Text="Откажете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Шарканье слышится все ближе, затем внезапно появляется свет. Из соседней комнаты появляется человек с фонарем. «Добро пожаловать в мою лабораторию, — объявляет он, — надеюсь, ты не забыл вытереть ноги» Теперь вы видите, что, действительно, оказались в большой лаборатории. «Я главный врач приюта душевнобольных, а это... – он поднимает фонарь, чтобы осветить фигуру, которую вы слышали в темноте, — это моя мать!» Его «мать» — это странное неповоротливое существо, похожее на смесь разных тварей. Доктор-фанатик с гордостью продолжает: «Моя мать, доктор Кадеруэлш, создала жизнь, но она уничтожила ее. На золото матери я купил эту больницу и поместил ее мозг в новое тело, которое я создал из частей пациентов. Хотя люди знают меня под именем Уэлш, я сын Кадеруэлш! А сейчас я помещу мозг моей матери в твою голову». Монстр медленно, шаг за шагом приближается к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если вам приходилось освобождать узников сумасшедшего дома"/>
				<Option Goto="302" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Он далеко не дурак, и обмануть его будет непросто, поэтому вы пока отходите от тела подальше. Но, кажется, возникла небольшая неразбериха – две группы хотят обыскивать район Якорной улицы, и никак не могут договориться. Один из них зовет Каннинга, и он подходит, чтобы разрешить спор. Лучшего момента не придумаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="331" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Хотя вы пытаетесь ответить как можно вежливей, ваш отказ обижает Хогга до глубины души. «Как угодно, — ворчит он, — но тогда я не думаю, что у нас получатся партнерские отношения. Так что я обязан поднять плату еще на 2 золотых в качестве компенсации чувств мистера Килмамея. А сейчас нам надо сделать кое-какие приготовления. Так что давайте деньги и ждите нас у ворот кладбища через полчаса».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Если вы согласны заплатить им 8 золотых" Availability="ЗОЛОТО >= 8">
					<Gold Value="-8"/>
				</Option>
				<Option Goto="28" Text="Если откажетесь платить вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Texts>
				<Text>С вашим последним ударом заканчивается земная жизнь Повелителя мертвых. Его черная одежда падает на землю, тело превращается в пыль. Орган замолкает, и больше не заиграет никогда, а крысы возвращаются обратно в канализацию.</Text>
				<Text Style="Small">За эту блестящую победу восстановите 1 Удачу.\nЗапишите слово “retsam”.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>retsam</Triggers>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Осмотрите труп полуорка"/>
				<Option Goto="3" Text="Заглянете в другие комнаты театра"/>
				<Option Goto="383" Text="Немедленно уйдете отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Не без опаски вы с отвращением поворачиваете ручку. Но дверь заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Если вы владеете навыком Взлом" Availability="Взлом"/>
				<Option Goto="53" Text="Если же нет, то все равно можете попробовать сломать дверь"/>
				<Option Goto="20" Text="Можете просто вернуться, потеряв 2 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Веревка затягивается все туже, сознание медленно гаснет. Одному из убийц все же удалось добраться до вас...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Texts>
				<Text>Возможно, из храма есть другой выход, либо удастся найти что-нибудь важное. Но вы даже не успеваете начать поиски, как шар вспыхивает снова. Боль ужасная, нужно немедленно убираться из этого проклятого места!</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Попробуете сбежать через дверь"/>
				<Option Goto="231" Text="Обратите внимание на странные шары"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Texts>
				<Text>Вы ловко отбиваетесь от этих горе-бойцов и, не обращая внимания на раны, прорываетесь к выходу.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Вы уже почти у цели, как вдруг слышите слова заклинания...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>С трудом подавив панику, вы пытаетесь протиснуться плечами в узкую щель у окна, пока полностью не застреваете. Но используя всю свою змеиную гибкость, продолжаете протискиваться. Боль ужасная, зато, подхваченное течением, ваше тело как пробка вылетает из кареты.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="309" Text="Удача отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Texts>
				<Text>Не обращая внимания на укусы крыс, вы используете всю свою невероятную гибкость, чтобы дотянуться до болта, скрепляющего клетку.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 3 Выносливости.</Text>
				<Text>Наконец открутив его, вы выбираетесь из жуткого устройства и, шатаясь, выходите из небольшой каменной хижины, где вас пытали. По счастливой случайности, негодяи не только забыли ваш заплечный мешок, но даже не удосужились заглянуть в него. Все ваши вещи целы. На улице темно, вы вспоминаете разговор Раду и Грула и понимаете, что за деревню они имели ввиду! Она называется Пенхалл, это в нескольких километрах от города.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Вы отправляетесь туда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Охотник цепляет вас когтями и триумфально поднимает над головой. Насладившись вашими слабыми попытками бороться, он швыряет ваше тело прямо на молнию. Ваше обугленное тело будет ценным дополнением к большой коллекции трофеев хищника...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Texts>
				<Text>Из последних сил вы бьетесь не на жизнь, а на смерть, как вдруг дверь за вами слетает с петель. Дюжина узников врывается в лабораторию. Они оттаскивают от вас чудовище и уничтожают творение сумасшедшего доктора! Уэлш испускает жуткий вопль, который, впрочем, быстро замолкает. Вы решаете, что с вас хватит, и бросаетесь прочь из опустевшей больницы, никто так и не останавливает вас до самых дверей.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово “rotkod” на Листок Путешественника.</Text>
				<Text>Теперь, если не были там раньше, можете отправиться:</Text>
			</Texts>
			<Triggers>rotkod</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="В таверну «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="207" Text="На Солодовую улицу"/>
				<Option Goto="64" Text="Пойти к Монашеским воротам" Availability="Монашеские ворота"/>
				<Option Goto="93" Text="Посетить Конрада Заара на ветряной мельнице" Availability="Мельница"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Это никакая не старуха. Наметанным глазом вы замечаете, что под платьем и шалью и старой ткани скрываются очертания сгорбленного Ксен-Вайпа! Эта порода полулюдей-полузмей выведена из злобной расы ящеров, живущих на севере Титана. Ксен-Вайп, встреченный в этой части света может быть только врагом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Нападете на тварь"/>
				<Option Goto="9" Text="Предпочтете подняться к квартире Энтадора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Как только вы касаетесь фигуры, ее охватывает пламя! Шелковый плащ и маска мгновенно сгорают, обнажая металлический манекен! Огонь перекидывается на вашу одежду, а рука манекена с нечеловеческой силой продолжает держать вашу руку. Жуткий голос Карама Грула слышится из неподвижных губ манекена: «Получи свое золото, идиот!» Манекен продолжает держать вашу руку, пока не наступает долгожданное забвение...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>К счастью, Мейнстерское кладбище велико, и там есть множество мест, где можно спрятаться. Скрываясь за фамильными склепами и саркофагами, вы далеко вокруг обходите толпу. Бесстрашные охотники на вампиров все еще рыщут по кладбищу, когда вы осторожно выходите через ворота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Теперь возвращайтесь, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Сначала вы чувствуете, что поддаетесь власти барона, но, собравшись с силами, отводите взгляд. Первое время вы даже не понимаете, что произошло и отступаете назад ошеломленный, но свободный от чар. Вампир злобно рычит и бросается на вас с голыми руками.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Барон Милеску" Mastery="9" Endurance="15"/>
					<Text>Возможно, вам удастся отбиться, но убить барона не так просто.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="У вас есть осиновый кол" Availability="Кол"/>
				<Option Goto="312" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>«Разрезать и выкинуть маленький красный кусок...» Вам знаком это голос! Это может быть только... Повелитель мертвых материализуется за спиной Грула и вонзает свой зазубренный нож ему в спину. Все еще уверенный, что Грул предал его, он пришел выполнить свою клятву. Но это не так просто – Грул произносит новое заклинание, и его рана затягивается. Начинается яростная схватка, после которой остается только один из двоих – Повелитель мертвых побежден, от него осталась только горстка пыли. Но вместо победного выражения на лице Грула вы видите ужас и понимаете, что эта схватка забрала все его силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Texts>
				<Text>В ящике лежат 25 золотых и письмо с приглашением, адресованное Доктору Уэлшу, главному врачу больницы для душевнобольных. В письме сказано, что вы родственник Успенской и что вам нужно ее увидеть. Вы кладете... так, а это что? На дне ящика лежит вырванная страница из дневника Беннета. Там написано:</Text>
				<Text Style="Italic">«Теперь я знаю, как воры Блекхэвена спасаются от нас. Энтадор сказал, что один из моих людей, Конрад Заар с ветряной мельницы, – шпион секты. Но мне нужны доказательства перед тем, как обвинить его».</Text>
				<Text>Если в будущем, у вас будет возможность посетить Конрада Заара на ветряной мельнице, можете сделать это.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Gold Value="25"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Мельница</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Обратите внимание на Беннета"/>
				<Option Goto="80" Text="Подойдете к окну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Какое-то подсознательное чувство удерживает вас от того, чтобы зайти в эту дверь, и вы остаетесь. Целый час, один из самых ужасных в вашей жизни, вы ждете в этой темной комнате. Вы уже начинаете опасаться за свой рассудок, как Маун Преторагус возвращается. Он выглядит уставшим и постаревшим: «Возьми это и убирайся», — слышите вы. Дверь открывается, и вы с удовольствием выполняете его просьбу.\n\nВы быстро уходите из Чертова переулка, надеясь никогда больше тут не оказаться. Счастливая Рука ваша, в любой момент она сможет восстановить вашу Удачу до начального уровня, но потом снова станет бесполезным куском дерева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="А теперь возвращайтесь, потеряв 3 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Голос в голове смолкает, череп начинает оглушительно визжать: «Шпион! На лестнице шпион! Подслушивает под дверью! Шпион!». Отражаясь от каменных стен, его крик разносится по всему пролету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Texts>
				<Text>Вы отворачиваетесь от темного эльфа, и это оказывается ошибкой – он ловко набрасывает тонкую веревку вам на шею. Убийца хочет задушить вас!</Text>
				<Text Style="Small">От боли потеряйте 2 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="274" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Онемевшими руками вы все же успеваете достать флакон и выпить спасительное лекарство. К сожалению, теперь флакон пуст, и его можно спокойно выкинуть. Больше к этой проклятой двери вы не подойдете, лучше выбрать какую-нибудь другую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если вы попали в больницу по приглашению"/>
				<Option Goto="287" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>К счастью, вам удается выкрутиться из этого очень сомнительного положения – вы спокойно встаете и говорите Каннингу: «Я просто искал следы на теле. Возможно, они помогут найти Шокера». Он убирает меч, буркнув: «Этим должна заниматься стража. Не надо им мешать».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Подождете их"/>
				<Option Goto="253" Text="Вернетесь к таверне и продолжите ждать"/>
				<Option Goto="345" Text="Предложите свою помощь в поисках убийцы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Преследовать профессионального убийцу и остаться незамеченным не так просто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Если вы владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность"/>
				<Option Goto="236" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Чудом вы успеваете отскочить в сторону. Шатаясь, человек, поворачивается к вам, делает еще один шаг и падает на пол. Он мертв. Заметив, что из его кармана выпал красный ключ, вы поднимаете его и кладете в заплечный мешок. Но что вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Обыщете дом ростовщика, рискуя заразиться">
					<Text>Или лучше уйдете? Но тогда куда:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="397" Text="К колокольне"/>
				<Option Goto="48" Text="К двери с красным крестом"/>
				<Option Goto="158" Text="К двери с ручкой в форме розы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>До встречи Братства еще куча времени – сейчас только утро, но вы не можете придумать ничего лучше, кроме как остаться рядом со «Старым осьминогом» и наблюдать. На причале вы находите старую деревянную лодку и решаете, что это идеальное место для слежки. Но когда вы забираетесь под нее, на вас наваливается огромная усталость – вы ведь всю ночь не спали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Выспаться сейчас"/>
				<Option Goto="384" Text="Отдохнуть в другой раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Анжуйский саван ваш! Взяв в руки грязную погребальную ткань, вы чувствуете, что она, как будто, вздрагивает от прикосновения. Это потому, что саван содержит часть силы некроманта, который был под ним погребен. Можете одеть его на себя в любое время (кроме битвы) и он восстановит вашу Выносливость до начального значения, но потом саван станет совершенно бесполезен, и его можно будет смело выкинуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Теперь пора уходить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы оказываетесь в большом зале с высоким потолком. Он совершенно пуст, только в центре нарисован магический круг. Вы уже собираетесь выйти через приоткрытые ворота во двор башни, как вдруг что-то хватает вас и с огромной силой тащит в центр круга.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Если у вас есть гектограмма">
					<Text>Если нет, то остается только принять бой с могущественным, но невидимым врагом без единого шанса на победу...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Texts>
				<Text>Дама отводит вас в безопасную квартиру на Якорной улице и настаивает, чтобы вы немного отдохнули. Вы решаете довериться ей и немного поспать.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Когда вы просыпаетесь, она дает вам немного провизии (запишите 2 Еды), 30 золотых и меч (если он вам нужен). Затем она отвечает на ваши вопросы.\n\n«Я, профессор ван Хельденхаст, много лет пыталась найти Карама Грула, это существо неизвестного происхождения, чью жизненную силу более трехсот лет поддерживает таинственное магическое искусство, которое он сам разработал – Нотура. Если Грул достигнет высших ступеней мастерства в этой смеси магии, алхимии и физиологии, он станет хозяином мира. Но Нотура вполне может его уничтожить. После войны многие волшебные предметы нашли в руинах его Башни Инквизиции, шесть из них, уникальные талисманы Нотуры, мне удалось разыскать в Блекхэвене. Если вам удастся их раздобыть, вы получите некоторую защиту от темных сил Грула».\n\nВан Хельденхаст рассказывает вам, где найти каждый из них.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Healing Value="Поесть,3,2"/>
				<Endurance Value="4"/>
				<Gold Value="30"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Вы забираетесь по лестнице на чердак. Большую часть тесной каморки занимают механизмы мельницы, остальное заставлено скудным имуществом Заара. Осматриваетесь в поисках выхода и видите маленькую дверь под тяжелым вращающимся валом. Открыв ее, вы попадаете на крохотный балкон, лопасти мельницы крутятся совсем рядом, до земли больше двадцати метров. И еще на балконе Конрад Заар! Вероломный стражник оказывается очень высоким человеком с грубыми чертами лица, как у орка. «Я знал, что рано или поздно ты сюда придешь, — ухмыляется он и выхватывает меч, — а теперь умри!» Не ожидая атаки, вы отступаете обратно на чердак. Заар бросается вслед за вами:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Конрад Заар" Mastery="8" Endurance="8"/>
					<Text Style="Small">Запишите слово “darnoc” на Листок Путешественника.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>darnoc</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если вы убили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Хогг хмурится. «Вот как? Ну, если вы отказываетесь по-дружески помочь, то вынужден напомнить, что мы только соглашались показать, где череп. А копать мы не нанимались. Поэтому я думаю, что будет честно, если мы с мистером Килмамеем получим еще два золотых. И мы не сдвинемся с места, если не получим плату прямо сейчас!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Согласитесь заплатить негодяям"/>
				<Option Goto="113" Text="Просто прикажете Хоггу вернуться к работе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Дверь открывается в большую грязную комнату. На противоположной стене дверь с решеткой. С трудом отодвинув засов, вы открываете ее и попадаете глухой, похожий на подвал, зал, который служит домом для двух сотен больных. Никто и не думает заботиться об этих забытых и потерянных людях. При виде вашей серой униформы узники сбиваются в кучу в дальнем углу зала, все, кроме одного мужчины. Он выходит вперед и протягивает вам медальон. Внутри изображены два миниатюрных портрета, один статного и величественного мужчины, другой – красивой женщины. Человек говорит с неожиданной ясностью: «Найдите эту леди и отдайте ей медальон. Она должна узнать его».\n\nВы обещаете ему это и выбегаете из зала, забыв закрыть дверь. Больные свободны, хотя непонятно, надо ли им это. Вернувшись, можете попробовать другую дверь.\n\nЗайдете в ту, где написано:</Text>
			<Triggers>Медальон</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="287" Text="«Серьезные проблемы»"/>
				<Option Goto="117" Text="«Толстые личинки»"/>
				<Option Goto="318" Text="«Вытирай ноги»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Не сводя глаз с палачей, вы аккуратно подкрадываетесь к виселице. Проклятье, один из полуорков повернулся и заметил вас, теперь ему очень интересно, какого черта вы здесь делаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Попробуете одурачить палачей"/>
				<Option Goto="14" Text="Попробуете подкупить их"/>
				<Option Goto="26" Text="Просто выхватите меч"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Нищенка достает откуда-то из одежды маленькую бутылочку. «Человек в маске говорил, что это противоядие или что-то вроде того. Сказал, что это может спасти от любого яда. Я выпила немного, но вкуса не почувствовала».\n\nНа бутылке этикетка с надписью «Противоядие». Лекарства хватит всего на один раз. Пока вы убираете бутылочку, она продолжает говорить: «Человек в маске говорил еще, что у него есть дела в Осьминоге. Ему будет сложно без противоядия в этом кабаке».\n\nСтаруха начинает хихикать, из вежливости вы улыбаетесь вместе с ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Еще пара ступенек, и вы сможете разобрать слова. Одна, вторая, вы прислушиваетесь и слышите... «Хочу-у-у е-е-есть, хочу-у-у е-е-есть» — звучит в вашей голове. Это череп снова проголодался. Нужно коснуться его рукой (и потерять 4 Выносливости).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Сделать это">
					<Endurance Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Не делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Сайлас Энтадор живет в нищем квартале на Солодовой улице, где иностранцы и бедные семьи теснятся в многоквартирных домах. Тут правят болезни и преступность, поэтому вы с большой осторожностью приближаетесь к лачуге, что служит Энтадору домом. В открытой двери, распластавшись, лежит человек, от которого несет брагой. Вы осторожно перешагиваете через пьяницу и поднимаетесь на верхний этаж, к каморке Энтадора. На предпоследнем этаже, вы встречаете старую женщину, спускающуюся вниз по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Если вы владеете навыком Маскировка" Availability="Маскировка"/>
				<Option Goto="9" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Паника охватывает вас, но не настолько, чтобы вы не смогли разглядеть потайную дверь в стене между двумя колоннами. К счастью, она не заперта, вы толкаете ее и видите винтовую лестницу, ведущую на балкон. Толпа бросается вам вслед, но вы чудом успеваете закрыть засов.\n\nВыхватив меч, вы поднимаетесь вверх по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Вы все глубже погружаетесь в малиновые глаза вампира, пока полностью не теряете волю. Все вокруг вспыхивает, когда клыки его вонзаются в вашу шею. Насытившись, барон Милеску превращается в огромную летучую мышь и взмывает в небо, наслаждаясь полетом после нескольких веков небытия. Это ужасный день для всего мира...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>На первый взгляд Гробница Белтагора – всего лишь груда кирпичей, украшенная забавными резными фигурками. Однако, по словам ван Хельденхаст, она стоит тут с незапамятных времен, еще древние люди приносили здесь жертвы богу загробной жизни. Маску найти несложно – она вставлена в большую каменную плиту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="Если у вас есть навык Поиск следов" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="159" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Texts>
				<Text>Осторожно, стараясь не попасть под колеса, вы залезаете на место кучера, хватаете, и... «А-а-а-а-а». Кожаные ремни измазаны в какой-то отвратительной слизи, обжигающей руки.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Вы все еще пытаетесь вытереть руки, уже покрывающиеся волдырями, как лошади набирают бешеную скорость. Вы уже портовом районе, известном своей дурной репутацией. Карета приближается к берегу реки, неужели и вода не остановит лошадей!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Попробуете остановить их"/>
				<Option Goto="137" Text="Залезете в карету"/>
				<Option Goto="328" Text="Попробуете спрыгнуть и вернетесь к сторожевой башне в надежде найти следы полуорка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Многолетний опыт спасает вам жизнь – вы сразу понимаете, что темный эльф – это подосланный к вам убийца. Вы были начеку и сразу заметили смертельную удавку, которую он пытался достать! Остальные посетители встают со своих мест, чтобы посмотреть на смертельную схватку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Темный эльф" Mastery="8" Endurance="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Если вы убили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Вы обходите Театр Ромера, но других дверей нет, есть только незакрытое окно на втором этаже задней стены здания. Может быть, получится забраться туда по старой водосточной трубе.\n\nЕсли хотите попробовать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="У вас есть навык Скалолазание" Availability="Скалолазание"/>
				<Option Goto="247" Text="Этого навыка нет">
					<Text>Если не хотите пробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="394" Text="Можете вернуться и зайти через черный ход"/>
				<Option Goto="383" Text="Вообще уйти и продолжить расследование где-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Фонарь вдребезги разбивается, горящее масло выливается прямо на лысую, покрытую шрамами голову Конрада, охватывая ее огнем. Однако, он не обращает на пламя ни малейшего внимания и продолжает молча подниматься, а вот сено внизу быстро загорается, и скоро вся мельница будет охвачена огнем.</Text>
			<Triggers>Становится жарко</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Вам едва хватает времени, чтобы добежать до скал, когда шум становится ревом, и четыре сотни всадников показываются в виду! Орки, тролли, оборотни, брицианцы – целая армия негодяев и военных преступников проносится перед вами со знаменами и повязками с меткой Оборотня! Вся секта собралась здесь, чтобы встретиться со своим лидером.\n\nВы ждете и, пыль за ними опускается, бросаетесь в погоню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Закрыв лицо руками, воин падает на колени: «Пожалуйста... череп». Но вы лишь делаете шаг назад. Когда он снова смотрит на вас, кожа на лице уже натянута, глаза слезятся, а челюсть бесконтрольно дрожит. Воин падает, его плоть увядает, пока от него не остается только пыль. Череп ваш. Теперь вы знаете, что проклятый талисман может дать вечную жизнь в обмен на пищу. Если в будущем череп проголодается, следуйте указаниям в тексте, но учтите, что вы не сможете есть никакую пищу до тех пор, пока не накормите череп. Конечно, вы можете и просто выбросить его в любой момент.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="А теперь пора уходить с кладбища"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Устав от многочасовой скачки, вы не можете удержаться от того, чтобы поговорить с человеком, которого вы так долго искали, и рассказываете Грулу, кто вы такой: «Я впервые попал сюда как военнопленный. Так как я был офицером армии Галлантарии, ты превратил меня в ночного зверя, наделил магической силой. Но взамен я потерял свою волю, и мог только выполнять приказы. Один из приказов был предать своих товарищей, и я не мог ослушаться. Лекарство я нашел только после войны, но кошмары так и не пропали».\n\n«Как лунатик, верно?» — мурлыкает Грул. Улыбнувшись, он закрывает глаза, и вдруг голова начинает кружиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если ваша Выносливость меньше 13 или у вас записано слово “rennur”" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt; 13|rennur"/>
				<Option Goto="169" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Наступает день, на улице очень холодно. Только теперь вы понимаете, насколько плохо ваше положение – долгие поиски так ни к чему и не привели! Но, в то же время, вы чувствуете, что близки к разрушению стены секретности, которую Грул воздвиг вокруг себя. Возможно, тайна скрывается в «Старом осьминоге», и вы решаете следить за этой таверной весь день. Вы находите на причале старую перевернутую лодку и забираетесь под нее, это идеальное место для слежки — через щели прекрасно видны окна и дверь таверны. Но тут же вы понимаете, как сильно устали, охотясь за Грулом всю ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Пока еще рано, и можете немного поспать"/>
				<Option Goto="384" Text="Решите отдохнуть в другой раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Texts>
				<Text>С удивлением вы понимаете, что это та самая женщина, чей портрет изображен внутри медальона! Вы вспоминаете слова: «Найдите эту леди и отдайте ей медальон. Она должна узнать его». Несмотря на риск, вы подходите к женщине, отдаете ей украшение и объясняете, как оно к вам попало. Пока вы говорите, надменное выражение ее лица сменяется печальным: «Карл сказал, что секта обманывает нас, но я не поверила, — шепчет она. – Сейчас ясно, что он говорил правду. Они говорили мне, что он умер. Нас всех предали. Вам нужен Грул? В городе его нет. То место, где он скрывается, еще называют Конец надежды».</Text>
				<Text Style="Small">Можете восстановить 1 Удачу.</Text>
				<Text>Вы благодарите леди за бесценную информацию и отправляетесь в далекий путь на север.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>За дверью небольшой, покрытый травой участок за домом, где многие больные закончили свои дни – кладбище приюта. Как и все, что вы здесь видели, оно в ужасном состоянии. Но самое ужасно, что над одной из могил парит призрак! Но, чувствуя, что он не причинит вам вреда, вы решаете остаться и слышите ужасный, пробирающий до костей голос: «Приют мертв... Освободи больных». Призрак исчезает. Восстановите 1 Удачу за эту судьбоносную встречу, только как выполнить его просьбу? Больше здесь делать нечего, надо выбирать другую дверь, где вы еще не были. Какая надпись вас больше привлекает:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="«Большая потеха»"/>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="58" Text="«Серьезные проблемы»"/>
				<Option Goto="351" Text="«Вытирай ноги»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Не обращая внимания на навязчивый череп, вы начинаете расспрашивать Кеннара о других товарах в его лавке. Он с удовольствием рассказывает вам о них, быстро забыв про кровь вампира. Он даже забывает убрать ее со стола. Но как только вы тянете руку к флакону, череп визжит: «Вор! Вор! Хочет украсть кровь! Вор!» Кеннар резко поворачивается к вам, хватает флакон и громко зовет на помощь. Зная, что стража недалеко, вы быстро выходите из лавки, так и не получив флакон. Единственное утешение – что череп, наконец, замолкает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Возвращайтесь, потеряв 1 Час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Сражение с демоном вы запомните навсегда – никогда прежде вы не сталкивались с таким жестоким сопротивлением! Но битва еще не кончена – кажется, ваши удары только оглушили это создание. Он уже снова пытается подняться на ноги. Быстро решайте, что делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Убежите"/>
				<Option Goto="294" Text="Попробуете связать его цепью снова"/>
				<Option Goto="127" Text="Попытаетесь столкнуть его яму, откуда появилось кресло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Понимая, что разговоры не помогут, вы обнажаете меч. Сражаться с ними придется одновременно:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Ферно" Mastery="8" Endurance="8"/>
						<Enemy Name="Первый Стражник" Mastery="7" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="Второй Стражник" Mastery="8" Endurance="5"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Если вам удалось перебить всю стражу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>«Да ну», — с сомнением в голосе говорит орк, задумчиво достает из кармана крысу и начинает ее грызть. С набитым ртом он бурчит еще какой-то вопрос, но вы резко отвечаете, что он вас задерживает, и в башне будут этим очень недовольны. «Ладно, иди», — говорит он и отворачивается. Не дожидаясь, пока надсмотрщик передумает, вы спешите к воротам. Даже недостроенная, башня уже высотой с небольшую гору. Оказавшись во внутреннем дворе, вы видите, что в башню есть два входа, у дальнего несколько рабов тащат какой-то камень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если владеете навыком Поиск следов" Availability="Поиск следов">
					<Text>Если нет, решайте:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="199" Text="Зайдете в башню через ближние ворота"/>
				<Option Goto="114" Text="Зайдете через дальние"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Кое-как справившись с нервами, вы с трудом сохраняете невозмутимое выражение лица. Но Повелитель мертвых озлобленно рычит: «Слова темные как солнечный свет. Не пачкай кости. Заря Галлантарии в тебе». Он злобно смотрит на вас и опять хватается за свой зазубренный нож.\n\n«Разрезать и выкинуть маленький красный кусок!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>О том, чтобы сломать тяжелую дверь нечего и думать. Но можно попробовать пролезть в дырку наверху и попробовать выбраться по ней. Через некоторое время жутко уставший, вы вылезаете из какого-то саркофага почти в десяти метрах от входа в склеп. Но как только вы ступаете на его каменную крышку, могила и все вокруг начинает проваливаться под землю!\n\nПонять, почему так происходит, невозможно, остается лишь убираться отсюда как можно скорей, все равно череп Моры Тао уже не достать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Texts>
				<Text>Отступив назад, вы достаете шар и швыряете его в таинственную фигуру. Шелковые одежды с шипением растворяются в смертельном тумане, и вы понимаете, что это не человек, а железный манекен! С неподвижных губ истукана срываете рычание. «Возможно, на этот раз ты выиграл, охотник за головами, но с этого момента я буду все время следить за тобой. И когда ты попадешь в мои руки, ты будешь умолять о смерти. Умолять!»\n\nЧерез несколько секунд манекен в шелковых одеждах становится лужей расплавленного металла.</Text>
				<Text Style="Small">За победу в этой войне нервов добавьте себе 1 Удачу.</Text>
				<Text>Теперь лучше идти в таверну, пока туман не добрался до вас.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<MaxLuck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Не доверяя Мауну Преторагусу, вы следуете за ним. Но эта была ошибка – он предупреждал вас не зря. Разум смертного не в силах вынести нечеловеческий ужас загробного мира по ту сторону двери, где он проводит свои жуткие обряды. В тот же момент, как вы попадаете в Кьянн, пустыню мертвых, ваш мозг не выдерживает, и вы полностью теряете рассудок...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Каким-то чудом камни пролетают мимо, и взрыв не причиняет вам ни малейшего вреда. Но подвал уже в огне, и скоро вся мельница будет охвачена пожаром! Не теряя времени, вы выбираетесь из подвала. Но где Заар?</Text>
			<Triggers>Становится жарко</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Осмотрите первый этаж"/>
				<Option Goto="201" Text="Залезете на чердак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Вы осторожно крадетесь по пыльному коридору, пока он не заканчивается лестницей. Внизу виден яркий свет дверного проема. Оттуда доносится шум голосов, его слышно даже здесь. Осторожно спускаетесь на несколько ступенек, теперь слышно лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Если у вас есть череп Моры Тао"/>
				<Option Goto="296" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Texts>
				<Text>Три хрустальных шара медленно вращаются по вытянутой орбите на высоте вашего роста. Они небольшие, размером с ладонь, в каждом из них что-то изображено. В одном – меч, во втором – щит, в третьем дверной замок. Шары со щитом и с замком излучают мягкий синий свет, а шар с мечом полностью черный... нет, он опять вспыхивает ярко-оранжевым светом, магическое пламя, как будто, растекается по вашим венам.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Если вы хотите выбраться отсюда живым, нужно уничтожить это проклятые шары. Какой вы разобьете первым?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="С замком"/>
				<Option Goto="366" Text="Со щитом"/>
				<Option Goto="399" Text="С мечом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>В дверях вас встречает один из надзирателей в серой униформе – Тролль! «Че надо?» — раздраженно говорит он. Вы показываете ему письмо Беннета с приглашением, он пытается его прочитать, но потом фыркает: «Входи».\n\nВы проходите в темный коридор, обратив внимание, что тролль запирает за вами дверь. Затем он ведет вас в кабинет к Максиллону Крэббу, заместителю главного врача больницы. С улыбкой Крэбб приглашает вас присесть в шикарное кресло, изучает ваше письмо, затем говорит: «Доктор Уэлш, встретил бы вас лично, но сейчас он занят. Он на пути из Кемблсайда, кажется, там возникли какие-то проблемы, заставившие его задержаться». Вы отвечаете, что понимаете, но все же хотели бы увидеть свою «сестру». Крэбб понимающе кивает: «Конечно, но, возможно, вы хотите немного отдохнуть и перекусить сначала?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Если вы воспользуетесь его гостеприимностью"/>
				<Option Goto="152" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>«Рука смерти? – кричит хозяйка. – Не смей произносить это имя в моей таверне. Посмотри, тут люди, которые до смерти устали от болтунов из Лендлы, которые все не могут забыть прошлое. А теперь, если ты не против, мне надо работать». Вы пытаетесь еще что-то сказать, но она кивает кому-то за вашим плечом. Повернувшись, вы оказываетесь лицом к лицу с темным эльфом! Появление этого существа в Галлантарии удивительно, если не сказать больше. На поясе у него оружие, покрытое эльфийскими рунами. «Про Карама Грула можешь поговорить со мной, — улыбается он, — за выпивкой». Что вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Примете его предложение"/>
				<Option Goto="192" Text="Попросите оставить вас в покое"/>
				<Option Goto="212" Text="Нападете на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Texts>
				<Text>«Я скажу» — кричите вы. Затем вы рассказываете им все: цель своей миссию, свои приключения в Блекхэвене, то, что успели узнать о секте – все!</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 1 Удачу.</Text>
				<Text>Выслушав вас, Грул поворачивается и выходит из комнаты. «Раду, — говорит он напоследок, — открой заслонки. Встреча состоится в деревне». Маг с удовольствием подчиняется и следует за своим хозяином. Очень скоро вы чувствуете на своем лице грубый крысиный мех и острые зубы.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
				<Luck Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук">
					<Text>Если нет – вам не суждено выбраться из ловушки. Ваше приключение закончено...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Искусно сменив тему, вы начинаете спрашивать Кеннара о других товарах в его лавке. Хитрость проходит – он забывает на прилавке флакон, пока объясняет, как действует эльфийская тетива, и даже не замечает, как он исчезает в вашем заплечном мешке. Попрощавшись, с любезным хозяином, вы с улыбкой выходите из лавки. Кровь барона Милеску теперь ваша. Но с этого момента после битвы, в которой вам удастся убить своего врага, вам придется проверять свою Удачу и, если вам не повезет, то нужно будет открыть параграф 49, не закрывая того параграфа, на котором вы будете находиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Теперь возвращайтесь, потеряв 1 Час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Заметив вас, убийца швыряет какой-то стеклянный шар вам под ноги. Шар разбивается, и облако таинственно светящегося зеленого тумана возникает между вами и полуорком. Он бросается бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Последуете за ним через туман"/>
				<Option Goto="143" Text="Подождете, пока исчезнет облако, рискуя упустить убийцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Внезапно из толпы раздается вопль: «Охотник за головами! Хватайте его!» Кто-то из секты, кого вы встречали раньше, узнал вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Если вы владеете навыком Скалолазание" Availability="Скалолазание"/>
				<Option Goto="208" Text="Если навыком Взлом" Availability="Взлом"/>
				<Option Goto="122" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Вы попадает в большой склеп и сразу же видите череп Моры Тао, лежащий на пьедестале из черного мрамора. Нижняя челюсть отсутствует, но оставшиеся зубы остры как бритва, а из глазниц как будто смотрит сама смерть. Довольный, что наконец нашли череп, вы даже не замечаете, что в зале вы не один! Старый воин, чьи шаги вы слышали, кричит: «Ты опоздал, череп мой!» Он хватает череп и прижимает груди. «Наконец-то, — плачет он. Вы с ужасом смотрите, как воин быстро молодеет! «Я возвращаюсь сюда раз в столетие, чтобы отдать черепу часть души в обмен на бессмертие. Он мой, и я никому не позволю отнять его!» Сейчас он уже молод и полон сил. Воин отталкивает вас и пытается убежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Если вы владеете навыком Акробатика" Availability="Акробатика"/>
				<Option Goto="79" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Texts>
				<Text>Вы решаете, что коварная рептилия не заслуживает пощады, и наносите смертельный удар. Оставив тело на лестнице, вы поднимаетесь дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово “kehsil” на Листок Путешественника.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>kehsil</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Вам не составляет труда выследить Грула. Он пытается скрыться от вас в лесу, но вы легко догоняете его и сбиваете с ног. Впрочем, торжествующая улыбка с его лица не исчезла. «Все равно ты проиграл, — смеется Грул, — мои слуги в Башне Инквизиции уже начали действовать». Вы пытаетесь добиться от него еще хоть слово, но он лишь молчит. Вдруг одна из лошадей начинает громко ржать. Солдаты испуганно переговаривают. «Мне все это не нравится», — говорит вам капитан. Вы приказываете отряду немедленно отправляться, но они уже не слушают приказов. Несколько солдат падают на землю в безумном приступе паники.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Попробуете им помочь"/>
				<Option Goto="339" Text="Не теряя времени, поскачете в Лендлу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Вы отворачиваетесь от гаргрульи и начинаете подниматься по лестнице. Резкий голос не успокаивается: «Я чувствую, что ты здесь. Заар! Это ты?» Вернувшись на первый этаж, решайте, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Осмотрите его"/>
				<Option Goto="201" Text="Поднимитесь на чердак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Это проклятие забывчивости. Грул накладывает его, опасаясь ваших особенных способностей. Вы теряете все свои навыки, и можете вычеркнуть их с Листка Путешественника. Эта магия не наносит вам физического вреда, но кто знает, что еще у него в запасе.</Text>
			<Modifications>
				<Oblivion/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Не обращая внимания на свои раны, вы быстро обыскиваете тело убийцы. На его запястье татуировка в виде головы оборотня! Так же у него 11 золотых и фляга с целебным напитком. Можете выпить его в любое время (кроме битвы), он восстановит вам 3 Выносливости. Но когда вы заканчиваете осмотр, вы видите, что люди со всей таверны окружили вас и достали мечи. «От тебя слишком много проблем, — говорит Эвирон, — думаю, тебе лучше убраться отсюда».</Text>
			<Modifications>
				<Gold Value="11"/>
				<Healing Value="Выпить целебный напиток,3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Попробуете успокоить хозяйку, чтобы она разрешила вам остаться"/>
				<Option Goto="92" Text="Уйдете из «Старого осьминога», как она просит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Все это время вы искали Карама Грула, его лакеи вас не интересуют. Приставив ему меч к груди, вы выводите его наружу. Грул мрачно хмурится, но следует вашим приказам, вы даже чувствуете некоторое разочарование после столь опасных поисков. Туман уже такой густой, что почти ничего не видно. Вы подходите к костру, чтобы взять факел. «Нет! – неожиданно кричит Грул — Выбрось это!» Взглянув на своего врага, вы понимаете, что он вне себя от страха. Идти через туман без огня рискованно, но, возможно, он знает что-то, что вам неизвестно?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Последуете его совету"/>
				<Option Goto="88" Text="Прикажете заткнуться и возьмете факел"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Несколько преступников, попавших в руки правосудия Блекхэвена, уже нашли свою судьбу здесь, на Площади Виселиц, где в базарные дни толпы людей собираются, чтобы посмотреть на публичные казни. Между днями казней повешенных оставляют в назидание остальным. Подходя к площади, вы вспоминаете слова профессора: «На Площади Виселиц повешен вор, у которого деревянная рука взамен той, что ему отрубили, когда он попался в прошлый раз. Никто не знает, что эта рука – один из шести талисманов. Сейчас талисман дремлет, но некромант Маун Преторагус сможет вернуть ему силу».\n\nНа площади стоят несколько рядов пустых стульев, на виселицах болтаются три тела. Но рядом два полуорка, это палачи, чья задача следить за повешенными. Хотя, похоже, сейчас они больше заняты тем, что издеваются над каким-то нищим. Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Нападете на палачей"/>
				<Option Goto="14" Text="Попробуете подкупить их"/>
				<Option Goto="148" Text="Постараетесь одурачить их, чтобы они отдали вам руку"/>
				<Option Goto="395" Text="Попробуете украсть руку, когда палачи отвернутся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Сделав идиотское выражения лица, вы бормочете: «Так вы же вызывали, разве нет?» Крэбб с презрением отвечает: «Хорошо, урод, можешь начать мыть лабораторию Доктора». Он замолкает, как будто ожидая вашей реакции, но вы спокойно молчите. Крэбб с удивленным и, как будто, разочарованным, видом дает вам медный ключ. «Так, — возмущается он, — а теперь-то ты чего ждешь?» Вы ворчите и возвращаетесь в коридор. Теперь выбирайте дверь, где вы еще не были:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="«Большая потеха»"/>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="287" Text="«Серьезные проблемы»"/>
				<Option Goto="117" Text="«Толстые личинки»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Texts>
				<Text>Очень аккуратно вы лезете по расшатанной трубе, но это оказывает слишком сложно – труба отрывается от стены, и вы летите вниз! Все еще рефлекторно держась за трубу, вы падаете на землю.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Теперь забраться в окно невозможно, но можете попробовать зайти через дверь"/>
				<Option Goto="383" Text="Уйти от театра и продолжить охоту на Грула в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Когда вы подходите к гробнице, то видите, что легендарная маска исчезла! Но, судя по отверстию в стене, она еще недавно была здесь. Внезапно вы слышите голос за спиной: «Пока ты наслаждался моим небольшим аттракционом, я разгадал руны. Маска Белтагора моя». Резко поворачиваетесь, но там никого, слышен только адский хохот – Карам Грул снова обвел вас вокруг пальца.\n\nВам остается только вернуться, потеряв 3 Часа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Выпавшее на кубике число покажет заклинание, которое он на вас направит. На столько же уменьшится его магическая Сила Нотуры.</Text>
			<Actions>
				<SpellsDice>
					<Button>Кинуть кубик</Button>
					<Text>Если выпадет заклинание, на которое не хватит силы или которое уже было, киньте кубик снова. И так, пока магическая сила не уменьшится до нуля.\n\nЗаклинания:</Text>
				</SpellsDice>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Первое" Availability="!первое">
					<Trigger Value="первое"/>
				</Option>
				<Option Goto="242" Text="Второе" Availability="!второе">
					<Trigger Value="второе"/>
				</Option>
				<Option Goto="325" Text="Третье" Availability="!третье">
					<Trigger Value="третье"/>
				</Option>
				<Option Goto="354" Text="Четвёртое" Availability="!четвёртое">
					<Trigger Value="четвёртое"/>
				</Option>
				<Option Goto="67" Text="Пятое" Availability="!пятое">
					<Trigger Value="пятое"/>
				</Option>
				<Option Goto="335" Text="Шестое" Availability="!шестое">
					<Trigger Value="шестое"/>
					<Text>Отразив первое заклинание, посмотрите на свой Листок Путешественника:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="188" Text="Отразив первое заклинание, посмотрите на свой Листок Путешественника. Если там записано слово “ecproc”" Availability="ecproc">
					<Text>Если нет, сражайтесь дальше.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="30" Text="Если вы смогли выдержать все его заклятья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Вы уверяете человека, что ваше слово железно. Но он все еще неподвижно стоит, рука его висит в воздухе. Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Передумаете и пожмете протянутую руку"/>
				<Option Goto="375" Text="Нападете на него"/>
				<Option Goto="227" Text="Бросите в него сферу алхимика, если она у вас есть"/>
				<Option Goto="40" Text="Откажетесь от предложения и зайдете в таверну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Проходят часы, вы продолжаете наблюдать за дверью «Старого осьминога», но не видите ничего интересного. Солнце садится, торговцы возвращаются по домам, причал превращается из оживленного рынка в мрачное безлюдное место. Вдруг вы слышите громкий треск ломающего дерева. Откуда-то слева. Деревянная лодка разрушается под ударами Конрада, он долго ждал этого момента. С трудом выбравшись из-под лодки, вы выхватываете меч.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Конрад" Mastery="10" Endurance="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="При вашей победе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Texts>
				<Text>Уже почти спустившись, вы срываетесь и кубарем летите прямо на каменную мостовую. Боль ужасная, но, к счастью, ничего не сломано.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>С трудом поднявшись, вы понимаете, что убийца ушел, и догнать его не получится.\n\nНо есть еще и другие зацепки – охота начинается.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Похоже, все следы ведут в «Старый осьминог». Из безопасного места вы видите, как экипажи подъезжают к таверне, высаживают пассажиров и уезжают. Останавливается очередная карета, дверь открывается и оттуда выходит красивая женщина с гордым взглядом.\n\nНаверное, она из городской знати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Отдать ей медальон" Availability="Медальон"/>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вы заходите в дом ростовщика. Там ужасный беспорядок – по всей комнате разбросаны книги и бумаги, в центре стоит большой стол. Сидящий за столом человек, лежит на нем лицом вниз, плечи его трясутся от рыданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="У вас есть аметистовая статуэтка"/>
				<Option Goto="327" Text="Её нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Летучая мышь улетает из комнаты, не тронув вас. Вы думаете, что она вылетит из ямы на улицу, но она остается в склепе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Пойдете за летучей мышью, чтобы посмотреть, куда она вас приведет"/>
				<Option Goto="326" Text="Осмотрите эту комнату более тщательно">
					<Text>Или просто зайдете в другую дверь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="141" Text="В северную"/>
				<Option Goto="386" Text="В восточную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Мысленно поблагодарив того, кто приделал сюда эти железки, вы взбираетесь наверх, цепляясь за отверстия из-под них. Над балкой же они, действительно, достаточно прочные, вы легко поднимаетесь по ним до самого верха.\n\nЛюк не заперт, и вы распахиваете его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Texts>
				<Text>Вы не знаете, сколько времени прошло, секунда или несколько минут, но, в конце концов, невероятным усилием воли вам удается отвести взгляд.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово “rennur”.</Text>
				<Text>Грул удивлен, но, злорадная усмешка не сходит с его лица.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>rennur</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>На лице Кеннара одновременно появляется выражение ужаса и облегчения, когда он берет ваши деньги. «Перед тем, как вы уйдете, — говорит он, — могу я вам предложить некоторую защиту? Например, серебряный крест за 3 золотых или деревянный кол за восемь?»</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>Крест</Trigger>
					<Head>Крест</Head>
					<Price>3</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Trigger>Кол</Trigger>
					<Head>Деревянный кол</Head>
					<Price>8</Price>
					<Text>«Поверьте, это будет самая удачная сделка в вашей жизни». Можете согласиться или отклонить его предложение. Но в любом случае, пока кровь барона Милеску с вами, после каждой битвы, в который вам удастся убить врага, вам придется проверять свою Удачу и, если вам не повезет, нужно будет перейти на параграф 49.\n\nЗдесь больше делать нечего, и вы возвращайтесь, потеряв 1 Час...</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Дверь заперта!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Впрочем, если вы владеете навыком Взлом или у вас есть красный ключ, то это вас не остановит" Availability="Взлом">
					<Text>Но если нет, остается только надеяться, что следующий выбор будет удачней. Пойдете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="397" Text="К колокольне"/>
				<Option Goto="286" Text="К двери с весами"/>
				<Option Goto="48" Text="К двери с красным крестом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Под громкие аккорды вы заходите в зрительный зал, где вашему взору открывается кошмарное зрелище. Тело убийцы лежит на полу, почти не видное из-за стелющегося тумана, а над ним стоит призрак – скелет в длинном плаще, его безумные от злобы глаза смотрят на вас из-под широкополой шляпы. Скелет исступленно смеется, кинжал в его костлявой руке вонзается в спину убийцы снова и снова в такт гремящей какофонии органа, который играет сам по себе! На сцене, как ковер, кишат сотни крыс, они копошатся у ног скелета и грызут труп полуорка. «Призрак» — это, на самом деле, служитель зла, вызванный из загробного мира. Это Повелитель мертвых, а крысы – его создания! Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Убежите из этого жуткого места"/>
				<Option Goto="104" Text="Сразитесь с Повелителем мертвых"/>
				<Option Goto="32" Text="Подождете, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Убийца прыгает вам на спину, но вы переносите свой вес и швыряете его на пол. Веревка вылетает из его руки, и вы быстро освобождаетесь от нее. Он выхватывает зазубренный нож и бросается в атаку:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Темный эльф" Mastery="8" Endurance="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Сделав глубокий вдох, вы говорите: «Заар докладывает, повелитель. Маршал и охотник за головами мертвы. Какие будут приказания?»\n\nСначала голос молчит, затем начинает злобно хихикать. «Да, идиот, охотник за головами мертв». Вы даже не успеваете понять что-либо, как горгулья взрывается!</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Если удача с вами"/>
				<Option Goto="27" Text="Она отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Если у вас есть череп Моры Тао"/>
				<Option Goto="371" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Дверь открывается в большую грязную комнату. На противоположной стене дверь с решеткой. С трудом отодвинув засов, вы открываете ее и оказываетесь в затхлом огромном помещении. Тут живут все больные, их около двухсот. Становится ясно, что лечить этих всеми забытых людей никто и не думает.\n\nВы решаете убираться отсюда, как вдруг четверо из узников бросаются на вас в безумной ярости. Придется сражаться с ними одновременно.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый пациент" Mastery="6" Endurance="8"/>
						<Enemy Name="Второй пациент" Mastery="5" Endurance="8"/>
						<Enemy Name="Третий пациент" Mastery="7" Endurance="5"/>
						<Enemy Name="Четвертый пациент" Mastery="6" Endurance="4"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если вам удалось убить их всех"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Молча, как и все зомби, вы подходите к камню и с огромным трудом поднимаете ее. Черт, какой же он тяжелый! Но зомби не чувствуют усталости, значит и люди, загримированные под зомби, тоже не должны. Путь к воротам кажется бесконечным, руки ужасно болят, все болит, но ваша воля оказывается сильней – вы, наконец, добираете до кучи камней, бросаете свой камень рядом и останавливаетесь, чтобы перевести дух. Вы во внутреннем дворе, в башню два входа, но толком осмотреться вы не успеваете — один из надсмотрщиков, почувствовав что-то неладное, не сводит с вас взгляда, и вы решаете зайти в те ворота, которые ближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если вы владеете навыком Поиск следов" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="199" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Вы подбираетесь к кучеру и сильно толкаете его ногой. Не издав ни звука, он летит на мостовую и через несколько секунд исчезает из виду. Но что дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Перелезете на его место и возьмете поводья"/>
				<Option Goto="137" Text="Попробуете забраться в карету"/>
				<Option Goto="328" Text="Спрыгнете, пока лошади еще не успели разогнаться, и вернетесь к сторожевой башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Сначала вы даже не можете поверить, что проиграли, когда Грул уже был у вас в руках. Конечно, вы с солдатами бросаетесь в погоню, но уже слишком поздно – враг возвращается в Башню Инквизиции раньше вас и запускает Небесного Защитника. Первая его цель – Лендла, но до этого он с наслаждением направляет смертоносные молнии на ваш отряд...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>То, что вы увидели, только еще раз показывает дьявольскую сущность Карама Грула. Вы даете себе слово, что он ответит за свои преступления!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если еще не делали этого, можете пойти в приют для душевнобольных"/>
				<Option Goto="57" Text="В таверну «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="64" Text="Пойти к Монашеским воротам" Availability="Монашеские ворота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Около дюжины экскурсантов врываются в зал. Кто-то восхищается вашим мастерством, кто-то зовет стражу, один даже смеется: «Ха, да я бы сделал это и деревянной палкой». Внезапно на его лице появляется удивленное выражение, и он падает лицом вниз с мачете в спине. Конрад снова ожил! Разъяренная толпа бросается на него, и скоро убийца исчезает под кучей тел.\n\nВы удивлены их храбростью, но, зная, что остановить Конрада невозможно, бросаетесь к выходу прочь отсюда, потеряв 1 Час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Воин уже почти добрался до двери, когда вы ловко сбиваете его с ног. Конечно, вы ничего не имеете против его бессмертия, но ваша миссия важней, поэтому вам нужен этот череп. Воин хватает двуручный топор и бросается на вас.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Древний воин" Mastery="7" Endurance="9"/>
					<EnemyMasteryInc/>
					<Text>Пока еще он слишком слаб, но череп делает его все сильней. С каждый выигранным Раундом Атаки его Мастерство будет увеличиваться на 1.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вы делаете шаг вперед и гордо отвечаете, что не служите никому. Посмотрев на вас пустыми глазницами, Повелитель мертвых скрежечущим голосом отвечает: «Есть красный договор. Нет вещи в пустоте. Плоть в пыль, черви в землю, любопытные глаза...» Вы не очень понимаете, что он говорит, но смысл очевиден – Повелитель мертвых не верит вам.\n\nСкажете, что служите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Городской страже"/>
				<Option Goto="133" Text="Секте оборотня">
					<Text>Решите, что разговор окончен и...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="104" Text="Нападете на него"/>
				<Option Goto="121" Text="Убежите из театра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Перед вами распахивается люк, но, к счастью, вы выждали несколько секунд перед тем, как войти. Спокойно подождав, когда он закроется, вы заходите в дом и видите, как в дальней стене открывается потайная дверь. За ней великолепный зал, украшенный таинственными символами. На стене висит знамя с меткой Оборотня – знамя секты! В центре зала стоит большой стол, заваленный картами и таблицами, около него стоят Карам Грул и его главный помощник, чародей Раду! «Нам остается только вернуться к Концу Надежды, — говорит Грул – и грандиозное дело...» Внезапно Раду вскрикивает – он заметил вас! Вы выхватываете меч и бросаетесь вперед, но маг, оттолкнув Грула, убегает и зачем-то скрывается за флагом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Атакуете Грула"/>
				<Option Goto="76" Text="Последуете за Раду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>«А ты неудачник, охотник», — смеется Грул, складывая пальцы в форме дурного глаза. Он сказал это не случайно – на вас ложится могущественное проклятие, и ваша Удача снижается до нуля. Но это еще не самое страшное, вы нервно ждете, что будет дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Texts>
				<Text>Свободной рукой вы наносите убийце удар, заставляя его ослабить хватку. Вы пытаетесь просунуть голову под веревку, но тут глаза застилает красный туман – ему все же удалось натянуть ее сильней.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Надежда только на то, что вам удастся перебросить его через плечо.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Если вы владеете навыком Сражение" Availability="Сражение"/>
				<Option Goto="177" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>За дверью освещенная факелами винтовая лестница, по которой вы спускаетесь к двери с решеткой, открываете ее и оказываетесь в тесной каморке. Куча у дальней стены... не может быть! Там лежит измученное тело Марии Успенской. Она еще жива, но видно, что ненадолго. Вы пытаетесь хоть как-то облегчить ее мучения и тем временем быстро рассказываете, кто вы такой. Когда вы заканчиваете, она хрипит: «Секта... все военные преступники... Брис... Грул руководит... Братство... Секта... таверна». С последним вздохом Мария Успенская умирает.\n\n«Я знал, что с тобой что-то не так!» Вы поворачиваетесь и видите перед собой Максиллона Крэбба, заместителя главного врача, и семь вооруженных надзирателей.\n\nТролли хватают вас, тащат по лестнице наверх и запирают в какой-то темной комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>«Мудрое решение, вам еще много предстоит узнать, — с улыбкой отвечает предводительница. – А сейчас вы должны покинуть нас. Остальная часть собрания пока еще не для ваших ушей». Четверо мужчин провожают вас до причала.\n\nЧто делать дальше пока непонятно, и вы решаете дальше наблюдать за таверной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>На город опускается ночь. Вы продолжаете терпеливо ждать. «Старый осьминог» — популярная таверна, кто знает, что может здесь произойти. Где-то далеко звонит колокол, часы бьют одиннадцать. Таверна уже почти опустела, так что... «Убийство! Помогите! Шокер! Убийство!» — доносятся крики из соседнего переулка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Пойдете туда и посмотрите, что там произошло"/>
				<Option Goto="253" Text="Будете ждать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Но стоит вам отвернуться от стражников, как Ферно резко выкрикивает заклинание. Тут же в окне появляется прозрачная дымка и заполняет весь проем. Таинственным образом она принимает форму жуткого лица, раздается гневное рычание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Все равно попытаетесь сбежать через окно"/>
				<Option Goto="223" Text="Нападете на стражу"/>
				<Option Goto="107" Text="Попробуете объяснить ситуацию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Взмыв в рассеченное молниями небо, хищник летит на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Если у вас есть сфера алхимика"/>
				<Option Goto="91" Text="Если вы владеете навыком Скалолазание" Availability="Скалолазание">
					<Text>Иначе – остается только:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="15" Text="Бежать"/>
				<Option Goto="112" Text="Драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Защищая глаза от солнца рукой, вы оборачиваетесь и ждете. Из-за скалы выезжает огромный отряд на лошадях. О нет! На их знаменах метка Оборотня. С огромной скоростью всадники несутся на вас, а бежать уже слишком поздно. Даже если вам удастся избежать смерти под лошадиными копытами, они заметят вас, и на пощаду рассчитывать не приходится...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Texts>
				<Text>Убийца мертв.</Text>
				<Text Style="Small">Можете добавить 1 Удачу.</Text>
				<Text>Быстро обыскав его тело, вы находите 3 золотых и сферу Алхимика – небольшой стеклянный шар, внутри которого клубится смертельное облако густого тумана. Это могущественное оружие, но учтите, что и вы сами не сможете спастись от ядовитого тумана, если разобьете шар в закрытом помещении.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово “retsam”.</Text>
				<Text>И то и другое можете взять с собой, а теперь пора начинать охоту.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<MaxLuck Value="1"/>
				<Gold Value="3"/>
			</Modifications>
			<Triggers>retsam</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Texts>
				<Text>Вместо ответа вы наносите новый удар, но она ловко уклоняется от меча. Затем касается рукой монокля и что-то бормочет под нос. Оглушенный таинственной силой, вы падаете на землю.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Пользуясь вашим состоянием, женщина исчезает. Когда, через несколько минут, вы поднимаетесь на ноги, от нее не остается и следа.\n\nЕсть ли у вас брошь с Розовой чашей?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Да"/>
				<Option Goto="218" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Texts>
				<Text>От удара стеклянный шар разбивается вдребезги, изображение замка исчезает, дверь распахивается. Шар с мечом вспыхивает снова.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="337" Text="Выбраться из храма и вернуться к таверне"/>
				<Option Goto="25" Text="Попробовать разбить последний шар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Взломать замок оказывается легче, чем вы думали, всего через несколько секунд вы оказываетесь на пороге обители некроманта, в полной темноте.\n\n«Я вижу, ты настроен серьезно, — слышите вы ужасный голос, — добро пожаловать!» За вами закрывается дверь, и в слабом свете показывается тощая фигура Мауна Преторагуса. Больше ничего разглядеть не удается, но, кажется, там вещи, которые лучше не видеть. Преторагус продолжает: «Ван Хельденхаст предложила поделиться со мной кое-какими знаниями в обмен на помощь тебе. Отдай мне руку, но сам оставайся здесь».\n\nВы развязываете мешок, но что это? Талисман уже в руках некроманта! Не обращая на вас внимания, он ставит пять горящих свечей на каждый из деревянных пальцев. Затем поворачивается и уходит через другую дверь, оставляя вас в полной темноте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Последуете за Преторагусом в эту дверь"/>
				<Option Goto="190" Text="Подождете его здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Из-за выпивки, а может, и из-за того, что жулики не привыкли драться по-честному, они не могут толком сопротивляться. Наконец, они прекращают атаку. «Как наше партнерство могло докатиться до такого? – ноет Хогг. – Теперь никому нельзя доверять, никому! Пощадите нас. Мистер Килмамей уже падает с ног».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Отпустите негодяев"/>
				<Option Goto="123" Text="Разберетесь с ними раз и навсегда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Вы подходите к двери с вывеской и видите, что под весами написано: «Крисуэлл, ростовщик». А рядом притаилось одно из этих отвратительных созданий!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Блуждающий в тумане" Mastery="7" Endurance="8"/>
					<DoubleFail/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если во время боя за него выпадет дубль"/>
				<Option Goto="254" Text="Разделавшись с тварью, можете зайти в незапертую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>«Серьезные проблемы для кого?» — недоумеваете вы, поворачивая ручку. Но дверь заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Если у вас есть медный ключ, либо навык Взлом, это не станет препятствием" Availability="Взлом"/>
				<Option Goto="162" Text="Можете попробовать выбить замок мечом">
					<Text>Если не хотите, остается только выбрать другую дверь. Тогда какая надпись вам больше нравится:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="203" Text="«Большая потеха»"/>
				<Option Goto="275" Text="Закуска"/>
				<Option Goto="117" Text="«Толстые личинки»"/>
				<Option Goto="318" Text="«Вытирай ноги»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Вы обдумываете, как лучше стащить флакон, как жуткий голос звучит в вашей голове: «Хочу-у-у е-есть... хочу-у е-есть». Это проклятый череп хочет еды прямо сейчас! Если вы согласны его накормить, то достаточно незаметно сунуть руку в заплечный мешок и коснуться его пальцами (и потерять 2 Выносливости).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Накормить">
					<Endurance Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="221" Text="Просто проигнорировать голос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Польщенная присутствием такого знатного господина, хозяйка почти сразу подходит к вам: «Добро пожаловать, друг, — шепчет она вам на ухо, — давно моя скромная таверна не удостаивалась такой чести. Вы можете получить все, что вы захотите... здесь». Поблагодарив хозяйку, вы все же делаете шаг назад, чтобы не чувствовать ужасного дыхания. Но она подходит ближе: «А, может, вас интересует, как бы это сказать... что-то связанное с политикой... и с магией?». Похоже, все гостеприимство Эвирон было для того, чтобы задать это важный, но непонятный вопрос. Что вы ответите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Да"/>
				<Option Goto="145" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Минут через десять подходит отряд стражников во главе с капитаном Дартелом. Канниг говорит капитану, что они ищут Шокера, но пока безуспешно. «Безуспешно? – посмеивается капитан. – Как же безуспешно, когда у вас в руках убийца маршала Беннета?» Он приказывает своим людям арестовать вас! По пути вы пытаетесь рассказать стражам про свою миссии, но слышите в ответ лишь насмешки. Ваше приключение закончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>В столе удается найти 10 золотых и гектограмму. Это шестиконечная звезда, отлитая из серебра, могущественный талисман против нежити. К сожалению, она не поможет вам против блуждающих в тумане, как не помогла Крисуэллу, но, возможно, пригодится в дальнейшем. Оставаться здесь дальше опасно, надо уходить, только куда:</Text>
			<Modifications>
				<Gold Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="К колокольне"/>
				<Option Goto="48" Text="К двери с красным крестом"/>
				<Option Goto="158" Text="К двери с ручкой в форме розы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>До кареты остается всего несколько метров, когда она двигается с места. За окнами из темного непрозрачного стекла не видно пассажира, удается разглядеть только кучера. Хотя шум от ваших шагов слышно на всю улицу, странный человек в черном плаще и высокой черной шляпе даже не взглянул в вашу сторону. Вскоре вы догоняете медленно катящуюся карету, но что дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Крикнете кучеру, чтобы он остановился"/>
				<Option Goto="396" Text="Незаметно запрыгнете на подножку за кабиной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Вам удается сбросить стража вниз. С тошнотворным хрустом его тело падает на землю. Вы смотрите туда, опасаясь худшего, и, действительно, Конрад встает, поднимает мачете и снова направляется к лестнице! Это битва, в которой вы не сможете победить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Попробуете убежать"/>
				<Option Goto="308" Text="Постараетесь придумать другой способ уничтожить сверхъестественного врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Вы хотите набросить цепь на демона, но вместо этого она оборачивается вокруг вас как будто по своей собственной воле. Вы становитесь жертвой неписаного закона, что любой, кто коснется этой цепи, должен либо убить ее пленника, либо сам занять его место. Цепь приковывает вас к креслу, Арголис ревет: «Свободен, наконец! Теперь ты узнай, что такое бесконечная ночь в могиле!» Кресло медленно опускается обратно. Вы пытаетесь освободиться, но это бесполезно, остается только кричать, хотя никто не услышит. Вы не демон, и вам не пережить погребения заживо...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Что-то не так! Проходя мимо рядов восковых фигур, вы вдруг чувствуете отвратительный запах сгоревшей плоти! Интересно, не связано ли это с саваном. Вы заходите в фойе и видите, что это место превратилось в большую могилу – пол завален частями тела убитых туристов, а... нет, это невозможно! В центре зала стоит Конрад! Мельница, огонь, запах горящей плоти, МЕСТЬ!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Конрад" Mastery="10" Endurance="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Дальше спускаться слишком опасно. Вы останавливаетесь и пытаетесь хоть что-то разобрать в шуме голосов. Проводится какой-то ритуал. Звучат непонятные слова. Но одну фразу удается расслышать: «Братство по-прежнему в союзе с сектой Оборотня. Я отправляюсь в Пенхалл, чтобы подтвердить это Тайным Правителям». Вы знаете, где это – небольшая деревня к северу от Блекхэвена.\n\nРешив, что услышали достаточно, вы осторожно поднимаетесь по лестнице назад, выходите из таверны и отправляетесь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Не убирая лезвие меча от шеи рептилии, вы даете ей обещание, которое она просит. Шипение, похожее на смех, вырывается из ее пасти, раздвоенным языком она облизывает тонкие губы: «Ты удивительно умен для теплокровного. Верхняя с-с-ступенька – ловушка. Если кос-с-снешься ее, умрешь. Энтадор мертв, тебе нечего больше тут делать. Я, Лишек, предупреждаю тебя».\n\nТеперь, когда вы знаете о ловушке...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Можете убить Ксен-Вайпа"/>
				<Option Goto="324" Text="Сдержать слово и позволить ей уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Texts>
				<Text>Лучше, что вы можете придумать за такой короткий срок – это загримироваться под зомби. Вы разрываете одежду на груди, мажете лицо грязью и шатающейся походкой тащитесь в сторону башни, открыв рот. Щелк! Вы чувствуете сильный удар хлыста по спине и с трудом удерживаетесь от крика.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 3 Выносливости.</Text>
				<Text>«Ленивый идиот, — кричит надсмотрщик, стоящий за вашей спиной. – Что ты делаешь? Бери этот камень и неси его к воротам». Он показывает на лежащий кусок скалы. Он огромный, и вы сомневаетесь, что можете его поднять, тем не менее, орк нетерпеливо ждет.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Сделаете то, что сказал"/>
				<Option Goto="69" Text="Притворитесь, что не поняли приказ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Если вы владеете навыком Скалолазание" Availability="Скалолазание">
					<Text>Если же нет, то нечего и думать о том, чтобы залезть на высокую колокольню. Остается только:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="21" Text="Отвернуться к костру">
					<Text>Либо зайти через какую-нибудь дверь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="48" Text="С красным крестом"/>
				<Option Goto="286" Text="С весами"/>
				<Option Goto="158" Text="С ручкой в форме розы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Толпа еще только пытается выломать дверь на лестницу, когда вы настигаете Раду и требуете, чтобы он сказал, где прячется его повелитель. «Ты хочешь найти Грула?» — усмехается он. К вашему изумлению он начинает расти, все выше и выше, как вдруг тело его разрывается на части. От мага остаются только куски кожи, разбросанные по полу, перед вами стоит Карам Грул! «Никогда не существовало мага Раду, — смеется он, видя ваше удивленное лицо. – Игра окончена. Готовься к смерти»\n\nВаш враг безоружен, но могущественные заклинания Нотуры гораздо страшней меча.\n\nВам придется выдержать магическую атаку, пока у него не кончатся силы, которые, к счастью, не бесконечны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Полуорк приводит вас на главный перекресток Блекхэвена, известный как площадь Развлечений из-за огромного количества таверн, игорных притонов, похабных театров и салонов с дурной репутацией. Но сейчас площадь безлюдна, привычного шума из увеселительных заведений не слышно. Убийца скрывается в дверях черного хода в Театр Ромера. У вас невольно вырывается стон. Ходят слухи, что здесь живет призрак, который выходит на сцену после полуночи, а другие говорят, что на органе там все время играет человек, сошедший с ума от страха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Последуете за убийцей через черный ход"/>
				<Option Goto="213" Text="Поищете другой вход"/>
				<Option Goto="383" Text="Оставите театр с его легендарным призраком и уйдете отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Подгоняемый Уэлшем, монстр явно не успокоится, пока вы не окажетесь на операционном столе доктора.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Монстр Кадеруэлша" Mastery="11" Endurance="14"/>
					<WoundsLimit Value="4"/>
					<Text>Если во время битвы вы выкинете дубль за монстра, значит ему удалось сломать ваш меч, и пока вы не найдете новое оружие, придется уменьшать свое Мастерство на 1.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если вам удастся снизить Выносливость монстра до 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Достав из заплечного мешка костюм, вы подходите и показываете его толпе. «Вот ваш вампир, простая маскировка». Но люди по-прежнему не верят. «Мы сами знаем способы проверить, вампир ты или нет, — ворчит Хогг, — например, говорят, что если воткнуть в вампира кинжал, он не будет кричать».\n\nНо спустя долгое время вам наконец удается доказать, что вы не больше вампир, чем король Галлантарии. Вы едите чеснок, держите крест, прыгаете через воду, гладите лошадь до тех пор, пока толпа, наконец, не развязывает вас. Но не раньше, чем Хогг вытаскивает все золото из ваших карманов как «компенсацию расходов».\n\nНаконец, вы можете вернуться, потеряв 4 Часа.</Text>
			<Modifications>
				<Gold Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Вы знаете, что использовать это оружие в закрытом помещении крайне опасно, но выбора нет. Вы достаете из одежды шар и швыряете его в середину толпы. В толпе воцаряется хаос! Многие просто растворяются в тумане, другие, видя эту жуткую картину, разбегаются во все стороны, начинается давка. Пользуясь неразберихой, вы пробираетесь через толпу к дальней стене. У стены стоят две колонны, которые и поддерживают балкон.\n\nНо как туда добраться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Texts>
				<Text>Даже самый сильный удар не может пробить невидимый барьер, которым защищает демона магическая цепь. Арголис смеется над тщетностью вашей атаки. «Теперь, — говорит он, — когда ты коснулся цепи, у тебя нет пути назад». Несколько камней падают на вас.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если вы хотите снять цепь с Арголиса"/>
				<Option Goto="81" Text="Решите, что лучше уйти, чем связываться с таким злом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Texts>
				<Text>Подождав, пока шар с замком окажется рядом с вами, вы бьете по нему мечом. Шар не разбивается, но свечение гаснет. Также почему-то гаснет шар со щитом, но третий снова вспыхивает ярко-оранжевым светом, вас обжигает еще сильней, от боли даже слезы выступают на глазах.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Какой шар вы попробуете разбить следующим:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Со щитом"/>
				<Option Goto="399" Text="С мечом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Texts>
				<Text>Пока торговец вином отвернулся, вы быстро обыскиваете карманы убитого. Там лежит брошь с изображением золотой чаши и розы из красной эмали. В нагрудном кармане записка: «Братство – полночь – Старый осьминог».</Text>
				<Text Style="Small">Можете восстановить 1 Удачу за эту находку.</Text>
				<Text>Когда Каннинг, наконец, возвращается, вы уже стоите на ногах, как ни в чем не бывало.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Теперь предложите свою помощь в поисках Шокера"/>
				<Option Goto="290" Text="Подождете стражу"/>
				<Option Goto="253" Text="Вернетесь к таверне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Вы лихорадочно думаете, что можно сделать, пока Заар еще на лестнице, и осматриваете чердак в поисках подходящего оружия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Можно попробовать сбросить на него большой тюк сена"/>
				<Option Goto="214" Text="Вылить ему на голову масло из фонаря"/>
				<Option Goto="4" Text="Схватить вилы и ударить его, когда он достигнет вершины лестницы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>С трудом добравшись до берега, вы развязываете заплечный мешок и понимаете, что вся ваша провизия превратилась в несъедобное месиво. Больше того, развязался кошелек, и потерялась половина ваших денег.\n\nВпрочем, бывает и хуже, вылив воду из обуви, осматриваетесь по сторонам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Солдаты яростно сражаются, и вы одерживаете блестящую победу, потеряв всего двух человек. На земле валяются тела воинов секты, только троим из двадцати удалось убежать. Капитан с улыбкой благодарит вас за помощь, но вы не улыбаетесь. Грул бежал! В суматохе битвы ему каким-то образом ему удалось развязать веревки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Если вы владеете навыком Поиск следов" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="267" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Жубар, наконец, останавливается. Вы с притворным беспокойством смотрите на чашки и неуверенно указываете ту, под которой никакой монеты нет. Де Монто с самодовольной ухмылкой показывает это. «Черт, мне нужны эти деньги, — говорите вы, — золота у меня больше нет, но я готов поставить все свои вещи».\n\nГлаза старика жадно загораются, глядя на ваш заплечный мешок. «Конечно, друг. Все по-честному, если ты выиграешь, я верну тебе те два, и еще двадцать своих. Играем?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Конечно, играем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>От сильного удара вампир падает на землю. Устав от вашего отчаянного сопротивления, барон превращается в летучую мышь, взмывает в небо и улетает искать жертву полегче. Вы никак не можете ему помешать, и теперь часть ответственности за смерть людей, которых убьет вампир в будущем, будет лежать и на вас. Но, несмотря на то, что вы лишились флакона с кровью, надо продолжать путешествие. Возвращайтесь на параграф, с которого сюда попали.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Наступает полночь, время собрания Братства. Вы заходите в таверну и показываете брошь человеку у входа. Он подходит к стене, открывает секретную дверь и проводит вас по узкому коридору, который заканчивается лестницей. Вы спускаетесь по ней в потайной храм. Там уже ждут человек сорок в пурпурных шелковых одеждах, это члены Братства. Их предводительница – та женщина, которую вы недавно видели, – поднимает руки. «Собрание начнется с посвящения нового адепта, — произносит она, указывая на вас. — Вы должны пройти обряд Баффета». Нельзя сказать, что это приятная новость, но вам ничего не остается, как согласиться. Женщина начинает песнопение: «Баффет, Баффет, приди». Часть мраморного пола уходит в сторону, открывая колодец, полный странной зеленой слизи. Она густеет, затвердевает и начинает подниматься. Вздох ужаса проносится по залу, все со страхом смотрят, как монстр обретает форму и тянется к вам своими когтями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Будете ждать, что будете дальше"/>
				<Option Goto="333" Text="Обнажите меч"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Если у вас записано слово “cainam”" Availability="cainam">
					<Text>Если нет – возвращайтесь, потеряв 1 Час:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>У ворот кладбища у вас уже ждут. Килмамей и Хогг привели с собой целую толпу с факелами, крестами и осиновыми кольями. «Он был там, — кричит Хогг, — я сам сначала глазам не поверил. Большой паршивый вампир, он пытался затащить с собой в могилу меня и моего партнера». Толпа ревет и бросается на штурм кладбища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если вы владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность">
					<Text>Если нет, остается только:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="151" Text="Пробиваться мечом"/>
				<Option Goto="303" Text="Сдаться на суд толпы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>В полной темноте вы идете по коридору, держась за стены. Внезапно по театру разносится ужасный крик, и орган начинает играть какую-то безумную музыку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Пойдете на звуки органа"/>
				<Option Goto="383" Text="Лучше вернетесь к черному ходу и покинете театр, пока еще не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Крисуэлл садится, по его лицу текут слезы. Перед тем, как он успевает что-либо сказать, вы достаете статуэтку и говорите, зачем предводительница послала вас сюда. На его лице появляется горькая улыбка: «Хорошо, адепт, вот только вряд ли тебе понравится внутренний круг, если твои политические интересы также связаны с Галлантарией, как и твой акцент. Но с Тайными Правителями ты будешь говорить сам, а мне уже все равно». Он протягивает вам красный ключ. «Открой им дверь с ручкой в форме розы, только там ловушка, сосчитай до семи перед тем, как войти».\n\nВы спрашиваете Крисуэлла, что с ним произошло, но он лишь молчит в ответ, и вы решаете, что лучше уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Вы попадаете в длинный коридор. В конце его две двери и вы, недолго думая, решаете открыть первую, где золотой краской написано «Заместитель». Внутри богато обставленный кабинет, за столом сидит щегольски одетый человек и смотрит на вас. «Ну, — спрашивает Максиллон Крэбб, заместитель главного врача, — и чего тебе надо, кусок орочьего дерьма?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Если вы владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="128" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Не обращая внимания на запах тления, вы осторожно спускаетесь по лестнице и попадаете в небольшой коридор. В тусклом свете луны видно, что в конце его три двери. Из северной двери доносится свист ветра, из западной – тихий скрип, за восточной полная тишина... Какую дверь вы откроете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="В северной стене"/>
				<Option Goto="141" Text="В восточной стене"/>
				<Option Goto="17" Text="В западной стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Texts>
				<Text>Обеими руками вы хватаетесь за лопасть, и она медленно по дуге спускается вниз. Вцепившись в нее изо всех сил, вы ждете, когда она достигнет нижней точки, всего в пяти метрах от земли. С кошачьей ловкостью вы прыгаете вниз, легко поднимаетесь на ноги и бросаетесь прочь. Только далеко, в безопасном месте вы, наконец, останавливаетесь, чтобы передохнуть. Отсюда неплохо видно дымящиеся развалины – все, что осталось от ветряной мельницы. Придется продолжать охоту на Карама Грула в другом месте.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово “cainam” на Листок Путешественника.</Text>
				<Text>Если вы еще не были там, можете пойти:</Text>
			</Texts>
			<Triggers>cainam</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="В приют для душевнобольных"/>
				<Option Goto="57" Text="В таверну «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="207" Text="На Солодовую улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Вы без особых усилий расправляетесь с нападавшим, но, к сожалению, вам не удается победить главного врага – болезнь. Обычно признаки чумы не проявляются сразу, но вы всего через несколько минут чувствуете ужасную слабость, а на теле появляются черные пятна. Вам, как и всем жителям деревни, уже не суждено выбраться отсюда...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Вы вспоминаете слова ван Хельденхаст: «Отправь туда, откуда он пришел». Теперь понятно, что делать, вы накидываете цепь на канделябр в центре комнаты, затем хватаете за оба конца и, оттолкнувшись, летите на Арголиса. Прежде чем он успевает понять, что вы делаете, вы бьете ногами ему в грудь, и он летит прямо в яму, из которой появилось кресло. Облако дыма взлетает вверх, пол содрогается, яма медленно закрывается навсегда. Арголис уничтожен.\n\nМожете взять с собой цепь Арголиса, один раз можете воспользоваться ей против любого противника, кроме самого Грула – цепь свяжет его, и вы победите без боя. Но в этом случае цепь придется там и оставить.\n\nТеперь возвращайтесь, потеряв 2 Часа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Тайна рун разгадана, маска Белтагора отваливается от стены и падает вам в руки. Вы можете одеть ее в любое время, и это даст вам дополнительно любой Навык! Но учтите, если вы это сделаете, дар Белтагора исчезнет.\n\nТеперь возвращайтесь, потеряв 2 Часа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Лишек презрительно шипит и исчезает в ночи. «Хозяин раз-с-с-берется с-с-с тобой. Хозяин...» Вы удивляетесь, как могли позволить коварной твари уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="А сейчас можете все же подняться к двери Энтадора, помня о ловушке"/>
				<Option Goto="57" Text="Уйти отсюда в таверну «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="393" Text="Уйти к приюту для душевнобольных"/>
				<Option Goto="64" Text="Пойти к Монашеским воротам" Availability="Монашеские ворота"/>
				<Option Goto="93" Text="Посетить Конрада Заара на ветряной мельнице" Availability="Мельница"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Грул бормочет под нос заклинание. Почему-то под конец он говорит медленней. Потом еще медленней. Толпа под балконом тоже почти не двигается – время остановилось для всех, кроме вас и... вашего двойника, которого вызвал Грул из параллельного мира. Вы смотрите на самого себя в момент начала путешествия, отдохнувшего, полного сил и... в плаще с меткой Оборотня – в другой реальности все возможно. Если не знаете другой способ избавиться от врага, сражайтесь с ним. Его Мастерство и Выносливость те, что были у вас в начале приключения, Удачу использовать нельзя, ведь вам везет одинаково.\n\nЕсли вы сможете победить его, ход времени станет прежним, возвращайтесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Кроме крошечных костей на полу ничего найти не удается. Внезапно вы слышите шаги. В коридоре снаружи кто-то есть. Может, это вернулись предатели Килмамей и Хогг, чтобы убить вас? Вы выбегаете из комнаты и... ничего не видите – коридор совершенно пуст. Но больше в ту комнату вы не вернетесь.\n\nТеперь откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Северную дверь"/>
				<Option Goto="238" Text="Восточную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Человек вдруг заходится в кашле. «Они сказали, что это важно, — бессвязно бормочет он, — сказали, что это должен быть я, иначе план секты не удастся. Но почему именно я?». Он поднимает лицо, покрытое черными пятнами чумы. «Помоги мне, — скулит он, — помоги-и мне-е-е-е».\n\nВнезапно ростовщик вскакивает, и бросается вперед, пытаясь схватить вас руками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Если вы владеете навыком Акробатика или Сражение" Availability="Акробатика|Сражение"/>
				<Option Goto="321" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Через некоторое время вы возвращаетесь к сторожевой башне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Полуорк уже сбежал, но если вы владеете навыком Поиск следов, можете попробовать его догнать" Availability="Поиск следов">
					<Text>Если нет, остается только, не теряя больше времени, начать охоту...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>«Как вам будет угодно, босс» — ухмыляется один из палачей, выхватывая деньги из ваших рук. Но то, что происходит потом, довольно забавно – вместо того, чтобы разделить деньги, они начинаются драться за них!\n\nТеперь им точно не до вас.</Text>
			<Modifications>
				<GoldOffer/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Жубар хватает золото и, улыбнувшись желтыми от табака зубами, кладет монету под одну из чашек. Они начинают крутиться их с невероятной скоростью, а де Монто пытается отвлечь ваше внимание: «Десять за два, такие дела, на чашки гляди, нужную найди».\n\nЕсли вы владеете навыком Ловкость рук:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Легко можете выиграть" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="311" Text="Специально проиграть, чтобы потом увеличить ставки" Availability="Ловкость рук">
					<Text>Если же этого навыка у вас нет:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>«Не знаю, кто как, а я это называю мародерством! – заметивший вас Каннинг приставляет меч к вашему горлу. – Встань». Понимая, что сопротивляться глупо, вы медленно поднимаетесь на ноги. «Городская стража сейчас будет здесь, — строго говорит он, — она разберется, что с тобой делать». Черт, стража. Вы попали в большую переделку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Если вы владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="290" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Известно, что нет никаких шансов попасть внутрь больницы без разрешения ее хозяев, но, надеясь, что вам повезет, вы стучите в дверь. Дверь открывается и оттуда выходит надзиратель – вооруженный и злобный тролль! «Убирайся, — рычит он, — нет мест, нет приема, ниче нет». Он уходит внутрь, захлопнув дверь. Вы стучите снова, на этот раз никто даже не открывает. Увидеть Марию Успенскую не получится, придется искать следы где-нибудь еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Пойдете на Солодовую улицу"/>
				<Option Goto="57" Text="В таверну «Старый осьминог»"/>
				<Option Goto="64" Text="Пойти к Монашеским воротам" Availability="Монашеские ворота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Баффет тут же исчезает, там, где только был колодец, снова мраморный пол. «К сожалению, вам не хватает внутренней силы, чтобы стать адептом Братства, — с грустью говорит предводительница. — И вы, наверно, понимаете, что мы не можем допустить разглашения наших секретов».\n\nВсе как один выхватывают короткие мечи из-под одежды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Если у вас есть бутафорский нож">
					<Text>Если нет, остается только:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="179" Text="Пробиваться с боем к выходу"/>
				<Option Goto="35" Text="Сдаться на милость предводительницы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Вы вспоминаете слова профессора: «На западе города расположена гробница Белтагора – древнего божества загробной жизни. На одной из стен склепа висит маска, говорят, что любой, кто ее наденет, получит от Белтагора дар, но трудность в том, что все попытки снять маску со стены заканчивались неудачей. Думаю, ответ кроется в древних рунах, украшающих стены храма. Разгадайте эти символы и, возможно, вы получите маску».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Продолжите путь к гробнице Белтагора"/>
				<Option Goto="380" Text="Направитесь к маяку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Грул уже понял, что зря вас недооценивал, и накладывает самое могущественное и отвратительное проклятие, которое ему известно. Из его пальцев вытекает густой дым, собирается в облако и плывет в вашу сторону. Это могущественный призрак, он настолько опасен, что его не рискует вызывать ни один маг, единственное существо, которое могло когда-то ему противостоять – это Мора Тао.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Если у вас есть ее череп, призрак исчезнет">
					<Text>Если нет – облако медленно опуститься на вашу голову и задушит. Остановить его не сможет никакая сила...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Texts>
				<Text>Как только ваше плечо касается морды твари, раздается жуткий рев. С нечеловеческой силой что-то хватает вас и швыряет на пол. С такой могущественной магией лучше не связываться.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 1 Мастерство и 2 Выносливости.</Text>
				<Text>По чудищу проходит зыбь, оно победно ревет, пока стражники окружают ваше лежащее тело.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Mastery Value="-1"/>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Попробуете поговорить с Ферно и его людьми"/>
				<Option Goto="223" Text="Нападете на них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Если у вас записано слово “cainam”" Availability="cainam"/>
				<Option Goto="277" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Вы без сознания падаете на землю. Хогг грустно вздыхает: «Еще чего не хватало. Но мы же выполнили свою часть сделки, верно, мистер Килмамей? Ладно. За свежее тело нам должны неплохо заплатить – хватит, чтобы неделю ходить в Темную лошадь, да?». Он опускается на землю рядом с вами, Килмамей передает ему веревку... Утром тело будет осматривать Мервин Тимхаст, доктор экспериментальной анатомии. Убедившись в вашей смерти, он заплатит грабителям могил обычную цену, без лишних вопросов...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Проходят три дня – три дня непрерывной скачки, три дня злобных насмешек Грула, три дня голода и усталости – но наконец, вы подъезжаете к восточным воротам Лендлы, столицы Галлантарии. Стражник выходит поприветствовать вас, но вы уже слишком истощены, чтобы ему ответить.\n\nБез сознания вы падаете с коня...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Лавка древностей Кеннара находится в тихой аллее недалеко от Мясного рынка. Заходя в полуоткрытую дверь, вы вспоминаете слова профессора: «Иди к Кеннару и скажи ему, что ты пришел от меня. Он сделает остальное».\n\nНебольшой колокольчик звенит, когда вы входите в это царство забытых древностей. «Чем я могу помочь?», — спрашивает Кеннар из-за прилавка. Не теряя времени, вы объясняете, зачем вы здесь. Он вздрагивает от страха, а когда вы заканчиваете, спрашивает: «Разве ван Хельденхаст не сказала, что вы должны быть готовы заплатить?» Трясущимися руками он достает из-под прилавка стеклянный флакон, наполненный порошком цвета ржавчины. «Сказала ли она, что вам нужна засохшая кровь?». И не какая-нибудь кровь, вспоминаете вы, а кровь барона Милеску, лорда вампира из Ваннана! Удивленный вздох достигает ваших ушей: «Все еще хотите купить? — ухмыляется Кеннар, — тогда это вам обойдется в 40 золотых».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Если хотите заплатить" Availability="ЗОЛОТО >= 40">
					<Gold Value="-40"/>
					<Text>Если же у вас нет столько денег или желания их отдавать, то можете попробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="367" Text="Получить флакон силой"/>
				<Option Goto="109" Text="Украсть его, если у вас есть навык Ловкость рук" Availability="Ловкость рук">
					<Text>Если же вам вообще не нужна эта кровь, то возвращайтесь, потеряв 1 Час:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Вы протискиваетесь в толпу и ждете, когда верзила у входа отвернется, чтобы пробраться без билета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если вы владеете навыком Скрытность, то это не составит для вас большого труда" Availability="Скрытность">
					<Text>Если нет – обмануть опытного швейцара не получится. «Эй, тут пускают за три монеты», — рычит он. И вам остается:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="130" Text="Заплатить и пройти"/>
				<Option Goto="20" Text="Уйти, потеряв 1 Час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Видя, что Грул на грани безумия от страха, вы выбрасываете факел, и он сразу успокаивается. Действительно, вам и так удается пройти через туман и выбраться из деревни, похоже, блуждающие в тумане предпочитают держаться от Грула подальше. Вы отправляетесь в долгий путь до Лендлы, пленник идет перед вами, даже не пытаясь убежать. Похоже, он смирился с поражением. Но через несколько часов гремит гром, и сверкающие молнии разрывают небо. Вы слышите дикий хохот вашего врага: «У него получилось. Он победил!» Вы даже не успеваете понять, что происходит, как одна из молний попадает прямо в вас...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Недалеко от «Старого осьминога», вы слышите, как кто-то зовет вас из полутемной аллеи. Вы видите только, что это высокий худой мужчина, одетый в шелковый плащ, лицо его закрыто. Его левая рука протянута в знак приветствия. «Своим постоянным вмешательством в мои планы ты показал свою цену. Посмотри, что у меня под ногами». Вы видите, что человек стоит на куче золотых монет. «Присоединяйся к моей организации, тут, больше, чем Правящий Совет может тебе предложить, и все это золото будет твоим». Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Притворитесь, что принимаете его предложение"/>
				<Option Goto="375" Text="Нападете на него"/>
				<Option Goto="227" Text="Бросите в человека сферу алхимика, если она у вас есть"/>
				<Option Goto="40" Text="Просто откажетесь и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Маун Преторагус живет в Чертовом переулке, безлюдной улочке, постоянно скрытой под пеленой тумана. С дрожью вы вступаете в туман и направляетесь к жилищу Преторагуса. От близости обиталища некроманта вы чувствуете тошноту, перед глазами все начинает плыть! Но вы подавляете сомнения и стучите в дверь. Стучите еще раз, но ответа нет.\n\nПопробуете проникнуть без спроса?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Да">
					<Text>Если нет, то нет ни одной причины оставаться здесь, возвращайтесь, потеряв 2 Часа:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Вы подходите к Каннингу и говорите, что хотели бы возглавить один из отрядов. Он кивает и указывает вам на небольшую кучку людей, которые, впрочем, выглядят довольно жалко. Вам предлагается обыскать район Беговой улицы. Если других идей у вас нет, собирайте своих людей и отправляйтесь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Вспомнить свою предыдущую встречу с Шокером" Availability="Шокер"/>
				<Option Goto="73" Text="Обыскать район Беговой улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Что за чертовщина тут происходит? Вы можете только с удивлением смотреть, как обезумевшие лошади тянут карету в грязную воду глубокой реки. Животные с огромным трудом борются с волнами, но им уже ничего не поможет. Вы же плывете на берег, не обращая больше внимания на тонущий экипаж.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Если вам повезло"/>
				<Option Goto="309" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Вы хватаете летучую мышь за кожаное крыло и втаскиваете тварь обратно в комнату. Она отбивается острыми когтями.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Летучая мышь" Mastery="6" Endurance="6"/>
					<Text>Если вам удастся убить ее, можете:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Осмотреть комнату получше">
					<Text>Либо выйти и заглянуть...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="386" Text="В северную дверь"/>
				<Option Goto="141" Text="В восточную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Хозяйка, кажется, заинтригована. Она наклоняется к вам: «Братство? – тихо шепчет она, обдавая вас жутким запахом, — а кто хочет это знать?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если вы переодеты Брицианским дворянином или владеете навыком Интеллект" Availability="Интеллект"/>
				<Option Goto="145" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Серый грим, накладные клыки, парик из жестких черных волос, засаленная куртка – вы идеальный орк, осталось только сгорбиться и плевать каждые пять секунд. Теперь отличить вас от любого другого надсмотрщика невозможно. Неторопливым шагом вы идете к воротам, рабы шарахаются от вас, другие орки не обращают ни малейшего внимания. Наконец, вы оказываетесь во внутреннем дворе башни. Даже недостроенная, она выглядит очень впечатляюще. Внутрь ведут два входа, у дальнего несколько зомби тащат какой-то камень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если вы владеете навыком Поиск следов" Availability="Поиск следов">
					<Text>Если нет, решайте:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="199" Text="Зайдете в башню через ближние ворота"/>
				<Option Goto="114" Text="Зайдете через дальние"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Конрад уже рядом. Со своим сверкающим мачете он стал безжалостным и неутомимым орудием убийства. Сражайтесь с ним.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Конрад" Mastery="10" Endurance="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Вы возвращаетесь в кабинет Крэбба. В какой-то момент вам кажется, что он в ярости, но на его лице тут же появляется приветливая улыбка. Он встает со своего места и приглашает присесть: «Вы передумали? Тогда я скажу, чтобы принесли ужин».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Согласитесь">
					<Text>Или скажете, что заблудились, извинитесь и вернетесь в коридор, чтобы выбрать другую дверь, тогда какую:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="264" Text="Большая потеха"/>
				<Option Goto="275" Text="«Закуска»"/>
				<Option Goto="58" Text="«Серьезные проблемы»"/>
				<Option Goto="220" Text="«Толстые личинки»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>От сильного удара барон падает на землю. Вы выхватываете кол и втыкаете его прямо в сердце вампиру. Разносится жуткий крик, тело барона снова превращается в темный порошок, а сильный ветер разносит его по ветру. Теперь Барон Милеску уничтожен навсегда. Несмотря на то, что вы лишись флакона с кровью, за эту блестящую победу можете восстановить 1 Удачу. Теперь возвращайтесь на параграф, с которого пришли.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>В тот же миг, как вы выхватываете меч, тварь сбрасывает скрывающие ее тряпки и поворачивается к вам. Из пасти появляются два острых клыка, но, к счастью, она, кажется, уже израсходовала весь свой яд и думает только о том, как убежать.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="9" Text="Помешать ловкой твари почти невозможно, и вам останется только подниматься дальше">
					<Text>Но если вы владеете навыком Сражение, то ей придется драться:</Text>
				</Option>
				<Fight>
					<Enemy Name="Ксен-Вайп" Mastery="8" Endurance="7"/>
					<WoundsLimit Value="3"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Если вам удалось ранить ее дважды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Texts>
				<Text>Грул накладывает одно из самых сильных заклинаний Нотуры. Сверкающая молния бьет в вас с потолка. Оглушенный, вы падаете на пол, корчась от ужасной боли. Тем не менее, Грул удивлен и разочарован – никому до вас не удавалось выжить после такого удара, он в бессильной ярости смотрит, как вы медленно встаете на ноги. Но все же вы еле живы.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Выносливость снижается до 1.</Text>
				<Text>Что же дальше?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Empty="true"/>
				<Endurance Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>В том самый момент, как делаете шаг вперед, вы замечаете падающую сверху сеть. Но уже поздно, она падает на вас. Сеть, сделанная из тонкой, но прочной проволоки, начинает стягиваться! У вас всего несколько секунд чтобы освободиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук"/>
				<Option Goto="373" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Вы чувствуете, что поддаетесь гипнозу Грула, как вдруг рука нащупывает в кармане флакон. Наваждение мгновенно слетает – несмотря на все искусство вашего врага, ему очень далеко до всемогущего вампира, даже высушенная кровь барона нейтрализует подобные заклинания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Texts>
				<Text>Когда вы добегаете до переулка, становится ясно, что вы тут ничего не найдете. Никаких признаков Шокера нет, он как всегда, скрылся незамеченным. Но, возвращаясь назад, вы спотыкаетесь о плохо закрытую крышку люка. Должно быть, тварь исчезла в канализации. Сейчас вы потеряли слишком много времени, нет никаких шансов найти его в этих зловонных лабиринтах, но в будущем, возможно, вам представится возможность использовать это знание.</Text>
				<Text Style="Small">Можете восстановить 1 Удачу.</Text>
				<Text>Теперь же пора уходить из портового района. Куда вы пойдете?</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Шокер</Triggers>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="В приют для душевнобольных"/>
				<Option Goto="207" Text="На Солодовую улицу"/>
				<Option Goto="64" Text="Пойти к Монашеским воротам" Availability="Монашеские ворота"/>
				<Option Goto="93" Text="Посетить Конрада Заара на ветряной мельнице" Availability="Мельница"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Взглянув на пол, вы замечаете пять пар следов, ведущих к маске. Насколько вы можете судить, им не больше часа. Также вы видите следы от кирки на стене вокруг маски и... минуточку! Никаких обратных следов нет!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>«Я – гордо выпрямившись во весь рост, заявляете вы, – городской врач, и некоторые повешенные представляют интерес для анатомии. Одна рука у этого мужчины поражена дегенеративной болезнью костей...».\n\n«Ладно, ладно, чертов пустозвон. Нам не нужна твоя чертова кость. Забирай, что тебе надо и убирайся отсюда» — ворчат палачи, перебивая друг друга.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Слова быстро вылетают из ваших губ, но даже сейчас вы не раскрываете секрет своей миссии. «Я пришел сюда, преследуя оборотня. Он убил маршала и сейчас должен быть в башне. Мы... подождите, вы пришли сюда все вместе?»\n\nВаша уловка дает неожиданный эффект, каждый из стражников замирает, думая, кто из его приятелей может быть оборотнем. Тем временем вы пользуетесь их замешательством, чтобы проскочить мимо них к двери. Быстро сбежав вниз по винтовой лестнице, вы оказываетесь на улицах Блекхэвена. Никаких следов убийцы не видно, и после часа безуспешных поисков вы решаете начать охоту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Удостоверившись, что вас видно из любого угла таверны, вы встаете около длинной L-образной барной стойки, посматривая по сторонам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Если вы в одежде Брицианского дворянина"/>
				<Option Goto="135" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Вы продолжаете ждать, глядя на темные окна таверны и спокойно текущую реку. Трудно поверить, что тут больше ничего не произойдет. Над головой летит какая-то птица... нет, не птица!\n\nАй-Хулуд, колдун-убийца, пролетев несколько метров по воздуху, мягко приземляется на ноги за вашей спиной. Он не только владеет магией, но и невероятно ловок. Если у вас нет навыка Акробатика, во время битвы придется кидать за него 3 кубика, отбрасывая наименьшее выпавшее число.\n\nУбийца злобно смеется, выхватывает два кинжала и бросается на вас.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Ай-Хулуд" Mastery="9" Endurance="8"/>
					<ThreeDiceAttack/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если вы убили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Выбравшись на причал, вы идете к заброшенному складу, чтобы немного отдохнуть. На улице темно и холодно, больше никого вокруг нет – вы тут же вспоминаете, что люди бояться ходить здесь ночью из-за Шокера, таинственного убийцы, чьи жертвы выглядят так, как будто умерли от страха. При мыслях об этом волосы встают дыбом, как вдруг кто-то трогает вас за плечо, и сердце чуть не выпрыгивает из груди. Но вы видите всего лишь морщинистое лицо старой нищенки. «Дай монету, — с кашлем говорит она, — я расскажу, что видела прошлой ночью».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Дадите попрошайке золотой" Availability="ЗОЛОТО >= 1">
					<Gold Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="44" Text="Откажете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Texts>
				<Text>Плащ и клыки идеально подходят! Вы наносите немного черной пудры под глаза красной краски на губы, чтобы образ стал совершенным. Через некоторое время, перекидываясь шуточками, появляются Килмамей и Хогг с лопатами. Вы выходите и обнажаете клыки. От ужаса оба роняют инструменты, Хогг кричит, а Килмамей падает в обморок. «Молчать, — кричите вы. – Теперь, когда вы на моей территории, вы будете делать, что я скажу, или сами превратитесь в живых мертвецов». Но Хогг уже взял себя в руки. Он выхватывает крест из-под одежды и направляет его на вас с криком: «Назад, исчадие ада». Недолго думая, вы подходите и выхватываете крест из его рук. «Ах, — восклицает Хогг, стараясь оттащить приятеля за ноги, — наш наемщик служит дьяволу». Вы приказываете паникующему жулику вести вас к черепу. Килмамей приходит в чувство, и грабители ведут вас к безымянной могиле в центре кладбища. Они выкапывают глубокую яму, на дне которой каменный люк. Под ним оказывается каменная лестница, ведущая вниз.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово “daednu” на Листок Путешественника.</Text>
				<Text>Увидев, что вы довольны, жулики убегают со всех ног.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>daednu</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>В комнате нет ни окон, ни какого-либо другого источника света. Вы оказались один в кромешной мгле... или не один. Из темноты доносятся шаркающие шаги.\n\nКто-то или что-то приближается к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Texts>
				<Text>Как ни странно, это шар оказывается незащищенным. От удара меча он разлетается на мелкие кусочки, изображение щита исчезает. Но меч в другом кристалле снова вспыхивает оранжевым светом, обжигая вас волшебным пламенем.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Теперь попробуете разбить шар:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="С мечом"/>
				<Option Goto="283" Text="С замком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Чувствуя некоторые угрызения совести от такого грабежа, вы советуете Кеннару лучше отдать вам флакон по-хорошему, если он хочет жить. «Хорошо, хорошо, — заикаясь, говорит он, — хорошо, бог с тобой». Дрожащими руками он протягивает вам флакон, вы хватаете его и выходите из лавки. Пройдя пару кварталов, достаете флакон и... понимаете, что он выглядит по-другому. Хитрый торговец надул вас, в последний момент подменив флаконы, но идти обратно в лавку – наверняка там уже стража. Остается только вернуться, потеряв 1 Час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Texts>
				<Text>Вы поднимаете голову, и чувствуете жуткую боль в глазах!</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости!</Text>
				<Text>Ослепший, вы, спотыкаясь, пытаетесь выбраться из комнаты, успев разглядеть большую летучую мышь, которая и плюнула вам в лицо ядом. Когда вы снова можете видеть, то понимаете, что она, похоже, испугалась не меньше вас, и сейчас пытается улететь через открытую дверь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Нападете на нее"/>
				<Option Goto="255" Text="Оставите в покое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Незадолго до рассвета вы, наконец, приходите в Пенхалл. Это совсем маленькая деревня – несколько десятков домов и высокая колокольня, возвышающаяся над ними. Людей не видно, но когда вы выходите на главную площадь, к колокольне, то видите огромный костер. Рядом целая гора мертвых тел, а какой-то человек бросает их в огонь! «Что ты тут делаешь, — кричит он вам, — разве ты не знаешь, что в деревне чума! Блуждающие в тумане принесли ее. Смотри!»\n\nВы поворачиваетесь и с ужасом видите стену густого тумана, ползущего с окраины деревни. Глаза мужчины расширяются от ужаса: «Они идут!» Из тумана выходят несколько похожих на зомби существ. Человек пытается убежать, но они хватают его и тащат в туман. Нужно убираться отсюда! Рядом три дома: на двери одного красной краской намалеван крест, над порогом другого дома висит деревянная вывеска, на ней изображены весы. Третья дверь без указателей, но ручка ее сделана в форме розы. Что вы выберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Дверь с крестом"/>
				<Option Goto="158" Text="Дверь с ручкой в форме розы"/>
				<Option Goto="286" Text="Дверь с весами"/>
				<Option Goto="397" Text="Побежите к колокольне"/>
				<Option Goto="21" Text="Останетесь у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Конрад, поднимается к вам, чтобы нанести новый, возможно, смертельный удар, как вдруг порыв раскаленного воздуха сбрасывает его вниз, в огонь. Мачете выпадает из его руки, он падает прямо в бушующее пламя. Вы смотрите вниз, чтобы убедиться в его смерти, но из-за пожара уже ничего не видно. Вам надо спасаться самому. Вы выбегаете на балкончик и понимаете, что единственный способ спастись – зацепиться за лопасть мельницы и дождаться, когда она дойдет до земли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Если вы владеете навыком Акробатика" Availability="Акробатика"/>
				<Option Goto="150" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Хотя солнце ярко светит, а спрятаться абсолютно негде, вы крадетесь так бесшумно, что палачи не обращают на вас ни малейшего внимания. Грубо смеясь, они продолжают издеваться над несчастным нищим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Капитан падает на землю, вы подходите к нему, не понимая, что происходит. Солдаты начинают умирать один за другим, их сердца не выдерживают сверхъестественного ужаса. Вы слышите злорадный хохот Грула. Надо убить его, пока еще не поздно. Но тут вы чувствуете это – там там – сердце бьется быстрее – там там – вы пошатываетесь – там там – боль в груди – там там – Грул смеется – там там – вы должны – там т...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Вам уже приходилось слышать, про печально известное орудие пытки Карама Грула — проволочную тунику. Освободиться от нее невозможно, ваша жизнь закончится в этом жутком здании...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Вы отдаете деньги Хоггу и говорите, что с нетерпением будете ждать их на кладбище. «Да, увидимся там. Верно, Мистер Килмамей?» Другой мужчина кивает в знак согласия и плетется к выходу из таверны. Вы с удовольствием покидаете «Три сломанных пальца» в надежде, что грабители могил закончат свои дела быстро. Через десять минут вы подходите к воротам Мейнстерского кладбища и ждете... ждете и ждете. Воры обманули вас!\n\nЗолото они уже получили, так что зачем им выполнять работу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Если вы владеете навыком Поиск следов" Availability="Поиск следов"/>
				<Option Goto="20" Text="Если же нет, остается только вернуться, потеряв 2 Часа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>В надежде застать врага врасплох вы прыгаете вперед и хватаете его за запястье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Если вы владеете навыком Акробатика или Сражение" Availability="Акробатика|Сражение"/>
				<Option Goto="185" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Как и все, кто прибыл до нее, женщина скрывается в таверне, закрыв за собой дверь. Свет в окнах гаснет, главный зал погружается в полную темноту. Где же тогда будет встреча Братства? Далекий колокол звонит полночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313" Text="Если у вас есть брошь с изображением чаши"/>
				<Option Goto="96" Text="Если нет, можете попробовать тайно пробраться в таверну"/>
				<Option Goto="362" Text="Остаться на месте и продолжать наблюдение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Отбросив сомнения, вы вылезаете в окно и спускаетесь вниз. Поднявшись с земли, вы сразу же замечаете убийцу, стоящего возле зловещего вида кареты. Он быстро говорит с кем-то, сидящим внутри, и убегает по аллее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Будете преследовать убийцу"/>
				<Option Goto="292" Text="Обратите внимание на карету"/>
				<Option Goto="55" Text="Не теряя на него времени, начнете охоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Вспомнив свою предыдущую встречу с Шокером, вы ведете отряд к канализационному люку и все вместе спускаетесь в вонючий туннель, по которому текут сточные воды. Кажется, что здесь даже воздух пронизан ужасом. Вы ведете людей вперед, как вдруг один человек, дрожа от страха, говорит: «Дальше я не пойду. Вряд ли Шокер скрывается здесь». И горожане с ним согласны – от страха они уже на грани безумия.\n\nС вами остаются всего несколько человек...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Заинтригованный, вы распечатываете странно пахнущий конверт и читаете записку внутри:\n\nЗдравствуй, Охотник. Я надеялся, что мы встретимся до того, как придется прервать твое вмешательство, но от тебя слишком много проблем. Так что поздравляю. Это письмо пропитано ядом, теперь же ТЫ должен поздравить МЕНЯ. В конце концов, только я, Карам Грул мог победить. А сейчас отправляйся в ад.\n\nВы проклинаете свою глупость, что могли попасться в такую простую ловушку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Если у вас есть бутылочка с противоядием, выпейте ее немедленно и возвращайтесь, чтобы сделать другой выбор.">
					<Text>Если же у вас ее нет, вас ждет участь Сайласа Энтадора. Ваше приключение закончено...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Санжерский маяк, высшая точка Блекхэвена, стоит на вершине покрытого травой холма со скалистой вершиной. При опасности на маяке разжигают костер, который видно за много миль. Когда вы поднимаетесь на холм, начинается шторм, и скоро вы чувствуете, что промокли до нитки. Но самое плохое, что в вас могут попасть молнии, бушующие вокруг, пока вы взбираетесь к маяку. Это каменное сооружение высотой в десять метров и диаметром в четыре, на одной из стен прикреплены железки, по которым можно забраться наверх. А у подножья маяка сидит Обсианский хищник. Это невероятно мощная и редкая машина для убийства из ожившего металла! Вы попали в очередную ловушку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Сразитесь с этим существом"/>
				<Option Goto="15" Text="Убежите"/>
				<Option Goto="279" Text="Попробуете что-нибудь придумать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Забравшись на башню, вы решаете осмотреться вокруг и видите, что эти создания везде! Но зачем они сломали лестницу? Не только же из-за вас. Ну, конечно, колокол! Вы подходите к нему и дергаете за веревку. Колокольный звон разносится по окрестностям, твари в страхе уходят из деревни и останавливаются невдалеке от нее. Но вам надо еще найти Тайных Правителей! Спустившись с колокольни, решайте в какую дверь зайти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="С красным крестом"/>
				<Option Goto="286" Text="С весами"/>
				<Option Goto="158" Text="С ручкой в форме розы">
					<Text>Если в дальнейшем в тексте будет указано, что вам встретился блуждающий в тумане, можете сразу переходить к следующему параграфу.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Вам приходит в голову отличная идея – попасть в больницу, переодевшись надзирателем. Вы прячетесь в соседнем переулке и ждете. Минут через десять один из них в серой одежде проходит мимо вас по дороге к приюту. Если убить его, вы получите прекрасное прикрытие. Вы выходите из укрытия и видите, что это тролль!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Тролль" Mastery="8" Endurance="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Если вы убили его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Вы уходите от проклятого театра, как вдруг что-то заставляет вас обернуться. В окнах вспыхивает огонь, и скоро все здание уже объято пламенем. Похоже, ваши враги не оставляют следов и свидетелей!\n\nКрики «Пожар» уже слышны на площади, и вам лучше убираться отсюда, не попадаясь страже на глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Texts>
				<Text>Вы не сводите глаз с... с таверны... «Старый осьминог»... Откуда взялась эта телега? Вы не видели, как она приехала... Вы зеваете, веки, как будто, наливаются свинцом, но вы по-прежнему не сводите глаз с... опять зеваете. Спать хочется невыносимо.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Так, а это еще что?! Сон мгновенно слетает – из дверей таверны выходит сгорбленная фигура в сером плаще. На спине незнакомца вышита метка Оборотня!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Выберетесь из-под лодки и пойдете вслед за ним"/>
				<Option Goto="337" Text="Останетесь у таверны и продолжите наблюдение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>По дороге к руинам старой тюрьмы, вы вспоминаете слова профессора: «Три года назад неукротимый демон Арголис был скован магической цепью и заточен в тюрьму. Через неделю тюрьма была разрушена землетрясением. Больше о нем не вспоминали, но Арголис до сих пор там, погребенный и забытый. Ты должен получить цепь Арголиса даже не смотря на то, что только она держит демона. Возможно, это тебе поможет:\n\nАрголис без оков.\n\nНе смотри в глаза.\n\nНе связывай, не сражайся.\n\nОтправь туда, откуда он пришел.\n\nЗабравшись в развалины, вы находите обгоревшую цепь на земляном полу темной камеры. Пытаетесь потянуть ее, как вдруг в полу появляется горящий разлом! Огромное облако мух взмывает оттуда во все стороны, а из ямы поднимается кресло с высокой спинкой. В кресле сидит прикованный Арголис! Вы чувствуете волны зла, исходящие от него, когда демон пытается разорвать цепь. «Освободи меня», — ревет он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Нападете на Арголиса"/>
				<Option Goto="22" Text="Выполните его просьбу"/>
				<Option Goto="81" Text="Предпочтете убежать, пока не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Когда вы подходите к двери, ветер, дующий из-под нее, усиливается. Сама дверь сделана из обитого железом дуба и заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если вы владеете навыком Взлом" Availability="Взлом">
					<Text>Если нет – остается только выбрать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="141" Text="Восточную дверь"/>
				<Option Goto="17" Text="Западную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Вы подходите к Эвирон, стоящей за барной стойкой и говорите: «По слухам, у этого места дурная репутация». Хозяйка поднимает глаза от стоящего рядом кувшина. «Да ну?» — бурчит она. «Да, — отвечаете вы, — я слышал несколько любопытных историй о таверне. Вы знаете о них?». Эвирон хмурится: «Что ты имеешь в виду?» А, правда, что:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Шокера"/>
				<Option Goto="145" Text="Секту оборотня"/>
				<Option Goto="348" Text="Вечное братство розы и кубка"/>
				<Option Goto="233" Text="Карама Грула"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Привязываете Грула к ближайшему дереву и присоединяетесь к солдатам. Напряжение уже чувствуется даже в воздухе. Это не просто кучка бандитов скачет, чтобы вас уничтожить, а организованный отряд наемников. Но пока всадники секты поднимаются на холм, вы берете себя в руки. Придется сражаться с тремя врагами сразу:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Дворянин" Mastery="7" Endurance="8"/>
						<Enemy Name="Орк" Mastery="8" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="Тролль-палач" Mastery="9" Endurance="9"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Если вам удалось убить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Вы открываете круглый люк и спускаетесь в тесный подвал мельницы. Комната с низким потолком совершенно пуста, за исключением большой статуи у противоположной стены. Это каменная горгулья, чья хищная открытая пасть зарешечена чем-то вроде металлической сетки, два изумруда в глазах статуи ярко вспыхивают зеленым светом. Вы заслоняете свои глаза рукой, тут из неподвижной пасти статуи доносится голос: «Докладывай!». Похоже, горгулья служит магическим средством связи. Но чей это голос? Может, это сам Карам Грул? Голос звучит снова: «Заар! Докладывай!» Зеленые глаза горгульи загораются еще ярче.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Ответите ей"/>
				<Option Goto="241" Text="Будете хранить молчание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>«Это не по-джентльменски, — возмущается Хогг. — Мистер Килмамей будет особенно расстроен, если вы откажетесь скрепить нашу сделку выпивкой. Давайте выпьем кувшин эля и забудем об этом недоразумении».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Если вы владеете навыком Ловкость рук" Availability="Ловкость рук">
					<Text>Если же нет, то можете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="11" Text="Выпить, чтобы грабители успокоились"/>
				<Option Goto="174" Text="Настоять на своем отказе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Texts>
				<Text>Подпрыгнув, вы хватаетесь за балку и... взвыв от невероятной боли, падаете вниз. Три отрубленных пальца падают в воду! По краям балки вставлено острое, как бритва, лезвие. Вы попали в ту же ловушку, что и остальные двенадцать человек.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 1 Мастерство и 2 Выносливости.</Text>
				<Text>Пока вы пытаетесь перевязать рану, вода продолжает прибывать.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Mastery Value="-1"/>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Теперь можете попробовать подняться, цепляясь за ручки, если еще не делали этого">
					<Text>Либо остается лишь ждать и молиться:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>В тот же момент, как вы пытаетесь ударить женщину, она отскакивает в стороны и выхватывает короткий меч! Несмотря на возраст, она оказывается непростым противником.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Дама с моноклем" Mastery="7" Endurance="10"/>
					<WoundsLimit Value="9"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Если вам удалось ранить ее хоть раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Почему-то приют для душевнобольных – самое популярное место среди зевак и путешественников в Блекхэвене. Люди даже платят, чтобы посмотреть, что происходит в самом жалком притоне города! Ходят истории о бесчисленных мрачных делах, например, что нормального человека могут запереть здесь, если хорошо заплатить! Может быть, это и произошло с Марией Успенской. Сам приют представляет собой низкое каменное серое здание, на фасаде несколько зарешеченных окон. Вы даже чувствуете некоторый трепет, переступая порог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Если у вас есть письмо с приглашением"/>
				<Option Goto="382" Text="Если нет, но вы владеете навыком Маскировка" Availability="Маскировка"/>
				<Option Goto="332" Text="Если же ни то ни другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Соблюдая полную осторожность, вы аккуратно открываете дверь и проникаете внутрь. Там так темно, что не видно дальше своего носа. Вы аккуратно закрываете за собой дверь и делаете шаг вперед.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Если вам повезло"/>
				<Option Goto="355" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Пока злобные палачи валяют нищего в грязи, вы осторожно подходите к виселице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Если вы владеете навыком Скрытность" Availability="Скрытность"/>
				<Option Goto="204" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Шаг... другой... вы прыгаете вперед, хватаетесь за поручень за кабиной и залезаете на подножку. Карета увеличивает скорость, вы перелезаете на крышу. Занятый поводьями, кучер даже не замечает вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Отсюда вы можете напасть на него"/>
				<Option Goto="137" Text="Влезть в кабину"/>
				<Option Goto="163" Text="Просто подождать и посмотреть, куда они поедут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>К колокольне приставлены строительные леса, на которые наверняка можно забраться по приставленной рядом деревянной лестнице. Вы подходите к ним и... видите, что ступеньки отломаны, и лестница совершенно непригодна. Из тумана выходит отвратительное создание.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Блуждающий в тумане" Mastery="7" Endurance="8"/>
					<DoubleFail/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если во время боя за него выпадет дубль"/>
				<Option Goto="299" Text="Если вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Очень осторожно вы поднимаетесь по лестнице до двери Энтадора. Без стука вы открываете ее и входите внутрь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Texts>
				<Text>Вы решаете, что этот шар самый опасный, ведь именно его вспышки обжигают вас магическим пламенем. Подождав, когда он приблизится, вы наносите удар, но шар лишь отлетает, чтобы через несколько секунд вернутся на свою орбиту. Ярко-оранжевая вспышка снова освещает храм.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряйте 4 Выносливости.</Text>
				<Text>Какой шар вы попробуете разбить теперь?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Со щитом"/>
				<Option Goto="306" Text="С замком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>Через месяц начинается суд: Карам Грул предстает перед Правящим Советом Галлантарии и правителями Фемфрея, Бриса и Нордленда. Список преступлений Грула кажется бесконечным, и вердикт единогласный: виновен. Грул приговорен провести остаток жизни за решеткой, и это справедливо. Люди никогда не должны забывать, что подобные преступления не остаются безнаказанными независимо от того, как давно они были совершены. Когда Грул уводят после оглашения приговора, он последний раз с ненавистью смотрит на вас, но вы лишь пожимаете плечами. Даже если забыть про те преступления, которые он заставил вас совершить в состоянии лунатика, вы обязаны были остановить его от уничтожения тысяч других жизней.\n\nКороль Галлантарии предлагает вам встать во главе армии, отправляющейся к Башне Инквизиции, но вы отказываетесь. Секта почти разгромлена, башня теперь просто бесполезное каменное сооружение, а вы насмотрелись крови на всю жизнь. Ночью вы покидаете город, чтобы вернуться к семье в Нарбэри. Для вас война окончательно закончена...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>За многие годы странствий вам удалось приобрести несколько навыков, которые помогали вам во многих приключениях. Из списка навыков выберите четыре:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Акробатика</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">У вас замечательное чувство равновесия, и вы можете делать много физических трюков, которые обычным людям показались бы невозможными.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Скалолазание</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Вы можете забраться наверх почти по любой поверхности, даже по отвесной стене, на которой только скользкие выступы.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Сражение</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Вы мастер сражаться один на один, но даже если придется сражаться со многими противниками одновременно, вы можете ранить сразу всех, чья Сила Удара окажется меньше вашей.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Интеллект</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Это навык позволяет вам быстро думать, и даже дает немного актерского таланта. Вы можете с честным лицом говорить самую невероятную ложь. Если возможно найти выход из положения с помощью слов, вы найдете его.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Маскировка</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Вы научились менять внешность так ловко, что вы можете пройти почти везде неузнанным. Конечно, чем больше времени и средств на маскировки у вас есть, тем удачней вы сможете измениться. Но запомните, маскировка меняет только ваш внешний вид.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Взлом</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Каким бы сложным ни был замок, чтобы открыть его, вам достаточно лишь железной отмычки, которую вы всегда носите с собой.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Ловкость рук</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Ваши проворные пальцы привыкли к разным трюкам, у вас фантастически гибкие суставы. Вы можете заставлять мелкие предметы появляться и исчезать прямо на глазах у человека, вы можете подбрасывать или вытаскивать разные вещи у него из карманов. Так же вам не составит проблемы освободиться от любых пут или проскользнуть через любую щель.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Скрытность</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Text Style="Small">Если вы выберете этот навык, то сможете ходить мимо других невидимым и неслышимым. Если рядом есть хоть какие-то тайные места, вы обязательно найдете лучшее, которое позволит избежать обнаружения.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Выбрать</Button>
					<Head>Поиск следов</Head>
					<ThisIsSkill/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Как в городе, так и в дикой местности вы можете преследовать человека или животное везде по следам, которые оставляет жертва... Так же вы можете определить, как давно были оставлены следы.</Text>
						<Text>Иногда во время приключения вам будет задан вопрос, владеете ли вы определенным навыком. Если да, то в тексте будет указание, на какой параграф нужно перейти, так же иногда можно будет использовать несколько навыков, тогда нужно будет выбрать один из них.</Text>
					</Texts>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>