<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мория</Title>
			<Author>А. Наймушин, 1998</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Background Value="361e22"/>
			<ActionBox Value="bf8976"/>
			<AdditionalStatus Value="b66956"/>
			<AdditionalFont Value="f2cebf"/>
			<Action Value="7e4736"/>
			<Color Name="Font, ButtonFont, SystemFont" Value="f2cebf"/>
			<Color Name="Continue, System" Value="514244"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="3e2d30"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Всем привет! Если Вы оказались на этой странице, значит, как минимум, Вы знаете, кто такой Толкиен, а как максимум, знаете, что такое книги-игры. Замечательно!\n\nЭту, если так можно выразиться, книгу, я написал около 10 лет назад (т.е. в сугубо младенческом возрасте) после того, как, с одной стороны, был под неимоверным впечатлением от "Хранителей", а, с другой, прочитав "Повелителя пустыни" Браславского и "Стань стальной крысой" Гаррисона. Кроме того, идея мифрильного склада и Великой Лестницы – это уже из Перумова... Вот из этой смеси впечатлений и родилась, в чем-то даже моя, Мория.\n\nЧто мне самому в ней нравиться, так это то, что, во-первых, следуя описанию Мории в "Хранителях", ее таки действительно можно пройти... Ну, почти полностью... А, во-вторых, в моем варианте можно сохранить Гэндальфа, прогуляться по дополнительным уровням, раскидать толпу орков и добыть уйму мифрила... Если повезет. "Смертельных", т.е. безвариантно-гибельных пунктов – чуть меньше 10%. Многовато, конечно, но примите во внимание юношеский максимализм! Да и никто не обещал легкой прогулки!!!\n\nВ общем, буду очень рад получить любые впечатления о сем произведении по моему почтовому адресу. Удачи!\n\nЗЫ. В моей Мории Великая Лестница имеет выходы пока только на 3 уровня (6-й и 7-й – Жилые, а первый – это выход ко Рву)... Все желающие приглашаются к дописыванию и углублению (в прямом смысле этого слова) Морийских подвалов Казад Дума, великого царства гномов.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Подходит к концу вторая неделя, с тех пор как Отряд Хранителей вышел из Раздола. Наконец-то впереди показались горы. Но дальше Гэндальф и Арагорн предлагают идти через Мглистый хребет, а Боромир думает, что лучше добраться до Ристании и оттуда на конях до Гондора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Cогласны с Гэндальфом, ваш путь лежит в горы"/>
				<Option Goto="46" Text="Если согласны с Боромиром - послушайте все-таки слова мудрого мага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Выйдя из комнаты, Хранители продолжили свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>