<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мория</Title>
			<Author>А. Наймушин, 1998</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Background Value="361e22"/>
			<ActionBox Value="bf8976"/>
			<AdditionalStatus Value="b66956"/>
			<AdditionalFont Value="f2cebf"/>
			<Action Value="7e4736"/>
			<Color Name="Font, ButtonFont, SystemFont" Value="f2cebf"/>
			<Color Name="Continue, System" Value="514244"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="3e2d30"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Всем привет! Если Вы оказались на этой странице, значит, как минимум, Вы знаете, кто такой Толкиен, а как максимум, знаете, что такое книги-игры. Замечательно!\n\nЭту, если так можно выразиться, книгу, я написал около 10 лет назад (т.е. в сугубо младенческом возрасте) после того, как, с одной стороны, был под неимоверным впечатлением от "Хранителей", а, с другой, прочитав "Повелителя пустыни" Браславского и "Стань стальной крысой" Гаррисона. Кроме того, идея мифрильного склада и Великой Лестницы – это уже из Перумова... Вот из этой смеси впечатлений и родилась, в чем-то даже моя, Мория.\n\nЧто мне самому в ней нравиться, так это то, что, во-первых, следуя описанию Мории в "Хранителях", ее таки действительно можно пройти... Ну, почти полностью... А, во-вторых, в моем варианте можно сохранить Гэндальфа, прогуляться по дополнительным уровням, раскидать толпу орков и добыть уйму мифрила... Если повезет. "Смертельных", т.е. безвариантно-гибельных пунктов – чуть меньше 10%. Многовато, конечно, но примите во внимание юношеский максимализм! Да и никто не обещал легкой прогулки!!!\n\nВ общем, буду очень рад получить любые впечатления о сем произведении по моему почтовому адресу. Удачи!\n\nЗЫ. В моей Мории Великая Лестница имеет выходы пока только на 3 уровня (6-й и 7-й – Жилые, а первый – это выход ко Рву)... Все желающие приглашаются к дописыванию и углублению (в прямом смысле этого слова) Морийских подвалов Казад Дума, великого царства гномов.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Подходит к концу вторая неделя, с тех пор как Отряд Хранителей вышел из Раздола. Наконец-то впереди показались горы. Но дальше Гэндальф и Арагорн предлагают идти через Мглистый хребет, а Боромир думает, что лучше добраться до Ристании и оттуда на конях до Гондора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Cогласны с Гэндальфом, ваш путь лежит в горы"/>
				<Option Goto="46" Text="Если согласны с Боромиром - послушайте все-таки слова мудрого мага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Выйдя из комнаты, Хранители продолжили свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Гэндальф вошел в открытые ворота и начал спускаться по лестнице. Проверьте Удачу мага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Если Удача на его стороне"/>
				<Option Goto="133" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Этот Ярус, в отличие от других начинался не с коридора, а с небольшой комнаты, в которой была только одна дверь - на север. Конечно, это показалось Хранителям странным, но все же они открыли эту дверь и вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Во время боя Арагорна и вожака орков Сэм огляделся и заметил небольшую дверь, за которой была лестница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Отряд отступит по ней"/>
				<Option Goto="295" Text="Останется в этой комнате">
					<Text>[Ай да соколиный глаз, все в этой комнате час куковали, при дневном свете, кстати, и ничего подобного не заметили; а ведь дверь в книгохранилище как раз искали, но эту - в упор не заметили]</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>В самом углу комнаты Хранители заметили старинный ларец с непонятными надписями. Открыв его, они увидели небольшой шар. “Это Палантир - сказал Гэндальф. - Я не знаю, как он оказался здесь, в Мории, но думаю, он пригодится нам, если мы сможем выбраться из этой пещеры”. Положите Палантир в вещевой мешок, если вы захотите им воспользоваться - прибавьте 84 к номеру параграфа, на котором будете находиться. А теперь продолжайте путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Сэм мгновенно выхватил меч и рубанул им по щупальцу. Оно бессильно замерло, и Мэрри торопливо поднялся на ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Хранители не успели далеко спуститься - навстречу по лестнице поднимались восемь орков. В случае победы над ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Немного задержавшись перед входом, Хранители вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>[битый параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>[битый параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пройдя немного вперед, путники вошли в небольшой зал, из которого вели 3 коридора - на север, запад и восток, кроме того, в северной стене была заметна небольшая каменная дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Вы можете зайти в комнату">
					<Text>А можете пройти по коридорам:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="221" Text="По северному"/>
				<Option Goto="28" Text="По западному"/>
				<Option Goto="118" Text="По восточному"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>