<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мория</Title>
			<Author>А. Наймушин, 1998</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Background Value="361e22"/>
			<ActionBox Value="726164"/>
			<Action Value="2c1f21"/>
			<StatusBar Value="483b3d"/>
			<GoodColor Value="145314"/>
			<Color Name="Font, ButtonFont, SystemFont, AdditionalFont" Value="f2cebf"/>
			<Color Name="Continue, System, AdditionalStatus" Value="514244"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="3e2d30"/>
		</Styles>
		<Dictionaries>
			<Fellowship>
				<Item Name="Фродо" Value="3"/>
				<Item Name="Гэндальф" Value="6"/>
				<Item Name="Арагорн" Value="5"/>
				<Item Name="Боромир" Value="5"/>
				<Item Name="Леголас" Value="4"/>
				<Item Name="Гимли" Value="2"/>
				<Item Name="Сэм" Value="2"/>
				<Item Name="Пин" Value="2"/>
				<Item Name="Мэрри" Value="2"/>
			</Fellowship>
			<Enemies>
				<Item Name="Орк" Value="5"/>
				<Item Name="Волколак" Value="4"/>
				<Item Name="Тролль" Value="7"/>
			</Enemies>
			<Declination>
				<Item Name="Орк" Value="Орка, Орков"/>
				<Item Name="Волколак" Value="Волколака, Волколаков"/>
				<Item Name="Тролль" Value="Тролля, Троллей"/>
			</Declination>
		</Dictionaries>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<Goodluck>Проверить удачу</Goodluck>
			<DeathsByArrows>Узнать, кто это был</DeathsByArrows>
			<Balrog>Сразиться с Балрогом</Balrog>
			<Cast>Гэндальф творит магию</Cast>
			<RunningUnderArrows>Узнать, кому удалось</RunningUnderArrows>
		</Buttons>
		<Default>
			<EqualPartsInStatuses/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Всем привет! Если Вы оказались на этой странице, значит, как минимум, Вы знаете, кто такой Толкиен, а как максимум, знаете, что такое книги-игры. Замечательно!\n\nЭту, если так можно выразиться, книгу, я написал около 10 лет назад (т.е. в сугубо младенческом возрасте) после того, как, с одной стороны, был под неимоверным впечатлением от "Хранителей", а, с другой, прочитав "Повелителя пустыни" Браславского и "Стань стальной крысой" Гаррисона. Кроме того, идея мифрильного склада и Великой Лестницы – это уже из Перумова... Вот из этой смеси впечатлений и родилась, в чем-то даже моя, Мория.\n\nЧто мне самому в ней нравиться, так это то, что, во-первых, следуя описанию Мории в "Хранителях", ее таки действительно можно пройти... Ну, почти полностью... А, во-вторых, в моем варианте можно сохранить Гэндальфа, прогуляться по дополнительным уровням, раскидать толпу орков и добыть уйму мифрила... Если повезет. "Смертельных", т.е. безвариантно-гибельных пунктов – чуть меньше 10%. Многовато, конечно, но примите во внимание юношеский максимализм! Да и никто не обещал легкой прогулки!!!\n\nВ общем, буду очень рад получить любые впечатления о сем произведении по моему почтовому адресу. Удачи!\n\nЗЫ. В моей Мории Великая Лестница имеет выходы пока только на 3 уровня (6-й и 7-й – Жилые, а первый – это выход ко Рву)... Все желающие приглашаются к дописыванию и углублению (в прямом смысле этого слова) Морийских подвалов Казад Дума, великого царства гномов.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Подходит к концу вторая неделя, с тех пор как Отряд Хранителей вышел из Раздола. Наконец-то впереди показались горы. Но дальше Гэндальф и Арагорн предлагают идти через Мглистый хребет, а Боромир думает, что лучше добраться до Ристании и оттуда на конях до Гондора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Согласны с Гэндальфом, ваш путь лежит в горы"/>
				<Option Goto="46" Text="Если согласны с Боромиром - послушайте все-таки слова мудрого мага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Выйдя из комнаты, Хранители продолжили свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Гэндальф вошел в открытые ворота и начал спускаться по лестнице. Проверьте Удачу мага.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Удача на его стороне"/>
				<Option Goto="133" Text="Она его подвела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Этот Ярус, в отличие от других начинался не с коридора, а с небольшой комнаты, в которой была только одна дверь - на север. Конечно, это показалось Хранителям странным, но все же они открыли эту дверь и вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Во время боя Арагорна и вожака орков Сэм огляделся и заметил небольшую дверь, за которой была лестница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Отряд отступит по ней"/>
				<Option Goto="295" Text="Останется в этой комнате">
					<Text>[Ай да соколиный глаз, все в этой комнате час куковали, при дневном свете, кстати, и ничего подобного не заметили; а ведь дверь в книгохранилище как раз искали, но эту - в упор не заметили]</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>В самом углу комнаты Хранители заметили старинный ларец с непонятными надписями. Открыв его, они увидели небольшой шар. “Это Палантир - сказал Гэндальф. - Я не знаю, как он оказался здесь, в Мории, но думаю, он пригодится нам, если мы сможем выбраться из этой пещеры”. Положите Палантир в вещевой мешок. А теперь продолжайте путь...</Text>
			<Triggers>Палантир</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Сэм мгновенно выхватил меч и рубанул им по щупальцу. Оно бессильно замерло, и Мэрри торопливо поднялся на ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Хранители не успели далеко спуститься - навстречу по лестнице поднимались восемь орков. В случае победы над ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Немного задержавшись перед входом, Хранители вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>[битый параграф, отсутствующий в игре]</Text>
			<Options>
				<Back Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>[битый параграф, отсутствующий в игре]</Text>
			<Options>
				<Back Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пройдя немного вперед, путники вошли в небольшой зал, из которого вели 3 коридора - на север, запад и восток, кроме того, в северной стене была заметна небольшая каменная дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Вы можете зайти в комнату">
					<Text>А можете пройти по коридорам:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="221" Text="По северному"/>
				<Option Goto="28" Text="По западному"/>
				<Option Goto="118" Text="По восточному"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Все же Гэндальф сумел разобрать надпись и, прочитав, нахмурился. “Это - одно из упоминаний о Глубинном Ужасе, по сравнению с которым Балрог - просто беспомощный хоббит” - сказал он остальным.\n\nВ комнате было три двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="На север"/>
				<Option Goto="358" Text="На запад"/>
				<Option Goto="94" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы называете имя Мастера... Надпись на Воротах вспыхнула и тотчас погасла. В стене обозначились створки Ворот и медленно, но бесшумно и плавно распахнулись. Вход в Морию был найден.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Балрог побежден, но остается еще множество орков и троллей... И тут Гэндальф поднял свой Жезл и перечеркнул им Мост. Вспыхнул сноп серебристого пламени и Магический Жезл сломался пополам, а Мост обрушился в пропасть: Хранители могли продолжать свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Но было уже поздно - 12 орков поджидали Отряд за первым же поворотом.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="В случае победы над ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Кольчужная рубаха, сшитая из матово-серебристых колец, была тонкая, но очень плотная и прочная, украшенная прозрачными самоцветами, а пояс поблескивал светлыми жемчужинами. Как только руки Гэндальфа коснулись рубахи, он воскликнул: “Ведь эта кольчуга из мифрила. Тот, кто наденет ее, может не бояться ни ятаганов орков, ни топоров гномов”. Решайте, кому достанется кольчуга и в путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Хранители оказались в длинном коридоре, по обеим сторонам которого они обнаружили несколько дверей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Будете осматривать комнаты"/>
				<Option Goto="170" Text="Пойдете дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Боромир бросился вперед и поднял из воды тело гнома. Проверьте еще раз Удачу Отряда.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Отряду повезло"/>
				<Option Goto="391" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Так ты, значит, жив? - изумился Арагорн, чуть не выронив хоббита из рук.\n\n- Мертвые не разговаривают, - проворчал Гэндальф. - Но нам сейчас некогда удивляться чудесам. Нам надо идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Когда путники вошли в эту комнату, то они тут же услышали журчание воды - подземный источник пробил себе здесь дорогу.</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="21"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Если хотите пить">
					<Text>Если нет, то можете идти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="11" Text="На запад - туда течет ручей"/>
				<Option Goto="247" Text="На север"/>
				<Option Goto="358" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Перед Отрядом вновь встала проблема с выбором пути. Итак, какой коридор вы выбирает:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Левый - опускающийся"/>
				<Option Goto="238" Text="Правый - поднимающийся"/>
				<Option Goto="231" Text="Средний - горизонтальный, но узкий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Через несколько поворотов Хранители увидели сторожевой пост орков, карауливший выход из Мории. Орков было всего 5.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>В лощине, укрытой зарослями падуба, отряд расположился на отдых. Но внезапно громкий многоголосый вой вырвал путников из зыбкого забытья - волколаки, беззвучно окружившие лощину со всех сторон, ринулись в атаку. На отряд напали двенадцать волколаков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Волколак" Count="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Глоток целебного эльфийского зелья придал силы умирающему гному и он успел сказать Хранителям, что последнее из семи Колец гномов находится в Мории на втором или третьем Ярусе. Больше сказать он ничего не смог и умер на руках у мага. Больше в комнате ничего не было и Отряд вышел из нее назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>В голубом свете Магического Жезла путники заметили небольшую дверь в южной стене зала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Войти в эту дверь"/>
				<Option Goto="350" Text="Остаться ночевать в зале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Западный коридор был гораздо шире остальных, пол был гладкий и ровный, а потолок находился очень далеко. Внезапно впереди засветились огни факелов и путники услышали звон оружия и тарабарскую речь орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Идти дальше"/>
				<Option Goto="252" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы можете продолжить путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Первый вариант"/>
				<Option Goto="406" Text="Второй вариант"/>
				<Option Goto="313" Text="Третий вариант"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Эту комнату поперек пересекала огромная трещина. Если у вас есть веревка, то вы можете перебраться на другую сторону:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Есть веревка" Availability="Верёвка">
					<Text>А если нет, то вы выбирайте дорогу по эту сторону от трещины:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="243" Text="На восток"/>
				<Option Goto="323" Text="На юг"/>
				<Option Goto="212" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Гэндальф сказал: “Пробиваться дальше через перевал - бессмысленно и опасно. Но я знаю другую дорогу через горы, которая проходит через Морийские пещеры”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Вы согласны и сейчас же трогаетесь в путь"/>
				<Option Goto="399" Text="Предложить какой-либо иной выход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Выйдя из комнаты, путники попали в коридор, резко поворачивающий на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Идти по нему"/>
				<Option Goto="292" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Да, тяжелое путешествие по Мории повлияло на ваши представления о чести и отваге, но выбор сделан... Без труда зарезав спящих, вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Осмотреть комнату"/>
				<Option Goto="299" Text="Выйти из нее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Хранители долго отбивались от навалившихся на них орков, но силы были слишком не равны... Однако Кольцо орки не нашли - они ведь ничего и не знали о нем, поэтому шанс уничтожить Его еще оставался...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Хранители вбежали в комнату и быстро затворили за собой дверь. Почему-то орки не стали пытаться выбить эту дверь - снаружи не раздавалось никаких звуков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Остаться в комнате и ждать дальнейших действий орков"/>
				<Option Goto="192" Text="Самим напасть на них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>В этой комнате, освещенной естественным дневным светом, Хранители обнаружили странную рукопись. Проверьте свою удачу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Вы удачливы"/>
				<Option Goto="355" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Маг еще может пользоваться отворяющим заклинанием" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
				</Option>
				<Option Goto="387" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Никто не успел даже сдвинуться с места, как это щупальце утянуло Мерри за собой.</Text>
			<Modifications>
				<Death Value="Мерри"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="136"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Коридор круто повернул на запад и вывел путников к небольшой комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Оглянувшись назад и увидев множество орков и троллей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Смело на них напасть"/>
				<Option Goto="125" Text="Перейти через мост"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Время, неумолимо разрушавшее статую, не пощадило и подписи - вы не смогли прочитать ни слова. А теперь догоняйте отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Как только нога мага коснулась ступени, раздался оглушительный свист и то же мгновение на путников накинулось 8 орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>В этой комнате когда-то шел большой бой, - заметил Гэндальф.\n\n- пол усыпан костями и оружием. Насколько я могу сориентироваться, мы находимся на 4-м Ярусе в западном крыле, и нам нужно идти на северо-восток. Из комнаты было три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="На север"/>
				<Option Goto="300" Text="На запад"/>
				<Option Goto="276" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Хранители оказались перед прикрытой дверью очень странной формы и маг долго не решался открыть ее, однако времени на долгие раздумья не было и он вошел в нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>В ответ на слова Боромира Гэндальф сказал: “Ты был в Ристании очень давно и не знаешь, что она уже может быть затемнена. И потом, Отряду придется пройти мимо Изенгарда, крепости Сарумана, а для Хранителя будет это весьма небезопасно”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Боромир может согласиться с доводами мага и продолжить свой путь с Отрядом"/>
				<Option Goto="417" Text="Он отделится от него и один пойдёт в Гондор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>За дверью Хранители снова увидели коридор, идущий с запада на восток. Вы можете идти по этому коридору:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="На запад"/>
				<Option Goto="247" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Путники дошли до коридора, который отходил от главного на север:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Зайти в него">
					<Text>Но отряд может продолжить путь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="335" Text="На восток"/>
				<Option Goto="372" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Гэндальф вошел в открытые ворота и начал подниматься по лестнице. Проверьте удачу отряда:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="В порядке"/>
				<Option Goto="43" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Хранители вошли в комнату и освободили пленника. Оказалось, что несколько гномов из Королевства Под Горой проникли в Морию, чтобы узнать, что сталось с Балином и его отрядом. Но они очень быстро наткнулись на орочью заставу и большинство из гномов погибли, лишь одному удалось бежать и где он теперь - никто не знает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Гэндальф бережно поднял книгу и перелистнул несколько страниц. “Насколько я понимаю, - проговорил маг, - это летопись Балинского похода. Сейчас нет времени ее читать, но я считаю, что нужно захватить ее с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вскоре путники заметили небольшую дверь, ведущую в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Зайдете внутрь"/>
				<Option Goto="299" Text="Пойдёте дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Это была маленькая комната с низким потолком, настолько низким, что Хранителям даже показалось, что потолок опускается и они поспешили выйти из этой комнаты:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На север"/>
				<Option Goto="197" Text="На восток"/>
				<Option Goto="44" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Арагорн вывел отряд на торную тропу. Вернее, это была не тропа, а древний, давно заброшенный тракт, связывавший Остранну с горным перевалом. Из-за гор выплыла луна, и в ее серебристом свете утесы по обеим сторонам тракта отбрасывали на землю черные тени. В этих утесах было что-то странное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Подойти к ним и рассмотреть повнимательнее"/>
				<Option Goto="123" Text="Продолжить свой путь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Несмотря на примененное заклинание, дверь не открылась. Вы можете идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="На запад"/>
				<Option Goto="287" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- А почему мы не идем на восток? - спросил Фродо.\n\n- Я не уверен, - ответил Гэндальф, - но, по-моему, сейчас мы выше и южнее Ворот. Северная арка - самая светлая. Если мы сможем добраться до окна, мне станет ясно, где мы находимся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Коридор долго петлял и, наконец, уперся в стену. Если у вас есть с собой кирка - самое время ей воспользоваться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Применить кирку" Availability="Кирка">
					<Text>А если нет - то возвращайтесь назад...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>С хриплым воем проваливаясь вниз, Балрог взмахнул над головой хлыстом и хлыст дважды опоясал мага. Увлекаемый в пропасть тяжестью Балрога, Гэндальф ухватился за Мост руками, однако не удержался и, вскрикнув “Бегите!”, исчез в пасти Морийского Рва.</Text>
			<Modifications>
				<Death Value="Гэндальф"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="416"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Этот коридор был очень узкий и длинный, и Хранителям пришлось идти по одному. Но, наконец, коридор кончился и вывел отряд в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>”Наверное, это был сторожевой пост, - сказал Гэндальф, - значит, орки снова хозяйничают в Мории. Но как бы то ни было, необходимо было идти вперед и Хранители, отдохнув и отхлебнув по глотку здравура из баклаги Гэндальфа, пошли вслед за магом по темной лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Хорошая победа, но впереди еще 10 орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>- Быстро переходите мост, - приказал маг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Подчиняетесь и переходите"/>
				<Option Goto="40" Text="Остаетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Эта комната была длинной и узкой и походила на небольшой коридор. Из комнаты можно выйти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="На север"/>
				<Option Goto="53" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Никто не успел даже сдвинуться с места, как вдруг раздался громкий крик Пина, многократно усиленный колодезным эхом. Отряд вошел в комнату и Гэндальф высветил Магическим Жезлом круглую дыру, которая чернела в середине комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Войдя в комнату, Хранители увидели несколько приоткрытых сундуков, в которых лежали кольчуги, очень схожие с мифрильной кольчугой Фродо. Каждый из Отряда может подобрать себе кольчугу и продолжить путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Ко второй двери"/>
				<Option Goto="300" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Гэндальф долго изучал эту надпись, но так ничего и не сумел в ней разобрать. Дальнейший путь может лежать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="На север"/>
				<Option Goto="358" Text="На запад"/>
				<Option Goto="94" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Хранители тщательно осмотрели пол, но ничего не нашли. Время уходить...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Небольшой подъем и вперед к выходу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>В черном проеме, за входной площадкой смутно виднелись две крутые лестницы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Одна наверх"/>
				<Option Goto="3" Text="Другая вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Арагорн подхватил упавшего Фродо и быстро проскользнул в полуоткрытую дверь. Следом вышли остальные Хранители. Они потянули дверь на себя и она медленно, со скрипом закрылась, однако запереть ее было нечем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Этот коридор мог вывести Отряд:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="На север"/>
				<Option Goto="95" Text="На юг"/>
				<Option Goto="301" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Не успев отразить нападение этих орков, Хранители были атакованы другим, более многочисленным отрядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Дверь отворилась, и путники увидели небольшой коридор, резко поворачивающий на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Но, в конце концов, они проснулись и тут же вскочили на ноги.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="В случае победы вы можете продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>- Жаль Балина, он был храбрым воином и со временем стал бы великим государем, - сказал маг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Разыскать какие-нибудь следы, которые прояснили бы участь Балина и его отряда"/>
				<Option Goto="2" Text="Не искать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Хранители не успели разбить первый отряд, как на них навалился второй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>После поворота направо, коридор закончился тупиком. Придется вернуться назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Гэндальф произнес заклинание, но дверь не открылась.\n\n- На дверь наложено сильное заклятье, - сказал маг.\n\nБросьте кубик за мага и за заклятье:</Text>
			<Actions>
				<Cast/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Три раза подряд у мага выпадет больше"/>
				<Option Goto="29" Text="Не выпало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Меркла, догорая, вечерняя заря, и в небе появились первые звезды, когда путники вышли к Морийской стене. Но подход к ней в конце долины неожиданно преградил залив. Вода в нем, темная и затхлая, была затянута зеленой ряской. Залив походил на руку утопленника, мертвой хваткой вцепившегося в скалы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Перейдете через него"/>
				<Option Goto="286" Text="Останетесь стоять перед заливом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Отряд не успел пройти и сотни шагов - сзади их догоняли орки и другие порождения Тьмы. Выхода нет, придется драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Этот коридор оказался очень коротким и закончился тупиком уже после второго поворота. “Это коридор-ловушка, - сказал Гэндальф. - Я слышал, что гномы строили эти коридоры, чтобы загонять в них врагов, но не думал, что попаду сюда сам”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Путники вышли из комнаты и попали в коридор, из которого можно было попасть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="На юг"/>
				<Option Goto="212" Text="На север"/>
				<Option Goto="323" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Гимли, которому было не по себе от всего происходящего, шагнул вперед первым. Залив был небольшой глубины, но со скользким дном. Проверьте удачу гнома.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Она с ним"/>
				<Option Goto="334" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Благополучно перебравшись через трещину, Хранители вошли в темный коридор. Вскоре они заметили широкую каменную лестницу, поднимавшуюся вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Пойти по этой лестнице"/>
				<Option Goto="119" Text="Идти прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Первый шаг в Морийские пещеры был сделан и теперь, ободренные успехом, Хранители пошли вслед за Гэндальфом по темной лестнице...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>В какую комнату вы заглянете вначале:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="В первую"/>
				<Option Goto="326" Text="Во вторую"/>
				<Option Goto="344" Text="В третью"/>
				<Option Goto="258" Text="В четвертую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>”Это был сторожевой пост, - сказал Гэндальф, - значит, орки снова хозяйничают в Мории.”\n\nНо как бы то ни было, необходимо идти вперед. Отдохнув и сделав по глотку здравура из баклаги мага, Хранители двинулись в путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Хранители оказались в очень темной комнате, но на северной стене ярко выделялась надпись, сделанная на Морийском языке. Гэндальф подошел к ней поближе...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>”Пробиваться вперед бессмысленно и опасно, - сказал Гэндальф. - Но я знаю другую дорогу через горы. Эта дорога трудна, ибо проходит через Морийские пещеры”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Согласны идти через Морию"/>
				<Option Goto="390" Text="Не согласны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>То ли усталость взяла свое, то ли по какой другой причине часовой не сумел вовремя распознать опасность, и орки, поднявшиеся по коридору, смогли внезапно напасть на отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вскоре коридор повернул почти под прямым углом, и Хранители увидели еще одну дверь, очень похожую на ту, из которой они вышли. Пойдете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="В северную комнату"/>
				<Option Goto="140" Text="В восточную комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>С небольшим скрипом отворилась дверь, скрывавшая за собой небольшую полутемную комнату. В этой комнате, у дальней стены Хранители обнаружили старинную небольшую шкатулку, открыв которую, они увидели Кольцо.\n\n- Да, это одно из Семи, - сказал Гэндальф. - И в руках гнома оно сможет помочь нам. А теперь нужно продолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>На первый взгляд, комната не отличалась ничем особенным, но в ней было что-то, что говорило о частых посетителях. В комнате было три двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="На север"/>
				<Option Goto="292" Text="На запад"/>
				<Option Goto="281" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Хранители долго шли по этому коридору, обнаружив по пути небольшое ответвление на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Свернуть в него">
					<Text>Кроме того, можно продолжить идти...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="229" Text="На восток"/>
				<Option Goto="290" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>- Да, мы добрались до жилых Ярусов, - проговорил маг. - Пока нам сопутствовала удача, и большая часть пути уже пройдена, однако мы еще не покинули Морию, а Восточные Ворота - далеко внизу.\n\nКуда вы продолжите путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="На север"/>
				<Option Goto="388" Text="На восток"/>
				<Option Goto="185" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Это был обычный старый, разрушенный временем фонтан, но лишь одно его присутствие здесь, напоминало о доме, о садах Раздола...\n\nПродолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="На север"/>
				<Option Goto="83" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Морийские Пещеры остались позади, но... настроение Хранителей было подавленным, ведь больше с ними не было мага. Но все же первый этап своего пути они преодолели и были готовы к продолжению путешествия.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Кроме того, гном рассказал Хранителям, что где-то в Морийских Пещерах был оставлен серебряный рог, протрубив в который можно было вызвать духов пещер. Вы можете воспользоваться рогом в одной любой битве. Вы можете взять гнома с собой и вооружить его после первой же битвы.\n\nА теперь настало время продолжить свой путь...</Text>
			<Triggers>Серебряный рог</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Путники разошлись вдоль стены в поисках Ворот и вдруг раздался крик Мерри: какие-то щупальца, вытянувшись из воды, схватили его за ногу и потащили за собой. Проверьте Удачу хоббита:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Сейчас повезет"/>
				<Option Goto="38" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Отряду повезло: сквозь полосу огня орки не заметили их движения и Хранителям удалось добраться до коридора...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Мерри оправился от страха и уже вместе со всеми начал искать вход в Морию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Когда путники вошли в эту комнату, дверь тут же затворилась за ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Хранителей осталось 8 или 9"/>
				<Option Goto="250" Text="Осталось меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Вскоре им открылась черная пропасть и узкая, без перил, арка Моста длиной в 50-60 шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Неожиданно из левого коридора в зал вышли 12 орков. Не говоря ни слова, они накинулись на Хранителей.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Пол, не выдержав тяжести Отряда, провалился под ними, и Хранители упали вместе с обломками...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Что-ж, вы возвращаетесь в Раздол, чтобы дождаться того неминуемого поражения, о котором говорил Гэндальф. Жаль, что первое же серьезное препятствие смогло остановить вас.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>- Уж не могилу ли мы нашли? - пробормотал маг и со скверным предчувствием склонился над плитой. - Это древнеморийский язык, - посмотрев на плиту, сказал он спутникам. - Здесь выбита надгробная надпись: “Балин, сын Фундина, государь Мории”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Почти сразу коридор вновь разделился. Вы можете идти дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="78" Text="Налево"/>
				<Option Goto="278" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Из комнаты путники вышли в коридор, который повернул направо и вывел их к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Войти в неё"/>
				<Option Goto="300" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Время, неумолимо разрушавшее статую, пощадило ее основание и вы смогли прочитать надпись на морийском языке: “Я, Нарви, изготовил эту статую”. Запомните имя мастера. А теперь догоняйте отряд...</Text>
			<Triggers>Нарви</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Хранители вошли в небольшую комнату с низким потолком и тремя выходами:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="На запад"/>
				<Option Goto="307" Text="На восток"/>
				<Option Goto="245" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>- Орки! - в один голос воскликнули Хранители. Что вы будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Пробиваться в Купольный зал"/>
				<Option Goto="393" Text="Отступите по северному коридору"/>
				<Option Goto="186" Text="Останетесь в Летописном чертоге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Путники сделали несколько шагов по комнате и вдруг услышали странный свист. Они подняли головы и последнее, что они увидели, была огромная плита, падающая на них...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Этот коридор то поднимался, то опускался, не давая нигде никаких ответвлений, так что даже Гэндальф не мог понять, где они находятся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Когда Гэндальф дошел примерно до середины комнаты, дверь захлопнулась, и стены комнаты начали сближаться друг с другом... Путь Хранителей закончился в одной из многочисленных Морийских ловушек.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>К полуночи путники вступили в зал с тремя черными полукружиями арок, за которыми угадывались три коридора. Все коридоры были попутными, ибо вели, в общем-то, на восток, но левый опускался, правый подымался, а средний тянулся горизонтально, но был уже и ниже чем крайние.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400" Text="Отдохнуть после тяжелого дня"/>
				<Option Goto="327" Text="Продолжать путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>После нескольких десятков метров коридор вывел путников к лестнице, ведущей вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Под окном, напротив двери в коридор, Хранители обнаружили еще одну дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Зайдете в нее"/>
				<Option Goto="207" Text="Не станете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>И вдруг, из-за орков на той стороне расселины показалась исполинская тень, окутанная косматой клубящейся тучей. У расселины туча остановилась на миг, замерла и потом легко перемахнула ее. Сгусток Тьмы в туче уплотнился и обрел очертания громадного человека с клинком пламени в правой руке и длинным огненным хлыстом в левой. Это был Балрог - Великое Лихо Дарина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Впереди находится десять орков, а сзади - семь. Вы можете напасть...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="На первый отряд"/>
				<Option Goto="401" Text="На второй отряд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Перевал, к которому подошел Отряд, выглядел очень неприветливо. Крутые скалистые склоны были бесплодно голыми и угрюмыми, а вершина терялась в тучах. Гэндальф посовещавшись с Арагорном, сказал: “Погода внушает мне серьезные опасения. Мы рискуем попасть на перевале в метель. Нам придется идти как можно быстрее наверх или заночевать здесь”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Идти как можно быстрее наверх"/>
				<Option Goto="25" Text="Заночевать здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Немного отдохнув после тяжелого боя, Хранители начали восхождение. Сначала Отряд продвигался быстро, но через несколько лиг склон стал круче, а разрушенный тракт превратился в тропу, загроможденную острыми осколками скал. Путники почувствовали на лице холодные уколы редких снежинок, а затем началась густая метель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Продолжите свой путь"/>
				<Option Goto="145" Text="Вернетесь вниз"/>
				<Option Goto="169" Text="Переждете метель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Перейдя Мост, Хранители с тревогой оглянулись назад. За расселиной, в отсветах огня, толпились черные фигуры орков - их там собралось несколько сотен. Они размахивали длинными копьями и черными, в багровых бликах, ятаганами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Хранители не успели сделать даже десятка шагов, как на них накинулось множество орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>”Нам нужно добраться до Мории засветло, иначе мы вообще до нее не доберемся, - продолжал говорить маг. - Когда-то у Ворот Мории бил родник, питающий небольшую речку Привратницу... Нам нужно отыскать эту речку”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Хранители вошли в большую комнату правильной четырехугольной формы. Из нее было только два выхода...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="На запад"/>
				<Option Goto="175" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Орк бросился к Фродо и метнул копье, пригвоздившее хоббита к стене. И тут на пути орка встал Арагорн.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="1"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="В случае победы орка"/>
				<Option Goto="325" Text="Победил Арагорн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Этот коридор был точным повторением того коридора, по которому они пришли, и вывел Хранителей к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Войти"/>
				<Option Goto="300" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>За первым боем тут же следует второй с 15 орками.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="15"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Хранители оказались на большой лестнице, которая могла вывести их:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Наверх"/>
				<Option Goto="303" Text="Вниз"/>
				<Option Goto="45" Text="Еще глубже вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Как только нога мага коснулась ступеньки, раздался оглушительный свист, и в тот же миг на путников накинулись семь орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Коридор шел под небольшим уклоном вниз, несколько раз, поворачивая и меняя направление. Путники шли довольно долго и в конце концов вышли на небольшую площадку...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>За дверью продолжался коридор, тянущийся с севера на юг. Но вскоре Хранители заметили дверь, ведущую на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Войти">
					<Text>Кроме того, можно идти по коридору:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="315" Text="На юг"/>
				<Option Goto="281" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Все молча смотрели на круги, расплывающиеся по поверхности озера. И вдруг лунный луч осветил участок стены, рядом с которым они стояли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Хранители расстелили одеяла как можно дальше от черной дыры и легли спать. Но колодец словно бы притягивал Сэма, и он подполз к его краю и заглянул внутрь. Не совсем понимая, чего ему хочется, он нашарил камень, швырнул его вниз, затаил дыхание и прислушался к тишине. Однако ему не хватило воздуха - так долго падал камень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Путники оказались в коридоре, который вскоре поворачивал на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Идете по нему дальше"/>
				<Option Goto="94" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Крепкая кирка в умелых руках гнома всегда окажется к месту при путешествии в Пещере.</Text>
			<Triggers>Кирка</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Путники оказались в небольшом коридоре с двумя выходами:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="На запад"/>
				<Option Goto="225" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Гэндальф произнес: “Я вспомнил, что этот коридор ведет далеко вглубь Мории, а там нам делать нечего”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Возвратитесь вместе с ним"/>
				<Option Goto="126" Text="Подождете дальнейших событий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Если хотите, вы можете заглянуть в любую другую комнату:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344" Text="Одну"/>
				<Option Goto="87" Text="Другую">
					<Text>Или можете уйти отсюда подальше...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>После двух или трех плавных поворотов, путники заметили, что движутся под уклон. Вскоре их стала донимать жара, однако духоты они не ощущали, а иногда их лица овевало прохладой: сквозь отдушины, выходящие на поверхность, в пещеры проникал свежий воздух с гор. Вдруг при свете Магического Жезла, Хранители заметили поперечный коридор. Куда вы продолжите свой путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Налево"/>
				<Option Goto="179" Text="Направо"/>
				<Option Goto="174" Text="Вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Как и предполагали Хранители, этот коридор довел их только до шестого Яруса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Продолжить свой путь по этому Ярусу"/>
				<Option Goto="267" Text="Вернуться на седьмой и выбрать другой коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Как только Хранители начали спускаться, начавшаяся было метель тут же прекратилась, а тучи, закрывавшие перевал, рассеялись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Снова начать подъем"/>
				<Option Goto="90" Text="Выслушать слова Гэндальфа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Пройдя назад по коридору навстречу шуму и топоту, Хранители увидели много орков, горных урхов из Мордорских земель и пару пещерных троллей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Будете драться"/>
				<Option Goto="186" Text="Отступите в Летописный Чертог"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Эта комната была очень длинной. На полу валялись остатки различной домашней утвари и мебели. “Наверное, - сказал Гэндальф, - это был Обеденный зал”. Из Зала можно было попасть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="На юг"/>
				<Option Goto="409" Text="На север"/>
				<Option Goto="410" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Вот когда пригодилась кирка! Несколько сильных ударов и... в стене образовался небольшой проем, через который Хранители попали в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Путники вошли в небольшую комнату с низким потолком. Создавалось впечатление, как будто потолок опускается прямо на глазах и Хранители поспешили выйти из этой комнаты на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Если даже слова мудрого мага не могут заставить вас изменить решение, то...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Осмотрев комнату, Хранители обнаружили три двери - на север, запад и восток.\n\n- Мне кажется, - сказал Гэндальф, - что мы оказались в Морийском Лабиринте, откуда еще никто не мог выбраться. Но мы должны сделать это. Вперед!\n\nИтак, куда вы пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="На север"/>
				<Option Goto="159" Text="На запад"/>
				<Option Goto="225" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>- До Восточных Ворот осталось идти пол-лиги, не больше. И если сегодня солнечный день, орки не решаться выходить из пещер. Последнее усилие и мы спасены! - сказал Гэндальф. И вдруг на руках Арагорна пошевелился Фродо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Сильно этим удивлены"/>
				<Option Goto="20" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>- Зато теперь я знаю, где мы находимся. Этот склеп - бывший Летописный Чертог на седьмом Ярусе в Северном крыле. А Ворота расположены на первом Ярусе. Сейчас мы вернемся в Купольный зал, пойдем по южному коридору и выйдем к Воротам. В путь! - Гэндальф шагнул вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Коридор круто повернул на юг и уперся в дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Откроете ее"/>
				<Option Goto="47" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Дверь легко отворилась и Хранители увидели шесть орков, жестоко пытающих какого-то гнома. Орки также заметили Отряд и приготовились к бою.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Гэндальф поднял Магический Жезл и, когда он засверкал, как маленькое солнце, резко, наискось, опустил его вниз, словно бы перечеркивая мост под Балрогом. Вспыхнул сноп серебристого пламени, Магический Жезл сломался пополам, а Мост под Балрогом обрушился в пропасть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Когда Хранители вошли в эту комнату, что-то показалось им странным, но сделать они ничего не успели: огромная плита, обрушившись сверху, навсегда похоронила под собой Отряд.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Никто не успел даже сдвинуться с места, как щупальце, обвившись вокруг ноги Мерри, утянуло его за собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Из этой комнаты было только два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="На запад"/>
				<Option Goto="151" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Шагов через тридцать коридор круто пошел под уклон и путники увидели низкую арку, озаряемую изнутри бликами огня. В коридоре стало светло и жарко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Пойдете дальше под арку"/>
				<Option Goto="274" Text="Сначала пошлете разведчика, чтобы он проверил дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>- Нам подготовили пышную встречу, - сказал Гэндальф. - Если бы мы шли по Главному Тракту нас перебили бы у этой трещины. Будем надеяться, что она задержит наших преследователей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Тот, кто пьет эту воду - отнимает 2 единицы силы. Вы можете продолжить свой путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="На север"/>
				<Option Goto="318" Text="На запад"/>
				<Option Goto="315" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Коридор, в который вошли Хранители, действительно был самым светлым. Пройдя по нему около ста шагов, они увидели полуоткрытую дверь, через которую в коридор попадал свет. За дверью обнаружилась квадратная комната с окошком, прорубленным в восточной стене. Путники, привыкшие к полной темноте, невольно зажмурившись, остановились на пороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365" Text="Идете дальше"/>
				<Option Goto="236" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Лестница вывела путников в небольшой зал, напоминавший Привратный Чертог: из него также вело два коридора, а поперек зала проходила широкая трещина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Вы можете уйти через ближайший (правый) коридор">
					<Text>Либо попытаться воспользоваться веревкой - если она у вас есть...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="402" Text="Есть веревкой" Availability="Верёвка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Через несколько десятков шагов коридор разделился на два. По какому из них вы пойдете дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="По правому"/>
				<Option Goto="374" Text="По левому"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>В лицо путникам дунул колючий ветер, который наливался ураганной силой. Снег повалил огромными хлопьями, и вскоре разбушевался неистовый буран. Ничего не остается делать, переждите буран...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>К сожалению, никто из Отряда не проснулся, и орки безжалостно убили спящих путников. Кольцо они не забрали, так как ничего не знали о его присутствии, и может быть когда-нибудь оно снова попадет в руки Светлых Сил.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Проверьте свою удачу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Она с вами"/>
				<Option Goto="340" Text="Она отвернулась от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Пока Хранители стояли, ветер утих, а через несколько минут прекратился и снегопад. Можно продолжать восхождение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Хранители прошли около сотни шагов и вдруг впереди показались орки, оглянувшись, путники также заметили орков: отступать было некуда. Необходимо принять бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Сначала Отряд продвигался быстро, но через несколько лиг склон стал круче, а разрушенный тракт превратился в тропу, загроможденную острыми осколками скал. Небо сплошь затянули тучи, и путников накрыла черная тьма. Лица обжигал ледяной ветер. Вдруг тьма сделалась сизо-белесой и стала еще непроглядней - началась метель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Продолжите путь"/>
				<Option Goto="203" Text="Переждете метель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Помянув погибших, Хранители вновь были готовы лицом к лицу встретиться с любой опасностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Проверьте удачу каждого Хранителя (кроме Гэндальфа и Фродо). Те, кому Фортуна улыбнулась, смогли добраться до противоположного края Привратного Чертога.</Text>
			<Actions>
				<RunningUnderArrows/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>”Если мы уйдем из этого коридора, - сказал Гэндальф, - то мы уйдем с прямого пути в Черноречье и будем плутать в Мории неизвестно сколько. Поэтому мы должны идти все время прямо”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Эта маленькая комнатка очень сильно напоминала о чем-то знакомом, домашнем, но время на раздумья не было. Ваш путь лежит:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="На запад"/>
				<Option Goto="285" Text="На восток"/>
				<Option Goto="225" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>- Нам подготовили пышную встречу, - вернувшись к Отряду, сказал он спутникам. - Если бы мы шли по Главному тракту, нас перебили бы у этой трещины, которая рассекает Привратный Чертог совсем недалеко от арки. Будем надеяться, что она задержит наших преследователей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Под действием заклинания дверь открылась и путники вошли в огромный зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Идете дальше"/>
				<Option Goto="312" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>- Что это такое - не ясно, но ничего хорошего это нам не сулит. Надеюсь, что камень Сэма тут ни при чем, и все же его идиотская выходка может обернуться грозной бедой, - сказал Гэндальф. - Никогда не делайте ничего подобного!.. А теперь - всем, кроме Сэма, спать. Сэм, в искупление своей вины назначается часовым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>В начале этот коридор повел путников наверх, но вскоре, он повернул налево и пошел вниз. Хранители шли очень долго, наверное, около двух лиг, и наконец вышли на небольшую площадку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Коридор довел путников до какой-то двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Зайти"/>
				<Option Goto="292" Text="Отряд может также вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Но сзади тоже показались орки - их было около пятнадцати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Нападете на этот отряд"/>
				<Option Goto="35" Text="Отступите в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Вы не напрасно взяли с собой кирку: несколько ударов и перед вами открылся небольшой лаз, через который можно было проползти дальше. Осветив дорогу перед собой, Хранители увидели три коридора:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Направо"/>
				<Option Goto="279" Text="Налево"/>
				<Option Goto="406" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Странно, но заклинание не подействовало на эту дверь. Возвращайтесь назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Если вы устали - вас освежит глоток здравура. А вслед за этим - вас ждет дорога дальше вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Через несколько шагов путники оказались перед развилкой: хотя они оба в общем-то ведут в одну сторону. Пойдёте...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="По более светлому коридору"/>
				<Option Goto="411" Text="По более темному коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>В коридоре послышались тяжелые шаги. Арагорн догадался подсунуть под дверь несколько сломанных меча и забить их как клинья дубовой доской. Шаги смолкли, и на каменную дверь обрушился из коридора сокрушительный удар. Дверь выдержала, но от следующего удара - немного приоткрылась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Под лунным светом на стене проявилась надпись. Гэндальф догадался, что это стали видны створки Морийских Ворот. Если вы знаете имя Мастера гномов - произнесите его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Вы помните имя мастера" Availability="Нарви">
					<Text>А если нет - стойте и ждите чего-либо...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Вы нашли небольшой серебряный рог.</Text>
			<Triggers>Серебряный рог</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Хотите узнать что-либо о нем, спросите у Гэндальфа"/>
				<Option Goto="252" Text="Сразу возвращайтесь в зал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Гэндальф произнес заклинание, но дверь, под напором противоборствующих сил разлетелась вдребезги. И вдруг стены комнаты с грохотом рухнули и над могилой морийского государя Балина воздвиглось истинно царское надгробие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Но ни одна из стрел не задела Хранителей и они благополучно выбежали из Привратного Чертога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Хранители вошли в комнату и освободили пленника. Оказалось, что несколько гномов из Королевства под Горой решили узнать, что сталось с отрядом Балина и проникли в Морию, но они очень быстро наткнулись на орочью заставу и большинство из гномов погибли, лишь одному удалось бежать и где он находится - теперь никто не знает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Словно сговорившись между собой, орки одновременно накинулись на Хранителей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Обессиленный гном умирает на руках мага. Делать в этой комнате больше нечего и вы выходите из комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Короткий спуск - и Хранители оказались на другом Ярусе. Теперь их путь лежал к Воротам на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>И тотчас из гулких глубин Мории до них донесся раскатистый грохот - Р-Р-Р-Р-ОК, - и они ощутили под ногами судорожную дрожь каменного пола. Р-Р-Р-ОК - волна грохочущего рокота во второй раз прокатилась по Морийским пещерам, и потом еще раз и еще, и еще - как будто недра необъятной Мории кто-то превратил в громадный барабан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>- Мы слышим молот, - объявил маг, - или я в этом ничего не смыслю.\n\n- Пожалуй ты прав, - согласился Арагорн. - И ничего хорошего это нам не сулит.\n\n- Надеюсь, что камень Сэма тут ни при чем, и все же его идиотская выходка может обернуться грозной бедой, - сказал Гэндальф. - Никогда не делайте ничего подобного!.. А теперь - всем, кроме Сэма, спать. Сэм, в искупление своей вины назначается часовым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Путники попали в небольшой коридор, идущий с запада на восток, в северной стене которого, они обнаружили потайную дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Маг может применить заклинание, отворяющее дверь" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Если нет, то можете идти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="53" Text="На запад"/>
				<Option Goto="276" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Прошло уже больше двух часов, но ничего не происходило.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Будете ждать дальнейших событий"/>
				<Option Goto="192" Text="Сами нападете на орков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Фродо взглянул на кинжал - он светился неярким голубоватым светом. Он уже собрался предупредить друзей об опасности, как в зал из левого коридора вошли орки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Пройдя несколько десятков шагов по коридору, Хранители услышали странный гул, доносившийся отовсюду - приближались орки. Отступать было некуда - нужно принимать бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Но Хранители не успели далеко отойти: спереди, оттуда, где располагались Ворота, выбежали семь орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Отряд вышел на лестницу, которая спускалась далеко вниз. По ней можно было дойти вниз:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303" Text="До третьего яруса"/>
				<Option Goto="254" Text="До четвертого яруса"/>
				<Option Goto="45" Text="До второго яруса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Пока Хранители стояли, ветер утих, а через несколько минут прекратился и снегопад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Стрелами орков убило двух Хранителей, которые шли последними.</Text>
			<Actions>
				<DeathsByArrows/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Как это ни печально, но клинок светился ровным ярким светом, показывая, что орки были где-то рядом, и Хранители приготовились к сраженью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Наконец раздался далекий всплеск, многократно повторенный колодезным эхом.\n\n- Что это? - тотчас насторожился Гэндальф. Пришлось Сэму во всем признаться. Маг успокоился, но... Вдруг из темной глубины колодца выкатилось усиленное эхом постукивание: тук-тук-тук, тук-таки-тук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Вы знаете, что это такое"/>
				<Option Goto="178" Text="Не знаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Привыкнув к дневному свету, он заметил, что хрупкие осколки, хрустевшие у них под ногами, были костями убитых воинов. Среди костей валялись боевые топоры гномов, разбитые шлемы, треснувшие щиты и кривые мечи с воронеными клинками. Ничего больше не обнаружив, Хранители направились к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Все, кто выпьет этой воды, может прибавить себе 1 единицу силы! Свой путь вы можете продолжить:</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="208"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="На запад"/>
				<Option Goto="247" Text="На север"/>
				<Option Goto="358" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Наконец-то подъем закончился и путники вышли в небольшой зал, который был освещен дневным светом, и воздух был настолько свежим и приятным, что Хранители невольно замедлили шаг, вдыхая его. Мы снова оказались в Жилых Пещерах Седьмого Яруса, вдалеке от Ворот, - сказал маг. - Сейчас мы можем отдохнуть, ведь оркам все равно не придет в голову искать нас здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Отдохнуть"/>
				<Option Goto="8" Text="Начать спускаться вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Дверь отворилась, и перед глазами путников оказался связанный гном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Вы зайдете в комнату"/>
				<Option Goto="87" Text="Уйдете оттуда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Если Гэндальф может применить заклинание, затворяющее двери, пусть он сделает это.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Гэндальф может применить заклинание" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
				</Option>
				<Option Goto="295" Text="Не может"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Хранители вошли в длинный узкий коридор, который повернул налево, затем направо и вывел путников к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Зайти"/>
				<Option Goto="83" Text="Выйти обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>К сожалению, отдых был слишком коротким: орки, выследившие отряд, поднимались по лестнице. Хранителям придется сражаться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>- Если один отряд орков выследил нас, то, наверно, нам следует ожидать еще одного нападения, либо отступить, - сказал маг. - А для отступления есть только два пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Попытаться пробраться через обвалившийся Летописный Чертог"/>
				<Option Goto="364" Text="Пройти через Жилые Ярусы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Кроме того, гном рассказал Хранителям, что где-то на четвертом Ярусе находится склад оружия, которым можно воспользоваться. А теперь вы можете взять с собой гнома и продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>В комнату протиснулся предводитель врагов - огромный орк со смуглым, широким и плоским лицом и маленькими горящими глазами. Проверьте свою удачу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Она с вами"/>
				<Option Goto="129" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Осторожно приоткрыв дверь, маг заглянул внутрь и увидел там восемь спящих орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Нападете на них"/>
				<Option Goto="299" Text="Идете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Встретить Балрога на Мосту"/>
				<Option Goto="403" Text="Рядом с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Добраться до Летописного Чертога не составляло большого труда, но путь оказался напрасным: через такое нагромождение камней не смог бы пробраться ни один гном, не говоря уже о других жителях Средиземья. Оставалось лишь надеяться на другой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Но дверь не открывалась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Маг может воспользоваться заклинанием, отворяющим двери" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
				</Option>
				<Option Goto="300" Text="Не может и придется возвращаться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Коридор, который выбрали Хранители, был довольно узким и при свете Магического Жезла, было заметно, что им давно уже никто не пользовался. Вскоре коридор начал подниматься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>В маленькой комнате, освещенной волшебным светом Жезла, путники обнаружили моток веревки, кольчужную рубаху, меч и кирку. Выберите 1 предмет и возвращайтесь в зал. Какой предмет вы выберите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Веревку"/>
				<Option Goto="17" Text="Кольчужную рубаху"/>
				<Option Goto="356" Text="Меч"/>
				<Option Goto="139" Text="Кирку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Коридор довел путников до потайной двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Маг еще может пользоваться волшебным заклинанием" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
				</Option>
				<Option Goto="412" Text="Не может, придется возвращаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>- Бегите! Живо! - сказал Гэндальф, обращаясь к своим спутникам. - Поднимайтесь к Воротам и уходите к Зеркальному озеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Путники оказались в комнате, очень похожей на ту, первую, в которой они очутились на этом Ярусе: те же три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="На север"/>
				<Option Goto="140" Text="На запад"/>
				<Option Goto="159" Text="На восток">
					<Text>Если маг может пользоваться заклинанием, отворяющим двери:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="183" Text="Маг использует заклинание" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Теперь они двигались вдоль Морийской Стены по каменистой и узкой полоске суши. Путники старались не отходить от стены и даже придерживались за нее руками; Когда они одолели около лиги, в сумраке неожиданно прорисовались деревья: у стены стояли два мощных дуба, на мелководье валялись почерневшие ветви, а в глубину озера двумя рядами протянулись остовы полуистлевших стволов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Наконец-то Морийские Пещеры остались позади и Хранители оказались на свежем воздухе под лучами солнца. Впереди их ждали новые приключения, но самое трудное они уже преодолели. И может быть, им удастся дойти до конца своего пути, если им будет сопутствовать их Удача!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Хоббиты с радостным возгласом юркнули за дверь, решив, что здесь они отдохнут спокойней, чем на каменном полу неуютного зала. Проверьте удачу Пина:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Она с ним"/>
				<Option Goto="65" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Коридор резко повернул под углом девяносто градусов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Идти дальше"/>
				<Option Goto="95" Text="Идти назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Внезапно орки в страхе расступились, и путники увидели исполинскую тень, окутанную клубящейся тучей. У расселины туча на миг замерла, а затем легко перемахнула ее. Сгусток Тьмы в туче уплотнился и обрел очертания громадного человека с клинком пламени в правой руке и длинным огненным хлыстом в левой. Это был Балрог - Великое Лихо Дарина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Через этот коридор Хранители могли идти только цепочкой по одному (порядок - выберите сами). Вскоре коридор разделился на два:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Один из которых вел вниз"/>
				<Option Goto="110" Text="Другой - налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>К счастью, вооруженные до зубов орки производили столько шума, что опытным бойцам ничего не стоило успеть приготовиться к защите. На Хранителей напали одиннадцать орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="11"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Разбудить спящего орка - тяжелая работа:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Лучше ли покончить все несколькими ударами"/>
				<Option Goto="75" Text="Все-таки разбудить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>В этой комнате у стен, в глубоких вместительных нишах, стояли взломанные дубовые сундуки, окованные заржавевшими железными полосами. Возле одного из них, под разбитой крышкой, Гэндальф увидел разодранную книгу. Нижний край ее обгорел, она была истыкана мечами или стрелами и заляпана бурыми пятнами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Путники обнаружили потайную дверь, ведущую на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Маг может пользоваться заклинанием, отворяющим двери" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Если нет, то вы можете продолжить свой путь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="287" Text="На восток"/>
				<Option Goto="44" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Благоразумно решив, что в неизвестной комнате может таиться какая-то опасность, Хранители продолжили свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Хранители прошли по этому коридору до двери в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Зайти"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Путники поднимались по этому коридору уже довольно долго. Стены коридора постепенно раздвигались, а пол покрывали каменные плиты: они вышли на большой тракт. Прошло уже около восьми часов, все начали подумывать о ночлеге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Хранители попали на огромную лестницу, которая вывела их вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Гэндальф сумел разобрать только несколько первых страниц, повествующих о славном начале Балинского похода, остальные же страницы - было невозможно прочитать при этом свете. Захватите летопись с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Путники вошли в большой зал и тут же увидели восемь орков. Если у вас есть луки - можете выстрелить (попадание - в зависимости от удачи стреляющего), а с оставшимися врагами придется вступить в бой.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Хранители приготовились к бою и стали продвигаться вперед. Через несколько шагов они увидели орков, но, к удивлению Отряда, орки стояли к ним спиной. Они были вооружены короткими ятаганами, а в руках держали круглые небольшие щиты. В свете факелов путники насчитали двенадцать орков.</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="242"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Нападете на них со спины"/>
				<Option Goto="328" Text="Привлечете чем-нибудь их внимание"/>
				<Option Goto="10" Text="Подождете дальнейших событий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>К удивлению Хранителей, за этой дверью оказалась - стена. Отряду необходимо вернуться назад и затем продолжить путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="На юг"/>
				<Option Goto="212" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Фродо посмотрел на свой кинжал - он светился ровным неярким светом. Фродо быстро разбудил друзей: “Неподалеку бродят орки” - сказал хоббит. Хранители приготовились защищаться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Вскоре коридор разделился, и Отряд мог продолжить свой путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="На север"/>
				<Option Goto="306" Text="На запад"/>
				<Option Goto="331" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>- Так ты, значит, жив? - изумился Арагорн, чуть не выронив хоббита из рук\n\n- Мертвые не разговаривают, - проворчал Гэндальф. - Но нам сейчас некогда удивляться чудесам. Нам надо идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Путники попали в коридор, идущий с запада на восток. Вы можете идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="На запад"/>
				<Option Goto="378" Text="На восток"/>
				<Option Goto="21" Text="Свернуть на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Дверь со скрипом отворилась, и перед Хранителями открылась небольшая комната с затхлым воздухом. На стенах были прикованы цепи, на полу валялись какие-то вещи, но никого живых в комнате не было. Но вдруг путники услышали крики, доносящиеся из какой-то другой комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Вы идете на крики"/>
				<Option Goto="170" Text="Уходите по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Путники почувствовали движение свежего воздуха - из шахтных отверстий, прорубленных гномами. Гэндальф произнес: “Мы выбрали неверный путь - мы находимся слишком высоко, а дорога к Воротам должна идти вниз, к первому Ярусу”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Идете дальше"/>
				<Option Goto="252" Text="Возвращаетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Осмотревшись, Гэндальф заметил еще одну дверь, но она также оказалась заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Он может применить заклинание, отворяющее дверь"/>
				<Option Goto="387" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Но вот, кажется, у орков кончилось терпение и они начали атаку с обеих сторон...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Итак, Хранители вернулись в зал с тремя коридорами. По какому из них вы пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="По северному"/>
				<Option Goto="28" Text="По западному"/>
				<Option Goto="118" Text="По восточному"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Теперь вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Идти вниз"/>
				<Option Goto="214" Text="Пойти по тому Ярусу, на котором находитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Коридор был не широкий, если не сказать узкий, и Хранителям пришлось выстроиться в цепочку. После нескольких поворотов, коридор пошел под уклон. Вскоре он разделился надвое, и вам предстоит решить, куда вы продолжите свой путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Налево"/>
				<Option Goto="82" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Выйдя из комнаты, Хранители снова оказались в коридоре, тянущемся с запада на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Пойти на запад"/>
				<Option Goto="247" Text="Пойти на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Если у вас еще остался здравур - сделайте по глотку и восстановите свои силы. А затем, поставив часового, можете отдохнуть и приготовиться к новым испытаниям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>- Этот противник вам не по силам, - сказал Гэндальф. - Бегите! Живо!\n\nПоднимайтесь к Воротам и уходите к Зеркальному Озеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Эта дверь заперта. Ничего не остается делать, как идти обратно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Несмотря на то, что расстояние между Ярусами должно было быть незначительным, подъем продолжался довольно долго, и, по расчетам Гэндальфа, Отряд уже находился на уровне третьего-четвертого Яруса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Продолжаете подъем"/>
				<Option Goto="165" Text="Вернетесь на первый Ярус и пойдете по нему"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Немного постояв перед дверью, Хранители вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Орк бросился к Фродо, закрываясь от ударов своим щитом, и метнул копье, пригвоздившее хоббита к стене. Правда, Фродо успел повернуться, и копье соскользнуло по кольчуге чуть вбок. Орк выхватил ятаган, но в этот миг тяжелый меч Арагорна обрушился на голову врага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>В это время в зал вошло восемь орков, но Фродо заметил их и поднял тревогу.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Сэм, не раздумывая, выхватил меч и рубанул по щупальцу. Оно бессильно замерло и Мерри торопливо поднялся на ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Оставшись без мага, Хранители оказались в полной темноте и без проводника и им уже было не суждено выбраться из Морийских Пещер никогда.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>В этой комнате лежало очень много различных вещей. Там были и простые украшения гномов, и детские игрушки, и много разных разностей. Хранители поняли, что попали в кладовую комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Будете искать что-нибудь в Кладовой"/>
				<Option Goto="255" Text="Выйдете из комнаты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Короткая передышка после тяжелого боя и Хранители вновь готовы встретить любую опасность лицом к лицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Этот коридор был очень похож на тот, по которому Хранители поднимались на седьмой Ярус, но в отличие от него имел боковые ходы, которые могли вывести Отряд на любой Ярус. Итак, на каком Ярусе вы сойдете с лестницы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="На пятом"/>
				<Option Goto="4" Text="На четвертом"/>
				<Option Goto="303" Text="На третьем"/>
				<Option Goto="45" Text="На втором"/>
				<Option Goto="345" Text="Спуститесь до первого Яруса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>При помощи веревки Хранители быстро смогли перебраться на другую сторону трещины. Дальше они могли идти только на север.</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="30"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Эта комната на первый взгляд ничем особенным не выделялась, но маг почему-то медлил выходить из нее. Что вы предпримете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Уйдете из комнаты"/>
				<Option Goto="405" Text="Проверите стены"/>
				<Option Goto="68" Text="Проверите пол"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>- Видите? - спросил он вошедших спутников, указав Жезлом на круглую дыру, которая чернела в середине комнаты. - Это Караульная комната. Здесь днем и ночью сидели часовые, охранявшие вход в те три коридора. А это - колодец для воды, который раньше всегда был закрыт крышкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Ночевать в Караульной комнате"/>
				<Option Goto="350" Text="Ночевать в зале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вдруг Отряд оказался в черной пустоте: они не заметили, как вышли из коридора и попали в огромную пещеру. Гэндальф поднял Магический Жезл, и пещеру озарила ослепительная вспышка. Черная тьма на мгновение расступилась и путники увидели громадный зал с высоким куполообразным потолком, полированными зеркально черными стенами и четырьмя широкими стрельчатыми арками, за которыми угадывались четыре коридора: на запад (из которого путники вышли), на восток, на юг и на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>В комнате, в которую попали Хранители, они увидели четыре лука, лежащих около стены и несколько колчанов со стрелами. Возьмите их с собой и возвращайтесь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="412"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Нападете на спящих орков"/>
				<Option Goto="233" Text="Хотите вначале разбудить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Гэндальф подал знак остановиться, вошел под арку и на мгновение замер - его осветили розоватые всполохи огня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Хранители вошли в коридор, который вскоре повернул под углом 45 градусов. Из этого коридора путники могли попасть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="На запад"/>
				<Option Goto="285" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Путники оказались в длинном узком коридоре. Вы пойдете по нему:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="На восток"/>
				<Option Goto="44" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Но до наступления темноты Гэндальф так и не нашел ворот. И вот взошла луна...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Коридор повернул направо вниз и вывел Отряд к лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Дверь была заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Гэндальф еще может применять заклинания, отворяющие двери" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Если нет, то делайте свой выбор между двумя лестницами:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="239" Text="Первой"/>
				<Option Goto="406" Text="Второй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Коридор сделал несколько поворотов и окончился тупиком. Делать нечего, придется возвращаться назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Путники оказались в коридоре, который шел с севера на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="На север"/>
				<Option Goto="135" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас есть Морийский Палантир" Availability="Палантир"/>
				<Option Goto="415" Text="Его нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Нам нужно добраться до Мории засветло, иначе мы вообще до нее не доберемся, - продолжил говорить маг. - Когда-то у Ворот Мории бил родник, питающий небольшую речку Привратницу. Нам нужно отыскать эту речку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Хранители вышли к Привратному Чертогу, где в это время было множество орков. Отряд храбро сражался, но... все равно был побежден.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Когда Хранители вошли в эту комнату, дверь тут же закрылась вслед за ними. Ни заклинания Гэндальфа, ни сила рук Хранителей не смогли ее открыть. Через некоторое время все Хранители погибли от нехватки питья и пищи...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Но ведь другого выхода у Хранителей нет! Поэтому надо идти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Коридор был довольно длинным и путники уже чувствовали усталость, когда наконец добрались до двери...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Зайти в неё">
					<Text>Но рядом они обнаружили еще одну потайную дверь на юг:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="74" Text="Гэндальф может ее открыть" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Иначе можно пойти на запад...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Хранители оказались в коридоре, из которого можно было попасть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="На запад"/>
				<Option Goto="128" Text="На восток"/>
				<Option Goto="92" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Путники шли по коридору на юг. И неожиданно увидели отблески пожара впереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Идете дальше"/>
				<Option Goto="280" Text="Свернете в коридор направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Из этой странной темной комнаты было четыре выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="На юг"/>
				<Option Goto="331" Text="На север"/>
				<Option Goto="316" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Внезапно загрохотал глубинный гром - Р-Р-Р-Р-О-К. К расселине подошли два громадных тролля с длинными каменными плитами в руках: они собирались соорудить мост.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Будете ждать до тех пор, пока они это сделают"/>
				<Option Goto="201" Text="Отступаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Путники вошли в комнату необычной треугольной формы. На одной из стен этой комнаты в свете Магического Жезла они разглядели старую надпись, сделанную на эльфийском языке. Проверьте свою удачу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Она с вами"/>
				<Option Goto="67" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Не известно почему, но заклинание не сработало - вернитесь назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="На бой с Балрогом выходит Гэндальф"/>
				<Option Goto="257" Text="Хочет кто-нибудь другой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>В комнату вломился пещерный тролль и десяток орков. Враги прижали Хранителей к стене, не давая возможности сопротивляться. Через несколько мгновений все было кончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Просто так дверь не открывалась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Гэндальф может применить заклинание, отворяющее двери" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Если нет, то можете идти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="300" Text="Не может"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Коридор пошел вниз - Хранители вышли на лестницу, ведущую на первый Ярус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Идти по ней"/>
				<Option Goto="229" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Хранители расположились на ночлег, стремясь оказаться как можно дальше от странного озера. Мерри, которому почему-то не спалось, встал и подошел к самому берегу. Вдруг кто-то ухватил его за ногу. Мерри вскрикнул. Все тут же проснулись и увидели, что вода у берега бурлит, словно в ней бьется, пытаясь распутаться, тугой клубок разозленных змей. Проверьте удачу Мерри.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Она с ним"/>
				<Option Goto="158" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Вскоре коридор опять разделился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Налево"/>
				<Option Goto="313" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Следы большого сражения были и в этой комнате: обломки костей хрустели под ногами, и путники иногда наступали на щиты и кольчуги. Из комнаты можно было выйти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="На юг"/>
				<Option Goto="149" Text="На север"/>
				<Option Goto="44" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Хранители оказались в небольшой темной комнате, из которой можно было выйти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="На север"/>
				<Option Goto="72" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Из Привратного Чертога вело два коридора:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Налево"/>
				<Option Goto="116" Text="Направо вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Хранители вышли на ровную небольшую площадку. Ни сверху ни снизу не доносилось никаких звуков, и поэтому путники решили отдохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>- Назад! - крикнул маг. - Мы не знаем, куда ведет эта дверь. Поэтому я войду первым. Он вошел и, высветив Магическим Жезлом небольшую комнату с низким потолком, позвал оставшихся за дверью Хранителей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Какое-то непонятное предчувствие мучило Фродо. Если вы догадываетесь, что нужно сделать - делайте, а если нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Коридор опять повернул и вывел Хранителей к комнате...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Это была маленькая комнатка, в которой на первый взгляд не было ничего особенного. Но как только Отряд сделал несколько шагов внутрь, пол под ними обрушился и все Хранители погибли в обломках...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Коридор довел путников до двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Зайти"/>
				<Option Goto="252" Text="Также можно вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Но просто так дверь не открывалась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Гэндальф может применить заклинание, отворяющее дверь" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Если же нет, то выходите из комнаты либо:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="На юг"/>
				<Option Goto="21" Text="На запад"/>
				<Option Goto="292" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Уйти из комнаты"/>
				<Option Goto="269" Text="Осмотреть ее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Если вы хотите взглянуть на эльфийский кинжал - сделайте это, а если нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Из этой комнаты можно было выйти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На юг"/>
				<Option Goto="292" Text="На восток"/>
				<Option Goto="21" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>После нескольких поворотов коридор вывел Отряд в небольшую комнату...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Бросьте кубик и отнимите выпавшее число от 12 - с оставшимися орками придется драться. Внезапно Хранители заметили еще один отряд орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="RANDOM"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Хранители победят своих противников в первой же схватке"/>
				<Option Goto="73" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Путники оказались в длинной комнате, посредине которой горел огонь. Это показалось Хранителям странным и, возможно, опасным, поэтому они поспешили выйти из комнаты либо:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="На север"/>
				<Option Goto="246" Text="На запад"/>
				<Option Goto="104" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Хранители вошли в большую комнату правильной четырехугольной формы. Из нее было только два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410" Text="На запад"/>
				<Option Goto="290" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Темная туча с огненными проблесками, окутывающая черную фигуру Балрога, неспешно подползла к узкому Мосту. В середине Моста, опираясь на Жезл и устало ссутулившись стоял Гэндальф.</Text>
			<Actions>
				<Balrog/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Гэндальф после 4 раундов еще будет жив"/>
				<Option Goto="15" Text="Маг победит"/>
				<Option Goto="413" Text="Маг погиб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>За открывшейся дверью путники увидели темный коридор, поворачивающий на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Идете по нему">
					<Text>Продолжите путь по коридору:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="53" Text="На запад"/>
				<Option Goto="337" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Не успели Хранители сделать и трех шагов внутрь комнаты, как на них сверху обрушилась огромная плита, похоронившая под собой всех путников...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Под лунным светом на стене проявилась надпись, которую никто не смог понять. Гэндальф догадался, что это место - створки Ворот, но открыть их он оказался бессилен и Отряд был вынужден вернуться в Раздол.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Подскользнувшись, Гимли едва не упал, однако сумел удержаться и вскоре выбрался на сухое место. Вслед за ним последовали и остальные Хранители.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Путники вошли под арку и увидели перед собой огромный чертог. Посредине этого зала двумя рядами тянулись колонны, похожие на могучие каменные деревья. Справа, совсем недалеко от арки, зал рассекала огромная трещина, в которой буйно полыхало пламя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Хранители оказались в комнате, из которой вело два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="На север"/>
				<Option Goto="83" Text="На запад">
					<Text>Посередине комнаты возвышался старый полуразрушенный фонтан. Может быть, в начале вы подойдете к нему?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="97" Text="Подойдете к нему"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Дверь открылась, и Хранители могут продолжить свой путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="На север"/>
				<Option Goto="287" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Арагорн выиграл этот бой, но не выиграл всего сражения - из-за открывшейся двери на Хранителей накинулись орки...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Подойдя к этой комнате, Хранители услышали крик, доносившийся из-за нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Зайдете в комнату"/>
				<Option Goto="170" Text="Продолжите свой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Гэндальф поднял вверх светящийся Жезл, в надежде обнаружить над арками знаки, которые помогли бы ему сделать выбор, но никаких надписей не было. - Видимо, я слишком утомлен, - сказал он. - Я не помню этого места. Мне, да и вам, я думаю, не мешало бы отдохнуть. Надо отложить решение до утра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Это был не самый разумный шаг, но сделанного уже не изменишь: орки развернулись и приготовились напасть на Отряд. В это время Хранители заметили впереди еще один, более многочисленный отряд орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Войдя в комнату, Хранители услышали голоса орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Идете дальше"/>
				<Option Goto="181" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Через некоторое время, когда все Хранители крепко спали из левого коридора вышел отряд вооруженных орков. Проверьте удачу Хранителей.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Она с ними"/>
				<Option Goto="167" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Хранители попали в коридор, из которого было два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="На запад"/>
				<Option Goto="290" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>До этого коридора было долго идти, но пол был ровный и гладкий. Вдруг за расселиной послышались пронзительные вопли - орки заметили убегающих путников. Над головами Хранителей засвистели стрелы. Проверьте удачу Хранителей:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Она на их стороне"/>
				<Option Goto="204" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Хранители вошли в эту комнату и сделали несколько шагов по ней, и вдруг сверху на них посыпались камни - Отряд попал в засаду...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Гимли поскользнулся, потерял равновесие и упал. Тяжелая кольчуга не давала ему возможности подняться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если у вас есть палка - вы можете ему помочь"/>
				<Option Goto="19" Text="Ее нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Отряд вошел в небольшой зал, из которого вело четыре коридора:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="На север"/>
				<Option Goto="275" Text="На восток"/>
				<Option Goto="48" Text="На запад"/>
				<Option Goto="285" Text="В небольшой коридор на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>А разве у вас есть палка?! Вернитесь назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Воздух взрезали свистящие стрелы, однако дверь была открыта не полностью, и стрелы, ударяясь о северную стену, с еле слышным шорохом валились на пол. Протрубил рог, и в комнату начали протискиваться орки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Хранители освободили гнома, но он был в очень тяжелом состоянии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если у мага остался здравур - скорее воспользуйтесь им"/>
				<Option Goto="193" Text="Его нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Отдохнув и немного подкрепившись, Хранители вошли в открывавшийся перед ними туннель. Пройдя несколько десятков шагов, они увидели, что туннель раздваивается. Вы идете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Налево"/>
				<Option Goto="60" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Ничего особенного и важного Хранители не нашли. Выход из комнаты был только один...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Путники спустились вниз и пошли по коридору...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="384" Text="Вы убили всех орков за два раунда атаки"/>
				<Option Goto="77" Text="Не успели"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Подойдя к ближайшему утесу, Вы увидели, что это вовсе не простой камень, а искусно вырубленная фигура гнома. Проверьте свою удачу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Она с вами"/>
				<Option Goto="41" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Дверь в эту комнату была заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Маг может открыть ее" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
					<Text>Если нет, то Отряд может:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="170" Text="Продолжить свой путь"/>
				<Option Goto="258" Text="Идти к другой двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Спускаясь по лестнице к последнему Ярусу, путники услышали громкий говор орков, находившихся внизу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Будете спускаться дальше"/>
				<Option Goto="267" Text="Поднимитесь и выйдете на другом Ярусе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Путники вернулись назад и пошли по коридору...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Да, гномы народ живучий! И пробыть столько время под водой для них не настолько тяжело, как для других жителей Средиземья. Отряд, перебравшись с большой осторожностью через залив, подбадривая незадачливого гнома, пошел дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Через несколько часов дорога свернула и вышла к верхнему срезу Приморийского Порога. Гимли, узнав знакомые места, сказал: “Эта Дорога, гномы звали ее Родниковой, тянется с востока на запад и Порог выводит к ее восточному концу, а напротив, у западного конца долины, расположены Ворота”. Тут в разговор вступил Арагорн и сказал: “Я, конечно, был здесь давно, но мне кажется, что Ворота располагаются у восточного края долины”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Послушаете Гимли"/>
				<Option Goto="80" Text="Послушаете Арагорна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Через некоторое время маг прочел следующие слова: “Гном, либо другой житель Средиземья. На седьмом Ярусе Южного крыла спрятано последнее из семи Колец, некогда принадлежавших нам. Ты...” Далее надпись становилась совершенно неразборчивой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252" Text="Уходить"/>
				<Option Goto="188" Text="Осмотреть комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Расположившись на отдых, Хранители, уставшие за день, быстро заснули. Но несмотря на усталость, Фродо не мог заснуть: что-то беспокоило его. Если вы знаете, что нужно делать - сделайте. Если же нет - то успокойтесь и засыпайте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Очень скоро коридор разделился на два:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="На запад"/>
				<Option Goto="333" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Первый шаг в Морийские Пещеры был сделан и теперь, ободренные успехом, Хранители пошли вслед за Гэндальфом по темной лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Хранители шли вперед, а Гэндальф бессменно возглавлял колонну. В левой руке он держал свой Жезл, рассеивающий черную тьму коридора шага на три вперед, а в правой - свой эльфийский меч. Рядом шел Арагорн, помогавший магу, а вслед за ними - остальные Хранители.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Все молча стояли и смотрели на круги, расходившиеся по поверхности озера, но вдруг взошла луна и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Рукопись была слишком старая и буквально рассыпалась в руках мага. Больше в комнате не было ничего интересного кроме небольшого серебряного рога. О нем вы можете узнать побольше и после этого вы можете взять его с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Хотите узнать что-либо о нем, спросите у Гэндальфа"/>
				<Option Goto="252" Text="Не хотите ничего узнавать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Отличный выбор. В руках любого бойца он повысит его силу на два пункта. Помимо этого, он также может предупреждать владельца о присутствии рядом орков - на привале вы можете отнять 106 от номера параграфа, на котором будете находиться. А теперь возвращайтесь назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Вы проходите всю долину до конца, но никаких следов Ворот не находите. Гимли не знает, куда ему деться от стыда, но никто старается не обращать на него внимания. Потеряв около двух часов, Отряд вышел на восточный край долины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Едва они прошли дверной проем, как Гэндальф произнес: “Я чувствую присутствие в этой комнате странной магии, которая неподвластна мне. Я не знаю, опасна она нам или нет, но мне не хотелось бы это проверять”. Из комнаты было три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="На запад"/>
				<Option Goto="292" Text="На восток"/>
				<Option Goto="64" Text="На юг">
					<Text>Кроме того, в северной стене угадывался небольшой дверной проем.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="309" Text="Хотите открыть эту дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Битва была жестокая, но недолгая: слишком много было орков и другой нечисти. Хранители пали смертью храбрых совсем немного не дойдя до конца.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Сэм долго крепился, пытаясь не уснуть, но ему это не удавалось. Он разбудил Фродо и уговорил его посидеть на карауле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Хорошая крепкая веревка всегда пригодится в пещере. А теперь возвращайтесь назад.</Text>
			<Triggers>Верёвка</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>- Теперь нам нужно попытаться подняться к Воротам, - сказал Гэндальф. - Я здесь никогда не был и нам придется полагаться только на удачу. Скорее всего, сейчас мы находимся рядом с Морийским рвом. Нам остается пройти несколько шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>На Хранителей напали семь орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Вскоре путники заметили два коридора. Оба вели вниз, но один из них был более пологим, чем другой. По которому из них вы продолжите свой путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="По первому"/>
				<Option Goto="267" Text="По второму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Наступая на какие-то хрупкие осколки, покрытые ковром из черно-серой пыли путники вошли в комнату. Они заметили прямоугольный камень трех или четырех пядей высотой, расположенный в середине комнаты так, что свет из маленького окошка под потолком освещал белую мраморную плиту, которая лежала на этом камне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Подойдете поближе"/>
				<Option Goto="236" Text="Пойдете назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Гэндальф долго всматривался в Палантир, пытаясь что-то в нем увидеть, и на миг ему показалось, что камень подсказал ему путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Во время боя погиб кто-нибудь из отряда"/>
				<Option Goto="266" Text="Никто не погиб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Хранители пошли по коридору вперед, повернули направо, затем налево и оказались небольшой площадке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Щель была узкой - дверь заклинило - и враги могли протиснуться внутрь только поодиночке. Когда вы убьете семь орков:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Проверьте свою удачу:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Она с вами"/>
				<Option Goto="91" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Задул холодный ветер, а когда отряд одолел около пол-лиги, ветер окреп и налился ураганной силой, снег повалил огромными хлопьями и вскоре разбушевался неистовый буран. Всем стало ясно, что если буран будет продолжаться, идти дальше они не смогут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Путники попали в очень длинный коридор, тянувшийся с востока на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Идти на восток"/>
				<Option Goto="290" Text="Идти на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>В какую комнату вы пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="В первую"/>
				<Option Goto="344" Text="В вторую"/>
				<Option Goto="258" Text="В третью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Хранители вышли к противоположному краю Привратного Чертога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>- Это Караульная Комната, - сказал маг. - Здесь днем и ночью сидели часовые, охранявшие вход в те три коридора. А это - колодец для воды. Бедняга Пин. А вы, - добавил он, обращаясь к остальным хоббитам, - никогда теперь не должны выбегать вперед ваших проводников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Переночевать в Караульной Комнате"/>
				<Option Goto="350" Text="Выйти в зал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Спуск продолжался довольно долго и, наконец, вывел Отряд на ровную площадку. “Мы углубились в Морию, почти не приблизившись к Восточным Воротам, - сказал Гэндальф. - По моим расчетам мы сейчас находимся на втором Ярусе и должны идти на северо-восток. Вперед!”</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>И тут же на Отряд набросились восемь орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Сделав несколько шагов, путники ощутили опасность, но изменить что-либо они были не в силах - огромная плита, свалившаяся сверху, навсегда похоронила под собой всех Хранителей.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Коридор повернул налево и повел Отряд вниз до четвертого яруса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Бросьте кубик два раза и сложите результат - именно столько орков осталось в живых после сражения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="414" Text="Напасть на них"/>
				<Option Goto="408" Text="Дать им возможность уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>На рассвете путники осмотрели равнину и увидели, что все волколаки - скрылись. На склонах холма не было ни одного трупа.\n\n- Так я и думал, - заметил Гэндальф. - Это волки-оборотни. Давайте-ка быстрее собираться в путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>- На конец-то воскликнул Гэндальф. - Здесь кончался Эльфийский Тракт. Здесь гномы прорубили Западные Ворота, чтобы беспрепятственно торговать с эльфами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Мы должны найти и открыть Ворота, пока не стало совсем темно"/>
				<Option Goto="298" Text="Переночевать и отложить поиски Ворот на завтра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>И действительно, через несколько шагов путники увидели коридор, который поднимался вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Пойдете по нему"/>
				<Option Goto="165" Text="Продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Удачный бой, но сзади еще семь орков.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Будете читать рукопись сейчас"/>
				<Option Goto="51" Text="Когда-нибудь попозже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Гэндальф сказал: “Я слышал об этом роге в одном из своих путешествий. Насколько я помню, он может вызвать духов гномов, погибших в Мории. Эти гномы смогут один раз помочь нам в битве против орков”. А теперь возвращайтесь назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Через несколько дней все Хранители погибли от недостатка воды и пищи.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Здесь Хранителей уже давно готовилась встреча: орки и тролли накинулись на Отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>- Так ты, значит, жив, - удивился Арагорн, чуть не выронив хоббита из рук...\n\n- Мертвые не разговаривают, - проворчал Гэндальф. - Но нам сейчас некогда удивляться чудесам. Нам надо идти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>”Тогда нужно возвращаться в Раздол, - сказал Гэндальф, - ибо другого пути у нас нет. Враг со временем узнает об этом и двинет все свое воинство против Элронда, и рано или поздно Раздол падет, а Враг сделается Всесильным Властителем, и Завеса Тьмы сомкнется над Средиземьем”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Слова Гэндальфа убедили вас"/>
				<Option Goto="150" Text="Не убедили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Оплакав судьбу погибшего друга, Хранители с большой осторожностью перебрались через залив.</Text>
			<Modifications>
				<Death Value="Гимли"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Из этой комнаты было два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="На запад"/>
				<Option Goto="335" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Коридор пока был пуст, но уже было слышно как сзади приближались орки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Вернуться в Летописный Чертог"/>
				<Option Goto="81" Text="Продолжить отступление по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Если у вас остался здравур - самое время восстановить свои силы, а затем продолжить свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Внезапно за расселиной послышались пронзительные вопли: орки заметили путников. Над головами Хранителей засвистели стрелы, но стрелять через полосу огня было не очень удобно и Хранителям удалось добраться до коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Сделав несколько шагов, путники ощутили какую-то опасность, но было уже поздно - огромная плита, упавшая сверху навсегда похоронила под собой Отряд Хранителей...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph><Paragraph No="397">
			<Text>Коридор шел вниз, не давая по своему ходу ни одного ответвления. Становилось заметно теплее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться"/>
				<Option Goto="376" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Но засветло до Мории добраться не удалось, и путники поднялись на холм, чтобы заночевать. На холме росло три или четыре кряжистых дуба, которые были обнесены оградой из больших серых валунов. Хранители уснули, но внезапно громкий многоголосый вой вырвал путников из зыбкого забытья - волколаки, беззвучно окружившие холм, со всех сторон ринулись в атаку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Волколак" Count="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>”Тогда нужно возвращаться в Раздол, - сказал Гэндальф, - ибо другого пути у нас нет. Враг со временем узнает об этом и двинет все свое воинство против Элронда, и рано или поздно Раздол падет, а Враг сделается Всесильным Властителем, и Завеса Тьмы сомкнется над Средиземьем”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Слова Гэндальфа убедили вас"/>
				<Option Goto="150" Text="Не убедили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>Гэндальф поднял свой Жезл, который тут же засветился голубоватым светом, и в этом свете путники заметили в южной стене небольшую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Войдете в нее"/>
				<Option Goto="350" Text="Переночуете в зале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Вы убили всех орков за один раунд атаки"/>
				<Option Goto="77" Text="Не успели"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>- Не зря мы захватили веревку, - сказал Гэндальф. - Теперь мы сможем пробраться к Привратному Чертогу, минуя орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="403">
			<Text>- На Мосту у нас еще есть шанс, но здесь, - Гэндальф развел руками, - ни одного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="404">
			<Text>Коридор вел вниз, в сторону от Ворот, но идти назад к Привратному Чертогу под обстрел орков было опасно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Рискнуть и сделать это"/>
				<Option Goto="164" Text="Спускаться дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="405">
			<Text>Хранители тщательно простучали все стены, но ничего не нашли. Однако время не ждет, вам нужно идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="406">
			<Text>Лестница привела Хранителей на небольшую площадку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="407">
			<Text>Путники вошли в комнату, и вдруг сработал секретный механизм, и дверь затворилась за ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Гэндальф может воспользоваться заклинанием" Availability="GandalfMagic">
					<GandalfCastSpell/>
				</Option>
				<Option Goto="151" Text="Не может"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="408">
			<Text>Но орки сами заметили Хранителей и напали на них.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="RANDOM"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="414"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="409">
			<Text>Эта комната, в отличии от предыдущих, была округлой формы и из нее было три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="На север"/>
				<Option Goto="147" Text="На юг"/>
				<Option Goto="372" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="410">
			<Text>Из этой комнаты Хранители могли продолжить путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="На запад"/>
				<Option Goto="316" Text="На восток"/>
				<Option Goto="151" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="411">
			<Text>Хранители прошли около двадцати шагов, и вдруг раздался страшный грохот: горный обвал засыпал им дорогу назад, а дорогу вперед преграждала стена... Через несколько дней в живых не осталось ни одного Хранителя.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="412">
			<Text>Отсюда вы можете идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="На запад"/>
				<Option Goto="104" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="413">
			<Text>Хранители попытались оказать сопротивление багровому ужасу подземелий, но против Балрога они оказались бессильны...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="414">
			<Text>Если вы победили в этой битве:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="415">
			<Text>Хранители сделали несколько шагов по лестнице, но неожиданно она обвалилась, похоронив под своими обломками весь Отряд...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="416">
			<Text>Хранители не могли ничем помочь магу и поэтому выполнили его последний приказ и быстро двинулись в сторону Ворот, неожиданно им навстречу выбежали пять орков - это был сторожевой пост.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Орк" Count="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="417">
			<Text>К сожалению, дальнейшее путешествие Боромира осталось тайной для всех жителей Средиземья. Может быть, он пал смертью храбрых в битве с орками или утонул в широком Андуине, кто знает... А Отряд Хранителей тем временем продолжал свой долгий путь.</Text>
			<Modifications>
				<Death Value="Боромир"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>