<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Мория</Title>
			<Author>А. Наймушин, 1998</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Background Value="361e22"/>
			<ActionBox Value="bf8976"/>
			<AdditionalStatus Value="b66956"/>
			<AdditionalFont Value="f2cebf"/>
			<Action Value="7e4736"/>
			<Color Name="Font, ButtonFont, SystemFont" Value="f2cebf"/>
			<Color Name="Continue, System" Value="514244"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="3e2d30"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Всем привет! Если Вы оказались на этой странице, значит, как минимум, Вы знаете, кто такой Толкиен, а как максимум, знаете, что такое книги-игры. Замечательно!\n\nЭту, если так можно выразиться, книгу, я написал около 10 лет назад (т.е. в сугубо младенческом возрасте) после того, как, с одной стороны, был под неимоверным впечатлением от "Хранителей", а, с другой, прочитав "Повелителя пустыни" Браславского и "Стань стальной крысой" Гаррисона. Кроме того, идея мифрильного склада и Великой Лестницы – это уже из Перумова... Вот из этой смеси впечатлений и родилась, в чем-то даже моя, Мория.\n\nЧто мне самому в ней нравиться, так это то, что, во-первых, следуя описанию Мории в "Хранителях", ее таки действительно можно пройти... Ну, почти полностью... А, во-вторых, в моем варианте можно сохранить Гэндальфа, прогуляться по дополнительным уровням, раскидать толпу орков и добыть уйму мифрила... Если повезет. "Смертельных", т.е. безвариантно-гибельных пунктов – чуть меньше 10%. Многовато, конечно, но примите во внимание юношеский максимализм! Да и никто не обещал легкой прогулки!!!\n\nВ общем, буду очень рад получить любые впечатления о сем произведении по моему почтовому адресу. Удачи!\n\nЗЫ. В моей Мории Великая Лестница имеет выходы пока только на 3 уровня (6-й и 7-й – Жилые, а первый – это выход ко Рву)... Все желающие приглашаются к дописыванию и углублению (в прямом смысле этого слова) Морийских подвалов Казад Дума, великого царства гномов.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Подходит к концу вторая неделя, с тех пор как Отряд Хранителей вышел из Раздола. Наконец-то впереди показались горы. Но дальше Гэндальф и Арагорн предлагают идти через Мглистый хребет, а Боромир думает, что лучше добраться до Ристании и оттуда на конях до Гондора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Cогласны с Гэндальфом, ваш путь лежит в горы"/>
				<Option Goto="46" Text="Если согласны с Боромиром - послушайте все-таки слова мудрого мага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Выйдя из комнаты, Хранители продолжили свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Гэндальф вошел в открытые ворота и начал спускаться по лестнице. Проверьте Удачу мага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Если Удача на его стороне"/>
				<Option Goto="133" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Этот Ярус, в отличие от других начинался не с коридора, а с небольшой комнаты, в которой была только одна дверь - на север. Конечно, это показалось Хранителям странным, но все же они открыли эту дверь и вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Во время боя Арагорна и вожака орков Сэм огляделся и заметил небольшую дверь, за которой была лестница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Отряд отступит по ней"/>
				<Option Goto="295" Text="Останется в этой комнате">
					<Text>[Ай да соколиный глаз, все в этой комнате час куковали, при дневном свете, кстати, и ничего подобного не заметили; а ведь дверь в книгохранилище как раз искали, но эту - в упор не заметили]</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>В самом углу комнаты Хранители заметили старинный ларец с непонятными надписями. Открыв его, они увидели небольшой шар. “Это Палантир - сказал Гэндальф. - Я не знаю, как он оказался здесь, в Мории, но думаю, он пригодится нам, если мы сможем выбраться из этой пещеры”. Положите Палантир в вещевой мешок, если вы захотите им воспользоваться - прибавьте 84 к номеру параграфа, на котором будете находиться. А теперь продолжайте путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Сэм мгновенно выхватил меч и рубанул им по щупальцу. Оно бессильно замерло, и Мэрри торопливо поднялся на ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Хранители не успели далеко спуститься - навстречу по лестнице поднимались восемь орков. В случае победы над ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Немного задержавшись перед входом, Хранители вошли в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>[битый параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>[битый параграф]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пройдя немного вперед, путники вошли в небольшой зал, из которого вели 3 коридора - на север, запад и восток, кроме того, в северной стене была заметна небольшая каменная дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Вы можете зайти в комнату">
					<Text>А можете пройти по коридорам:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="221" Text="По северному"/>
				<Option Goto="28" Text="По западному"/>
				<Option Goto="118" Text="По восточному"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Все же Гэндальф сумел разобрать надпись и, прочитав, нахмурился. “Это - одно из упоминаний о Глубинном Ужасе, по сравнению с которым Барлог - просто беспомощный хоббит” - сказал он остальным.\n\nВ комнате было три двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="на север"/>
				<Option Goto="358" Text="на запад"/>
				<Option Goto="94" Text="на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы называете имя Мастера... Надпись на Воротах вспыхнула и тотчас погасла. В стене обозначились створки Ворот и медленно, но бесшумно и плавно распахнулись. Вход в Морию был найден.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Барлог побежден, но остается еще множество орков и троллей... И тут Гэндальф поднял свой Жезл и перечеркнул им Мост. Вспыхнул сноп серебристого пламени и Магический Жезл сломался пополам, а Мост обрушился в пропасть: Хранители могли продолжать свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Но было уже поздно - 12 орков поджидали Отряд за первым же поворотом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="В случае победы над ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Кольчужная рубаха, сшитая из матово-серебристых колец, была тонкая, но очень плотная и прочная, украшенная прозрачными самоцветами, а пояс поблескивал светлыми жемчужинами. Как только руки Гэндальфа коснулись рубахи, он воскликнул: “Ведь эта кольчуга из мифрила. Тот, кто наденет ее, может не бояться ни ятаганов орков, ни топоров гномов”. Решайте, кому достанется кольчуга и в путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Хранители оказались в длинном коридоре, по обеим сторонам которого они обнаружили несколько дверей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Будете осматривать комнаты"/>
				<Option Goto="170" Text="Пойдете дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Боромир бросился вперед и поднял из воды тело гнома. Проверьте еще раз Удачу Отряда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Отряду повезло"/>
				<Option Goto="391" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Так ты, значит, жив? - изумился Арагорн, чуть не выронив хоббита из рук.\n\n- Мертвые не разговаривают, - проворчал Гэндальф. - Но нам сейчас некогда удивляться чудесам. Нам надо идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Когда путники вошли в эту комнату, то они тут же услышали журчание воды - подземный источник пробил себе здесь дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Если хотите пить (заранее выберите, кто из отряда пьет воду)">
					<Text>Если нет, то можете идти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="11" Text="На запад - туда течет ручей"/>
				<Option Goto="247" Text="На север"/>
				<Option Goto="358" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Перед Отрядом вновь встала проблема с выбором пути. Итак, какой коридор вы выбирает:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Левый - опускающийся"/>
				<Option Goto="238" Text="Правый - поднимающийся"/>
				<Option Goto="231" Text="Средний - горизонтальный, но узкий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Через несколько поворотов Хранители увидели сторожевой пост орков, карауливший выход из Мории. Орков было всего 5.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>В лощине, укрытой зарослями падуба, отряд расположился на отдых. Но внезапно громкий многоголосый вой вырвал путников из зыбкого забытья - волколаки, беззвучно окружившие лощину со всех сторон, ринулись в атаку. На отряд напали двенадцать волколаков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Глоток целебного эльфийского зелья придал силы умирающему гному и он успел сказать Хранителям, что последнее из семи Колец гномов находится в Мории на втором или третьем Ярусе. Больше сказать он ничего не смог и умер на руках у мага. Больше в комнате ничего не было и Отряд вышел из нее назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>В голубом свете Магического Жезла путники заметили небольшую дверь в южной стене зала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Войти в эту дверь"/>
				<Option Goto="350" Text="Остаться ночевать в зале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Западный коридор был гораздо шире остальных, пол был гладкий и ровный, а потолок находился очень далеко. Внезапно впереди засветились огни факелов и путники услышали звон оружия и тарабарскую речь орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Идти дальше"/>
				<Option Goto="252" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы можете продолжить путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Первый вариант"/>
				<Option Goto="406" Text="Второй вариант"/>
				<Option Goto="313" Text="Третий вариант"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Гэндальф сказал: “Пробиваться дальше через перевал - бессмысленно и опасно. Но я знаю другую дорогу через горы, которая проходит через Морийские пещеры”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Вы согласны и сейчас же трогаетесь в путь"/>
				<Option Goto="399" Text="Предложить какой-либо иной выход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Выйдя из комнаты, путники попали в коридор, резко поворачивающий на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Идти по нему"/>
				<Option Goto="292" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Да, тяжелое путешествие по Мории повлияло на ваши представления о чести и отваге, но выбор сделан... Без труда зарезав спящих, вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Осмотреть комнату"/>
				<Option Goto="299" Text="Выйти из нее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Хранители долго отбивались от навалившихся на них орков, но силы были слишком не равны... Однако Кольцо орки не нашли - они ведь ничего и не знали о нем, поэтому шанс уничтожить Его еще оставался...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Хранители вбежали в комнату и быстро затворили за собой дверь. Почему-то орки не стали пытаться выбить эту дверь - снаружи не раздавалось никаких звуков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Остаться в комнате и ждать дальнейших действий орков"/>
				<Option Goto="192" Text="Самим напасть на них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>В этой комнате, освещенной естественным дневным светом, Хранители обнаружили странную рукопись. Проверьте свою удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Вы удачливы"/>
				<Option Goto="355" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Маг еще может пользоваться отворяющим заклинанием"/>
				<Option Goto="387" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Никто не успел даже сдвинуться с места, как это щупальце утянуло Мерри за собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Коридор круто повернул на запад и вывел путников к небольшой комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Оглянувшись назад и увидев множество орков и троллей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Смело на них напасть"/>
				<Option Goto="125" Text="Перейти через мост"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Время, неумолимо разрушавшее статую, не пощадило и подписи - вы не смогли прочитать ни слова. А теперь догоняйте отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Как только нога мага коснулась ступени, раздался оглуши- тельный свист и то же мгновение на путников накинулось 8 орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>В этой комнате когда-то шел большой бой, - заметил Гэндальф.\n\n- пол усыпан костями и оружием. Насколько я могу сориентироваться, мы находимся на 4-м Ярусе в западном крыле, и нам нужно идти на северо-восток.Из комнаты было три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="На север"/>
				<Option Goto="300" Text="На запад"/>
				<Option Goto="276" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Хранители оказались перед прикрытой дверью очень странной формы и маг долго не решался открыть ее, однако времени на долгие раздумья не было и он вошел в нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>В ответ на слова Боромира Гэндальф сказал: “Ты был в Ристании очень давно и не знаешь, что она уже может быть затемнена. И потом, Отряду придется пройти мимо Изенгарда, крепости Сарумана, а для Хранителя будет это весьма небезопасно”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Боромир может согласиться с доводами мага и продолжить свой путь с Отрядом"/>
				<Option Goto="417" Text="Он отделится от него и один пойдёт в Гондор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>За дверью Хранители снова увидели коридор, идущий с запада на восток. Вы можете идти по этому коридору:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="На запад"/>
				<Option Goto="247" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Путники дошли до коридора, который отходил от главного на север:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Зайти в него">
					<Text>Но отряд может продолжить путь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="335" Text="На восток"/>
				<Option Goto="372" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Гэндальф вошел в открытые ворота и начал подниматься по лестнице. Проверьте удачу отряда:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="В порядке"/>
				<Option Goto="43" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Хранители вошли в комнату и освободили пленника. Оказалось, что несколько гномов из Королевства Под Горой проникли в Морию, чтобы узнать, что сталось с Балином и его отрядом. Но они очень быстро наткнулись на орочью заставу и большинство из гномов погибли, лишь одному удалось бежать и где он теперь - никто не знает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Гэндальф бережно поднял книгу и перелистнул несколько страниц. “Насколько я понимаю, - проговорил маг, - это летопись Балинского похода. Сейчас нет времени ее читать, но я считаю, что нужно захватить ее с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вскоре путники заметили небольшую дверь, ведущую в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Зайдете внутрь"/>
				<Option Goto="299" Text="Пойдёте дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Это была маленькая комната с низким потолком, настолько низким, что Хранителям даже показалось, что потолок опускается и они поспешили выйти из этой комнаты:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На север"/>
				<Option Goto="197" Text="На восток"/>
				<Option Goto="44" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Арагорн вывел отряд на торную тропу. Вернее, это была не тропа, а древний, давно заброшенный тракт, связывавший Остранну с горным перевалом. Из-за гор выплыла луна, и в ее серебристом свете утесы по обеим сторонам тракта отбрасывали на землю черные тени. В этих утесах было что-то странное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Подойти к ним и рассмотреть повнимательнее"/>
				<Option Goto="123" Text="Продолжить свой путь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Несмотря на примененное заклинание, дверь не открылась. Вы можете идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="На запад"/>
				<Option Goto="287" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- А почему мы не идем на восток? - спросил Фродо.\n\n- Я не уверен, - ответил Гэндальф, - но, по-моему, сейчас мы выше и южнее Ворот. Северная арка - самая светлая. Если мы сможем добраться до окна, мне станет ясно, где мы находимся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Коридор долго петлял и, наконец, уперся в стену. Если у вас есть с собой кирка - самое время ей воспользоваться, а если нет - то возвращайтесь назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>С хриплым воем проваливаясь вниз, Барлог взмахнул над головой хлыстом и хлыст дважды опоясал мага. Увлекаемый в пропасть тяжестью Барлога, Гэндальф ухватился за Мост руками, однако не удержался и, вскрикнув “Бегите!”, исчез в пасти Морийского Рва.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Этот коридор был очень узкий и длинный, и Хранителям пришлось идти по одному. Но, наконец, коридор кончился и вывел отряд в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>”Наверное, это был сторожевой пост, - сказал Гэндальф, - значит, орки снова хозяйничают в Мории. Но как бы то ни было, необходимо было идти вперед и Хранители, отдохнув и отхлебнув по глотку здравура из баклаги Гэндальфа, пошли вслед за магом по темной лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Хорошая победа, но впереди еще 10 орков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="В случае победы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>- Быстро переходите мост, - приказал маг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Подчиняетесь и переходите"/>
				<Option Goto="40" Text="Остаетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Эта комната была длинной и узкой и походила на небольшой коридор. Из комнаты можно выйти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="На север"/>
				<Option Goto="53" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Никто не успел даже сдвинуться с места, как вдруг раздался громкий крик Пина, многократно усиленный колодезным эхом. Отряд вошел в комнату и Гэндальф высветил Магическим Жезлом круглую дыру, которая чернела в середине комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Войдя в комнату, Хранители увидели несколько приоткрытых сундуков, в которых лежали кольчуги, очень схожие с мифрильной кольчугой Фродо. Каждый из Отряда может подобрать себе кольчугу и продолжить путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Ко второй двери"/>
				<Option Goto="300" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Гэндальф долго изучал эту надпись, но так ничего и не сумел в ней разобрать. Дальнейший путь может лежать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="На север"/>
				<Option Goto="358" Text="На запад"/>
				<Option Goto="94" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Хранители тщательно осмотрели пол, но ничего не нашли. Время уходить...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Небольшой подъем и вперед к выходу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>В черном проеме, за входной площадкой смутно виднелись две крутые лестницы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Одна наверх"/>
				<Option Goto="3" Text="Другая вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Арагорн подхватил упавшего Фродо и быстро проскользнул в полуоткрытую дверь. Следом вышли остальные Хранители. Они потянули дверь на себя и она медленно, со скрипом закрылась, однако запереть ее было нечем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Этот коридор мог вывести Отряд:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="На север"/>
				<Option Goto="95" Text="На юг"/>
				<Option Goto="301" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Не успев отразить нападение этих орков, Хранители были атакованы другим, более многочисленным отрядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Дверь отворилась, и путники увидели небольшой коридор, резко поворачивающий на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Но, в конце концов, они проснулись и тут же вскочили на ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="В случае победы вы можете продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>- Жаль Балина, он был храбрым воином и со временем стал бы великим государем, - сказал маг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Разыскать какие-нибудь следы, которые прояснили бы участь Балина и его отряда"/>
				<Option Goto="2" Text="Не искать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Хранители не успели разбить первый отряд, как на них навалился второй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>После поворота направо, коридор закончился тупиком. Придется вернуться назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Гэндальф произнес заклинание, но дверь не открылась. - На дверь наложено сильное заклятье, - сказал маг. Бросьте кубик за мага и за заклятье:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Три раза подряд у мага выпадет больше"/>
				<Option Goto="29" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Меркла, догорая, вечерняя заря, и в небе появились первые звезды, когда путники вышли к Морийской стене. Но подход к ней в конце долины неожиданно преградил залив. Вода в нем, темная и затхлая, была затянута зеленой ряской. Залив походил на руку утопленника, мертвой хваткой вцепившегося в скалы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Перейдете через него"/>
				<Option Goto="286" Text="Останетесь стоять перед заливом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Отряд не успел пройти и сотни шагов - сзади их догоняли орки и другие порождения Тьмы. Выхода нет, придется драться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Этот коридор оказался очень коротким и закончился тупиком уже после второго поворота. “Это коридор-ловушка, - сказал Гэндальф. - Я слышал, что гномы строили эти коридоры, чтобы загонять в них врагов, но не думал, что попаду сюда сам”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Путники вышли из комнаты и попали в коридор, из которого можно было попасть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="На юг"/>
				<Option Goto="212" Text="На север"/>
				<Option Goto="323" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Гимли, которому было не по себе от всего происходящего, шагнул вперед первым. Залив был небольшой глубины, но со скользким дном. Проверьте удачу гнома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Она с ним"/>
				<Option Goto="334" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Благополучно перебравшись через трещину, Хранители вошли в темный коридор. Вскоре они заметили широкую каменную лестницу, поднимавшуюся вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Пойти по этой лестнице"/>
				<Option Goto="119" Text="Идти прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Первый шаг в Морийские пещеры был сделан и теперь, ободренные успехом, Хранители пошли вслед за Гэндальфом по темной лестнице...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>В какую комнату вы заглянете вначале:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="В первую"/>
				<Option Goto="326" Text="Во вторую"/>
				<Option Goto="344" Text="В третью"/>
				<Option Goto="258" Text="В четвертую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>”Это был сторожевой пост, - сказал Гэндальф, - значит, орки снова хозяйничают в Мории.”\n\nНо как бы то ни было, необходимо идти вперед. Отдохнув и сделав по глотку здравура из баклаги мага, Хранители двинулись в путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Хранители оказались в очень темной комнате, но на северной стене ярко выделялась надпись, сделанная на Морийском языке. Гэндальф подошел к ней поближе...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>”Пробиваться вперед бессмысленно и опасно, - сказал Гэндальф. - Но я знаю другую дорогу через горы. Эта дорога трудна, ибо проходит через Морийские пещеры”.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Согласны идти через Морию"/>
				<Option Goto="390" Text="Не согласны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>То ли усталость взяла свое, то ли по какой другой причине часовой не сумел вовремя распознать опасность, и орки, поднявшиеся по коридору, смогли внезапно напасть на отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вскоре коридор повернул почти под прямым углом, и Хранители увидели еще одну дверь, очень похожую на ту, из которой они вышли. Пойдете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="В северную комнату"/>
				<Option Goto="140" Text="В восточную комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>С небольшим скрипом отворилась дверь, скрывавшая за собой небольшую полутемную комнату. В этой комнате, у дальней стены Хранители обнаружили старинную небольшую шкатулку, открыв которую, они увидели Кольцо.\n\n- Да, это одно из Семи, - сказал Гэндальф. - И в руках гнома оно сможет помочь нам. А теперь нужно продолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>На первый взгляд, комната не отличалась ничем особенным, но в ней было что-то, что говорило о частых посетителях. В комнате было три двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="На север"/>
				<Option Goto="292" Text="На запад"/>
				<Option Goto="281" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Хранители долго шли по этому коридору, обнаружив по пути небольшое ответвление на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Свернуть в него">
					<Text>Кроме того, можно продолжить идти...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="229" Text="На восток"/>
				<Option Goto="290" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>- Да, мы добрались до жилых Ярусов, - проговорил маг. - Пока нам сопутствовала удача, и большая часть пути уже пройдена, однако мы еще не покинули Морию, а Восточные Ворота - далеко внизу.\n\nКуда вы продолжите путь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="На север"/>
				<Option Goto="388" Text="На восток"/>
				<Option Goto="185" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Это был обычный старый, разрушенный временем фонтан, но лишь одно его присутствие здесь, напоминало о доме, о садах Раздола...\n\nПродолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="На север"/>
				<Option Goto="83" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Морийские Пещеры остались позади, но... настроение Хранителей было подавленным, ведь больше с ними не было мага. Но все же первый этап своего пути они преодолели и были готовы к продолжению путешествия.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Кроме того, гном рассказал Хранителям, что где-то в Морийских Пещерах был оставлен серебряный рог, протрубив в который можно было вызвать духов пещер. Вы можете воспользоваться рогом в одной любой битве (прибавить 100 к номеру параграфа). Вы можете взять гнома с собой и вооружить его после первой же битвы.\n\nА теперь настало время продолжить свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Путники разошлись вдоль стены в поисках Ворот и вдруг раздался крик Мерри: какие-то щупальца, вытянувшись из воды, схватили его за ногу и потащили за собой. Проверьте Удачу хоббита:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Сейчас повезет"/>
				<Option Goto="38" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Отряду повезло: сквозь полосу огня орки не заметили их движения и Хранителям удалось добраться до коридора...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>