<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Кошмар на весь день</Title>
			<Author>Роберт Лоуренс Стайн, 2003</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="151c3e"/>
			<System Value="b8bac5"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Берегись, читатель!\n\nСам выбрал наш ужастик — никто тебе не поможет!\n\nНу и ну! Какой чудовищный кошмар приснился тебе ночью. Ты пытаешься проснуться, но страшные образы всё ещё не оставляют тебя...\n\nПостой-ка! Да это же не твоя спальня! Ты в чужом доме. Старом и ужасном. Но самое неприятное то, что ты не можешь вспомнить даже своего имени!\n\nЧто делать? Выпрыгнуть в окно или спрятаться на чердаке? Если выпрыгнешь, тебе не избежать встречи с инопланетянами. Уж они-то знают, как поступить с твоей памятью.\n\nЛучше уж беги, пока они снова не достали тебя со своим прибором — мозгопотрошителем.\n\nПравда, идея прокрасться в подвал не намного веселее... если, конечно, ты не против «подкормить» голодную стаю волков-оборотней, ведь у них, ты знаешь, одно на уме — вкусно пообедать!\n\nДалее следуй инструкциям в конце каждой страницы. И делай выбор. Если твой выбор будет удачным — вернешься домой целым и невредимым. Но если примешь неверное решение — БЕРЕГИСЬ!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>— А-а-а-а! — пронзительно кричишь ты. А потом просыпаешься.\n\nФу ты! Это просто кошмарный сон.\n\nТы весь в поту, сердце колотится как сумасшедшее.\n\nУжасные образы сна всё ещё танцуют в твоём мозгу. Тебе припоминаются странные создания ростом не более двух третьих метра. Они хватают тебя. У этих существ длинные руки. Такие длинные, что, когда они бегут, те волочатся по полу.\n\nЖуть.\n\nТы припоминаешь огромное вращающееся огненное колесо. И истошный пронзительный звук, по громкости бы затмивший рёв реактивного двигателя.\n\nКакой странный сон! Слава богу, всего только сон!\n\nИ как радостно ощутить себя снова в своей тёплой уютной постели!\n\nТолько вот почему-то твоя постель не так уж и тепла. И даже, наоборот, очень жестка.\n\nМинуточку! Да ты же на полу!\n\nЭх, приятель, думаешь ты, должно быть, ты скатился с кровати. Ну да ладно. Самое время забраться в постель и постараться заснуть.\n\nТы оглядываешь комнату. Но это вовсе не твоя комната! Где же ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Что происходит?\n\nДаже в темноте ты понимаешь, что никогда раньше здесь не был. Ты как в бреду блуждаешь по чужой комнате, натыкаясь на незнакомые предметы. Наконец находишь выключатель.\n\nЩёлк. Света нет.\n\nХолодный пот струится по твоей спине. Комната пахнет пылью и затхлостью. Словно сотни лет тут никто не жил.\n\nТебя начинает охватывать ужас. Как ты оказался здесь?\n\nУспокойся, приказываешь ты себе. Всему этому должно быть логическое объяснение.\n\nТы пытаешься восстановить вчерашний день. Наверное. Ты остался ночевать у друга. Или, может, навещал бабушку? Да нет же! Ты в летнем лагере.\n\nВот так да, думаешь ты. Ничего не могу вспомнить!\n\nНо ты знаешь, что тебя здесь быть не должно. Это так же верно, как то, что тебя зовут...\n\nКстати, а как тебя зовут?\n\nТы не можешь вспомнить своего имени!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Кто же ты? Ты обхватываешь руками голову. Ты ломаешь мозги, пытаясь что-нибудь вспомнить. Хоть что-нибудь!\n\nНо твоя память полностью утрачена.\n\nГде ты живёшь? Как выглядят твои родители? Сколько тебе лет?\n\nТы просто не знаешь этого.\n\nЕсть ли у тебя братья, сёстры? В какую школу ты ходишь? Что с тобой случилось наконец?\n\nКак это всё странно!\n\nЛадно, говоришь ты себе. Пора успокоиться. Тебе не выяснить этого, если будешь паниковать.\n\nТы одним махом подбегаешь к двери и открываешь её. Перед тобой длинный коридор, по обеим сторонам которого двери. Мрачные и покосившиеся от старости. Пол коридора кажется наклонённым. У тебя кружится голова, как в комнате с кривыми зеркалами.\n\nЭтот коридор ты уже видел! Это было в твоём сне? Холодок ужаса пробежал вдоль твоего позвоночника.\n\nТы делаешь шаг вперёд. Вдруг одна из дверей распахивается.\n\n— Кто ты? — звучит требовательный голос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты вглядываешься в темноту. Взгляд выхватывает мальчика твоего возраста. Он, как и ты, напряжённо всматривается в тебя.\n\n— Гм... я... — бормочешь ты. — Я не знаю, кто я!\n\n— Ты тоже? — спрашивает он. — И я не могу вспомнить, кто я. И как оказался здесь...\n\nТы внимательно рассматриваешь мальчика. Он высокий и темноволосый. На нём футболка, на которой написано: «Максу».\n\n— Может, тебя зовут Макс? — предполагаешь ты. — Посмотри на свою футболку.\n\n— Всё, что я помню, так это жуткий кошмар, — говорит так называемый Макс.\n\n— Кошмар? — удивляешься ты.\n\nМальчик на мгновение задумывается и бросает на тебя косой взгляд:\n\n— Да. Я видел маленьких людей, ростом примерно с полметра.\n\n— И у них были длинные руки? — спрашиваешь ты.\n\nГлаза мальчика широко распахиваются, и он кивает.\n\n— И там ещё было огненное колесо? — продолжаешь ты. — И жуткий вопль?\n\nГримаса ужаса искажает лицо Макса.\n\n— Мы видели один и тот же сон!\n\n— Может, это был не сон?.. — начинаешь ты.\n\n— Ты слышишь? — перебивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты прислушиваешься. Похоже, что кто-то внизу стучит в дверь. Должно быть, вы на втором этаже.\n\nТебя пробирает нервная дрожь. И пот струится по твоей спине.\n\n— Как ты думаешь, кто там? — шепчет Макс.\n\n— Откуда мне знать? — бормочешь ты.\n\nСтук раздаётся снова, заставляя тебя подпрыгнуть.\n\n— Послушай, — тихо говоришь ты, — может, мы оба ударились головой и потеряли память? А тот, внизу, ищет нас?\n\n— А может, именно он и стукнул нас по голове? — отвечает Макс. — Послушай, с нами произошло нечто странное. Лучше нам спрятаться. По крайней мере, пока не выясним, что это значит.\n\nЧто же тебе делать?\n\nПойдёшь вниз и откроешь дверь или спрячешься вместе с Максом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="100" Text="Спрятаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— Вниз! — распоряжаешься ты. — Мы должны выбраться из этого дома!\n\nВы вместе несётесь вниз по лестнице.\n\nТеперь вы оказываетесь в старой кухне. В одном углу стоит покосившаяся печь. Дальше у стены — покрытый пылью стол.\n\n— Смотри! Чёрный ход! — кричит Макс.\n\nВы бросаетесь к чёрному ходу, хватаетесь за ручку двери, дёргаете...\n\nО нет! Дверь заперта!\n\nТы наваливаешься на неё плечом. Но дверь и не думает поддаваться.\n\nСверху доносится лай собак.\n\n— Вместе! — командует Макс.\n\nТы пригибаешься и с разбегу врезаешься в дверь чёрного хода. Она с грохотом распахивается. И вы вылетаете из дома.\n\nОтлично! Ты сделал это!\n\nНо тут ты слышишь вокруг себя рычание. Ты смотришь вверх. И тебе не нравится то, что ты видишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Мы не сумасшедшие! — кричишь ты. — И ни за что не отпустим вас.\n\n— Парни, да на вас даже белых халатов нет! — вмешивается Макс.\n\nОба мужчины рычат и мечутся, пытаясь освободиться от верёвок.\n\n— Отпустите нас вы, душевнобольные!\n\nВдруг из кармана у одного из мужчин что-то выпадает. Ты подскакиваешь и подбираешь это.\n\n— Карта! — объявляешь ты.\n\n— Прекрасно! — восклицает Макс. — Ты сможешь определить, где мы?\n\nТы внимательно изучаешь карту. И не находишь на ней знакомых мест. Но вот что-то помечено красным маркером.\n\n— «Объект сламмер-устройства», — читаешь ты.\n\n— Что за сламмер-устройство? — спрашивает Макс у ваших пленников.\n\nОни злобно смотрят на него.\n\n— Сламмер... — бормочешь ты себе под нос.\n\nЭто слово что-то смутно напоминает тебе... И тут ты мысленно видишь его. Вращающееся огненное колесо из твоего сна. Ты знаешь, что оно имеет какое-то отношение к слову сламмер.\n\nНо какое?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Но ничего не происходит.\n\nПочему же это не сработало?\n\n— Ха! — хохочет пришелец. — Не думаешь ли ты, что мы позволили бы тебе испортить ещё одну летающую тарелку?\n\n— Мы выключили панель, — со смехом вмешивается другой. — Но ты показал нам то, что мы хотели узнать. Людям нельзя доверять. Ты преднамеренно собирался уничтожить ещё одну тарелку!\n\nОх-хо. Сдаётся мне, что ты в этот раз попался по-крупному.\n\n— Мы наблюдали, как люди совершают множество гадких поступков! — восклицает первый пришелец. — Но этот — самый плохой. Думаю, нам придётся уничтожить всё человечество, чтобы спасти Вселенную.\n\nТвоё сердце начинает колотиться. Всё человечество?\n\n— Но-но, полегче, — заикаясь, произносит Макс. — Как вы сможете уничтожить человеческую расу?\n\n— Не беспокойтесь, — добавляет пришелец. — Вас мы оставим в живых, и вы сможете наблюдать, как мы уничтожаем ваш мир. И всю оставшуюся жизнь вы будете осознавать свою вину.\n\nПока пришельцы готовятся к уничтожению Земли, ты мечтаешь о том, чтобы хоть ещё разок воспользоваться шлемом памяти.\n\nПотому что в тебе живёт ощущение, что это именно тот день, который тебе лучше забыть...\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>— Оборотни! — кричишь ты и отбрасываешь книгу охотницы в сторону. — Не может быть!\n\n— Но тогда почему ты обжёгся о серебряный подсвечник? — спрашивает Макс.\n\nТы хмуришься. Ты вспоминаешь кое-что о серебре, которое сжигает оборотней. И этот факт кажется исключительно важным для тебя.\n\n— А ведь женщина охотится на нас с серебряными стрелами! — продолжает Макс. — Почему мы никак не можем вспомнить, кто мы такие?\n\n— Н-н-не знаю, — заикаясь, отвечаешь ты. — Может, мы и вправду оборотни. Но если это так, давай избавимся от охотницы, пока она не очнулась.\n\nТы несёшься вверх по лестнице, захватив с собой книгу. Ударом распахиваешь дверь.\n\n— Дружище, как я рад убежать из этого дома! — кричит Макс.\n\n— Да уж! — соглашаешься ты. — Побежали к лесу. Там мы сможем прочитать, что говорится в этой книге об оборотнях.\n\nУкрывшись в лесу, вы читаете. Если книга не врёт, каждое полнолуние вы впадаете в неистовство. А когда восходит солнце, лишаетесь всяких воспоминаний.\n\n— Какая несчастная судьба! — ноет Макс. — Сначала мы превращаемся в волков, а потом даже не помним, что с нами происходило!\n\nТут твой взгляд падает на письмо, заложенное между страниц.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>О нет! Ты высоко в воздухе, на много миль оторван от земли! Ты среди огромных пушистых облаков. И ты собираешься... падать.\n\n— А-а-а-а-а! — пронзительно вопит Макс.\n\n— Мы в воздухе! — кричишь ты в рацию. — Что происходит?\n\nИз рации с треском раздаётся голос доктора Слопер.\n\n— Я и не рассчитывала, что вы вернётесь! — объясняет она. — Вы должны исчезнуть. Я запрограммировала машину, чтобы ваша память стёрлась. А эти парни... Это я послала их схватить вас. Если этот проект притормозится, у меня будет больше времени выкрасть технологию сламмера!\n\n— О нет! — Макс машет руками рядом с тобой. — Доктор Слопер — вражеский агент!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы с Максом решаете стать ястребами-оборотнями.\n\nКак можно упустить такой шанс!\n\nВы тщательно следуете инструкции. Пока Макс собирает травы, ты разжигаешь костёр. Вскоре к ритуалу всё готово. Вы садитесь и читаете магические слова из книги.\n\n«Эззмо, хупхо, ястреб-вару...» — так начинается заклинание.\n\nТы надеешься, что это поможет. Иначе, какими идиотами вы себя почувствуете!\n\nИ вот заклинание произнесено.\n\n— Ого! — восклицает Макс и вскакивает. — Я вижу на многие мили!\n\n— Конечно, — отвечаешь ты. — У птиц очень острое зрение. Скоро выяснится, сработало ли заклинание. Если верить книге, полнолуние сегодня.\n\n— Скорей бы ночь! — кричит Макс.\n\n— Не двигаться! — раздаётся голос сзади.\n\nО нет! Только не охотники на оборотней!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>— Проблема? — кричишь ты.\n\n— Мы нашли три шлема, — объясняет пришелец. — Но какие из них ваши? Каждый сохранил чью-то память.\n\nПеред вами большие чёрные шлемы с мигающими лампочками.\n\nТвоя память в одном из них.\n\n— Ну, делать нечего. — Макс хватает наобум шлем и надевает его на голову. Макса начинает трясти, и он падает на траву.\n\n— Что случилось? — в панике кричишь ты.\n\n— Не волнуйся, — успокаивают пришельцы, осматривая Макса.\n\nВдруг глаза твоего друга распахиваются.\n\n— Круто! — восклицает он. — Я сделал правильный выбор! Пришельцы говорят правду. Ты мой лучший друг. Это они похитили нас, когда мы играли. И блеск! Какое крушение!\n\n— Теперь твоя очередь, — обращается к тебе пришелец.\n\nТы тревожно переводишь взгляд с одного шлема на другой. В одном из них — твоя память. Вся твоя суть. Знать бы в каком?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Если ты выбираешь тот шлем, что справа"/>
				<Option Goto="127" Text="Если тот, что слева"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Змея нападает.\n\nТвоя свободная рука успевает схватить её за голову.\n\nПопалась!\n\nНе думая ни секунды, ты бросаешь змею на ограждение. Колючая проволока искрится.\n\n— Блеск! — кричит Макс. — Хорошенькое дельце!\n\nТы морщишь нос:\n\n— Фу, какой запах! Должно быть, хорошо прожарилась. Я говорит тебе, что наши рефлексы нам же и помогут.\n\nТебе переполняет уверенность, и ты прыгаешь с ветки. И почти на треть метра взлетаешь над ограждением.\n\nДа! Ты сделал это!\n\n— Давай! — подстёгиваешь ты Макса.\n\nМакс карабкается вверх по дереву. Он без труда преодолевает путь над оградой.\n\n— О-па! — кричит он, изящно приземляясь рядом с тобой.\n\n— Не двигаться! — приказывает голос сзади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Поднимешь руки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Дрыньк! Стрела вонзается в стену в нескольких сантиметрах от твоей головы.\n\nУх ты! Близёхонько!\n\nСловно загипнотизированный, ты несколько мгновений смотришь на длинное серебряное древко, которое мерцает в тусклом свете.\n\n— Бежим! — вопит Макс и тащит тебя по коридору.\n\nВы бежите в конец коридора. Собаки вот-вот настигнут вас. Вы то и дело оборачиваетесь. Перед вами ещё одна лестница, ведущая вниз, к чёрному ходу. Но Макс показывает наверх. Там чердачный люк.\n\nСпуститься по лестнице быстрее, чем карабкаться на чердак, — проносится у тебя в голове. — Но, может быть, собаки потеряют ваш след, если вы полезете на чердак.\n\nКакой путь выберешь ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Залезть на чердак"/>
				<Option Goto="8" Text="Попасть на чёрную лестницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ты не можешь поверить собственным глазам!\n\nИз-за облаков появляется летающая тарелка, мерцающая красными огоньками. Заворожено глядишь на неё и вспоминаешь свой кошмар... Горящее огненное колесо. Так это была летающая тарелка!\n\nТвой ночной кошмар становится реальностью.\n\n— Что всё это значит? Почему они называют нас пленниками? И почему хотят схватить? — спрашиваешь ты у Макса.\n\n— Подумаем об этом позже! Сейчас же стоит побеспокоиться о другом.\n\nТы согласно киваешь головой и смотришь на пушку. Может, выстрелить в эту тарелку?\n\nИли лучше спрятаться, пока вас не заметили?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Выстрелить в летающую тарелку"/>
				<Option Goto="68" Text="Спрячешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты намерен шпионить за охотниками, прежде чем превратиться в волков. И снова направляешься к дому.\n\nВокруг заброшенного дома стоят джипы и грузовики. Приехало слишком много охотников. Они уже расставили палатки и теперь собрались, чтобы сравнить оружие, предназначенное для уничтожения оборотней.\n\n— Да, их ждёт великая охота! — восклицает Макс.\n\nВы подкрадываетесь к одному из джипов и прячетесь за ним.\n\n— Посмотри сюда! — шепчет Макс, заглядывая в салон джипа.\n\nТам лежит брезентовый мешок с охотничьим снаряжением. Отлично!\n\nВы с Максом облачаетесь в камуфляжные куртки и штаны. Одежда немного великовата, зато теперь вас не отличишь от остальных охотников.\n\nВдруг позади вас раздаётся чей-то суровый голос.\n\n— Эй вы, двое, — рявкает он. — Что вы тут делаете?\n\nТы сглатываешь слюну. Вас поймали!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Доктор Слопер стоит посередине платформы.\n\nВ стремительном броске ты дотягиваешься до панели управления и нажимаешь на самую большую кнопку, которая попадается тебе на глаза.\n\nНо та ли это кнопка?\n\nДоктор Слопер смотрит на вращающиеся внизу огни и вскрикивает. Но пронзительный звук машины заглушает её вопль.\n\nДоктор Слопер исчезает.\n\n— Блеск! — объявляет Макс. — Ты заслал её вверх на десятки километров. И без парашюта!\n\n— Я был вынужден сделать так, — объясняешь ты. — В конце концов, она была в высочайшей степени опасна!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— А-у-у-у! — воешь ты, едва очнувшись.\n\nТебе приснился сон. Ужасный сон. И ты всё ещё в его власти. Ты превращаешься в волка. Ты оборотень!\n\n— Ну и ну! Жуть какая-то! Приснится же такое! — вспоминаешь ты сон и трясёшь своей мохнатой головой. — Просто кошмар какой-то.\n\nТы припоминаешь комнату охотников. И сеть, из которой ты не смог высвободиться.\n\nКакой чудовищный сон! И как радостно ощутить себя в своей чудной тёплой пещере с остальными волками.\n\nНадо попробовать заснуть снова.\n\nИ больше никаких кошмаров!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>— Ладно, посмотрим, куда нас выведет эта карта.\n\n— До встречи, парни, — бросает Макс пленникам.\n\nТы выходишь из дома. Макс показывает на солнце.\n\n— Восход с этой стороны, — начинает он. — Значит, восток здесь.\n\nОн ориентирует карту на местности и внимательно оглядывает простирающуюся на много миль вокруг окрестность.\n\n— Как ты догадался, что надо делать? — спрашиваешь ты.\n\n— Вспомни, откуда мы знали, как сражаться с теми парнями. Эти знания того же порядка, — объясняет он. — Бьюсь об заклад, что мы сумеем прочитать карту... да и прочие крутые штучки.\n\nТы склоняешься над картой и внимательно её изучаешь. Всё имеет для тебя смысл: и цифры координат, и линии высот.\n\n— Круто! — кричишь ты. — Ты был прав!\n\nВот это да! В твоей голове так много всевозможных знаний. Но откуда они?\n\nТы замечаешь ещё одну пометку на карте: «Штаб проекта сламмер». И снова ты представляешь вращающееся огненное колесо.\n\nТы трясёшь головой, чтобы отогнать видение, и тычешь пальцем в карту:\n\n— Вот куда нам надо идти!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Сунуть свой нос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты обмираешь, когда перечитываешь письмо. В нём рассказывается о слёте лучших в мире охотников за оборотнями. Это означает, что тебя и Макса собираются поймать. Это вы самые опасные оборотни, когда-либо существовавшие на земле!\n\n— Нам конец! — восклицает Макс.\n\nИ тут твой взгляд снова падает на книгу. Ты берёшь её и начинаешь судорожно листать.\n\n— Посмотри-ка! Здесь говорится, что мы можем излечиться сами!\n\nТы продолжаешь читать. В книге содержится множество заговоров и магических ритуалов. В ней можно узнать, например, как сделать жутких кукол, охотящихся на оборотней. Нет уж, спасибо! Или как превратиться в какое-нибудь животное...\n\n— Носороги-оборотни! Круто! — восклицает Макс.\n\n— Или змеи-оборотни! — подхватываешь ты.\n\n— Отлично! — кричит Макс. — Мы можем стать ястребами-оборотнями!\n\n— Хорошая мысль! — Носороги-оборотни! Круто! — восклицает Макс.\n\n— Или змеи-оборотни! — подхватываешь ты.\n\n— Отлично! — кричит Макс. — Мы можем стать ястребами-оборотнями!\n\nЗаявляешь ты. — Носороги-оборотни! Круто! — восклицает Макс.\n\n— Или змеи-оборотни! — подхватываешь ты.\n\n— Отлично! — кричит Макс. — Мы можем стать ястребами-оборотнями!\n\nНо так мы не обретём память. Может, нам стоит постараться вернуть себе человеческий облик? Но как излечить себя? Или стать ястребами-оборотнями и летать себе в небесах и ни о чём не беспокоиться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Излечить себя"/>
				<Option Goto="13" Text="Превратиться в ястребов-оборотней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>