<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Кошмар на весь день</Title>
			<Author>Роберт Лоуренс Стайн, 2003</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="151c3e"/>
			<System Value="b8bac5"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Берегись, читатель!\n\nСам выбрал наш ужастик — никто тебе не поможет!\n\nНу и ну! Какой чудовищный кошмар приснился тебе ночью. Ты пытаешься проснуться, но страшные образы всё ещё не оставляют тебя...\n\nПостой-ка! Да это же не твоя спальня! Ты в чужом доме. Старом и ужасном. Но самое неприятное то, что ты не можешь вспомнить даже своего имени!\n\nЧто делать? Выпрыгнуть в окно или спрятаться на чердаке? Если выпрыгнешь, тебе не избежать встречи с инопланетянами. Уж они-то знают, как поступить с твоей памятью.\n\nЛучше уж беги, пока они снова не достали тебя со своим прибором — мозгопотрошителем.\n\nПравда, идея прокрасться в подвал не намного веселее... если, конечно, ты не против «подкормить» голодную стаю волков-оборотней, ведь у них, ты знаешь, одно на уме — вкусно пообедать!\n\nДалее следуй инструкциям в конце каждой страницы. И делай выбор. Если твой выбор будет удачным — вернешься домой целым и невредимым. Но если примешь неверное решение — БЕРЕГИСЬ!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>— А-а-а-а! — пронзительно кричишь ты. А потом просыпаешься.\n\nФу ты! Это просто кошмарный сон.\n\nТы весь в поту, сердце колотится как сумасшедшее.\n\nУжасные образы сна всё ещё танцуют в твоём мозгу. Тебе припоминаются странные создания ростом не более двух третьих метра. Они хватают тебя. У этих существ длинные руки. Такие длинные, что, когда они бегут, те волочатся по полу.\n\nЖуть.\n\nТы припоминаешь огромное вращающееся огненное колесо. И истошный пронзительный звук, по громкости бы затмивший рёв реактивного двигателя.\n\nКакой странный сон! Слава богу, всего только сон!\n\nИ как радостно ощутить себя снова в своей тёплой уютной постели!\n\nТолько вот почему-то твоя постель не так уж и тепла. И даже, наоборот, очень жестка.\n\nМинуточку! Да ты же на полу!\n\nЭх, приятель, думаешь ты, должно быть, ты скатился с кровати. Ну да ладно. Самое время забраться в постель и постараться заснуть.\n\nТы оглядываешь комнату. Но это вовсе не твоя комната! Где же ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Что происходит?\n\nДаже в темноте ты понимаешь, что никогда раньше здесь не был. Ты как в бреду блуждаешь по чужой комнате, натыкаясь на незнакомые предметы. Наконец находишь выключатель.\n\nЩёлк. Света нет.\n\nХолодный пот струится по твоей спине. Комната пахнет пылью и затхлостью. Словно сотни лет тут никто не жил.\n\nТебя начинает охватывать ужас. Как ты оказался здесь?\n\nУспокойся, приказываешь ты себе. Всему этому должно быть логическое объяснение.\n\nТы пытаешься восстановить вчерашний день. Наверное. Ты остался ночевать у друга. Или, может, навещал бабушку? Да нет же! Ты в летнем лагере.\n\nВот так да, думаешь ты. Ничего не могу вспомнить!\n\nНо ты знаешь, что тебя здесь быть не должно. Это так же верно, как то, что тебя зовут...\n\nКстати, а как тебя зовут?\n\nТы не можешь вспомнить своего имени!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>