<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Кошмар на весь день</Title>
			<Author>Роберт Лоуренс Стайн, 2003</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="151c3e"/>
			<System Value="b8bac5"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Берегись, читатель!\n\nСам выбрал наш ужастик — никто тебе не поможет!\n\nНу и ну! Какой чудовищный кошмар приснился тебе ночью. Ты пытаешься проснуться, но страшные образы всё ещё не оставляют тебя...\n\nПостой-ка! Да это же не твоя спальня! Ты в чужом доме. Старом и ужасном. Но самое неприятное то, что ты не можешь вспомнить даже своего имени!\n\nЧто делать? Выпрыгнуть в окно или спрятаться на чердаке? Если выпрыгнешь, тебе не избежать встречи с инопланетянами. Уж они-то знают, как поступить с твоей памятью.\n\nЛучше уж беги, пока они снова не достали тебя со своим прибором — мозгопотрошителем.\n\nПравда, идея прокрасться в подвал не намного веселее... если, конечно, ты не против «подкормить» голодную стаю волков-оборотней, ведь у них, ты знаешь, одно на уме — вкусно пообедать!\n\nДалее следуй инструкциям в конце каждой страницы. И делай выбор. Если твой выбор будет удачным — вернешься домой целым и невредимым. Но если примешь неверное решение — БЕРЕГИСЬ!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>— А-а-а-а! — пронзительно кричишь ты. А потом просыпаешься.\n\nФу ты! Это просто кошмарный сон.\n\nТы весь в поту, сердце колотится как сумасшедшее.\n\nУжасные образы сна всё ещё танцуют в твоём мозгу. Тебе припоминаются странные создания ростом не более двух третьих метра. Они хватают тебя. У этих существ длинные руки. Такие длинные, что, когда они бегут, те волочатся по полу.\n\nЖуть.\n\nТы припоминаешь огромное вращающееся огненное колесо. И истошный пронзительный звук, по громкости бы затмивший рёв реактивного двигателя.\n\nКакой странный сон! Слава богу, всего только сон!\n\nИ как радостно ощутить себя снова в своей тёплой уютной постели!\n\nТолько вот почему-то твоя постель не так уж и тепла. И даже, наоборот, очень жестка.\n\nМинуточку! Да ты же на полу!\n\nЭх, приятель, думаешь ты, должно быть, ты скатился с кровати. Ну да ладно. Самое время забраться в постель и постараться заснуть.\n\nТы оглядываешь комнату. Но это вовсе не твоя комната! Где же ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Что происходит?\n\nДаже в темноте ты понимаешь, что никогда раньше здесь не был. Ты как в бреду блуждаешь по чужой комнате, натыкаясь на незнакомые предметы. Наконец находишь выключатель.\n\nЩёлк. Света нет.\n\nХолодный пот струится по твоей спине. Комната пахнет пылью и затхлостью. Словно сотни лет тут никто не жил.\n\nТебя начинает охватывать ужас. Как ты оказался здесь?\n\nУспокойся, приказываешь ты себе. Всему этому должно быть логическое объяснение.\n\nТы пытаешься восстановить вчерашний день. Наверное. Ты остался ночевать у друга. Или, может, навещал бабушку? Да нет же! Ты в летнем лагере.\n\nВот так да, думаешь ты. Ничего не могу вспомнить!\n\nНо ты знаешь, что тебя здесь быть не должно. Это так же верно, как то, что тебя зовут...\n\nКстати, а как тебя зовут?\n\nТы не можешь вспомнить своего имени!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Кто же ты? Ты обхватываешь руками голову. Ты ломаешь мозги, пытаясь что-нибудь вспомнить. Хоть что-нибудь!\n\nНо твоя память полностью утрачена.\n\nГде ты живёшь? Как выглядят твои родители? Сколько тебе лет?\n\nТы просто не знаешь этого.\n\nЕсть ли у тебя братья, сёстры? В какую школу ты ходишь? Что с тобой случилось наконец?\n\nКак это всё странно!\n\nЛадно, говоришь ты себе. Пора успокоиться. Тебе не выяснить этого, если будешь паниковать.\n\nТы одним махом подбегаешь к двери и открываешь её. Перед тобой длинный коридор, по обеим сторонам которого двери. Мрачные и покосившиеся от старости. Пол коридора кажется наклонённым. У тебя кружится голова, как в комнате с кривыми зеркалами.\n\nЭтот коридор ты уже видел! Это было в твоём сне? Холодок ужаса пробежал вдоль твоего позвоночника.\n\nТы делаешь шаг вперёд. Вдруг одна из дверей распахивается.\n\n— Кто ты? — звучит требовательный голос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты вглядываешься в темноту. Взгляд выхватывает мальчика твоего возраста. Он, как и ты, напряжённо всматривается в тебя.\n\n— Гм... я... — бормочешь ты. — Я не знаю, кто я!\n\n— Ты тоже? — спрашивает он. — И я не могу вспомнить, кто я. И как оказался здесь...\n\nТы внимательно рассматриваешь мальчика. Он высокий и темноволосый. На нём футболка, на которой написано: «Максу».\n\n— Может, тебя зовут Макс? — предполагаешь ты. — Посмотри на свою футболку.\n\n— Всё, что я помню, так это жуткий кошмар, — говорит так называемый Макс.\n\n— Кошмар? — удивляешься ты.\n\nМальчик на мгновение задумывается и бросает на тебя косой взгляд:\n\n— Да. Я видел маленьких людей, ростом примерно с полметра.\n\n— И у них были длинные руки? — спрашиваешь ты.\n\nГлаза мальчика широко распахиваются, и он кивает.\n\n— И там ещё было огненное колесо? — продолжаешь ты. — И жуткий вопль?\n\nГримаса ужаса искажает лицо Макса.\n\n— Мы видели один и тот же сон!\n\n— Может, это был не сон?.. — начинаешь ты.\n\n— Ты слышишь? — перебивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты прислушиваешься. Похоже, что кто-то внизу стучит в дверь. Должно быть, вы на втором этаже.\n\nТебя пробирает нервная дрожь. И пот струится по твоей спине.\n\n— Как ты думаешь, кто там? — шепчет Макс.\n\n— Откуда мне знать? — бормочешь ты.\n\nСтук раздаётся снова, заставляя тебя подпрыгнуть.\n\n— Послушай, — тихо говоришь ты, — может, мы оба ударились головой и потеряли память? А тот, внизу, ищет нас?\n\n— А может, именно он и стукнул нас по голове? — отвечает Макс. — Послушай, с нами произошло нечто странное. Лучше нам спрятаться. По крайней мере, пока не выясним, что это значит.\n\nЧто же тебе делать?\n\nПойдёшь вниз и откроешь дверь или спрячешься вместе с Максом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="100" Text="Спрятаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— Вниз! — распоряжаешься ты. — Мы должны выбраться из этого дома!\n\nВы вместе несётесь вниз по лестнице.\n\nТеперь вы оказываетесь в старой кухне. В одном углу стоит покосившаяся печь. Дальше у стены — покрытый пылью стол.\n\n— Смотри! Чёрный ход! — кричит Макс.\n\nВы бросаетесь к чёрному ходу, хватаетесь за ручку двери, дёргаете...\n\nО нет! Дверь заперта!\n\nТы наваливаешься на неё плечом. Но дверь и не думает поддаваться.\n\nСверху доносится лай собак.\n\n— Вместе! — командует Макс.\n\nТы пригибаешься и с разбегу врезаешься в дверь чёрного хода. Она с грохотом распахивается. И вы вылетаете из дома.\n\nОтлично! Ты сделал это!\n\nНо тут ты слышишь вокруг себя рычание. Ты смотришь вверх. И тебе не нравится то, что ты видишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Мы не сумасшедшие! — кричишь ты. — И ни за что не отпустим вас.\n\n— Парни, да на вас даже белых халатов нет! — вмешивается Макс.\n\nОба мужчины рычат и мечутся, пытаясь освободиться от верёвок.\n\n— Отпустите нас вы, душевнобольные!\n\nВдруг из кармана у одного из мужчин что-то выпадает. Ты подскакиваешь и подбираешь это.\n\n— Карта! — объявляешь ты.\n\n— Прекрасно! — восклицает Макс. — Ты сможешь определить, где мы?\n\nТы внимательно изучаешь карту. И не находишь на ней знакомых мест. Но вот что-то помечено красным маркером.\n\n— «Объект сламмер-устройства», — читаешь ты.\n\n— Что за сламмер-устройство? — спрашивает Макс у ваших пленников.\n\nОни злобно смотрят на него.\n\n— Сламмер... — бормочешь ты себе под нос.\n\nЭто слово что-то смутно напоминает тебе... И тут ты мысленно видишь его. Вращающееся огненное колесо из твоего сна. Ты знаешь, что оно имеет какое-то отношение к слову сламмер.\n\nНо какое?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Но ничего не происходит.\n\nПочему же это не сработало?\n\n— Ха! — хохочет пришелец. — Не думаешь ли ты, что мы позволили бы тебе испортить ещё одну летающую тарелку?\n\n— Мы выключили панель, — со смехом вмешивается другой. — Но ты показал нам то, что мы хотели узнать. Людям нельзя доверять. Ты преднамеренно собирался уничтожить ещё одну тарелку!\n\nОх-хо. Сдаётся мне, что ты в этот раз попался по-крупному.\n\n— Мы наблюдали, как люди совершают множество гадких поступков! — восклицает первый пришелец. — Но этот — самый плохой. Думаю, нам придётся уничтожить всё человечество, чтобы спасти Вселенную.\n\nТвоё сердце начинает колотиться. Всё человечество?\n\n— Но-но, полегче, — заикаясь, произносит Макс. — Как вы сможете уничтожить человеческую расу?\n\n— Не беспокойтесь, — добавляет пришелец. — Вас мы оставим в живых, и вы сможете наблюдать, как мы уничтожаем ваш мир. И всю оставшуюся жизнь вы будете осознавать свою вину.\n\nПока пришельцы готовятся к уничтожению Земли, ты мечтаешь о том, чтобы хоть ещё разок воспользоваться шлемом памяти.\n\nПотому что в тебе живёт ощущение, что это именно тот день, который тебе лучше забыть...\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>— Оборотни! — кричишь ты и отбрасываешь книгу охотницы в сторону. — Не может быть!\n\n— Но тогда почему ты обжёгся о серебряный подсвечник? — спрашивает Макс.\n\nТы хмуришься. Ты вспоминаешь кое-что о серебре, которое сжигает оборотней. И этот факт кажется исключительно важным для тебя.\n\n— А ведь женщина охотится на нас с серебряными стрелами! — продолжает Макс. — Почему мы никак не можем вспомнить, кто мы такие?\n\n— Н-н-не знаю, — заикаясь, отвечаешь ты. — Может, мы и вправду оборотни. Но если это так, давай избавимся от охотницы, пока она не очнулась.\n\nТы несёшься вверх по лестнице, захватив с собой книгу. Ударом распахиваешь дверь.\n\n— Дружище, как я рад убежать из этого дома! — кричит Макс.\n\n— Да уж! — соглашаешься ты. — Побежали к лесу. Там мы сможем прочитать, что говорится в этой книге об оборотнях.\n\nУкрывшись в лесу, вы читаете. Если книга не врёт, каждое полнолуние вы впадаете в неистовство. А когда восходит солнце, лишаетесь всяких воспоминаний.\n\n— Какая несчастная судьба! — ноет Макс. — Сначала мы превращаемся в волков, а потом даже не помним, что с нами происходило!\n\nТут твой взгляд падает на письмо, заложенное между страниц.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>О нет! Ты высоко в воздухе, на много миль оторван от земли! Ты среди огромных пушистых облаков. И ты собираешься... падать.\n\n— А-а-а-а-а! — пронзительно вопит Макс.\n\n— Мы в воздухе! — кричишь ты в рацию. — Что происходит?\n\nИз рации с треском раздаётся голос доктора Слопер.\n\n— Я и не рассчитывала, что вы вернётесь! — объясняет она. — Вы должны исчезнуть. Я запрограммировала машину, чтобы ваша память стёрлась. А эти парни... Это я послала их схватить вас. Если этот проект притормозится, у меня будет больше времени выкрасть технологию сламмера!\n\n— О нет! — Макс машет руками рядом с тобой. — Доктор Слопер — вражеский агент!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы с Максом решаете стать ястребами-оборотнями.\n\nКак можно упустить такой шанс!\n\nВы тщательно следуете инструкции. Пока Макс собирает травы, ты разжигаешь костёр. Вскоре к ритуалу всё готово. Вы садитесь и читаете магические слова из книги.\n\n«Эззмо, хупхо, ястреб-вару...» — так начинается заклинание.\n\nТы надеешься, что это поможет. Иначе, какими идиотами вы себя почувствуете!\n\nИ вот заклинание произнесено.\n\n— Ого! — восклицает Макс и вскакивает. — Я вижу на многие мили!\n\n— Конечно, — отвечаешь ты. — У птиц очень острое зрение. Скоро выяснится, сработало ли заклинание. Если верить книге, полнолуние сегодня.\n\n— Скорей бы ночь! — кричит Макс.\n\n— Не двигаться! — раздаётся голос сзади.\n\nО нет! Только не охотники на оборотней!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>— Проблема? — кричишь ты.\n\n— Мы нашли три шлема, — объясняет пришелец. — Но какие из них ваши? Каждый сохранил чью-то память.\n\nПеред вами большие чёрные шлемы с мигающими лампочками.\n\nТвоя память в одном из них.\n\n— Ну, делать нечего. — Макс хватает наобум шлем и надевает его на голову. Макса начинает трясти, и он падает на траву.\n\n— Что случилось? — в панике кричишь ты.\n\n— Не волнуйся, — успокаивают пришельцы, осматривая Макса.\n\nВдруг глаза твоего друга распахиваются.\n\n— Круто! — восклицает он. — Я сделал правильный выбор! Пришельцы говорят правду. Ты мой лучший друг. Это они похитили нас, когда мы играли. И блеск! Какое крушение!\n\n— Теперь твоя очередь, — обращается к тебе пришелец.\n\nТы тревожно переводишь взгляд с одного шлема на другой. В одном из них — твоя память. Вся твоя суть. Знать бы в каком?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Если ты выбираешь тот шлем, что справа"/>
				<Option Goto="127" Text="Если тот, что слева"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Змея нападает.\n\nТвоя свободная рука успевает схватить её за голову.\n\nПопалась!\n\nНе думая ни секунды, ты бросаешь змею на ограждение. Колючая проволока искрится.\n\n— Блеск! — кричит Макс. — Хорошенькое дельце!\n\nТы морщишь нос:\n\n— Фу, какой запах! Должно быть, хорошо прожарилась. Я говорит тебе, что наши рефлексы нам же и помогут.\n\nТебе переполняет уверенность, и ты прыгаешь с ветки. И почти на треть метра взлетаешь над ограждением.\n\nДа! Ты сделал это!\n\n— Давай! — подстёгиваешь ты Макса.\n\nМакс карабкается вверх по дереву. Он без труда преодолевает путь над оградой.\n\n— О-па! — кричит он, изящно приземляясь рядом с тобой.\n\n— Не двигаться! — приказывает голос сзади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Поднимешь руки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Дрыньк! Стрела вонзается в стену в нескольких сантиметрах от твоей головы.\n\nУх ты! Близёхонько!\n\nСловно загипнотизированный, ты несколько мгновений смотришь на длинное серебряное древко, которое мерцает в тусклом свете.\n\n— Бежим! — вопит Макс и тащит тебя по коридору.\n\nВы бежите в конец коридора. Собаки вот-вот настигнут вас. Вы то и дело оборачиваетесь. Перед вами ещё одна лестница, ведущая вниз, к чёрному ходу. Но Макс показывает наверх. Там чердачный люк.\n\nСпуститься по лестнице быстрее, чем карабкаться на чердак, — проносится у тебя в голове. — Но, может быть, собаки потеряют ваш след, если вы полезете на чердак.\n\nКакой путь выберешь ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Залезть на чердак"/>
				<Option Goto="8" Text="Попасть на чёрную лестницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ты не можешь поверить собственным глазам!\n\nИз-за облаков появляется летающая тарелка, мерцающая красными огоньками. Заворожено глядишь на неё и вспоминаешь свой кошмар... Горящее огненное колесо. Так это была летающая тарелка!\n\nТвой ночной кошмар становится реальностью.\n\n— Что всё это значит? Почему они называют нас пленниками? И почему хотят схватить? — спрашиваешь ты у Макса.\n\n— Подумаем об этом позже! Сейчас же стоит побеспокоиться о другом.\n\nТы согласно киваешь головой и смотришь на пушку. Может, выстрелить в эту тарелку?\n\nИли лучше спрятаться, пока вас не заметили?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Выстрелить в летающую тарелку"/>
				<Option Goto="68" Text="Спрячешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты намерен шпионить за охотниками, прежде чем превратиться в волков. И снова направляешься к дому.\n\nВокруг заброшенного дома стоят джипы и грузовики. Приехало слишком много охотников. Они уже расставили палатки и теперь собрались, чтобы сравнить оружие, предназначенное для уничтожения оборотней.\n\n— Да, их ждёт великая охота! — восклицает Макс.\n\nВы подкрадываетесь к одному из джипов и прячетесь за ним.\n\n— Посмотри сюда! — шепчет Макс, заглядывая в салон джипа.\n\nТам лежит брезентовый мешок с охотничьим снаряжением. Отлично!\n\nВы с Максом облачаетесь в камуфляжные куртки и штаны. Одежда немного великовата, зато теперь вас не отличишь от остальных охотников.\n\nВдруг позади вас раздаётся чей-то суровый голос.\n\n— Эй вы, двое, — рявкает он. — Что вы тут делаете?\n\nТы сглатываешь слюну. Вас поймали!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Доктор Слопер стоит посередине платформы.\n\nВ стремительном броске ты дотягиваешься до панели управления и нажимаешь на самую большую кнопку, которая попадается тебе на глаза.\n\nНо та ли это кнопка?\n\nДоктор Слопер смотрит на вращающиеся внизу огни и вскрикивает. Но пронзительный звук машины заглушает её вопль.\n\nДоктор Слопер исчезает.\n\n— Блеск! — объявляет Макс. — Ты заслал её вверх на десятки километров. И без парашюта!\n\n— Я был вынужден сделать так, — объясняешь ты. — В конце концов, она была в высочайшей степени опасна!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— А-у-у-у! — воешь ты, едва очнувшись.\n\nТебе приснился сон. Ужасный сон. И ты всё ещё в его власти. Ты превращаешься в волка. Ты оборотень!\n\n— Ну и ну! Жуть какая-то! Приснится же такое! — вспоминаешь ты сон и трясёшь своей мохнатой головой. — Просто кошмар какой-то.\n\nТы припоминаешь комнату охотников. И сеть, из которой ты не смог высвободиться.\n\nКакой чудовищный сон! И как радостно ощутить себя в своей чудной тёплой пещере с остальными волками.\n\nНадо попробовать заснуть снова.\n\nИ больше никаких кошмаров!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>— Ладно, посмотрим, куда нас выведет эта карта.\n\n— До встречи, парни, — бросает Макс пленникам.\n\nТы выходишь из дома. Макс показывает на солнце.\n\n— Восход с этой стороны, — начинает он. — Значит, восток здесь.\n\nОн ориентирует карту на местности и внимательно оглядывает простирающуюся на много миль вокруг окрестность.\n\n— Как ты догадался, что надо делать? — спрашиваешь ты.\n\n— Вспомни, откуда мы знали, как сражаться с теми парнями. Эти знания того же порядка, — объясняет он. — Бьюсь об заклад, что мы сумеем прочитать карту... да и прочие крутые штучки.\n\nТы склоняешься над картой и внимательно её изучаешь. Всё имеет для тебя смысл: и цифры координат, и линии высот.\n\n— Круто! — кричишь ты. — Ты был прав!\n\nВот это да! В твоей голове так много всевозможных знаний. Но откуда они?\n\nТы замечаешь ещё одну пометку на карте: «Штаб проекта сламмер». И снова ты представляешь вращающееся огненное колесо.\n\nТы трясёшь головой, чтобы отогнать видение, и тычешь пальцем в карту:\n\n— Вот куда нам надо идти!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Сунуть свой нос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты обмираешь, когда перечитываешь письмо. В нём рассказывается о слёте лучших в мире охотников за оборотнями. Это означает, что тебя и Макса собираются поймать. Это вы самые опасные оборотни, когда-либо существовавшие на земле!\n\n— Нам конец! — восклицает Макс.\n\nИ тут твой взгляд снова падает на книгу. Ты берёшь её и начинаешь судорожно листать.\n\n— Посмотри-ка! Здесь говорится, что мы можем излечиться сами!\n\nТы продолжаешь читать. В книге содержится множество заговоров и магических ритуалов. В ней можно узнать, например, как сделать жутких кукол, охотящихся на оборотней. Нет уж, спасибо! Или как превратиться в какое-нибудь животное...\n\n— Носороги-оборотни! Круто! — восклицает Макс.\n\n— Или змеи-оборотни! — подхватываешь ты.\n\n— Отлично! — кричит Макс. — Мы можем стать ястребами-оборотнями!\n\n— Хорошая мысль! — Носороги-оборотни! Круто! — восклицает Макс.\n\n— Или змеи-оборотни! — подхватываешь ты.\n\n— Отлично! — кричит Макс. — Мы можем стать ястребами-оборотнями!\n\nЗаявляешь ты. — Носороги-оборотни! Круто! — восклицает Макс.\n\n— Или змеи-оборотни! — подхватываешь ты.\n\n— Отлично! — кричит Макс. — Мы можем стать ястребами-оборотнями!\n\nНо так мы не обретём память. Может, нам стоит постараться вернуть себе человеческий облик? Но как излечить себя? Или стать ястребами-оборотнями и летать себе в небесах и ни о чём не беспокоиться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Излечить себя"/>
				<Option Goto="13" Text="Превратиться в ястребов-оборотней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ты падаешь на пол и закатываешься под кровать.\n\nКак вовремя!\n\nМгновение спустя дверь со стуком распахивается. Кто-то или что-то входит в комнату. Тяжелый топот ног вперемежку с жужжащим звуком маленького моторчика.\n\nТы выглядываешь из-под кровати. Ноги, словно сделанные из блестящего чёрного металла, топчутся прямо перед твоим носом.\n\nТолько не сюда, молча молишь ты. Что бы это ни было, тебе не хочется встретиться с ним лицом к лицу.\n\nНоги всё ближе и ближе...\n\nИ тут кровать взлетает в воздух и шмякается на пол с другой стороны комнаты.\n\nТебе обнаружили!\n\nВ ужасе ты закрываешь глаза. Но мощный голос так и рокочет:\n\n— Робот-спасатель прибыл на службу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ты поворачиваешься. Перед вами дородный мужчина, вооружённый большим арбалетом, целиком сделанным из серебра.\n\n— Гм... — тянешь ты. — Мы охотники на оборотней!\n\n— Вы слишком юны, чтобы охотиться на оборотней, — с сарказмом произносит мужчина.\n\n— О нет! — восклицает Макс. — Мы специалисты по приманке волков.\n\n— Приманке волков? — недоверчиво хмыкает громила.\n\n— Да, — настаивает Макс. — Вот взгляните-ка. — Он закладывает пальцы в рот и издаёт пронзительный свист. А потом сосредоточенно морщит лицо.\n\n— Вот это да! — восклицает охотник, вглядываясь в кромку леса.\n\nИз леса к вам семенят пять волков. Ты стараешься не выдать своего удивления. Только теперь ты соображаешь, что Макс телепатически вызвал их!\n\nОхотник торопливо заряжает свой арбалет и, бормоча: «У-упс», поднимает его для выстрела.\n\nТы не можешь позволить ему убить своих новых друзей и мысленно прогоняешь волков. Они мгновенно скрываются в лесу.\n\n— Мимо! — с сожалением говорит охотник, разрядив арбалет. — Но вы можете быть нам чертовски полезными. Добро пожаловать на охоту!\n\nОтлично!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Присоединяйся к охотникам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Со скрежетом водосточная труба обрывается.\n\n— А-а-а-а! — пронзительно кричите вы и несётесь к земле.\n\nО-о-ох!\n\nТы приходишь в себя распростёртым на земле. С опаской поднимаешься. Кажется, всё в порядке, ничего не сломано. Рядом, пошатываясь, стоит Макс.\n\nНу и ну! Вы сделали это!\n\nТы подкрадываешься к окну ванной и заглядываешь внутрь. Там никого нет.\n\nГлазами ты обшариваешь поле за домом. Везде валяются искорёженные обломки.\n\nИ тут до тебя доносится множество тоненьких голосков, словно с тобой кто-то разговаривает. Ты наклоняешься и внимательно оглядываешь землю.\n\nВон там что-то лежит... Похожее на крохотное ожерелье... Ты поднимаешь это и подносишь к уху. Раздаётся писк:\n\n— Ррична яйалу варинда!\n\nГосподи! Ты чуть не роняешь ожерелье.\n\n— Что это? — спрашивает Макс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="РРИЧНА ЯЙАЛУ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Какой жуткий кукольный танец. Довольно! С тебя хватит!\n\n«Спаси нас!» — мысленно обращаешься ты к волку.\n\nНо волка в окне уже нет. Ты вновь переводишь взгляд на кружащихся вокруг кукол. Танцуя, они лязгают своими серебряными зубами.\n\nТы надеешься, что волк знает, как действовать...\n\nВдруг в комнату отовсюду влетают мохнатые чудища, хватают визжащих кукол зубами, трясут их. Словно хотят выпотрошить. Охотница в ужасе выбегает из комнаты.\n\nДа здесь целая свора волков!\n\nВы с Максом спасены.\n\nВолки быстро расправляются с куклами. Потом выводят вас с Максом из дома и ведут в ближайший лес.\n\n— Вау! — восклицает Макс. — Да у нас личный волчий эскорт! Быть оборотнем круто!\n\n— Пока вокруг не слишком много охотников на оборотней, — соглашаешься ты.\n\n«Мы по запаху сможем определить их приближение!» — сообщает тебе волк.\n\nОтлично!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Выслеживайте дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>— А-а-а-а! — пронзительно кричишь ты.\n\nА потом просыпаешься.\n\nНу и ну, трясёшь ты головой. Это был какой-то кошмар.\n\nОбразы сна всё ещё пляшут в твоей голове. Какие-то маленькие люди, ростом не выше 60 см. Ты припоминаешь вращающееся огненное колесо. И жуткий визгливый крик.\n\nКакой странный сон! Как хорошо, что ты в своей уютной тёплой постели.\n\nНо почему-то ты в одежде.\n\nТы потягиваешься и зеваешь.\n\nЭй! Что там написано на твоей руке?\n\n«СМОТРИ В КАРМАНЕ!»\n\nТы лезешь в карман, там лежит огрызок карандаша и кусочек скомканной туалетной бумаги. На ней что-то написано. Ты начинаешь читать.\n\nЭто самая безумная из когда-либо слышанных тобой историй. О мальчике, которого похитили инопланетяне. Они пытались стереть его память. Поэтому он и записал всё, что с ним произошло, на клочке бумаги и положил в карман.\n\nСовершенно невероятно. Только придурок мог написать такое!\n\nНо есть одна проблема... Разве ты не узнал свой почерк?\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ты передаёшь пушку Максу и выбираешь шлем справа.\n\n— Удачи! — кричит Макс, пока ты надеваешь его на голову.\n\nТебя наполняет ужасный гул. Ты выхватываешь у Макса пушку и наставляешь его на пришельцев.\n\n— О’кей! Отправьте нас домой, — приказываешь ты им.\n\nПришельцы подчиняются. В конце концов, у тебя всё ещё в руках пушка!\n\nПолёт на летающей тарелке длится несколько минут. Ты приземляешься позади загородного дома.\n\n— Дом, милый дом! — кричит Макс.\n\nПришельцы улетают. Вы с Максом наблюдаете, как тарелка испаряется.\n\n— Это было потрясающе! — вопит Макс. — То ли ещё будет, когда мы расскажем всем о случившемся!\n\n— Ты ничего никому не расскажешь! — рявкаешь ты, направляя пушку на Макса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>— Хорошо, давай выглянем украдкой, — решаешь ты.\n\nВы крадётесь вверх по лестнице.\n\n— Вон там! — шепчет Макс и показывает вниз.\n\nТам, в самом низу шаткой лестницы, находится парадная дверь дома. Ты вздрагиваешь, когда в дверь снова начинают стучать. С каждый ударом дверь сотрясается всё сильнее.\n\nМакс судорожно сглатывает.\n\n— Кто бы там ни был внизу, они чертовски сильны!\n\n— Они не должны нас заметить! — предупреждаешь ты.\n\nМакс приседает за перилами лестницы. Ты падаешь на пол, выглядывая из-за самой верхней ступеньки.\n\nСнизу доносится приглушённый вой.\n\n— Это собака? — шепчет Макс.\n\nТы пожимаешь плечами.\n\nИ тут высокий голос начинает отсчёт: «Раз, два, три!»\n\nДверь с грохотом распахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Солдаты опускают оружие. Женщина бросается к нам и пожимает нам руки.\n\n— Поздравляю! Я так рада, что она сработала! Как далеко вас забросило?\n\n— Угу, — бормочешь ты, не понимая, о чём это она.\n\n— Мы ничего не помним, — выпаливает Макс. — Мы проснулись оттого, что нас мучили кошмары. И не знаем даже, кто мы такие!\n\n— О боже мой, — бормочет она. — Быстро в грузовик! Похоже, сработал какой-то побочный эффект. Должно быть, сламмер повредил ваш мозг!\n\nОпять повреждение мозга. Чудесно!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Ты разработал тактику и решаешь по одному выманивать охотников из дома.\n\nСпрятавшись неподалёку от их лагеря, ты начинаешь издавать вой.\n\n— Собака там воет, что ли? — спрашивает один из охотников.\n\n— Давай посмотрим, — предлагает другой.\n\nВооружившись ножами с серебряным лезвием, охотники осторожно выходят в ночь. Но вы с Максом только этого и ждали! Выпрыгнув из тёмноты, вы набрасываетесь на них.\n\n«А-а-а!» — хрипят они и без сознания падают на землю.\n\nТы еле сдерживаешься, чтобы не издать победного воя. Сегодня ночью предстоит ещё не одна схватка.\n\nПоражённые охотники всё ещё в беспамятстве. Вы оттаскиваете их. И вот на ваших глазах они начинают покрываться шерстью. Когда же они приходят в сознание, то, не задумываясь, присоединяются к охоте!\n\nВидно, этой ночи не будет конца, как не будет конца этой охоте. Один за другим охотники превращаются в волков-оборотней. Десятки новых оборотней! А потом начинается настоящий праздник! Теперь вы одна большая семья! Всю ночь вы воете на луну. А когда рассветает, вы вместе со своими новыми братьями и сёстрами оборотнями медленно идёте в заброшенный дом. Пришло время отдохнуть...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Проснись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Ты поднимаешь руки вверх и поворачиваешься.\n\nСолдат держит ружьё наизготовку.\n\nОго. Он выглядит намного твёрже и несговорчивее змеи!\n\n— Кто вы? — не спрашивает, а требует солдат.\n\nТы пытаешься уйти от ответа и начинаешь мямлить:\n\n— Э-э-э... Как бы это сказать... Думаю... Я не знаю.\n\n— Что? — выпаливает он.\n\n— Видите ли, мы помним только то, что проснулись в каком-то старом доме, — начинает объяснять Макс, — и что способны делать многие крутые вещи. А эти парни пришли и схватили нас. И у них была кар...\n\n— Тихо! — приказывает солдат. — Это сверхсекретная база. Вы оба в большой беде.\n\nНе спуская с вас глаз, он вынимает из кармана рацию и чётко произносит:\n\n— На связи Пятый пост.\n\nО, только не это! Он зовёт подмогу!\n\nЧто же предпринять? Может, попытаться разоружить его? В конце концов, ты можешь двигаться быстрее змеи. Или позволишь солдату доставить вас к начальству? Может быть, они знают, что происходит? Что же ты сделаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Попробуешь разоружить караульного"/>
				<Option Goto="108" Text="Готов быть арестованным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>К тебе постепенно возвращается сознание. Ты в огромной круглой комнате, сплошь из окон. Ты выглядываешь, и у тебя захватывает дыхание.\n\nВокруг несутся облака! Ты передвигаешься со скоростью тысяча миль в час!\n\nНа трясущихся ногах ты медленно пытаешься встать. Рядом с тобой Макс.\n\n— Тебе не кажутся эти парни знакомыми? — спрашивает он.\n\nТы следишь за его взглядом. И только сейчас замечаешь три маленькие фигурки, ростом не более 60 см. Они в упор смотрят на тебя. Их длинные руки волочатся по полу летающей тарелки.\n\n— Как в том кошмаре, — заявляет Макс. — О боже!\n\n— Квашо мотар, — быстро пищит один из пришельцев. Потом протягивает руки к своему горлу и поправляет на нём ожерелье.\n\n— Мы снова вас поймали, — переводит ожерелье.\n\nПросто здорово. Звучит так, словно мы с Максом были здесь прежде!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Наша помощь? — бормочешь ты.\n\n— Вы работали над сверхсекретным проектом, — объясняет мужчина, — сламмер-устройством, с помощью которого в одно мгновение можно переместиться на сотни километров.\n\n— Вы чокнутые, — произносишь ты. Но слово «сламмер» ты где-то уже слышал... Ты вспоминаешь вращающееся огненное колесо из своего кошмара. Неужели этот мужчина говорит правду?\n\n— Вы были первыми испытателями, — продолжает он. — Но мы саботировали эксперимент и заслали вас в заброшенный дом. А сламмер запрограммировали на то, чтобы он стёр вашу память.\n\nКак это отвратительно! Ты секретный агент, но не можешь даже вспомнить об этом!\n\n— Зачем? — требует ответа Макс.\n\n— Нам было необходимо, чтобы вы исчезли, — объясняет мужчина. — Чтобы ваше правительство считало, что прибор не работает. Вы же помогли бы нам создать наш собственный сламмер.\n\n— Если б это было так, вы не стёрли бы нашу память, — недоумеваешь ты.\n\n— О, нам не нужен ваш мозг, — с усмешкой произнёс мужчина. — Только ваши тела. Видите ли, у нас возникла небольшая проблема... — И он открыл дверь, находящуюся у него за спиной.\n\nСтранное, вселяющее ужас существо проскользнуло в комнату. Это была наполовину собака, наполовину змея!\n\n«Ш-ш-ш-ав!» — рявкнуло оно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Чердак завален всякой всячиной. Всюду запылённые предметы: куклы, книги в кожаных переплётах, старинная утварь, мебель. Чехлы-накидки повторяют их причудливые формы.\n\n— Похоже, здесь сотни лет никого не было! — шепчет Макс.\n\n— Может, мы найдём что-нибудь, что поможет нам сразиться с этой сумасшедшей? — предполагаешь ты.\n\n— Не плохо бы! — соглашается Макс.\n\nВы исследуете чердак. В темноте приходится двигаться медленно и осторожно, чтобы не слишком шуметь.\n\nНа глаза тебе попадается пара массивных серебряных подсвечников. Такими вполне можно размозжить чью-нибудь черепушку.\n\n— Кажется, я нашёл! — восклицаешь ты и тянешься за одним из подсвечников.\n\nНо как только твоя рука обхватила подсвечник, всё твоё тело пронзает внезапная жгучая боль, словно к нему прикоснулись раскалённым железом.\n\n— А-а-а-а! — пронзительно кричишь ты, роняя подсвечник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Ты собираешься спуститься, чтобы выяснить, кто там, и зовёшь Макса с собой. Пока вы топаете по лестнице, стук продолжается.\n\n— Мы идём! — кричишь ты.\n\nКто бы там ни был внизу, он явно нетерпелив. Внезапно дверь с грохотом распахивается.\n\nБах! В воздух полетели деревянные щепки. Два громилы в чёрных очках и чёрных костюмах, которые явно им малы, вваливаются в дверь.\n\n«Кто эти мускулистые парни?» — недоумеваешь ты.\n\nМужчины бросают взгляд на тебя и Макса, а потом, вцепившись железной хваткой, отрывают вас от пола.\n\n— Мы добрались до вас! — рычит один из них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Тщательно прицелившись, ты жмёшь на кнопку.\n\nИ — увы! — ничего не происходит.\n\nПушка «произносит» что-то на непонятном языке. У него кончились патроны?\n\n«Запущена программа самоуничтожения! — переводит ожерелье. — Приготовьтесь к мощному взрыву».\n\nПрограмма самоуничтожения? Мощный взрыв?\n\nНичего себе!\n\nТы снова жмёшь на красную кнопку. Она не поддаётся. Не отрывая пальца, ты выжидаешь.\n\nНаконец-то! Кажется, получилось! Ожерелье снова что-то переводит. Ты подносишь его к уху.\n\n«Пять, четыре, три...» — идёт отсчет.\n\nТы бросаешься бежать, но понимаешь, что за три секунды вряд ли убежишь далеко.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>С трудом поднимаешь руки. Но это не спасает. Лавина из старой мебели рушится на тебя, как тонна кирпичей.\n\n— Всемирный потом... — хрипишь ты уже под обломками.\n\n— О боже, — вздыхает охотница. — Нет ничего опаснее раненого оборотня!\n\nОборотня? Это она о тебе?\n\nТы пытаешься пошевелиться, но тебе даже дышится с трудом.\n\nОхотница натягивает тетиву, тщательно целясь в тебя новой стрелой с серебряным наконечником.\n\nИ при этом утверждает, что собирается излечить тебя.\n\nТолько вот почему-то тебе в это не очень верится!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Ты в ужасе от того, как стремительно приближается земля. Ты сглатываешь.\n\n— Пришло время избавиться от вас, доносится из рации голос доктора Слопер.\n\n— А может, вы как-нибудь пошлёте нам парашют? — умоляешь ты.\n\nДоктор Слопер смеётся и рация замолкает.\n\nМакс тоже в панике, он визжит, обвиняя тебя в случившемся:\n\n— Я предлагал сначала поймать шпиона!\n\nНо ты считаешь, что он не прав и вы должны разделить вину на двоих. В конце концов, вы оба верили этому...\n\nСчастливого приземления!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>А после крушения вы, ошеломлённые тем, что шлем украл вашу память, должно быть, забрели в пустой дом.\n\n— Так вот что случилось! — кричит Макс.\n\n— Объясните, почему тарелка потерпела крушение? — потребовал пришелец. — Нам надо знать, чтобы предотвратить другой несчастный случай.\n\n— Тогда мы сможем стереть из вашей памяти нашу повторную встречу, — вмешивается второй пришелец.\n\n— Эй, мы так не договаривались! — кричишь ты.\n\n— Мы только пообещали отпустить вас, — поправляет тебя пришелец. — О том, чтобы оставить ваши воспоминания, речи не было!\n\n— Это отвратительно! — недовольно замечает Макс.\n\nИ он прав. Тебя дважды похищали инопланетяне, а теперь хотят, чтобы ты об этом забыл.\n\nВ твоей голове рождается план. Ты знаешь, на какую кнопку нажать, чтобы тарелка потерпела крушение. Но на этот раз нужно успеть снять с себя шлем до того, как тарелка рухнет. Это поможет сохранить память! Но ты заключил сделку. И может, идея с крушением не так уж и хороша? Вдруг ты не сможешь спастись? Есть ли какой другой способ сохранить память, без крушения летающей тарелки?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Уничтожить летающую тарелку"/>
				<Option Goto="112" Text="Попытаться придумать другой способ сохранить свои воспоминания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ты захлопываешь ловушку. С силой толкнув дверь, сбрасываешь вниз башню из вещей.\n\nБац!\n\nОхотница исчезает под грудой рухляди.\n\n— Отлично! — радуется Макс. — Ты сделал её!\n\nТы победно спрыгиваешь вниз.\n\nПо всему коридору разбросано охотничье снаряжение. Смертоносные стрелы, странные куклы и прочие предметы, назначение которых ты не в состоянии определить.\n\nМакс видит нечто интересное и поднимает его с пола.\n\n— Ого! Взгляни-ка на эту книгу! — кричит он.\n\nТы читаешь название на обложке: «Как охотиться на оборотней».\n\nОборотни! Не об этом ли страшном заболевании говорила нам охотница?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>— По крайней мере, теперь мы уверены хотя бы в том, что не сбежали из психушки, — заявляет Макс. — Что бы ни произошло, это слишком странно, чтобы оказаться простым сумасшествием. В нашем состоянии виновен какой-то объект сламмера.\n\nМакс выхватывает у тебя карту.\n\n— Может, эта карта поможет нам определить, где мы находимся? — предполагает он.\n\n— Думаю, нам надо её воспользоваться, — соглашаешься ты. — В этом доме наверняка ещё много ключей к разгадке нашей тайны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Воспользуйся картой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вокруг тебя снуёт свора собак. Их ошейники в шипах, они так и блестят в солнечных лучах. Но это не самое страшное. Верхом на собаках восседают маленькие куклы, ростом не более 60 см. Своими удивительно длинными руками они крепко держатся за сверкающие ошейники.\n\n«Как в том кошмаре!» — осознаёшь ты. Ты вспоминаешь маленькие фигурки из своего сна, их длинные-предлинные руки, волочащиеся по полу.\n\n— Кто вы? — кричишь ты.\n\n— Нас создали, чтобы убивать оборотней! — высоким голосом пищит одна из кукол.\n\n— Оборотней? — взвываешь ты. — Но мы не...\n\n— Бежим отсюда! — вопит Макс. — Назад! В дом!\n\n— Ни за что. Бежим к деревьям, — показываешь ты на лес невдалеке.\n\nКуклы подстёгивают своих собак:\n\n— Вперёд! Вперёд!\n\n— К-к-куда нам деваться? — запинаясь, спрашивает Макс.\n\nЧто вам следует сделать? Вернуться в дом? Или бежать в лес?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Бежать в дом"/>
				<Option Goto="93" Text="Отправиться в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Ты решаешь поиграть.\n\n— Окей! — соглашаешься ты. — Давайте покончим с этим.\n\n— Это не займёт много времени, — заверяет мужчина. — Сламмер почти готов.\n\nОн уходит, унося с собой жуткую собаку-змею.\n\n— Нам конец! — рыдает Макс.\n\n— Может, обойдётся... — бормочешь ты. — В конце концов, мы были какими-то секретными агентами, работающими на какой-то секретный проект, так ведь?\n\n— Поэтому-то у нас такая сверхскоростная реакция, — соглашается Макс.\n\n— Хорошо бы иметь какое-нибудь крутое секретное устройство, способное вытащить нас в трудной ситуации, — стонешь ты.\n\n— Может, оно и есть! — восклицает Макс. — Просто мы о нём не помним!\n\n— И то правда, — соглашаешься ты и пытаешься нащупать у себя какие-нибудь секретные приборы. Но руки скованы наручниками, и тебе это плохо удаётся.\n\nМакс тоже не теряет времени даром. Через мгновение он кричит:\n\n— У меня отрывается каблук на ботинке!\n\nОн оттягивает каблук, внутри которого лежит какое-то металлическое устройство с микросхемами и лампочками.\n\n— Победа! — ликуешь ты.\n\n— Да, — соглашается Макс. — Но как оно работает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Зажмурившись, ты нажимаешь на синюю кнопку.\n\nБ-а-а-а-ц!\n\n— Йес! — кричит Макс. — Прямое попадание!\n\nИз пушки вырывается синий луч, он направлен прямо в летающую тарелку. Но тарелка не взрывается. От неё исходит ослепительный луч, он перехватывает синий луч и разворачивает его в вашу сторону!\n\nТы непоколебим в своих устремлениях, изо всех сил вновь нажимаешь на кнопку. Может быть, этот луч прорвётся...\n\nНо луч из тарелки вновь отбрасывает посланный вами луч, и вот он всё ближе и ближе! Скоро обрушится на тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты выводишь из-за спины руку с двумя оттопыренными пальцами.\n\nМакс тоже демонстрирует тебе два пальца...\n\n— Отлично! Два плюс два — четыре! — победно кричит Макс. — Чёт, так что приманка — ты!\n\n— Да, просто великолепно, — вздыхаешь ты. — В другой раз мы сыграем в «цу-е-фа»!\n\nТы припадаешь ухом к чердачной двери. Ни звука. Открываешь её и потихоньку спускаешься по лестнице в коридор. За тобой сверху сквозь узкую щёлку наблюдает Макс.\n\n— Ой-ой-ой! — стонешь ты, растянувшись на полу, словно боль нестерпима. — Моя нога! Я больше не могу бежать!\n\nТы взвываешь ещё раз. Наверху появляется охотница. Её лук приведён в боевую готовность: серебряная стрела нацелена прямо на тебя.\n\n— А где другой? — неожиданно спрашивает она.\n\n— У-у, я не знаю, — бормочешь ты.\n\n«Только не смотри на дверь чердака!» — приказываешь ты себе.\n\nОхотница делает несколько шагов вперёд. Она по-прежнему целится в тебя. Ещё один шаг — и она прямо под дверью чердака!\n\n— Давай! — кричишь ты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Не задерживайся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>— Ну и ну! Эти парни в пять раз здоровее нас, — заявляет Макс, — а мы отделали их.\n\n— Без дураков, — соглашаешься ты. — Но что всё это значит? Откуда у нас умение так драться? Ты думаешь, мы мастера каратэ?\n\n— Тогда тем более непонятно, почему эти парни охотятся за нами? — ответил Макс вопросом на вопрос. — Думаешь, мы запросили слишком большую цену за уроки?\n\n— Лучше бы поскорее нам выяснить это. Возможно, Есть ещё желающие добраться до нас.\n\nМакс явно нервничает.\n\n— Ты прав. Поспешим, пока они не очухались. Не уверен, что смогу повторить эти каратистские штучки.\n\n— Давай-ка свяжем их, — предлагаешь ты.\n\n— Когда они придут в себя, надо расспросить их в чём дело.\n\n— Возможно, — говорит Макс, — но там, наверху, где мы проснулись, могут быть какие-нибудь зацепки, ключи к разгадке. Нечто такое, что объяснит нам, кто мы.\n\nТы можешь связать мужчин и дождаться, когда они очнуться. Или же пойти наверх и поискать ключи к разгадке там.\n\nЧто будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Задать вопросы напавшим на вас громилам"/>
				<Option Goto="139" Text="Вернуться наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>«У-у-у!» — начинает протяжно завывать одна из собак. Этот высокий звук вселяет ужас. И ты уже слышал его. Он из твоего сна!\n\nТы прячешься за ступеньками. Но ощущение, что собаки смотрят прямо на тебя, остаётся.\n\nЖенщина поднимает глаза и начинает всматриваться в верхние ступеньки.\n\n— Не двигаться! — кричит она.\n\nО нет! Вас засекли!\n\nВы с Максом вскакиваете.\n\nБац!\n\nВаши головы с шумом сталкиваются, причиняя невыносимую боль. Секунду ты балансируешь, стараясь сохранить равновесие и не скатиться вниз по ступенькам. И упал бы, но в последний момент хватаешься за перила.\n\nЖенщина внизу спокойно наводит свой лук, готовясь выпустить стрелу прямо в тебя!\n\nНо прежде ты успеваешь отклониться назад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Давай попробуем прибор ещё раз. — Тебе не терпится вернуть свою память.\n\nМакс колеблется, потом нехотя поднимается на платформу сламмера.\n\n— Только пусть эта штука сработает! — требует он.\n\nДоктор отсылает всех из лаборатории.\n\n— Никогда не знаешь, кто может оказаться вражеским агентом, — объясняет она.\n\nДоктор даёт вам рацию.\n\n— Свяжитесь со мной, как только прибудете на место, — приказывает она.\n\nЛампочки на платформе замигали. Ты закрываешь глаза. Машина начинает завывать. Ба, да это напоминает высокочастотный визг, который ты слышал во сне. «Куда на этот раз нас занесёт?» — задаёшь ты себе вопрос.\n\nВой становится всё громче и громче. Волосы у тебя на голове встают дыбом. Вскоре твои ноги отрываются от платформы, ощущение, словно тебя поднимают вверх каким-то мощным магнитом.\n\nВдруг в ушах раздаётся оглушительный хлопок.\n\nТы открываешь глаза. Лаборатория исчезла. Где ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Обнаружь где"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Ты распахиваешь окно. Только бы выбраться отсюда.\n\nДержась за оконную раму, ты стремительно выскальзываешь наружу. В поисках опоры твои ноги скользят вдоль стены дома.\n\nНо никаких зацепок нет!\n\nГосподи! Наверное, прежде чем выпрыгивать из окна, стоило выверить свой путь.\n\nИ тут в нескольких футах от себя ты видишь водосточную трубу. Если дотянуться до неё, то по ней можно спуститься вниз.\n\nТы протягиваешь руку...\n\nЕсть! Отлично!\n\nОбхватив трубу одной рукой, ты разворачиваешься и осторожно скользишь к земле.\n\nВдруг раздаётся скрежет. Ты смотришь вверх и видишь прямо над собой Макса. Он хочет последовать за тобой и собирается спуститься по водосточной трубе. И тут только ты начинаешь понимать, что этот скрежет исходит от трубы, что она отрывается.\n\n— Стой! — кричишь ты. — Труба не выдержит двоих!\n\nМакс в ужасе снова пытается забраться в окно. Но не успевает. Труба отрывается от стены дома.\n\nТы падаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Падай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>— Отлично придумано! — шепчешь ты Максу, когда охотник отходит на расстояние и не может вас услышать.\n\n— Теперь они будут нам полностью доверять, — откликается он.\n\nВскоре охота начинается. Десятки охотников направляются в лес, вытянувшись в цепочку. Как лучшая в мире приманка для волков, вы с Максом идёте впереди.\n\nНикто и не догадывается, что в действительности вы помогаете волкам, мысленно предупреждая их о своём приближении. Волчья стая время от времени подвывает, подыгрывая вам и убеждая охотников, какие хорошие вы специалисты. Но делают они это с безопасного для себя расстояния.\n\n— Ещё пару дней такого блуждания, и охотники будут жутко разочарованы, — шепчешь ты Максу.\n\n— И тогда, возможно, они уйдут из этих мест и оставят нас в покое! — соглашается Макс.\n\nУже и сейчас некоторые из охотников начинают поворачивать.\n\nВы подходите к высокому холму.\n\n— Надо идти наверх, — командует Макс и лукаво тебе подмигивает.\n\nВы оба прекрасно знаете, что тут на множество миль нет ни одного волка! Но когда вы взбираетесь на вершину холма, вас ждёт неприятный сюрприз. Поднимается полная луна!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="По случаю поднимись и ты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>— Ч-что? — бормочешь ты и открываешь глаза.\n\nТы с трудом веришь тому, что видишь. Над тобой склонилась огромная фигура. По форме напоминающая человеческую, с двумя руками и ногами, но выполненная из чёрного металла. Тело испещрено странными значками, которые ты не можешь расшифровать.\n\n— Я робот-спасатель, — повторяет фигура. — Вы ранены? Вы единственные, кто выжил после катастрофы, — рапортует робот.\n\n— Какой катастрофы? — спрашиваешь ты.\n\n— Час назад я получил сигнал бедствия, — объясняет робот. — Летающая тарелка номер сорок четыре упала, вышла из строя система управления.\n\n— Вот это да! — кричишь ты. — Наверное, мы повредили головы в этой катастрофе! Неудивительно, что мы ничего не помним!\n\n— Постой-ка, — требовательно говорит твой друг. — Как же мы могли попасть на летающую тарелку?\n\n— Это не ваша тарелка, — объясняет робот. — Вы были на ней всего лишь пленниками. И теперь вы снова захвачены. — Робот протягивает свою металлическую руку и выпускает на вас жёлтый газ.\n\n— Подож... — Но прежде чем ты успеваешь выкрикнуть слово, твоя голова начинает кружиться. А потом всё погружается во мрак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>— Бежим на них — вопишь ты.\n\nЗастигнутые врасплох, охотники не успевают вас остановить. Вы прорываетесь через их цепь и несётесь к густому лесу.\n\nОднажды ты отваживаешься оглянуться.\n\nОтлично! Макс не отстаёт!\n\nНо вскоре до вас доносятся крики ваших преследователей.\n\nВозле вас свистят стрелы. Грохочут винтовочные выстрелы.\n\nСзади раздаётся крик и глухой стук.\n\nО нет! Макса ранили!\n\nТы продолжаешь бежать, но краем глаза видишь, что из-за деревьев навстречу тебе летит что-то, похожее на маленькую металлическую птичку.\n\nБоже, это мерцает серебряный бумеранг!\n\nБац! Он врезается тебе прямо в грудь.\n\n— Ах-х-х! — пронзительно кричишь ты, падая на землю.\n\nТвоё зрение меркнет. Серебро творит над тобой свою страшную магию. Тебе крышка!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вы решаетесь пройти вдоль заграждения.\n\n— Где-нибудь должен быть вход, — не унывает Макс.\n\nПохоже, заграждение тянется на многие километры. Но вы с Максом не прекращаете поиск. Ваша интуиция подсказывает, что тайна исчезновения памяти скрывается где-то на этой базе. До сих пор перед глазами вращается огненное колесо из вашего кошмара. Вы уверены: если проберётесь за ограждение, вам удастся выяснить, кто вы такие.\n\nСовсем скоро вы обнаруживаете ворота. В караульной будке дежурит солдат. Как только он замечает вас, то сразу идёт вам навстречу.\n\n— Что вы здесь делаете? — строго спрашивает он.\n\n— Нам надо поговорить с кем-нибудь на этой базе, — объясняешь ты.\n\n— С кем? — рявкает караульный, поднимая трубку телефона в своей будке.\n\n— Ну... — тянешь ты. — Я не помню...\n\nГлаза караульного округлились, но прежде чем он успел снова рявкнуть на тебя, к воротам подкатила огромная машина.\n\n— Стойте! — скомандовал караульный и повернулся к машине.\n\nКогда окно машины открылось, ты бросил взгляд на водителя. Опа! Это один из тех, в чёрных костюмах! Наверное, они смогли освободиться и убежать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>— Поднимайтесь! — командует чей-то голос.\n\nВсё ещё находясь под действием волчьего яда, ты пытаешься открыть глаза. Рядом лежит Макс. Постепенно ты можешь разглядеть всю комнату.\n\n— Боже мой! — хрипишь ты.\n\nПовсюду маленькие люди! Крошечные фигурки, ростом не более 60 см. Фу ты! Это же просто куклы! Они окружили вас со всех сторон и тебя и Макса. Они держатся своими длинными руками, образуя круг. От одного вида их серебряных зубов по твоему позвоночнику пробегает холодок.\n\nЗа этим кругом ты видишь сумасшедшую женщину, охотницу за оборотнями.\n\n— Поднимайтесь! — командует она снова. — Пришло время завершить ритуал.\n\n— Какой ритуал? — спрашиваешь ты.\n\n— Я хочу излечить вас. Хватить быть оборотнями!\n\n— Но мы никакие не оборотни! — жалобно произносит Макс.\n\n— Вы просто не понимаете этого, — поправляет его женщина. — Как только восходит полная луна, вы впадаете в страшное неистовство. Но на следующее утро, просыпаясь, ничего не помните.\n\nНеужели это правда, думаешь ты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>После того как Макс излагает тебе свой план, ты убеждаешься, что он совершенно прав. Придётся вам поверить! Наставив на пришельца смертоносную пушку, вы требуете, чтобы вас доставили домой.\n\nПриземлившись, вы освобождаете вашего заложника. Инопланетяне взмывают в небо.\n\nВы с Максом созываете журналистов и телерепортёров. Сначала никто не желает даже слушать вас. Но когда вы водружаете на их головы шлемы памяти, они «вспоминают» всё, что случилось с вами.\n\nВы с Максом — первые из похищенных инопланетянами людей, которые смогли доказать, что это действительно было.\n\nТеперь вы богаты и знамениты.\n\nИ каждую ночь, когда ты смотришь на звёзды, ты говоришь: «Спасибо за память!»\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— Пленники? — возмущается Макс. — С чего это мы пленники?\n\n— И кто же нас захватил? — не унимаешься ты.\n\nВы оба смотрите на пушку.\n\n— Знаешь, — говорит Макс упавшим голосом, эта штука не похожа ни на что на Земле.\n\nВ горле у тебя пересыхает. Пришельцы? Этого не может быть!\n\nНо ты не можешь оторвать взгляд от пушки. А что ты скажешь по поводу странных обломков? И эта летающая голова робота?\n\nВнезапно с неба до тебя доносится пронзительный визг.\n\n— Этот звук! Я помню его! — кричит Макс.\n\nИ он прав. Это очень похоже на звук из твоего кошмара, который ты слышал перед самым пробуждением.\n\nТы всматриваешься в небо, и ужас охватывает тебя.\n\nК вам спускается летающая тарелка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>— Не-е-е-ет! Не-е-гав-в! — воешь ты.\n\nТы в открытом поле с Максом.\n\nВсё в порядке. Сламмер устройство сработало.\n\nТы спасён.\n\nНо Макс смотрит на тебя с предельным ужасом.\n\n— Что случ-ш-ш-ш? — Ты хочешь спросить его, но он пронзительно кричит, убегая от тебя.\n\nТребуется совсем немного времени, чтобы понять почему. Когти и чешуя выдают тебя с головой. Не говоря уже об ужасающем шипении, которое ты исторгаешь из своего рта. Шипение, издаваемое этой самой помесью.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Макс зажимает рукой твой рот, заглушая крик.\n\n— Да тише ты! — шепчет он.\n\nСквозь слёзы боли ты смотришь на свою руку. Потом показываешь ладонь Максу.\n\nУ него отвисает челюсть.\n\n— Господи, да она же сожжена!\n\nТы смотришь на подсвечник. Он мерцает в темноте серебряным светом. Вдруг ты вспоминаешь блестящую стрелу, которой стреляла в тебя охотница.\n\n— Этот подсвечник серебряный! — восклицаешь ты.\n\n— И что? — спрашивает Макс.\n\n— Стрела, которую выпустила в меня эта ненормальная, тоже была серебряной, — поясняешь ты.\n\n— Но почему серебро обжигает тебя? — недоумевает Макс.\n\n— Не знаю, — стонешь ты. Тебя постепенно начинает охватывать паника. — Но мне совсем не хочется, чтобы нас поймали здесь. Давай незаметно пробираться вниз.\n\n— У меня есть идея получше, — не соглашается Макс. — Давай устроим ей ловушку здесь. Мы можем подманить её к двери чердака, а потом обрушить на её голову кучу этой старой рухляди.\n\nБудете ли вы пытаться прокрасться вниз? Или устроите ловушку для охотницы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Проскользнуть вниз"/>
				<Option Goto="77" Text="Подстроить ловушку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты врезаешься в проволоку.\n\nБ-з-з-з!\n\nТы висишь на ограждении, медленно поджариваясь. Ты пытаешься вздохнуть.\n\nВ твоём мозгу всплывают разные образы. Шок невероятным образом вернул твою память!\n\nТы и Макс — секретные агенты! Вы участвуете в особой программе для подростков. Вы добровольно пошли на эксперимент, проверку того, что называют «сламмер-устройство».\n\nМашина работает. Она перенесла тебя прямо по воздуху. В мгновение ока ты преодолел сотни километров. Жаль только, что машина случайно стёрла твою память. И что вражеские агенты обнаружили тебя первым. Потому что ты поджарился!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Раскалённые зубы маленькой куклы впиваются в твоё тело. Ужасное ощущение! Из твоей раны валит дым. Ты с воплем падаешь на траву, пытаясь оторвать куклу от своей ноги.\n\nМакс хватает её и отшвыривает от тебя.\n\nТы пытаешься встать, но нога сильно повреждена. Болит так, будто её обожгли паяльной лампой!\n\nСобаки со своими жуткими наездницами окружают вас с Максом. Они воют и визжат.\n\nВам крышка!\n\nНо тут с поля раздаётся другой вой.\n\n— Это ещё что? — шепчет Макс.\n\nВнезапно из-за деревьев появляется волчья стая. Она движется прямо на вас. Собаки тревожно завывают, пятясь назад. Волки вот-вот набросятся на свору собак. Они хватают кукол зубами и разрывают их на куски.\n\nСобаки обращаются в бегство. Несколько оставшихся целых кукол успевают железной хваткой вцепиться в своих собак и уносятся с места битвы.\n\n— Отлично! — кричишь ты и, к своему ужасу, замечаешь, как пристально смотрят волки на вас с Максом.\n\n— Что, милые волки? — бормочет Макс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если ты не устал как собака, беги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>— Жми на кнопку ТР! — командуешь ты. — У меня предчувствие, что это та самая.\n\nМакс нажимает на кнопку и отходит от прибора, который начинает издавать звук, похожий на писк.\n\n— Сейчас он совершит что-нибудь эдакое... — обещаешь ты.\n\nПрибор продолжает пищать.\n\n— Исключительно крутое, — фырчит Макс. — Попробую-ка я вторую кнопку.\n\nНо не успевает подойти к прибору, как дверь со стуком распахивается. Вас хватают плохие парни и вырывают из рук Макса устройство.\n\n— Тащите их к сламмеру, — отдаёт приказ кто-то. И вас с Максом выволакивают из комнаты.\n\n— Великая интуиция, — скрежещет зубами Макс. — И зачем я только послушал тебя?\n\nТебя подводят к сламмер-устройству. Ты ошалело присвистываешь, когда видишь его размеры. Устройство заполняет собой всю комнату. Это громадный круг огней.\n\nГосподи! Да это же огненное колесо из твоего сна!\n\nБратки швыряют тебя и Макса на сламмер. Макс чертыхается.\n\n— Скоро мы превратимся в ужасающего монстра, — ехидно добавляет он.\n\nПарни включают громадную машину...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>— Посмотри на меня! — пронзительно кричишь ты.\n\nТвоё тело зарастаешь шерстью. Макс тоже покрывается чёрными и белыми волосами.\n\nЧто-то происходит и с твоими размерами, словно ты съёживаешься. Ты ощущаешь себя другим.\n\nСвирепо смотришь на женщину-колдунью.\n\n— Ваше лечение не подействовало!\n\n— О, ещё как подействовало, — смеётся она. — Исключительно удачный сеанс. Вы больше не волки-оборотни.\n\n— Вы сумасшедшая! — пытаешься ты закричать, но тебе мешают новые острые зубы.\n\nУ тебя вырастает огромный хвост. Ты смотришь на Макса и понимаешь всё.\n\nОчень маленький, с чёрным рыльцем и длинным чёрно-белым хвостом.\n\nЭто скунс! Вы оба превратились в скунсов-оборотней! Есть одно средство убедиться наверняка... Стоит только дотронуться до тебя!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Так же неожиданно вы приходите в себя. Вы на пустыре. Здорово! Наверное, сламмер исправлен! И теперь вы на много километров перенеслись от места убежища вражеских агентов.\n\n— Превосходно! — победно кричишь ты.\n\nДействие паралитического газа, должно быть, прошло.\n\n— Не так громко, — выражает своё недовольство Макс.\n\nТы поворачиваешь голову. Он стоит рядом с тобой. Или он...\n\nЕго голова на твоих плечах. У вас одно тело на двоих.\n\n— Перестань орать! — вопит Макс.\n\n— Это ты орёшь! — ревёшь ты ему в ответ.\n\n— Да, но начал-то ты! — упорствует Макс.\n\nТеперь ты просто уверен, что вы проведёте с Максом в спорах очень много времени.\n\nКто сказал. Что одна голове — хорошо, а две — лучше?\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>— Давай просто спрячемся, — предлагаешь ты. — Нет смысла испытывать судьбу.\n\n— Хорошо, — соглашается Макс.\n\nТы первым идёшь в конец коридора к той самой комнате, в которой вы собираетесь спрятаться. Каждый твой шаг сопровождается скрипом старого дома.\n\n«Постарайся не шуметь!» — приказываешь ты себе.\n\nСтук внизу прекращается.\n\nО нет! Неужели они услышали скрип пола?\n\nНа мгновение вы оба замираете, прижимаясь к стене. Ты напряжённо вслушиваешься, но ничего не слышишь.\n\n— Пошли дальше! — выждав мгновение, шепчет Макс.\n\nТы снова медленно крадёшься вперёд и, добравшись до комнаты, осторожно толкаешь дверь. Она открывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Входи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>— А-а-а-а! — вопишь ты.\n\nТы бежишь сквозь облако газа, боясь задохнуться. Чудовищный запах одурманивает тебя. Ты падаешь на пол.\n\nТяжело кашляя, словно его душат, Макс валится на тебя.\n\nТы не можешь дышать!\n\nВ дверном проёме вырастает женщина. В руках у неё распылитель. Она направляет его на вас и выпускает ещё одно облако газа.\n\n— Я знала, что рано или поздно вы выйдете, — ядовито усмехается она.\n\nТы хватаешься за горло, делая вдох.\n\n— О, не беспокойтесь, — утешает она, — это не волчий яд. Я не собираюсь вас убивать.\n\n— Волчий яд? — удаётся прохрипеть тебе. Что в этом мире называется волчьим ядом?\n\n— Вы просто поспите, — объясняет она. — Я всегда держу немного этого средства... когда охочусь на оборотней.\n\nОборотней!\n\nВсё плывёт у тебя перед глазами, свет меркнет. Темнота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Проснись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Наверное, вражеский агент — доктор Слопер! — понимаешь ты.\n\n— Н-н-но, зачем же вы портите свой собственный эксперимент? — заикаясь, произносит Макс.\n\n— Я хочу продать технологию сламмера, — объясняет она. — Правительство одной страны предлагает мне за неё миллионы!\n\n— Так это вы постарались, чтобы машина стёрла нашу память? — спрашиваешь ты.\n\n— Да. И тех парней, что схватили вас, послала я. — добавляет она. — Если бы после эксперимента вы не возвратились, никто бы не отважился снова воспользоваться этим прибором.\n\n— Значит, вы единственный человек, которые знает, как работает это устройство, — утверждает Макс.\n\n— Но вы умудрились-таки найти путь назад! — возражает она и нажимает кнопку.\n\nМашина начинает гудеть.\n\n— На этот раз вернуться вам не удастся!\n\n— Что вы имеете в виду? — спрашивает Макс.\n\n— Я собираюсь зашвырнуть вас на десятки километров вверх, в разрежённый воздух, чтобы вы бесследно исчезли! — зло заявляет она.\n\nТы судорожно хватаешь воздух ртом и внезапно кое-что вспоминаешь о себе...\n\nТы боишься высоты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Приземлись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Ты намерен спрятаться. Может, те, кто на летающей тарелке, ещё не заметили вас?\n\n— Туда! — командуешь ты и устремляешься к ближайшим деревьям.\n\nМакс бежит за тобой. Вы оба падаете на землю. Тарелка медленно летит над полем. Ты стискиваешь зубы, когда тарелка зависает прямо над тобой.\n\nСлава богу! Пронесло. Она продолжает движение.\n\nЧудесно! Вас не увидели!\n\nНо вдруг тарелка делает круг и возвращается, всё ниже и ниже опускаясь на землю.\n\n— Она садится! — шепчет Макс.\n\nТарелка приземляется на поле. Открывается люк, а из него вылезают пять маленьких фигурок. Ростом не больше 60 см. Их руки такой длины, что достают до земли.\n\n— Ну и ну! — шепчешь ты. — Как в кошмарном сне!\n\n— Да, я тоже помню их, — соглашается Макс.\n\nФигурки растягиваются по полю.\n\nОй-ой, один двигается по направлению к вам!\n\nСущество внимательно изучает какой-то прибор, который держит в руке. И тут он указывает на вас и кричит:\n\n— Они здесь!\n\nНет! Они нашли вас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Какой нехороший сон! Ты вспоминаешь пробуждение в заброшенном доме и потерю памяти. Потом, как парни в чёрных костюмах пытались схватить тебя. А когда они наконец добрались до тебя, то надели на тебя наручники... те самые, которые у тебя сейчас на руках... И бросили тебя в тёмную комнату... И Макс лежит рядом с тобой.\n\nО нет! Это не сон. Хуже не бывает. Надежда рухнула.\n\n— Вставайте! — командует голос.\n\nКогда твои глаза привыкают к темноте, ты видишь напротив себя мужчину в чёрном костюме.\n\n— Нам нужна ваша помощь, — неожиданно говорит он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Помоги себе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>— Они съедят нас? — кричит Макс.\n\n— Не з-з-з-наю, — заикаясь, отвечаешь ты, нащупывая рукой книгу. — Может, мы им понравимся, потому что мы оборотни?\n\nВолки окружают вас. Когда они скалятся, вам открываются длинные, кровожадные клыки. Напротив тебя останавливается самый большой волк. Он пристально смотрит тебе в глаза. «Мы здесь, чтобы служить вам, хозяева!» — словно говорит он. Возникает странное ощущение. Ты чувствуешь, будто можешь читать его мысли.\n\n— Ничего себе! — кричит Макс. — Ты слышал?\n\n— Да, — откликаешься ты. — Вот это круто! Теперь нам не страшны никакие охотники, и никто не сможет помешать нам.\n\nТы решаешься приказать вожаку стаи:\n\n— Позаботься о том, чтобы никто не смог подкрасться к нам.\n\nВожак согласно кивает.\n\nПотом ты поворачиваешься к дымящемуся костру и читаешь магические слова из книги. Как только ты произносишь их, твоя рука начинает невыносимо чесаться. Пальцы, обожжённые серебряным подсвечником, начинают заживать.\n\n— Думаю, заклинание срабатывает, — объявляет Макс.\n\nТы согласно киваешь головой. Но потом позади себя ты слышишь жуткий вой. Оборачиваешься. Это воет вожак волчьей стаи. И он не выглядит приветливым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— А-а-а-а! — кричишь ты.\n\nВы бросаетесь наутёк. Не видя ничего вокруг, продираетесь сквозь обуглившиеся обломки. Сердце в груди бешено колотится. Вдруг сейчас тебя схватит сзади летающая голова? Ты боишься обернуться, не смотря на то, что тебе жутко хочется это сделать!\n\nУ-упс! Твоя нога цепляется за какой-то обломок, и ты грохаешься на землю. Ты пытаешься вскочить: надо бежать! Ай! Лодыжка подвернулась, и ты снова падаешь.\n\n— Я не могу бежать! — в панике кричишь ты.\n\nМакс останавливается. Вы оглядываетесь. Прямо на вас движется голова!\n\nО нет!\n\nТы бросаешь взгляд на то, обо что споткнулся. Похоже на телевизионную антенну. Только вот почему у этого предмета прицел? Может, это лучевое оружие? Ты хватаешь прибор и направляешь его на приближающуюся голову.\n\n— Стой! — кричишь ты. — Или буду стрелять!\n\nГолова продолжает наступать.\n\nОгонь!\n\nИ только тогда ты начинаешь соображать, что у пушки нет спускового крючка. Зато есть две кнопки. Одна — красная, другая — синяя.\n\nНа какую нажать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Нажмёшь на синюю кнопку"/>
				<Option Goto="37" Text="Нажмёшь на красную кнопку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>— Пошли! — кричишь ты Максу и бросаешься через ворота.\n\nЧто есть мочи вы несётесь по дороге. Вдалеке виднеется низкое бетонное здание. Оно до удивления знакомо.\n\n— Я уже бывал здесь! — кричит Макс.\n\n— И я! — подтверждаешь ты, тяжело дыша.\n\nВы по-настоящему взволнованы. Вы уже близки к тому, чтобы выяснить, что происходит. Но тут позади вас раздаётся рёв машинного мотора. Ты резко оборачиваешься...\n\nОх-хо! По дороге едет мужчина в чёрном костюме.\n\n— Бежим быстрее! — пронзительно кричишь ты.\n\nНо гул машины всё ближе и ближе...\n\nФьють! Она пролетает в дюйме от тебя! И, резко тормознув, с рёвом останавливается, преграждая вам путь.\n\nИз машины выпрыгивает человек.\n\n— Эй, мы уже поколотили тебя в прошлый раз! — угрожает ему Макс. — Не заставляй нас проделать это снова!\n\nМужчина в ответ улыбается и стучит по капоту машины. И тут же из машины вылезает ещё пяток громил в чёрных костюмах.\n\nОба-на! Что ж, на этот раз избавиться от них будет не так-то просто...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Ты намерен вернуться в дом. Уж очень эти куклы выглядят устрашающе. Вы быстро направляетесь на кухню. Одна из собак прыжками несётся за вами. Но Макс успевает захлопнуть дверь перед самым её носом.\n\nУф!\n\nТы украдкой смотришь на лестницу. Там никого нет.\n\n— Куда она могла подеваться? — недоумеваешь ты.\n\n— Не знаю, — отвечает Макс. — Давай посмотрим у парадного входа.\n\nВы крадётесь по другому коридору в надежде, что он выведет вас из этого дома. Только бы не попасться на глаза кукле!\n\nТы слышишь странный звук.\n\nФьють.\n\n— Ай! — вопит Макс, хватаясь за шею.\n\nТы вынимаешь из его шеи маленькую стрелу.\n\nФьють!\n\nЧто-то вонзается тебе в руку. Ещё одна стрела!\n\nТебе становится нехорошо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Лети стрелой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>