<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Северные берега</Title>
			<Author>Геннадий Логинов, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="536172"/>
			<System Value="babfc6"/>
			<Action Value="536172"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Throws Items="ноль, одну попытку, две попытки, три попытки"/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Test>Бросить кубики</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nПро отважного Карстена Клеменса, капитана корабля «Иосиф Обручник», всегда ходило немало сплетен и небылиц.\n\nНеудивительно, ведь в крошечном флоте небольшого города-государства его судно было единственным предназначенным для дальнего плаванья. А капитан Клеменс - единственным настоящим морским волком среди местной капитанской братии.\n\nОстальные капитаны либо вели торговлю с ближайшими портовыми городками, либо зарабатывали на жизнь рыболовным промыслом, либо охраняли прибрежные воды, пресекая контрабанду. Они не могли похвастаться приключениями, выпавшими на его долю.\n\nНо капитан Клеменс был чужд кичливости и зазнайства: он просто ответственно занимался тем, что умеет и любит.\n\nБольшинство местных жителей за всю свою жизнь ни разу не покидали окрестностей родного города. Заокеанский мир виделся для них чем-то таинственным и загадочным, полным чудес и необычных явлений. А капитан - легендарным первопроходцем Заокеанья.\n\nКаждый уважающий себя забулдыга считал своим долгом что-нибудь доплести. И таким образом лёгкий ветерок превращался в смертельный шторм! Небольшое волнение - в девятибалльную волну! Канонерская лодка с парой фальконетов - в линейный корабль с тремя рядами пушек и кулеврин! А мелкая каракатица - в настоящего кракена!\n\nОднажды на всю Европу обрушилась жуткая зима, подобной которой не знали самые древние старики. Рассказывали, что даже морская вода - и та покрылась льдом. Ходили слухи, что это вовсе неспроста: не иначе то было злыми происками заморских колунов. В любом случае, Его Величество отправило капитана Клеменса на поиски средства от заморозков. Знающие люди посоветовали искать его в северных водах, где обитают снежные великаны и чудовища, чьё ледяное дыхание делает мир холодным.\n\nИ тогда капитан направился на борьбу с этой пакостью...\n\n...Ну, так рассказывают.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Непроглядная метель сопровождает ваш галеон с самого начала пути. В иные дни даже и на палубе сложно разглядеть что-нибудь дальше собственной вытянутой руки. О том, чтобы ориентироваться в море и заметить что-нибудь за пределами корабля мечтать и не приходится. Только безумец отважился бы выйти в море в середину зимы. Но выбора нет.\n\n«В Норвегию, в Норвегию, другого нет пути!\nПринцессу из Норвегии ты должен привести...».\n\nСтроки из старинной баллады как нельзя подходят к вашему настроению. Но, как вы помните, заканчивается она весьма трагично:\n\n«Сэр Патрик Спенз лежит на дне у борта корабля,\nА возле ног его лежат вельможи короля».\n\nОстаётся надеяться, что ваше путешествие закончится лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370,333,54,100,207,400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сначала метель не дала разглядеть это диво как следует. Но подойдя поближе вы поняли, что дозорному не померещилось: норвежская каррака была обвита примёрзшими безжизненными щупальцами кракена. Чудовище погибло, как, впрочем, и экипаж корабля. Ваши люди смотрят на это необычное зрелище со странной смесью печали, ужаса и восхищения. Падре Сабатини начинает неторопливо читать молитву об усопших.\n\nИз уст священника исходит белесый пар, а вы размышляете о том, что больше всего в этот час вам хотелось бы оказаться где-нибудь у тёплого камина с кружечкой горячего глинтвейна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380,181,280,110,206,399"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ваш галеон проходит паковые воды. Его окружает ледяная пустыня, в которой время от времени встречаются вмороженные в лёд корабли с промёрзшими парусами и такелажем. Снежное покрывало нависает над миром белым саваном...\n\n...Вы дышите на пальцы, размышляя над тем, что если поджечь корабль, он хоть и пойдёт ко дну, но какое-то время будет вас согревать. Но вы не робкого десятка и не поддаётесь панике. Пока что.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390,246,361,120,205,398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Огромный айсберг оказался на проверку вблизи вмороженным в лёд тролльвалом. Если даже такие монстры погибают от холода, что и говорить про обычных людей?\n\nВид мёртвого чудовища совершенно не вызывает у вас чувства радости. Отряхнув снег с кителя, вы отдаёте распоряжения экипажу и отправляетесь отогреваться в капитанскую каюту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400,115,162,130,204,397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Поначалу вы приняли их за айсберги, но выйдя из белесо-молочного тумана разглядели как ноги великана как следует. Снежнобородый великан заметил ваше появление и дует на воду, а та моментально покрывается тонкой коркой льда. Один из явных виновников ваших бед сейчас стоит перед вами.\n\nПарочка-друга брандскугелей здесь явно не помешает. А заодно и согреетесь.\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163,362,182,140,203,396"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Взрывая лёд, раскидывая глыбы, - морозный змей поднялся из глубин. Гребень его подобен зубчатой стене из огромных сосулек. Хвост заканчивается подобием булавы. Битвы не избежать, - так пусть победа будет за вами!\n\nВыбросьте Л или Л с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164,116,247,150,202,395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Поначалу вам кажется, что к кораблю приближается снежная буря. Но вскоре понимаете, что это стая белоснежных виверн, - злобных безмозглых тварей, что обитают на Севере, то и дело нападая на корабли скандинавских моряков и прибрежные поселения. Вам предстоит серьёзное сражение. Впрочем, не впервой.\n\nВыбросьте Л, Л или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244,301,363,160,201,394"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Экипаж норвежского холька занимается охотой на тролльвалов. В последнее время нормальной живности почти не осталось, разве что только подобные чудовища. Хотя, с точки зрения тролльвала, чудовищем как раз-таки является человек.\n\nВ любом случае, приятно знать, что не вы одни занимаетесь истреблением монстров в северных морях.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245,117,281,170,200,393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Навстречу вашему галеону плывёт шведский каботажный барк. Его капитан почтительно с вами здоровается. Плотнее укутавшись в плащ из тюленьей кожи, он предостерегает вас от встречи с северными вивернами. По его словам эти твари уже пережрали великое множество моржей.\n\nЧто ж, это совсем не обнадёживает. Но вы пережили за свою жизнь даже и не такое, чтобы сейчас опускать руки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300,165,364,180,199,392"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Ваш квартирмейстер Сильвио проводит очередное учение абордажного расчёта. Его мастерство владения генуэзским палашом как всегда на высоте. В таких условиях упражнения в фехтовании не только не дают заскучать и потерять форму, но и помогают согреться.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118,282,248,55,198,391"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Утренний мороз пробирает вас до костей. Кажется, что сами мысли замерзают недрах сознания. Какие бы злые силы ни были ответственны за это, вы уверены, что доберётесь до них, и тогда этим гадам не поздоровится!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99,299,166,365,197,390"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Прибрежное поселение полно снежных статуй. Вы подплываете поближе в надежде пополнить запасы провианта, и понимаете, что это замороженные люди. Им уже не поможешь. Но унывать рано: ваша экспедиция положит конец колдовским чарам. Обязательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298,119,249,183,196,389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Огромный айсберг напоминает своими очертаниями яйцо. Отдалённо, но всё-таки. В какой-то момент оно даёт трещину: глыбы льда осыпаются, и в небо над кораблём взлетает инеистый дракон, обдающий всё вокруг обжигающим морозным дыханием...\n\nВыбросьте Е или Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100,297,167,283,195,388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Морозное утро казалось унылым, но спокойным. Ровно до тех самых пор, пока ледяной покров моря не взорвался, и огромные припорошенные снегом глыбы не пролетели мимо, едва не задев корабль. Сотрясая бивнями, исполинское ластоногое чудовище выскочило из промёрзших глубин, устремившись к вашему галеону.\n\nВыбросьте Е с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296,120,366,56,194,387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поначалу вы думаете, что высокое существо с густой шерстью всего лишь померещилось из-за бури. Но затем оно появляется снова в сопровождении нескольких таких же и группа снежных людей исчезает так же стремительно. И чего тут только не увидишь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101,295,168,184,193,386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вонь, исходящая от свирепого великана, опережает его появление. Даже снежная завеса не может укрыть этого гиганта: разве что ветер будет дуть в противоположную сторону.\n\nУкутанный накидку из мамонтовых и тюленьих шкур, он сотрясает огромной дубиной, подозрительно напоминающей отломанную корабельную мачту, и несётся навстречу вашему галеону. Развернув судно, вы командуете залп.\n\nВыбросьте Е, Е или Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102,294,121,250,192,385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Исполин, сотканный из снега, льда и бури, вырастает на пути вашего корабля словно из ниоткуда. Стихийное создание, происки северных колдунов, он явно не питает нежных чувств к живым созданиям.\n\nВыбросьте Е или Е с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293,169,367,284,191,384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Поселение северных людей, носящих одежду из меха, разъезжающих на оленьих и собачьих упряжках и проживающих в ледяных домах, встречает вас насторожено. Тем не менее, вам удаётся пополнить здесь запасы и расспросить местных жителей о том, какие чудовища водятся в здешних местах.\n\nПоскольку чужаки здесь редкость, браки между дальними родственниками распространены в подобных селениях. Из-за этого пришлых мужчин просят провести ночь с местными женщинами. Не то чтобы моряки были сильно против, но с этими странными людьми нужно держать ухо востро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57,292,122,103,190,383"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Моряки с норвежского холька рассказывают вам легенду про так называемых «хладнорождённых»: детей, которые рождаются у северных женщин и самок животных, зачинаясь просто от мороза: по слухам из таких детей вырастают снежные великаны, огромные волки и олени, и прочие дивные создания.\n\nНекоторые из членов экипажа воспринимают эти россказни всерьёз, а падре Сабатини плюётся, что всё это, - нелепые языческие сказки, пережиток давно минувшей эпохи.\n\nКаких только чудес не бывает на свете? Но и это не повод безоговорочно верить всему подряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104,105,291,170,189,382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Медведь со снежно-белым мехом царственно восседает на мощной льдине. Ударом лапы он выбивает корабли из воды, и складывает их в кучу подле себя. Бедные китобои ничего не могли ему противопоставить. Но вы полны решимости подпалить его шкуру.\n\nВыбросьте [Л1, X или О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106,290,123,368,188,381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>На пути вашего галеона встаёт ледяная стена, о которую тот едва не расшибается, не различив в белесой непроглядной буре. Тратить снаряды - жалко, прорубать интрепелями и баграми - долго и бесполезно, закладывать пороховой заряд - опасно, плыть в обход можно годами...\n\n...Неизвестно, к чему привели бы ваши размышления, если бы в этот момент из мерзлоты не показался бы огромный морозный червь, проложивший за собой внушительных размеров тоннель.\n\nВыбросьте X или О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107,289,171,251,187,380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Падре Сабатини созывает экипаж корабля на общую молитву. Вера поддерживает вас и ваших людей в этом нелёгком плаванье. Жаль только, что не все матросы действительно уповают на помощь Всевышнего также как вы. Молитва без дел могла бы оказаться недостаточной, ведь у Божьей Воли должны быть и земные исполнители. Но без искренней молитвы, - любые ваши дела были бы тщетны.\n\nВы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124,58,285,369,186,379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Густобородые цверги идут в одной связке по снежным горам, умело орудуя альпенштоками. Конечно, эти интересные крошечные человечки вызывают у матросов определённый интерес. Сорваться с такой высоты, -дело нешуточное, риски высоки. Но сейчас вас куда больше занимают собственные проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108,288,172,125,185,378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Очередное морозное утро в этот раз, образно выражаясь, выдалось жарким. Вы стали невольным свидетелем очередного столкновения датской и шведской флотилии. Вместо того чтобы помочь вам остановить царящие кругом хаос и безумие, эти люди предпочитают убивать друг друга, используя неразбериху смутного времени как шанс урвать свою выгоду.\n\nВам некогда увещевать их: работы непочатый край, и это только начало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287,173,126,252,184,377"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Время от времени ледяные глыбы, сформировавшиеся с начала этой необычной зимы, оживают и поднимаются. Неестественные существа, отдалённо напоминающие своими очертаниями людей, бродят то здесь, то там, на пути вашего корабля.\n\nМоряки то и дело крестятся, не горя желанием познакомиться с ледяным народом поближе. Вы и сами не против пальнуть по ним разок-другой, но пока с их стороны нет агрессии, - снаряды разумнее экономить, не провоцируя конфликт на пустом месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127,174,110,286,183,376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы огибали высокий айсберг, когда из засады появились быстроходные суда под стягами с изображением чёрного ворона, - традиционным символом норманнов, а впоследствии и обычных скандинавских пиратов. Датские секиры сменились на интрепели, луки на мушкетоны, а традиционные северные кнорры и драккары на оснащённые фальконетами канонерки. Но так ли это важно? Внешняя атрибутика не меняет сути явления.\n\nВыбросьте □, Е или Е с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109,175,128,253,182,375"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Норвежская каррака подвергается нападению тролльвала. Чудовище зрелое и могучее. Его шкура настолько толстая, что даже северные морозы ему нипочём. Торговцы отстреливаются из своих вертлюжных пушек, но кажется, что это лишь злит чудовище.\n\nВы не можете оставаться в стороне, бросив бедолаг на растерзание гадкой твари.\n\nВыбросьте Е или Е с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112,176,59,286,181,374"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>В небольшом портовом городке царит тишина. Нет привычного оживления. Эти люди привычны к лютым морозам, но даже они признают, что на их веку не случалось зимы подобной этой.\n\nПополнив запасы, вы вскоре продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113,114,177,115,180,373"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>В этот день вы долгое время не могли продолжить плаванье по совершенно нелепой и дикой причине: якорь, спущенный накануне, намертво вмёрз, и пришлось организовывать работы по его извлечению, тратя драгоценное время. К счастью, всё обошлось и галеон продолжил свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129,116,178,254,179,372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Навстречу вашему галеону движется каботажный барк. Вскоре корабли поравнялись и вы перекинулись с встреченным капитаном парой слов, обменявшись свежими слухами. Что ж, оказывается, не так уж всё плохо и безнадёжно, как многим казалось на первый взгляд. Люди работают, борются с морозами, делают своё дело, жизнь потихонечку продолжается.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116,117,118,60,178,371"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Торговый шведский хольк, гружённый лесом и мехом, степенно движется в сопровождении нескольких боевых коггов, оснащённых мортирами, бомбардами и вертлюжными пушками.\n\nКоротко поприветствовав шведов и сверив маршрут, вы вскоре движетесь дальше.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130,119,120,287,177,370"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>На небольшом островке установлен датский блокгауз, а ледяных водах поблизости несут боевую вахту несколько блиндированных канонерок. Сначала вас проверяют, подозревая в пособничестве шведам. Времена сейчас и без того неспокойные, а лютые даже по северным меркам морозы только усугубляют раздражительность и недоверчивость местных жителей.\n\nВсё это занимает некоторое время, но в итоге датская проверка не выявляет ничего подозрительного и прерванный путь благополучно продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121,122,123,255,176,369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Цейхвахтер Чезаре проводит очередные плановые учения канониров и кулевринёров. Айсберги разносятся только так. Это помогает не только поднять настроение, но и поддерживать экипаж в боевой форме. В северных морях скучать не приходится. Как, впрочем, и в любых других.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124,125,131,126,175,368"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>На пути вашего корабля дрейфует безжизненный хольк, экипаж которого погиб от холода и голода. К вашему великому сожалению, это далеко не первое подобное судно, повстречавшееся с начала плаванья. Что поделать, жизнь продолжается: вы в ответе за свой корабль и собственный экипаж, и сделаете всё от вас зависящее, чтобы не допустить подобной развязки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127,128,129,130,174,367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Норвежский торговый неф подвергся нападению тролльвала! Грозное морское чудовище рвёт и мечет, сдирая обшивку с корабля. Несчастные моряки пытаются выбрасывать за борт тяжёлые бочки и сундуки, дуют в трубы и пытаются хоть как-то отвлечь кровожадное создание.\n\nЧто ж, это будет далеко не первый монстр из тех, от которых вы избавили северные моря...\n\nВыбросьте X или Л с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131,288,256,61,173,366"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как жалко, что под Москвой не стоит сейчас какой-нибудь заклятый враг. Такие холода пропадают!».\n\nДа уж, интересное наблюдение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132,133,285,131,172,365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Один из ваших матросов поведал другому:\n\n- Вчера видел справа по борту пару резвящихся русалок, совершенно обнажённых.\n\n- В такой холод?! Наверное, моржи?!\n\n- Ну, одна - точно морж. А другая ничего так, симпатичная...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134,135,136,284,171,364"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Северные жители - народ суровый и, возможно, один из самых кровожадных в мире после индейцев Нового Света. Но если у ацтеков и им подобных жестокость связана не столько с реальной необходимостью, сколько с особенностями культуры, то здесь она скорее проистекает из суровых реалий жизни.\n\nЭтим людям необходимо выживать, ведя постоянную борьбу со стихией, прежде всего с холодом, при отсутствии традиционных топливных ресурсов и строительных материалов. Для того чтобы развести хотя бы скупой огонь они вынуждены выследить и убить осторожного зверя, а неудачный сезон охоты означает гибель от холода для всего поселения.\n\nПодобные условия делают людей радикально прагматичными во всех сферах жизни, превращая в закоренелых циников. Мастера в охоте, изготовлении жилищ и одежды, - во всех своих делах они руководствуются исключительно целесообразностью для выживания. Разве что женщины, даже и в таких условиях, скупо украшают свои наряды бисером и меховыми аппликациями.\n\nСо шкур убитых зверей тщательно соскабливается весь жир, а моча местных жителей хранится в специальных чанах для дубления шкур, поскольку другие способы обработки просто отсутствуют.\n\nШкурки птиц и мелких зверей давали обсасывать, освобождая от остатков мяса и жира, беззубым старикам, которые не могли случайно их прокусить и испортить и заодно становились сытыми с этого.\n\nОдежда из птичьих, собачьих, тюленьих, лисьих и медвежьих шкур полезна при решении различных задач на суше, но когда идёт охота на кита или тролльвала, - мужчины одеваются в специальные водонепроницаемые комбинезоны из просушенных кишок и скобленой кожи. Такое облачение плотно затянуто у лодыжек, кистей, вокруг головы, надувается через трубочку на груди и позволяет мужчине-охотнику прыгнуть в воду, доплыть до зверя и добить его копьём, приступив к разделке прямо на плаву. Поэтому костюм называется «одеждой для прыжка».\n\nДома строят из всего, что есть под рукой. Зимние жилища состоят из кусков льда и снега, а летние - из костей кита, шкур, плавников и прочего, что получится раздобыть. Естественно, само расположение дома зависит от практических целей: близость к месту рыбалки, охоты и т. д.\n\nПод зимний дом копают лаз, чтобы тепло дольше сохранялось. Когда стены слегка подтают, а потом подмёрзнут, они становятся прочнее.\n\nВ лампах жгут жир. Правильно разложенный мох горит не давая копоти в жилье. Над лампой вешают сосуд для растопки снега, а ещё выше - одежду на просушку.\n\nВы наблюдаете за бытом и нравами этих людей уже не один месяц. Какие-то вещи вы узнали от соседствующих с ними датчан, что-то видели лично.\n\nКто-то из северных колдунов, ответственных за мировые заморозки и появление чудовищ с холодным дыханием, происходит из шаманов этих племён, кто-то из скандинавов. И союзников, и врагов нужно знать в лицо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137,138,289,257,170,363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Охотники на маленьких кожаных лодках везут с собой мощную тушу тролльвала. Правда, по меркам тролльвалов он не такой уж и большой, но на фоне людей, - всё равно гигант. Сегодня в селении явно будет праздник!\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139,140,132,62,169,362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>По словам местных охотниках, избороздивших на своих каяках все реки и острова, где-то здесь обитает Арнапкапфаалук, «плохая женщина», которая скрывает нерпу и мешает добывать пропитание, если накликать на себя её гнев. Поэтому они хотят, чтобы вы вели себя в их водах тихо и почтительно.\n\nПадре Сабатини в который уже раз плюётся от языческих поверий. Впрочем, даже он понимает, что портить отношения с аборигенами нежелательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141,142,143,144,168,361"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ваши люди вылавливают в море подмёрзшую бутылку с запиской следующего содержания: «Продам снег. Недорого».\n\nДа, некоторым людям свойственно извлекать выгоду из всего...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145,146,133,290,167,360"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Норвежская каравелла подверглась нападению тролльвала. Фальконеты извергают картечь и ядра, но этого мало чтоб совладать с такой матёрой зверюгой, и вы приходите норвежцам на помощь.\n\nВыбросьте [Л1, X или Л с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147,148,149,258,166,359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Встречный ветер, дошедший от идущего прямо на вас норвежского галеона, донёс удушающий запах трупного смрада и разложения. Полуистлевшее жуткое судно с изорванными в клочья парусами покрылось тиной и обросло ракушками, а члены экипажа лишь издали могли быть приняты за людей.\n\nУтопыри! Матросы с некогда затонувшего корабля, поднявшиеся с моря чтобы нести смерть и страдание всему прекрасному и живому...\n\nВыбросьте 0 с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150,151,134,63,165,358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Старпом Олливер, лучший стрелок на вашем корабле, проводит очередные учения по стрельбе из абордажных пистолетов. Благо в море то и дело проплывают мелкие чудовища невообразимых форм и мастей, слишком разнообразные и редкие, чтобы каждое из них имело известное наименование. Разумеется, это малый вклад для борьбы со злыми чарами, но и то дело.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152,153,154,155,164,357"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Склонившись над лоцией, вы вносите некоторые поправки. Один из ранее открытых островов на деле оказался просто древним задремавшим тролльвалом, и теперь информацию придётся обновить. Что поделать, такое бывает сплошь и рядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156,157,158,185,163,356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Морской змей преследовал ваш корабль, быть может, чуть больше недели. Теоретически, вы могли развернуться и дать ему бой, но понимали, что это сражение вышло бы слишком рискованным. В какой-то момент чудовищу надоело и оно прекратило преследование.\n\nПобеда, среди всего прочего, иногда заключается в уклонении от бессмысленного боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159,135,291,64,162,355"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Очередная миграция тролльвалов проложила новый путь через ледники.\n\nКто бы мог подумать, что даже эти твари иногда бывают полезными?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160,161,162,259,161,354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>На корабле развязалась драка. В итоге победителями не стали ни тот, ни другой драчуны: шпицрутены прописали от дурости обоим, равно как их подстрекателям.\n\nБез порядка на море никак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163,164,136,165,160,353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Огромная амфиптера кружила в ночном небе возле вашего корабля, то и дело держа народ в страхе и волнении. Спустя некоторое время она спикировала к морю, подняла страшный брызг и скрылась под воду. Время шло, но ничего не происходило. Наверное, чудовище выбрало цель попроще и повкуснее.\n\nНу вот и славно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166,167,168,65,159,352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вам повстречался шведский галеон, терпящий крушение после битвы с тролльвалом. Экипаж сумел отбиться от чудовища, но судно получило серьёзные повреждения. Пришлось собирать уцелевших, делать крюк, высаживать пострадавших в ближайшем порту, но это того стоило.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169,170,171,292,158,351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>В этот день корабль угодил в шторм. К счастью, ничего ужасного не случилось, но погода в последнее время стоит неважная.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172,137,260,186,157,350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Появившись из засады, пиратская пинка стремительно и дерзко идёт на сближение к вашему галеону, громыхая вертлюжными пушками, аркебузами и мушкетами.\n\nЧто ж, они сами напросились...\n\nВыбросьте [Л1, X или 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173,174,175,66,156,349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Самка тролльвала кормит сосцами своих детёнышей. Сначала вы хотели скомандовать залп, но затем, - передумали и велели идти дальше. Своим людям вы объяснили, что одного залпа может быть мало, разъярённая мать, защищающая своих детёнышей, бывает намного опаснее крупного матёрого самца, да и «малые детки» сопоставимы по своим размерам с небольшими судами.\n\nНа самом же деле это просто показалось вам неправильным, пусть даже подобная возможность разом избавиться от оравы чудовищ, которые вырастут начав топить корабли и жрать мореходов, может больше не представиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176,177,138,178,155,348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Аборигены заснеженных островов заявляют, что колдунам не нравится появление вашего корабля в их водах. Духи говорили им, что сюда приплывёт белый человек, который положит конец Великой Зиме. И для борьбы с этим человеком они создают так называемых «тупилаков»: отвратительных химерических чудовищ, собранных из частей тел различных животных, частей\n\nтел убитых детей и различного подручного мусора. Колдун ритуально совокупляется с созданным чудовищем и посылает его убить человека, против которого такая тварь создавалась.\n\nЧлены экипажа плюются с омерзением. Вы что-то уже слышали о подобных вещах ранее, но думали, что это сказки. Как бы там ни было, с Божьей Помощью вы преодолеете и не такое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179,180,293,67,154,347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вблизи норвежского порта наблюдается много промысловых и торговых судов. На брандсвахте стоит блиндированный хольк с несколькими канонерками. Несмотря на морозы, здесь кипит жизнь, и это не может не радовать.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181,182,139,183,153,346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Мимо вашего галеона проходит ганзейская торговая эскадра. Даже в условиях жуткой мерзлоты купцы не упустят своё, пусть и без привычного размаха.\n\nВы подумываете о том, не сменить ли позднее профессию на более спокойную. Впрочем, вы это не всерьёз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184,185,261,68,152,345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Морская служба - это не романтика. Не живописный прибой с захватывающим закатом. Это суровые и жуткие будни.\n\nВо флот насильно вербуют случайных людей с улицы, начиная с безусых мальчишек и заканчивая стариками преклонного возраста. При этом на практике никто не соблюдает даже минимально предписанных формальностей. Чаще всего либо подбирают пьяных, либо избивают случайных прохожих и волокут на корабль. После этого человек становится служащим флота, и законы гражданских судов на него не распространяются.\n\nТеоретически врач может отбраковать завербованного человека, но на практике это бывает крайне редко.\n\nКритерии отбора минимальны: человеку достаточно иметь руки и ноги, а всему остальному он должен обучиться в процессе. Если, конечно, сумеет, поскольку работа тяжёлая, опасная, приводящая к инвалидности или смерти от несчастного случая и отвратительных условий. При этом на службу берут бессрочно, до тех пор пока человек не умрёт, не покалечится, или не будет списан (например, если война завершится и военное судно снимут с учёта).\n\nПомимо этого на флот набирают преступников, предлагая службу во флоте в качестве альтернативы виселице. И есть бедолаги, которые находятся в таких ужасных условиях, что идут служить добровольно: на первых порах им чуть легче, но не намного, - выдают наперёд плату на пару месяцев вперёд, и обязательство приобрести ряд вещей, необходимых в морском деле.\n\nПоскольку подобные люди не отличаются особым желанием и умением работать на корабле, для поддержания дисциплины приходится применять суровые наказания, что также увечит людей и вызывает их ненависть, делая и без того не сладкую жизнь и вовсе ужасной. Даже если какой-то умник притворится умершим, его тело зашьют в парусину, а последний «мертвецкий» шов пропустят через нос, чтобы убедиться, что это покойник, а не хитрец.\n\nПока моряки не докажут свою лояльность, им запрещено сходить на сушу и принимать на борт родственников и «подружек» без разрешения капитана.\n\nВпрочем, во многих флотах отношение даже к военным матросам поистине скотское, - толстосумы желают, чтоб простые люди жертвовали здоровьем и жизнью за гроши, надрываясь и страдая.\n\nЕстественно, что рано или поздно многие из подобных людей поднимают восстания, захватывают корабли и подаются в пираты, потому что их выбор невелик: либо они просто умрут, работая на чужого дядю, который обращается с ними как с животными, либо они перед этим хотя бы попытаются добиться более сносной жизни.\n\nВ их команды часто подаются беглые каторжники, а также рабы, которые массово мрут от изнуряющих работ и плохого обращения: эти люди тоже не питают особых симпатий к официальным властям, зато умеют сражаться и убивать, а пара лишних рук на борту никогда не помешают.\n\nПоэтому вам приходится держать ухо востро, наблюдая за всеми, кого набрали вам в экипаж. Авторитет капитана, - это совсем не то же самое, что дворянский титул: его необходимо поддерживать всеми силами, если хочется выжить. Ничего больше, и ничего меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186,187,294,188,151,344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>На вашем пути встречается шведский полакр. По словам капитана, дела в торговле сейчас идут не ахти. Оно и понятно: в такие морозы немногие решаются отправиться так далеко от родных мест. Даже для опытных капитанов такое путешествие может быть равносильно самоубийству. Но всё-таки нужда не спрашивает мнения человека, к которому является.\n\nУбытки страшные, но мало того - идут войны, усугубляющиеся погодной аномалией. Что поделать, такова жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188,189,140,187,150,343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>