<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Северные берега</Title>
			<Author>Геннадий Логинов, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="536172"/>
			<System Value="babfc6"/>
			<Action Value="536172"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Throws Items="ноль, одну попытку, две попытки, три попытки"/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Test>Бросить кубики</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nПро отважного Карстена Клеменса, капитана корабля «Иосиф Обручник», всегда ходило немало сплетен и небылиц.\n\nНеудивительно, ведь в крошечном флоте небольшого города-государства его судно было единственным предназначенным для дальнего плаванья. А капитан Клеменс - единственным настоящим морским волком среди местной капитанской братии.\n\nОстальные капитаны либо вели торговлю с ближайшими портовыми городками, либо зарабатывали на жизнь рыболовным промыслом, либо охраняли прибрежные воды, пресекая контрабанду. Они не могли похвастаться приключениями, выпавшими на его долю.\n\nНо капитан Клеменс был чужд кичливости и зазнайства: он просто ответственно занимался тем, что умеет и любит.\n\nБольшинство местных жителей за всю свою жизнь ни разу не покидали окрестностей родного города. Заокеанский мир виделся для них чем-то таинственным и загадочным, полным чудес и необычных явлений. А капитан - легендарным первопроходцем Заокеанья.\n\nКаждый уважающий себя забулдыга считал своим долгом что-нибудь доплести. И таким образом лёгкий ветерок превращался в смертельный шторм! Небольшое волнение - в девятибалльную волну! Канонерская лодка с парой фальконетов - в линейный корабль с тремя рядами пушек и кулеврин! А мелкая каракатица - в настоящего кракена!\n\nОднажды на всю Европу обрушилась жуткая зима, подобной которой не знали самые древние старики. Рассказывали, что даже морская вода - и та покрылась льдом. Ходили слухи, что это вовсе неспроста: не иначе то было злыми происками заморских колунов. В любом случае, Его Величество отправило капитана Клеменса на поиски средства от заморозков. Знающие люди посоветовали искать его в северных водах, где обитают снежные великаны и чудовища, чьё ледяное дыхание делает мир холодным.\n\nИ тогда капитан направился на борьбу с этой пакостью...\n\n...Ну, так рассказывают.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Непроглядная метель сопровождает ваш галеон с самого начала пути. В иные дни даже и на палубе сложно разглядеть что-нибудь дальше собственной вытянутой руки. О том, чтобы ориентироваться в море и заметить что-нибудь за пределами корабля мечтать и не приходится. Только безумец отважился бы выйти в море в середину зимы. Но выбора нет.\n\n«В Норвегию, в Норвегию, другого нет пути!\nПринцессу из Норвегии ты должен привести...».\n\nСтроки из старинной баллады как нельзя подходят к вашему настроению. Но, как вы помните, заканчивается она весьма трагично:\n\n«Сэр Патрик Спенз лежит на дне у борта корабля,\nА возле ног его лежат вельможи короля».\n\nОстаётся надеяться, что ваше путешествие закончится лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370,333,54,100,207,400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сначала метель не дала разглядеть это диво как следует. Но подойдя поближе вы поняли, что дозорному не померещилось: норвежская каррака была обвита примёрзшими безжизненными щупальцами кракена. Чудовище погибло, как, впрочем, и экипаж корабля. Ваши люди смотрят на это необычное зрелище со странной смесью печали, ужаса и восхищения. Падре Сабатини начинает неторопливо читать молитву об усопших.\n\nИз уст священника исходит белесый пар, а вы размышляете о том, что больше всего в этот час вам хотелось бы оказаться где-нибудь у тёплого камина с кружечкой горячего глинтвейна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380,181,280,110,206,399"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ваш галеон проходит паковые воды. Его окружает ледяная пустыня, в которой время от времени встречаются вмороженные в лёд корабли с промёрзшими парусами и такелажем. Снежное покрывало нависает над миром белым саваном...\n\n...Вы дышите на пальцы, размышляя над тем, что если поджечь корабль, он хоть и пойдёт ко дну, но какое-то время будет вас согревать. Но вы не робкого десятка и не поддаётесь панике. Пока что.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390,246,361,120,205,398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Огромный айсберг оказался на проверку вблизи вмороженным в лёд тролльвалом. Если даже такие монстры погибают от холода, что и говорить про обычных людей?\n\nВид мёртвого чудовища совершенно не вызывает у вас чувства радости. Отряхнув снег с кителя, вы отдаёте распоряжения экипажу и отправляетесь отогреваться в капитанскую каюту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400,115,162,130,204,397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>