<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Северные берега</Title>
			<Author>Геннадий Логинов, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="455a64"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="546e7a"/>
			<System Value="90a4ae"/>
			<Action Value="455a64"/>
			<StatusBar Value="37474f"/>
			<ActionBox Value="90a4ae"/>
			<Background Value="cfd8dc"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Throws Items="ноль, одну попытку, две попытки, три попытки"/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Test>Бросить кубики</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nПро отважного Карстена Клеменса, капитана корабля «Иосиф Обручник», всегда ходило немало сплетен и небылиц.\n\nНеудивительно, ведь в крошечном флоте небольшого города-государства его судно было единственным предназначенным для дальнего плаванья. А капитан Клеменс - единственным настоящим морским волком среди местной капитанской братии.\n\nОстальные капитаны либо вели торговлю с ближайшими портовыми городками, либо зарабатывали на жизнь рыболовным промыслом, либо охраняли прибрежные воды, пресекая контрабанду. Они не могли похвастаться приключениями, выпавшими на его долю.\n\nНо капитан Клеменс был чужд кичливости и зазнайства: он просто ответственно занимался тем, что умеет и любит.\n\nБольшинство местных жителей за всю свою жизнь ни разу не покидали окрестностей родного города. Заокеанский мир виделся для них чем-то таинственным и загадочным, полным чудес и необычных явлений. А капитан - легендарным первопроходцем Заокеанья.\n\nКаждый уважающий себя забулдыга считал своим долгом что-нибудь доплести. И таким образом лёгкий ветерок превращался в смертельный шторм! Небольшое волнение - в девятибалльную волну! Канонерская лодка с парой фальконетов - в линейный корабль с тремя рядами пушек и кулеврин! А мелкая каракатица - в настоящего кракена!\n\nОднажды на всю Европу обрушилась жуткая зима, подобной которой не знали самые древние старики. Рассказывали, что даже морская вода - и та покрылась льдом. Ходили слухи, что это вовсе неспроста: не иначе то было злыми происками заморских колунов. В любом случае, Его Величество отправило капитана Клеменса на поиски средства от заморозков. Знающие люди посоветовали искать его в северных водах, где обитают снежные великаны и чудовища, чьё ледяное дыхание делает мир холодным.\n\nИ тогда капитан направился на борьбу с этой пакостью...\n\n...Ну, так рассказывают.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Непроглядная метель сопровождает ваш галеон с самого начала пути. В иные дни даже и на палубе сложно разглядеть что-нибудь дальше собственной вытянутой руки. О том, чтобы ориентироваться в море и заметить что-нибудь за пределами корабля мечтать и не приходится. Только безумец отважился бы выйти в море в середину зимы. Но выбора нет.\n\n«В Норвегию, в Норвегию, другого нет пути!\nПринцессу из Норвегии ты должен привести...».\n\nСтроки из старинной баллады как нельзя подходят к вашему настроению. Но, как вы помните, заканчивается она весьма трагично:\n\n«Сэр Патрик Спенз лежит на дне у борта корабля,\nА возле ног его лежат вельможи короля».\n\nОстаётся надеяться, что ваше путешествие закончится лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370,333,54,100,207,400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сначала метель не дала разглядеть это диво как следует. Но подойдя поближе вы поняли, что дозорному не померещилось: норвежская каррака была обвита примёрзшими безжизненными щупальцами кракена. Чудовище погибло, как, впрочем, и экипаж корабля. Ваши люди смотрят на это необычное зрелище со странной смесью печали, ужаса и восхищения. Падре Сабатини начинает неторопливо читать молитву об усопших.\n\nИз уст священника исходит белесый пар, а вы размышляете о том, что больше всего в этот час вам хотелось бы оказаться где-нибудь у тёплого камина с кружечкой горячего глинтвейна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380,181,280,110,206,399"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ваш галеон проходит паковые воды. Его окружает ледяная пустыня, в которой время от времени встречаются вмороженные в лёд корабли с промёрзшими парусами и такелажем. Снежное покрывало нависает над миром белым саваном...\n\n...Вы дышите на пальцы, размышляя над тем, что если поджечь корабль, он хоть и пойдёт ко дну, но какое-то время будет вас согревать. Но вы не робкого десятка и не поддаётесь панике. Пока что.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390,246,361,120,205,398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Огромный айсберг оказался на проверку вблизи вмороженным в лёд тролльвалом. Если даже такие монстры погибают от холода, что и говорить про обычных людей?\n\nВид мёртвого чудовища совершенно не вызывает у вас чувства радости. Отряхнув снег с кителя, вы отдаёте распоряжения экипажу и отправляетесь отогреваться в капитанскую каюту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400,115,162,130,204,397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Поначалу вы приняли их за айсберги, но выйдя из белесо-молочного тумана разглядели как ноги великана как следует. Снежнобородый великан заметил ваше появление и дует на воду, а та моментально покрывается тонкой коркой льда. Один из явных виновников ваших бед сейчас стоит перед вами.\n\nПарочка-друга брандскугелей здесь явно не помешает. А заодно и согреетесь.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="6" Throws="1" Heat="25"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="163,362,182,140,203,396"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Взрывая лёд, раскидывая глыбы, - морозный змей поднялся из глубин. Гребень его подобен зубчатой стене из огромных сосулек. Хвост заканчивается подобием булавы. Битвы не избежать, - так пусть победа будет за вами!</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="5,6" Throws="2" Heat="10"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="164,116,247,150,202,395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Поначалу вам кажется, что к кораблю приближается снежная буря. Но вскоре понимаете, что это стая белоснежных виверн, - злобных безмозглых тварей, что обитают на Севере, то и дело нападая на корабли скандинавских моряков и прибрежные поселения. Вам предстоит серьёзное сражение. Впрочем, не впервой.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="4,5,6" Throws="3" Heat="5"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="244,301,363,160,201,394"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Texts>
				<Text>Экипаж норвежского холька занимается охотой на тролльвалов. В последнее время нормальной живности почти не осталось, разве что только подобные чудовища. Хотя, с точки зрения тролльвала, чудовищем как раз-таки является человек.\n\nВ любом случае, приятно знать, что не вы одни занимаетесь истреблением монстров в северных морях.</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="245,117,281,170,200,393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Навстречу вашему галеону плывёт шведский каботажный барк. Его капитан почтительно с вами здоровается. Плотнее укутавшись в плащ из тюленьей кожи, он предостерегает вас от встречи с северными вивернами. По его словам эти твари уже пережрали великое множество моржей.\n\nЧто ж, это совсем не обнадёживает. Но вы пережили за свою жизнь даже и не такое, чтобы сейчас опускать руки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300,165,364,180,199,392"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text>Ваш квартирмейстер Сильвио проводит очередное учение абордажного расчёта. Его мастерство владения генуэзским палашом как всегда на высоте. В таких условиях упражнения в фехтовании не только не дают заскучать и потерять форму, но и помогают согреться.</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="118,282,248,55,198,391"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Утренний мороз пробирает вас до костей. Кажется, что сами мысли замерзают недрах сознания. Какие бы злые силы ни были ответственны за это, вы уверены, что доберётесь до них, и тогда этим гадам не поздоровится!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99,299,166,365,197,390"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Прибрежное поселение полно снежных статуй. Вы подплываете поближе в надежде пополнить запасы провианта, и понимаете, что это замороженные люди. Им уже не поможешь. Но унывать рано: ваша экспедиция положит конец колдовским чарам. Обязательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298,119,249,183,196,389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Огромный айсберг напоминает своими очертаниями яйцо. Отдалённо, но всё-таки. В какой-то момент оно даёт трещину: глыбы льда осыпаются, и в небо над кораблём взлетает инеистый дракон, обдающий всё вокруг обжигающим морозным дыханием...</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="5,6" Throws="1" Heat="20"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="100,297,167,283,195,388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Морозное утро казалось унылым, но спокойным. Ровно до тех самых пор, пока ледяной покров моря не взорвался, и огромные припорошенные снегом глыбы не пролетели мимо, едва не задев корабль. Сотрясая бивнями, исполинское ластоногое чудовище выскочило из промёрзших глубин, устремившись к вашему галеону.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="6" Throws="3" Heat="15"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="296,120,366,56,194,387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поначалу вы думаете, что высокое существо с густой шерстью всего лишь померещилось из-за бури. Но затем оно появляется снова в сопровождении нескольких таких же и группа снежных людей исчезает так же стремительно. И чего тут только не увидишь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101,295,168,184,193,386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вонь, исходящая от свирепого великана, опережает его появление. Даже снежная завеса не может укрыть этого гиганта: разве что ветер будет дуть в противоположную сторону.\n\nУкутанный накидку из мамонтовых и тюленьих шкур, он сотрясает огромной дубиной, подозрительно напоминающей отломанную корабельную мачту, и несётся навстречу вашему галеону. Развернув судно, вы командуете залп.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="4,5,6" Throws="1" Heat="10"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="102,294,121,250,192,385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Исполин, сотканный из снега, льда и бури, вырастает на пути вашего корабля словно из ниоткуда. Стихийное создание, происки северных колдунов, он явно не питает нежных чувств к живым созданиям.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="5,6" Throws="2" Heat="15"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="293,169,367,284,191,384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Поселение северных людей, носящих одежду из меха, разъезжающих на оленьих и собачьих упряжках и проживающих в ледяных домах, встречает вас насторожено. Тем не менее, вам удаётся пополнить здесь запасы и расспросить местных жителей о том, какие чудовища водятся в здешних местах.\n\nПоскольку чужаки здесь редкость, браки между дальними родственниками распространены в подобных селениях. Из-за этого пришлых мужчин просят провести ночь с местными женщинами. Не то чтобы моряки были сильно против, но с этими странными людьми нужно держать ухо востро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57,292,122,103,190,383"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Моряки с норвежского холька рассказывают вам легенду про так называемых «хладнорождённых»: детей, которые рождаются у северных женщин и самок животных, зачинаясь просто от мороза: по слухам из таких детей вырастают снежные великаны, огромные волки и олени, и прочие дивные создания.\n\nНекоторые из членов экипажа воспринимают эти россказни всерьёз, а падре Сабатини плюётся, что всё это, - нелепые языческие сказки, пережиток давно минувшей эпохи.\n\nКаких только чудес не бывает на свете? Но и это не повод безоговорочно верить всему подряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104,105,291,170,189,382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Медведь со снежно-белым мехом царственно восседает на мощной льдине. Ударом лапы он выбивает корабли из воды, и складывает их в кучу подле себя. Бедные китобои ничего не могли ему противопоставить. Но вы полны решимости подпалить его шкуру.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="4,5,6" Throws="1" Heat="10"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="106,290,123,368,188,381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>На пути вашего галеона встаёт ледяная стена, о которую тот едва не расшибается, не различив в белесой непроглядной буре. Тратить снаряды - жалко, прорубать интрепелями и баграми - долго и бесполезно, закладывать пороховой заряд - опасно, плыть в обход можно годами...\n\n...Неизвестно, к чему привели бы ваши размышления, если бы в этот момент из мерзлоты не показался бы огромный морозный червь, проложивший за собой внушительных размеров тоннель.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="5,6" Throws="1" Heat="15"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="107,289,171,251,187,380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Texts>
				<Text>Падре Сабатини созывает экипаж корабля на общую молитву. Вера поддерживает вас и ваших людей в этом нелёгком плаванье. Жаль только, что не все матросы действительно уповают на помощь Всевышнего также как вы. Молитва без дел могла бы оказаться недостаточной, ведь у Божьей Воли должны быть и земные исполнители. Но без искренней молитвы, - любые ваши дела были бы тщетны.</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="25"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="124,58,285,369,186,379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Густобородые цверги идут в одной связке по снежным горам, умело орудуя альпенштоками. Конечно, эти интересные крошечные человечки вызывают у матросов определённый интерес. Сорваться с такой высоты, -дело нешуточное, риски высоки. Но сейчас вас куда больше занимают собственные проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108,288,172,125,185,378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Очередное морозное утро в этот раз, образно выражаясь, выдалось жарким. Вы стали невольным свидетелем очередного столкновения датской и шведской флотилии. Вместо того чтобы помочь вам остановить царящие кругом хаос и безумие, эти люди предпочитают убивать друг друга, используя неразбериху смутного времени как шанс урвать свою выгоду.\n\nВам некогда увещевать их: работы непочатый край, и это только начало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287,173,126,252,184,377"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Время от времени ледяные глыбы, сформировавшиеся с начала этой необычной зимы, оживают и поднимаются. Неестественные существа, отдалённо напоминающие своими очертаниями людей, бродят то здесь, то там, на пути вашего корабля.\n\nМоряки то и дело крестятся, не горя желанием познакомиться с ледяным народом поближе. Вы и сами не против пальнуть по ним разок-другой, но пока с их стороны нет агрессии, - снаряды разумнее экономить, не провоцируя конфликт на пустом месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127,174,110,286,183,376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы огибали высокий айсберг, когда из засады появились быстроходные суда под стягами с изображением чёрного ворона, - традиционным символом норманнов, а впоследствии и обычных скандинавских пиратов. Датские секиры сменились на интрепели, луки на мушкетоны, а традиционные северные кнорры и драккары на оснащённые фальконетами канонерки. Но так ли это важно? Внешняя атрибутика не меняет сути явления.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="4,5,6" Throws="3" Heat="5"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="109,175,128,253,182,375"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Норвежская каррака подвергается нападению тролльвала. Чудовище зрелое и могучее. Его шкура настолько толстая, что даже северные морозы ему нипочём. Торговцы отстреливаются из своих вертлюжных пушек, но кажется, что это лишь злит чудовище.\n\nВы не можете оставаться в стороне, бросив бедолаг на растерзание гадкой твари.</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="5,6" Throws="2" Heat="10"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="112,176,59,286,181,374"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>В небольшом портовом городке царит тишина. Нет привычного оживления. Эти люди привычны к лютым морозам, но даже они признают, что на их веку не случалось зимы подобной этой.\n\nПополнив запасы, вы вскоре продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113,114,177,115,180,373"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>В этот день вы долгое время не могли продолжить плаванье по совершенно нелепой и дикой причине: якорь, спущенный накануне, намертво вмёрз, и пришлось организовывать работы по его извлечению, тратя драгоценное время. К счастью, всё обошлось и галеон продолжил свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129,116,178,254,179,372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text>Навстречу вашему галеону движется каботажный барк. Вскоре корабли поравнялись и вы перекинулись с встреченным капитаном парой слов, обменявшись свежими слухами. Что ж, оказывается, не так уж всё плохо и безнадёжно, как многим казалось на первый взгляд. Люди работают, борются с морозами, делают своё дело, жизнь потихонечку продолжается.</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="116,117,118,60,178,371"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Texts>
				<Text>Торговый шведский хольк, гружённый лесом и мехом, степенно движется в сопровождении нескольких боевых коггов, оснащённых мортирами, бомбардами и вертлюжными пушками.\n\nКоротко поприветствовав шведов и сверив маршрут, вы вскоре движетесь дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="130,119,120,287,177,370"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>На небольшом островке установлен датский блокгауз, а ледяных водах поблизости несут боевую вахту несколько блиндированных канонерок. Сначала вас проверяют, подозревая в пособничестве шведам. Времена сейчас и без того неспокойные, а лютые даже по северным меркам морозы только усугубляют раздражительность и недоверчивость местных жителей.\n\nВсё это занимает некоторое время, но в итоге датская проверка не выявляет ничего подозрительного и прерванный путь благополучно продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121,122,123,255,176,369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Texts>
				<Text>Цейхвахтер Чезаре проводит очередные плановые учения канониров и кулевринёров. Айсберги разносятся только так. Это помогает не только поднять настроение, но и поддерживать экипаж в боевой форме. В северных морях скучать не приходится. Как, впрочем, и в любых других.</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="124,125,131,126,175,368"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>На пути вашего корабля дрейфует безжизненный хольк, экипаж которого погиб от холода и голода. К вашему великому сожалению, это далеко не первое подобное судно, повстречавшееся с начала плаванья. Что поделать, жизнь продолжается: вы в ответе за свой корабль и собственный экипаж, и сделаете всё от вас зависящее, чтобы не допустить подобной развязки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127,128,129,130,174,367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Норвежский торговый неф подвергся нападению тролльвала! Грозное морское чудовище рвёт и мечет, сдирая обшивку с корабля. Несчастные моряки пытаются выбрасывать за борт тяжёлые бочки и сундуки, дуют в трубы и пытаются хоть как-то отвлечь кровожадное создание.\n\nЧто ж, это будет далеко не первый монстр из тех, от которых вы избавили северные моря...</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="5,6" Throws="2" Heat="10"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="131,288,256,61,173,366"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как жалко, что под Москвой не стоит сейчас какой-нибудь заклятый враг. Такие холода пропадают!».\n\nДа уж, интересное наблюдение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132,133,285,131,172,365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Один из ваших матросов поведал другому:\n\n- Вчера видел справа по борту пару резвящихся русалок, совершенно обнажённых.\n\n- В такой холод?! Наверное, моржи?!\n\n- Ну, одна - точно морж. А другая ничего так, симпатичная...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134,135,136,284,171,364"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Северные жители - народ суровый и, возможно, один из самых кровожадных в мире после индейцев Нового Света. Но если у ацтеков и им подобных жестокость связана не столько с реальной необходимостью, сколько с особенностями культуры, то здесь она скорее проистекает из суровых реалий жизни.\n\nЭтим людям необходимо выживать, ведя постоянную борьбу со стихией, прежде всего с холодом, при отсутствии традиционных топливных ресурсов и строительных материалов. Для того чтобы развести хотя бы скупой огонь они вынуждены выследить и убить осторожного зверя, а неудачный сезон охоты означает гибель от холода для всего поселения.\n\nПодобные условия делают людей радикально прагматичными во всех сферах жизни, превращая в закоренелых циников. Мастера в охоте, изготовлении жилищ и одежды, - во всех своих делах они руководствуются исключительно целесообразностью для выживания. Разве что женщины, даже и в таких условиях, скупо украшают свои наряды бисером и меховыми аппликациями.\n\nСо шкур убитых зверей тщательно соскабливается весь жир, а моча местных жителей хранится в специальных чанах для дубления шкур, поскольку другие способы обработки просто отсутствуют.\n\nШкурки птиц и мелких зверей давали обсасывать, освобождая от остатков мяса и жира, беззубым старикам, которые не могли случайно их прокусить и испортить и заодно становились сытыми с этого.\n\nОдежда из птичьих, собачьих, тюленьих, лисьих и медвежьих шкур полезна при решении различных задач на суше, но когда идёт охота на кита или тролльвала, - мужчины одеваются в специальные водонепроницаемые комбинезоны из просушенных кишок и скобленой кожи. Такое облачение плотно затянуто у лодыжек, кистей, вокруг головы, надувается через трубочку на груди и позволяет мужчине-охотнику прыгнуть в воду, доплыть до зверя и добить его копьём, приступив к разделке прямо на плаву. Поэтому костюм называется «одеждой для прыжка».\n\nДома строят из всего, что есть под рукой. Зимние жилища состоят из кусков льда и снега, а летние - из костей кита, шкур, плавников и прочего, что получится раздобыть. Естественно, само расположение дома зависит от практических целей: близость к месту рыбалки, охоты и т. д.\n\nПод зимний дом копают лаз, чтобы тепло дольше сохранялось. Когда стены слегка подтают, а потом подмёрзнут, они становятся прочнее.\n\nВ лампах жгут жир. Правильно разложенный мох горит не давая копоти в жилье. Над лампой вешают сосуд для растопки снега, а ещё выше - одежду на просушку.\n\nВы наблюдаете за бытом и нравами этих людей уже не один месяц. Какие-то вещи вы узнали от соседствующих с ними датчан, что-то видели лично.\n\nКто-то из северных колдунов, ответственных за мировые заморозки и появление чудовищ с холодным дыханием, происходит из шаманов этих племён, кто-то из скандинавов. И союзников, и врагов нужно знать в лицо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137,138,289,257,170,363"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Texts>
				<Text>Охотники на маленьких кожаных лодках везут с собой мощную тушу тролльвала. Правда, по меркам тролльвалов он не такой уж и большой, но на фоне людей, - всё равно гигант. Сегодня в селении явно будет праздник!</Text>
				<Text Style="Small">Вы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Heat Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="139,140,132,62,169,362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>По словам местных охотниках, избороздивших на своих каяках все реки и острова, где-то здесь обитает Арнапкапфаалук, «плохая женщина», которая скрывает нерпу и мешает добывать пропитание, если накликать на себя её гнев. Поэтому они хотят, чтобы вы вели себя в их водах тихо и почтительно.\n\nПадре Сабатини в который уже раз плюётся от языческих поверий. Впрочем, даже он понимает, что портить отношения с аборигенами нежелательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141,142,143,144,168,361"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ваши люди вылавливают в море подмёрзшую бутылку с запиской следующего содержания: «Продам снег. Недорого».\n\nДа, некоторым людям свойственно извлекать выгоду из всего...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145,146,133,290,167,360"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Texts>
				<Text>Норвежская каравелла подверглась нападению тролльвала. Фальконеты извергают картечь и ядра, но этого мало чтоб совладать с такой матёрой зверюгой, и вы приходите норвежцам на помощь.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Test Dices="4,5,6" Throws="2" Heat="5"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="147,148,149,258,166,359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Встречный ветер, дошедший от идущего прямо на вас норвежского галеона, донёс удушающий запах трупного смрада и разложения. Полуистлевшее жуткое судно с изорванными в клочья парусами покрылось тиной и обросло ракушками, а члены экипажа лишь издали могли быть приняты за людей.\n\nУтопыри! Матросы с некогда затонувшего корабля, поднявшиеся с моря чтобы нести смерть и страдание всему прекрасному и живому...</Text>
			<Actions>
				<Test Dices="6" Throws="2" Heat="15"/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="150,151,134,63,165,358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Старпом Олливер, лучший стрелок на вашем корабле, проводит очередные учения по стрельбе из абордажных пистолетов. Благо в море то и дело проплывают мелкие чудовища невообразимых форм и мастей, слишком разнообразные и редкие, чтобы каждое из них имело известное наименование. Разумеется, это малый вклад для борьбы со злыми чарами, но и то дело.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152,153,154,155,164,357"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Склонившись над лоцией, вы вносите некоторые поправки. Один из ранее открытых островов на деле оказался просто древним задремавшим тролльвалом, и теперь информацию придётся обновить. Что поделать, такое бывает сплошь и рядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156,157,158,185,163,356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Морской змей преследовал ваш корабль, быть может, чуть больше недели. Теоретически, вы могли развернуться и дать ему бой, но понимали, что это сражение вышло бы слишком рискованным. В какой-то момент чудовищу надоело и оно прекратило преследование.\n\nПобеда, среди всего прочего, иногда заключается в уклонении от бессмысленного боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159,135,291,64,162,355"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Очередная миграция тролльвалов проложила новый путь через ледники.\n\nКто бы мог подумать, что даже эти твари иногда бывают полезными?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160,161,162,259,161,354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>На корабле развязалась драка. В итоге победителями не стали ни тот, ни другой драчуны: шпицрутены прописали от дурости обоим, равно как их подстрекателям.\n\nБез порядка на море никак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163,164,136,165,160,353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Огромная амфиптера кружила в ночном небе возле вашего корабля, то и дело держа народ в страхе и волнении. Спустя некоторое время она спикировала к морю, подняла страшный брызг и скрылась под воду. Время шло, но ничего не происходило. Наверное, чудовище выбрало цель попроще и повкуснее.\n\nНу вот и славно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166,167,168,65,159,352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вам повстречался шведский галеон, терпящий крушение после битвы с тролльвалом. Экипаж сумел отбиться от чудовища, но судно получило серьёзные повреждения. Пришлось собирать уцелевших, делать крюк, высаживать пострадавших в ближайшем порту, но это того стоило.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169,170,171,292,158,351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>В этот день корабль угодил в шторм. К счастью, ничего ужасного не случилось, но погода в последнее время стоит неважная.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172,137,260,186,157,350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Появившись из засады, пиратская пинка стремительно и дерзко идёт на сближение к вашему галеону, громыхая вертлюжными пушками, аркебузами и мушкетами.\n\nЧто ж, они сами напросились...\n\nВыбросьте [Л1, X или 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173,174,175,66,156,349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Самка тролльвала кормит сосцами своих детёнышей. Сначала вы хотели скомандовать залп, но затем, - передумали и велели идти дальше. Своим людям вы объяснили, что одного залпа может быть мало, разъярённая мать, защищающая своих детёнышей, бывает намного опаснее крупного матёрого самца, да и «малые детки» сопоставимы по своим размерам с небольшими судами.\n\nНа самом же деле это просто показалось вам неправильным, пусть даже подобная возможность разом избавиться от оравы чудовищ, которые вырастут начав топить корабли и жрать мореходов, может больше не представиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176,177,138,178,155,348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Аборигены заснеженных островов заявляют, что колдунам не нравится появление вашего корабля в их водах. Духи говорили им, что сюда приплывёт белый человек, который положит конец Великой Зиме. И для борьбы с этим человеком они создают так называемых «тупилаков»: отвратительных химерических чудовищ, собранных из частей тел различных животных, частей\n\nтел убитых детей и различного подручного мусора. Колдун ритуально совокупляется с созданным чудовищем и посылает его убить человека, против которого такая тварь создавалась.\n\nЧлены экипажа плюются с омерзением. Вы что-то уже слышали о подобных вещах ранее, но думали, что это сказки. Как бы там ни было, с Божьей Помощью вы преодолеете и не такое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179,180,293,67,154,347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вблизи норвежского порта наблюдается много промысловых и торговых судов. На брандсвахте стоит блиндированный хольк с несколькими канонерками. Несмотря на морозы, здесь кипит жизнь, и это не может не радовать.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181,182,139,183,153,346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Мимо вашего галеона проходит ганзейская торговая эскадра. Даже в условиях жуткой мерзлоты купцы не упустят своё, пусть и без привычного размаха.\n\nВы подумываете о том, не сменить ли позднее профессию на более спокойную. Впрочем, вы это не всерьёз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184,185,261,68,152,345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Морская служба - это не романтика. Не живописный прибой с захватывающим закатом. Это суровые и жуткие будни.\n\nВо флот насильно вербуют случайных людей с улицы, начиная с безусых мальчишек и заканчивая стариками преклонного возраста. При этом на практике никто не соблюдает даже минимально предписанных формальностей. Чаще всего либо подбирают пьяных, либо избивают случайных прохожих и волокут на корабль. После этого человек становится служащим флота, и законы гражданских судов на него не распространяются.\n\nТеоретически врач может отбраковать завербованного человека, но на практике это бывает крайне редко.\n\nКритерии отбора минимальны: человеку достаточно иметь руки и ноги, а всему остальному он должен обучиться в процессе. Если, конечно, сумеет, поскольку работа тяжёлая, опасная, приводящая к инвалидности или смерти от несчастного случая и отвратительных условий. При этом на службу берут бессрочно, до тех пор пока человек не умрёт, не покалечится, или не будет списан (например, если война завершится и военное судно снимут с учёта).\n\nПомимо этого на флот набирают преступников, предлагая службу во флоте в качестве альтернативы виселице. И есть бедолаги, которые находятся в таких ужасных условиях, что идут служить добровольно: на первых порах им чуть легче, но не намного, - выдают наперёд плату на пару месяцев вперёд, и обязательство приобрести ряд вещей, необходимых в морском деле.\n\nПоскольку подобные люди не отличаются особым желанием и умением работать на корабле, для поддержания дисциплины приходится применять суровые наказания, что также увечит людей и вызывает их ненависть, делая и без того не сладкую жизнь и вовсе ужасной. Даже если какой-то умник притворится умершим, его тело зашьют в парусину, а последний «мертвецкий» шов пропустят через нос, чтобы убедиться, что это покойник, а не хитрец.\n\nПока моряки не докажут свою лояльность, им запрещено сходить на сушу и принимать на борт родственников и «подружек» без разрешения капитана.\n\nВпрочем, во многих флотах отношение даже к военным матросам поистине скотское, - толстосумы желают, чтоб простые люди жертвовали здоровьем и жизнью за гроши, надрываясь и страдая.\n\nЕстественно, что рано или поздно многие из подобных людей поднимают восстания, захватывают корабли и подаются в пираты, потому что их выбор невелик: либо они просто умрут, работая на чужого дядю, который обращается с ними как с животными, либо они перед этим хотя бы попытаются добиться более сносной жизни.\n\nВ их команды часто подаются беглые каторжники, а также рабы, которые массово мрут от изнуряющих работ и плохого обращения: эти люди тоже не питают особых симпатий к официальным властям, зато умеют сражаться и убивать, а пара лишних рук на борту никогда не помешают.\n\nПоэтому вам приходится держать ухо востро, наблюдая за всеми, кого набрали вам в экипаж. Авторитет капитана, - это совсем не то же самое, что дворянский титул: его необходимо поддерживать всеми силами, если хочется выжить. Ничего больше, и ничего меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186,187,294,188,151,344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>На вашем пути встречается шведский полакр. По словам капитана, дела в торговле сейчас идут не ахти. Оно и понятно: в такие морозы немногие решаются отправиться так далеко от родных мест. Даже для опытных капитанов такое путешествие может быть равносильно самоубийству. Но всё-таки нужда не спрашивает мнения человека, к которому является.\n\nУбытки страшные, но мало того - идут войны, усугубляющиеся погодной аномалией. Что поделать, такова жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188,189,140,187,150,343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Навстречу вам движется эскадра торговых каракк в сопровождении легковооружённых боевых коггов, оснащённых барсами и фальконетами. Что ж, всё ж лучше, чем никакой охраны вообще. Пиратскую мелочь, орудующую на парусно-гребных судах в прибрежных водах это, может быть, и отпугнёт, но против кораблей регулярного флота не продержится.\n\nВпрочем, это не ваше дело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190,191,192,193,149,342"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Капитаном норвежской каравеллы, перевозящей груз соли и сельди, оказывается ваш хороший знакомый. Вы тепло пообщались, вспоминая старые добрые времена, но от предложения пропустить «по-маленькой» пришлось деликатно отказаться: не хватало ещё, чтобы вы снова взялись за старое...\n\nК сожалению, дела не ждут. Попрощавшись с норвежцем, вы продолжили выполнять королевское поручение.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194,195,196,197,148,341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Гружёный ост-индец едва не налетел на айсберг. Судами подобного рода достаточно сложно управлять: они сильно зависят от течений и ветра, но при этом не могут плыть при встречном ветре или идти круто по ветру и почти не контролируются людьми. В шторм на такой посудине можно запросто погибнуть, а штиль - угодить на мель, или налететь на риф.\n\nВпрочем, в этой части света ост-индцы встречаются редко: у Швеции их почти что и нет, а у Дании их мало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198,141,262,69,147,340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>На корабле снова вспыхнул мятеж. Народ давно уже был на взводе и ищет виноватого в вашем лице. Что ж, шпицрутенами тут уже не отделаться: как минимум, кого-то придётся вздёрнуть на рее.\n\nВыбросьте [Л1, X или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, путешествие продолжается!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19,199,295,200,146,339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Датский и шведский буэры ведут активную артиллерийскую дуэль. Вы осмотрительно обходите их стороной, не желая встревать в чужие конфликты.\n\nБольше всего вам не нравится, когда между собой сражаются те, кому вы в принципе симпатизируете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201,20,202,203,145,338"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Мохнатый слоняка дрейфует на белой огромной льдине: достаточно большой и прочной, чтобы выдержать вес такой махины. Чего здесь только не увидишь. Быть может, этот слонёнок ищет маму? Что ж, остаётся лишь искренне пожелать ему, чтобы она нашлась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204,4,205,206,144,337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Огромный великан старается отогреться, разведя огромный костёр. Невооружённым взглядом заметно, что материалом для растопки костра стали корабли незадачливых мореплавателей.\n\nЧто ж, гиганта можно если не простить или оправдать, то хотя бы понять, - он замёрз и борется всеми доступными способами за свою жизнь.\n\nАналогичным образом можно понять и вас, когда вы, в свою очередь, не желаете отдавать собственный галеон ему на растопку.\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296,263,188,70,143,336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Спикировав с заснеженных высот, свирепая и огромная виверна пронеслась мимо мачт, едва не зацепив марсовых стрелков. Вскоре она пошла на очередной заход, но ваши люди уже были готовы.\n\nВыбросьте X или О с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207,208,209,21,142,335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Шведская каррака неторопливо и мирно шла чуть поодаль от вас, как вдруг появившийся прямо под ней тролльвал мощным ударом расколол её надвое. Вскоре внимание монстра привлёк и ваш галеон.\n\nВыбросьте О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211,1,212,210,141,334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Одномачтовый буер, переделанный из торгового судна в пиратское, появляется из-за айсберга, открывая без долгих разговоров огонь из всех орудий.\n\nС голой пяткой против галеона?! Ну что за самонадеянные выскочки?!\n\nВыбросьте H, X или О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213,214,215,264,140,333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Норвежский буэр напоролся на айсберг и терпел крушение. К счастью для экипажа корабля, ваш галеон проходил мимо и пострадавшим была оказана своевременная помощь.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216,217,218,219,139,332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Датский ост-индец отстреливается от шведского капера. Судя по всему, у последнего не получится разжиться призом в этот раз.\n\nСохраняя нейтралитет, вы обходите сражающихся стороной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220,221,222,223,138,331"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Хейна, огромный морской боров, не даёт прохода торговым судам. Настало время положить конец его зверствам...\n\nВыбросьте два раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224,225,265,50,137,330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Огромная воронка затягивает в себя всё живое и неживое, будь то ледяные глыбы, айсберги, корабли или даже тролльвалы.\n\nПридётся попотеть, чтобы вырваться из смертельной западни.\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, ваше приключение продолжается! Бросьте игральную кость!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226,227,228,229,136,329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Торговая эскадра ганзейских коггов осторожно обходит высокий айсберг.\n\nВы следуете их примеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230,231,143,266,135,328"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Навстречу вам идёт флотилия знаменитого Союза Пяти Портов: древнейшему морскому образованию Англии, существовавшему ещё до прихода норманнов. В своё время Англия не обладала своим собственным флотом, и для отражения набегов датчан королю потребовался военно-морской флот: пять портов объединились в союз и предложили королю свои услуги, в обмен выпросив для себя многочисленные привилегии, - такие, как право взимать таможенные пошлины, грабить выбитые на берег суда и так далее. Лорд-Протектор Союза Пяти Портов (к которому позднее присоединились другие порты, а также значительные области Англии) стал одним из сильнейших феодалов Англии, в силу своей высокой независимости от короны.\n\nВпрочем, всему когда-то приходит конец. Со временем в Англии сформировался собственный военно-морской флот, такие города, как Портсмут и Бристоль, стали производить собственные флотилии, превосходившие по своим возможностям объединённые силы Союза Пяти Портов, а многие порты обеднели и стали малополезными.\n\nНо, несмотря на то, что король урезал многие привилегии, а монополии пришёл конец, Союз всё ещё существует.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297,232,233,72,134,327"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Остановившись на время в порту, вы замечаете там струги, прибывшие с товарами из самой Московии. Да, русские купцы - смелые люди, привычные к суровым морозам.\n\nИх корабли в большей степени предназначены для путешествий по рекам, чем для морских странствий, и многое переняли от скандинавов.\n\nПоскольку в Московии до сих пор не существует своего полноценного военно-морского флота, не считая парусно-вёсельных плоскодонок для защиты речных путей от разбойников, Ивану Грозному пришлось нанимать зарубежных каперов для борьбы со шведами и поляками.\n\nПосле Реформации по Европе прошла череда многочисленных войн, в результате чего Ливонский Орден значительно ослаб и его многочисленные соседи уже имели виды на его земли, но на деле всё вышло сложнее. Эстонский герцог Магнус был вассалом Ивана Грозного, а Орден был обязан платить Московии «юрьевскую дань» за владение городом Юрьевым, основанным ещё Ярославом Мудрым, но на практике ливонцы не выплачивали дань уже тридцать лет, при этом выстраивая антимосковскую политику.\n\nВсё началось с того, как ливонцы начали из принадлежащей им Нарвы артиллерийский обстрел крепости Ивангорода. Небольшой отряд Алексея Басманова взял штурмом ливонскую твердыню. Позднее была взята и Нарва, а затем - вся территория Ордена, что разозлило другие страны, претендовавшие на эти территории.\n\nВ итоге началась война Московии против Польши и Швеции, которая на тот момент, по тем или иным причинам, уже была в конфликте с другими скандинавскими странами и воевала с Данией.\n\nПриказом царя в Нарве были созданы склады и причалы, - в торговый город хлынули корабли со всего мира. Но шведы и поляки не желали лишаться монополии на торговлю с московитами, поэтому начали грабить корабли торговцев, блокируя порт, чем вынудили Ивана Грозного прибегнуть к услугам каперов-иностранцев.\n\nПервым адмиралом русского флота (во всяком случае, официально себя так именовавшим) стал датский авантюрист Карстен Роде, - уроженец Дитмаршена, в прошлом купец и судовладелец. Ещё до этого он был капером на службе у датского короля Фердинанда II и торговал с немецким городом Любеком.\n\nСогласно договору «царскому атаману» обязаны были оказывать содействие во всех русских портах, относясь с высокими почестями, а в случае необходимости - выкупать или иным способом вызволять из плена. В свою очередь капитан Роде обязывался нападать на шведские и польские корабли, а также на любых торговцев, ведущих какие-либо дела с врагами, даже если их корабли принадлежали к официально нейтральным державам.\n\nЭкипаж, набранный Роде, частично состоял из европейских наёмников и авантюристов (например, норвежцев), частично из русских поморов, пушкарей и стрельцов. Они не имели права на часть с добычи, но получали фиксированное жалование, а капитан обязывался продавать захваченные корабли и товары только в русских портах, оставляя за собой право на десятую долю с добычи - впрочем, своё слово авантюрист не сдержал, не только продавая корабли на сторону, но даже начав грабить своих соотечественников-датчан.\n\nИзначально Роде выдали пинк, снабдив его несколькими чугунными пушками, барсами и пищалями, после чего капер захватил пару буэров и флейт, вскоре ставший флагманом новообразованной, но достаточно успешной эскадры.\n\nАвантюрист был успешен в своих действиях против шведов и поляков, заработав их ненависть и определённую репутацию, но по-сути ему, как и его товарищам-норвежцам, не было принципиально, кого грабить. И если до поры до времени датчане относились к его поведению с симпатией, поскольку капер продавал им захваченное в обход соглашений с Иваном Грозным, то после того как Роде начал грабить датчан, - его как-то раз просто приняли в порт, а после арестовали.\n\nВпрочем, датский король не стал бросать его в темницу и кормить тюремной баландой: авантюриста содержали в шикарных аппартаментах и кормили изысканными блюдами, в то время как Фердинанд II требовал от русского царя держать ответ за поведение своего человека. Роде напирал на соглашение и надеялся, что царь заплатит вместо него за компенсацию датской короне за доставленные неудобства, но тот ответил, что капер действовал по собственной инициативе, в нарушение всех договорённостей, и поэтому Московия не несёт ответственности за его преступное поведение. При этом Иван Грозный предложил Фердинанду II передать арестанта в руки царя,\n\nчтобы взыскать с капера причитающееся и сообщить о том в Данию, но король предпочёл задержать Роде у себя, пока тот, скрепя сердце, не выплатил требуемую сумму, составившую, быть может, десятую долю от награбленного.\n\nКакой вывод из этого можно сделать? Если человек крадёт и грабит, - его стараются за это наказать. Но если он украдёт достаточно много, чтобы выдать взятку кому нужно, - грабёж часто сходит ему с рук. Печально, но факт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334,234,235,189,133,326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Исландский хольк подвергся нападению тролльвала-секача! Рангоутное дерево трещит только так, такелаж разорван, а пушечные залпы лишь раззадоривают свирепую скотину ещё больше. В этот раз вы точно не желаете оставаться в стороне!\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236,237,238,267,132,325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Огромные морские бестии - левиафаниды - поднялись у норвежского блокгауза, обнаглев настолько, что напали на береговую линию.\n\nВы не можете пройти мимо такого безобразия.\n\nВыбросьте два раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241,240,144,239,131,324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>На пути вашего корабля встретился исландский хольк, до отвала гружённый тунцом. Посетовав, что из-за бесконечных лютых холодов и расплодившихся тролльвалов торговля несёт убытки, капитан товарника желает вам счастливого пути и вскоре уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242,243,244,268,130,323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Шведский капер направляется в порт в окружении призовых судов: датских, норвежских и, по всей видимости, просто попавших под раздачу. Теоретически, приватир имеет право захвата кораблей нейтральных держав исключительно в том случае, если уличит их в пособничестве врагу державы, выдавшей ему каперский патент. Но на практике многие не брезгуют и обычными грабежами, и что-либо доказать в подобной ситуации проблематично.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298,145,245,73,129,322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Флотилия берберских пиратов добралась в этот раз и до северных морей. Подобные вылазки называются «разии»: пираты заплывают в дальние порты самых разных стран мира, опустошают прибрежные поседения и продают немусульманское население в рабство на невольничьих базаров. После этого на Ближний Восток периодически отправляются карательные эскадры с ответным визитом.\n\nВ настоящий момент восточные багалы, дау и другие узнаваемые корабли движутся в направлении вашего галеона. Пираты помнят, что за дела вы устроили ранее в их водах, и знают, какая награда назначена Блистательной Портой за вашу голову.\n\nЧто ж, ещё посмотрим, кто кого...\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246,47,248,247,128,321"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Очередной конфликт между матросами в который раз закончился сначала дракой, а затем и поножовщиной. Не церемонясь со швалью, квартирмейстер Сильвио не мудрствуя лукаво повыбрасывал бойцов и подстрекателей за борт, чтобы ледяная водица остудила их пыл. А как иначе, если по-хорошему до них не доходит?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249,259,250,269,127,320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Многоглазый и многолапый морской кабан налет на ваше судно без каких-либо прелюдий. Видимо, вы сами того не ведая забрели на его территорию. Что ж, теперь - это ваша территория! И пусть хряк это уяснит раз и навсегда!\n\nВыбросьте два раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299,146,251,252,126,319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Проснувшись утром, вы ощущается жуткий озноб. Температура и давление повысились. Вас трясёт. Было бы странно, если такая климатическая аномалия не сказалась бы на самочувствии.\n\nРазумеется, доктор Моро делает всё, что в его силах, прописав вам массу всевозможных невкусных микстур и пилюль.\n\nВыбросьте О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, ваше приключение продолжается! Бросьте игральную кость!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253,147,270,190,125,318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>В это утро корабль подвергся нападению морских виверн. За время с начала плаванья вы повидали уже так много этих тварей, что диву даёшься. И как у них только крылья не мёрзнут?\n\nВыбросьте О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253,24,148,254,124,317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Шотландский хольк гружённый мехом и мёдом некоторое время следует с вами по одному курсу. Попутчики были приятными, и вы даже немного успели подзаработать на военном сопровождении и торговле, но вскоре должны были расстаться.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255,256,257,74,123,316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы собирались бросить якорь, но он примёрз. Вот это холода, будь они неладны! Пришлось отогревать и тратить драгоценное время. Но одно дело - отморозить якорь, и другое дело - целый мир. Хотя порой и правда кажется, что кругом и без того слишком много отмороженных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258,259,149,271,122,315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Большая Мод снова пристаёт к новым матросам помоложе. Они боятся эту безобразную великаншу, а она то и дело предлагает кому-то «погреться». Периодически вы жалеете о том, что когда-то взяли её на борт. Впрочем, вопреки расхожим стереотипам, история знает немало примеров, когда на борту одного корабля служили и по несколько женщин, а некоторые из них командовали не только кораблями, а даже целыми флотилиями.\n\nПравда, в основном такое встречалось у пиратов, которые в большинстве были такими же демократично настроенными в вопросах национальности и вероисповедания членов экипажа, потому на борту одного пиратского судна не так уж и редко можно было увидеть араба, мавра и азиата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260,261,150,262,121,314"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Не рассчитав свои силы, пиратский шлюп показался из засады, открыв пальбу по вашему галеону. Наивные идиоты...\n\nВыбросьте 0, 0 или 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263,264,265,266,120,313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Поднявшись из морских глубин, склизкий змей обвивает судно. Экипаж разбирает багры, абордажные пики, сабли и интрепели, начав рубить всю эту пакость.\n\nВыбросьте два раза 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла! Бросьте игральную кость!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151,272,191,75,119,312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Корабль угодил в сильный шторм. Вам потребуется всё ваше умение, чтоб выйти из этой ситуации живым и здоровым.\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, ваше приключение продолжается!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269,152,268,267,118,311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Ужасная буря заставила вас надолго застрять в невзрачном порту прибрежного городка. Моряки проматывают жалование в кабаках, слушая норвежские небылицы про тролльвалов, а вы сетуете на пустую трату драгоценного времени.\n\nЧто поделать, в жизнь не всегда складывается так, как это хотелось бы нам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271,270,153,272,117,310"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Пиратский флейт появился из снежного тумана неожиданно, едва не столкнувшись с вашим галеоном. Судя по всему, для неприятеля это было столь же неожиданно, как и для вас.\n\nНо боя в любом случае не избежать...\n\nВыбросьте Е, Е или Е с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76,147,154,273,116,309"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Огромный остров оказался на проверку тролльвалом. Классика жанра!\n\nНу да вам не привыкать.\n\nВыбросьте два раза 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274,155,273,222,115,308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Шведская эскадра ведёт оживлённую перестрелку с линией береговой обороны. Что поделать, придётся разворачиваться: в этом порту вас явно не ожидает тёплый приём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276,275,156,277,114,307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Ваши люди видели... Нет, не тролльвала, а призрак тролльвала. Ну а что, почему бы и у тролльвалов не быть своим призракам? К счастью, тот прошёл где-то в белесом тумане и больше не появлялся. Но это даже и к лучшему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280,279,278,157,113,306"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Пинк, флейт, бригантина. Каких только кораблей не увидишь в морозном корабельном кладбище. Весь порт заморожен: вода совершенно заледенела, пристань покрыта снегом, признаков жизни не заметно. Это явно не добрый знак.\n\nВы намерены положить конец колдовству.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280,274,223,192,158,305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Зифус, ненасытное совомордое чудовище, поедает тюленей одного за другим. Нет, так не пойдёт! Тюлени нужны вам самому. Да и сам монстр на припасы сгодится.\n\nНо он не уступит свою добычу так легко...\n\nВыбросьте два раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282,281,283,284,159,304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Каперов, промышляющих в водах стран Скандинавии, иногда именуют «витальерами». Их развелось достаточно много. Выгода очевидна всем: разбойники легализуют свою деятельность (пусть и с некоторыми ограничениями), получая официальную поддержку со стороны одной из воюющих стран в обмен на документально заверенное обязательство пакостить врагам этой страны, а держава приобретает новые боевые единицы на море, без необходимости снаряжать и строить новые корабли.\n\nПравда, на деле не всё было так просто. Во-первых, каперы не желают нарываться и погибать, им хочется заработать, поэтому они обходят издалека военные суда неприятеля и стараются нападать исключительно на заведомо слабых торговцев. Зачастую каперское судно - это обычный торговый\n\nкорабль, переделанный частным лицом для ведения боя: устанавливаются несколько орудий, вносятся некоторые конструкционные изменения, но в целом приватир всё равно проигрывает полноценным военным кораблям и рассчитывает не на победу в бою, а на принуждение слабого противника к сдаче без боя.\n\nКонечно, и среди каперов встречались профессиональные военные с хорошо оснащёнными кораблями, с успехом противостоявшие военно-морскому флоту и радеющие душой и сердцем за успехи военных кампаний родной страны, но это было скорее исключением, чем нормой.\n\nВ основном, противник нёс экономический урон от каперов, пользующихся тактикой «булавочных уколов», в отличии от военных, устраивающих полномасштабные боевые походы. Конечно, косвенно это помогало, но в целом относилось к тактике слабого, - охотнее всего каперские патенты выдавали страны, которые либо не обладали собственным флотом, либо обладали недостаточно сильным государственным флотом.\n\nПросто, помимо прочего многие каперы тайком грабили корабли державы, выдавшей лицензию, продавали призовые суда и товары на сторону и создавали проблемы своему покровителю.\n\nВ своё время витальеры, активно грабившие и чужих, и своих (из-за чего цены на сельдь возросли до небес) донесли немало хлопот целым странам, паразитируя на постоянных войнах Швеции и Дании. Особенно доставалось торговцам из Ганзейского Союза, которым даже пришлось устанавливать на свои корабли первые в истории корабельные орудия.\n\nКогда витальеры захватили у Дании остров Готланд, они основали там мощную пиратскую базу с сетью укреплённых крепостей. Это место стало центром для разбойничьих походов по всей Европе. В конечном итоге дело приняло такой размах, что войскам Тевтонского Ордена пришлось собрать пять тысяч рыцарей на восьмидесяти кораблях и двинуться через промёрзшее Балтийское море на штурм Готланда. У рыцарей были осадные орудия и опытные офицеры, но пираты неожиданно оказали такой организованный отпор, что взять последнюю крепость осадой не удалось. В итоге был заключён мирный договор, в соответствии с которым тевтонцы получили остров, а уцелевшие две тысячи пиратов убирались к чёртовой матери.\n\nМногие из них даже поступили на службу королевы Дании: хоть они и доставили ей немало хлопот, но всё-таки обладали навыками и знаниями, полезными в непрерывных войнах. Некоторые продолжили заниматься\n\nграбежами в водах Голландии. Но в целом в скандинавских водах не осталось пиратов-«беспризорников»: с тех пор там водились исключительно лицензированные каперы. Ну, почти: единичные случаи пиратства наблюдались, но долго прожить таким людям не удавалось.\n\nЦентр пиратства переместился в Средиземноморье, где к тому времени вовсю орудовали турки, арабы и некоторые европейцы: к примеру, голландские флекселлинги.\n\nНу и, разумеется, кто же не слышал про французских корсаров и английских каперов, грабивших испанские и португальские галеоны Нового Света с такой эффективностью, что министры финансов даже составляли годовой план с учётом будущих пополнений в казну за счёт грабежей?\n\nКак бы там ни было, здесь и сейчас вы придерживаетесь политики жёсткого нейтралитета. Но это палка о двух концах: если военные и не нападут на ваш галеон специально, то от грабежей со стороны авантюристов никто не застрахован, и вряд ли кто-то будет особенно разбираться из-за кокан-ского судна, - ведь этот беспредел не сулит серьёзных проблем для державы в будущем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287,77,286,285,160,303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Склонившись над лоцией, вы делаете необходимые заметки. Время от времени вам приходится совершать перерывы, чтобы отогреть замёрзшие пальцы. И когда же этот поход закончится?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289,288,223,290,291,302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Матёрый и свирепый, тролльвал-секач прорывается к вам сквозь глыбы льда, ощетинившись огромными, покрытыми изморозью клыками! Видать, эта тупая скотина совершенно отморозила свои крошечные (не в пример остальным габаритам) мозги.\n\nВыбросьте О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295,294,275,293,292,301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Норвежская эскадра ведёт массированный обстрел шведского галеона. Войны здесь дело постоянное, а зыбкий мир нужен лишь для передышек в их череде. Даже торговые суда различных держав то и дело нападают друг на друга словно пираты, чтобы удержать за собой выгоду в торговле.\n\nУ вас свои дела и заботы, и вы ни капли не желаете встревать в чужие битвы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297,296,224,298,299,300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Не ожидая подвоха, вы подходите на сближение к норвежскому хольку. Без каких-либо предупреждений тот открывает пальбу по вашему галеону, а вместо норвежского флага поднимается пиратский флаг с песочными часами, символически намекающий: «Ваше время на исходе, и если вы не сдадитесь, то всем конец».\n\nКарстен Клеменс никогда не сдаётся!\n\nВыбросьте 0 или О с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303,302,276,193,301,299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Датский капер движется в направлении ближайшего порта. Его сопровождают недавно добытые призовые суда, некоторые из которых слегка потрёпаны после боя, а другие явно сдались без сопротивления. Да, судя по всему шведы узнали, по чём фунт лиха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304,305,78,306,307,298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Холода - холодами, войны - войнами, но торговлю никто не отменял. В пути вам встретилось немало торговых кораблей, следующих из Англии, Польши, Московии, Исландии и других стран, имеющих здесь свои интересы. Немало ганзейских судов.\n\nПо хорошему счёту, торговцам необходим эскорт, но военные суда в основном сражаются друг с другом в бесконечных сражениях, потому купцам по большей части приходится вступать в бой с каперами. Многие торговцы на проверку и сами оказываются большими авантюристами, желающими пограбить своих конкурентов, врагов собственной державы, да ещё и заработать на этом. Некоторые не останавливаются на достигнутом и начинают грабить без разбора и чужих, и своих, - впрочем, живут они после этого, как правило, недолго...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310,309,225,277,308,297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>На корабле разразилась очередная вспышка эпидемии. Суровый климат, проблемы с провиантом и другие неприятности усугубили и без того тяжёлое положение моряков. Но доктор Моро делает всё, что в его силах, чтоб поставить экипаж на ноги.\n\nВыбросьте [Л1, 0 или 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, путешествие продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311,166,312,313,314,296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Морской каркадан боднул ваш галеон со дна, едва не создав пробоину. Будь ваше судно чуток поменьше, оно бы просто перевернулось, а будь оно чуток побольше, - раскололось бы надвое. Придётся показать этой гадине, где раки зимуют!\n\nВыбросьте два раза О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315,316,317,278,318,295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>«История северных народов» Олафа Магнуса является занимательным дополнением к его легендарной карте «Carta Marina», не раз выручавшей вас в ходе плаванья.\n\nЧтение было бы совсем замечательным, если бы не царящая кругом холодрыга. Ну ничего, когда ваши странствия окончатся, вы перечитаете его труды снова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321,320,226,319,318,294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>По курсу вашего галеона обнаружен внушительный водоворот, затягивающий льдины, морских обитателей и брёвна. К счастью, его заметили своевременно, поэтому шансы обойти его стороной достаточно высоки.\n\nВыбросьте Е, Е или О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, путешествие продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333,322,334,323,324,293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Норвежский торговый хольк подвергается нападению аж целых двух небольших тролльвалов. Естественно, небольших в той мере, в которой это слово уместно для существа, размером с корабль.\n\nНу сейчас они у вас получат!\n\nВыбросьте два раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325,227,194,79,279,292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Не выдержав суровых северных испытаний, матросы подняли мятеж на вашем судне. Рано или поздно, но это случилось бы.\n\nВыбросьте Л, Е или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, путешествие продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23,326,167,327,28,291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Последний викинг в традиционном смысле слова, Ингвар Путешественник, нашёл свою смерть на Кавказе, сбившись с курса и заплыв не туда. С тех пор многое изменилось. Но хотя на хольках есть надстройка и нет знаменитых драконьих голов на носу, в них по-прежнему осталось немало от ранних скандинавских кораблей, а каперы занимаются тем же самым, что викинги,\n\nно только при помощи морской артиллерии и при наличии государственной лицензии. Вы стараетесь не заводить конфликтов с местными, но в этом деле не всё зависит от вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331,330,329,24,328,290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Исландские каперы спутали ваш галеон со шведским судном. Эта ошибка будет стоить им дорого.\n\nВыбросьте Е или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334,332,333,228,335,289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Навстречу вам идёт нормандский кнорр. Конечно, увидеть судно такого типа в Северной Европе XVI века, - примерно то же самое, как обнаружить единорога у себя прихожей. Но всё становится ясно, когда вместо живых скандинавов на борту диковинного корабля оказываются иссиня-бледные утопыри-драугры.\n\nВыбросьте три раза Е, Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339,338,337,336,80,288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>В этот день разыгрался ужасный шторм. Высокие волны смывали за борт и груз, и людей. Вся надежда оставалась только на Божью Помощь и мастерство капитана.\n\nВыбросьте три раза О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы продолжаете путешествие!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341,340,342,168,343,287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Гренландские китобои сетуют, что в последнее время им редко удаётся поймать кита или нарвала. Что поделать, в эти дни всем пришлось несладко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347,346,345,229,344,286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Огромный рыбоящер с утра преследует ваше судно. Поначалу вы его игнорировали, затем дали предупредительный залп, но и это не помогло его вразумить. Что ж, вы хотели как лучше.\n\nВыбросьте три раза И, О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349,348,195,34,81,285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Датский портовый городок осаждён шведской флотилией. Гремят орудия и мушкеты, звенят палаши и сабли, пылают огни, звучат крики, но это не ваша битва. Вы не союзник и не противник ни тем, ни другим, хотя при прочих равных у вас есть личные причины симпатизировать датчанам.\n\nСудя по всему, в этот раз вам не светит пополнить запасы. Вы отдаёте приказ развернуть судно и прокладываете новый курс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350,351,352,353,50,284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Тролльвал неторопливо доедал незадачливую виверну, пока не переключил внимание на ваше судно. Лучше бы он этого не делал...\n\nВыбросьте три раза Ш, О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354,355,356,230,169,283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Норвежский капер принял ваше судно за шведское. Что ж, теперь вам придётся оказать невольную услугу шведской короне.\n\nВыбросьте Ш или О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357,358,359,360,37,282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Два огромных тролльвала устроили эпическое сражение из-за внимания самки, став причиной огромного волнения даже при слабом ветре. Решив не искушать судьбу, вы обошли место битвы стороной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25,362,361,231,82,281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Эскадра норвежских военных флейтов ведёт обстрел огромного рыбоящера. Они неплохо справляются и без вашей помощи, но почему бы не поддержать для упрочнения тёплых связей?\n\nВы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364,363,365,366,367,280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Ваши люди то и дело сетуют на холод. О чём ещё говорить в такую погоду? Вы прекрасно понимаете их переживания, но всё равно, - на борту вашего корабля не должно царить упаднических настроений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370,369,232,368,170,279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Координируя работу, и просто стараясь приободрить себя в тяжких условиях Севера, моряки поют особые рабочие песни.\n\nТак или иначе, это поддерживает, помогая выжить, и даёт силы для борьбы и труда.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372,371,196,373,83,278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Даже в морозную пору то и дело находятся горячие головы, способные создавать конфликты на пустом месте. Но к счастью шпицрутены почти всегда позволяют выбить дурь, за исключением особо запущенных случаев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1,376,375,374,373,277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Опять на борту завёлся дурак, разводящий панические настроения в духе «мы всё замёрзнем и помрём». Публичная порка отбила желание обсуждать подобные вещи публично, но не смогла изгнать подобные мысли из умов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379,378,3,377,84,276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Норвежский хольк схлестнулся с матёрым тролльвалом. Вы было хотели прийти норвежцам на помощь, но крепкие северные парни успели расправиться с чудовищем без вашего участия.\n\nАй да молодцы!\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381,380,233,382,383,275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Навстречу вам идут снеккары. Это то же самое, что драккары, но только меньше по размеру. На таких кораблях раньше плавали викинги. Естественно, когда существовали и были живы. А теперь на них плавают драугры, -то, во что превратились викинги, погибшие не одно столетие назад...\n\nВыбросьте три раза 0, 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386,3,385,384,171,274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Датский капер, по всей видимости, перепутал ваше судно со шведским.\n\nЭта ошибка окажется для датчан роковой...\n\nВыбросьте 0 или О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387,386,388,389,85,273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Догорающие останки встреченного вами галиота стремительно уходят на дно, в который уже раз напоминая вам о том, что пираты не дремлют и люди, не обладающие клыками и габаритами тролльвалов, подчас бывают намного опаснее и страшнее.\n\nЧудовище, максимум, может сожрать или как-то иначе погубить на месте здесь и сейчас. Часто это происходит достаточно быстро, намного реже -долго и мучительно.\n\nНо только человек способен долго и сознательно преследовать, мстить, мучить и унижать, используя при этом достаточно широкий спектр средств и возможностей...\n\nВпрочем, вам сейчас не до философии и не до лирики. Дело надо делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392,391,234,390,389,272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Эскадра пиратских пинасов стремительно приближается к вашему галеону.\n\nЧто ж, это отличный повод для тренировки кулевринёров и канониров.\n\nВыбросьте 0 или О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393,3,301,394,172,271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Коротая время, вы написали записку, положили её в бутылку, запечатали и бросили за борт. В ней было написано: «Высылайте свои вопросы и предложения на почту SeaTales@mail.ru».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396,395,49,197,86,270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Вам было немного необычно встретить в этих водах турецкий кирлангич. Конечно, османские пираты добираются и до этих мест, да и торговцам мороз не помеха, но всё-таки это не тот климат, который с ними ассоциируется.\n\nПопытки продать вам восточные сладости и ковры не увенчались успехом, и вскоре торговцы пошли своим путём, а вы своим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397,302,4,398,399,269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Поначалу норвежский хольк не вызывает у вас подозрений. Но подойдя поближе, вы понимаете, что на его борту находятся не живые люди, а неживые утопленники, разящие наповал трупным смрадом. Единственное их желание, - сделать всех живых людей такими же мёртвыми и зловонными...\n\nВыбросьте три раза 0, 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1,400,50,173,87,268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Сегодня очередной матрос примёрз к гальюну. С такой погодой явно лучше не шутить!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2,3,303,5,4,267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Тролльвал сцепился с рыбоящером. Какое-то время матросы делали ставки и болели за «своих», но битва шла и явного перевеса не наблюдалось. Дождавшись, когда чудовища будут достаточно изранены и измотаны, вы скомандовали залп, добив обоих.\n\nВы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7,6,235,5,174,266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Норвежские канонерки обходят прибрежные воды, досматривая все встреченные суда с большой подозрительностью. Кругом враги, а шведские шпионы не дремлят!\n\nПроверка прошла спокойно, и вскоре вы продолжили путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88,304,8,9,10,265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Изучая фьорд, вы обнаружили небольшую пиратскую базу со складом и парой канонерок. Что ж, не повезло бедолагам сегодня.\n\nВыбросьте три раза [Л], И, О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11,12,6,198,175,264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Очередной промёрзший порт сделался чей-то братской могилой. Пройдёт какое-то время и про неё проведают мародёры. Вот только долго ли осталось им самим? Нужно положить конец ледяному безумию!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14,89,236,134,13,263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>В этот раз вы становитесь невольным свидетелем артиллерийской дуэли исландского холька и шведского буэра. Вас сюда явно не звали, да и вы не горите желанием принимать участие в чужом сражении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16,15,7,305,17,262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Поначалу вам кажется, что это обычный порт. Но на поверку он оказывается населён кровожадными и свирепыми драуграми!\n\nВыбросьте Е или Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20,19,90,237,18,261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Шведская патрульная эскадра совершает регулярный обход, останавливая каждое встреченное судно для проверки. К счастью, осмотрев ваш корабль и пообщавшись с вами лично офицеры патрульной службы сочли, что не имеют к вам претензий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21,22,306,91,176,260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Исландский буер проходит через ледяное ущелье. С ним явно что-то не так. Присмотревшись повнимательнее, вы понимаете, что именно: весь экипаж корабля составляют проклятые утопыри!\n\nВыбросьте три раза И, Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23,24,238,8,25,259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Бесконечные морозы навевают на вас хандру. Ничего, бывает. Рано или поздно пройдёт, ведь вы - капитан, и должны подавать своим людям пример.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29,28,27,26,92,258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>В шведском порту царит напряжённая обстановка. Только и разговоры, что о каперах, нанятых московитами и датчанами.\n\nЗавершив свои немногочисленные дела в этом месте, вы вскоре отбыли восвояси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30,307,239,31,177,257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Путешествуя среди льдов и снегов, вы натолкнулись на укреплённую пиратскую базу с блиндированным блокгаузом, моментально открывшим по вам огонь.\n\nВыбросьте Е или 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34,33,32,199,93,256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Английский когг подвергся нападению тролльвала. Не самого сильного на сегодняшний день, но и не самого слабого. Вы не хотите бросать англичан в беде.\n\nВыбросьте три раза Е, 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36,35,349,9,37,255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Лёд, снег и мороз кругом... И так целыми сутками напролёт. Люди потихонечку сходят с ума в ледяном безмолвии. И этот непрерывный рёв пронизывающего ветра. Даже солнце - и то кажется замёрзшим, в те редкие моменты, когда его видно сквозь метель...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38,39,308,392,178,254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Шведский капер перепутал ваше судно с норвежским. Теперь ему явно не поздоровится...\n\nВыбросьте 0 или 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40,41,378,42,94,253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вам встретился целый выводок рыбоящеров. Это сплошь молодняк, оставшийся после нереста, но если не положить этой мелочи конец, - скоро эти твари заполонят весь Север! А там - и весь океан! Вы не можете этого допустить!\n\nВыбросьте 0 или 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45,44,240,43,10,252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Ганзейские когги с успехом отбились от рыбоящера. Приятно знать, что вы не одиноки в своей борьбе, и даже торговцы иной раз умеют за себя постоять. А, впрочем, для того чтобы делать немалые деньги за счёт морской торговли, - их нужно уметь защищать.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46,11,200,47,95,251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Огибая высокий айсберг, вы замечаете надпись, оставленную, судя по всему, каким-то северным великаном: «Здесь был Олаф».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48,49,50,309,179,250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Ваши люди обнаруживают в море бутылку с запиской следующего содержания: «Чем шведский пират отличается от всех остальных? У него повязка на оба глаза».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51,52,241,377,96,249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Вы мирно шли никого не трогая, когда выскочивший из ледяных вод тролльвал боднул ваш галеон прямо в бок.\n\nЗря он так, в самом деле...\n\nВыбросьте Е или Е с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53,54,55,56,57,248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Торговый коч московитов проходит мимо вас в направлении к датскому порту. По словам русского капитана, от шведских каперов уже просто нет спасу. Да и датчане иной раз грабят даже своих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58,12,310,59,97,247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Сегодня стоял такой дикий мороз, что вам довелось увидеть замороженные волны. Вам не оставалось ничего другого, кроме как обстрелять море брандскугелями и, растопив лёд, продолжить путь.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60,61,242,376,180,246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Сегодня вам повстречался португальский галеон со знаменитой эмблемой Ордена Иезуитов на парусе. Никуда от них не денешься! Даже в такую погоду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63,64,65,311,98,245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Шведский капер перепутал ваше судно с датским. А может быть, он специально решил на вас напасть? Впрочем, это уже не важно.\n\nВыбросьте X или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67,66,13,1,379,244"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Норвежский хольк отстреливается от кружащих виверн. Сбитые чудо-вищи падают в ледяную воду, поднимая высокие брызги, а моряки ведут непрерывную пальбу из мушкетонов и вертлюжных пушек. Они справляются хорошо.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68,69,70,312,99,243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Однажды добрый тролль, благочестивая ведьма, норвежский капер и умный шведский капитан обнаружили селёдку. Кому из них она досталась? Ответ: норвежскому каперу. Потому что остальных в природе не существует».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71,72,73,74,380,242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Ганзейские когги спешат в исландский порт. Из-за войны со Швецией цены взлетели до небес, особенно при таких-то морозах, и нужно опередить конкурентов. Что ж, остаётся лишь пожелать им успехов в торговле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75,14,312,2,100,241"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вода замёрзла настолько, что по ней можно просто и без опаски ходить пешком. Корабль явно придётся протаскивать на чём-нибудь наподобие настила из кожи тролльвала. Глубоко подо льдом даже заметны намертво вмороженные чудовища. Но вам сейчас явно не до них: свои бы проблемы разрешить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278,76,77,78,79,240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Завидев среди плывущих льдин небольшую виверну, поедающую медведя, ваш старпом Олливер мимоходом застрелил её из абордажного пистолета. Как всё-таки хорошо, что в вашей команде есть такие люди!\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301,381,313,243,190,239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Прокладывая путь через лёд, цейхвахтер Чезаре и его орлы продолбили баграми трещины, заложили фитильные бомбы, а позже, - подожгли с безопасного расстояния.\n\nБабахнуло, что называется, от души! Можно двигать дальше!\n\nВы получаете +5 пуктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80,302,15,3,200,238"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Завидев приближение вашего корабля, на редкость осторожный трол-львал поспешил убраться восвояси.\n\nНу и ладно, вон их ещё сколько развелось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81,82,303,101,210,237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Норвежца, шведа и датчанина приговорили к смертной казни, позволив каждому последнее желание. Норвежец захотел напиться. Швед захотел выступить с прощальной речью. А датчанин попросил, чтобы его казнили до её начала».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83,84,382,244,220,236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Присутствие китайской джонки в норвежском порту немного вас озадачило. А, впрочем, не всё ли равно? Вы тоже приплыли в эти места не без причины, свои мотивы могли быть и у жителей Азии.\n\nПополнив припасы и обменявшись с местными свежими сплетнями вы продолжили путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85,304,16,314,86,235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Шведский капер принял ваше судно за исландское. Эта ошибка ему дорого обойдётся...\n\nВыбросьте 0 или 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87,88,245,4,89,234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Встревоженные появлением вашего галеона, виверны улетают прочь. Обычно они ведут себя слишком агрессивно, чтобы трезво оценивать свои шансы при нападении, но бывают исключения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90,91,305,384,102,233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Суровая датчанка кормит своего малыша из ложки и приговаривает: "За маму... За папу... За Одина!"».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92,93,94,95,96,232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Долгое время вам попадаются в основном малые каботажные суда. Ни каперов, ни заморских торговцев, ни военных судов, ни чудовищ. Но вы всё равно не теряете бдительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97,306,17,385,315,231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>В небе над Гренландией пролетает непривычное для здешних мест устройство: воздушный шар из Поднебесной, руководимый пожилым вислоусым китайцем, усы которого уже покрылись изморосью. Для защиты от кровожадных виверн у него даже есть аркебуза и небольшая вертлюжная пушка в виде распахнувшего пасть дракона. Ваши люди наблюдают за воздухоплавателем с нескрываемым интересом.\n\nДалеко он, конечно, забрался. Но, наука, как и искусство, иногда требует жертв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98,99,100,103,5,230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Изучая норвежские фьорды, вы набрели на очередную базу шведских каперов. Не став разбираться, заодно вы с норвежцами, или нет, те вскоре открыли по вашему кораблю огонь.\n\nТем хуже для них.\n\nВыбросьте Е или О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101,102,103,307,104,229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Норвежец, швед и датчанин поспорили, кто дольше сможет прожить в свинарнике. Через неделю вышел норвежец. Через месяц датчанин. Через два месяца - свиньи».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105,106,107,18,108,228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Огромный тролльвал мимоходом утянул под воду каботажный барк. К сожалению, вы видели всё своими глазами, но не смогли ничего с этим поделать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109,110,308,386,6,227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Доктор Моро подозревает, что местные тролльвалы могут быть заражены чумой. Возможно, кто-то из них напал на зачумлённое судно и подцепил заразу. Важно не то, каким образом это произошло, а то, что в итоге может вспыхнуть эпидемия, которая перекинется с одних тролльвалов на других, а там и на прочих чудовищ и морских обитателей, на людей, которые употребляют их мясо в пищу или так или иначе вступают с ними в контакты, и так далее. Информация ещё не подтвердилась и разводить панику не хочется, но иметь это в виду следует. Судовой врач должен взять ещё несколько проб, прежде чем сделать окончательные выводы. Проблем с этим быть не должно, благо тролльвалов здесь развелось видимо-невидимо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111,112,19,316,104,226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Барбарский корабль выглядел в этих водах достаточно экзотично, наверняка он оказался здесь неслучайно: в войну Швеции и Дании были втянуты многочисленные каперы, привлекаемые всеми воюющими сторонами и их союзниками.\n\nКак бы там ни было, вы разошлись с этим судном мирно. Ну и ладно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113,114,115,309,387,225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «У норвежцев есть старинная пословица: «Хвали день - вечером, жён - на костре, меч - после битвы, дев - после свадьбы, лёд - если выдержит, пиво - если выпито».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116,117,118,119,7,224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Зачумлённая фламандская каракка, с вывешенными чёрными парусами и флагами, повествующими о смертельной угрозе для всякого встреченного судна, дрейфует по волнам, ведомая ветрами и течением. Если просто оставить её как есть, она, конечно же, может и затонуть, но с таким же успехом её может занести течением в порт, или, чего доброго, на неё нападёт тролльвал, который потом распространит чуму по всему морю.\n\nОбстреляв чумаход брандскугелями, и проследив за тем, как он догорит, вы отбыли, постаравшись поскорее забыть об увиденном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120,121,310,20,122,223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Миссионерские каракки Ордена Иезуитов идут рассекая паковые воды. Эмблема Ордена хорошо заметна издали даже в метель. Судя по всему, планируется обращение аборигенов Севера. По большей части эскимосы и иные гренландские народы до сих пор остаются языческими, с некоторыми отличиями в своих традиционных верованиях, но некоторых удалось обратить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123,124,125,126,388,222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Ваши люди находят бутылку с запиской следующего содержания: «Один норвежский капер говорит другому: «У меня две новости, хорошая и плохая. Плохая новость, за нами выслали боевую эскадру. Хорошая новость, - это шведская эскадра!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127,128,129,130,317,221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Молодые охотники проплывают вдоль берега на каяках: лодках, которые в условиях дефицита древесины вынуждены изготавливать из кожи моржа, тюленя и китового уса. Иногда у них всё-таки бывает каркас из дерева, но чаще из плавника или кости.\n\nАборигены смотрят на ваш галеон с подозрением. Ваши люди отвечают им тем же.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131,311,21,105,8,220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Став невольным свидетелем столкновения пиратского брига и тролльвала вы изрядно повеселились. Побольше бы таких стычек: кто бы ни победил в битве, вы будете в выигрыше. И чем меньше в этих водах будет разбойников и чудовищ, тем лучше.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132,133,134,312,389,219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Два шведа ловили рыбу. У них ничего не клевало. Один решил сходить и посмотреть, почему у норвежцев хороший улов. Возвращается и сообщает: "Представь! Они там во льду дыру просверлили!"».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135,136,137,22,138,218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Хольк норвежского капера выпускал в вашу сторону пушечные ядра, облака картечи и цепные книппели, но артиллерийская дуэль не привела к очевидному перевесу одной из сторон, плавно доведя сражение до стадии абордажа.\n\nОбменявшись выстрелами из абордажных пистолетов, бойцы повыхва-тывали скаллопы, интрепели, абордажные пики, и сошлись врукопашную.\n\nВыбросьте 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139,140,313,9,390,217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Встреча со знакомым капитаном венецианской каракки была приятной неожиданностью. Обсудив с ним старые добрые деньги, вы разошлись по своим делам в хорошем расположении духа, что в последнее время бывает нечасто.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141,142,143,144,317,216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>На шведском хольке разразилась чума. Капитан велел вывесить соответствующие знамёна и флаги, оповещающие каждого о возможной опасности. Часть экипажа ещё жива, но эти люди уже обречены, и хуже всего, что они прекрасно всё понимают.\n\nВ их глазах нет надежды, а вы не можете помочь больным и вынуждены уйти, заботясь о своих людях и корабле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145,10,314,23,146,215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Каитан исландского холька спрашивает дозорного: "Ну что, пил на посту, собака?". Тот отвечает: "Никак нет!". Капитан сомневается: "Ну-ка скажи "Эйяфьядлайёкюдль"! Тот повторяет: "Эйяфьядлайёкюдль!" Капитан хмурится: "Ну, ладно"».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147,148,149,150,391,214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Завсегдатаи норвежского порта шумят, запивают крепким алкоголем мясо тролльвала, и рассказывают шутки про «безмозглых шведов» одну за другой. Быть может, скандинавский юмор вам просто не близок. Или вы просто от всего этого уже порядком устали. Но сегодня вам явно не весело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151,152,315,24,3,213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Плывёте вы, никого не трогаете, как вдруг - великан-драугр прыгает прямиком с горы на мачту вашего галеона. Мачта, естественно, трещит и крошится, такелаж с парусами рвётся и путается, а это чудовище давит людей, сбивает вертлюжные пушки и ядра с марсов, и падает, продавив палубу...\n\nНу?! Чего встали?!\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153,316,11,106,392,212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Юнга Флинт предложил молодым матросам развеять скуку, поиграв в «холодно-горячо». С учётом окружающей обстановки, это звучит даже не грустно или печально, а просто как утончённое форменное издевательство. Ну, что с него взять, молодой ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154,155,156,25,318,211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «В свободное время исландцы занимаются тем, что стараются придумать для вулканов названия позаковыристее. Так и появляются на свет Гримсвотны, Эйяфьятлайёкюдли, Бардарбунги и прочие Тунгафедльсёкюдли».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157,158,317,159,160,210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Рассказывают, что злобные драугры, как скандинавы называют оживших мертвецов, обычно охраняют могильники, а по ночам бегают по лесам, добираются до поселений, воют и скачут по крышам. Но иногда они даже заботятся о своих живых соплеменниках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161,162,26,12,393,209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Падре Сабатини в очередной раз рассказывает матросам историю о путешествии Святого Брендана Мореплавателя. Он может пересказывать эту историю сотни раз, но людям никогда не надоедает, ведь каждая новая версия отличается от предыдущих существенными деталями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173,163,164,165,318,208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Метод эффективного управления экипажем назвать в честь одного норвежского капитана - Кнута Пряниксона».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166,319,167,168,169,394"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>По курсу вашего корабля показался тролльвал. Он явно выбрал не тот корабль для нападения.\n\nВыбросьте X или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170,171,320,27,13,319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>В шведском порту только и разговоров, что о «тупых исландцах», «норвежских кретинах», «датских олухов» и прочих соседях и частых врагах и соперниках, будь то московиты или прибалты. Вообще, как вы заметили, северные народы не особенно друг друга жалуют. Но это характерно\n\nне только для северных народов, а вообще для любых, зачастую родственных народов, вынужденных тесниться в одном регионе и конкурировать за ресурсы и территорию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172,173,321,174,175,395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Встретившись с торговыми каракками из Любека, который снова участвует в антишведской коалиции вместе с датчанами, норвежцами и каперами Московии, вы впускаетесь в пространные разговоры о том, да о сём. Дело не в том, что купцы обладают какими-то ценными сведениями, просто вам приятно услышать лишний раз родную немецкую речь.\n\nНо дела не ждут!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176,322,28,107,177,178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Вам встретилась каракка из Дитмаршена, капитан которой предупредил, что датские каперы, с успехом наподдавшие шведам, вконец распоясались от собственной безнаказанности, начав грабить даже корабли Дании и её союзников. Это возмутительно! А с другой стороны, чего вы, интересно, от них ожидали?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179,323,180,29,181,320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>В исландском порту всегда очень много торговцев со всего света. Англичане, голландцы, московиты, прибалты. При этом все разговоры рано или поздно сводятся к морским конфликтам со Швецией и том, какие шведы\n\nвероломные и плохие. Что сказать, все морские державы отстаивают свои интересы, более или менее успешно. Хотя, откровенно говоря, шведские каперы вас тоже порядком достали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182,324,183,184,185,14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Жена говорит норвежцу утром: "Надень красный фартук, приготовь завтрак, а потом помой посуду". Днём она говорит: "Надень красный фартук, приготовь обед, а потом помой посуду". Вечером: "Надень красный фартук, приготовь ужин, а потом помой посуду!". В один прекрасный день он не выдержал и закричал на неё: "Хватит! Довольно с меня! Хочу синий фартук!"».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186,187,188,189,190,396"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Генуэзская галера - нечастый гость в таких водах. Тем не менее, вы ни капли не удивлены: эти ребята заходят и не в такие моря, если дело касается личной выгоды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292,191,325,192,39,397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Спикировав с заснеженных высот, огромная виверна несётся к вашему галеону, где её уже встречают слаженными залпами марсовые стрелки.\n\nВыбросьте Е или Е с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193,194,195,196,321,15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Капитан датского бота рассказывает, что однажды он вышел на китобойный промысел и его угораздило поймать тролльвала размером с Гренландию! Ну дела!\n\nВот только некоторые из ваших матросов относятся к этой истории более чем скептически. Но это, наверное, потому, что не каждый день бывает такой хороший улов!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197,198,326,199,30,398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Огромное скопление морских птиц становится понятным, когда ваш галеон подходит поближе. Пернатые облепили и исклевали тушу какого-то огромного замёрзшего морского чудовища.\n\nНо что это? Морской паук? Змеехвостка? Сложно сказать наверняка.\n\nДа и ладно. Важнее то, что одним монстром стало меньше, и это уже радует.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327,200,201,108,322,202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Поднявшись из глубин, ледяная гидра взбирается на паковую льдину и начинает обдавать ваш легендарный галеон белесыми струями морозного дыхания. Враг силён, но и у него кишка тонка супротив вашей славной команды!\n\nВыбросьте 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210,211,212,328,31,399"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>В ночном небе кружит длинноволосая северная ведьма, обвешанная руническими украшениями и костяными погремушками. Метель явно ей подвластна...\n\nВыбросьте три раза подряд Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213,16,329,214,215,216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Капитаны норвежского и датского хольков видят тонущее шведское судно. Норвежец интересуется: "Ты знаешь, как спасти тонущих шведов?". Датчанин отвечает: "Нет". Норвежец машет рукой: "Ну и ладно"».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217,218,219,330,220,32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Драугровый хольк - некогда затонувший корабль с неживым экипажем -теперь поднялся из заснеженных глубин и ходит по северным водам, неся смерть и ужас. Кадавры исполнены гневом и ненавистью ко всему живому, а их капитан вещает что-то о скором приближении Рагнарёка. Вы не уверены, но кажется он говорит на старонорвежском. А, впрочем, не всё ли равно?\n\nВыбросьте Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221,222,223,109,400,333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Придя в шведский порт, вы обнаруживаете следы недавно прошедшей битвы. Датский капитан в окровавленном кителе заверяет вас, что «злобные шведы» здесь больше не живут: теперь здесь обитают «благородные датчане».\n\nНу-ну...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224,225,17,226,227,33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>В исландском порту проходит соревнование по метанию уолбата: традиционного метательного топора.\n\nРешив повеселиться и скоротать время, ваши люди тоже приняли в нём участие. Не оставайтесь в стороне, капитан!\n\nВыбросьте 0, 0 или 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228,229,331,110,230,231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>В датском порту вам рассказывают о недавном абордаже шведского военного судна, которое удалось взять без боя потому, что весь экипаж усвиноподобился в хлам. Что ж, бывает.\n\nПьянство - враг моряков, хотя вообще без алкоголя в дальних плаваньях обойтись сложно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34,232,233,234,235,334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Ну вот, корабль сел на мель. Ничего, бывает. Не спотыкаются только те, кто не ходят вообще. Гораздо важнее не сдаваться.\n\nПотратив некоторое время на решение возникшей проблемы, вы продолжили странствие по северным водам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236,237,332,111,238,239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Придя в датский порт, вы обнаруживаете, что обитатели перебиты, а шведы погружают добычу на свои корабли. Да, здесь вам явно не светит тёплый приём. Во всяком случае, в ближайшее время точно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209,35,208,18,207,206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как потопить шведский хольк? Достаточно просто спустить его на воду».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205,204,333,240,112,203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>На корабле то и дело что-то пропадает. Моряки говорят, что это ниссе - на шведском это означает то же самое, что клабаутерман на языке балтийских моряков. Такой корабельный дух, который то помогает, то вредит, а может и вовсе затопить судно.\n\nПадре Сабатини очень не любит такие разговоры...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1,2,36,3,4,5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>На ваш взгляд сюрстрёмминг - та ещё гадость. Но шведы не просто любят такую еду, но даже почитают её деликатесом. В своё время шведский король Густав I Васа вёл войну с немецким городом Любек, и во время военных действий возникла нехватка соли: из-за этого сельдь стали хуже засаливать и она забродила. Шла война, шведы голодали, поэтому забродившую сельдь не выбросили, а стали есть. Ко всеобщему удивлению, рыба не казалась тухлой на вкус, вместо этого она заквасилась и понравилась многим. Поскольку соль стоила дорого даже в мирное время, а достать свежие продукты зачастую было нелегко, шведы взяли идею с «рыбной закваской» на вооружение.\n\nТем не менее, прокисшая рыба всегда имеет резкий и неприятный запах. Если открыть сосуд с законсервированной рыбой, он может взорваться и обдать всё «благоухающим» соком, к тому же в процессе приготовления такой продукт очень легко испортить. Едят это национальное блюдо с хлебцами, маслом и луком, запивая крепким алкоголем или молоком.\n\nЧто за лужёные желудки у этих скандинавов? Других европейцев воротит уже просто от запаха!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6,7,334,8,9,10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Голландские флейты добрались и до этих мест. Каперы движутся в составе шведской флотилии к берегам Дании. Вы не хотите иметь ко всему этому ни малейшего отношения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11,12,37,113,19,335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Норвежец и швед подстрелили одного и того же тролльвала. Поскольку оба капитана претендуют на тушу, решили дело так: оба...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13,14,335,15,16,17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Норвежские гардкоуты обстреляли вас, по ошибке приняв за шведское судно. К сожалению, сейчас у вас нет ни времени, ни возможности объясниться с ними и уладить недоразумение.\n\nВыбросьте Й или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18,19,335,38,20,114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Лютефиск - излюбленное национальное блюдо норвежцев. Как поведал в своих трудах Олаф Магнус, согласно норвежской легенде, однажды на кнорре викингов перевозили лосося: в корабль ударила молния, тот сгорел, рыба перемешалась с золой, а викинги решили её поесть, предварительно вымочив в морской воде. Им понравилось, и с тех пор норвежцы вымачивают сушенную рыбу и питаются чем-то подобным. Но другим европейцам такая еда может показаться чем-то ужасным, вроде инструмента для проведения изощрённых пыток над военнопленными, не желающими выдавать стратегические тайны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21,22,23,24,25,20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как потопить норвежский корабль? Нырнуть под него и постучаться по дну».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26,27,336,28,29,30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Северные ихиоткентавры отличаются от обычных типично скандинавской внешностью. Иногда они даже устраивают набеги на сушу. Но в это время риск столкновения с ними минимален.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33,32,115,39,31,336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Копальхен - это национальная еда северных народов, проживающих в Гренландии, ну и не только. Неподготовленный человек, не питавшийся ничем подобными с раннего детства, просто отравится и умрёт в мучениях, попробовав подобную гадость.\n\nКопальхен готовят из китов, оленей, моржей, тюленей, птиц, словом, из того что бегает, ползает, скачет, летает, плавает или просто подворачивается под руки. Ну, в смысле «готовится»: в европейском представлении даже скандинавам сложно назвать подобную процедуру готовкой.\n\nНапример, в одном из подобных «рецептов» берётся олень, которого сначала морят голодом, чтобы он полностью очистил кишечник, после чего оленя душат не повреждая шкуры и притапливают в торфяном болоте, засыпав ветками и камнями. Он лежит там несколько месяцев, выделяя трупный яд, после чего эту тушу достают и употребляют в пищу.\n\nВпрочем, возможны варианты. Например, намного чаще ловят моржа в летнее время года, убивают, остужают труп в ледяной воде, оборачивают в шкуру, выпускают из неё воздух и зарывают тушу на линии прибоя, спрессовав гравием, держат так до зимы, а потом извлекают и употребляют в пищу.\n\nЗнающие люди советуют нарезать мороженый копальхен тонкими ломтиками, сворачивая их в трубочки, обмакивая в соль и заедая сырыми лёгкими свежезабитого оленя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34,35,337,36,37,38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Шаман в ритуальной маске прыгает по льдине, стуча в бубен. Вокруг него кружит буря и разложены окровавленные останки людей. То здесь, то там на берегах различимы занесённые снегом обломки мачт. Особых объяснений тут не требуется. Ваши люди начинают пальбу, но ни одна из пуль не достигает цели, словно бы злая колдовская сила препятствует этому.\n\nПадре Сабатини возвращается на палубу, держа в руках штуцер, с которым он ранее ходил на тролльвала. Повторяя молитвы, он устанавливает тяжёлое оружие на сошку и прицеливается...\n\n.Спустя некоторое время буря прекращается, а воздух вокруг заметно прогревается.\n\nВы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42,41,338,40,39,21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Во время очередного учения пушка взорвалась, поранив людей. Вашему цейхвахтеру сейчас влетит, и его счастье то, что сейчас вы с ним находитесь в плаванье и у вас нет иного офицера с его опытом на замену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43,44,45,46,40,116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>В портах то и дело поднимаются неприятные упаднические разговоры о грядущем Конце Света и прочих напастях. То и дело говорят, что в аду, надо полагать, не жарко, а очень холодно. И в свете всего этого люди не так спешат покаяться, как погрешить напоследок всласть. О чём они думают?! И чем?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337,50,59,49,48,47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Ваши люди вращают кабестан, а вы смотрите и рассуждаете о судьбе, предназначении, смысле жизни и прочих высоких материях, возвышаясь над кругом обыденных интересов.\n\nМожно бесконечно долго смотреть на три вещи: как течёт вода, как горит огонь и как работает другой человек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52,51,339,53,54,22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Падре Сабатини в очередной раз начинает рассказывать про Святого Брендана Мореплавателя и его плаванье. Да, вы почитаете Святого. Но сколько же можно рассказывать из раза в раз одно и то же? Впрочем, экипаж пополняется, появляются новые уши, а старым интересно послушать, как прозвучит история на этот раз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117,58,57,56,41,55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Один из ваших стрелков в это утро напился, сорвался с марсов и расшиб свою дурную голову о палубу. Он сам себя наказал. Жаль, что теперь его невозможно казнить в соответствии с уставом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63,62,340,59,60,61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Подвергшись нападению тролльвала, ганзейские когги оказали ему на редкость организованное сопротивление, дав мощный и слаженный отпор. Не ожидавший такой прыти монстр погрузился на дно, стремительно уплыл, и был таков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64,338,65,42,118,23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Совсем недавно в шведском порту была возведена новая крепость с сетью блокгаузов и линией береговой обороны. На воду были поставлены новые блиндированные гардкоуты, сошедшие с местной судоверфи, и теперь проводятся учения.\n\nЧто ж, по местным меркам выглядит весьма устрашающе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66,67,68,69,70,341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Схлестнувшись с громадным рыбоящером, тролльвал бодал его, кусал, поливал мощными струями, царапал когтями, бил наотмашь плавниками и лапами, а тому - хоть бы хны. С другой стороны, даже острые зубы рыбо-\n\nящера не сумели попортить толстую шкуру его противника. Потратив время и силы, оба монстра разбрелись кто куда, оставив ваш экипаж и лично вас в некотором разочаровании.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119,75,74,73,72,71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Безмозглая виверна довольно долго кружила над голландской торговой эскадрой, вынуждая марсовых стрелков оттачивать своё мастерство. В конечном итоге, чудовищу это просто надоело и оно устремилось ввысь, вскоре скрывшись за облаками. Ну и ладно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77,76,342,78,79,120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Обвив огромного тролльвала щупальцами, склизкий огромный кракен пытался совладать с ним и так, и сяк, но эта добыча оказалась ему явно не по зубам. Или что там у него вместо зубов? В общем, он махнул на всё щупальцем и уплыл, а злобный тролльвал, удерживая в пасти пару откушенных трофейных щупалец, выпустил струю и удалился с ощущением собственного превосходства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83,82,339,81,43,80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как шведы моют свои корабли? Одни набирают воду в вёдра и выплёскивают её с берега, а другие в это время водят корабль туда-сюда».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84,85,86,343,87,24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Здоровенный тролльвал лакомится тюленями, поедая их одного за другим. В иных обстоятельствах вы рискнули бы пойти на монстра поменьше и послабее, но, трезво оценивая свои шансы, решили, что жизнь своего экипажа, сохранность корабля и шансы на успешное выполнение миссии вам всё-таки важнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92,91,90,344,89,88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Мимо вашего корабля проплывает паковая льдина, на которой сидит седовласый старец, играющий на клавесине. Это не может быть Людовико Эйнауди, потому что он ещё не родился. Наверное, это его далёкий предок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93,94,95,340,96,121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Среди льдов и снегов то и дело заметны причудливые северные эле-ментали. Кто-то из этих созданий выглядит как снежная статуя с очертаниями человека. Другие напоминают ходячие льдины. Третьи вообще похожи на вьюгу, в которой непостижимым образом, жутко и удивительно проглядывают очертания человеческого лица.\n\nМожно, конечно, обстреливать их из пушек, да что толку? Да, при желании можно палить по ветру, но разве ему от этого станет хуже? Что лёд, что снег, можно разрушить лишь в какой-то момент времени, - ну так он восстановится, обретя новую форму.\n\nВопрос, может быть и не бесспорный: некоторые ваши матросы утверждают, что если разрушить снежного голема, то его покинет дух, заставляющий его ходить, и это будет самый обычный снег, а если через вьюжного элемен-таля пропустить особое ядро (какое именно - они не уточняют), то он так же сгинет.\n\nНо в любом случае вам видится куда более целесообразным не переводить боеприпасы на пустые эксперименты, а придержать для более привычных и агрессивных врагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100,99,98,345,97,96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Говорят, что если долго и внимательно вглядываться в метель, то можно разглядеть снежных мефитов, - мелких бесовских созданий, созданных северными колдунами из снега. Своим дыханием они могут морозить окна, а если бросят и попадут снежком, то человек сразу же заболеет, даже если был тепло одет. Скорее мелкие пакостники, чем серьёзная угроза.\n\nПадре Сабатини резонно замечает, что дело не в том, есть такие твари на самом деле, или нет, а в том, что в матросах явно слаба вера, зато сильны суеверия. Если они для борьбы с бесами будут брать птичий помёт, натирать им лицо и кричать «Кукареку!» просто потому, что так сказал пьяный дурак в портовом кабаке, - бесы уже одерживают над ними верх в подобные моменты.\n\nГлавное оружие - это не пушки, не кулеврины и не флотские мушкетоны. Это - вера с истовой молитвой!\n\nПорой падре кажется вам тем ещё негодяем и лицемером, но пусть даже и так, время от времени он говорит совершенно правильные вещи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102,101,19,346,10,44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Норвежские, датские, исландские и шведские моряки, часть из которых были приняты вами на службу в местных портах, а часть подобраны с терпящих бедствие кораблей или взяты в команду с поверженных вражеских судов, - то и дело создают на борту сложную и напряжённую обстановку.\n\nНе вопрос, лишняя пара умелых рук на корабле никогда не помешает, в дальних походах всегда кто-то гибнет, люде то и дело не хватает и важно набирать новых. Но старые конфликты всегда дают о себе знать, хотя в целом экипаж относится к этому с должным пониманием.\n\nЧто поделать, у народов, живущих бок о бок, веками копятся обиды и взаимные претензии. Но для вас не существует ни иудея, ни католика, ни магометанина, ни норвежца, ни сарацина: для вас ваши люди - это команда, которая должна подчиняться приказам капитана и офицеров. И это нужно уяснить сразу. У кого-то бывают с этим проблемы, но если на флоте что и умеют, так это доходчиво объяснять, что к чему...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107,106,105,104,103,25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>По волнам дрейфует норвежское китобойное судно в довольно плачевном состоянии. Людей не видно, зато есть кровь и следы от когтей и клыков чудовища на бортах судна, - ни одно пиратское судно не оставило бы таких примет.\n\nСкорее всего, китобои перепутали обычного кита и тролльвала. Ну или что-нибудь в таком духе. Печально, что скажешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109,108,110,347,45,122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Норвежский порт почти обезлюдел. Одних сморил голод. Других морозы. Третьи стали жертвой обезумевших чудовищ, бросающихся в поисках пищи на прибрежные города. Кого-то вырезали каперы или шведские солдаты.\n\nУзнав о ваших целях и задачах, немногочисленные молодые мужчины изъявили желание пойти служить на вашем судне, чтобы сделать хоть что-то, что ещё в их силах.\n\nНу, что ж, добро пожаловать на борт!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114,113,112,348,341,111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Что нужно иметь датскому рыбаку, чтоб выплыть из деревни порыбачить и вернуться обратно? Карту и компас».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116,115,117,46,118,119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>По пути вы встречаете свободно дрейфующий на волнах датский бот. Большая часть его экипажа погибла, однако есть выжившие, и в массе они ранены. Ваши люди переносят их на борт, а доктор Моро спешит оказать первую помощь. В каких-то случаях он бессилен. Иногда он может спасти человеку жизнь, но не в силах вернуть его в строй здоровым, как прежде. Но некоторые из тех, кто оправился, изъявили желание остаться служить на вашем судне.\n\nПочему бы нет? Толковые моряки нужны всегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123,122,349,121,120,123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Шведские патрульные суда в очередной раз остановили вас с проверкой. Ко всем чужакам в это время относятся с особенно подозрительно. В данный момент у вас на борту служат и датчане, и норвежцы, и жители Исландии. Нельзя сказать, чтобы они были хорошего мнения хотя бы и друг о друге, но шведов они так и вовсе ненавидят по вполне объяснимым причинам. Во-первых, войны между их странами тянутся уже не один век, с редкими перерывами на короткие перемирия, когда необходимо собрать силы. Во-вторых, большинство из этих людей было взято с терпящих бедствие кораблей и разорённых портовых поселений, - естественно, всё это случилось по милости шведов.\n\nТем не менее, сунув чиновнику взятку и проехавшись ему как следует по ушам вы решаете разгоревшийся было конфликт и вскоре продолжаете плаванье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125,124,350,47,126,26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Постоянная вьюга, пронизывающий ветер, мороз и лёд гнетут вас, навевая тоску и хандру. Бывают такие моменты, когда человек от всего устаёт, - не столько даже физически, сколько морально. Вы тоже не железный, какие бы легенды про вас ни слагали. И никогда не причисляли себя к какой-либо элите, кто бы то ни говорил. Но сейчас вам больше всего хочется просто отдохнуть.\n\nК сожалению, экипаж и корабль оставить не на кого, поэтому нужно снова собрать волю в кулак и плыть навстречу дальним берегам и опасностям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131,130,12,129,128,127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Успокаивая нервы в редкую свободную минуту, Вы играете в шахматы со своим квартирмейстером. Сильвио шутит, что ходить нужно скорее, иначе фигуры примёрзнут к доске. Из его рта идёт пар, и офицер то и дело дует себе на пальцы. Что ж, это уже даже не звучит как шутка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133,132,351,134,135,342"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Недавно принятых членов экипажа приходится ускоренно обучать премудростям морского дела. Да, это требует времени и практики, а вам некогда нянчиться со взрослыми мужиками. Естественно, служба не сахар, возможны и увечья, и всякое, но тут уж вопрос обстоятельств: имей вы хотя бы год для мирного плаванья, - из всех этих пушечных обезьян можно было бы вымуштровать настоящих моряков, а сейчас они не понимают, что каждый час промедления работает против вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137,136,135,145,48,124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Парочка дураков умыкнули у доктора Моро медицинский спирт, выпили, но дело закончилось плачевно: оба рухнули и замёрзли прежде, чем их хватились. У доктора есть микстуры и пилюли от самых разных болезней, но нет средства от глупости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138,139,352,15,140,141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Подсчитывая перебитых тролльвалов и прочих чудовищ, вы делали зарубки на специально отведённой для этого доске. Но места, кажется, не осталось. Придётся теперь заводить новую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142,143,353,144,49,27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>На вашем пути встречается очередное разорённое исландское поселение. Судя по всему, здесь уже успели побывать пресловутые шведские каперы, опьяневшие от собственной безнаказанности.\n\nНемногочисленные выжившие мужчины вскоре изъявили желание вступить в вашу команду: по крайней мере они будут сыты, у них будет новый дом, а здесь их больше ничего не держит.\n\nЛадно, на борту всегда не хватает людей, особенно в такие жуткие времена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148,147,146,145,343,125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Когда-то вам казалось, что летний зной хуже зимних морозов. На Ближнем Востоке вообще сложно думать по-другому. Но на Крайнем Севере человек может радикально поменять свою точку зрения в данном вопросе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150,149,354,151,152,153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Рассказывают, что если бы в своё время два клана викингов не поссорились бы из-за украденного свадебного жемчужного ожерелья, теперь норвежцы и шведы были бы одним народом. Да и ожерелье, говорят, было так себе: несколько жемчужин на кожаном шнурке. Что тут скажешь, - порой то, что кажется незначительной мелочью, на деле меняет судьбы целых народов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158,157,156,155,154,50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>По заснеженному льду дружно шагают цверги, утягивая за бивни добытых на охоте моржей. Да, этим малышам палец в рот не клади. Как эти крохи только выживают в таких условиях? Им явно ведом какой-то секрет, не иначе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160,159,355,161,162,163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Создаётся впечатление, что злобные северные колдуны водят вас за нос. Острова словно бы движутся, меняя расположение, поэтому данные карты и лоции то и дело оказываются неверными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166,165,356,164,344,126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Мимо вашего корабля промчал не останавливаясь тролльвал. На его спине были установлены богато орнаментированные башни и галереи, на которых располагаются цверги.\n\nСудя по всему, эти хитрецы научились приручать чудовищ!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169,166,167,168,51,28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Норвежская боевая эскадра движется отвоёвывать свой порт у шведов.\n\nВы благоразумно сторонитесь, не желая становиться у неё на пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170,179,357,171,172,173"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Встреченный датский капитан жалуется на каперов, воюющих под стягом его королевства: для них нет принципиальной разницы кого грабить, - «своих» или «чужих». Таких людей интересует лишь одно: собственная выгода.\n\nЧто можно на это ответить? Рыба гниёт с головы: при сильной централизованной власти с развитым флотом, - у государства просто не будет необходимости пополнять казну за счёт продажи каперских патентов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176,175,174,52,345,127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>В небе над кораблём пролетела достаточно крупная виверна с корабельной пушкой в цепких когтях. Вот только откуда и зачем она её приволокла? Если бы она разжала хватку и эта махина упала прямо на палубу, то наверняка проломила бы палубу и несколько ярусов корабля как минимум.\n\nК счастью, виверна до этого не додумалась и улетела прочь по своим делам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178,177,358,179,180,181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Исландская боевая эскадра отправляется мстить шведам за свои разорённые прибрежные города. Как говорится, хочешь мира, - готовься к войне. Но войны здесь проходят постоянно, а мирные годы можно пересчитать буквально по пальцам.\n\nИ чего людям спокойно не живётся? Как будто отнимая чужую жизнь они этим продлевают свою.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186,185,184,183,182,346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Чумы местных жителей разорваны, поселение разорено. Вскоре вы заметили и виновников: завидев приближение галеона, убийцы из соседнего племени сочли лучшим скрыться.\n\nЭти люди испокон веков ведут между собой кровопролитные войны. И хотя аборигены кажутся многим европейцам недалёкими и дикими, на самом деле это суровые люди, презирающие смерть и выживающие в самых тяжёлых условиях. Они близко не похожи на недоумков из шуток.\n\nПоговаривают, что и каннибализм здесь нередок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188,187,189,359,190,29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Вы даже не хотите знать, из какого моржового бивня (или чего похуже) корабельный кок приготовил сегодняшнюю гадость. Но вам буквально пришлось спасать его от линчевания.\n\nВсё, в ближайшем же порту возьмёте нового кока. А этому - пора бы прописать шпицрутены!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195,193,192,191,53,128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Корабль резко дёрнулся, заставив многих людей попадать. Ну что там ещё? Как выяснилось, то ремора, - громадная рыба-прилипала, способная прицепиться к кораблю мёртвой хваткой и не отпускать его. В общем-то, её не назвать смертельно опасной проблемой, но неприятностей от неё хватает. Пришлось спускать лодки на воду, вооружаться интрепелями, баграми и копьями, и долго, методично кромсать эту погань, прежде чем корабль сумел тронуться дальше.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195,194,196,360,197,347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Сначала вы думаете, что увидели очередное чудовище. Но подойдя поближе понимаете, что это снеговик, - просто размером с гору. Наверное, его слепил какой-нибудь великан или, точнее, ребёнок-великан.\n\nДаже самая примитивная лодка, построенная великанами, зачастую стоит целого флота. Другое дело, что здесь им проблематично добыть строительные материалы: ресурсов не хватает катастрофически.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203,202,201,200,199,198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>На этот раз шведская боевая эскадра движется в Данию. Мало этим людям холодов и чудовищ, так они ещё и друг друга убивать задумали почём зря! Да завоюй ты хоть всю Землю и все звёзды на небе в придачу, - всё равно в твоё чёртово брюхо не влезет больше положенного!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206,204,205,361,207,129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Услышав подозрительные звуки, вы посмотрели на небо и увидели достаточно жуткую картину: огромная виверна уносила в крыльях малютку-цверга, который изо всех сил кричал и брыкался. К сожалению, чудовище было слишком высоко, вне досягаемости от путь. А если бы его и можно было достать, пуля либо зацепила бы похищенного, либо заставила бы чудовище разжать когти, и тот сорвался бы разбившись о воду. Может быть, так даже было бы лучше. Но вы бессильны помочь в этот раз. Иногда это нужно просто понять и принять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210,209,208,362,54,30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Датская боевая эскадра спешит на бой со шведами. Вы осторожно обходите их стороной. Не бывает ничего хуже, чем оказаться посредине чужой войны, где у вас нет союзников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211,212,213,365,214,348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>На паковой льдине лежит огромный нарвал. Орава цвергов умело разделывает тушу, бережно собирая всё, что возможно. Кровь, кости, мясо, сухожилия, - ничего не пропадает зазря. Куда им столько?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215,216,23,364,217,218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Хочешь увеличить пинас? Поторопись! Первой сотне увеличившись - запасная бизань-мачта в подарок!».\n\nВам это ни к чему: вы бороздите моря не на чём-нибудь, на боевом галеоне!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219,220,221,222,363,31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Ну вот, часть припасов в трюме пропала из-за крыс. Судовой кот явно не справляется со своими обязанностями. Впрочем, хорошо ещё что его самого не сожрали. Во всяком случае, кот на борту даёт морякам какую-никакую моральную разрядку, возможность погладить животное, поиграть с ним. А в далёком плаванье вообще мало радости. Это не сопливая романтика, а сложная, изнуряющая, суровая ежедневная работа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22,223,55,366,224,130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>В этот раз из-за жуткой бури вам снова пришлось застрять в шведском порту и терять драгоценное время. Пока вы сидите без возможности бороться и защищать тех, кто вам дорог, от ледяной напасти, - всё вокруг потихонечку замерзает...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225,226,227,228,367,349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Один из моряков не вернулся своевременно из увольнения. Пришлось собирать поисковый отряд и переворачивать целый порт верх дном. Нашли его достаточно быстро: в нетрезвом состоянии, в объятьях новой «подружки». Вот так вот подводить весь экипаж и ставить под угрозу экспедицию? Легко! Сказать, что шпицрутены точно выбили из него всю дурь, было бы неправильно. Но её явно поубавилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229,230,231,232,233,234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Во время очередных учений неисправный флотский мушкетон взорвался в руках у стрелка. К счастью, доктор Моро оказал ему своевременную помощь, но всё могло закончиться намного хуже: парень мог покалечиться или даже погибнуть.\n\nС другой стороны, он должен был следить за исправностью своего оружия. Если его повредили ранее в бою или в мирной обстановке, нужно было своевременно обратить на это внимание.\n\nВиноваты как сам боец, так и лица, ответственные за выдачу, проверку исправности и так далее. Ух, кому-то сейчас влетит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235,236,237,56,368,32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>На корабле опять возникли конфликты между новыми членами экипажа, которых вы набрали на месте, и набранными ранее. Ясно, что сразу влиться в команду удаётся не у всех. Ясно, что местные лучше знают языки, лучше знают местность, традиции, обычаи и прочее в том же духе. Но первое время часто бывает так. Ничего, переживут. А если беспорядков будет много, придётся применять дисциплинарные меры, и все будут ходить по струнке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238,239,249,240,369,131"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>На шее у злобного великана вывешено ожерелье из голов незадачливых тролльвалов. Сейчас он коптит ещё нескольких над жерлом вулкана. Вы, конечно, можете попробовать с ним сразиться, но решаете, что люди и корабль вам всё-таки дороже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241,242,243,370,57,350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>На вас то и дело накатывает хандра. Но вы помните, что дали себе слово больше никогда не залезать в бутылку, как бы тяжко вам ни было. И вы его держите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244,245,2,371,351,33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Коротая время, вы отрабатываете удары по куску троллвальего мяса. Не сказать, чтобы это повысило вам настроение, но хотя бы в какой-то мере помогло выпустить пар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58,246,372,247,248,132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Пока силы государств брошены на борьбу друг с другом, мирные люди предоставлены сами себе. Торговцы как могут вынуждены отбиваться от каперов, и зачастую у них это получается, если не приходится иметь дело с наиболее сильными. Жители портов как могут образуют отряды гражданской самообороны для защиты от морских чудовищ и заморских пиратов, совершающих разорительные набеги время от времени.\n\nРаньше тоже было нелегко, но теперь, - особенно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249,250,59,251,252,373"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Вы видите, как корабль норвежский хольк направился по узкому проходу между двумя огромными ледяными глыбами. В какой-то момент ледники тронулись: раздались крики людей и хруст дерева, после чего огромный корабль раздавило словно ореховую скорлупу.\n\nБез проклятых колдунов севера здесь явно не обошлось! А вам теперь придётся искать другой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253,254,60,1,255,25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Корабль с утопырями на борту становится заметен ещё издали по исходящему смраду, - ветер дует с их стороны, принося жуткое ядовитое облако. Нет, даже находиться поблизости с этой дрянью вам явно не хочется. В море хватает других чудовищ: всех вам всё равно не перебить, а с кем совладаете вы или другие, - приблизят тот миг, когда чары развеются. Там, глядишь, и подобные корабли прекратят ходить по волнам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257,256,374,61,352,34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Зачумлённый корабль с утопырями на борту стремительно идёт в вашу сторону. Хуже и не придумаешь. Но в этот миг из морских глубин поднимаются щупальца кракена и, обвив чумаход, утягивает его на дно. Вот это номер! Правда, часто рассчитывать на подобное не приходится. Да и что теперь будет, зачумлённый кракен, после которого по всему морю разбредутся заражённые морские жители, питающиеся его выделениями, которыми будут питаться не только всевозможные тролльвалы, но и люди?\n\nВ общем, вы не уверены наверняка, как это будет выглядеть, но такая перспектива вас не очень-то радует. Хотя сейчас вы всё-таки живы и жаловаться грешно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258,375,259,260,62,133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Корабельный кок уже подал на стол. Что там? Тьфу ты, снова эта мерзкая тролльвалятина! Хоть вари, хоть копти, хоть маринуй, всё одно, - есть невозможно! Но придётся...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264,263,63,353,376,261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Зачумлённый ганзейский когг. Ужасные болезни расходятся по миру на кораблях, унося не меньше жизней, чем голод, чудовища и войны вместе взятые.\n\nОтдав приказ затопить судно, и проследив за тем, как оно пойдёт на дно, вы отходите, поспешив выполнять свою миссию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265,254,377,64,266,35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Очередной отвратительный корабль с утопырями на борту тихо появился на вашем пути, обогнув высокий айсберг. Но не прошло и пары мгновений, как появившийся из-под паковых вод тролльвал одним ударом припечатал его в льдину, раскрошив в щепки. Затем уже на тролльвала обрушился и сам айсберг.\n\nИ это даже было бы весело, если в этот момент из под воды не повыскакивала целая орава сравнительно небольших тролльвалов, почуявших угрозу и устремившихся прочь. Пролетев мимо вашего корабля, эти махины не задели вас просто чудом.\n\nОпределённо нужно менять курс!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268,269,378,267,354,134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Обычные рыбаки из шведского порта жалуются вам на своё житьё-бытьё. Пока их король воюет с Московией, Исландией, Данией и Норвегией, не считая города-государства и иностранных каперов, простой народ несёт убытки и голодает. Да ещё эта жуткая зима с небывалым наплывом чудовищ.\n\nЭти люди хотят вступить в вашу команду, потому что для многих из них это единственный шанс выжить, не умерев от голода. И вы не видите причин им отказывать: толковые матросы всегда пригодятся в странствии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272,271,379,65,270,135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Вам холодно так, как никогда ранее. Уже и печь не спасает. И в эту минуту вы размышляете над тем, замерзают ли мысли, если у человека заморожена голова...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274,273,275,67,179,380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Ваш галеон проходит паковые воды. В стороне от него заметна ганзейская торговая флотилия. Заваленная по самые мачты густым снегом и вмёрзшая в лёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276,381,66,355,180,36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>С мечтательной улыбкой вы грезите о том, как же всё-таки было тепло и замечательно в приключениях, описанных в интерактивных романах «Идущий на смех», «Морские байки» и «Восточные берега». Но ничего, вы в этих снегах не навечно. Во всяком случае, хочется на это надеяться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278,277,382,67,136,279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Иногда холод сдаёт, но вскоре набирает обороты снова. Уронив варежку в самый лютый мороз - человек рискует отморозить себе руку. А если он выйдет в такую погоду без тёплой меховой шапки, то вскоре превратится в окоченевшего кадавра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181,282,383,281,280,1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Когда-то в детстве вы любили зиму - бросались снежками и лепили снеговиков. Ну, как «снеговиков», - в Западной Европе XV-XVI веков были не снеговики в привычном понимании, а снежные статуи. Нельзя сказать, что теперь вы будете ненавидеть зиму, но так или иначе какие-то неприятные ассоциации у вас остались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284,283,384,356,68,2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Сегодня вы снова видели во льдах вмороженную и обветшалую фламандскую каракку. Если бы не крайняя необходимость, вы ни за что не поплыли бы в такие места в это время года. Но кто-то рискует всем ради торговой выгоды. В итоге - лишается всего, включая жизнь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285,385,137,182,286,3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Шведский хольк терпит бедствие. Недавно эти люди пережили нападение тролльвала. К счастью, им удалось отбиться, но корабль получил серьёзные пробоины и дал течь.\n\nМногие недавно принятые на борт скандинавы высказывались против помощи шведам, но ваш авторитет капитана значил для них больше. В итоге вы забрали потерпевших и высадили их в безопасном порту при первой же возможности.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288,287,386,69,37,4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Датское поселение переживает не лучшие дни. Местные китобои жалуются, что улова нет, семьи кормить нечем, а последнюю добычу съедают проклятые тролльвалы и другие чудовища. А всё это этой заколдованной зимы.\n\nПоскольку сидеть и помирать с голоду радости мало, мужчины хотят устроиться на ваше судно.\n\nА что, лишняя пара рук никогда не помешает. Если, конечно, они растут откуда надо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387,183,357,138,289,5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Продукты потихонечку пропадают. И ладно бы съедались, так где-то протухло, где-то крысы постарались, где-то недоглядели и подсунули дрянь, а возвращаться и предъявлять далековато и поздновато. Пополнять припасы тоже становится всё сложнее: если брать у местных оленеводов, то разве\n\nчто оленей, потому что они, как вам пришлось убедиться, питаются такими вещами, что любого нормального человека вывернет с летальным исходом. А если брать у скандинавов, так заламывают цены втридорога.\n\nКакие ещё остаются варианты? Охотиться, рыбачить, заниматься китобойным промыслом? Вам некогда, да и не под это подготовлен ваш корабль и экипаж. Пуститься в грабежи? Только этого ещё не хватало. Убивать и поедать чудовищ? Далеко не каждая образина годится к употреблению в пищу. Да и тошнит вас уже от всей этой тролльвалятины, как и всех ваших людей. Мясо гадкое, противное. Впрочем, выбирать-то всё равно не приходится...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292,291,388,70,290,6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Какой-то дурак начал пугать экипаж россказнями про Конец Света, безнадёжность вашей экспедиции, обречённость всякой борьбы и прочее в том же духе. Тем не менее, отведав шпицрутенов он живо запел иначе. Вот то-то же!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294,293,389,295,296,7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Ошибка. Записка не найдена».\n\nИ переводят же бумагу почём зря!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390,184,71,358,139,8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Капитан промыслового судна с оживлением рассказывает вам о том, как намедни лично поймал «Вооот тааакууую» рыбу. Да-да, конечно, вы очень за него рады.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298,297,391,221,38,9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Рассказывают, что на месте одного туземного поселения когда-то были морские просторы, но потом вода опустилась, оголив землю. Уже давно стоят чумы и оленьи стойбища местных жителей, но по этим местам всё равно то и дело летают корабли-призраки былых времён. Ну а что им ещё остаётся делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300,299,392,72,185,10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Один из матросов решил принять на грудь «для сугреву» и напился в хлам. Когда вы обещали этим людям, что за пьянство на корабле они окажутся за бортом, то не шутили. А что делать? По-другому ведь порядок на корабле поддержать не получится: дашь слабину, позволив укусить за палец, - обгрызут всё по локоть, так что кому-то придётся помёрзнуть...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140,393,359,301,302,11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Навстречу вам несётся здоровенный матёрый тролльвал-секач: один клык чуть надломан, один глаз чуток с фингалом, на коже следы какой-то заразы и разит от него за милю... Фу, невозможно...\n\nВы осмотрительно меняете курс, а этот гигант проносится мимо, пуская во все стороны фонтаны. Его заносит, координация сильно нарушена. Так вот куда подевался норвежский хольк, недавно уходивший из порта гружённый бочками с элем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306,305,304,394,303,12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Исландский рыбак поймал здоровенного лосося, посмотрел и выпустил со словами: "Я пока ещё не могу позволить себе такую дорогую рыбу"».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="395,186,73,220,39,13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Огромный рыбоящер долгое время шёл на почтительном расстоянии, не теряя ваш корабль из виду. Вы понимали, что при случае можете дать ему достойный отпор, но это явно будет битва не из лёгких. Чудовище, судя по всему, тоже прикидывало шансы.\n\nВ конечном итоге монстр предпочёл уйти восвояси в поисках более лёгкой добычи. Вы не будете желать ему удачи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187,141,360,74,396,14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>И снова на волнах дрейфует брошенная фламандская каракка. Пираты вырезали весь экипаж, унесли всё, что могли, и подожгли судно. Пройдёт некоторое время, и оно пойдёт ко дну.\n\nНеспокойно нынче в северных водах...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96,95,397,97,98,15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Дни пошли очень короткие. А мрак, в довершение к холоду и прочим морским напастям, явно не улучшает положение дел. Но ничего, - ваша задача выдержать всё и не сломаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94,92,93,398,40,16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Расставив на специальной игрально-морской карте мастерски изготовленные фигурки, изображающие хольки, каракки, галеры, бригантины и галеоны, вы коротаете время и оттачиваете навыки в игре со своим старпомом. Злые языки зубоскалят по этому поводу, - понятное дело, что не явно, чтобы избежать пресловутых шпицрутенов. Но на самом деле они просто не обучались в морской академии и не понимают многих вещей.\n\nСам знаменитый Пири Рейс, одержавший многочисленные победы в морских сражениях, командуя целыми флотилиями, увлекался подобными «игрушками». Он без зазрения совести гнал прочь офицеров, проигрывавших ему раз за разом, потому что без предварительной отработки каких-то ситуаций в теории допускать некомпетентных людей до практики означало погубить и людей, и корабли. Вот так-то.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91,88,89,90,399,17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Говорят, в 1511 году в Венеции случилось так называемое «Чудо 1511 года». Выпало столько снега, как никогда прежде. Естественно, народ решил устроить по такому случаю фестиваль снежных статуй, которые позволяли в наглядной форме высказать своё отношение к властям и царящим порядкам. И без того немногочисленные статуи, построенные дворянами, простолюдины порушили. При этом их собственные статуи выражали неприязнь как к дворянам, так и к верховному правителю и его замку. Но были и многие тысячи иных статуй, которые пьянствовали, блудили, мочились, испражнялись и творили всевозможные непотребства. Например, были статуи солдат, статуи куртизанок, статуи животных, извращенцев, и в этих образах угадывались достаточно известные люди. Позднее всё это безобразие растаяло, и начался ужасный потоп.\n\nЛишь одна статуя позднее была воссоздана и обрела широкую известность в мировом масштабе: это был знаменитый «Писающий мальчик». Вы никогда не понимали подобного искусства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88,400,142,75,188,18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>В этот раз ужасные холода снова стоили жизни нескольким матросам. Ваши люди ропщут. Но останавливаться нельзя: либо вы остановите колдовство (или, по крайней мере, внесёте весомый вклад в борьбу с ним), либо рано или поздно замерзнут все, где бы они ни отсиживались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87,86,85,283,41,19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Странствуя среди льдов и снегов, вы обнаруживаете селение великанов. Обычно, эти существа ведут одинокий и обособленный образ жизни, поскольку на такую махину проблематично найти еду, материалы для изготовления\n\nтой же одежды, оружия и предметов быта, или и жизненное пространство. Кто-то живёт парами или кучками по три-четыре особи. Но иногда встречаются настоящие кланы и племена. Судя по всему, далеко не все гиганты пережили морозы. Оставшись без добычи, многие умерли от голода и холода. Огромные жилища опустели. Замёрзший великан спит вечным сном обняв свою женщину, которая прижимает к своей груди младенца, - огромного, как ваш корабль. И подобных погибших гигантов здесь немало. Да, некоторые из великанов, может быть, тоже повинны в нагрянувшей колдовской зиме, но не конкретно эти.\n\nВпрочем, здесь всё-таки есть выжившие. Великанская девочка с заледеневшими слезами держит маленького (относительно роста великанов) ребёнка: она заходит в ледяную воду по пояс и дрожит. Бледная и посиневшая от холода, она приближается к вашему кораблю и протягивает ребёнка (быть может, младшего братика), умоляя забрать с собой и спасти если не их обоих, то по крайней мере его.\n\nНо чем вы можете помочь? При всём желании вы не в состоянии даже просто погрузить огромное дитя на корабль, а если бы даже могли, -не в ваших силах ни отогреть его, ни накормить. Люди увидят в нём только интересное чудовище и убьют, не дав ему жить в любом случае.\n\nНапоследок вы велите своим людям обстрелять давно потухший костёр великанов брандскугелями. Какое-то время он, по крайней мере, будет их согревать. Но это всё, что вы можете сделать в данный момент. Если вы поторопитесь и одолеете проклятье, зима спадёт и великаныши будут жить. Во всяком случае, у них будет шанс на это.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84,83,219,76,189,20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Почему шведы не пьют из дутых бутылок зелёного цвета? Думают, что те не созрели».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82,81,80,282,79,21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Ходят слухи, что из-за диких холодов мореплавателей стало намного меньше обычного. В основном те, кто либо слишком умелый, либо слишком недальновидный, либо слишком жадный, или имеет веские причины совершать дальнее плаванье в таких условиях. Разумеется, речь идёт преимущественно о заморских мореплавателях: каботажное плаванье как шло, так и идёт. Разве что из-за небывалых даже и для северных морей холодов пропали какие-то виды птиц и животных. Хочется верить, что в это время они где-то зимуют, а не просто вымерли. Из-за этого многие рыбаки, охотники и китобои либо вовсе остались без работы и теперь помирают от голода, либо были вынуждены затянуть пояса потуже. Но, как ни странно, во всём этом есть даже и свои положительные стороны: к примеру, в условиях острого дефицита добычи морским чудовищам приходится активнее поедать друг друга, хотя в иных обстоятельствах они стараются выбирать добычу послабее. А некоторые монстры так и вовсе замёрзли насмерть или впали в спячку. Как говорится, нет худа без добра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76,75,77,78,190,22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>В промёрзшем небе пролетает белоснежная амфиптера. Размеры крылатой змеи достаточны, чтобы мимоходом проглотить целую флотилию, и не подавиться, поэтому вы благоразумно решаете сменить курс и не испытывать судьбу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74,77,73,143,42,23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Носимый равнодушными волнами, исландский хольк раскачивается из стороны в сторону. Экипажа не видно, а судя по состоянию корабля, -тот был застигнут врасплох и разграблен каперами. Скорее всего, шведами,\n\nно может быть это были датчане, или даже собственные разбойники. Пройдёт совсем немного времени, прежде чем брошенное на произвол судьбы судно пойдёт на дно, сядет на мель или будет выброшено на берег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69,70,71,72,191,24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>То, что поначалу казалось горой, на практике было замёрзшими останками великана. Судя по всему, он мёртв уже очень давно, ещё задолго до начала нынешней колдовской зимы. А значит, вряд ли то, что сейчас творится в мире, связано с его ледяным дыханием, злыми чарами, или чем-то ещё в таком духе. Хотя, как знать.\n\nИнтересно, что он сказал бы, ощутив на своей шкуре такие лютые морозы? Наверняка их не было на его памяти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68,67,281,78,66,25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>На заснеженном берегу догорают остатки шведского блокгауза. Густой дым сливается с белесой вьюгой, земля усеяна телами офицеров и солдат шведского гарнизона.\n\nНаверное, на них напали датчане, хотя наверняка и не скажешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64,65,218,144,5,26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>На высоком уступе вы замечаете высокий маяк. Старинный и обмёрзший, он давно уже никому не светит и являет собой весьма жалкое зрелище. Это явный непорядок!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63,62,61,192,43,27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Норвежский хольк уверенно проходит паковые воды, но в этот миг льдины разрываются, и высокие щупальца кракена разрывают паруса, срывают такелаж, переламывают мачты и утягивают корабль на дно за считанные мгновения.\n\nВот это жуть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59,57,58,79,60,28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>На пути вашего корабля возник очередной морской змей. Чем не повод поупражняться в стрельбе из погонных орудий?\n\nВыбросьте О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56,55,54,193,44,29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Ходят слухи про то, что у берегов Норвегии и Исландии участились атаки кракенов, которые не только утягивают большие военные корабли глубоко под воду своими склизкими загребущими щупальцами, но и создают одним своим погружением смертельно опасные водовороты. Впрочем, большую часть времени кракены спят, и на их выделения собирается огромное количество рыб, - только успевай вынимать сети! По этому признаку их достаточно легко можно обнаружить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51,194,80,145,53,30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>В норвежском порту вам рассказывают про одного известного местного моряка, носящего прозвище Магнус Тролльвалобойца из-за того, что за свою жизнь он, должно быть, перебил больше тролльвалов, чем ныне водится рыб на море.\n\nЗвучит неправдоподобно, но всех, кто сомневается в боевых навыках и успешности их соотечественника норвежские моряки тотчас же называют клеветниками и завистниками.\n\nЧто ж, всяк кулик своё болото хвалит...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52,50,49,48,45,31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Огибая высокий белоснежный айсберг, вы не сразу заметили белоснежные щупальца, поднявшиеся из-под воды. Вскоре кракен-альбинос обвил галеон, встряхнув его изо всех сил. Мачты заскрипели, ядра покатились, люди попадали, но в странствиях вам приходилось иметь дело и не с такими напастями. В конце концов, это просто очередной кракен, - всего лишь морское чудовище, пусть даже и очень сильное. Его можно и нужно одолеть. И кто это сделает, если не вы?\n\nВыбросьте три раза подряд 0 с одной попытки!\n\nВ случае успеха вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46,45,36,81,47,32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Самое лучшее из того, что когда-либо приходило из Швеции в Норвегию? Пустой корабль».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45,44,195,217,46,33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Брачная пара тролльвалов, самец и самка, были застуканы вами во время пикантного времяпрепровождения. Как ни печально вам было разрушать романтическую идиллию, в океане и без того уже наплодилось слишком много чудовищ, чтобы пройти мимо и в этот раз. Так что, - ничего личного...\n\nВыбросьте три раза подряд 0 с одной попытки!\n\nВ случае успеха вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42,41,43,280,82,34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Паковая вода буквально усеяна плавающими кверху брюхом трол-львалятами. Ужас, да и только! Склонившись над ними, огромная самка тролльвала издаёт душераздирающий рёв, оплакивая своих растерзанных малышей. Даже у самых суровых и циничных моряков, видавших и не такое, становится не по себе от такого зрелища. У чудовищ тоже есть сердце, способное испытывать боль, любовь, скорбь или радость. И, надо полагать, для тролльвалов, - они-то сами как раз являются нормальными существами, в отличие от людей, которые видятся чудовищами уже для них. К сожалению, единственное, что вы можете сделать, - это положить конец мукам монстра, избавив от неё северные воды.\n\nВыбросьте 0 или 0 с одной попытки!\n\nЕсли вам удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40,279,83,196,47,35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Навстречу вашему судну вышло крошечное судно, похожее на необычную канонерскую лодку. Как оказалось, это был корабль морских цвергов, решивших избороздить океан и повидать дальние страны и удивительные морские просторы.\n\nЧто ж, остаётся лишь пожелать им удачи!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39,38,37,278,146,36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>В норвежском порту всё было относительно спокойно, пока течение не принесло зачумлённое судно с погибшим экипажем на борту. Что тут началось! Крики, беготня, паника...\n\nЛиния береговой обороны открыла пальбу из всех орудий, стремительно затопив чумахода. Да, теперь население успокоится не скоро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35,84,277,197,48,37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Волны вынесли на берег что-то не вполне понятное. Обитатели исландского портового городка выдвигали различные версии, вспоминая все известные им виды морских животных и чудовищ. Внимательно осмотрев выброшенный объект, доктор Моро пришёл к выводу, что это просто кусок разложившихся останков мёртвого кита, отвалившийся от целой туши. Периодически море выносит куски китового позвоночника, обезображенных кальмаров и акул, или что-нибудь ещё в таком духе. По ошибке подобные вещи можно принять за неизвестных чудовищ, что часто и случается.\n\nЕстественно, местные жители ему не поверили. Но для вас слова корабельного врача показались достаточно убедительными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34,33,216,276,147,38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Доктор Моро решил в очередной раз поделиться с вами новыми соображениями о перспективах разведения ручных тролльвалов.\n\nВо-первых, это в какой-то мере решило бы жилищные вопросы: вот только не все согласятся постоянно проживать на спине чудовища, да и для того чтоб вымахать для подобных размеров ему нужно будет сначала раздобыть себе соразмерное пропитание, и в дальнейшем его тоже нужно будет кормить. А если ему вдруг захочется почесать спину или нырнуть поглубже? Или он случайно зазевается и во сне заляжет набок? Впрочем, эти вопросы должны быть решаемыми.\n\nВо-вторых, тролльвала можно доить и прокормить, таким образом, немало народа: молоко, сыр, масло, творог, сметана, - другое дело, что далеко не всякий желудок выдержит нечто подобное, а многие отнесутся с предубеждением. Естественно, для таких целей подойдёт не любой тролльвал, а именно самка, при том что для молока ей нужно будет размножаться и что-то нужно будет делать с новыми чудовищами, которых она будет агрессивно защищать. Не говоря уже о том, что потребуется племенной тролльвал-осеменитель.\n\nВ-третьих, мясо тролльвалов спасло бы Европу от голода, если получилось бы содержать целые фермы подобных существ. Однако тут встаёт вопрос их питания: обычный тролльвал находит себе пропитание сам, пожирая всё, что только обнаружит в морских просторах, а как быть с одомашненными? Скармливать им друг друга? Вопрос остаётся открытым.\n\nВ - четвёртых, продукты жизнедеятельности тролльвала! Да-да! Не стоит недооценивать их важность как навоза для удобрений. Из них при случае можно так же гнать самогон. Они могут быть весьма полезными в алхимических изысканиях. Их можно применять в промышленности, к примеру,\n\nдля получения бумаги. Или сделать из них субстрат для разведения грибов. Использовать для растопки, что особенно важно в холодную зиму. А также -в качестве ценного скрепляющего материала при строительстве!\n\nВ-пятых, не следует забывать про всевозможные преимущества в плане транспортировки: сначала тролльваловалов потребуется приучить к буксировке малых судов, а там уж, глядишь, от кораблей можно будет отказаться вообще, и правители разных стран смогут плыть друг к другу в гости не выходя из своего дворца, поскольку сама страна будет располагаться на спине у чудовища.\n\n...Вы стараетесь сохранить серьёзное выражение лица, но это даётся с каждым днём всё сложнее. Пусть даже в словах судового врача и есть рациональное зерно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31,32,275,198,49,39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>В норвежском порту произошла кража. По словам рыбаков, вор был примерно три метра в высоту и два в ширину. Яркие приметы, нечего сказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30,39,273,85,199,40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Моряки затеяли спор о том, носят ли ундины в северных морях шубы. Одни полагают, что мокрая, да ещё и обледеневшая одежда будет тяжёлой, неудобной, и скорее создаст неудобства и риски для здоровья и выживания. Другие настаивают, что существа, которые и без того проводят всю жизнь в воде, вряд ли заболеют от мокрой одежды. Третьи утверждают, что у местных ундин кожа прямо как у моржей и тюленей, - морозоустойчивая и не требующая одежды.\n\nКак обычно, установить истину достаточно сложно, - особенно если неправы все.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29,28,27,274,50,41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Прямо по курсу очередное кладбище замороженных кораблей. Вас встречают ганзейские когги, фламандские каракки, норвежские хольки, датские боты и многие другие корабли, встречающиеся в этой части света. Вероятно, экипаж погибает от голода и холода, судно свободно дрейфует, гонимое ветрами и течением, и рано или поздно его прибивает к подобным местам. Печальное зрелище.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26,25,215,272,148,42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как суровые шведы умерщвляют птиц? Бросают их в пропасть!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24,23,270,200,51,43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Огромный неф - редкое зрелище в водах Северной Европы. Тем не менее, люди плавают на том, что имеют, и если есть такая необходимость - плывут куда придётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21,20,271,86,22,44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Пузатый и вместительный ост-индец отстреливается из своих маломощных орудий, отпугивая стаю небольших рыбоящеров. С одной стороны, огневая мощь оказалось недостаточной для убийства чудовищ. С другой, - силы сравнительно слабых чудовищ не хватило для того, чтобы нанести сколь-либо ощутимый урон большому судну.\n\nПодойдя поближе, вы организовали внеплановую учебную стрельбу, и вскоре морские воды Севера окрасились кровью чудовищ...\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269,201,12,149,52,45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Английские каравеллы нечастые гости в такое время года. Но что поделаешь, если вы ничего не предпримете, это время года сделается единственным, а единственным населением мира станут чудовища, способные пережить такие морозы. Ну, может быть, ещё кто-нибудь из северных колдунов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19,18,268,87,53,46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Фламандская каррака ведёт оживлённый бой с рыбоящером: гремят аркебузы и мушкеты, бойцы в корсетных кирасах и цервельерах пытаются поддеть чудовище люцернскими молотами.\n\nВ конечном итоге пристыженный монстр решает, что игра не стоит свеч, и спешно ретируется на дно, в поисках добычи полегче.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15,14,202,16,17,47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Стейперейдур, добрый кит, везёт на себе людей, подобранных после недавнего кораблекрушения. Собрав их, вы довозите бедолаг до ближайшего порта.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13,12,88,11,267,48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Библиотека в Стокгольме закрыта: недавно там была похищена единственная книга!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7,8,9,10,150,49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Датский бот повстречал на своём пути тролльвала. Вы хотели было прийти на помощь, но чудовище стремительно перевернуло корабль. К тому моменту как ваш галеон добрался до места, было уже слишком поздно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6,203,214,89,266,50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Гренландские китобои жалуются на то, что тролльвалы пережрали многих китов, и скоро оставят моряков без работы. Что остаётся делать? Ответ напрашивается один: охотиться на самих тролльвалов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3,4,265,5,6,51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Бюйсы, тьялки, влиботы, флейты, йолы, гукоры, шхуны и пинасы пережидают дурную погоду в датском порту. В этот раз вы решаете последовать примеру торговцев, собравшихся здесь со всего мира.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2,1,89,204,400,52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Размахивая увесистой ледяной дубиной, снежнобородый угрюмый великан отмахивается от стаи назойливых виверн.\n\nКак вы его понимаете! Эти бестии доставали вас похлеще тролльвалов. Но если последние иногда бывают настроенными по отношению к людям дружелюбно или просто не агрессивно, то в случае с вивернами всё более просто и однозначно.\n\nК сожалению, сейчас вы не можете открывать пальбу: начнётся обвал, который накроет вас с вашим кораблём, поэтому приходится незаметно удалиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396,395,397,398,399,53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>На суше валяется промёрзлая безжизненная туша рыбоящера, которую старательно поедают белые полярные медведи. Чудовище большое, пищи хватит всем. По крайней мере, на некоторое время.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394,393,264,205,151,54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Группа синауров - морских быков - проносится мимо вашего корабля. Её погоняет рыба-пастух, чем-то смахивающая на моржа. Завидев ваше судно, она снимает ракушковидную шляпу в почтительном жесте. Что ж, приятно, что даже таким созданиям иной раз не чужды хорошие манеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391,390,213,90,392,55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Почему шведские женщины не закрывают дверь во время купания? Чтобы знать, что за ними никто не подглядывает в замочную скважину».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389,263,206,388,91,56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Голландский статеняхт, как правило, перевозит большое начальство. Это красивый и маленький кораблик с отдельной каютой смотрится совсем крошечным в сопровождении больших хольков и нескольких небольших зомпов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384,383,385,386,387,57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Розмарус, тюлень-великан, ночует на скале, вцепившись в неё своими бивнями. Безобидное существо, хотя и очень вкусное...\n\nЛадно, пусть живёт и размножается, провианта пока хватает, лишнее девать всё равно некуда, а убивать ради убийства, - глупо и аморально.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382,92,262,381,152,58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Северный великан, в примитивной одежде из шкур тролльвалов и мамонтов, завидел ваш корабль издалека и скрылся где-то среди заснеженных гор. Да, эти существа не всегда бросаются без оглядки на всё, что видят: осмотрительность тоже бывает им присуща.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379,378,212,207,380,59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Многие из ваших матросов заболели от постоянных холодов и снежных северных бурь. Корабельный врач, доктор Моро, делает, что может.\n\nВыбросьте X или Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы продолжаете путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377,261,208,93,376,60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Галеры, когги, датские боты, - каких судов только не увидишь в северном порту. Оно и понятно: мех, сельдь, китовый ус и соль были и будут востребованы всегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373,372,94,374,375,61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Приблизившись как ни в чём ни бывало, фламандские карраки открыли по вам пальбу без предупреждения. Голландские каперы явно выбрали не тот корабль для нападения...\n\nВыбросьте X или 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371,370,260,209,153,62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Хрошвалур, огромный морской конь с водорослевой гривой, резво проскакал по волнам, едва не столкнувшись с исландским хольком. Пусть глаза разует!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369,368,94,211,367,63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Почему шведы не могут написать число "11“? Они просто не знают, какую цифру поставить первой».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364,363,365,259,366,64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Парочка датских ботов уносит тушу тролльвала в порт при помощи множества небольших промысловых лодок. Что тут скажешь? Знатный улов!\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362,360,210,95,361,65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Берберская быстроходная шебека добралась и до этих мест. Конечно, пальма первенства в работорговле теперь за моряками португальского и испанского флота, но и на поставки на восточный базар продолжаются без перебоев.\n\nВыбросьте 0 или 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20,30,258,96,154,66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Наул, огромное морское чудовище с длинным острым носом, несётся сквозь льды, прокладывая путь. Согласно морским поверьям, в кончике носа содержится противоядие от всяческой отравы. Но вы не будете трогать это создание сейчас: в такой мерзлоте оно может быть полезно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210,257,15,40,30,67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Зачем шведам нужны дырки в крыше? Чтобы знать, когда метель закончится».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33,11,22,97,241,68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>На вашем пути встречается очередная фламандская каррака. Если на Юге давно всё схвачено португальцами и испанцами, к которым позднее присоединились и голландцы, то здесь голландцы вне конкуренции. И причиной всему стала близость их судоверфей к странам Балтики и Скандинавии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20,12,256,99,88,69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Ганзейские когги уверенно огибают заснеженный мыс, а экипаж напевает старинную морскую песню, ненавязчиво отстреливаясь от стаи рыбоящеров. Всё это удерживает чудовищ на некотором расстоянии. Что именно - пальба из пушек и мушкетонов, или полное отсутствие музыкального слуха, - ещё можно поспорить...\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77,66,211,98,155,70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Вы обнаруживаете среди льдов и снегов промёрзшую фламандскую каракку. Паруса, палуба и корпус обледенели и покрыты густым слоем снега. У сломанной мачты с изорванным парусом бродят полярные белые медведи.\n\nДа уж, судьбе несчастных не позавидуешь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55,44,255,212,33,71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Прибалты всё придумывают, потому что долго думают. Шведы воплощают задуманное. Датчане всё продают. Норвежцы за всё платят. Датчанам, норвежцам и шведам не нужно обижаться на сказанное: всё написано очень коротко, чтобы дошло. Прибалтам тоже не нужно обижаться через год после прочтения».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209,99,11,99,22,72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Огромный рыбоящер рассекал ледяные воды, когда из-под воды показалась здоровенная пасть тролльвала, заглотившая чудовище как песчинку. Что-то вам уже расходилось плыть по этому маршруту. Необходимо немного скорректировать курс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88,254,100,77,156,73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Стаукул целый день стоит на собственном хвосте, обрушивая удары на проплывающие мимо корабли. Настало время избавить море от этой пакости.\n\nВыбросьте три раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3,36,364,213,70,74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Торговый норвежский буэр вплотную подошёл к вашему галеону. Слово за слово, речь зашла о торговле. Естественно, вам необходимо пополнять запасы. Но только не по таким жмотским расценкам. В итоге, потратив время на пустые перепалки, вы разошлись. Цены на товары взлетели из-за войн и аномальных холодов, но всё равно всему есть какие-то разумные пределы.\n\nЕсть же люди, - в любой беде ищут способ нажиться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55,253,111,63,37,75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Пушечный расчёт из норвежской портовой крепости осыпает тролльвала картечью и ядрами из пушек. Тупое создание лишь скалит пасть, не понимая, что не может навредить отсюда укреплениям. Был бы поближе, - боднул бы стену, и может быть даже что-то обрушилось, а так.\n\nСмех, да и только.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208,357,214,358,359,76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Марсовые стрелки из датского холька оттачивают свои навыки на вивер-нах, паля из флотских мушкетонов. Это дело хорошее.\n\nВы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356,252,215,101,157,77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Смешанная каперская эскадра открыла по вам пальбу из всех орудий. Картечь прошивает паруса, раня и убивая матросов. Цепные книппели рвут такелаж и ломают мачты, обрушивая рангоутное дерево прямо на головы экипажа. Ядра прошибают борты, а брандскугели устраивают адское пекло посреди вечных льдов. Приняли вас по ошибке за другого, или искали специально, теперь уже роли не играет...\n\nВыбросьте три раза О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355,354,353,1,242,78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Огромный, но совершенно безмозглый тролльвал лизнул льдину и теперь примёрз. Это выглядит настолько забавно, что вам даже жалко его убивать. Но это необходимо.\n\nВы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207,102,216,253,222,79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Скаутхвалур поедает китов, одного за другим. Эта пакость с виду похожа на остров и состоит из одних хрящей. Если не принять меры, скоро китов не останется вообще, и это сулит голодную смерть многим народам. Нельзя оставлять это так!\n\nВыбросьте три раза О с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253,352,251,217,158,80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Швед предлагает друзьям сухое вино, те отвечают: "Хорошо, сыпь“».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349,348,218,19,350,81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Две злобных виверны сражались в открытом небе, выясняя отношения. Возможно, они сцепились из-за самок. А может быть не поделили воздушные просторы. В любом случае, они слишком увлеклись сражением, упустив момент, когда ваш галеон подошёл к ним достаточно близко, чтобы марсовые стрелки перебили их картечью из мушкетонов и вертлюжных марсовых пушек.\n\nВы получаете +10 Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347,250,219,103,111,82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Шведский линейный корабль ведёт эскадру хольков к берегам Дании. Намечается серьёзная битва. Но это не ваша война.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345,343,344,249,346,83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Массовая миграция тролльвалов привела ледники в движение. Необходимо переждать ещё какое-то время, прежде чем следовать дальше по курсу. Мимо проплывают большие и малые льдины, а тролльвалы всех окрасов и размеров несутся куда-то вдаль, исторгая высокие фонтаны. Всё-таки есть в этом что-то чарующее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342,249,220,159,99,84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Как шведы умерщвляют рыбу? Топят её в воде».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339,338,104,340,341,85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Огромный морской рак пытается прокопать в леднике нору поглубже.\n\nТам он, очевидно, и собрался перезимовать. Что ж, не будем ему мешать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337,336,335,248,221,86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>На поверхности ледяных вод появляется кракен. Почти сразу чудовище тянет свои жуткие щупальца к вашему галеону. Да, видать, это создание сильно замёрзло и очень озлоблено.\n\nВыбросьте три раза 0 с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206,105,222,334,37,87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Капитан шведской каравеллы, встреченной на вашем пути, любезно предупредил вас о страшном водовороте, ожидающем вас впереди. Эта напасть погубила уже великое множество кораблей.\n\nТепло поблагодарив шведа, вы изменили свой курс с учётом новых обстоятельств.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333,332,247,223,160,88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Рассказывают, норвежские моряки приручили тролльвала, и теперь доят его и кормят нацеженным молоком целое поселение. Ну, во всяком случае так говорят ребята со встречного торгового холька.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33,330,246,106,37,89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Сначала вы приходите в некоторое замешательство, увидев скандинавский драккар с полной командой викингов на борту. Но вскоре понимаете, что это не живые люди, а драугры!\n\nВыбросьте три раза 0, Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331,327,328,329,330,90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Голландский галиот движется в сопровождении нескольких фламандских каракк. Порой у вас складывается такое впечатление, что торговому флоту иных стран даже лютый мороз - не помеха. Но и балладу про сэра Патрика Спенза забывать тоже не стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245,224,107,38,88,91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Хаукарль - одно из наиболее известных блюд исландской национальной кухни: мясо полярной гренландской акулы, или гигантской акулы. В мясе акулы содержится высокая концентрация мочевины, делающей его ядовитым.\n\nВ древности викинги отлавливали акул, свежевали, разделывали на куски и бросали их в контейнеры с прорезями, через которые на протяжении полтора-двух месяцев вытекала кровь и иные жидкости, насыщенные акульей мочой.\n\nЗатем мясо подвешивали на крючья, оставив на несколько месяцев вялиться на свежем воздухе.\n\nПостепенно мясо обветривалось и покрывалось корочкой, которую старательно обрезали до тех пор, пока не оставалась лишь одна сердцевина жёлтого цвета, более или менее пригодная для того чтобы хоть как-то употребляться человеком в пищу.\n\nСкандинавы любят подобные вещи, считая их «пищей для настоящих викингов», в то время как для остальных это достаточно мерзко и противно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326,325,225,108,77,92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Ваш новый корабельный кок работал раньше на норвежском хольке, поэтому некие из его кулинарных изысков приходятся не по душе экипажу, из-за чего уже даже звучали предложения устроить повару «тёмную». Ничего, рано или поздно кто-то из них привыкнет: либо они, либо он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205,323,244,324,66,93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Почему шведы ползают по базарной площади на карачках? Ищут низкие цены».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322,226,160,376,55,94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Навстречу вашему кораблю несётся огромный тролльвал. Вы приготовились было к бою, как воды взорвались, и под громадным тролльвалом возникла пасть куда более здоровенного трольвала. Ам - и нет сородича! Но не успели вы даже испытать шока, как и под этим тролльвалом возникла пасть ещё более большого! Хрям - и нет гиганта! Впрочем, этот тролльвал уже подавился и помер от этого сам...\n\nВы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321,244,227,109,44,95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Голландские пинасы проходят мимо заснеженного берега организованной эскадрой. В силу своего географического положения крошечная Голландия стала одной из наиболее влиятельных морских держав, заставив считаться с собой целый мир. Голланды торгуют с Московией, Англией, Шотландией и многими другими странами, а также активно занимаются пиратскими грабежами и в этом плане заработали себе своеобразную репутацию. При этом у страны не было развитого военно-морского флота, как, например, у Англии: в случае необходимости они оснащали торговые суда для ведения боя, и это отражалось на боевых качествах не лучшим образом.\n\nВпрочем, помимо флейта, любимого голландскими пиратами-флексел-лингами, они изобрели такое улучшенное боевое судно, как фламандская каррака, имевшая закруглённые и загнутые внутрь борта, затруднявшие абордаж, дополнительные марселя и вспомогательный косой парус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320,318,319,228,33,96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Бурчвалур, чудовище с огромной головой, распахнуло свою пасть, начав затягивать в неё корабли. Что ж, самое время угостить эту пакость брандскугелями...\n\nВыбросьте три раза Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317,316,243,229,22,97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Навстречу вам на полных парусах идёт голландский коф. Поравнявшись, вы пообщались с торговцами и, узнав от них про опасные пути, поблагодарили, несколько скорректировав маршрут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204,230,110,375,11,98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Поражённый чумой, внушительный баркалон качается по волнам, ведомый случаем. Исполненный траурного величия, он везёт на себе смерть. Специальные паруса красноречиво предупреждают случайных путников о той угрозе, которая им грозит, подойди они ближе: последний жест ныне покойного экипажа. Велев обстрелять чумаход, чтобы эту дрянь ненароком не прибило в какой-нибудь мирный порт, вы вскоре перекрестились, глядя как обречённое судно уходит на дно, и скомандовали продолжить следовать по курсу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315,41,243,161,360,99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Стая морских виверн кружит над исполинским тролльвалом. Время от времени кто-то из них подлетает чтобы ужалить огромное чудище: иногда им это удаётся, а иногда тролльвал хватает кого-то в пасть или сбивает лапой. Порой он выплёвывает огромные струи, несколько раз достававшие до крикливых летунов. Хвостовое жало виверн хранит яд, давно погубивший бы человека, но крупный морской зверь вполне способен его пережить, если концентрация не будет слишком большой.\n\nЭти монстры слишком увлечены друг другом, чтобы хоть как-то отреагировать на ваше появление, поэтому вы осторожно обходите зону конфликта стороной. Кто бы ни выиграл в этой битве, вам это на руку. Быть может тролльвал сначала перебьёт виверн, а после и сам погибнет от яда и ран, как знать...\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314,242,3,231,350,100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Долгое время корабль бороздил морские просторы не встречая ни кораблей, ни портов, ни даже морских чудовищ. Разве что пару раз пополняли скудные запасы на небогатых ресурсами островках.\n\nКонечно, это лучше, чем кровавые заварушки. Но утомительно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312,311,111,374,340,101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>Один из матросов был пойман за расхищением корабельного имущества. В итоге вы приказали раздеть его до портков на морозе и прогонять через строй со шпицрутенами до тех пор, пока он не даст дуба. Когда кры-сятник терял сознание от побоев, его приводили в чувства и продолжали прогонять через строй снова и снова, а когда он больше не имел сил идти, -тащили, продолжая наносить удары...\n\nЧто ж, это было сурово, хотя на многих кораблях с ним поступили бы ещё строже. Тем не менее, после подобных воспитательных мер кражи на корабле прекратились надолго.\n\nВ конце концов, многие из ваших людей в прошлом были теми ещё отморозками, и далеко не все из них изменились под вашим командованием к лучшему. Дисциплину необходимо поддерживать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203,241,231,162,330,102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>На борту в очередной раз вспыхнула эпидемия. К счастью, в этот раз обошлось без жертв, но и без того безрадостный настрой экипажа сделался ещё мрачнее. Ничего, переживём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310,232,112,373,320,103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Странствуя по северным водам, вы обнаружили гукор, экипаж которого занимался разделкой небольшого тролльвала. Что ж, не всё чудовищам питаться людьми, - иногда бывает совершенно наоборот.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241,309,233,310,90,104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Ваш верный квартирмейстер Сильвио своевременно раскрыл готовящийся на корабле заговор против капитана. Казнить в таком случае было мало: проведя показательные пытки виновных, квартирмейстер побросал одного за другим за борт, прицепив к ним цепные книппели. Последнее, возможно, было лишним, зато так смотрелось эффектнее...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202,234,163,300,80,105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Отведав кулинарный «шедевр», приготовленный новым коком, сначала вы хотели отрубить ему голову и вывесить на бушприте в назидание всем другим плохим поварам. Но, вскоре выпустив пар, вы сменили гнев на милость. Оказалось, эта дрянь, - традиционное блюдо скандинавской кухни, к которой ваш желудок оказался не приспособлен. Что поделать, бывает. Если подумать, в плаванье люди едят и не такое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240,113,372,290,70,106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Когда туман рассеялся, на вашем пути оказались внушительная эскадра, состоящая преимущественно из пиратских бригантин. Бич морей, эти пираты оказались организованы значительно лучше случайного сброда.\n\nВыбросьте [Л1, X или 0 с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308,307,235,280,60,107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Один из матросов обворовал своих сослуживцев. Поскольку в составе экипажа было немало всевозможной швали, набранной во флот в альтернативу тюрьме, это не является чем-то необычным. За подобную провинность полагалось серьёзное наказание, но моряки учинили самосуд. В итоге их самих пришлось вздёрнуть на рее, - не потому, что вор не заслуживал наказания, но потому, что они убили человека в обход суда и решения капитана.\n\nЧто поделать: закон суров, но это закон. А если капитан не будет поддерживать свой авторитет на борту, порой прибегая даже к радикальным мерам, - эта свора сожрёт его и забудет как звали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306,236,114,270,50,108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>На вашем галеоне снова вспыхнул мятеж. И это не было для вас неожиданностью. В состав экипажа набирали далеко не ангелов, а жуткие условия текущего месяца усугубили и без того напряжённую обстановку. В этот раз вам удалось подавить волнение в зачатке, а своевременно прописанные шпицрутены выбили у многих из головы дурь. Но это событие всё равно оставило у вас неприятный осадок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237,371,164,260,40,109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Обычно моряки принимают тролльвала за встреченный остров, но в этот раз дозорный принял остров за тролльвала. Конечно, шуму на пустом месте вышло много, но в этот раз вы решили не наказывать перепуганного бедолагу. Ну, ошибся, человек. В конце концов, с кем не бывает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304,305,239,250,30,110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Ваши люди находят в море бутылку с запиской следующего содержания: «Заходите к нам на Рагнарёк!».\n\nИ снова - эти пережитки языческих времён...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370,238,243,240,20,111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>Вы замечаете в прибрежных водах причудливые лодки местных жителей, изготовленные из плавников и китового уса, обтянутого кожей морского зайца. Над некоторыми судами установлены квадратные паруса из сыромятной кожи.\n\nЭти люди занимаются рыбной ловлей, охотой на моржей и тюленей, а самые молодые и сильные даже выходят со своими копьями на китов и тролльвалов.\n\nСопроводив ваш галеон подозрительными взглядами, мужчины возвращаются к своим привычным делам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300,201,165,230,10,112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>