<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Северные берега</Title>
			<Author>Геннадий Логинов, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="536172"/>
			<System Value="babfc6"/>
			<Action Value="536172"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Throws Items="ноль, одну попытку, две попытки, три попытки"/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Test>Бросить кубики</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nПро отважного Карстена Клеменса, капитана корабля «Иосиф Обручник», всегда ходило немало сплетен и небылиц.\n\nНеудивительно, ведь в крошечном флоте небольшого города-государства его судно было единственным предназначенным для дальнего плаванья. А капитан Клеменс - единственным настоящим морским волком среди местной капитанской братии.\n\nОстальные капитаны либо вели торговлю с ближайшими портовыми городками, либо зарабатывали на жизнь рыболовным промыслом, либо охраняли прибрежные воды, пресекая контрабанду. Они не могли похвастаться приключениями, выпавшими на его долю.\n\nНо капитан Клеменс был чужд кичливости и зазнайства: он просто ответственно занимался тем, что умеет и любит.\n\nБольшинство местных жителей за всю свою жизнь ни разу не покидали окрестностей родного города. Заокеанский мир виделся для них чем-то таинственным и загадочным, полным чудес и необычных явлений. А капитан - легендарным первопроходцем Заокеанья.\n\nКаждый уважающий себя забулдыга считал своим долгом что-нибудь доплести. И таким образом лёгкий ветерок превращался в смертельный шторм! Небольшое волнение - в девятибалльную волну! Канонерская лодка с парой фальконетов - в линейный корабль с тремя рядами пушек и кулеврин! А мелкая каракатица - в настоящего кракена!\n\nОднажды на всю Европу обрушилась жуткая зима, подобной которой не знали самые древние старики. Рассказывали, что даже морская вода - и та покрылась льдом. Ходили слухи, что это вовсе неспроста: не иначе то было злыми происками заморских колунов. В любом случае, Его Величество отправило капитана Клеменса на поиски средства от заморозков. Знающие люди посоветовали искать его в северных водах, где обитают снежные великаны и чудовища, чьё ледяное дыхание делает мир холодным.\n\nИ тогда капитан направился на борьбу с этой пакостью...\n\n...Ну, так рассказывают.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Непроглядная метель сопровождает ваш галеон с самого начала пути. В иные дни даже и на палубе сложно разглядеть что-нибудь дальше собственной вытянутой руки. О том, чтобы ориентироваться в море и заметить что-нибудь за пределами корабля мечтать и не приходится. Только безумец отважился бы выйти в море в середину зимы. Но выбора нет.\n\n«В Норвегию, в Норвегию, другого нет пути!\nПринцессу из Норвегии ты должен привести...».\n\nСтроки из старинной баллады как нельзя подходят к вашему настроению. Но, как вы помните, заканчивается она весьма трагично:\n\n«Сэр Патрик Спенз лежит на дне у борта корабля,\nА возле ног его лежат вельможи короля».\n\nОстаётся надеяться, что ваше путешествие закончится лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370,333,54,100,207,400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сначала метель не дала разглядеть это диво как следует. Но подойдя поближе вы поняли, что дозорному не померещилось: норвежская каррака была обвита примёрзшими безжизненными щупальцами кракена. Чудовище погибло, как, впрочем, и экипаж корабля. Ваши люди смотрят на это необычное зрелище со странной смесью печали, ужаса и восхищения. Падре Сабатини начинает неторопливо читать молитву об усопших.\n\nИз уст священника исходит белесый пар, а вы размышляете о том, что больше всего в этот час вам хотелось бы оказаться где-нибудь у тёплого камина с кружечкой горячего глинтвейна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380,181,280,110,206,399"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ваш галеон проходит паковые воды. Его окружает ледяная пустыня, в которой время от времени встречаются вмороженные в лёд корабли с промёрзшими парусами и такелажем. Снежное покрывало нависает над миром белым саваном...\n\n...Вы дышите на пальцы, размышляя над тем, что если поджечь корабль, он хоть и пойдёт ко дну, но какое-то время будет вас согревать. Но вы не робкого десятка и не поддаётесь панике. Пока что.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390,246,361,120,205,398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Огромный айсберг оказался на проверку вблизи вмороженным в лёд тролльвалом. Если даже такие монстры погибают от холода, что и говорить про обычных людей?\n\nВид мёртвого чудовища совершенно не вызывает у вас чувства радости. Отряхнув снег с кителя, вы отдаёте распоряжения экипажу и отправляетесь отогреваться в капитанскую каюту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400,115,162,130,204,397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Поначалу вы приняли их за айсберги, но выйдя из белесо-молочного тумана разглядели как ноги великана как следует. Снежнобородый великан заметил ваше появление и дует на воду, а та моментально покрывается тонкой коркой льда. Один из явных виновников ваших бед сейчас стоит перед вами.\n\nПарочка-друга брандскугелей здесь явно не помешает. А заодно и согреетесь.\n\nВыбросьте Л с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163,362,182,140,203,396"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Взрывая лёд, раскидывая глыбы, - морозный змей поднялся из глубин. Гребень его подобен зубчатой стене из огромных сосулек. Хвост заканчивается подобием булавы. Битвы не избежать, - так пусть победа будет за вами!\n\nВыбросьте Л или Л с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164,116,247,150,202,395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Поначалу вам кажется, что к кораблю приближается снежная буря. Но вскоре понимаете, что это стая белоснежных виверн, - злобных безмозглых тварей, что обитают на Севере, то и дело нападая на корабли скандинавских моряков и прибрежные поселения. Вам предстоит серьёзное сражение. Впрочем, не впервой.\n\nВыбросьте Л, Л или Л с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +5 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244,301,363,160,201,394"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Экипаж норвежского холька занимается охотой на тролльвалов. В последнее время нормальной живности почти не осталось, разве что только подобные чудовища. Хотя, с точки зрения тролльвала, чудовищем как раз-таки является человек.\n\nВ любом случае, приятно знать, что не вы одни занимаетесь истреблением монстров в северных морях.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245,117,281,170,200,393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Навстречу вашему галеону плывёт шведский каботажный барк. Его капитан почтительно с вами здоровается. Плотнее укутавшись в плащ из тюленьей кожи, он предостерегает вас от встречи с северными вивернами. По его словам эти твари уже пережрали великое множество моржей.\n\nЧто ж, это совсем не обнадёживает. Но вы пережили за свою жизнь даже и не такое, чтобы сейчас опускать руки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300,165,364,180,199,392"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Ваш квартирмейстер Сильвио проводит очередное учение абордажного расчёта. Его мастерство владения генуэзским палашом как всегда на высоте. В таких условиях упражнения в фехтовании не только не дают заскучать и потерять форму, но и помогают согреться.\n\nВы получаете +1 пункт Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118,282,248,55,198,391"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Утренний мороз пробирает вас до костей. Кажется, что сами мысли замерзают недрах сознания. Какие бы злые силы ни были ответственны за это, вы уверены, что доберётесь до них, и тогда этим гадам не поздоровится!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99,299,166,365,197,390"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Прибрежное поселение полно снежных статуй. Вы подплываете поближе в надежде пополнить запасы провианта, и понимаете, что это замороженные люди. Им уже не поможешь. Но унывать рано: ваша экспедиция положит конец колдовским чарам. Обязательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298,119,249,183,196,389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Огромный айсберг напоминает своими очертаниями яйцо. Отдалённо, но всё-таки. В какой-то момент оно даёт трещину: глыбы льда осыпаются, и в небо над кораблём взлетает инеистый дракон, обдающий всё вокруг обжигающим морозным дыханием...\n\nВыбросьте Е или Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +20 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100,297,167,283,195,388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Морозное утро казалось унылым, но спокойным. Ровно до тех самых пор, пока ледяной покров моря не взорвался, и огромные припорошенные снегом глыбы не пролетели мимо, едва не задев корабль. Сотрясая бивнями, исполинское ластоногое чудовище выскочило из промёрзших глубин, устремившись к вашему галеону.\n\nВыбросьте Е с трёх попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296,120,366,56,194,387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Поначалу вы думаете, что высокое существо с густой шерстью всего лишь померещилось из-за бури. Но затем оно появляется снова в сопровождении нескольких таких же и группа снежных людей исчезает так же стремительно. И чего тут только не увидишь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101,295,168,184,193,386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вонь, исходящая от свирепого великана, опережает его появление. Даже снежная завеса не может укрыть этого гиганта: разве что ветер будет дуть в противоположную сторону.\n\nУкутанный накидку из мамонтовых и тюленьих шкур, он сотрясает огромной дубиной, подозрительно напоминающей отломанную корабельную мачту, и несётся навстречу вашему галеону. Развернув судно, вы командуете залп.\n\nВыбросьте Е, Е или Е с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102,294,121,250,192,385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Исполин, сотканный из снега, льда и бури, вырастает на пути вашего корабля словно из ниоткуда. Стихийное создание, происки северных колдунов, он явно не питает нежных чувств к живым созданиям.\n\nВыбросьте Е или Е с двух попыток!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293,169,367,284,191,384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Поселение северных людей, носящих одежду из меха, разъезжающих на оленьих и собачьих упряжках и проживающих в ледяных домах, встречает вас насторожено. Тем не менее, вам удаётся пополнить здесь запасы и расспросить местных жителей о том, какие чудовища водятся в здешних местах.\n\nПоскольку чужаки здесь редкость, браки между дальними родственниками распространены в подобных селениях. Из-за этого пришлых мужчин просят провести ночь с местными женщинами. Не то чтобы моряки были сильно против, но с этими странными людьми нужно держать ухо востро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57,292,122,103,190,383"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Моряки с норвежского холька рассказывают вам легенду про так называемых «хладнорождённых»: детей, которые рождаются у северных женщин и самок животных, зачинаясь просто от мороза: по слухам из таких детей вырастают снежные великаны, огромные волки и олени, и прочие дивные создания.\n\nНекоторые из членов экипажа воспринимают эти россказни всерьёз, а падре Сабатини плюётся, что всё это, - нелепые языческие сказки, пережиток давно минувшей эпохи.\n\nКаких только чудес не бывает на свете? Но и это не повод безоговорочно верить всему подряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104,105,291,170,189,382"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Медведь со снежно-белым мехом царственно восседает на мощной льдине. Ударом лапы он выбивает корабли из воды, и складывает их в кучу подле себя. Бедные китобои ничего не могли ему противопоставить. Но вы полны решимости подпалить его шкуру.\n\nВыбросьте [Л1, X или О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +10 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106,290,123,368,188,381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>На пути вашего галеона встаёт ледяная стена, о которую тот едва не расшибается, не различив в белесой непроглядной буре. Тратить снаряды - жалко, прорубать интрепелями и баграми - долго и бесполезно, закладывать пороховой заряд - опасно, плыть в обход можно годами...\n\n...Неизвестно, к чему привели бы ваши размышления, если бы в этот момент из мерзлоты не показался бы огромный морозный червь, проложивший за собой внушительных размеров тоннель.\n\nВыбросьте X или О с одной попытки!\n\nЕсли удалось, вы получаете +15 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107,289,171,251,187,380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Падре Сабатини созывает экипаж корабля на общую молитву. Вера поддерживает вас и ваших людей в этом нелёгком плаванье. Жаль только, что не все матросы действительно уповают на помощь Всевышнего также как вы. Молитва без дел могла бы оказаться недостаточной, ведь у Божьей Воли должны быть и земные исполнители. Но без искренней молитвы, - любые ваши дела были бы тщетны.\n\nВы получаете +25 пунктов Тепла!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124,58,285,369,186,379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>