<Gamebook>
	<Introduction>
		<Title>День Орка</Title>
		<Styles>
			<Color Type="Main">#a4be84</Color>
			<Color Type="Continue">#cad9b7</Color>
			<Color Type="Action, StatusBar">#72855c</Color>
			<Color Type="System">#e9efe2</Color>
			<Color Type="Font, ButtonFont, SystemFont">#000000</Color>
			<Color Type="ActionBox, AdditionalStatus">#c8d8b5</Color>
		</Styles>
		<Constants>
			<List Type="WithoutStatuses">0, 102, 103</List>
			<Dictionary Type="StatNames">
				<Item Name="Muscle">мышцы</Item>
				<Item Name="Wits">мозги</Item>
				<Item Name="Courage">смелость</Item>
				<Item Name="Luck">удачу</Item>
				<Item Name="Orcishness">оркишность</Item>
			</Dictionary>
			<Dictionary Type="ResultCalculation">
				<Item Name="!Гибель">+1 за то, что ты ещё жив</Item>
				<Item Name="Обрёл имя">+1 за то, что обрёл имя</Item>
				<Item Name="Выбрался из подземелья"> +1 за то, что выбрался из подземелья</Item>
				<Item Name="Кузнец своей судьбы"> +1 за то, что стал кузнецом своей судьбы</Item>
				<Item Name="Приключенец">+1 за то, что стал искателем приключений</Item>
				<Item Name="Вместе с ней, !Девушка погибла">+1 за то, что девушка-рабыня осталась с тобой и в живых</Item>
				<Item Name="Бетани">+1 за то, что узнал, как зовут девушку-рабыню</Item>
				<Item Name="Поцелуй">+1 за то, что тебя поцеловала девушка-рабыня</Item>
				<Item Name="Галрос Бессмертный">+1 за то, что одолел Галроса</Item>
				<Item Name="Мортимер Нечихающий">+1 за то, что одолел Мортимера</Item>
				<Item Name="Тёмный Властелин">-1 за то, что стал новым Темным Властелином</Item>
				<Item Name="Ограблен">-1 за то, что был ограблен</Item>
				<Item Name="Раб своей природы">-1 за то, что стал рабом своей оркской натуры</Item>
			</Dictionary>
		</Constants>
		<Settings>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Settings>
		<Buttons>
			<Button Type="Fight">Сражаться</Button>
			<Button Type="Test">Проверить</Button>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph>
			<Id>0</Id>
			<Text>В этой книге ты сыграешь роль орка - пятого колеса в колеснице фэнтези. Ты не достоин даже имени, и судьба твоя - умереть от руки героя.\n\nА может и нет. Тебе решать. Но помни... Ты НЕ герой.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>1</Id>
			<Text>Утро. По крайней мере, тебе так кажется. Сложно сказать точнее, находясь в подземелье. Всё, что тебе известно: ты проснулся, скатал в рулон кипу старых кож, сожрал быстрый завтрак (действительно быстрый - ты ловил его целых пятнадцать минут) и спустился сюда.\n\nСюда. В комнатёнку десять-на-десять шагов, которую ты охраняешь день изо дня и где ты ждёшь героев, которые могут сюда забрести. Тут есть сундук. Возможно, в нём лежат сокровища. Где-то там, внизу, злой колдун Галрос Бессмертный, которому принадлежат эти подземелья.\n\nА тут ты. Сидишь весь день напролёт, стареешь, ожидая когда какой-нибудь герой придёт и убьёт тебя...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="44" Text="Остаться здесь в ожидании героя, который убьёт тебя"/>
				<Option Destination="31" Text="Пойти в комнату отдыха"/>
				<Option Destination="84" Text="Открыть сундук"/>
				<Option Destination="18" Text="Убраться подальше отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>2</Id>
			<Text>- Мортимер держит здесь рабыню, - говорит самый крупный из орков и добавляет с косой ухмылкой. - И мы собираемся с ней позабавиться.\n\nТы не уверен, что смог бы отговорить их от этой идеи.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="68" Text="Сразиться с сородичами"/>
				<Option Destination="3" Text="Открыть им дверь"/>
				<Option Destination="47" Text="Просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>3</Id>
			<Text>Вычти один из твоей Оркишности за неподчинение приказам.\n\nДверь комнаты, которую ты охранял, оказалась не запертой. Войдя, ты увидел комнатку не только меньше, чем та, в которой был только что, но и гораздо менее удобную. Здесь есть небольшая кровать, умывальник, подушки, ночная ваза - но всё это теряет значение по сравнению с тем, что ты увидел на кровати.\n\nЧеловеческая девушка, одетая в скудные одежды одной из рабынь Галроса, села, когда ты вошёл. Её глаза округлились от ужаса.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="28" Text="Убить её"/>
				<Option Destination="67" Text="Проделать с ней другие грязные штучки">
					<Text>Погорить с ней, при условии, что...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="98" Text="Поблизости нет орков"/>
				<Option Destination="40" Text="Они торчат здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>4</Id>
			<Text>В пылу битвы ты замечаешь, что другие орки решили присоединиться. Увидев тебя в бою, они спешно пришли к тебе на помощь, обрушившись на Мортимера и приключенцев. Битва была скоротечной и кровавой, но вскоре в живых остались только орки. Орки обернулись к тебе, и один из них спросил:\n\n- Кто ты таков, похожий на орка, но дерущийся, как демон? Скажи нам своё имя!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>5</Id>
			<Texts>
				<Text>- Жульничаешь! Ты жульничаешь! - восклицаешь ты, вставая и указывая на Мортимера.\n\n- Я? - озадаченно ответил Мортимер, и тут же нашёлся. - Нет, я уверен ты ошибаешься.\n\n- Нет! - вступается другой орк, прерывая его. - Он прав! Смотрите - у мага больше карт, чем должно быть!\n\n- Убью! - говорит Мортимер, затем начинает ухмыляться и встаёт. - Что ж... Похоже, это мне только и остаётся - убить вас всех!</Text>
				<Text Size="small">Тебе придётся сражаться с Мортимером, но остальные орки присоединяются к тебе и помогают.\nДругие орки: Здоровье 3.\nВычти два из Атаки и Защиты Мортимера, потому что другие орки помогают тебе. Каждый ход кидай кубик, чтобы выяснить, кого атакует Мортимер. Если выпадает 1-2, он атакует других орков; если выпадает 3-6, он атакует тебя. Каждый раз когда он атакует других орков, они теряют единицу Здоровья. Если их Здоровье достигло 0, ты теряешь их помощь.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Много орков помогают</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="91" Text="Дерись с Мортимером"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>6</Id>
			<Text>Предположив, что Галрос приглядывает за главным входом, ты решаешь войти через запасной. Уже возле двери, когда ты ухмыляешься, довольный своей хитростью, появляется Галрос собственной персоной, держа свой посох наготове. После недолгого полёта ты падаешь на пол.\n\nВ отчаянном рывке ты пытаешься подняться, но невидимая рука хватает тебя и поднимает перед Галросом.\n\n- Глупый орк, - произносит он, осматривая тебя с ног до головы. - Неужели ты думал, что сможешь уйти, убив одного из моих учеников?\n\nОн не даёт тебе времени на ответ. Покачав головой, он добавляет:\n\n- Так вот, ты ошибся.\n\nГалрос поднимает руку, и тебя поражает удар молнии.\n\nТы умер безымянным орком. Тебя убил не герой, но ты определенно погиб, как орк.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>7</Id>
			<Text>Когда ваша битва с Мортимером уже подходиит к неизбежному концу, внезапно в комнату входит большая группа. Это люди, одетые в броню и с оружием в руках - приключенцы! Мортимер немедленно воскликнул: - Помогите мне! Я почти добил этого ужасного орка!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="90" Text="Попробовать блефовать"/>
				<Option Destination="46" Text="Собираешься продолжить сражение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>8</Id>
			<Text>Ты думал, что получить имя будет так просто? Что ж, может быть.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="65" Text="Узнать, так ли это" Availability="!Обрёл имя">
						<Text>- Я обычный орк, такой же, как вы, - произносишь ты. - Любой из вас может это, если действительно захочет.\n\nЭто очень не по-орковски, поэтому вычти один из своей Оркишности.\n\nОрк, с которым ты разговариваешь, выглядит озадаченным, поэтому ты разъясняешь:\n\n- Я просто орк. Ты можешь быть таким же, как я.\n\nВ глазах орков вокруг тебя появляется огонь, а затем они внезапно склоняют свои головы перед тобой.\n\n- Да! Мы хотим быть такими же как ты! Веди нас! Мы убьём волшебника, заберём все сокровища себе!\n\nПроверь свою Смелость и сравни с Оркишностью:</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Courage</Stat>
					<LevelNull/>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="8"/>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="26" Text="Если проверка успешна, ты возглавляешь Великую Оркскую Революцию"/>
				<Option Destination="75" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>9</Id>
			<Text>- Вот! - девушка вытаскивает бутыль с зельем из своей сумки и бросает тебе. В отчаянном выпаде ты ловишь её и, выдернув пробку зубами, быстро глотаешь содержимое.\n\nТвоё здоровье восстановилось до 5. Возвращайся и продолжай бой. На этот раз, если твоё здоровье упадёт до нуля, ты умрёшь.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="RestoreHitpoints"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>10</Id>
			<Text>Сделай проверку своих Мышц:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Muscle</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="68" Text="Если проверка провалилась, с орками придётся драться">
					<Text>Если проверка успешна и...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="3" Text="Тебе хочется открыть дверь и узнать, чего они хотели"/>
				<Option Destination="47" Text="Тебе просто хочется уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>11</Id>
			<Text>Четверым из вас вместе удалось выследить Мортимера в его лаборатории.\n\n- Что это значит? - спросил он, когда вы вошли, но всё стало очевидно, когда ты напал на него.</Text>
			<Triggers>Несколько орков помогают</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="91" Text="Битва с Мортимером">
					<Text>Поскольку с тобой есть другие орки, в бою ты можешь вычесть два из Атаки и Защиты Мортимера.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>12</Id>			
			<Text>Мда, это явно было не по-орковски. Вычти 2 из своей Оркишности. В то время, пока ты потрошил других орков, Мортимер наблюдал за тобой со стороны. Теперь он зааплодировал и выдал:\n\n- Отличное шоу! Я подозревал, что эти орки жульничают, поэтому рад, что ты убил их. Знаешь... мне бы пригодился такой орк как ты. Как насчёт должности моего личного телохранителя?</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>13</Id>
			<Text>Добавь себе единицу Оркишности за стремительный бросок вперёд.\n\nВместе с полудюжиной орков позади тебя ты несёшься вглубь подземелья, пытаясь найти апартаменты Галроса, но внезапно ты понимаешь, что не знаешь, где они находятся. К счастью, один из орков знает правильный путь.\n\n- Мы почти на месте! - кричит он. Обрадовавшись, ты вместе с другими орками бросаешься в этом направлении... и попадаешь в большое помещение с единственным жителем и хозяином: зомби-троллем.\n\n- Ой... разве я забыл упомянуть, что у Галроса есть страж? - произносит один из вас.\n\n- Ха! Мы не боимся его! - кричат в ответ остальные. - Наш вождь разделается с ним!</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Зомби-тролль" Attack="10" Defense="9" Hitpoints="5"/>
					</Enemies>
					<LateHelp/>
					<After>
						<Text>Остальные орки не помогают тебе до тех пор, пока твоё здоровье не упадёт до 2, ожидая, что их лидер легко победит. Когда они присоединяются, вычти два из атаки и защиты тролля.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="83" Text="Если ты победил тролля">
					<Text>Если нет, ты погиб и Великая Окрская Революция вместе с тобой...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>14</Id>
			<Text>В охраняемую тобой комнату входит человек. Ты узнаёшь в нём одного из учеников Галроса, Мортимера Нечихающего (нужно много трудиться, чтобы подняться до Бессмертного).\n\n- А, ты здесь, - говорит он задиристым тоном. - Идём со мной. У меня есть работка для тебя.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="56" Text="Пойти за ним">
						<Text>Попытаться убить его, сравнив свою Удаль с параметром 'Оркишность + 5':</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Courage</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="38" Text="Повезло">
					<Text>В обратном случае в тебе ещё слишком много от орка, чтобы восстать против закона...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>15</Id>
			<Text>Они с радостью дают тебе сесть и присоединиться к игре. Один из орков подвинул к тебе кружку с элем, которую ты радостно опустошаешь - работа охранником изматывает жаждой!\n\nСтавка - один серебрянный. Ты можешь поставить до пяти серебрянных. и реши, сколько ставишь.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get, Decrease</Type>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Text>Ставка</Text>
					<Stat>Bet</Stat>
					<After>
						<Text>Выбрав, узнай, что будет дальше.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>16</Id>
			<Text>Сделай проверку Мозгов:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="11" Text="Если успешно, ты смог убедить орков идти вместе с тобой биться с Мортимером"/>
				<Option Destination="68" Text="В обратном случае орки нападают на тебя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>17</Id>
			<Text>Орки бросают тебя на пол, а затем переключают внимание на девушку, довольно усмехаясь. Она вжимается в угол, смотря то на тебя, то на них.\n\nВнезапно она бросается к своей кровати, вытаскивает что-то из-под матраса и бросает тебе.\n\nБутыль, содержащая зеленоватую жидкость, летит к тебе. Из последних сил ты хватаешь её, зубами выдергиваешь пробку и выпиваешь. Ты ощущаешь действие целительного зелья и чувствуешь себя здоровым. Твоё здоровье восстановилось до 5. У тебя снова есть шанс.\n\nВернись и продолжай драться. Целительное зелье израсходовано, поэтому если проиграешь, ты умрёшь и не сможешь получить ещё одно зелье от девушки.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="RestoreHitpoints"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Уже пил из бутыли</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>18</Id>
			<Text>Сколько времени минуло с тех пор, как твои братья орки стали работать здесь? - размышлял ты, пока шёл по коридорам. Годы, и осознание этого злит тебя. Тухнуть здесь годами, охраняя сокровища какого-то тупого волшебника. Ведь ты даже никогда не встречал этого Галроса. Может быть, стоит поделиться с ним кусочком своего сознания? Пусть узнает, каково это - быть простым орком-работягой. А может...\n\nВычти единицу из своей Оркишности.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="31" Text="Пойти в комнату отдыха и обдумать всё это"/>
				<Option Destination="80" Text="Продолжить идти вперёд"/>
				<Option Destination="44" Text="Сдаёшься и решаешь вернуться к своим обязанностям"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>19</Id>
			<Text>Шутишь, что ли? Четыре приключенца и девушка ополчились против тебя. Ты орк, а вовсе не Тёмный Повелитель!\n\nСделай проверку Мозги:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="80" Text="Если бросок успешный, твой разум победит орочью натуру, и вы попытаетесь договориться">
					<Text>Если же провалил, что ж...\n\nЧетверо приключенцев? От тебя не осталось ничего, кроме мокрого пятна на полу, формой напоминающего орка.</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Перейти к подсчёту результатов">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>20</Id>
			<Text>Бродя по коридорам, ты завернул за угол и... видимо, это не твой счастливый день! Опять же, когда у орков бывают счастливые дни? Ты только что столкнулся с учеником Галроса - Мортимером и бандой орков, которая идёт за ним.\n\n- Что ты делаешь, орк? Ты должен стоять на страже, наглый выскочка!\n\nОн поднимает руку, и вдруг она загорается, а его глаза начинают светиться.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="91" Text="Битвы с Мортимером"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>21</Id>
			<Text>Ты берешь девушку на руки, и волна совсем-не-оркских эмоций накатывает на тебя. Это... это человеческое существо дралось на твоей стороне. Возможно, девушка тебе поверила.\n\nВозможно... Затем она обращается к тебе.\n\n- У меня... есть целительное зелье.\n\nТы кидаешься за ним, но девушка хватает тебя за руку.\n\n- Нет! Не трать его на меня! Убей Галроса! Умоляю! Меня... меня зовут Бетани. Помни меня.\n\nМожешь ли ты сказать ей своё имя?</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="21"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Бетани</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="65" Text="Попробуй узнать своё имя" Availability="!Обрёл имя">
					<Text>Затем возвращайся сюда и решай:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="92" Text="Использовать зелье для спасения Бетани"/>
				<Option Destination="64" Text="Позволишь Бетани умереть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>22</Id>
			<Text>Ты ведёшь орков обратно в свою старую комнату, которую охранял. Там, приложив совместные усилия, вы легко открыли сундук. Внутри ты находишь три предмета. Меч с инкрустированной алмазами рукоятью и слабо светящимся лезвием (рейтинг оружия +2):</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>МЕЧ</Text>
					<Price>1</Price>
					<Benefit Name="Weapon" Value="2"/>
					<After>
						<Text>Пузырек, наполненный зеленоватым целебным зельем (можно выпить один раз и восстановить три единицы Здоровья):</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>ПУЗЫРЁК</Text>
					<Price>1</Price>
					<Benefit Name="Healing" Value="Выпить из пузырька,3"/>
					<After>
						<Text>Рюкзак, наполненный пятью сотнями золотых слитков:</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>РЮКЗАК</Text>
					<Price>1</Price>
					<After>
						<Text>Ты понимаешь, что время истекает и надо двигаться вперёд, пока ещё возможно застать Галроса врасплох.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>23</Id>
			<Text>Добавь единицу к своей Оркишности за подчинение приказам. Ты стоял, наверное, полчаса, ожидая, пока что-нибудь произойдет.\n\nДверь отворяется, и ты уже готов выдохнуть с облегчением, решив, что это вернулся Мортимер. Но затем ты видишь зеленый цвет кожи рук и чёрные ногти. Три орка вошли в комнату, благоухая алкогольным перегаром - они пьяны. Они остановились и уставились на тебя, очевидно удивившись увидев тебя здесь. Глаза лидера орков расширились.\n\n- Впусти нас туда, - сказал он, указывая на дверь, которую ты должен охранять.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="36" Text="Поговорить с ними"/>
				<Option Destination="68" Text="Атаковать их"/>
				<Option Destination="77" Text="Открыть им дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>24</Id>
			<Text>Ты продолжаешь играть, но теперь, когда у тебя появились подозрения, ты наблюдаешь за другими игроками очень пристально. Это требует не-орковского напряжения мозга, поэтому вычти единицу своей Оркишности. Сделай ставку от одного до пяти серебрянников, затем проверку Мозгов сложностью 9, а также Удачи.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get, Decrease</Type>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Text>Ставка</Text>
					<Stat>Bet</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>CardGames</Type>
					<Button>Сыграть</Button>
					<SecondGame/>
					<After>
						<Text Size="small">Если твоя Удача 15 или выше, ты возвращаешь свою ставку плюс ещё столько же.\nЕсли при проверке Удачи выпало от 10 до 15, ты возвращаешь свою ставку.\nЕсли же Удача была меньше 10, ты теряешь свою ставку.</Text>
						<Text>Независимо от того, как повернулась к тебе Удача:</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>9</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="94" Text="Если ты успешно прошёл проверку Мозгов"/>
				<Option Destination="41" Text="Если ты провалился"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>25</Id>
			<Text>Прибавь единицу к своей Оркишности. Когда она поняла, с какими силами связалась, глаза девушки округлились. Пока остальные орки входили в комнату, она бросилась к своей кровати, достала оттуда снадобье и выпила его.\n\nОна исчезла, а твоё горло сдавило от ужаса. Она невидима? Или телепортировалась?\n\nМожет, она уже сейчас предупреждает Галроса о твоих планах? Ты спешно раздаёшь приказы оркам, но они не могут найти твоего следа. С дурными предчувствиями на сердце ты отправляешься сразиться с телохранителем Галроса.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>26</Id>
			<Text>- Да! - провозглашаешь ты. - Я поведу вас!\n\nВытянув клинок из ножен, ты поднимаешь его вверх.\n\n- К оружию, мои орки! К оружию!\n\nВычти единицу из своей Оркишности. Монологи это не по орковской части.\n\n- Да, ты наш повелитль! Да! - орки поднимают свои мечи над собой и кричат. Спустя пару мгновений шум стихает, и голос проносится над группой. - Эммм... что значит "к оружию"?\n\nВыдохнув, ты объясняешь свои слова по-оркски.\n\n- Мы будем драться! Вот что это значит!\n\nСнова раздались приветствия, но твои надежды на Великую Оркскую Революцию немного ослабли. Ну ладно, довольно сильно.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="13" Text="Решаешь вести своих орков к Галросу">
						<Text>Хочешь взять небольшую передышку чтобы всё спланировать, сделай проверку Мозгов со сложностью 'Оркишность + 5':</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>			
				<Option Destination="77" Text="Успешно"/>
				<Option Destination="13" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>27</Id>
			<Text>С помощью приключенцев ты смог быстро одолеть Мортимера. Ты радуешься, и они приступают к грабежу тела Мортимера, потому что так всегда поступают искатели приключений.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="30" Text="Присоединиться к приключенцам"/>
				<Option Destination="59" Text="Оставить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>28</Id>
			<Text>Добавь одну единицу к своей Оркишности. (Да, даже если ты только что добавил её себе в предыдущем параграфе).\n\nКак только ты двинулся в сторону рабыни, она бросилась в твои объятия:\n\n- Вы должны помочь мне! Вы - моя единственная надежда! Пожалуйста, пожалуйста, умоляю... пощадите меня!</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="78" Text="Продолжить то, что хотел сделать"/>
				<Option Destination="98" Text="Передумал и захотел поговорить с ней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>29</Id>
			<Text>Падая замертво от ран, ты видишь, как Мортимер встаёт из-за стола.\n\n- Вы знаете, он был прав - кое-кто действительно жульничал. Я. - ухмыляясь, он пускает молнию в одного из орков. - Что ж, по-видимому, мне придётся прибраться в этом гадюшнике. Как жаль. Галрос предпочитает живых слуг мёртвым.\n\nТы умер безымянным орком. Может, в следующий раз тебе повезёт больше...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Перейти к подсчёту результатов">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>30</Id>
			<Text>Приключенцы с радостью принимают тебя в свою группу и интересуются, как тебя зовут. У тебя есть имя?</Text>		
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="30"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="66" Text="Если есть" Availability="Обрёл имя">
					<Text>Иначе тебе необходимо перебороть свою Оркишнсть:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="55" Text="Предпринять попытку противостоять своей природе">
					<Text>Если в итоге ты смог одолеть:</Text>
				</Option>				
				<Option Destination="66" Text="Если у тебя получилось">
					<Text>Иначе приключенцы понимают, что ты орк, и убивают тебя...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результатов">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>31</Id>
			<Text>Ты заваливаешься в комнату отдыха. Обычно тут играют в карты компания орков, но сегодня это не так: здесь один из учеников Галроса, Мортимер Нечихающий (стать Бессмертным не так-то просто).</Text>
			<Options>
				<Option Destination="73" Text="Напасть на орков"/>
				<Option Destination="15" Text="Сесть и сыграть в карты"/>
				<Option Destination="91" Text="Напасть на Мортимера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>32</Id>
			<Text>Сузив глаза, девушка говорит:\n\n- Конечно. Я сдамся, а твои орки просто изнасилуют меня и убьют. Нет уж, спасибо. Она отступает к своей кровати и пытается что-то достать.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="25" Text="Атаковать её">
						<Text>Чтобы попытаться поговорить с ней, проверь свои Мозги и сравни с параметром 'Оркишность + 3':</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>3</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="32"/>
			</Modifications>
			<Options>		
				<Option Destination="51" Text="Если успешно">
					<Text>Если ты провалился, ты можешь сделать последнюю попытку победить свою Оркишность:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="55" Text="Предпринять попытку противостоять своей природе">
					<Text>Если в итоге ты смог одолеть:</Text>
				</Option>		
				<Option Destination="51" Text="Если получилось"/>
				<Option Destination="25" Text="Если не решишься пытаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>33</Id>
			<Text>Ты получаешь собственное имя! Выбери имя для своего орка. Запиши его в поле для имени на листе персонажа. Гордись!\n\nТеперь ты свободен от любых изменений статуса своей Оркишности. И ты больше не обязан делать проверки на Оркишность: если в параграфе потребуется проверка, ты волен выбрать любой путь по своему желанию. Также ты можешь распределить 2 очка по любым из способностей: Мышцы / Мозги / Удаль / Удача.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Увеличить</Button>
					<Text>Мышцы</Text>
					<Stat>Muscle</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Увеличить</Button>
					<Text>Мозги</Text>
					<Stat>Wits</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Увеличить</Button>
					<Text>Смелость</Text>
					<Stat>Courage</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Увеличить</Button>
					<Text>Удача</Text>
					<Stat>Luck</Stat>
					<After>
						<Text>Кроме того, твое Здоровье восстанавливается до 5. Ты всем повторяешь своё новое имя, а затем возвращаешься к параграфу, с которого перешёл сюда.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Triggers>Обрёл имя</Triggers>
			<RemoveTriggers>Имя</RemoveTriggers>
			<Modifications>
				<Modification Name="StatBonuses" Value="2"/>
				<Modification Name="RestoreHitpoints"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="Back"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>34</Id>
			<Text>- Ха! - рявкаешь ты в лицо Мортимера, а затем плюёшь в него. - Магово отродье! Думаешь, я буду служить тебе? У меня есть своя гордость. Я...\n\n- Ты? ТЫ? - не дав договорить, прерывает тебя Мортимер. - Несчастный кусок оркской слизи думает, что может грубить мне?! Да я поджарю тебя на этом самом месте!</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="65" Text="Попробовать получить имя" Availability="!Обрёл имя">
						<Text>Затем возвращайся сюда и сделай проверку Удачи:</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="34"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="5" Text="Тебе повезло"/>
				<Option Destination="99" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>35</Id>
			<Text>- Я мог бы убить тебя прямо сейчас, - произносит Мортимер, - но мне не хочется. Ты удивил меня, орк. Поэтому я предлагаю тебе работу - в качестве моего нового телохранителя.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>36</Id>
			<Text>Что ты им скажешь?</Text>
			<Options>
				<Option Destination="2" Text="«Что вам там нужно?»"/>
				<Option Destination="10" Text="«Пошли вон, пока я не разозлился!»"/>
				<Option Destination="16" Text="«Мы можем сделать кое-что получше - мы можем убить Мортимера!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>37</Id>
			<Text>- Я... Я не могу.\n\nТвои плечи опускаются, ты чувствуешь себя побеждённым.\n\n- Ох, - разочарование в её взгляде разбивает твоё сердце, хоть ты и не ожидал от себя таких чувств. - Ну... тогда тебе лучше уйти отсюда. Мне бы не хотелось, чтобы у тебя были неприятности.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="37"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="55" Text="Чтобы предпринять последнюю попытку противостоять своей природе">
					<Text>Если в итоге ты смог одолеть:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>38</Id>
			<Text>Дерись с Мортимером. Если ты раньше уже сражался с ним, используй оставшееся у него значение Здоровья, а не 5.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Мортимер Нечихающий" Attack="9" Defense="9" Hitpoints="5"/>
					</Enemies>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="7" Text="Когда здоровье одного из вас упадёт до единицы (а это может произойти сразу же, если вы уже сражались раньше!)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>39</Id>
			<Text>Издавая древнеорочий клич "Прочотседа!", ты несёшься словно ветер. Ну ладно, как орк в броне. Проверь свою Удачу со сложностью 10:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="80" Text="Тебе повезло"/>
				<Option Destination="45" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>40</Id>
			<Text>- Ты чего творишь? - подозрительно спрашивает тебя главный орк, затем хватает тебя за плечо и разворачивает. - Мы здесь не для переговоров. Мы здесь для того, чтобы отбирать! С этими словами от толкает тебя к стене и поднимает свой кулак, чтобы ударить тебя, а другие орки радостно хихикают.\n\nНо прежде, чем он успевает ударить тебя, девчонка хватает свой ночной горшок и разбивает его о голову одного из орков. У тебя есть союзник!</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Орки" Attack="9" Defense="9" Hitpoints="6"/>
					</Enemies>
					<After>
						<Text>Девушка: Здоровье 3.\n\nДевушка дерётся на твоей стороне. Её помощь влияет на результаты орков. На каждом ходу ты можешь выбрать, кого атакуют орки: тебя или её. Если здоровье девушки опустится до 0, она погибла и больше не может помогать. Тогда увеличь параметры Атаки и Защиты орков на два очка каждый.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="85" Text="Если ты победил орков и здоровье девушки выше 0"/>
				<Option Destination="21" Text="Если ты победил орков, но здоровье девушки равно 0">
					<Text>Если ты проиграл...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="17" Text="В первый раз" Availability="!Уже пил из бутыли"/>
				<Option Destination="0" Availability="Уже пил из бутыли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>41</Id>
			<Text>До тебя доходит, что остальные орки сговорились и мухлюют против тебя и Мортимера. Ты подымаешься и бьёшь кулаком по столу.\n\n- Жулики! Верните мои деньги! - говоришь ты, указывая на орков.\n\n- Лжец! - крикнул один из орков. - Это ты мухлевал! Обнажив мечи, они начали приближаться к тебе.\n\nДерись с орками.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Другие орки" Attack="8" Defense="5" Hitpoints="5"/>
					</Enemies>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="12" Text="Ты победил"/>
				<Option Destination="29" Text="Ты проиграл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>42</Id>
			<Text>Вы с Бетани пробираетесь через подземелье осторожно, чтобы не привлекать внимание. Уже почти у выхода вы наталкиваетесь на патруль, практически буквально.\n\n- Эй! Ты что это делаешь? - говорит орк, упавший на спину из-за того, что пытался не врезаться в тебя.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="53" Text="Драться с ним">
						<Text>Чтобы постараться перехитрить его, проверь свою Оркишность и сравни с показателем '8':</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Orcishness</Stat>
					<Level>8</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="42"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="62" Text="В случае неудачи">
					<Text>Если преуспеешь, значит, в тебе слишком много от орка - и ты...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="53" Text="Атакуешь его"/>
				<Option Destination="55" Text="Хочешь предпринять последнюю отчаянную попытку преодолеть свою Оркишность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>43</Id>
			<Text>Благодаря помощи орков тебе удаётся обыскать апартаменты Мортимера довольно быстро. Обыск внешней палаты и спальни позволил найти два очень полезных предмета:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>ВОЛШЕБНАЯ ПАЛОЧКА</Text>
					<Price>1</Price>
					<After>
						<Text>Голубоватую бутылочку с целительным зельем. Ты можешь использовать её в любой момент, чтобы восстановить себе 3 единицы Здоровья, но не превышая лимит в 5 единиц. Использовать зелье можно лишь один раз.</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>БУТЫЛОЧКА С ЦЕЛИТЕЛЬНЫМ ЗЕЛЬЕМ</Text>
					<Price>1</Price>
					<Benefit Name="Healing" Value="Выпить из пузырька,3"/>
					<After>
						<Text>Продолжая обыск, ты открыл дверь ещё одной комнаты в покоях Мортимера и... обнаружил сюрприз. Человеческую девушку, носящую "одежду" рабынь Галроса. Увидев тебя и толпу орков позади, она сначала теряется от неожиданности, а затем бросается к кровати и достаёт из-под матраса нож.\n\n- Ты никогда не получишь меня, орк! - кричит она, держа кинжал наготове.</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="25" Text="Напасть на неё"/>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="32" Text="Предложить ей сдаться">
						<Text>Чтобы сказать ей, что не причинишь ей вреда, сделай проверку Оркишность со сложностью 10:</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Orcishness</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>			
				<Option Destination="51" Text="Если проверка провалена">
					<Text>Если успешна, тебе придётся выбрать один из предыдущих вариантов.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>44</Id>
			<Text>Хорошее случается с теми, кто умеет ждать. Но только, если это не орки. Прибавь 1 к своей Оркишности, а затем проверь Удачу со сложностью 9:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>9</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="14" Text="Тебе повезло"/>
				<Option Destination="88" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>45</Id>
			<Text>Приключенцы догоняют тебя. Вскоре ты уже мертв. И ограблен, потому что именно так поступают приключенцы с теми, кого убивают. Например, с орками.\n\nТвоя история подошла к концу. Липкая история.</Text>
			<Triggers>Гибель, Ограблен</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>46</Id>
			<Text>Ты усиливаешь натиск, надеясь, что хотя бы сможешь убить Мортимера раньше, чем умрёшь сам. Сделай проверку Удачи со сложностью 10:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="4" Text="Тебе повезло"/>
				<Option Destination="60" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>47</Id>
			<Text>Ты покидаешь апартаменты Мортимера в гневе на него и на себя. Как тебя угораздило так влипнуть? Всё это дурно пахнет даже для тебя - а ты орк! Ничто не может дурно пахнуть для орка! Это неправильно!\n\nПока ты блуждаешь, погружённый в свои тяжкие мысли, проверь Удачу со сложностью 10:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="80" Text="Тебе везёт"/>
				<Option Destination="20" Text="Не везёт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>48</Id>
			<Text>Скажешь правду? Ну, это совсем не по-орковски. Вычти два очка из своей Оркишности.\n\n- Я... Я - орк. Но, возможно, ты права. Похоже, я больше не чувствую себя орком.\n\n- Ты поможешь мне сбежать? - спрашивает она.\n\nСделай проверку Смелости для сложности 'Оркишность + 6'.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Courage</Stat>
					<Level>6</Level>
					<OrcishnessTest/>		
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="95" Text="Если успешно"/>
				<Option Destination="37" Text="В ином случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>49</Id>
			<Text>Туннель круто изгибается вверх. К счастью, вскоре появляются ступеньки, благодаря которым карабкаться становится легче. Кажется, уже больше получаса ты поднимаешься по туннелю, на каждом шагу ожидая атаки Галроса, но в итоге ты всё-таки видишь впереди свет.\n\nКогда ты вышел из туннеля, то обнаружил на небе полную луну. Спасибо Богам за это, ведь яркое палящее солнце так жестоко к оркским глазам. Остальные орки сначала озираются по сторонам, а потом начинают радоваться.\n\n- Мы свободны! Теперь мы свободны! Больше не служить Галросу!\n\nПоздравляем, ты успешно сбежал!</Text>
			<Triggers>Выбрался из подземелья</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>50</Id>
			<Text>На пути отсюда ты встречаешь немало других орков, но никто из них не останавливает тебя. Да и с чего бы? Ты такой же орк, как и они. Ты совсем не примечателен, даже для простого орка.\n\nСпустя около часа твоего путешествия по подземелью Галроса, ты, наконец, выходишь из него. Снаружи день, и яркий солнечный свет ослепляет твои глаза, но это тебя совсем не беспокоит. Ты отправляешься в большой мир и теперь волен выбирать свой путь как свободный орк.\n\nЗдесь твоя история оканчивается.</Text>
			<Triggers>Выбрался из подземелья, Кузнец своей судьбы</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>51</Id>
			<Text>Вычти единицу из своей Оркишности.\n\n- Ты правда не тронешь меня? - она удивлённо моргает, затем кивает и заглядывает в твои глаза. - Я... Я вижу это. Ты не такой как другие орки, да?\n\n- Его не такой, как мы! Его лидер! Его умный! Его смелый!\n\nПохоже, что один из орков метит в твои личные помощники по контактам с общественностью. Ты затыкаешь его и обращаешься к девушке.\n\n- Я ничего не знаю об этом. Но моё обещание твёрдое. Я говорю, тебе не причинят вреда. Ни один орк не будет перечить мне.\n\n- Эмм... - озадачился один из орков. - Что значит "перечить"?\n\nТкнув его, ты произносишь:\n\n- Я сказал, её не трогать! Вы не трогать её! Понятно?\n\nОрки немного стушевались и опустили глаза.\n\n- Да, босс.\n\n- Отлично! - повернувшись к девушке, ты продолжаешь. - Мы идём убить Галроса, сделать нас свободными орками. Ты поможешь нам?\n\nВ её глазах загорается огонёк, когда она слышит твои слова.\n\n- Конечно, я помогу вам! Я планировала побег отсюда неделями! У меня кое-что есть... несколько вещей, которые удалось сберечь...\n\nИз-под матраса девушка достаёт: какую-то мерзко выглядящую черную микстуру - зелье повелевания зомби! И магический клинок (рейтинг оружия +1).</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>ЗЕЛЬЕ ПОВЕЛЕВАНИЯ ЗОМБИ</Text>
					<Price>1</Price>
					<Trigger>Зелье управление зомби</Trigger>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get</Type>
					<Button>Взять</Button>
					<Text>МАГИЧЕСКИЙ КЛИНОК</Text>
					<Price>1</Price>
					<Benefit Name="Weapon" Value="1"/>
					<After>
						<Text>В сопровождении девушки ты и остальные орки отправляетесь дальше.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>52</Id>
			<Text>- Замётано, - произносит Мортимер в ответ на твоё согласие. - А теперь у меня для тебя есть задание. Иди за мной.\n\nТы следуешь за Мортимером.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>53</Id>
			<Text>Ты достаешь свой меч и нападаешь на него, уверенный в том, что легко сможешь одолеть одного единственного орка.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Единственный Орк" Attack="7" Defense="6" Hitpoints="3"/>
					</Enemies>
					<After>
						<Text>Остальные орки не помогают тебе до тех пор, пока твоё здоровье не упадёт до 2, ожидая, что их лидер легко победит. Когда они присоединяются, вычти два из атаки и защиты тролля.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="89" Text="Если победишь его">
					<Text>Если он победит тебя, ты мертвец...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчету результата">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>54</Id>
			<Text>- Я такой же приключенец, как и вы! - заявляешь ты. - Это... Галрос сделал меня похожим на орка! И, увы... я теперь и говорю, как орк!\n\nТы сглатываешь, увидев сомнение в их глазах, и готовишься схватиться за меч. Или, возможно, бежать.\n\nНо тут девушка неожиданно приходит к тебе на помощь:\n\n- Это правда. Мы вместе пытаемся сбежать. Вы можете нам помочь выбраться отсюда?\n\nСравни свою Удачу с показателем "Оркишность + 5":</Text>	
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="66" Text="Если удалось"/>
				<Option Destination="96" Text="Не получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>55</Id>
			<Text>Ты достиг момента истины, который решит, привязан ли ты к своей Оркской природе. Сейчас ты будешь бороться со своей Оркишностью.\n\nСравни сумму "Удаль + Мозги" с суммой "Мышцы + Оркишность + 5". Каждый раз, когда ты выигрываешь, уменьши свою Оркишность на одно очко. Каждый раз, когда ты терпишь неудачу, снизь свою Удаль на единицу:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>OvercomeOrcishness</Type>
					<Button>Бороться!</Button>
					<After>
						<Text>Если твоя Оркишность опустится до нуля первой, ты освободился от своей Оркской природы. Получи три единицы Смелости. Если твоя Удаль достигла нуля первой, ты остался рабом своей Оркской природы.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>			
				<Option Destination="33" Text="Ты одолел свою натуру"/>
				<Option Destination="69" Text="Ты остался рабом своей Оркской природы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>56</Id>
			<Text>Со смешанными чувствами ты следуешь за Мортимером в его аппартаменты. С одной стороны, это явное повышение в иерархии орков. С другой, твоё "повышение" делает тебя прислужником прислужника. И зачем ты родился орком? Неужели это твоя судьба - прожить всю свою жизнь, прислуживая какому-то тёмному властелину или ещё кому-то? Эта череда мыслей была прервана, когда Мортимер обратился к тебе снова:\n\n- Итак, мы на месте.\n\nОглядевшись, ты понимаешь, что пока ты предавался тяжким раздумьям, он привёл тебя в свои личные покои - комнату глубоко в подземелье.\n\nЕсли сравнивать с жилищами орков, это место можно назвать настоящим дворцом, с настоящей кроватью, шелковыми подушками, креслами со спинками, письменным столом...\n\nПосле, махнув рукой в сторону двери, он продолжил:\n\n- У меня есть важные дела кое-где ещё. Мне нужно, чтобы ты охранял мои драгоценности, пока меня нет. Ты будешь охранять эту дверь. Тебе нельзя входить и позволять входить кому-то ещё до моего возвращения.\n\nДаже не спросив, понял ли ты его инструкции, он просто уходит. Когда входная дверь в покои закрывается, тебя берёт злость из-за того, как он тобой манипулирует.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="23" Text="Остаться здесь и сторожить дверь, как хороший орк"/>
				<Option Destination="3" Text="Заглянуть в комнату, которую охраняешь"/>
				<Option Destination="47" Text="Просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>57</Id>
			<Text>- Пойдём коротким путем. Лучше побыстрее выбраться.\n\nОтними одно очко из своей Оркишности - риск не соответствует Оркишной природе! Девушка утвердительно кивает и говорит:\n\n- Ладно, тогда - сюда!\n\nЭто и правда короткий путь - всего через пару минут вы стоите у двери, за которой, по её словам, зомби-тролль - и выход - позади него. Глубоко вдохнув, ты готовишься к битве.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Зомби-тролль" Attack="10" Defense="9" Hitpoints="6"/>
					</Enemies>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="76" Text="Если ты победил тролля">
					<Text>В противном случае ты - мертвец...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Подсчету результата">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>58</Id>
			<Text>Ты смог удивить Мортимера, и он предлагает тебе работу своим телохранителем.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="52" Text="Принять предложение Мортимера"/>
				<Option Destination="87" Text="Подсказать Мортимеру, куда засунуть своё предложение"/>
				<Option Destination="38" Text="Попытаться убить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>59</Id>
			<Text>Сказав приключенцам на прощание абью - адуу - пока (прости, орки не умеют произносить французские слова), ты продолжаешь своё путешествие по подземелью.\n\nСделай проверку Удачи со сложностью 10:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="80" Text="Если тебе повезло"/>
				<Option Destination="70" Text="В ином случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>60</Id>
			<Text>Орки вламываются внутрь и атакуют приключенцев. Однако Мортимер не упускает шанса швырнуть в тебя молнией.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>61</Id>
			<Text>Ты подумал, что следовало бы разоблачить Мортимера. Это могло бы стать ему хорошей наукой за то, что он обманывал орков. Однако в этом не было ничего нового - злые маги всегда дурят орков. Пожалуй, кто-то должен это исправить...\n\nТы не заметил, как твои ноги привели тебя обратно в твою комнату десять-на-десять с сундуком.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="14" Text="Присесть и немного поразмышлять"/>
				<Option Destination="84" Text="Попробовать открыть тот сундук"/>
				<Option Destination="18" Text="Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>62</Id>
			<Text>- Все путем, - говоришь ты орку, предлагая ему руку помощи. - Вывожу эту рабыню для Галроса.\n\nСравни свои Мозги с показателем "Оркишность + 4":</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>4</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="82" Text="Если преуспеешь"/>
				<Option Destination="53" Text="В противном случае орк тебе не поверит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>63</Id>
			<Text>За время сражения орки сплотились вокруг тебя, и ты понимаешь, что проигравшие заплатили по счетам без видимых возражений. Один из орков подошёл к тебе.\n\n- Это... Это было самое великое зрелище, которое я только видел! Ты должен вести нас за собой! Скажи нам... как тебя зовут?</Text>
			<Options>
				<Option Destination="8" Text="Назвать своё имя"/>
				<Option Destination="81" Text="Выбраться отсюда, пока никто пострашнее не понял, что ты убил Мортимера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>64</Id>
			<Text>Она просила тебя сохранить зелье. И ты сделал это. Аккуратно положив тело Бетани, ты понимаешь, что страшно зол. Проклятый Галрос! Если бы не он, ничего этого не случилось бы! Часть тебя хочет убить его, другая - просто выбраться отсюда...</Text>
			<Triggers>Девушка погибла</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="50" Text="Попытаться выбраться из подземелья"/>
				<Option Destination="20" Text="Попытаться найти Галроса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>65</Id>
			<Text>Поздравляем! Если ты читаешь это, значит, у тебя есть шанс получить собственное имя! Если твоя Оркишность уменьшится до нуля в любом месте игры, перейди по соответствующей опции, которая появится и выполни инструкции того параграфа.</Text>
			<Triggers>Имя, Обрёл имя</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="Back"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>66</Id>
			<Text>Ты представляешься группе, они хлопают тебя по спине, делятся своей добычей, и вы впятером углубляетесь в подземелье.\n\nЧто ж, у тебя получилось. Теперь ты герой, но это книга, В Которой Ты Не Герой...</Text>
			<Triggers>Приключенец</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>67</Id>
			<Text>Извини, но это не такая книга-игра. Хотя, судя по твоей реакции, ты - действительно орк! Добавь очко к своей Оркишности.\n\nПрежде, чем ты успел сделать что-то, кроме как искоса взглянуть на нее, тебя прервали.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>68</Id>
			<Text>К счастью для тебя, эти три орка не при исполнении, и у них нет оружия или брони. Но всё же их трое против тебя одного. По крайней мере, у тебя есть меч и доспехи...</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Три орка" Attack="8" Defense="8" Hitpoints="4"/>
					</Enemies>
					<After>
						<Text>Если орки победят тебя, они убьют тебя, и твоя история подойдет к бесславному концу:</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результата">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
					<Text>Если ты победил их, то ты можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="3" Text="Посмотреть, что есть в комнате охраны"/>
				<Option Destination="47" Text="Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>69</Id>
			<Text>Утратив Удаль, ты становишься рабом своей Оркской природы. Ещё многое могло бы случиться после этого, но для тебя это конец истории.</Text>
			<Triggers>Раб своей природы</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Подсчету результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>70</Id>
			<Text>К сожалению, в поисках выхода из подземелья ты заблудился. Попытавшись вернуться по своим следам, ты снова встретил приключенцев. Ты, конечно же, попытался убедить их в том, что ты друг, но они не отличат одного орка от другого, поэтому не поверили и убили тебя, а затем ограбили труп.\n\nТы мертв и обобран...</Text>
			<Triggers>Гибель, Ограблен</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>71</Id>
			<Text>Ты - один орк. Они - четверо приключенцев. Ты едва успел пожалеть о своём выборе прежде, чем погибнуть, а к тому времени, как твой дух начал сокрушаться в полной мере, они уже обобрали твоё тело.\n\nТы мёртв...</Text>
			<Triggers>Гибель, Ограблен</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Оценке результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>72</Id>
			<Text>- Я... я приключенец, - говоришь ей, потому что не можешь заставить себя сказать правду. Что ж, ложь о своей Оркишной природе перед лицом опасности - это, как ни удивительно, очень по-оркски. Добавь очко к своей Оркишности.\n\nЛжец...</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>73</Id>
			<Text>Сделай проверку Оркишности:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Orcishness</Stat>
					<Level>12</Level>
					<After>
						<Text>Если тебе везёт, в тебе ещё слишком много орочьего духа, чтобы напасть на других орков:</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="31" Text="Вернись обратно и выбери другой вариант">
						<Text>В случае провала ты атакуешь:</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Другие орки" Attack="8" Defense="5" Hitpoints="5"/>
					</Enemies>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="12" Text="Если ты победил этих орков">
					<Text>В противном случае - ты безымянный труп. Стоит начать с самого начала... желаем удачи в следующий раз...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчёту результата">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>74</Id>
			<Text>Следуя за теми, кто знает путь, ты добираешься до покоев Галроса, ожидая нападения в любой момент. По мере приближения ты подумываешь, что, возможно, был удачлив, и девушка просто сбежала... но двери открываются, и из них выходит зомби-тролль, размахивая своей дубиной. Галрос стоит позади него, и ты понимаешь, что придётся сначала победить тролля, чтобы сразиться с ним. Ты должен был понимать, что не можешь быть настолько удачливым - в конце концов, ты просто орк.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Зомби-тролль" Attack="10" Defense="9" Hitpoints="6"/>
					</Enemies>
					<After>
						<Text>Помощь остальных орков влияет на результаты зомби-тролля.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="93" Text="Если ты победил тролля, то сразись с Галросом">
					<Text>Если тролль побеждает, ты погиб - и Великая Оркская Революция вместе с тобой...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Подсчету результатов">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>		
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>75</Id>
			<Text>- Я... Я не могу... - начинаешь ты и осекаешься. Глубоко внутри ты понимаешь, что хочешь это сделать. Если бы ты только мог...</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="75"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="55" Text="Сделай последнюю попытку победить свою природу">
					<Text>Если в итоге ты смог одолеть:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>76</Id>
			<Text>Как только с зомби-троллем было покончено, вы с девушкой направились к потайному тоннелю Галроса.\n\nОн круто поднимается вверх, вскоре превращаясь в лестницу, и выводит вас на поверхность - под звёздное небо и полную луну. Внезапно девушка обнимает и целует тебя.\n\n- Как тебя зовут? - спрашивает она.\n\nЕсли у тебя есть имя, ты говоришь его ей. Если имени нет, а твоя Оркишность равняется нулю или ниже, ты можешь сейчас взять себе имя.\n\nНезависимо от того, есть ли у тебя имя, твоё путешествие подошло к концу...</Text>
			<Triggers>Обрёл имя, Поцелуй, Выбрался из подземелья, Вместе с ней</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Подсчету результата" />
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>77</Id>
			<Text>Планирование? Да какой ты орк?! Вычти единицу из твоей Оркишности.\n\nНесколько орков уже направились было к выходу из комнаты, но ты останавливаешь их возгласом "Стойте!". Они остановились и посмотрели на тебя удивлённо.\n\nАккуратно подбирая слова из своего орского словарного запаса, ты говоришь:\n\n- Галрос сильный. Галрос умный. Мы сильнее... но если мы будем умнее, мы точно победим!\n\nСогласный шепот прокатывается среди орков, большинство кивает, но один решает сказать.\n\n- Мы орки! Мы не умные!\n\nВыступив вперёд, ты хлопаешь орка, который это сказал и отвечаешь:\n\n- Ни один орк не умён сам... но если мы думаем вместе, мы умнее! Прежде, чем кто-либо успевает оспорить твою мудрость, ты спрашиваешь:\n\n- Кто знает, где апартаменты Галроса? Несколько орков поднимают свои руки.\n\n- Хорошо! - ты подзываешь их к себе. - У Галроса есть охранники?\n\n- Да, - отвечает один, - большой-большой тролль. Не живой и не мертвый. У него когти вот такущие!\n\n- Нужно найти больше таких же, как мы, - говоришь ты.\n\n- Я приведу ещё! Я скажу оркам, что у нас теперь есть лидер! - один из орков уходит в бараки и возвращается через несколько минут с отрядом.\n\n- Отлично! Просто замечательно! - восклицаешь ты, - Нас так много! У всех есть оружие?\n\nВ ответ орки подняли свои мечи.\n\n- Кто-нибудь знает что-то еще, что может нам помочь?\n\nОрки замолкают, почесывая свои головы и впадая в раздумья.\n\nТы понимаешь, что время ограничено, и Галрос может вот-вот обнаружить ваше собрание. У тебя есть время, чтобы сделать что-то одно:</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="22" Text="Поискать что-нибудь полезное в сундуке, который ты охранял"/>
				<Option Destination="43" Text="Искать покои Мортимера"/>
				<Option Destination="86" Text="Иди вперед, чтобы сразиться с троллем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>78</Id>
			<Text>И тут в комнатёнку вламывается группа из четырёх приключенцев. Заметив твои намерения напасть на рабыню, они бросаются в атаку с воплями "Руки прочь от дамы!"</Text>
			<Options>
				<Option Destination="54" Text="Попытаться обмануть приключенцев, объяснив, что они неправильно поняли происходящее"/>
				<Option Destination="19" Text="Сразиться с приключенцами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>79</Id>
			<Text>Ты кричишь так, как может кричать только орк, встретившийся лицом к лицу с четырьмя приключенцами. Мгновение спустя прибегает ученик Галроса Мортимер, мечущий руками молнии, вместе с ним другие орки.\n\nВместе вы быстро справляетесь с приключенцами. Стряхивая пыль с рук, Мортимер смотрит на тебя.\n\n- Похоже, ты из ответственных орков. У меня есть для тебя работенка, пошли.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Option</Type>
					<Option Destination="56" Text="Пойти за ним">
						<Text>Чтобы убить его, проверь свою Удаль и сравни с показателем 'Оркишность + 5':</Text>
					</Option>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Courage</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>	
				<Option Destination="38" Text="Если преуспеешь"/>
				<Option Destination="56" Text="Если провалишься, значит, в тебе всё ещё слишком много от орка, чтобы взбунтоваться против порядка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>80</Id>
			<Text>Поворачивая за угол, ты чуть не врезаешься в кого-то. Уже начинав обычное Оркишное приветствие (в переводе: "Прочь с дороги, шваль!"), ты понимаешь, что это не орк. Совсем не орк. Это молодая человеческая девушка, одетая, эм-м, в "одежду", если это можно так назвать, в которой Галрос любит видеть своих рабынь.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="28" Text="Убить её"/>
				<Option Destination="67" Text="Сделать с ней другие мерзости"/>
				<Option Destination="98" Text="Поговорить с ней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>81</Id>
			<Text>Ты бежишь так быстро, как только можешь, стараясь выбраться из этого места раньше, чем Галрос поймёт, что его ученик Мортимер мёртв. Кажется, пока всё в порядке - ты на правильном пути, и никто не поднял тревогу.\n\nСделай проверку Мозгов или Удачи (смотря что выше):</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>10</Level>
					<After>
						<Text>Или:</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>10</Level>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="80" Text="Если тебе повезло"/>
				<Option Destination="6" Text="В ином случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>82</Id>
			<Text>Несколько минут спустя вы с Бетани выходите из подземелья под звёздное небо с полной луной. Вы убегаете от подземелья подальше и через десять минут бега чувствуете, наконец, что уже безопасно для небольшой передышки.\n\n- Мы сделали это! - говорит она. - Поверить не могу! О, спасибо... мой герой!\n\nПоздравляем! Если ты еще не заработал имя, сейчас оно у тебя появляется. А теперь твоя сказка окончена... пока... но ты - герой!</Text>
			<Triggers>Обрёл имя, Выбрался из подземелья, Вместе с ней</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Подсчету результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>83</Id>
			<Text>Одержав победу над троллем, вы замечаете, что отсюда есть две двери.\n\n- Куда ведут эти двери? - спрашиваешь ты орков, и один отвечает тебе:\n\n- Одна ведёт к Галросу. А другая - секретный спасательный тоннель, ведущий из подземелья.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="93" Text="Идти в комнату Галроса"/>
				<Option Destination="49" Text="Пойти в секретный тоннель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>84</Id>
			<Text>Вычти один из своей Оркишности. Сундук, конечно же, закрыт. Неужели ты думаешь, что маг доверил бы орку сокровища? Ты пробуешь вскрыть замок, но не знаешь как. Пока возишься, ты слышишь шум и оборачиваешься.\n\nОй-Ой. Приключенцы. Их четверо. И ты... единственный... да, ты один.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="39" Text="Убежать"/>
				<Option Destination="79" Text="Позвать на помощь"/>
				<Option Destination="71" Text="Сразиться с приключенцами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>85</Id>
			<Text>Когда противники повержены, девушка обнимает тебя и целует в щёку.\n\n- Спасибо, что спас меня! - произносит она и тут же осекается, как будто что-то вспомнив.\n\n- Ой! Да ты же ранен!\n\nОна хватает повязки и целительное снадобье.\n\nЕё забота возвращает тебе три единицы Здоровья, но оно не может стать выше 5.</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Hitpoints" Value="3"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Поцелуй</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>86</Id>
			<Text>Спланировав свои действия заранее, первыми ты отправляешь орков, которые знают, где находятся покои Галроса, чтобы они указывали дорогу. Помня о тролле-охраннике, ты останавливаешься перед дверью в его комнату, чтобы проинструктировать своих орков.\n\n- Мы будем умными там! Не тупыми! - говоришь ты. - Все орки дерутся - все побеждают! Вы со мной?\n\n- Да! - отвечают они все вместе.\n\nВстав во главе отряда, ты пинком открываешь дверь и, узрев зомби-тролля, вместе вы кидаетесь в атаку.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Зомби-тролль" Attack="8" Defense="7" Hitpoints="6"/>
					</Enemies>
					<After>
						<Text>Остальные орки помогают тебе, что влияет на результаты противника.\n\nЕсли у тебя есть зелье управления зомби, ты можешь применить его сейчас. Проверь свои Мозги сравни с параметром "Оркишность + 8" (орки слабы в магии!):</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>8</Level>
					<OrcishnessTest/>
					<ZombiePotionTest/>
					<After>
						<Text>Если у тебя получилось, ты теперь контролируешь зомби. Ты автоматически побеждаешь его, а в дальнейшем вычитай 3 из атаки и защиты любых встреченных противников, ведь он теперь тебе помогает. Если ты провалился, зелье не возымело действия.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="83" Text="Если ты победил тролля">
					<Text>Если нет, ты погиб и Великая Оркская Революция вместе с тобой...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Перейди к Подсчету результата">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>87</Id>
			<Text>Сравни свою Смелости с суммой "Оркишность + Мозги":</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>CourageTest</Type>
					<Button>Сравнить</Button>
					<LevelNull/>
					<After>
						<Text>Вне зависимости от результата вычти единицу из своей Оркишности за попытку перечить ему.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="34" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Destination="52" Text="Если ты провалился, в тебе ещё слишком много от орка, чтобы отказаться от его предложения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>88</Id>
			<Text>Ну, вот ты и получил то, чего ожидал. Приключенцы. Четверо. Трое из них в доспехах и с оружием. Четвёртый гость должно быть маг, поскольку она без брони и оружия. По личному опыту... эх, кого мы пытаемся обмануть? Ты же орк. Если бы ты раньше встречал приключенцев, ты уже был бы мёртв, ну, или нежитью, в зависимости от их нанимателя. В любом случае, тебе совершенно ясно, что ты серьёзно влип.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="39" Text="Убежать"/>
				<Option Destination="79" Text="Позвать на помощь"/>
				<Option Destination="71" Text="Сразиться с приключенцами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>89</Id>
			<Text>Стоя над трупом часового, ты чувствуешь прилив триумфа - но он схлынул сразу же, как только ты услышал голос у себя за спиной.\n\n- Дерзкий орк! Ты думал, что можешь украсть у меня одну из моих рабынь и сбежать с ней?\n\nТы оборачиваешься и видишь Галроса с перекошенным от ярости лицом и хрустящими от напряжения руками.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Галрос Бессмертный" Attack="10" Defense="11" Hitpoints="8"/>
					</Enemies>
					<GirlHelp/>
					<After>
						<Text Size="small">Каждый раз, когда нападает Галрос, проверь, нападает ли он на тебя или на девушку: 1-3 - на девушку, 4-6 - на тебя. У девушки уровень Здоровья 3. Если Галрос отнимет всё её Здоровье, он больше не будет на неё нападать. Если девушка ещё не давала тебе целительное снадобье, тогда в любой момент битвы ты можешь использовать его для восстановления трёх очков Здоровья своего или девушки. Ты можешь сделать это лишь раз.</Text>
						<Text>Если Галрос победит тебя, вы с девушкой мертвы. Если Здоровье девушки падает до нуля, а ты не используешь целительное снадобье, она мертва. Независимо от исхода битвы, для тебя это конец истории...</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчету результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>90</Id>
			<Text>- Не слушайте его! Он ученик Галроса! Он превратил меня в это существо! - кричишь ты им.\n\nПриключенцы удивлённо мотают головой. Сравни свою Удачу или Мозги (смотря что выше):</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Luck</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
					<After>
						<Text>Или:</Text>
					</After>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Test</Type>
					<Stat>Wits</Stat>
					<Level>5</Level>
					<OrcishnessTest/>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="46" Text="Если ты провалил проверку, приключенцы присоединяются к Мортимеру"/>
				<Option Destination="27" Text="Если проверка успешна, приключенцы присоединяются к тебе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>91</Id>
			<Text>Ого-го, атаковать ученика злого колдуна... похоже, ты решил кое-что основательно изменить. Вычти один из своей Оркишности, а затем дерись с Мортимером:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Мортимер Нечихающий" Attack="10" Defense="10" Hitpoints="6"/>
					</Enemies>
					<MortimerFight/>
				</Action>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="63" Text="Если благодаря какому-то удивительному вмешательству судьбы ты победил в схватке, значит, Мортимер мёртв"/>
				<Option Destination="35" Text="Если же, что более вероятно, твоё Здодровье опустилось до нуля, а Мортимер жив"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>92</Id>
			<Text>Вычти два из своей Оркишности.\n\n- Ты... Ты спас меня! Ты мог бы воспользоваться возможностью, чтобы уйти, но не сделал этого...\n\nНеожиданно Бетани села и поцеловала тебя. Пораженный этим, ты попытался проделать с её губами такую же штуку, но, похоже, орочьи губы совсем не приспособлены для таких упражнений.\n\nПотом она прервала поцелуй и воскликнула:\n\n- Ой! Нам нужно убираться отсюда, пока кто-нибудь не заметил моего отсутствия! Идём!\n\nВзяв за руку, она повела тебя прочь, объясняя на ходу, куда идти.\n\n- Есть два пути, чтобы убраться отсюда. Можно попытаться прорваться через основной выход, но добираться до него слишком долго. Есть и запасной, более короткий вариант, но это личный потайной ход Галроса, который ведёт через его жилые комнаты и охраняется Зомби-троллем. Хотя у меня есть зелье, которое могло бы помочь нам справиться с ним. Как ты думаешь, какой путь нам лучше выбрать?</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Поцелуй, Зелье управление зомби</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="42" Text="Отправиться по длинному пути к основному выходу"/>
				<Option Destination="57" Text="Выбрать короткий путь, охраняемый Зомби-троллем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>93</Id>
			<Text>Собрав свою волю в кулак, ты организуешь орков вокруг себя.\n\n- Мы убьём Галроса. Больше нам не бояться его - мы свободны, если убьём его!\n\nВнезапно неествественный свет заливает комнату.\n\n- Орки! - слышишь ты голос, наполненный яростным рёвом. - Думаете, что можете бросить вызов мне?! За это я заберу ваши жизни!\n\nГалрос атакует, с его рук срываются сверкающие молнии.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Галрос Бессмертный" Attack="10" Defense="11" Hitpoints="8"/>
					</Enemies>
					<OrcsHelp/>
					<After>
						<Text>Каждый раз, когда Галрос атакует, кинь кубик чтобы понять, он атакует тебя или другого орка: 1-3 - другой орк, 4-6 - ты. Все остальные орки в сумме имеют 5 единиц Здоровья. Если Галрос снизит его до нуля, он больше не атакует их. Если у тебя есть целительное зелье, ты по своему решению волен отдать его другим оркам.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="100" Text="Если ты смог победить Галроса и кто-то из других орков тоже жив">
					<Text>В ином случае...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к подсчёту результата">
					<Modification Name="Trigger" Value="Гибель"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>94</Id>
			<Text>Игра была в самом разгаре, но вдруг ты заметил неуловимый жест левой руки Мортимера - и вот, в его руках на одну карту больше, чем было!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="5" Text="Обвинить Мортимера в мошенничестве"/>
				<Option Destination="61" Text="Покинуть игру и попытаться забыть о произошедшем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>95</Id>
			<Text>- Отсюда есть два пути, - говорит девушка. - Длинный путь, более безопасный... Или короткий и быстрый.\n\n- Почему короткий путь не так безопасен?\n\n- Он проходит по туннелю через покои Галроса... и надо проскочить мимо зомби-тролля, который их охраняет, - отвечает она.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="57" Text="Выбрать короткий путь отсюда, мимо зомби-тролля"/>
				<Option Destination="42" Text="Выбрать длинный путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>96</Id>
			<Text>- Да нет же, он орк, - говорит один из приключенцев, сузив глаза. - Я всегда их узнаю. А что до неё - если она пытается защитить его, она, должно быть, воплощение зла. Убить обоих!</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Fight</Type>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Приключенцы" Attack="10" Defense="8" Hitpoints="5"/>
					</Enemies>
					<GirlHelp/>
					<After>
						<Text Size="small">Девушка: Здоровье 3.\nДевушка помогает тебе в этой битве. Её помощь засчитывается. На каждом этапе битвы ты можешь выбрать, атакуют ли приключенцы тебя или девушку. Если Здоровье девушки упадет до нуля, она умирает и больше не может помогать. Если это происходит, добавьте по 2 очка к Атаке и Защите приключенцев.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="9" Text="Если ты проиграл">
					<Text>Если ты победишь приключенцев и...</Text>
				</Option>
				<Option Destination="85" Text="Здоровье девушки не достигло нуля"/>
				<Option Destination="21" Text="Здоровье девушки равно нулю"/>		
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>97</Id>
			<Text>Проверь свою Удачу в игре:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>CardGames</Type>
					<Button>Сыграть</Button>
					<After>
						<Text Size="small">Если в итоге у тебя 15 или выше, у тебя получилось! Забери свою ставку плюс ещё столько же.\nЕсли в итоге у тебя от 12 до 15, у тебя нечет. Забери свою ставку.\nЕсли же у тебя меньше 12, ты проиграл. Ты потерял поставленные деньги.</Text>
						<Text>Теперь ты можешь:</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="14" Text="Уйти отсюда и вернуться в комнату, которую должен охранять"/>
				<Option Destination="73" Text="Решить, что орки мухлюют, и начать драку"/>
				<Option Destination="91" Text="Решить, что Мортимер мухлюет, и наброситься на него"/>
				<Option Destination="24" Text="Продолжить играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>98</Id>
			<Text>Вычти два пункта из своей Оркишности.\n\nТы говоришь девушке "Здрасте", но не успеваешь продолжить, как она сама обращается к тебе.\n\n- Ты... ты похож на орка, но не действуешь так, как они. Кто ты?\n\nВозможно, ты заработал себе имя.</Text>		
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="98"/>
				<Modification Name="Orcishness" Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Destination="65" Text="Узнать, так ли это" Availability="!Обрёл имя">
					<Text>Затем возвращайся сюда и решай:</Text>
				</Option>
				<Option Destination="48" Text="Ответить ей, что ты орк"/>
				<Option Destination="72" Text="Ответить ей, что ты приключенец под маскировкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>99</Id>
			<Text>Но когда в руке Мортимера начала разгораться молния, чтобы убить тебя, остальные орки набросились на него. Молния все-таки поразила тебя, но ты имел удовольствие лицезреть, как орки повалили Мортимера.\n\nТвои раны слишком тяжелы, чтобы орки могли их вылечить, но товарищи собрались вокруг тебя.\n\n- Скажи нам свое имя. Мы сплотимся и убьем Галроса - но нам нужно твое имя, которое станет нашим боевым кличем. Скажи нам его, герой!\n\nВыбери имя и запиши на своем листке. И хотя ты до этого уже не доживешь, но вдохновленные тобой орки продолжили освободительную борьбу с Галросом. Знай же, что отныне и впредь ты навсегда поселился в Валгалле орков, герой.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>100</Id>
			<Text>Пока окружающие тебя орки ликуют, чувствуешь, как нечто поднимается внутри тебя. Оркам нужен вожак... а сейчас этот вожак ты. Но хочешь ли ты им быть? Хочешь ли ты стать новым Темным Властелином для орды орков?\n\nОстались ли у тебя еще очки Оркишности? Если нет, ты можешь сделать собственный выбор. Если же остались:</Text>
			<Modifications>
				<Modification Name="WayBack" Value="100"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Кандидат в Властелины</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="55" Text="Нужно побороть свою Оркишность">
					<Text>Если ты преуспеешь там, тогда ты станешь свободным и сможешь выбирать. Но что бы ты ни выбрал, а эта история подошла к концу.</Text>
				</Option>
				<Option Destination="101" Text="Переходи к Подсчету результата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>101</Id>
			<Texts>
				<Text Font="Bold" Alignment="Center">ПОДСЧЕТ РЕЗУЛЬТАТА</Text>
				<Text>Что ж, ты дошел до конца... хотя бы своего. Посмотрим, насколько ты был хорош.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Calculation</Type>
					<Button>Подсчитать</Button>
					<After>
						<Text Size="small">За каждое из следующих достижений запиши себе одно очко:\n* Ты еще жив\n* Обрел имя\n* Твоя Оркишность упала до нуля или ниже\n* Одолел Мортимера\n* Одолел Галроса\n* Выбрался из подземелья\n* Узнал, как зовут девушку-рабыню\n* Тебя поцеловала девушка-рабыня\n* Девушка-рабыня осталась с тобой и в живых\n* Стал кузнецом своей судьбы\n* Стал искателем приключений\n\nТеряешь по одному очку за каждый следующий пункт:\n* Был ограблен\n* Стал рабом своей оркской натуры.\n* Стал новым Темным Властелином.</Text>
						<Text>Максимально возможный результат (как мне видится) равен девяти. Сколько у тебя?</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>102</Id>
			<Text>В этой книге используется Система С Еще Не Придуманным Названием (TM) - полная, гибкая и легкая для понимания игровая система, которую мы сочинили, пока набирали этот текст. У тебя есть десять очков на все способности:</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>Get, Decrease</Type>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Text>Мышцы</Text>
					<Stat>Muscle</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get, Decrease</Type>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Text>Мозги</Text>
					<Stat>Wits</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get, Decrease</Type>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Text>Смелость</Text>
					<Stat>Courage</Stat>
				</Action>
				<Action>
					<Type>Get, Decrease</Type>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Text>Удача</Text>
					<Stat>Luck</Stat>
					<After>
						<Text>Распредели их, как тебе угодно. Главное, чтобы общее количество не превышало десяти:</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph>
			<Id>103</Id>
			<Text>Каждая книга по Системе С Ещё Не Придуманным Названием (ТМ) дополнена дешёвой уловкой... э-э-э... уникальным расширением базовой игровой системы. В этой книге - это Оркишность.\n\nИногда в тексте тебя попросят добавить или отнять очки своей Оркишности. В других случаях тебе, возможно, придётся сравнить уровень своей Оркишности с какими-либо параметрами, чтобы определить, можешь ли ты предпринять определённые действия.</Text>
			<Actions>
				<Action>
					<Type>OrcishnessInit</Type>
					<Button>Рассчитать</Button>
					<After>
						<Text Size="small">Начальный уровень твоей Оркишности - 6.\nОн меняется следующим образом:\n1. Если в любой способности у тебя отрицательное число, отними 1. Орки ничего не знают об отрицательных числах.\n2. Если твои Мозги круче твоих Мышц, отними 1. Оркам не положено быть умными.\n3. Если твоя Удача выше 0: -1. Если бы тебе хоть капельку везло, ты не был бы орком.\n4. Если сильнейшая твоя способность - Мышцы, прибавь 1. Вот это уже орк!\n5. Если уровень твоей Удали выше уровня твоих Мозгов, прибавь 1. Слишком тупой для побега... это орк, всё верно!\n6. Если ваша Отвага выше 2: -1. Орки не отличаются большой храбростью.</Text>
					</After>
				</Action>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Destination="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>