<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Разбойники Шервудского леса</Title>
			<Author>Эллен Кушнер, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="43574d"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="81958a"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>РОБИНУ ГУДУ НУЖНА ТВОЯ ПОМОЩЬ!\n\nЭтим летом тебя услали в лагерь. Как-то ночью ты, нарушив режим, отправляешься в лес на поиски пропавшей стрелы. Неожиданно луна скрывается за облаками – и тебя волшебным образом переносит в Шервудский лес. Ты очутился лицом к лицу с одетым во всё зелёное стрелком. Это Робин Гуд, и ему нужна твоя помощь! Шериф Ноттингемский схватил деву Мэриан!\n\nЧитая книгу, ты сможешь выбирать, и твои приключения будут результатами сделанных выборов. Спасёшь ли ты деву Мэриан от злого шерифа Ноттингемского? Поможешь ли Робину Гуду вернуть на трон доброго короля Ричарда? Сможешь ли вернуться в своё собственное время – или станешь разбойником и навеки останешься в Шервудском лесу?\n\nХорошенько подумай, прежде чем что-то выбрать. Затем следуй указаниям, чтобы узнать, к чему это привело. Но будь осторожен! Кто знает, какие опасности таятся в тенях Шервудского леса!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Лагерь отстой. Предки сказали: «Езжай, солнышко. Ты чудесно проведёшь время, общаясь с другими детьми и кушая сладости у костра»! Вот только они ничего не говорили о гигантских комарах, тесных комнатушках и принудительных заплывах в холодной воде. Ты и поехал, как последний дурак.\n\nМесто называется «Лагерь Йоучи-Коуи», хотя для тебя это «Лагерь Пуки-Каки». Большинство детишек здесь те ещё уроды. Только потому, что ты тут впервые, они относятся к тебе как человеку второго сорта и постоянно пытаются втравить тебя в неприятности с вожатыми. И в довершение ко всему, еда тут отвратительна. Всё залито вязким сметанным соусом, чтобы скрыть, насколько еда пережарена.\n\nТы бы с радостью убрался отсюда. А ещё лучше, если бы все остальные куда-то исчезли, потому что место-то на самом деле замечательное. Лагерь стоит у густого тёмного леса, а по территории протекает прозрачный ручей. Ты бы хотел уйти в этот лес и никогда не возвращаться. Но тогда наверняка вызовут собак или ФБР и затравят тебя как крысу – то-то радости будет детишкам, а твои предки вдобавок навсегда лишат тебя карманных денег.\n\nЛишь две вещи делают жизнь сносной: твой новенький фотоаппарат и занятия по стрельбе из лука. Фотоаппарат тебе на день рождения подогнали предки. Это карманный инстаматик со встроенной вспышкой, и ты с ним никогда не расстаёшься. А стрельба из лука тебе нравится потому, что ты делаешь в ней успехи – ты стреляешь лучше всех в лагере. И Джуди, ваш тренер по стрельбе, говорит, что если ты продолжишь усердно тренироваться, то вскоре сравняешься с ней в мастерстве.\n\nСегодня тебе разрешили пропустить командные занятия спортом ради дополнительной тренировки по стрельбе их лука. В колчане у тебя пять белых стрел, а шестая уже лежит на тетиве. Ты тщательно прицеливаешься. И в тот самый момент, когда ты отпускаешь тетиву, тебе в спину влетает футбольный мяч, прилетевший с соседнего поля.\n\nПрицел, само собой, сбился, и твоя любимая стрела улетела в лес. Делать нечего – нужно отправляться на поиски.\n\nПятнадцать минут спустя ты всё ещё продолжаешь искать. Слышишь, как где-то вдали наставница по искусствам и ремёслам зовёт всех строить иглу из палочек для эскимо. Если ты пропустишь занятия и продолжишь поиски, то у тебя могут быть неприятности. Но если оставить стрелу в лесу на ночь, утренняя роса погубит её. Может тогда уж подождать, пока все заснут, прокрасться назад и поискать стрелу при свете луны?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если продолжаешь искать стрелу "/>
				<Option Goto="4" Text="Если решаешь искать её при лунном свете "/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Бросаешься бежать, но ногу ожигает словно огнём. Валишься на землю и видишь вонзившуюся в траву рядом с тобой стрелу. К тебе подбегает какой-то дядька, одетый во всё зелёное и с огромным луком в руках. Это его стрела чиркнула тебя по ноге!\n\n- Стой! – кричит он. – Если побежишь, тебе же хуже.\n\n- Куда уж хуже! – отвечаешь ты. Но может удастся договориться с этим психом. – Послушайте, у меня идёт кровь. Нет ли у вас аптечки?\n\n- Какой ещё овечки? – удивляется дядька. – Зачем ты ходишь незваным по моему лесу?\n\n- Погодите, - пытаешься объясниться ты. – Я вовсе не незваный. Я из лагеря Пуки-Каки, то есть Йоучи-Коуи.\n\nНо пока ты это произносишь, всё опять погружается в темноту. Когда снова что-то можно разглядеть, ты лежишь на поляне, в центре цветочного круга, а вот дядька и его стрела исчезли!\n\nС грехом пополам доковыляв до лагеря, хромаешь в лазарет. Разумеется, твоей истории никто не поверил. Все думают, что ты бредишь от лихорадки или потрясения. Охрана для очистки совести поискала чужака – но так никого и не нашли. Вскоре ты и сам уже сомневаешься, было ли это на самом деле или просто причудилось. Но ты ведь не мог подстрелить сам себя, верно?\n\nТы теперь раненый герой, и отношение других детей к тебе меняется. Девочка по имени Люси приносит тебе почитать целую стопку книг. Взяв одну из них, ты потрясённо таращишься на обложку. На ней изображён тот самый дядька с луком! Книга называется «Приключения Робина Гуда».\n\nМожет, когда тебе станет получше, ты снова попробуешь прогуляться лунной ночью – просто так, на всякий случай. И может ты даже возьмёшь с собой Люси.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты концентрируешься на цифре «три», и всё вокруг, включая Ворона, бледнеет. Ты помнишь, что три считается волшебным числом. Но вряд ли всё дело в твоих мыслях – скорее всего, это какая-то проказа Дивного Народа!\n\nВ фокусе появляется другая сцена, словно фотография поляроида, проявляющаяся у тебя на глазах. Видишь деревья и слышишь, как кто-то зовёт тебя… Ты снова находишься в лесу, возле поля для стрельбы из лука!\n\nТы смутно помнишь о какой-то загадке, но затем воспоминания полностью угасают. Что действительно имеет значение, это твоя пропавшая стрела. Ты мог бы вернуться сюда поискать её ночью, когда тебя не будет требовать к себе наставница по искусствам и ремёслам. Но если охотиться за стрелой сейчас, её будет легче найти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>