<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Разбойники Шервудского леса</Title>
			<Author>Эллен Кушнер, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="43574d"/>
			<Background Value="a2b4ab"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="81958a"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">РОБИНУ ГУДУ НУЖНА ТВОЯ ПОМОЩЬ!</Text>
				<Text>Этим летом тебя услали в лагерь. Как-то ночью ты, нарушив режим, отправляешься в лес на поиски пропавшей стрелы. Неожиданно луна скрывается за облаками – и тебя волшебным образом переносит в Шервудский лес. Ты очутился лицом к лицу с одетым во всё зелёное стрелком. Это Робин Гуд, и ему нужна твоя помощь! Шериф Ноттингемский схватил деву Мэриан!\n\nЧитая книгу, ты сможешь выбирать, и твои приключения будут результатами сделанных выборов. Спасёшь ли ты деву Мэриан от злого шерифа Ноттингемского? Поможешь ли Робину Гуду вернуть на трон доброго короля Ричарда? Сможешь ли вернуться в своё собственное время – или станешь разбойником и навеки останешься в Шервудском лесу?\n\nХорошенько подумай, прежде чем что-то выбрать. Затем следуй указаниям, чтобы узнать, к чему это привело. Но будь осторожен! Кто знает, какие опасности таятся в тенях Шервудского леса!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Лагерь отстой. Предки сказали: «Езжай, солнышко. Ты чудесно проведёшь время, общаясь с другими детьми и кушая сладости у костра»! Вот только они ничего не говорили о гигантских комарах, тесных комнатушках и принудительных заплывах в холодной воде. Ты и поехал, как последний дурак.\n\nМесто называется «Лагерь Йоучи-Коуи», хотя для тебя это «Лагерь Пуки-Каки». Большинство детишек здесь те ещё уроды. Только потому, что ты тут впервые, они относятся к тебе как человеку второго сорта и постоянно пытаются втравить тебя в неприятности с вожатыми. И в довершение ко всему, еда тут отвратительна. Всё залито вязким сметанным соусом, чтобы скрыть, насколько еда пережарена.\n\nТы бы с радостью убрался отсюда. А ещё лучше, если бы все остальные куда-то исчезли, потому что место-то на самом деле замечательное. Лагерь стоит у густого тёмного леса, а по территории протекает прозрачный ручей. Ты бы хотел уйти в этот лес и никогда не возвращаться. Но тогда наверняка вызовут собак или ФБР и затравят тебя как крысу – то-то радости будет детишкам, а твои предки вдобавок навсегда лишат тебя карманных денег.\n\nЛишь две вещи делают жизнь сносной: твой новенький фотоаппарат и занятия по стрельбе из лука. Фотоаппарат тебе на день рождения подогнали предки. Это карманный инстаматик со встроенной вспышкой, и ты с ним никогда не расстаёшься. А стрельба из лука тебе нравится потому, что ты делаешь в ней успехи – ты стреляешь лучше всех в лагере. И Джуди, ваш тренер по стрельбе, говорит, что если ты продолжишь усердно тренироваться, то вскоре сравняешься с ней в мастерстве.\n\nСегодня тебе разрешили пропустить командные занятия спортом ради дополнительной тренировки по стрельбе их лука. В колчане у тебя пять белых стрел, а шестая уже лежит на тетиве. Ты тщательно прицеливаешься. И в тот самый момент, когда ты отпускаешь тетиву, тебе в спину влетает футбольный мяч, прилетевший с соседнего поля.\n\nПрицел, само собой, сбился, и твоя любимая стрела улетела в лес. Делать нечего – нужно отправляться на поиски.\n\nПятнадцать минут спустя ты всё ещё продолжаешь искать. Слышишь, как где-то вдали наставница по искусствам и ремёслам зовёт всех строить иглу из палочек для эскимо. Если ты пропустишь занятия и продолжишь поиски, то у тебя могут быть неприятности. Но если оставить стрелу в лесу на ночь, утренняя роса погубит её. Может тогда уж подождать, пока все заснут, прокрасться назад и поискать стрелу при свете луны?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Продолжаешь искать стрелу"/>
				<Option Goto="4" Text="Искать её при лунном свете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Бросаешься бежать, но ногу ожигает словно огнём. Валишься на землю и видишь вонзившуюся в траву рядом с тобой стрелу. К тебе подбегает какой-то дядька, одетый во всё зелёное и с огромным луком в руках. Это его стрела чиркнула тебя по ноге!\n\n- Стой! – кричит он. – Если побежишь, тебе же хуже.\n\n- Куда уж хуже! – отвечаешь ты. Но может удастся договориться с этим психом. – Послушайте, у меня идёт кровь. Нет ли у вас аптечки?\n\n- Какой ещё овечки? – удивляется дядька. – Зачем ты ходишь незваным по моему лесу?\n\n- Погодите, - пытаешься объясниться ты. – Я вовсе не незваный. Я из лагеря Пуки-Каки, то есть Йоучи-Коуи.\n\nНо пока ты это произносишь, всё опять погружается в темноту. Когда снова что-то можно разглядеть, ты лежишь на поляне, в центре цветочного круга, а вот дядька и его стрела исчезли!\n\nС грехом пополам доковыляв до лагеря, хромаешь в лазарет. Разумеется, твоей истории никто не поверил. Все думают, что ты бредишь от лихорадки или потрясения. Охрана для очистки совести поискала чужака – но так никого и не нашли. Вскоре ты и сам уже сомневаешься, было ли это на самом деле или просто причудилось. Но ты ведь не мог подстрелить сам себя, верно?\n\nТы теперь раненый герой, и отношение других детей к тебе меняется. Девочка по имени Люси приносит тебе почитать целую стопку книг. Взяв одну из них, ты потрясённо таращишься на обложку. На ней изображён тот самый дядька с луком! Книга называется «Приключения Робина Гуда».\n\nМожет, когда тебе станет получше, ты снова попробуешь прогуляться лунной ночью – просто так, на всякий случай. И может ты даже возьмёшь с собой Люси.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты концентрируешься на цифре «три», и всё вокруг, включая Ворона, бледнеет. Ты помнишь, что три считается волшебным числом. Но вряд ли всё дело в твоих мыслях – скорее всего, это какая-то проказа Дивного Народа!\n\nВ фокусе появляется другая сцена, словно фотография поляроида, проявляющаяся у тебя на глазах. Видишь деревья и слышишь, как кто-то зовёт тебя... Ты снова находишься в лесу, возле поля для стрельбы из лука!\n\nТы смутно помнишь о какой-то загадке, но затем воспоминания полностью угасают. Что действительно имеет значение, это твоя пропавшая стрела. Ты мог бы вернуться сюда поискать её ночью, когда тебя не будет требовать к себе наставница по искусствам и ремёслам. Но если охотиться за стрелой сейчас, её будет легче найти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Дождавшись, когда все заснут, выскальзываешь из вашей хижины. Сегодня полнолуние, и всё залито серебристо-голубым светом. Но лес всё равно остаётся тёмным и пугающим. Теперь ты колеблешься, стоит ли туда идти, пусть даже и ради стрелы. Чтобы было не так страшно, забираешь из сарая со спортинвентарём свой лук и несколько стрел. И только потом ты приступаешь к поискам.\n\nВскоре ты выходишь на окружённую цветами поляну. На дальней стороне блестит под луной берёза. Неожиданно тебе приходит в голову, что ты так никогда и не узнаёшь, насколько ты хорош как лучник, если так и будешь стрелять по соломенным мишеням. Что если попробовать мишень посложнее, вроде вон той берёзы?\n\nНакладываешь стрелу и тщательно прицеливаешься. В тот момент, когда ты спускаешь тетиву, на луну набегает облако. Становится темно, но ты слышишь «шмяк». А когда небо вновь проясняется, ты видишь, что твоя стрела дрожит, вонзившись в дерево. Фантастика! Собираешься проверить, сможешь ли ты повторить своё достижение, но тут что-то свистнуло в воздухе, и ещё одна стрела расщепила твою точно по центру!\n\nОборачиваешься назад, но там никого нет. Похоже, ты на этой лунной поляне один. Но кто-то же должен был выпустить вторую стрелу! И кто бы он ни был, он гораздо лучший стрелок, чем ты, и его следующая стрела как раз может смотреть в твоё сердце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Не теряя времени бросишься в укрытие"/>
				<Option Goto="5" Text="В знак мирных намерений кладёшь на землю лук и стрелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Кладёшь оружие на землю и стоишь, беззащитный, в лунном свете. Это самый трудный поступок в твоей жизни. Но ничего не происходит. Лес затих, но ты уверен, что ты здесь не один. Ощущение космической пустоты навевает мысли об астронавтах на Луне.\n\n- Я пришёл с миром для всего человечества, - сипишь ты неожиданно пересохшим горлом.\n\nСреди деревьев что-то зашуршало, и от пятнистых теней отделился силуэт. Это мужчина, а в руках у него лук высотой с него самого.\n\n- Клянусь Господом, отлично сказано! – говорит он. – Мир для всего человечества – какая благородная мысль. Но вряд ли осуществимая, пока наш добрый король Ричард сражается в крестовом походе, а жирные епископы и принцы-негодяи высасывают всю кровь из милой Англии! Идём, друже. Я вижу, что язык твой столь же искусен, сколь и рука. Что за дело у тебя к Робину Гуду?\n\nРобин Гуд! Ушам своим не веришь.\n\n- Но Робин Гуд был английским разбойником в Средних Веках, - говоришь ты. – Он умер сотни лет назад!\n\nВысокий мужчина рассмеялся, словно ты особо удачно пошутил.\n\n- Я и правда умер, юный друже? Жаль, что ты не можешь сказать это шерифу Ноттингемскому – быть может тогда он и его рыцари прекратили бы на меня охотиться, и оставили милый Шервудский лес в покое.\n\n- Подлый шериф! – вырывается у тебя, когда ты вспоминаешь слышанное ранее.\n\n- Он и впрямь негодяй, каких поискать, - отвечает Робин Гуд. – Вижу, что ты не друг ему, а значит ты друг мне. Итак, присоединишься ли ты к моей шайке разбойников, или же я могу проводить тебя на другой конец Шервудского леса?\n\nЧеловек перед тобой выглядит вполне настоящим. Непонятно как, но ты перенёсся в прошлое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Вступить в шайку Робина Гуда"/>
				<Option Goto="25" Text="Ппредпочитаешь попытать счастья где-нибудь ещё в старой доброй Англии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Присоединяешься к тем, кто поможет Маленькому Джону «облегчить» сборщика от тяжкого бремени содранных с бедняков налогов. Но так как дело может принять серьёзный оборот, а ты до этого ни разу не участвовал в сражении, Джон ставит тебя дозорным. Ты должен сидеть на дереве на краю леса и, увидев въезжающего в Шервуд сборщика налогов, издать при помощи особого свистка птичью трель, подав тем самым сигнал разбойникам, укрывшимся в глубине леса за толстыми деревьями.\n\nВскоре ты видишь на Ноттингемской дороге клубящуюся пыль, а затем и тех, кто её поднимает – отряд вооружённой стражи. Посреди солдат едет мужчина в дорогих одеждах, с плотно набитыми седельными сумками. Должно быть, он и есть сборщик налогов, и его хорошо охраняют!\n\nСборщик останавливает лошадь прямо под твоим деревом. Затаив дыхание, ты напряжённо думаешь. Пока сборщик здесь, ты явно не можешь подать сигнал. Но зато можно сделать кое-что получше – спрыгнуть на него сверху, выпихнуть из седла и ускакать на его лошади со всем золотом! Ты видел такой трюк по телевизору - там это выглядело совсем несложным и отлично сработало. С другой стороны, ты ещё новичок в разбойничьих делах. Может лучше будет придерживаться оригинального плана и засвистеть, когда сборщик налогов въедет в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Пытаешься захватить золото в одиночку"/>
				<Option Goto="43" Text="Собираешься придерживаться плана Маленького Джона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Прошу вас, сэр, - говоришь ты. – Я бы хотел вступить в вашу шайку и жить в Шервудском лесу.\n\n- Хорошо! – улыбается Робин. – Тогда подними свой лук и положи на него правую руку. А теперь, клянёшься ли ты силой своей десницы и надеждой на райское блаженство красть только у богатых, отдавать бедным и никогда не предавать собрата-разбойника?\n\nОт столь торжественных слов у тебя бегут по спине мурашки.\n\n- Клянусь! – гордо отвечаешь ты.\n\n- Отлично! – Робин по-приятельски хлопает тебя по плечу. – Тогда иди за мной в наш тайный лагерь, где ты встретишься с остальными.\n\nРобин Гуд стремительно шагает по лесу. Его ноги не производят ни звука, а вот каждый твой шаг звучит, словно слон давит ногами гору арахисовых скорлупок!\n\nВ лагере разбойников тебя приветствуют Маленький Джон и остальная шайка. Знакомишься с братом Туком, Аланом из Долины и жизнерадостным рыжим дядькой по имени Уилл Скарлетт. На огромном костре целиком жарится оленья туша. Кто-то отрезает тебе кусочек. Мясо просто восхитительно. Есть приходится руками, но, похоже, никому нет дела до твоих манер и стекающему по подбородку жиру.\n\nНапротив тебя по другую сторону костра видишь старика. Волосы и борода у него длинные и белые, а лицо скрыто в тени, но глаза сверкают, как звёзды.\n\n- Кто это? – спрашиваешь Уилла Скарлетта, указывая на старика.\n\n- Где? Да это же Маленький Джон!\n\n- Нет, перед ним.\n\nУилл странно на тебя смотрит.\n\n- Нет там никого, - отвечает он. – А теперь пошли, Робин будет планировать завтрашний налёт. Ты же не хочешь пропустить всё веселье, верно?\n\nУилл торопливо уходит. Ты снова глядишь сквозь костёр. Старик всё ещё там, он странно тебе улыбается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Пойдёшь за Уиллом"/>
				<Option Goto="60" Text="Сперва выяснить, что это за таинственный дед такой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты быстро соображаешь. Человек ужасно высокий. Если предполагается, что это Шервудский лес, и он один из людей Робина Гуда, тогда он должен быть...\n\n- Маленький Джон! – говоришь ты. – Я так рад, что нашёл тебя.\n\n- Да неужели? – отвечает он. – И что за дело у тебя к Джону Литтлу, которого некоторые действительно называют Маленьким Джоном.\n\nТвоя догадка была верна! И он ответил совсем как в книгах. Насколько ты помнишь, в этом месте ты должен произнести взволнованную речь о том, как проделал дальний путь, чтобы вступить в весёлую шайку и жить на свободе под зелёной листвой, исправляя кривду и борясь с несправедливостью. Именно это ты и произносишь.\n\nМаленький Джон выглядит счастливым.\n\n- Отлично сказано, - говорит он. – Добро пожаловать в Шервуд. Бедное дитя! Печальные нынче времена, воистину печальные. Ты совсем один и даже не нашёл лучшего места для сна, чем в колдовском кругу!\n\nМаленький Джон указывает на круг цветов.\n\n- Говорят, если уснуть в таком кругу, Дивный Народ может унести тебя в некие странные зачарованные земли.\n\nТы не можешь поверить, что взрослый человек предостерегает тебя о маленьких феях, о чём тут же и сообщаешь. Но Маленький Джон выглядит серьёзным:\n\n- В наших краях мы знаем, что лучше не оскорблять Дивный Народ – славный народ. Они не слишком-то похожи на, - тут Джон переходит на очень тихий шёпот, - фей. А теперь давай покинем это волшебное место, пока они не услышали, что мы говорим Это Слово, и не решили сотворить над нами какую-нибудь проказу.\n\nМаленький Джон не шутит! И ты вынужден признать, что, судя по всему, это единственное объяснение, как ты сюда попал. На минутку задумываешься. Если это действительно Шервудский лес, и люди тут верят в магию, ты можешь прославиться. В конце концов, ты же прибыл из двадцатого столетия с его продвинутыми технологиями! Ты можешь сделаться королевским советником или даже великим волшебником!\n\nГрезя наяву, ты следуешь за Маленьким Джоном по лесу.\n\n- Боюсь, ты пришёл в печальные времена, - вырывает тебя из грёз Маленький Джон. – У нас большая беда.\n\n- Что за беда? – спрашиваешь ты.\n\nНо Джон только вздыхает и говорит:\n\n- Ничего такого, с чем мог бы помочь ребёнок вроде тебя.\n\nЕсли и есть что-то, чего ты не выносишь, так это когда тебе говорят, что ты всего лишь ребёнок, который не может сделать ничего полезного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Говоришь Маленькому Джону, что ты на самом деле могущественный волшебник, принявший личину ребёнка"/>
				<Option Goto="20" Text="Показать Маленькому Джону, что всего лишь ребёнок всё равно может быть хорошим лучником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ты настроен вернуть Ворону голос, но прежде чем просить о чём-нибудь королеву, лучше её как следует умаслить. Поэтому ты низко кланяешься и говоришь:\n\n- Прекрасная госпожа, простите мне моё грубое неверие. Сказки, рассказываемые в моё время, не передают должным образом вашей красоты и величия.\n\nКраешек губ королевы дёргается в довольной улыбке.\n\n- Ваше Величество, - продолжаешь ты. – Молю вас, не откажите мне в милости – верните моему другу Ворону его дар пения!\n\n- Это всё, храбрый смертный? – спрашивает королева. – Для себя ты ничего не хочешь?\n\n- Вообще-то хочу, - сознаёшься ты. – Но сперва Ворон.\n\nОна пристально смотрит на тебя.\n\n- Ты необычно щедр для вашего рода. Большинство смертных торопятся попросить что-то только для себя. Ты сумел мне угодить, и я выполню твоё самое заветное желание.\n\n- А как же Ворон? – спрашиваешь ты.\n\n- Ах, - отвечает королева. – Видишь ли, он мне не угодил.\n\nНа мгновение тебя окутывает тьма, и вдруг ты сидишь на своей койке в лагере. Твой вожатый говорит тебе поторапливаться, потому что автобус в город отправляется через час. Никто, похоже, не заметил, что ты отсутствовал последние три недели. Королева Дивного Народа и впрямь выполнила твоё самое заветное желание – смена в лагере закончилась!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пропустив настойчивый зов наставницы мимо ушей, углубляешься в лес. Ты не сводишь глаз с подлеска, но никакой стрелы не видишь. Неужели ты запулил её настолько далеко?\n\nВ этом части леса деревья растут очень густо, и пробираться между ними нелегко – ты вспотел и перепачкался. Пожалуй, самое время прервать поиски и вернуться в лагерь.\n\nНо развернувшись, ты не видишь даже краешка вашего стрельбища. Тщетно пытаешься вспомнить, с какой стороны деревьев растёт мох, северной или южной. Не то, чтобы от этого был какой-то толк – ты всё равно не знаешь, в какой стороне света находится лагерь Йоучи-Коуи. Скажем прямо, ты заблудился.\n\nРаздвигая луком ветви деревьев, ты пытаешься найти обратную дорогу в лагерь. Ты не видишь ничего знакомого, да вдобавок окончательно вымотался. Наконец выходишь на поляну – роскошная зелёная трава, усеянная цветами, отличное место для отдыха. С наслаждением опускаешься на землю. Тут ты замечаешь забавную деталь – цветы растут в форме круга! Зато пахнут они потрясающе! Жужжат пчёлки, солнышко греет... и ты сам не заметил, как уснул.\n\nОткрыв глаза, ты видишь, что уже не один. На другой стороне поляны стоит высокий бородатый мужчина. Он одет во всё зелёное, на нём высокие кожаные сапоги, и он совершенно не похож на человека, с которым тебе разрешили бы общаться вожатые.\n\nСобираешься задать стрекача, но тут мужчина окликает тебя:\n\n- Постой, отрок! Ты что, глупец, раз ходишь без спросу по Шервудскому лесу, или ты в бегах от шерифа Ноттингемского?\n\nШервудский лес? Шериф Ноттингемский? Похоже, дядя сбрендил. Нет, ты конечно знаешь легенду о Робине Гуде и его шайке разбойников. Они жили в Шервудском лесу, и их всё время преследовал жестокий шериф окрестного города Ноттингема. Но это всё было сотни лет назад, в средневековой Англии. И это была всего лишь легенда… или нет?\n\nТы понятия не имеешь, что тут происходит, но лучше тебе что-нибудь ответить этому здоровяку. У него, между прочим, в руках лук, да ещё вдвое больше твоего!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Думаешь, что следует подыграть ему"/>
				<Option Goto="37" Text="Считаешь, что самая пора спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Оставив пажа позади, быстро возвращаешься к столам. Повсюду крутятся собаки, ожидающие, когда люди кинут им кость. Стараешься смотреть под ноги, но внезапно раздавшееся тявканье говорит, что ты таки наступил на чей-то хвост. Дама в золоте развернулась и огрела тебя по уху огромной буханкой хлеба.\n\n- Неуклюжий болван! Глаза разуй! – и она, сюсюкая, подбирает собаку. – А где болит у мамочкиной любимой прелести?\n\nВ ухе у тебя ещё звенит от удара, когда дама снова обращается к тебе:\n\n- Да не стой же столбом, дурачина! – визжит она. – Принеси мой плащ, да поживее!\n\nРазумеется, настоящий паж должен знать, где лежит её плащ. А для тебя это прекрасная причина покинуть зал, не вызывая вопросов. И пока эта ужасная тётка будет весь вечер ждать свой плащ, ты тем временем можешь провернуть свою операцию.\n\nШагаешь по длинному коридору, который заканчивается дверью. Рядом с дверью находится ведущая наверх лестница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Открываешь дверь"/>
				<Option Goto="64" Text="Поднимаешься по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>После недолгих колебаний ты спешишь вслед за Уиллом Скарлеттом и другими разбойниками.\n\n- Ага, - говорит Уилл. – Вот ты где. Мы думали, тебя унёс старый Нилрем.\n\n- Кто это? – спрашиваешь ты.\n\n- Таинственный персонаж, якобы являющийся в Шервуде подобно призраку и дающий людям странные советы. Одни считают его волшебником, другие считают, что он из Дивного Народа. А вот я считаю, что он порождение излишней любви к элю!\n\nТы порываешься рассказать о старике, но тут начинает свою речь Робин Гуд, и ты обращаешься в слух.\n\n- Мои весёлые люди, до меня дошло слово, что королевский сборщик налогов будет проезжать через Шервуд завтра днём – с мешками золота! Его будут охранять солдаты, но с нашим знанием леса мы сможем устроить для них ловушку. Я не могу обещать, что это будет безопасно, но командовать налётом будет Маленький Джон, и ему нужны добровольцы. Я же отправлюсь, как обычно, в Брамптон, отнести тамошним беднякам золото, которое я им обещал.\n\n- Нет, ты не пойдёшь, - раздаётся голос.\n\nУ шайки разбойников вырывается вздох, а Робин трясёт кулаком.\n\n- Кто смеет спорить с Робином Гудом? – требует он ответа.\n\n- Я смею, - произносит брат Тук, пропихиваясь вперёд. – Я слышал, что в Брамптоне есть шпионы – никому не знакомые люди, выспрашивающие о Робине Гуде. Вполне может быть, что люди шерифа приготовили тебе ловушку. И я говорю, пошли кого-то другого, или, коль уж ты должен идти сам, хотя бы возьми кого-то из нашей шайки, чтобы послать в разведку. Лучше всего кого-то из новичков, того, кого не опознают, как одного из нас.\n\n- Ты ставишь нелёгкие условия, но пусть будет так, Тук, - Робин героически возносит руку. – Итак, кто идёт с Маленьким Джоном за золотом сборщика налогов, кто идёт со мной к беднякам Брамптона, и кто, - тут он хихикнул, - хочет оставаться весь день у костра и обрастать жиром?\n\nВсе вокруг тебя дружно делают шаг вперёд, вызываясь отправиться с Маленьким Джоном. Ты тоже собираешься последовать их примеру, но тут тебя легонько толкает Уилл Скарлетт.\n\n- Вот твой шанс, - говорит он. – Твоё лицо в Брамптоне ещё никому не известно. Ты можешь пойти с Робином Гудом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Вызываешься отправиться с Маленьким Джоном"/>
				<Option Goto="42" Text="Вызываешься пойти с Робином Гудом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ты эту кашу заварил, а потому и расхлёбывать её собираешься сам. Забрасываешь свисток подальше в подлесок, чтобы твои пленители не смогли подать ложный сигнал твоим друзьям разбойникам.\n\nКапитан стражи связывает тебя и кладёт поперёк своего седла лицом вниз. Лошадиная шерсть лезет тебе в нос, а какая-то делать седла упирается тебе в живот.\n\n- Я вернусь в Ноттингем, отдам этого маленького воришку под суд, - говорит капитан.\n\n- Нет, - возражает сборщик налогов. – Мне нужен каждый стражник до единого, чтобы безопасно проехать через лес. Воров в любом случае всегда вешают, так давайте повесим его сейчас и сэкономим время.\n\nТебе конец! А затем, совершенно неожиданно, ты понимаешь, что на самом деле упирается тебе в живот. Это никакая не деталь седла, а твоя карманная фотокамера! И этот предмет волшебства из двадцатого века может быть именно тем, что спасёт тебя!\n\n- Стойте! – кричишь ты. – Только троньте меня хотя бы пальцем, и вы не успеете даже пожалеть об этом. Я владею могущественной магией. Я опасный колдун!\n\n- Это другое дело, - говорит сборщик налогов. – Колдунов сжигают заживо. А у нас нет на это времени. Полагаю, всё-таки придётся тебя отправить в Ноттингем на суд.\n\nКапитан отвозит тебя в Ноттингем. Он так боится твоих волшебных сил, что за всё время так ни разу и не развязал тебе руки. Тебе, конечно, любопытно, удалось ли Маленькому Джону и разбойникам застать сборщика налогов врасплох. Но в данный момент тебя гораздо больше беспокоит, какие неприятности могут ожидать тебя!\n\nВ Ноттингеме тебя швыряют в темницу. Будущее выглядит мрачным. Похоже, тебя или повесят как вора, или сожгут как колдуна.\n\nТак проходит несколько недель. Наконец шериф посылает за тобой. Сам шериф – толстяк с маленькими узкими глазками, а его пурпурные бархатные одежды испачканы пятнами жира.\n\n- Ты, значит, утверждаешь, что колдун, - говорит шериф. – А доказать сможешь?\n\n- Чего ради? – спрашиваешь ты. – Вы же меня тогда живьём сожжете.\n\n- Необязательно, - гнусноватенько ухмыляется шериф. – Колдун мне пригодится. Даже у короля нет колдуна. Но всё зависит от того, насколько на самом деле велико твоё могущество.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Пытаешься впечатлить его своим могуществом"/>
				<Option Goto="57" Text="Признаёшься, что никакой ты не колдун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Делаешь двойной кувырок и с улыбкой вскакиваешь на ноги. Толстяка накрывает новый приступ смеха.\n\n- Ох-ох! – переводя дух, говорит он. – Ты заставил меня забыть обо всех проблемах от этого разбойника Робина Гуда! Да нет, я почти забыл, что я – шериф Ноттингемский!\n\nТак вот он какой, злой шериф!\n\n- Я величайший клоун в мире, - отвечаешь ты. – Если позволите мне остаться в замке, я буду счастлив развлекать вашу милость.\n\nА про себя думаешь, что в перерывах между выступлениями будешь искать способ спасти деву Мэриан.\n\nШерифу так полюбилась твоя клоунада, что он всё время держит тебя возле себя. И пусть ты не самого высокого мнения о человеке, которому больше всего нравится смотреть, как старая женщина плюхается на пол лицом вниз, но с тобой он обращается хорошо. Проблема лишь в том, что тебе так и не выдаётся возможность подобраться к башне Мэриан.\n\nНо вот однажды, когда ты развлекаешь шерифа, уворачиваясь от фруктов, которыми он в тебя кидается, ты слышишь крики стражников:\n\n- На помощь! Атака!\n\nПохоже, Робину Гуду надоело ждать вестей от тебя.\n\nВ комнату вбегает отряд лучников с Маленьким Джоном во главе. Увидев тебя живым, невредимым и в обществе шерифа, он воскликнул:\n\n- Предатель!\n\nПытаешься сказать ему:\n\n- Я старался, как мог, - но слова замирают у тебя в горле, когда стрела Маленького Джона пробивает тебе грудь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Дым потихоньку наполняет церковь, и ты начинаешь кашлять, но не бросаешь Робина Гуда.\n\n- Ляг на пол! – приказывает он. – Дым поднимется к потолку, и воздух внизу будет чище.\n\nВы оба ложитесь ничком. Каменный пол очень холодный, и ты чувствуешь какой-то бугорок под плечом. Это вделанное в пол железное кольцо, но ты и представить не можешь, зачем оно тут.\n\n- Мы подождём, пока они откроют дверь, чтобы вытащить нас, - говорит Робин. – Они будут думать, что мы ослабели от дыма, но в моей деснице всегда есть силы сражаться за свободу! Мы ещё увидим счастливый конец этого плохого дня.\n\n- Ага, - поддакиваешь ты.\n\nРобина ты слушаешь вполуха, потому что слышишь чьи-то шаги. Такое впечатление, будто то-то поднимается по каменным ступеням – прямо у тебя под головой!\n\nШаги делаются громче. Ты быстро встаёшь.\n\n- Ложись! – шипит Робин, но тут камень, на котором ты лежал, задвигался.\n\nКто-то поднимает его снизу! Хватаешься за железное кольцо и тянешь вверх.\n\nПоявляется голова очень древнего старца. Волосы у него как паутинки, а глаза выцветшего бледно-голубого цвета.\n\n- Благодарю, - вежливо говорит он. – В моём возрасте так трудно поднимать этот камень. Но я должен был прийти в церковь, проведать моего брата и помолиться. Я брат Себастьян. Могу я спросить, что вы здесь делаете?\n\n- Пытаемся избежать ареста, добрый брате, - отвечает Робин.\n\n- О, так вы преступники? Я так боюсь преступников.\n\n- Не преступники, добрый брате, а разбойники, бегущие от несправедливости, - говорит Робин.\n\n- Ага,- медленно произносит старец. – Это совсем другое дело, верно? Я могу помочь вам бежать по моему тайному туннелю. Но он очень узок. Я могу выводить вас лишь по одному за раз.\n\nИ брат Себастьян вперил в тебя взгляд водянистых глаз. Какой-то он очень странный, и кто знает, какие опасности могут ждать в этом туннеле! Но быть может лучше всё-таки пойти с ним, чем попытаться справиться с солдатами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Рискнуть и отправиться в туннель брата Себастьяна"/>
				<Option Goto="65" Text="Остаться в церкви"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>- Ах ты охальник! Кто только научил тебя смеяться над бедными старыми женщинами? – воскликнул ты.\n\n- Но, - толстяк поперхнулся. – Но я шериф Ноттингемский!\n\nЗлой шериф Ноттингемский собственной персоной! Теперь слишком поздно идти на попятную. Ты помнишь, что Маленький Джон говорил о няне:\n\n- Да будь ты хоть шерифом Тимбукту, тебе следовало бы поучиться манерам, молодой человек! Не знаю, в каком доме тебя воспитывали, но в моё время у нас было немного уважения к бедным беспомощным старым женщинам.\n\n- Прошу прощения, - шериф обескуражен твоим напором.\n\nОн помог тебя встать, отряхнул тебя, а затем, к твоему восторгу, улизнул в коридор, явно стыдясь своего поведения.\n\nСтражник отпирает дверь в комнату Мэриан. Внутри дама в зелёном подтягивается, используя в качестве турника большой ткацкий станок для гобеленов.\n\n- Я вернусь через десять минут, чтобы выпустить тебя, - говорит стражник.\n\nОн запирает дверь, оставив тебя наедине с любительницей физических упражнений – которая смотрит на тебя, не скрывая подозрений.\n\nТы в свою очередь таращишься на висящую на раме юную спортсменку. Она маленькая и гибкая, как мальчик.\n\n- Нет, только не это! – восклицаешь ты. – Ты не можешь быть девой Мэриан! Ведь она всего лишь...\n\n- Всего лишь глупая взрослая дама?\n\nИ девушка приземляется, выполнив двойной кувырок в воздухе.\n\n- Как бы там ни было, я – дева Мэриан. И я была достаточно глупой, чтобы дать себя поймать. Теперь я заперта в этой крошечной комнатушке! Без тренировок я так ослабею, что не смогу и лук натянуть. Остаётся лишь надеяться, что рама не сломается.\n\n- Не бойся! – восклицаешь ты в наиболее героической манере. – Тебе недолго осталось здесь томиться. Я пришёл от м-м-ф…\n\nРука Мэриан зажимает твой рот.\n\n- Я догадываюсь, от кого ты пришёл, - шепчет она, еле сдерживая смех. – И стражник у дверей тоже догадается, если ты не будешь вести поосторожнее. Подойди к окну и расскажи мне всё.\n\nТы объясняешь ваш план, но восторга он почему-то не вызывает.\n\n- Как это похоже на Маленького Джона бросаться вперёд, ничего толком не продумав! Робин бы такое никогда не одобрил. Как я могу уйти, оставив тебя на растерзание шерифу? Он человек жестокий, и когда поймёт, что ты его одурачил, его гнев будет ужасен!\n\n- Я не боюсь! – отвечаешь ты, надеясь, что Мэриан не видит, как у тебя трясутся колени.\n\nДевушка задумчиво хмурится.\n\n- Должен же быть другой способ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Согласен, что она не может просто оставить тебя здесь"/>
				<Option Goto="19" Text="Настаиваешь, чтобы она бежала прямо сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Задержав дыхание, сваливаешься с дерева прямо сборщику налогов на спину.\n\n - Отдавай золото, - рычишь ты. – А не то...\n\nРазумеется, ножа у тебя нет, но ты тычешь в бок сборщика свистком, надеясь, что этого хватит. И ведь хватило!\n\n- Забирай золото! – визжит сборщик. – Забирай! Только не убивай меня!\n\nАга, думаешь ты, это оказалось совсем не трудно.\n\n- Не то что? – спрашивает капитан стражников, поднимая тебя за шиворот. – Фальшиво насвистишь серенаду?\n\nКапитан раскусил твой блеф, и теперь надо побыстрее искать выход. Если свистнуть ОЧЕНЬ громко, Маленький Джон может догадаться, что что-то пошло не так, и прийти тебе на помощь. Но в таком случае ты выдашь вашу засаду сборщику и охране, поставив под вопрос успех всей операции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Как настоящий герой, рискнёшь выпутаться из неприятностей самостоятельно"/>
				<Option Goto="47" Text="Подашь сигнал о помощи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Может старый Нилрем и сумел бы помочь тебе, но теперь-то ничего уже не поделаешь. Просто на всякий случай кричишь:\n\n- Нилрем! Спаси меня!\n\nСтражники обеспокоенно бормочут:\n\n- Колдун, ей-богу, колдун, раз зовёт на помощь волшебников и Дивный Народ. Скорее, поджигайте хворост!\n\nИ они поджигают.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>- Пожалуйста не спорь, Мэриан, - твёрдо говоришь ты. – Это может быть твой единственный шанс. В любом случае, я вовсе не такой толстый.\n\nС этими словами вытягиваешь из-под одежды набивавшие её тряпки.\n\n- Тут есть и верёвка. Я сбегу, как только ты окажешься в безопасности.\n\nИ пока Мэриан не успела сообразить, что это она может сбежать по верёвке, а ты спокойно уйдёшь, сбрасываешь старушечьи одежды.\n\nМэриан переодевается в няню, а ты втискиваешься в длинное платье. Ты как раз застёгиваешь последнюю пуговицу, когда к двери подходит стражник. Поворачиваешься к нему спиной и глядишь в окно, чтобы стражник не увидел твоё лицо. А Мэриан прикрывает своё лицо носовым платком. Сработало! Мэриан уходит со стражником, ты слышишь, как она, удаляясь, горюет и оплакивает «бедняжку Мэриан».\n\nТеперь, когда Мэриан на пути к свободе, пора подумать над собственным планом побега. Ты находишься в самой высокой башне, на высоте примерно пяти этажей над землёй. Внизу ещё и глубокий ров, и ты не уверен, что твоя верёвка настолько длинная.\n\nВ дверь стучат.\n\n- Кто там? – спрашиваешь ты, стараясь подражать голосу Мэриан.\n\n- Гай Гисбурн, твоя истинная любовь, - отвечают из-за двери.\n\nТы хочешь дать Мэриан время без помех покинуть замок. Но если сэр Гай выяснит, что ты – фальшивка, ты можешь оказаться в настоящей беде! Не пора ли воспользоваться верёвкой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Бежать сейчас"/>
				<Option Goto="56" Text="Потянуть время"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Я, может, и юн, но всё равно могу помочь, - говоришь Маленькому Джону. – Дай мне хотя бы попробовать! Смотри, я умею стрелять!\n\nНакладываешь стрелу на тетиву и попадаешь в стоящую поодаль берёзу.\n\n- Отличный выстрел! – воскликнул Джон. – Клянусь святым Себастьяном, может ты нам как-нибудь и пригодишься, - но тут он озабоченно хмурится. – Однако, ты всего лишь ребёнок. Если с тобой случится какая-нибудь беда...\n\nТы скрипишь зубами:\n\n- Не думай об этом. Скажи мне, что происходит.\n\nДля тебя лес выглядит непролазной чащей, но Маленький Джон каким-то образом находит в нём тропинки. Пока вы шагаете, он рассказывает, что деву Мэриан, истинную любовь Робина Гуда, схватил шериф Ноттингемский. Злой шериф был опекуном Мэриан, пока та не влюбилась в Робина и не удрала к нему в лес. Теперь, когда девушка снова в его руках, шериф намерен силой выдать её замуж за сэра Гая Гисбурна. Шериф поклялся, что она больше никогда не увидит Робина. И чтобы гарантировать, что строптивая девица снова не удерёт, он запер её в самой высокой башне замка. Так что всё идёт к тому, что Робину и его шайке придётся провести полномасштабный штурм, чтобы вызволить Мэриан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Вызываешься принять участие в штурме замка"/>
				<Option Goto="36" Text="Думаешь, что от тайной операции будет больше проку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Маленький Джон находит тебе одежду замкового пажа. Переодеваешься и следуешь за ним к воротам замка Ноттингем.\n\n- Помни, - шепчет тебе напоследок Джон. – Ты должен вызволить Мэриан как можно скорее, иначе её выдадут замуж за сэра Гая! Если ты не объявишься в Шервудском лесу к Троице, нам придётся брать замок штурмом – даже если ты всё ещё будешь в замке! А теперь иди, и да пребудет с тобой удача Дивного Народа!\n\nВ замке как раз время обеденной трапезы, и в большом обеденном зале туда-сюда носится куча народу. Само собой, на одного лишнего пажа никто и внимания не обратил. Тебе велят отнести блюдо к шерифу и его друзьям за главным столом, налить вина, отнести грязные тарелки. Быть пажем всё равно, что быть официантом, вот только чаевых не дают. И поесть тебе не дают тоже! От всей этой беготни ты сильно проголодался, и вдобавок тебе хочется пить. Наконец кто-то вручает тебе чашу со сладко пахнущей водой с наказом поставить её на столе. Не газировка, конечно, но получше вина. Шмыгнув за колонну, ты делаешь хороший долгий глоток.\n\nВдруг у тебя за спиной раздаётся:\n\n- Ты что делаешь? Это же розовая вода – она для омовения рук!\n\nОбернувшись, видишь собрата-пажа, мальчика с веснушками и щелью между передними зубами.\n\n- Идём-ка лучше со мной, - добавляет он.\n\nНо можно ли ему доверять? Если он выяснит, что ты самозванец, он может разоблачить тебя. Но и помощь в твоём деле лишней не будет, да и просто хорошо с кем-нибудь подружиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Попытаешься ускользнуть от него"/>
				<Option Goto="31" Text="Пойдёшь с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Трясущимися руками привязываешь конец верёвки к кольцу в стене.\n\n- Одну минуточку, - кричишь сэру Гаю. – Я, э, поправляю причёску!\n\n- Я могу подождать, - нежно отвечает тот. – Ибо вскоре ты будешь моей, целиком и полностью моей. И когда мы навеки соединимся священными узами...\n\nЧто там дальше, ты не слышишь, потому что начинаешь спускаться из окна. Главное, не смотреть вниз! Мокрые от пота руки скользят на верёвке. Юбки платья Мэриан путаются у тебя в ногах. Лишь бы твой побег никто не заметил.\n\nВдруг откуда-то сверху раздаётся крик:\n\n- Мэриан убегает! Остановить её!\n\nЧувствуешь рывок за верёвку. Сэр Гай подошёл к окну и начал вытаскивать тебя наверх. Сделав глубокий вдох, разжимаешь руки.\n\nПодняв фонтан брызг, влетаешь в ров. Вода зелёная и мутная. Юбки Мэриан тянут тебя на дно. Пытаешься вылезти из платья, но тщетно.\n\nЕсли бы только не заснул в колдовском кругу, ничего бы этого не было. Ладно, Дивный Народ, если вы хотите мне помочь, думаешь ты, сейчас самое время!\n\nНичего не происходит. Ты погружаешься всё глубже, перед глазами поднимаются пузырьки. Вода заливает нос, ты захлёбываешься, тонешь... Вдруг ты слышишь крик:\n\n- Ногами! Ногами!\n\nДрыгаешь ногами и понимаешь, что больше их не сковывают никакие юбки. Всплываешь к поверхности, жадно глотаешь воздух – и видишь вашего тренера по плаванию из лагеря.\n\n- Руками! Ногами! – орёт он на тебя. – Право слово, как ты обираешься чему-то научиться, если не делаешь, что тебе говорят?\n\nВпервые в жизни ты рад его видеть.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Дверь выводит в большой двор. На той стороне, прямо напротив тебя, расположены огромные ворота, в которые как раз кто-то колотит снаружи.\n\n- Кто там? – спрашивает один из шерифовых стражников.\n\n- Открывайте именем принца Иоанна! – отвечают ему. – Нынче вечером Его Величество отобедает с шерифом Ноттингемским.\n\nУкрывшись в тени, наблюдаешь, как стражники ворочают огромный ворот, открывающий ворота. Одновременно с этим ты пытаешься вспомнить, что ты знаешь о принце Иоанне. В истории про Робина Гуда он был плохим парнем. Его старший брат, Ричард Львиное Сердце, отправился сражаться в крестовый поход, оставив Иоанна править Англией. Прислуживая за обедом, ты услышал, как кто-то пробормотал: «Когда король Ричард вернётся, принцу Иоанну придётся многое объяснить»! И ты вспоминаешь, что Иоанн притеснял бедных – с помощью шерифа Ноттингемского. Что ж, если Робин был против Иоанна и за Ричарда, значит и ты тоже последуешь его примеру.\n\nВслед за принцем Иоанном в замок Ноттингем въезжает целая процессия. Там и рыцари с оруженосцами, и дворяне со стражей, и менестрели с жонглёрами. Замыкает шествие группа босоногих монахов.\n\nТут ты вспоминаешь, у тебя же есть карманная фотокамера. Какой снимок можно было бы сделать! Но что, если кто-то увидит, как ты фотографируешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Сделать снимок"/>
				<Option Goto="33" Text="Считаешь, что это слишком рискованно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ты говоришь, отважно глядя на королеву Дивного Народа:\n\n- Ваше Величество, я не могу накладывать чары, как вы. Но всё, что требуется для решения вашей загадки, это немного логики. Вот мой ответ: Когда я охотился за моей стрелой под лучами луны, я оказался здесь. Так что, если бы я охотился под лучами солнца, то был бы сейчас где-нибудь в другом месте!\n\nГлаза королевы сузились.\n\n- Очень умно. Действительно, очень умно. Ты сыграл со мной в загадки, смертный, и ты выиграл. Правила обязывают меня сдержать слово, и я его не нарушу. Я отправлю тебя обратно в двадцатое столетие.\n\nИ прежде чем ты успеваешь попрощаться с Вороном, мир вокруг тебя завертелся... Головокружение вынуждает тебя зажмуриться. Слышишь звон серебряных колокольчиков, громче и громче, потом всё резко стихает.\n\nОткрываешь глаза – да, ты там, стоишь на вашем крыльце. Смена в лагере закончилась, и ты вернулся домой!\n\nЗвонишь в дверь. Через какое-то время замок щёлкает, и дверь открывает седой мужчина. Он глядит на тебя так, словно не верит своим глазам.\n\nТы с трудом, но узнаёшь в нём собственного отца. Затем видишь дату на газете в его руке – 1 августа 1999!\n\nКоролева сдержала слово и вернула тебя в твоё столетие. Но это не совсем то, что ты имел в виду…</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>- Спасибо, - говоришь Робину Гуду. – Полагаю, мне бы хотелось увидеть, что ещё происходит в ваших краях.\n\nБыстро и бесшумно Робин Гуд ведёт тебя через лес. Уже начинает светать, когда вы подходите к краю леса. Видишь дорогу, ухоженные поля и пасущийся скот. По дороге шагает человек, а на спине у него висит маленькая арфа.\n\n- Что ж, - говорит Робин. – Похоже первое твоё приключение будет музыкальным.\n\nОборачиваешься, чтобы попрощаться, но знаменитый разбойник уже исчез среди деревьев. Тогда ты выходишь на дорогу, прямо перед менестрелем.\n\n- О боже, - спокойно произносит менестрель. – Неужели разбойники настолько осмелели, что они вышли из Шервуда и нападают на невинных путников на дороге?\n\nДо тебя доходит, что ты всё ещё держишь лук и стрелы.\n\n- Я не злодей, - уверяешь ты. – И я не причиню тебе вреда.\n\n- Хорошо, - отвечает менестрель. – Ведь у меня всё равно нет ничего, кроме вот этой арфы. И хотя я уверен, что ты отлично натягиваешь тетиву своего лука, но чтобы натягивать струны арфы требуется немного больше сноровки.\n\n- Да не нужна мне твоя арфа, - говоришь ты. – Я вышел на дорогу в поисках приключений. Дозволь мне пойти с тобой. Я могу защищать тебя от разбойников.\n\n- Неужели? – улыбается музыкант. – Что ж, моё единственное приключение – это долгий путь вдоль леса к Ноттигемскому замку. Через неделю или две там будет свадьба, а менестрели желанные гости на свадьбах. Я с радостью приму твою защиту, если в ответ ты примешь предложение стать моим учеником. Научу тебя играть на арфе, и если ты хоть немного в голосе, я буду более чем рад, если ты будешь петь, пока я играю. Но если ты предпочёл бы стать учеником рыцаря, то я прошёл мимо него меньше мили назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Соглашаешься пойти с менестрелем"/>
				<Option Goto="49" Text="Решаешь пойти поискать рыцаря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Сделав вид, будто опускаешь монету в чашу Робина, наклоняешься к нему и шепчешь:\n\n- Я видел, как кто-то наблюдал за тобой из-за угла церкви. Затем он ускользнул. Думаю, он затевает какую-то подлость.\n\nНо не успел Робин тебе ответить, как затрубил рог и загрохотали копыта. В город врываются пятеро всадников с занесёнными для удара мечами.\n\n- Именем шерифа Ноттингемского и принца Иоанна Английского мы пришли арестовать разбойника Робина Гуда, - кричит один из них. – Пусть никто нам не мешает, иначе поплатится жизнью!\n\nУ Робина под лохмотьями спрятан меч, но он не сможет в одиночку отбиться от пятерых. По другую сторону площади стоит кузница, где полно наполовину готовых мечей, подков и железных прутьев. Ты уверен, что там сыщется оружие. Но успеешь ли ты добежать до кузницы вовремя?\n\n- Быстро! – шепчет Робин. – В церковь и запри дверь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Следуешь за Робином в церковь"/>
				<Option Goto="59" Text="Бежишь в кузницу за оружием"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>И Мэриан придумывает план, как вам обоим спастись.\n\n- Шериф как раз оставил мне немного чернил, - говорит она. – Он хочет, чтобы я подписала документ, что я согласна выйти замуж за сэра Гая. Ты встань за дверью, и когда шериф вернётся, огрей его по башке этой штуковиной. Затем я переоденусь в его платье, а чтобы выглядеть толстой, как шериф, набью под одежду пряжу для гобелена, и мы вместе сбежим!\n\n- Но ты ни капельки не похожа на шерифа, - возражаешь ты.\n\n- Не волнуйся, я прикрою лицо, - отвечает Мэриан. – А теперь прячься! Я слышу его шаги.\n\nОдин хороший удар, и шериф валится как куль. Мэриан переодевается в его изысканные одежды и перевязывает лицо тряпицей, словно у неё болит зуб. Когда вы выходите из комнаты, она кладёт голову тебе на плечо и стонет.\n\n- У его превосходительства разболелись зубы, - говоришь ты стражникам. – Но не волнуйтесь, старая нянюшка всё вылечит. Идём, молодой человек. Если бы ты не ел столько сладкого, с тобой не случилась бы эта напасть, и ты бы не был заодно таким толстым.\n\nБлагополучно покинув замок и скрывшись в лесу, вы с Мэриан принимаетесь хохотать так, что едва можете дышать! А потом девушка отводит тебя в лагерь разбойников.\n\nРобин Гуд в восторге от того, что ты спас Мэриан. Он объявляет пир в твою честь и настаивает, чтобы ты взял в награду мешочек золота. Разбойники просят тебя остаться и вступить в их шайку. Робин обещает дать тебе уроки стрельбы из лука, а Мэриан обещает научить тебя бесшумно ходить по лесу. В конце концов решаешь остаться. Ты стал разбойником Шервудского леса!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Робин Гуд отдаёт тебе свой рог, чтобы ты вызвал помощь, как только окажешься в лесу. Затем ты с большой осторожностью протискиваешься в окно и тихонько спрыгиваешь на землю. Тебя никто не видит. Все люди шерифа находятся у фасада церкви, ожидая, когда выйдет Робин Гуд. Ты крадёшься вдоль городской окраины, затем бросаешься бежать под прикрытие леса.\n\nТы бежишь так быстро, что к тому времени, как прибегаешь в Шервуд, у тебя невыносимо колет в боку. Из последних сил трубишь в охотничий рог Робина. В тот же миг к тебе сбегаются разбойники. Ты им рассказываешь, что случилось, и они, не теряя времени, отправляются в Брамптон спасать своего предводителя.\n\nВсё ещё не в силах отдышаться после столь отчаянного забега, ты ложишься на поляне посреди круга из душистых цветов. Собираешься всего лишь перевести дух, но вскоре засыпаешь.\n\nКогда ты просыпаешься, стоит ночь и ярко светит полная луна. Ты должно быть заснул, вместо того, чтобы искать стрелу. И тебе приснился такой странный сон – про Робина Гуда.\n\nРешаешь, что сейчас лучше вернуться в лагерь, поставить свой лук в сарай со спортинвентарём и тихонько проскользнуть в койку. Но тут ты понимаешь, что сжимаешь в руке отнюдь не спортивный лук – а очень, очень старый охотничий рог!\n\nТебе почему-то не кажется, что показывать рог лагерному начальству будет хорошей идеей. И уж тем более тебе не хочется объяснять, как ты оставил ценное лагерное имущество в Шервудском лесу. Кроме того, ты планируешь вернуться и забрать лук со стрелами, как только выяснишь, как это сделать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Напрягаешь мозги в поисках подходящего оправдания, но к счастью никто, похоже, не ожидает, что ты бросишь вызов Чёрному Рыцарю. В конце концов вряд ли ты побьёшь его там, где потерпели неудачу взрослые мужчины. Тот редкий случай, когда ты не жалеешь, что тебя считают «всего лишь ребёнком».\n\n- Клянусь Богородицей, - говорит Робин Гуд. – Я знаю лишь одного человека, кто мог бы одолеть столь многих. Но увы, он далеко за морем.\n\n- Кого ты имеешь в виду? – спрашивает рыцарь.\n\n- Нашего доброго короля Ричарда, сражающегося в крестовом походе, - отвечает Робин. – Нам его крайне недостаёт, ибо его брат принц Иоанн – тиран!\n\n- Берегись, - замечает рыцарь. – Твои слова это измена.\n\n- Нет, пока я правлю в Шервуде! – смеётся Робин. – Здесь любой друг Ричарда – мой друг, и его враги – мои враги!\n\n- Тогда поприветствуй меня, друг, - говорит Чёрный Рыцарь, снимая шлем.\n\nРобин и его разбойники опускаются на колени. Это король Ричард!\n\nКороль Ричард велит Робину и его разбойникам встать. Затем поясняет, что его брат Иоанн попытался бы воспрепятствовать Ричарду вернуться на трон, а потому он вынужден соблюдать маскировку. Но сейчас, зная, что Робин на его стороне, он чувствует себя в безопасности. Ричард соглашается помочь вызволить Мэриан из замка Ноттингем.\n\n- Но, - говорит Его Величество. – Давайте воздержимся от прямого штурма. Мы переоденемся в монахов, присоединимся к идущим в замок людям и захватим людей шерифа врасплох.\n\nСказано – сделано. Вы переодеваетесь, затем ты занимаешь позицию возле дороги, высматривая большую группу идущих к Ноттингему людей, с которыми могли бы смешаться «монахи».\n\nМимо проходят крестьяне с телегами и молочницы с вёдрами. Наконец появляется большая группа болтающих и смеющихся всадников.\n\n- Мир вам, - приветствуешь их. – Кто вы и куда путь держите?\n\n- Мы паломники и направляемся к святым местам в Кентербери, - отвечает их предводитель.\n\n- Пролегает ли ваш путь через Ноттингем? – спрашиваешь ты.\n\n- Да, - говорит предводитель. – Мы проедем под самыми стенами замка.\n\nЭти паломники могут послужить прикрытием для людей Робина до города, но в сам замок они не собираются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Даёшь своим «братьям» сигнал присоединиться к паломникам"/>
				<Option Goto="46" Text="Ждёшь группу, направляющуюся именно в замок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Старик тебе сказал, что есть некие слова силы, которые отнесут тебя домой – твои собственные слова. Но какие?\n\n- Абракадабра! – выкрикиваешь единственное известное тебе волшебное слово.\n\nНичего не происходит.\n\n- Пожалуйста и спасибо! Уолт Дисней! Кирк с «Энтерпрайза»! Улица Сезам, откройся!\n\nВсё равно ничего не происходит.\n\n- Это колдовские слова! – кричит шериф. – Быстрее, поджигайте хворост!\n\nСтражники подходят к дровам с горящими факелами.\n\n- Ох, - чуть не плачешь ты. – Всё бы отдал, лишь бы вернуться в лагерь Йоучи-Коуи, он же Пуки-Каки!\n\nКак вдруг сверкает ослепительная вспышка, в сто раз ярче, чем вспышка твоего инстаматика. Когда зрение возвращается к тебе, ты лежишь на траве на поле для стрельбы из лука. Видимо, волшебными словами оказались «Пуки-Каки».\n\nК тебе приближается свет – но это всего лишь свет от фонаря. Все вожатые лагеря отправились на твои поиски. Тебя ждут огромные неприятности за то, что ты покинул лагерь после наступления темноты, но это гораздо лучше, чем сожжение на костре! Быть может, в лагере не так уж и плохо.\n\nИ возможно удастся проявить снимок шерифа Ноттингемского, который ты сделал в камере...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Не выпуская наполовину опустевшую чашу с розовой водой, следуешь за пажем в коридор. Тебя страшат предстоящие объяснения, но он всего лишь подводит тебя к ведру и доливает в чашу обычной воды.\n\n- Они всё равно не заметят разницы, - говорит он. – Я – Кларенс. Тебя что, в наказание отправили работать без ужина? Что ж ты натворил? Тебя, должно быть, совсем припёрло, раз ты розовую воду пьёшь. У меня есть немного хлеба и сыра. Я поделюсь с тобой, если расскажешь, в чём ты провинился. Или тебя просто на слабо взяли? Давай быстрее – нам нужно вернуться в зал, пока нас не хватились!\n\nКларенс тебе нравится. Он задаёт много вопросов, но, к счастью, он всегда слишком занят собственной болтовнёй, чтобы дожидаться ответов. В последующие дни он стал твоим близким другом, и он всегда помогал тебе, когда ты попадал впросак.\n\nЖизнь пажа не так уж плоха, стоит только к ней попривыкнуть. Ты должен обслуживать дворян, но взамен тебя учат, как быть рыцарем. Двоюродный брат Кларенса рыцарь, и твой новый друг все уши тебе прожужжал, как это здорово, когда у тебя есть собственный конь и меч, и ты участвуешь в турнирах. Каждое утро пажи упражняются с оружием. Ты учишься управляться с мечом, а твоё искусное владение луком производит на всех неизгладимое впечатление.\n\nУ тебя не остаётся времени, чтобы обыскивать замок днём, и не остаётся сил, чтобы делать это ночью. Но ты не забыл своё задание – спасти деву Мэриан.\n\nПроходит почти неделя, когда ты, наконец, отводишь Кларенса в сторонку. Он может оказать огромную помощь в твоём задании, но ты всё равно опасаешься открыть ему всю правду. Поэтому для затравки сочиняешь историю, чтобы проверить, на чьей он стороне.\n\n- Кларенс, помнишь, ты спрашивал меня, что я натворил, когда мы только знакомились? Ладно, я скажу тебе – я пытался прокрасться в башню посмотреть на деву Мэриан. Я сделал это из чистого желания приключений, но меня поймали и отправили работать без ужина.\n\nОбычную жизнерадостность Кларенса как ветром сдуло.\n\n- Тебе повезло, что тебя не посадили под замок! – говорит он. – Никто не может видеть деву Мэриан, пока она не выйдет замуж за сэра Гая Гисбурна.\n\n- Я знаю, - говоришь ты. – Но неужели тебе ни капельки не любопытно? Ты совсем не хочешь узнать, как она выглядит?\n\nКларенс качает головой:\n\n- Я хочу быть рыцарем больше всего на свете, - отвечает он. – С чего мне рисковать этим, чтобы увидеть даму, давшую себя поймать?\n\nПо-своему Кларенс прав. Жизнь рыцаря очень привлекательна, и ты простишься со своим шансом стать им – а может, простишься и с жизнью – если тебя поймают при попытке спасти деву Мэриан. С другой стороны, это задание было как раз твоей идеей, и тебе ненавистна сама мысль подвести Маленького Джона и Робина. Должно же быть что-то, что убедит Кларенса помочь тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Отказаться от своего задания и продолжишь обучение на рыцаря"/>
				<Option Goto="41" Text="Попытаешься убедить Кларенса помочь спасти Мэриан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы с Робином запираете церковную дверь изнутри и закрываете оконные ставни на засовы.\n\nЛюди шерифа колотят в дверь и выкрикивают угрозы, но Робин говорит, что вы в безопасности:\n\n- Они не посмеют причинить нам вред в этом святом месте, - объясняет он. – Но я должен подумать, как быть дальше. Вечно мы тут оставаться не можем. Если нам повезёт, кто-нибудь из жителей Брамптона сообразит сбегать в Шервудский лес попросить моих людей о помощи. Но рассчитывать на это нельзя.\n\nПока Робин пытается придумать план, ты осматриваешься в церкви. Но тут ты чуешь дым.\n\n- Проклятье! – восклицает Робин. – Они подожгли вокруг церкви сырые ветки, чтобы выкурить нас. Через час нам тут нечем будет дышать. Увы, что за печальный день для Англии, когда такие изверги представляют королевское правосудие!\n\n- Это будет печальный день для нас, если мы отсюда не выберемся, - отвечаешь ты. – Я обнаружил в задней части церкви крошечное окошко. Вдруг за ним не следят. Вы там не пролезете, но я – да. Я протиснусь наружу и побегу в Шервуд за помощью.\n\n- Нет, - возражает Робин. – Это слишком опасно. Они могут без разговоров застрелить тебя. И не исключено, что помощь уже в пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Остаёшься с Робином Гудом"/>
				<Option Goto="28" Text="Рискнёшь и полезешь в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Во дворе куча народу и все при делах. Будет крайне неосмотрительно пытаться сделать снимок.\n\nИз своего укрытия ты видишь, как один из монахов отстал от процессии. Что-то в его манере двигаться наводит тебя на мысль, что он не так уж давно носит рясу. Монах идёт прямо к тебе, и ты, повинуясь наитию, выходишь из тени.\n\nЗастигнутый врасплох монах кладёт руку на бок, словно у него там висит меч. Разглядев, что перед ним всего лишь паж, он затаскивает тебя назад в тень и смотрит тебе в глаза. Это привлекательный мужчина с пронзительным взглядом и загорелым лицом.\n\n- Чадо, - говорит он. – Ты готов послужить своему королю?\n\n- Вы имеете в виду принца Иоанна? – отвечаешь ты, притворившись дурачком.\n\n- Говорят, король Ричард вернулся из Святой Земли, и ему нужна помощь друзей, - замысловато отвечает монах. – Что ты на это скажешь?\n\nВнезапно тебя озаряет догадка, кто перед тобой. Вот он, твой шанс, и ты используешь его на всю катушку:\n\n- Я скажу, долой этого негодяя принца Иоанна! – драматически шепчешь ты.\n\nМужчина улыбается:\n\n- Если ты и впрямь хочешь послужить королю, этим вечером ты должен прислуживать за столом принца. Внимательно слушай, о чём он будет говорить с шерифом, и если услышишь что-нибудь подозрительное, пошли мне весточку.\n\n- Но как я отыщу вас? – спрашиваешь ты.\n\nОн снова улыбается:\n\n- А, я буду на банкете – наслаждаться ноттингемским гостеприимством. Так ты сделаешь, как я сказал?\n\n- Да, сэр, то есть сир, - отвечаешь ты.\n\nПотому что перед тобой, разумеется, король Ричард.\n\nСледующие несколько часов ты тратишь на поиски Мэриан и знакомство с замком. Но кого бы ты ни спросил, все как будто ничего не знают о ней. И тебе нельзя проявлять излишний интерес, иначе люди что-то заподозрят.\n\nС приближением вечера обеденный зал готовят к банкету. Ты занят, принося то и унося это, а менестрели и жонглёры из свиты принца заняты своим выступлением. Там даже есть пляшущий медведь!\n\nКороль Ричард сидит за низким столом, по-прежнему одетый в монашескую рясу. Как ты и обещал, ты присматриваешь за королевским братом и шерифом. Ты как раз собираешься поставить на стол большую миску с дымящимся супом, когда принц Иоанн наклоняется к шерифу и говорит:\n\n- Мне сообщили, что мой братец вернулся и странствует по стране переодетый монахом, либо купцом, либо Чёрным Рыцарем.\n\n- Ну, купцов здесь нет, - чавкает шериф, не прекращая набивать рот. – Передайте мне соль.\n\n- Вон тот монах, - говорит принц Иоанн, указывая на Ричарда. – У которого капюшон скрывает лицо. Ты не думаешь...\n\nТы уверен, что в планы Ричарда вовсе не входит быть опознанным. Нужно не дать Иоанну заговорить с ним. Ты можешь предупредить короля о подозрениях его брата. Но может удастся отвлечь принца с помощью супа?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Отправишься предупредить Ричарда"/>
				<Option Goto="53" Text="Проливаешь суп на колени принцу Иоанну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>- Всего лишь дитя? – презрительно говоришь ты. – Да будет тебе известно, что на самом деле я – переодетый могущественный волшебник!\n\n- Ах, да неужели? – отвечает Маленький Джон.\n\nОн накладывает стрелу и целится в тебя.\n\n- Тогда ступай назад в колдовской круг, а я пока решу, что делать дальше.\n\nС нацеленной в тебя стрелой не слишком-то поспоришь. Всё пошло не так, как ты надеялся. Но быть может твой фотоаппарат произведёт должное впечатление? Вынимаешь камеру из кармана:\n\n- Бойся вызвать гнев волшебника, - говоришь ты.\n\nНастраиваешь вспышку и щёлкаешь Маленького Джона. Тот на миг застыл, как громом поражённый. Но разбойник достаточно умён, чтобы понять, что всё, что ты сделал, это вызвал вспышку света, не причинившую ему никакого вреда. Ты пытаешься добиться нужного эффекта, произнеся достаточно звучные «заклинания»:\n\n- Сим-салабим! Ахалай-махалай!\n\nНикакого эффекта. В отчаянии начинаешь выкрикивать всё подряд:\n\n- Шов, шорох, капюшон, крыжовник! Е равно Эм Цэ квадрат!\n\nОднако, произнеся формулу эквивалентности массы и энергии, ты, похоже, как-то воздействовал на колдовской круг. Маленький Джон исчез, а ты снова очутился в лагере. К тебе приближается ваша наставница по искусствам и ремёслам, а значит, не миновать тебе хорошей головомойки.\n\nКое-как ты дотягиваешь до конца смены. Вернувшись домой, отдаёшь свою плёнку в проявку. И среди обычных лагерных снимков оказывается и фотография высокого мужчины в зелёной одежде с очень большим луком в руках.\n\n- Кто это, солнышко? – спросили тебя предки.\n\n- Да так, - отвечаешь ты. – Просто заезжий мастер по стрельбе из лука.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>- Ладно, - говоришь ты, с трудом проглотив комок в горле. – Теперь моя очередь попытаться сбить с ног незнакомца.\n\n- Нет, - отвечает Чёрный Рыцарь. – Я не бью детей.\n\n- Благородный человек! – саркастически говорит Уилл Скарлетт, потирая синяк на руке. – Ну же, сэр, нешто вы боитесь потерпеть поражение от нашего мальца? Разумеется вы дадите этому храброму юноше шанс ударить вас – никто не говорит, что вы должны ударить в ответ.\n\n- Очень хорошо, - отвечает рыцарь. – Давай, дитя, постарайся как следует.\n\nТы отходишь на другой конец поляны и разбегаешься, чтобы тебе хватило силы опрокинуть рыцаря. С топотом несёшься по траве, а остальные разбойники тебя подбадривают, словно ты на соревнованиях по бегу. Когда до удара остаются считанные секунды, ты кричишь:\n\n- Берегись! Сзади!\n\nОтточенные годами сражений рефлексы заставляют Чёрного Рыцаря резко развернуться в сторону опасности. Центр тяжести при этом смещается, и твой толчок с грохотом опрокидывает рыцаря на землю.\n\nРазбойники словно взбесились – они смеются, вопят и хлопают тебя по спине.\n\n- Славная шутка! – восклицает брат Тук. – Господь простит этот обман. Ибо сказано в Священном Писании: «Устами младенцев глаголит истина».\n\n- Ой ли? – спрашивает рыцарь. – А разве не сказано там также: «Не подымай руки на своего короля»?\n\n- Вообще-то нет, - отвечает брат Тук. – Это просто здравый смысл. Да и кто бы...\n\nОн резко замолкает, когда рыцарь снимает шлем.\n\n- Да, всё верно, - со смехом говорит рыцарь. – Это я, король Ричард Львиное Сердце, вернулся из крестового похода проследить, чтобы в славной Англии вершилась справедливость. А теперь, если кто-нибудь поможет мне встать, я начну с того, что прощу всех вас, особенно этого смышлёного ребёнка. А затем я бы хотел узнать, почему столь доблестные мужи живут в Шервудском лесу как разбойники!\n\nРобин Гуд рассказывает королю обо всех творящихся несправедливостях. Рассвирепев от услышанного, король Ричард заявляет, что если Робин ему поможет восстановить порядок, они начнут со спасения Мэриан.\n\nТеперь, когда на вашей стороне сам отважный король Ричард, ты чувствуешь уверенность, что всё пойдёт как надо, и у этой истории будет счастливый конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>- Послушай, - говоришь ты Маленькому Джону. – Насилие – не лучший способ решить эту проблему.\n\n- Я знаю, - Джон чешет в затылке. – Есть ещё хитрость, скрытность, интриги, заговоры и переодевание.\n\nИдея с переодеванием тебе понравилась, а когда Джон упомянул, что ты примерно одних размеров с Мэриан, у тебя родился план. Если тебе удастся как-то убедить охрану пропустить тебя в комнату Мэриан, вы с ней можете обменяться одеждой. И если ты сумеешь выдавать себя за Мэриан достаточно долго, переодетая тобой девушка сможет без помех покинуть замок. К тому времени, как шериф поймёт, что охраняет не ту невесту, будет слишком поздно. Уж тебя-то он точно не сможет выдать замуж за Гая Гисборна!\n\nМаленький Джон считает твой план замечательным. Всё, что теперь нужно, это придумать подходящую маскировку. Джон предлагает два варианта:\n\n- Есть старая няня Мэриан. Ужасная женщина. Может языком обратить в бегство тигра. Никто не осмелится преградить ей путь. Или ты можешь выдать себя за одного из пажей. Я знаю, где достать пажескую форму, и в замке так много пажей, что никто не заметит, если их станет на одного больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Считаешь, что следует переодеться старой няней"/>
				<Option Goto="21" Text="Хочешь выдать себя за пажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вскакиваешь на ноги и бросаешься под укрытие деревьев. Но когда ты уже ныряешь под первые ветви, сильная рука хватает тебя за шиворот и прижимает к стволу.\n\n- Ого! Славные олени нынче в Шервуде! – говорит твой пленитель.\n\nОн также одет в зелёное и держит лук.\n\n- Маленький Джон, - обращается он к первому незнакомцу. – Возвращайся в лагерь. А я перемолвлюсь словечком с этим нарушителем.\n\nЭти люди определённо одеты и ведут себя совсем как люди Робина Гуда! Даже если это просто игра, подыграть им будем забавно.\n\n- Я держу путь из ужасного леса Йоучи-Коуи, чтобы присоединиться к вашей отважной шайке, - говоришь ты. – Может я и выгляжу ребёнком, но моё сердце не ведает страха, и в своих краях я великий лучник.\n\n(Нет, ну ваш тренер действительно говорила, что ты лучший в лагере).\n\nЕсли мужчина засмеётся, ты умрёшь со стыда. Но он вдумчиво кивает и говорит:\n\n- Ты складно говоришь, но покажи нам, как хорошо ты управляешься с луком.\n\nВ глазах его горит яростный блеск, и ты вдруг жалеешь, что не вёл себя малость поскромнее.\n\nЧеловек в зелёном убирает прижимавшую тебя к дереву руку. Затем он выпускает стрелу через всю поляну.\n\n- Вот твоя мишень, - говорит он. – Попади в неё, или хотя бы попади как можно ближе.\n\nПопасть в неё? Да ты едва её видишь! Но ты тщательно целишься... и стреляешь.\n\nК твоему изумлению, твоя стрела не просто приземлилась рядом со стрелой-мишенью, но и задела её оперение!\n\n- Воистину великолепная демонстрация! – говорит человек.\n\n- Новичкам везёт, - бормочешь ты, но так, чтобы никто не услышал.\n\n- Ты испортил стрелу из колчана Робина Гуда, - говорит человек. – Но я не жалею об этой утрате, потому что ты будешь моей новой стрелой!\n\nОн хлопает тебя по спине, а ты не можешь поверить услышанному. Ты состязался с самим Робином Гудом!\n\n- Ступай за мной, - говорит Робин. – Мы встретимся с остальной шайкой моих весельчаков в глубине Шервудского леса</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Теперь, когда тебе больше не надо переживать о поисках девы Мэриан, ты можешь полностью посвятить себя ежедневным пажеским обязанностям. Когда ты не покажешься в Шервуде в оговоренный срок, Робин Гуд придёт и спасёт её. Ты убеждаешь себя, что и без тебя Робин прекрасно справится. В замке тем временем начинают кипеть приготовления к свадьбе, и ты теперь загружен вдвое больше обычного.\n\nИ вот как-то очень рано утром тебя будят крики и лязганье стали о сталь. Напяливаешь одежду, а потом до тебя доходит – это же Робин Гуд и его разбойники штурмуют замок!\n\nВыскакиваешь в коридор – и с разбегу врезаешься в Маленького Джона!\n\n- Ох, вот ты где! – охает он от вашего столкновения. – Хорошо, что я нашёл тебя – следуй за мной!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Идёшь с Маленьким Джоном"/>
				<Option Goto="52" Text="Попытаешься от него оторваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Необходимо предупредить короля Ричарда. Ставишь суп перед принцем Иоанном.\n\n- Любезность от шеф-повара, - говоришь. – Её фирменное блюдо, фальшивая черепаха.\n\nТоропясь к низкому столу, успеваешь услышать, как принц Иоанн спрашивает:\n\n- Мне вот всегда было интересно, шериф, с чем же суп из фальшивой черепахи?\n\nПритворившись, будто подливаешь вина в чашу Ричарда, ты шепчешь:\n\n- Ваше Величество, принц что-то подозревает. Будьте осторожны.\n\n- Буду, - также шёпотом отвечает король.\n\nЗатем тебя подзывает другой монах. Обслужив его, ты поднимаешь взгляд и видишь, что короля Ричарда уже нет.\n\nВдруг ты замечаешь как какой-то старик манит тебя из дверного проёма. Из любопытства ты следуешь за ним в пустой коридор.\n\n- Кто вы? – спрашиваешь его.\n\n- Меня называют Нилрем, - отвечает старик. – Я следил за твоими приключениями, и я очень доволен тобой. Ты выполнил то, для чего был доставлен сюда. Благодаря тебе, король Ричард не был схвачен своим злым братом. И с помощью короля Робин спасёт деву Мэриан.\n\n- Но я же почти ничего и не сделал, - скромно говоришь ты.\n\n- А об этом судить более мудрым головам, чем твоя, - говорит Нилрем. – А теперь прощай. Закрывай глаза и возвращайся в своё время.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Маленький Джон приводит тебя в лагерь разбойников, где как раз составляют план штурма замка Ноттингем. Ты узнаёшь наиболее известных разбойников: Алана из Долины, брата Тука и Уилла Скарлетта. Вся эта братия с восторгом принимает тебя в свои ряды.\n\nНе хватает лишь самого Робина. Но вскоре он появляется в сопровождении высокого рыцаря в доспехах с чёрным плюмажем.\n\n- Какая радость! – кричит Робин. – Я привёл гостя на обед, путника, бродящего по Шервудскому лесу. Но поскольку он отказывается поднимать забрало и показывать своё лицо, ему придётся есть сквозь шлем!\n\n- Высокомерный малый, - говорит Уилл Скарлетт. – Возможно, он не прочь поставить на кон привилегию увидеть его лицо в игре «дай тумака».\n\nБрат Тук объясняет тебе, что при игре в «дай тумака» один участник стоит неподвижно, а второй пытается сбить его с ног одним ударом. Потом роли меняются.\n\n- Это должно быть по настоящему прекрасное лицо, чтобы я рискнул отведать тумака от такого здоровяка, - говорит Алан из Долины.\n\nНо остальные не прочь помериться силушкой, и Чёрный Рыцарь соглашается на игру.\n\nОдин за другим Робин и его люди терпят поражение от незнакомца. Даже Маленький Джон, казавшийся таким здоровым, попятился от его удара.\n\nНаконец, ты остался последним, кто ещё не обменялся с ним тумаками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Бросаешь вызов Чёрному Рыцарю"/>
				<Option Goto="29" Text="Попытаешься придумать причину, чтобы не драться с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Доверительно кладёшь Кларенсу руку на плечо.\n\n- Кларенс, - говоришь ему. – Есть вещи более важные, чем личная безопасность. Мэриан не хочет выходить замуж за сэра Гая. Она хочет жить вольной жизнью в лесу с Робином Гудом. А мы с тобой ей поможем.\n\nКларенс делается белым как мел.\n\n- Не могу, - хрипит он. – Понимаешь, сэр Гай мой двоюродный брат. Я – Кларенс Гисбурн.\n\nТы пытаешься сбежать, но тебя хватают другие пажи.\n\n- Ты был хорошим другом, - печально говорит Кларенс. – Мне жаль, что ты оказался шпионом.\n\nШериф запирает тебя в самое глубокое и самое тёмное подземелье, где твоей компанией будут лишь пауки. Даже если Робин возьмёт замок штурмом, он может так никогда и не найти тебя здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>- Сэр, - обращаешься к Робину Гуду. – Позвольте мне пойти с вами. Я в шайке самый новенький, и я могу высматривать шпионов, не опасаясь, что меня опознают.\n\nРобин соглашается с твоим предложением, и пока вы переодеваетесь в нищенские лохмотья, объясняет тебе, что у нищих заведено сидеть на церковных ступенях, протягивая чашу для подаяния. Ты не понимаешь, как это поможет вам раздать золото бедным, но Робин улыбается и говорит, что скоро ты сам всё увидишь.\n\nПосле долгого путешествия по лесу вы приходите к городу Брамптон. Лично ты подобное городом бы не назвал – тут всего дюжина лачуг, церквушка и кузница.\n\nРобин садится на церковных ступенях и протягивает свою чашу. Но она полна монет! И вместо того, чтобы бросать в неё деньги, проходящие мимо бедные крестьяне вынимают оттуда монеты! Всё это время Робин выкрикивает:\n\n- Подайте бедному человеку! Помогите бедняку в его трудный час!\n\nА ты бдительно смотришь, нет ли чего подозрительного вокруг. Краем глаза замечаешь хорошо одетого мужчину, притаившегося сбоку от церкви. Похоже, он пытается наблюдать за Робином и при это не попасться ему на глаза. Неужели это тот самый шпион, о котором говорил брат Тук? И не стоит ли тебе предупредить Робина, чтобы он мог сбежать.\n\nНо тут подозрительный тип удаляется в сторону леса. Не лучше ли тебе проследить за ним? Тогда ты сможешь точно узнать, что он замыслил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Сообщить Робину Гуду о подозрительном мужчине"/>
				<Option Goto="48" Text="Предпочитаешь последовать за этим типом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты тихонько ждёшь на дереве, что решит сборщик налогов.\n\n- Что ж, очень хорошо, - говорит он наконец. – Чем быстрее мы проедем через лес, тем скорее я сяду за прекрасный горячий обед. Но будьте начеку – здесь могут быть разбойники!\n\nКогда последний стражник проезжает под ветвями твоего дерева, ты подносишь свистульку к губам и выдуваешь нежную птичью трель.\n\nСлышишь ответный сигнал – три таких трели. А вскоре после этого слышишь крики. Но они быстро стихают, и Джон подаёт сигнал, что всё в порядке.\n\nВернувшись в лагерь, ты узнаёшь, что Маленький Джон отправил стражников обратно в Ноттингем, привязав их в седлах задом наперёд. Сборщика налогов он пригласил отобедать с вами, сказав: «Это же твоё золото оплачивает наш пир»!\n\nНапуганный сборщик налогов говорит, что не голоден.\n\n- Да не стесняйся, - говорит ему Джон. – Ведь из-за таких как ты на свете столько голодных бедняков!\n\nМаленький Джон привязал сборщика к дереву, а вы все наслаждаетесь превосходной трапезой. Неплохо для твоего первого задания в качестве разбойника Шервудского леса!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Отправляешься путешествовать со своим новым товарищем. Он говорит, что его зовут Ворон, и ты понимаешь, почему. Его чёрные волосы блестят, словно вороново крыло.\n\nВы неспешно держите путь к Ноттингему, часто останавливаясь, чтобы сыграть в обмен на еду или монетки. Верный своему слову Ворон учит тебя играть на арфе. Это намного сложнее, чем кажется! У арфы двадцать пять струн, твои пальцы всё время в них путаются, и ты фальшивишь. Но Ворон очень терпелив! Он также учит тебя петь, проговаривая слова и наигрывая мелодию на арфе. Ворон говорит, что твой голос «неплох», и иногда разрешает тебе спеть перед слушателями. Но сам он никогда, совсем никогда не поёт!\n\nОднажды у тебя возникли проблемы с разучиванием песни. Это свадебная песня, и Ворон хочет, чтобы ты смог её исполнить в Ноттингемском замке. Но ты никак не можешь попасть в тон. Наконец Ворон раздражённо рыкнул:\n\n- Нет, нет! Вот как надо – слушай...\n\nОн открыл рот, но вместо пения послышалось что-то среднее между рёвом осла и скрипом ногтей по школьной доске. Если честно, то больше всего это похоже на карканье ворона.\n\nВорон посмотрел на тебя так, будто прочёл твои мысли:\n\n- А это, - сказал он, - не было даже хорошей шуткой, когда она её придумала.\n\n- Кто придумал? – требуешь ты ответа. – О чём ты говоришь? Что случилось с твоим голосом?\n\nВорон откладывает арфу и начинает рассказ:\n\n- Королева Дивного Народа – прекрасная госпожа с хорошим вкусом к музыке и гнусным характером. Когда-то я был известен как величайший певец в этих краях. Тогда королева сама пришла ко мне и с помощью магии забрала меня в свой двор, чтобы я пел для неё. Семь лет прослужил я ей, и в конце этого срока я взмолился, чтобы мне позволили вернуться в мир людей. В гневе она отпустила меня, поклявшись напоследок, что никогда я не буду петь так, как пел для неё, - Ворон вздыхает. – Её чары достаточно сильны, о чём тебе надлежит знать.\n\n- А мне-то почему? – не понимаешь ты.\n\n- Может я и утратил голос, - отвечает Ворон. – Но зрение и рассудок пока ещё при мне. Я целыми днями наблюдал за тобой. Ты не глуп, но мне приходилось объяснять тебе вещи, которые знают даже трёхлетние дети. Совершенно очевидно, что это не твой мир, и что сюда тебя доставил Дивный Народ, - Ворон прокашлялся и продолжил. – И теперь, поскольку ты здесь, я хочу, чтобы ты уделил толику внимания разучиванию свадебной песни, иначе мы оба помрём с голоду, когда попадём в Ноттингем!\n\nТебе ясно, что Ворон больше не желает ничего говорить о Дивном Народе – кем бы он ни был. Но если он прав, и тебя сюда действительно доставили при помощи чар, тогда тебе нужно разузнать побольше, чтобы суметь вернуться домой.\n\n- Если этот так называемый Дивный Народ доставил меня сюда из будущего, я просто обязан заставить их отправить меня обратно, - твёрдо произносишь ты.\n\n- Даже не думай о том, чтобы заставить их делать что-то, - говорит Ворон. – Они могущественны и обожают странные шутки. Я пытался заставить их вернуть меня на землю, и погляди, что они сделали со мной!\n\n- Да, - соглашаешься с ним, - и это было очень гнусно с их стороны. Мы должны найти какой-то способ заставить их вернуть тебе голос.\n\nВорон печально улыбается.\n\n- Дитя, тебя уже коснулись чары фей. Не…\n\n- Фей! – кричишь ты. – Так вот, что такое «Дивный Народ» - всего лишь горстка фей? Крошечные существа с крылышками, сидящие на грибах и болтающие с бабочками? Это детские сказки.\n\nВдруг ты слышишь приятный переливчатый звон. Через поле к вам едет прекрасная женщина на белой лошади. Уздечка лошади унизана сотнями крошечных серебряных колокольчиков.\n\n- Смертное дитя, - насмешливо молвит она. – Какое у тебя дело к королеве Дивного Народа?\n\nУ неё нет крыльев, и на гриб она не поместится, и лицо у неё какое угодно, но только не милое. Но похоже она и впрямь пришла в ответ на твои желания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Попросишь её снять чары с голоса Ворона"/>
				<Option Goto="68" Text="Спросишь её, как тебе вернуться в своё время"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Следуешь за Маленьким Джоном по коридору. Там полно людей, сражающихся друг с другом – разбойники в зелёном сошлись в рукопашной с шерифовой стражей. А ещё в коридоре дымно. Должно быть, где-то в замке пожар! Со всех сторон слышны пронзительные крики, а пол мокрый от воды и крови.\n\nВ суматохе ты теряешь Маленького Джона. Пытаешься вырваться из этого хаоса, но тут чувствуешь в груди резкую боль. Последнее, что ты видишь – торчащий из твоей груди кинжал. Ты даже не успел понять, с чьей из двух сторон пришла твоя смерть.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Следующей на дороге появляется огромная процессия рыцарей, дворян и слуг, сопровождающая человека в короне. Герольд кричит:\n\n- Дорогу Его Высочеству принцу Иоанну!\n\nПодаёшь сигнал, и Робин Гуд, король Ричард и прочие «монахи» пристраиваются в хвосте процессии. Само собой, вы идёте прямиком в замок Ноттингем вместе с принцем Иоанном и его сторонниками.\n\nЗа обедом ты сидишь в большом зале на противоположном конце от принца Иоанна и шерифа Ноттингемского. Король Ричард глубоко натянул монашеский капюшон на голову, но ты замечаешь, что принц Иоанн как-то странно на него смотрит. Наконец Иоанн подзывает его:\n\n- Подойди сюда, сэр монах.\n\nРичард подходит к брату. Принц заглядывает ему под капюшон и кричит:\n\n- Стража! Бросьте этого человека в темницу! Его лицо само по себе измена!\n\nВы не успеваете толком ничего сделать, как законного короля спешно конвоируют в темницу. Теперь, когда Ричарда нет, а стражи наоборот сбежалось видимо-невидимо, затевать бой слишком рискованно. Робину удаётся вызволить Мэриан из башни с помощью хитрости и скрытности, но вы все возвращаетесь в Шервудский лес мрачными и подавленными. Потребуется вся ваша сила и тщательное планирование, чтобы вызволить Ричарда из надёжно охраняемой темницы.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Прежде чем стражники успевают остановить тебя, ты громко и часто дуешь в свисток, давая понять разбойникам, что ты в беде.\n\n- Сигнал! – кричит капитан. – У него в Шервуде, должно быть, приятели! К оружию, мои солдаты!\n\nКакой-то миг в лесу царит тишина. Ты уж думаешь, что никто к тебе не придёт. Затем из-за деревьев вылетает стрела и вонзается в землю прямо возле тебя. Разбойники благоразумно остались под прикрытием деревьев – таким образом всадники не смогут до них добраться, не подставившись под выстрелы.\n\nРазгадав план Маленького Джона, капитан подхватывает тебя и садит на лошадь перед собой. Теперь твои друзья не смогут стрелять в капитана, опасаясь подстрелить тебя.\n\n- Отпусти мальца, и мы прекратим огонь! – кричит из-за деревьев Маленький Джон.\n\n- Никогда! – отвечает капитан. –Твой дружок поедет в Ноттингем, где его повесят в назидание всем разбойникам!\n\nМаленький Джон быстро пускает стрелу понизу, чтобы напугать лошадь и не дать капитану увезти тебя. Стрела всего лишь царапает шкуру, но обезумевшее от страха и боли животное резко дёргается – и следующая стрела Джона случайно попадает тебя в грудь.\n\nРаздаётся крик агонии. Твой крик.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Следуешь за тем, кого ты считаешь шпионом – сначала выходите из города, а затем идёте к старой заброшенной мельнице. Ты заползаешь в трещину в стене и слышишь, как он кому-то говорит:\n\n- Разбойник Робин Гуд сейчас в Брамптоне, переодетый нищим. Не теряйте времени, и вы его схватите – а я получу свою награду!\n\nСтарая мельница – очень пыльное место. Не в силах сдержаться, ты трижды чихаешь. В тот же миг тебя хватают сильные руки и затаскивают внутрь.\n\n- Шпион! – восклицают люди шерифа.\n\nТебя связывают и вставляют в рот кляп.\n\n- У шерифа в тюрьме нет места для детей, - скалятся они. – Мы отпустим тебя, как только поймаем разбойника Робина Гуда.\n\nНо тот, кого ты выслеживал, наклоняется над тобой и шепчет:\n\n- Никто тебя не отпустит. Никто не должен знать, что это я предал Робина.\n\nНаступает ночь, затем приходит новый день. На мельнице полно мышей – и к тому времени, как кто-нибудь придёт тебя искать, от тебя останутся одни лишь кости.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Прощаешься с менестрелем и шагаешь по дороге, пока не приходишь к броду. Там стоит рыцарь, с головы до пят закованный в тёмно-красную броню. Держа меч наголо, он блокирует путь через реку.\n\n- Доброе утро, - вежливо говоришь ты. – Как дела?\n\nЗабрало на шлеме опущено, поэтому ты не видишь лица рыцаря. Из-под шлема доносится гулкий, словно из бочки ответ:\n\n- Да ты трус! Сдаёшься?\n\n- Сдаюсь?! – удивлённо восклицаешь ты. – Да я даже не знал, что мы дерёмся. В любом случае, как это понимать? Почему ты блокируешь брод?\n\n- Никто не пройдёт, - высокопарно вещает рыцарь. – Покуда не одолеет он меня в поединке, либо не сдастся мне на милость. Учитывая твои малые размеры, я даю тебе шанс сдаться сразу, без кровопролития.\n\n- Ну надо же, какой добренький, - бормочешь себе под нос.\n\nЭтот задира заслуживает урока!\n\n- Я выбираю бой, - громко говоришь ты. – Одолжи мне меч и приступим.\n\nРыцарь даёт тебе большой тяжёлый меч, и ты замечаешь, что хоть он выше и сильнее тебя, но тяжёлая броня слишком сковывает его движения. Когда рыцарь замахивается для удара, ты ныряешь под его меч и толкаешь рыцаря прямо в ручей!\n\nКрасный рыцарь барахтается на мелководье, поднимая брызги и размахивая руками и ногами, словно перевёрнутая черепаха. Без посторонней помощи он явно не поднимется.\n\n- Чтоб ты заржавел! – желаешь ему напоследок.\n\nПереходишь ручей и отправляешься навстречу новым приключениям.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Путь на север, в Шотландию, был долог и труден. Но твои мужество и решительность помогли довести жителей Брамптона в целости и сохранности, и там, в диких холмах, вы нашли землю, которую назвали своей.\n\nХоть ваш поход и закончился, но люди по прежнему желают, чтобы ты был их предводителем. Это большая ответственность. Тебя, человека из двадцатого столетия, откровенно шокирует жестокость и несправедливость этого времени. Ты ничего не можешь поделать с отсутствием лекарств или машин, но ты можешь научиться на исторических ошибках, которые ещё только будут допущены. Под твоим руководством люди основали Новый Брамптон, демократическую коммуну, где у мужчин и женщин равные права, все одинаково трудятся, никто не голодает, и детей не заставляют ложиться спать, пока они сами не устанут.\n\nУдалось ли тебе изменить ход истории, основав первую демократическую общину в Англии? Или твои достижения попросту исчезнут в туманах времени?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы с Робином Гудом с благодарностью принимаете предложение брата Себастьяна воспользоваться туннелем. Он утверждает, что больше никто о туннеле не знает, а потому враги Робина не смогут его преследовать. Монах проведёт за один раз лишь одного из вас, и Робин решает пойти первым – на тот случай, если что-то пойдёт не так. Он спускается вслед за старцем по ступеням и исчезает из вида.\n\nКакое-то время спустя возвращается брат Себастьян.\n\n- Твой друг в безопасности, - говорит он. – Теперь следуй за мной.\n\nВ туннеле темным-темно!\n\n- После стольких лет я знаю дорогу и в темноте, - поясняет брат Себастьян. – Но если хочешь, я зажгу для тебя свечу.\n\nНо стоит тебе увидеть, где вы оказались, ты визжишь как девчонка. Вас окружают груды черепов и костей! Отовсюду на тебя пялятся пустые глазницы и скалятся безгубые рты. Делаешь шаг назад и с грохотом опрокидываешь целую кучу костей.\n\n- Что ты творишь с моими братьям! – кричит старый монах. – Кости монахов столетиями покоились в этом склепе. Ты потревожил покой спящих. Теперь ты должен ответить за своё преступление!\n\nБрат Себастьян задувает свечу и торопливо уходит, оставив тебя в кромешной тьме.\n\n- Нет, подождите, - кричишь ты.\n\nНо старый спятивший монах бросил тебя в живой гробнице.\n\nТы в туннеле один. Ты ничего не видишь. Ты боишься пошевелиться, боишься протянуть руку, ведь так ты можешь дотронуться до черепа или груды костей. В кромешной тьме ты не можешь даже отыскать обратную дорогу к лестнице под церковью.\n\nЕсли позовёшь на помощь, никто не услышит тебя сквозь камень. Но ты всё равно зовёшь. Ответа нет. Тогда ты просто кричишь. И вопишь. И орёшь.\n\nТут так темно, что перед глазами у тебя начинают плясать цветные пятна. Ты видишь вспышки фейерверка, и ты знаешь, что они не настоящие, видишь огонь и черепа вокруг...\n\nТут до тебя доходит, что черепа отбрасывают тени. И огонь настоящий – это свет факела! Робин Гуд вернулся за тобой.\n\nПри свете отыскать дорогу нетрудно. Туннель выходит в лес, и, к твоему испугу, вас там ждёт брат Себастьян. Но Робин объясняет:\n\n- Брат Себастьян – последний из живших долгие годы в этом лесу монахов. Но все кроме него умерли от чумы, и ужас помутил его рассудок. Мы первые живые люди, с которыми он заговорил за двадцать лет.\n\nТо, как брат Себастьян поступил с тобой, ужасно, но услышав его историю ты чувствуешь к нему жалость. Он, в свою очередь, печально глядит на тебя и говорит:\n\n- Прости меня. Я не всегда такой, каким хотел бы быть.\n\n- Робин, - спрашиваешь ты. – Давай возьмём его с нами в Шервудский лес? Он одинок, и ему нужна помощь.\n\n- У тебя доброе сердце, - отвечает Робин Гуд. – Да, он может жить своей жизнью с нами, и я надеюсь ты тоже пробудешь с нами долгие годы.\n\nТы счастливо живёшь в шайке Робине в Шервуде, хотя иногда тебя мучают кошмары, в которых тебя погребают среди костей. Оказывается, ты пробыл в туннеле всего полчаса, но и за столь короткий срок одна прядь твоих волос сделалась белой как снег.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Как только Маленький Джон отошёл достаточно далеко, ты поворачиваешь назад. Джон бежит так быстро, что даже не замечает твоего исчезновения. Повсюду вокруг тебя люди кричат и шинкуют друг друга мечами и ножами. Кровь повсюду. В жизни не видел такого кошмара. Чувствуешь одновременно и тошноту, и панический страх.\n\nЗа последние несколько дней ты действительно научился ориентироваться в замке, вдобавок Кларенс как-то показал тебе тайный подземный ход, ведущий за стены замка. Именно по этому ходу ты и удираешь из замка в лес. Если бы ты только мог вернуться домой...\n\nСкитаешься по лесу, пока окончательно не заблудился. Но по крайней мере, тут тебя никто не пытается убить. Несколько часов ты бродишь, голодный и уставший. Затем ты видишь его – травянистую поляну с кольцом цветов. Колдовской круг! Заходишь прямо в его центр и ложишься на траву, слушая гудение пчёл, которое делается всё громче и громче.\n\nЗасыпая, ты думаешь, как обрадуются твои предки, когда ты им скажешь, что хочешь стать врачом. Разумеется, ты никогда так и не сможешь им объяснить, откуда к тебе вообще пришла эта идея…</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>- Ой! – ойкаешь ты, опрокидывая миску с супом на злого принца Иоанна.\n\nСуп очень густой – и очень горячий.\n\n- Кретин! – орёт на тебя шериф Ноттингемский.\n\nОн принимается хлопотать над принцем, промакивая его своим здоровенным шёлковым платком. Ты бросаешься «помогать» шерифу и в результате лишь ещё больше развозишь суп по этой парочке. Шериф хлещет тебя своим промокшим платком:\n\n- Чурбан криворукий!\n\n- Я случайно, - лепечешь ты.\n\n- С королём Англии не должно происходить никаких случайностей, - рычит принц Иоанн. – Да, королём – я так сказал, и именно это я имел в виду.\n\nПринц поднимается и обращается ко всем присутствующим:\n\n- Монаршим повелением я, Иоанн Плантагенет, провозглашаю себя королём Англии – а моего брата Ричарда объявляю вне закона! Паче того, я объявляю награду за его голову – тысячу золотых марок, за живого или мёртвого!\n\nПовисло потрясённое молчание, но тут встаёт один из «монахов»:\n\n- Справедливая награда, - говорит он. - Позвольте мне первому получить её, хотя намного больше тысячи марок этой голове подошла бы корона Англии, братец!\n\nМонах скидывает рясу, доселе скрывавшую рыцарские доспехи.\n\n- Ричард! – взвизгнул принц. – Схватить его!\n\nЗал резко заполняется шерифовой стражей. Ты готов сражаться бок о бок с королём, но при этом вынужден признать, что сила явно не на вашей стороне.\n\nНо не успел ты подумать, что всё кончено, остальные монахи также сбросили рясы. На них одежда из зелёной шерсти – это Робин Гуд со своими разбойниками!\n\n- Долой принца Иоанна! – кричат они, выстраиваясь вокруг короля.\n\n- Робин Гуд! – воскликнул шериф Ноттингемский. – Пять сотен марок тому, кто не принесёт мне его труп!\n\nЗал превращается в поле боя. Людей принца больше, чем разбойников, но многие из присутствующих ненавидят Иоанна и встают на сторону Ричарда.\n\nТеперь, когда вся стража втянута в сражение, самое время спасти деву Мэриан. Шериф укрылся под столом, и ты тычешь его вместо кинжала индюшачьей ножкой, вынуждая рассказать, где искать Мэриан.\n\nСледуя указаниям шерифа, ты взбегаешь по ступеням башни к камере Мэриан. Сама пленница колотит в дверь и кричит:\n\n- Что происходит? Выпустите меня!\n\n- Потерпи, - говоришь ей. – Я пришёл спасти тебя.\n\n- Тогда поторапливайся и выпусти меня, - отвечает девушка.\n\nИ тут до тебя доходит, что ты совсем не подумал о ключах. Придётся вернуться и забрать их у шерифа. Но может, ты и сам разберёшься, как выломать дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Возвращаешься за ключами"/>
				<Option Goto="61" Text="Попытаешься выломать дверь самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Достаёшь фотокамеру. Если оставаться в тени стены, может никто тебя и не заметит.\n\nСмотришь в видоискатель. Процессия такая большая, что придётся сделать несколько снимков, чтобы её полностью заснять. Ты самозабвенно щёлкаешь затвором, пока тебе на плечо не опускается чья-то рука.\n\n- Что это за игрушка, юный паж? – спрашивает стражник.\n\n- М-м-м... это инстаматик, - нервничая, отвечаешь ты.\n\n- Что-то на латыни, видать, - говорит он. – Я сам не учёный, не то что вы, большие парни. Ладно, возвращайся к своим обязанностям. У тебя будет шанс посмотреть на принца во время обеда.\n\nРазнервничавшись, ты теребишь камеру, и... совершенно того не желая, нажимаешь на кнопку вспышки! В полумраке теней она кажется особенно яркой.\n\n- Колдовство! – кричит стражник. – Люди, на помощь! Заговор с целью убить принца!\n\nСуд над тобой проводят в промежутке между выступлением пляшущего медведя и обедом. Шерифу не терпится вернуться к важному гостю и приступить к трапезе, поэтому он особо не церемонится:\n\n- С учётом твоих юных лет я буду милосерден, - говорит он. – Тебя всего лишь повесят вместо того, что сжечь заживо.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вместе с Робином Гудом и жителями Брамптона ты возвращаешься в Шервудский лес. Какое-то время всё идёт отлично. Но с приближением зимы начинаются проблемы. Для разбойников не так-то просто прокормить и приютить так много народу. Но крестьяне боятся возвращаться в Брамптон, потому что шериф пообещал их всех повесить как бунтовщиков.\n\nВечерами вам только и остаётся, что сидеть вокруг костра, петь песни и рассказывать истории, чтобы подбодрить друг друга. В твоё время, когда для развлечения служило телевидение, тебе не было нужды развивать таланты рассказчика, так что сейчас тебе почти нечего предложить остальным. Но тебе надоело всё время чувствовать себя лишним, и однажды ты рассказал несколько глупых бородатых шуток. К твоему удивлению, все буквально катались от хохота! Оказалось, что твои древние шутки для этих людей в новинку, и они считают самым смешным на свете незамысловатые каламбуры.\n\nНеожиданно ты понял, как решить вашу проблему – ты и жители Брамптона можете стать бродячими скоморохами! Шериф вас никогда не найдёт, а вы не будете сидеть на шее у Робина Гуда и его разбойников.\n\nТвой план увенчался грандиозным успехом. Ваша труппа стала популярной по всей Англии, а ты прославился своим юмором и смекалкой. Ты совершенно не боишься истощить свой репертуар. В конце концов, если зрителям нравятся твои древние остроты, что же будет, когда они увидят вечную классику – тортом по физиономии!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Чем дольше ты заставишь сэра Гая прождать под дверью, тем больше будет времени у Мэриан, чтобы покинуть замок и уйти подальше.\n\n- Мой рыцарь, - отзываешься ты. – У меня для тебя сюрприз! Но тебе нужно проявить терпение и подождать один час.\n\n- О, моя дорогая, - отвечает он. – Я ждал тебя пять долгих лет. Ещё один час покажется мне вечностью! Но не волнуйся – я потрачу это время, чтобы сочинить мой сотый стих о твоих прекрасных очах.\n\nО боже, думаешь ты. Неудивительно, что Мэриан не хочет выходить за него замуж! Спускаешь из окна верёвку. И разумеется, её длины не хватает. Как хорошо, что ты не попробовал сбежать через окно.\n\nЧерез час сэр Гай принимается снова колотить в дверь. Но сейчас Мэриан уже далеко и в безопасности. Говоришь стражникам, чтобы впустили его.\n\n- Сюрприз!\n\nСперва сэр Гай приходит в ярость. Но через какое-то время он успокаивается, и ты можешь объяснить ему, что Мэриан просто не его тип женщины.\n\n- Что ж, я действительно считал её слегка, э, энергичной и, э, вспыльчивой, - признаёт рыцарь. – Но я был уверен, что она угомонится, когда мы поженимся.\n\n- Никогда, - твёрдо отвечаешь ты. – Вы бы сделали друг друга несчастными.\n\n- Может быть и так, - печально говорит он. – Но я буду вечно любить её. И если я не могу жениться на ней, я не женюсь ни на ком другом.\n\nТвоё задание выполнено. Ты вызволил Мэриан. Но сейчас тебе жаль сэра Гая! Поэтому предлагаешь на какое-то время составить ему компанию. Как оказалось, когда он не горюет по своей утраченной любви, он довольно славный малый, и вы двое стали настоящими друзьями. Сэр Гай действительно так и не женился, и, умирая, назначил тебя своим наследником.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- Шериф, - говоришь ты. – Я скажу вам правду. На самом деле никакой я не колдун. Я так сказал лишь потому, что знал, что стражники слишком глупы, чтобы понять правду – не то, что вы. Вы явно человек умный и утончённый, свободный от предрассудков.\n\nРазумеется ты лжёшь. Но шерифу, похоже, твоя лесть понравилась.\n\n- На самом деле я могущественный учёный, - продолжаешь ты. – А это совершенно другое дело – кому это знать, как не вам.\n\n- Да, разумеется, совершенно другое, - поддакивает шериф, не желая показаться дураком. – Но может ли учёный помочь мне обрести могущество, о котором я даже не смею мечтать?\n\n- Что ж... и да и нет. Я могу дать вам силу знания, - отвечаешь ты, с неловкостью осознавая, что говоришь совсем как один из твоих учителей. – А это больше, чем есть здесь у кого бы то ни было ещё.\n\n- Мне нужна демонстрация, - требует шериф.\n\nТы демонстрируешь работу вспышки твоей фотокамеры. Шериф требует объяснений, и ты используешь все заумные слова, какие можешь припомнить. Это производит впечатление, и шериф выделяет тебе персональное помещение в башне для научных изысканий. Тебе не о чем волноваться, пока не сядут батарейки в фотокамере. Затем, быть может, ты расскажешь шерифу о статическом электричестве. Имея за плечами восемь веков научных знаний, всё, что от тебя требуется, это вспомнить ВСЁ, чему тебя учили в школе.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Концентрируешься на образе коридора. Ты видишь его столь отчётливо, как будто сам там стоишь. Чувствуешь под ногами что-то твёрдое... каменное… ты там!\n\nУслышав чьи-то шаги, вжимаешься в стену. Но это всего лишь кто-то твоих лет, одетый в подобие форменной одежды. И парень выглядит до боли знакомым. Но ты никого в этом мире не знаешь, и он явно не из вашего лагеря.\n\nПарень уставился на тебя и спрашивает:\n\n- Ты кто?\n\nРешаешь ответить максимально обтекаемо:\n\n- Я ученик Ворона, менестреля. А ты кто?\n\n- А я просто паж, - быстро отвечает парень. – Считай, никто. Я, м-м, должен кое-что отнести деве Мэриан, запертой наверху башни. Ты не знаешь, где она?\n\n- Нет, - отвечаешь ты. – Боюсь, что не знаю.\n\nПаж пристально смотрит на тебя.\n\n- А мы нигде раньше не встречались?\n\n- Думаю, нет, - отвечаешь ты.\n\nПаж спешит по коридору дальше. И вдруг ты понимаешь, почему его лицо так тебе знакомо – это же твоё лицо! Быть может, если бы ты искал стрелу днём, ты бы в конце стал пажем в замке и помогал бы Робину Гуду вызволить из башни деву Мэриан. Наверное, это ответ на загадку.\n\nЗакрываешь глаза – а когда открываешь, ты снова стоишь перед королевой Дивного Народа. Говоришь ей ответ на загадку, и королева улыбается:\n\n- Молодец! А теперь прощай, смертное дитя! Ибо я всегда держу своё обещание.\n\nСлышишь какой-то шелест, напоминающий ветер, и звон серебряных колокольчиков. Перед глазами всё размывается, а когда ты снова можешь видеть, то понимаешь, что стоишь в гостиной у себя дома.\n\n- Здравствуй, солнышко, - говорят предки. – Понравилось в лагере?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Робин Гуд укрывается в церкви, а ты бежишь к кузнице и хватаешь железный прут. Размахивая им, ты вопишь во всю мочь:\n\n- Люди Брамптона! Неужели вы позволите людям шерифа арестовать вашего друга? Как долго должна продолжаться эта тирания? Бейте их, и да здравствует Робин Гуд!\n\n- Да здравствует Робин Гуд! – кричат люди. – Долой шерифа и его людей!\n\nОни хватают вилы, косы, грабли – даже мётлы – и набрасываются на всадников. Ты возглавляешь их, выкрикивая самые лучшие лозунги, которые запомнил из уроков истории:\n\n- Дайте мне свободу, или дайте мне смерть (Американская революция)! Вся власть советам (Русская революция)! Свобода, равенство, братство (Французская революция)!\n\nПохоже, не имеет никакого значения, что эти лозунги на столетия опережают своё время. Люди откликнулись на твой призыв и выгнали людей шерифа из города.\n\nИз церкви выходит Робин Гуд.\n\n- Для того, кто пришёл с миром для всего человечества, ты на редкость могучий воин! – говорит он.\n\nЗатем Робин Гуд предостерегает жителей Брамптона, что шериф вскоре пришлёт ещё больше солдат, чтобы наказать их за это восстание. Людям нужно куда-нибудь укрыться.\n\nЛюди хотят, чтобы ты стал их вожаком. Одни предлагают уйти на север в горы Шотландии и основать там новую деревню. Другие предпочитают укрыться в Шервудском лесу и выждать, пока шериф не охолонет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Ведёшь крестьян в Шотландию"/>
				<Option Goto="55" Text="Предпочитаешь вернуться в Шервудский лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты совершенно отчётливо видишь старика по ту сторону костра. Он продолжает улыбаться, поэтому подходишь к нему для разговора.\n\n- Приветствую тебя, дитя, - говорит он. – Вижу, ты нашёл дорогу сюда. Теперь ты должен быть храбрым и сильным, и хитрым. Не забывай свою клятву Робину Гуду. Но если мужество оставит тебя, призови Слова Силы, чтобы вернуться в родные края.\n\n- Какие слова силы? – спрашиваешь ты. – Я не знаю никаких заклинаний.\n\n- Это твои собственные слова, горькие слова несчастья. Используй их лишь в самом крайнем случае.\n\nТы всё равно не понимаешь, что он имеет в виду. Но прежде, чем ты успеваешь задать очередной вопрос, из костра вылетает искра и падает на сухую траву у твоих ног. Ты поспешно её затаптываешь, но когда поднимаешь взгляд, старика уже нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>- Отойди от двери, - кричишь Мэриан. – Я её вышибу!\n\nПодбираешь оброненную кем-то из стражи алебарду. Но не успеваешь даже разок рубануть по двери, как по лестнице взбегает Робин Гуд.\n\n- Отойди от двери, - кричит он Мэриан. – Я её вышибу!\n\nНу и ладно, пожимаешь плечами ты. В конце концов, он же у нас герой!\n\nРобин бьёт в дверь плечом, и та вздрагивает. Бьёт ещё раз, и дверь слетает с петель, повиснув на запоре. В получившуюся щель просачивается Мэриан. Услышав, что за шум внизу, она тут же настаивает на том, чтобы присоединиться к сражению.\n\nНо когда вы спускаетесь, всё уже кончилось победой Ричарда. Все радостно кричат, увидев тебя с Робином и Мэриан.\n\nКороль Ричард прощает всех разбойников, а принца Иоанна с его приспешниками отправляет в цепях в темницу. Тебе же король говорит:\n\n- Я обязан тебе жизнью. Предлагаю тебе место при моём дворе – будешь служить мне верой и правдой, а заодно научишься всем благородным наукам: охоте псовой и соколиной, танцам и музыке... даже чтению и письму, если пожелаешь!\n\n- Ну... - ты колеблешься, вспомнив о доме.\n\n- Твои одежды будут из лучшего атласа и бархата, - продолжает король. – Множество слуг будут ждать твоего повеления. И я дам тебе резвую лошадь из моих конюшен и отличную гончую из моей псарни.\n\nРазве можно устоять? Ты соглашаешься.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>У одной крестьянки Маленький Джон раздобыл одежду, какую тут носят старые женщины. Она слишком велика для тебя, поэтому ты набил внутрь тряпок и сунул отличную длинную верёвку, чтобы было чем связать охрану или на чём спуститься с башни. Надеваешь чепчик, чернишь лицо соком ягод и рисуешь углём морщины.\n\nМаленький Джон отводит тебя до самых стен замка Ноттингем. Там он ободряюще жмёт тебе плечо и растворяется в толпе. Ты же ковыляешь к воротам.\n\n- Чем могу помочь, бабушка? – спрашивает стражник.\n\nТвоя маскировка работает! Подавив улыбку, принимаешься стенать и причитать:\n\n- О, моя госпожа. Моя маленькая Мэриан, которую я нянчила ещё крохой. Видеть её в столь ужасном месте! Это разбивает моё бедное сердце.\n\n- Ну-ну, потише, - говорит стражник. – Не стоит так убиваться. Я вам так скажу – я отведу вас повидаться с ней.\n\nА он не такой уж плохой малый!\n\n- Спасибо, милок, - отвечаешь ты, утирая слёзы. – С тех самых пор, как она сбежала к этому ужасному разбойнику Робину Гуду, я не слыхала от неё ни словечка – даже открытки не получала! Может теперь-то она поймёт, как была неправа.\n\nПроходишь за стражником в замок и поднимаешься по винтовой лестнице в башню. Неожиданно стражник замирает. К вам идёт какой-то толстяк, и выглядит он ещё гаже вашего тренера по плаванью в лагере Йоучи-Коуи.\n\n- Реверанс! – шипит тебе стражник.\n\nПытаешься присесть в реверансе, но в результате шмякаешься на живот. При виде твоего конфуза толстяк буквально сгибается от хохота. Отсмеявшись, он требовательным тоном спрашивает:\n\n- Ты кто?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Притворишься клоуном, упавшим, дабы потешить присутствующих"/>
				<Option Goto="16" Text="Продолжишь выдавать себя за старую няньку Мэриан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Опрометью бросаешься вниз, преисполненный решимости заставить шерифа отдать тебе ключи от камеры Мэриан. Ты так торопишься, что, оступившись, кубарём летишь вниз. БАЦ! Твоя голова врезается в каменную ступеньку, и свет навеки меркнет в твоих глазах.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Если ты хочешь найти запертую в башне деву Мэриан, то очевидно тебе нужно наверх. Но лестница приводит всего лишь в другой коридор. Вдруг ты видишь, что там кто-то стоит. Трёшь глаза – только что тут никого не было!\n\n- Ты кто? – спрашиваешь ты.\n\n- Я ученик Ворона, менестреля, - отвечают тебе. – А ты кто?\n\nДа это всего лишь мальчик, и он выглядит растерянным не меньше твоего.\n\n- А я всего лишь паж, считай никто, - говоришь ты и на всякий случай добавляешь. - Я, м-м, должен кое-что отнести деве Мэриан, запертой наверху башни. Ты не знаешь, где она?\n\n- Нет, боюсь, что не знаю, - юный менестрель уставился на тебя. – А мы нигде раньше не встречались?\n\nУченик примерно твоих лет и действительно выглядит до странности знакомым. Но ты наверняка никого тут не знаешь, и у тебя нет лишнего времени на пустые разговоры.\n\n- Думаю, нет, - отвечаешь ты и поспешно убегаешь по коридору, высматривая лестницу в башню.\n\nВо рту у тебя до сих пор привкус розовой воды, и тебе очень хочется почистить зубы. Но ты никогда не слышал, чтобы в Средние Века были зубные щётки – не говоря уже о зубной пасте!\n\nИ тут до тебя доходит, где ты видел этого парня раньше – в зеркале над умывальником, когда чистил зубы! Менестрель выглядит точь в точь как ты! Либо у тебя тут есть двойник, либо ты каким-то образом встретил самого себя, выбравшего иное приключение. Мчишься по коридору назад, но менестрель уже исчез.\n\nПродолжаешь поиски, но нигде нет ни следа девы Мэриан или твоего двойника. Поэтому ты всё же спускаешься вниз и открываешь дверь, мимо которой пробежал, выбрав лестницу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Отводишь Робина Гуда в сторонку и шепчешь ему.\n\n- Давай останемся здесь. Что-то мне этот дядя монах не нравится. По-моему, у него не все дома.\n\n- Думаю, мы всё же можем доверить ему отнести весточку в Шервуд, сообщить моим людям о нашей беде, - говорит Робин.\n\nТак вы и поступили. Брат Себастьян исчезает в тёмном туннеле, но вы не стали закрывать вход камнем, чтобы дать приток свежему воздуху.\n\nОжидание кажется невыносимым. Ты уже достаточно отчаялся, чтобы рискнуть и войти в туннель, когда двери выламываются, и внутрь забегают солдаты. Вы с Робином мужественно сражаетесь, но силы слишком неравны. И когда кажется, что всё уже кончено, ты слышишь охотничий рог.\n\n- Это мои люди! – хрипит Робин. – Брат Себастьян не подвёл. Держись – помощь идёт!\n\nВ церковь вбегают брат Тук и ещё полдюжины разбойников. Вместе вы одолели солдат. Затем, на всякий случай, вы забираете их лошадей и верхом возвращаетесь в Шервуд.\n\nРобин всем рассказывает о твоей отваге. Разбойники горды, что ты – один из них, а ты считаешь, что если судить по сегодняшнему дню, твоё пребывание в Шервуде будет крайне захватывающим.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>- Мои силы столь велики, - говоришь ты. – Что я могу призвать солнце в полночь.\n\n- И впрямь, это замечательно, - отвечает шериф, но таким тоном, словно он тебе не верит. – Продолжим разговор в полночный час, чтобы ты продемонстрировал свою магию.\n\nВ полночь к тебе в камеру входит шериф со стражей.\n\n- Яви мне силу солнца, - требует шериф.\n\nДостаёшь фотокамеру, переключаешь на вспышку и снимаешь шерифа. Щёлкает затвор, и шериф сжимается в комок от яркого света, а охранники пятятся с воплями:\n\n- Помогите! Колдовство!\n\nОднако злой шериф быстро приходит в себя.\n\n- Очень хорошо, - говорит он. – Но этого совершенно недостаточно. Ты можешь вызвать свет в полночь, но ты не можешь бежать из самой обычной темницы. Стража! Сжечь этого демона!\n\nТебя вытаскивают во двор и привязывают к обложенному хворостом столбу. Неужели нет ничего, что может спасти тебя? Да лучше бы ты остался на ремёсла и искусства!\n\nВдруг ты вспоминаешь таинственного старика у костра в лагере Робина Гуда, которого Уилл Скарлетт назвал Нилремом. Быть он может сумеет помочь тебе?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Ты в ту ночь говорил с Нилремом"/>
				<Option Goto="18" Text="Разговора не было"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>«Монахи» пристраиваются в конец процессии, а ты остаёшься впереди – едешь на одной лошади с болтливой вдовушкой из Бата. Она объясняет, что по дороге в Кентербери паломники состязаются между собой в том, кто расскажет наилучшую историю. Их рассказы бывают весёлые и грустные, о войне и приключениях или о любви.\n\nИстория, которую ты слушаешь, столь увлекательная, что ты забываешь смотреть по сторонам. Когда она заканчивается, ты оглядываешься и видишь, что всё «монахи» исчезли! Вдова объясняет, что вы миновали Ноттингем два часа назад!\n\nТы можешь пойти назад. Но пешком это займёт целую вечность, и к тому времени, как ты дойдёшь, сражение может закончиться. Поэтому ты решаешь остаться с паломниками. Если все их истории столь же хороши, как и та, что ты слышал, это будет весело. Ты сможешь узнать всё о людях и этом времени – может, даже, запишешь их рассказы и получишь дополнительные баллы по истории или английскому.\n\nРазумеется, тебе нужно будет рассказать и свою историю. Может ты расскажешь им волшебную сказку о человеке, который попал в Старую Англию из будущего... Но кто в такое поверит?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Лицом к лицу с королевой Дивного Народа ты неожиданно делаешься очень вежливым.\n\n- Пожалуйста, Ваше Величество, - говоришь ты. – Если вы перенесли меня сюда из двадцатого столетия, то как мне вернуться домой?\n\n- Я скажу тебе, если ты ответишь на мою загадку, - отвечает прекрасная госпожа.\n\nСлышишь, как Ворон бормочет: «О, нет, только не это»! – и ты понимаешь, что загадка будет не из простых.\n\n- Вот моя загадка, - говорит королева. – Ты охотился под лучами луны. Где бы ты был сейчас, если бы охотился под лучами солнца?\n\n- Это же не загадка! – кричишь ты. – Это даже не смешно!\n\n- Тише! – шипит Ворон. – Не зли её. Все из Дивного Народа могут видеть сквозь время и знают ответ на подобные загадки. Я же говорил тебе, не лезть в это.\n\nПытаешься подумать. Охота под лучами луны – это твои поиски пропавшей стрелы. Но как ты можешь знать, что случилось бы, если бы продолжил свои поиски днём?\n\n- Думай как следует, - говорит королева.\n\nТы начинаешь чувствовать покалывание во всём теле, а в голове у тебя вспыхивают странные образы. Видишь каменный коридор, затем видишь цифру «три». На тебя сейчас действуют чары?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Фокусируешься на цифре «три»"/>
				<Option Goto="58" Text="Концентрируешься на коридоре"/>
				<Option Goto="24" Text="Попытаешься противопоставить чарам логику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>