<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Разбойники Шервудского леса</Title>
			<Author>Эллен Кушнер, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="43574d"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="81958a"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>РОБИНУ ГУДУ НУЖНА ТВОЯ ПОМОЩЬ!\n\nЭтим летом тебя услали в лагерь. Как-то ночью ты, нарушив режим, отправляешься в лес на поиски пропавшей стрелы. Неожиданно луна скрывается за облаками – и тебя волшебным образом переносит в Шервудский лес. Ты очутился лицом к лицу с одетым во всё зелёное стрелком. Это Робин Гуд, и ему нужна твоя помощь! Шериф Ноттингемский схватил деву Мэриан!\n\nЧитая книгу, ты сможешь выбирать, и твои приключения будут результатами сделанных выборов. Спасёшь ли ты деву Мэриан от злого шерифа Ноттингемского? Поможешь ли Робину Гуду вернуть на трон доброго короля Ричарда? Сможешь ли вернуться в своё собственное время – или станешь разбойником и навеки останешься в Шервудском лесу?\n\nХорошенько подумай, прежде чем что-то выбрать. Затем следуй указаниям, чтобы узнать, к чему это привело. Но будь осторожен! Кто знает, какие опасности таятся в тенях Шервудского леса!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Лагерь отстой. Предки сказали: «Езжай, солнышко. Ты чудесно проведёшь время, общаясь с другими детьми и кушая сладости у костра»! Вот только они ничего не говорили о гигантских комарах, тесных комнатушках и принудительных заплывах в холодной воде. Ты и поехал, как последний дурак.\n\nМесто называется «Лагерь Йоучи-Коуи», хотя для тебя это «Лагерь Пуки-Каки». Большинство детишек здесь те ещё уроды. Только потому, что ты тут впервые, они относятся к тебе как человеку второго сорта и постоянно пытаются втравить тебя в неприятности с вожатыми. И в довершение ко всему, еда тут отвратительна. Всё залито вязким сметанным соусом, чтобы скрыть, насколько еда пережарена.\n\nТы бы с радостью убрался отсюда. А ещё лучше, если бы все остальные куда-то исчезли, потому что место-то на самом деле замечательное. Лагерь стоит у густого тёмного леса, а по территории протекает прозрачный ручей. Ты бы хотел уйти в этот лес и никогда не возвращаться. Но тогда наверняка вызовут собак или ФБР и затравят тебя как крысу – то-то радости будет детишкам, а твои предки вдобавок навсегда лишат тебя карманных денег.\n\nЛишь две вещи делают жизнь сносной: твой новенький фотоаппарат и занятия по стрельбе из лука. Фотоаппарат тебе на день рождения подогнали предки. Это карманный инстаматик со встроенной вспышкой, и ты с ним никогда не расстаёшься. А стрельба из лука тебе нравится потому, что ты делаешь в ней успехи – ты стреляешь лучше всех в лагере. И Джуди, ваш тренер по стрельбе, говорит, что если ты продолжишь усердно тренироваться, то вскоре сравняешься с ней в мастерстве.\n\nСегодня тебе разрешили пропустить командные занятия спортом ради дополнительной тренировки по стрельбе их лука. В колчане у тебя пять белых стрел, а шестая уже лежит на тетиве. Ты тщательно прицеливаешься. И в тот самый момент, когда ты отпускаешь тетиву, тебе в спину влетает футбольный мяч, прилетевший с соседнего поля.\n\nПрицел, само собой, сбился, и твоя любимая стрела улетела в лес. Делать нечего – нужно отправляться на поиски.\n\nПятнадцать минут спустя ты всё ещё продолжаешь искать. Слышишь, как где-то вдали наставница по искусствам и ремёслам зовёт всех строить иглу из палочек для эскимо. Если ты пропустишь занятия и продолжишь поиски, то у тебя могут быть неприятности. Но если оставить стрелу в лесу на ночь, утренняя роса погубит её. Может тогда уж подождать, пока все заснут, прокрасться назад и поискать стрелу при свете луны?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если продолжаешь искать стрелу"/>
				<Option Goto="4" Text="Если решаешь искать её при лунном свете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Бросаешься бежать, но ногу ожигает словно огнём. Валишься на землю и видишь вонзившуюся в траву рядом с тобой стрелу. К тебе подбегает какой-то дядька, одетый во всё зелёное и с огромным луком в руках. Это его стрела чиркнула тебя по ноге!\n\n- Стой! – кричит он. – Если побежишь, тебе же хуже.\n\n- Куда уж хуже! – отвечаешь ты. Но может удастся договориться с этим психом. – Послушайте, у меня идёт кровь. Нет ли у вас аптечки?\n\n- Какой ещё овечки? – удивляется дядька. – Зачем ты ходишь незваным по моему лесу?\n\n- Погодите, - пытаешься объясниться ты. – Я вовсе не незваный. Я из лагеря Пуки-Каки, то есть Йоучи-Коуи.\n\nНо пока ты это произносишь, всё опять погружается в темноту. Когда снова что-то можно разглядеть, ты лежишь на поляне, в центре цветочного круга, а вот дядька и его стрела исчезли!\n\nС грехом пополам доковыляв до лагеря, хромаешь в лазарет. Разумеется, твоей истории никто не поверил. Все думают, что ты бредишь от лихорадки или потрясения. Охрана для очистки совести поискала чужака – но так никого и не нашли. Вскоре ты и сам уже сомневаешься, было ли это на самом деле или просто причудилось. Но ты ведь не мог подстрелить сам себя, верно?\n\nТы теперь раненый герой, и отношение других детей к тебе меняется. Девочка по имени Люси приносит тебе почитать целую стопку книг. Взяв одну из них, ты потрясённо таращишься на обложку. На ней изображён тот самый дядька с луком! Книга называется «Приключения Робина Гуда».\n\nМожет, когда тебе станет получше, ты снова попробуешь прогуляться лунной ночью – просто так, на всякий случай. И может ты даже возьмёшь с собой Люси.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты концентрируешься на цифре «три», и всё вокруг, включая Ворона, бледнеет. Ты помнишь, что три считается волшебным числом. Но вряд ли всё дело в твоих мыслях – скорее всего, это какая-то проказа Дивного Народа!\n\nВ фокусе появляется другая сцена, словно фотография поляроида, проявляющаяся у тебя на глазах. Видишь деревья и слышишь, как кто-то зовёт тебя… Ты снова находишься в лесу, возле поля для стрельбы из лука!\n\nТы смутно помнишь о какой-то загадке, но затем воспоминания полностью угасают. Что действительно имеет значение, это твоя пропавшая стрела. Ты мог бы вернуться сюда поискать её ночью, когда тебя не будет требовать к себе наставница по искусствам и ремёслам. Но если охотиться за стрелой сейчас, её будет легче найти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Дождавшись, когда все заснут, выскальзываешь из вашей хижины. Сегодня полнолуние, и всё залито серебристо-голубым светом. Но лес всё равно остаётся тёмным и пугающим. Теперь ты колеблешься, стоит ли туда идти, пусть даже и ради стрелы. Чтобы было не так страшно, забираешь из сарая со спортинвентарём свой лук и несколько стрел. И только потом ты приступаешь к поискам.\n\nВскоре ты выходишь на окружённую цветами поляну. На дальней стороне блестит под луной берёза. Неожиданно тебе приходит в голову, что ты так никогда и не узнаёшь, насколько ты хорош как лучник, если так и будешь стрелять по соломенным мишеням. Что если попробовать мишень посложнее, вроде вон той берёзы?\n\nНакладываешь стрелу и тщательно прицеливаешься. В тот момент, когда ты спускаешь тетиву, на луну набегает облако. Становится темно, но ты слышишь «шмяк». А когда небо вновь проясняется, ты видишь, что твоя стрела дрожит, вонзившись в дерево. Фантастика! Собираешься проверить, сможешь ли ты повторить своё достижение, но тут что-то свистнуло в воздухе, и ещё одна стрела расщепила твою точно по центру!\n\nОборачиваешься назад, но там никого нет. Похоже, ты на этой лунной поляне один. Но кто-то же должен был выпустить вторую стрелу! И кто бы он ни был, он гораздо лучший стрелок, чем ты, и его следующая стрела как раз может смотреть в твоё сердце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Если не теряя времени бросишься в укрытие"/>
				<Option Goto="5" Text="Если в знак мирных намерений кладёшь на землю лук и стрелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Кладёшь оружие на землю и стоишь, беззащитный, в лунном свете. Это самый трудный поступок в твоей жизни. Но ничего не происходит. Лес затих, но ты уверен, что ты здесь не один. Ощущение космической пустоты навевает мысли об астронавтах на Луне.\n\n- Я пришёл с миром для всего человечества, - сипишь ты неожиданно пересохшим горлом.\n\nСреди деревьев что-то зашуршало, и от пятнистых теней отделился силуэт. Это мужчина, а в руках у него лук высотой с него самого.\n\n- Клянусь Господом, отлично сказано! – говорит он. – Мир для всего человечества – какая благородная мысль. Но вряд ли осуществимая, пока наш добрый король Ричард сражается в крестовом походе, а жирные епископы и принцы-негодяи высасывают всю кровь из милой Англии! Идём, друже. Я вижу, что язык твой столь же искусен, сколь и рука. Что за дело у тебя к Робину Гуду?\n\nРобин Гуд! Ушам своим не веришь.\n\n- Но Робин Гуд был английским разбойником в Средних Веках, - говоришь ты. – Он умер сотни лет назад!\n\nВысокий мужчина рассмеялся, словно ты особо удачно пошутил.\n\n- Я и правда умер, юный друже? Жаль, что ты не можешь сказать это шерифу Ноттингемскому – быть может тогда он и его рыцари прекратили бы на меня охотиться, и оставили милый Шервудский лес в покое.\n\n- Подлый шериф! – вырывается у тебя, когда ты вспоминаешь слышанное ранее.\n\n- Он и впрямь негодяй, каких поискать, - отвечает Робин Гуд. – Вижу, что ты не друг ему, а значит ты друг мне. Итак, присоединишься ли ты к моей шайке разбойников, или же я могу проводить тебя на другой конец Шервудского леса?\n\nЧеловек перед тобой выглядит вполне настоящим. Непонятно как, но ты перенёсся в прошлое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если решаешь вступить в шайку Робина Гуда"/>
				<Option Goto="25" Text="Если предпочитаешь попытать счастья где-нибудь ещё в старой доброй Англии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Присоединяешься к тем, кто поможет Маленькому Джону «облегчить» сборщика от тяжкого бремени содранных с бедняков налогов. Но так как дело может принять серьёзный оборот, а ты до этого ни разу не участвовал в сражении, Джон ставит тебя дозорным. Ты должен сидеть на дереве на краю леса и, увидев въезжающего в Шервуд сборщика налогов, издать при помощи особого свистка птичью трель, подав тем самым сигнал разбойникам, укрывшимся в глубине леса за толстыми деревьями.\n\nВскоре ты видишь на Ноттингемской дороге клубящуюся пыль, а затем и тех, кто её поднимает – отряд вооружённой стражи. Посреди солдат едет мужчина в дорогих одеждах, с плотно набитыми седельными сумками. Должно быть, он и есть сборщик налогов, и его хорошо охраняют!\n\nСборщик останавливает лошадь прямо под твоим деревом. Затаив дыхание, ты напряжённо думаешь. Пока сборщик здесь, ты явно не можешь подать сигнал. Но зато можно сделать кое-что получше – спрыгнуть на него сверху, выпихнуть из седла и ускакать на его лошади со всем золотом! Ты видел такой трюк по телевизору - там это выглядело совсем несложным и отлично сработало. С другой стороны, ты ещё новичок в разбойничьих делах. Может лучше будет придерживаться оригинального плана и засвистеть, когда сборщик налогов въедет в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если пытаешься захватить золото в одиночку"/>
				<Option Goto="43" Text="Если собираешься придерживаться плана Маленького Джона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Прошу вас, сэр, - говоришь ты. – Я бы хотел вступить в вашу шайку и жить в Шервудском лесу.\n\n- Хорошо! – улыбается Робин. – Тогда подними свой лук и положи на него правую руку. А теперь, клянёшься ли ты силой своей десницы и надеждой на райское блаженство красть только у богатых, отдавать бедным и никогда не предавать собрата-разбойника?\n\nОт столь торжественных слов у тебя бегут по спине мурашки.\n\n- Клянусь! – гордо отвечаешь ты.\n\n- Отлично! – Робин по-приятельски хлопает тебя по плечу. – Тогда иди за мной в наш тайный лагерь, где ты встретишься с остальными.\n\nРобин Гуд стремительно шагает по лесу. Его ноги не производят ни звука, а вот каждый твой шаг звучит, словно слон давит ногами гору арахисовых скорлупок!\n\nВ лагере разбойников тебя привествуют Маленький Джон и остальная шайка. Знакомишься с братом Туком, Аланом из Долины и жизнерадостным рыжим дядькой по имени Уилл Скарлетт. На огромном костре целиком жарится оленья туша. Кто-то отрезает тебе кусочек. Мясо просто восхитительно. Есть приходится руками, но, похоже, никому нет дела до твоих манер и стекающему по подбородку жиру.\n\nНапротив тебя по другую сторону костра видишь старика. Волосы и борода у него длинные и белые, а лицо скрыто в тени, но глаза сверкают, как звёзды.\n\n- Кто это? – спрашиваешь Уилла Скарлетта, указывая на старика.\n\n- Где? Да это же Маленький Джон!\n\n- Нет, перед ним.\n\nУилл странно на тебя смотрит.\n\n- Нет там никого, - отвечает он. – А теперь пошли, Робин будет планировать завтрашний налёт. Ты же не хочешь пропустить всё веселье, верно?\n\nУилл торопливо уходит. Ты снова глядишь сквозь костёр. Старик всё ещё там, он странно тебе улыбается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Если пойдёшь за Уиллом"/>
				<Option Goto="60" Text="Если решишь сперва выяснить, что это за таинственный дед такой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты быстро соображаешь. Человек ужасно высокий. Если предполагается, что это Шервудский лес, и он один из людей Робина Гуда, тогда он должен быть…\n\n- Маленький Джон! – говоришь ты. – Я так рад, что нашёл тебя.\n\n- Да неужели? – отвечает он. – И что за дело у тебя к Джону Литтлу, которого некоторые действительно называют Маленьким Джоном.\n\nТвоя догадка была верна! И он ответил совсем как в книгах. Насколько ты помнишь, в этом месте ты должен произнести взволнованную речь о том, как проделал дальний путь, чтобы вступить в весёлую шайку и жить на свободе под зелёной листвой, исправляя кривду и борясь с несправедливостью. Именно это ты и произносишь.\n\nМаленький Джон выглядит счастливым.\n\n- Отлично сказано, - говорит он. – Добро пожаловать в Шервуд. Бедное дитя! Печальные нынче времена, воистину печальные. Ты совсем один и даже не нашёл лучшего места для сна, чем в колдовском кругу!\n\nМаленький Джон указывает на круг цветов.\n\n- Говорят, если уснуть в таком кругу, Дивный Народ может унести тебя в некие странные зачарованные земли.\n\nТы не можешь поверить, что взрослый человек предостерегает тебя о маленьких феях, о чём тут же и сообщаешь. Но Маленький Джон выглядит серьёзным:\n\n- В наших краях мы знаем, что лучше не оскорблять Дивный Народ – славный народ. Они не слишком-то похожи на, - тут Джон переходит на очень тихий шёпот, - фей. А теперь давай покинем это волшебное место, пока они не услышали, что мы говорим Это Слово, и не решили сотворить над нами какую-нибудь проказу.\n\nМаленький Джон не шутит! И ты вынужден признать, что, судя по всему, это единственное объяснение, как ты сюда попал. На минутку задумываешься. Если это действительно Шервудский лес, и люди тут верят в магию, ты можешь прославиться. В конце концов, ты же прибыл из двадцатого столетия с его продвинутыми технологиями! Ты можешь сделаться королевским советником или даже великим волшебником!\n\nГрезя наяву, ты следуешь за Маленьким Джоном по лесу.\n\n- Боюсь, ты пришёл в печальные времена, - вырывает тебя из грёз Маленький Джон. – У нас большая беда.\n\n- Что за беда? – спрашиваешь ты.\n\nНо Джон только вздыхает и говорит:\n\n- Ничего такого, с чем мог бы помочь ребёнок вроде тебя.\n\nЕсли и есть что-то, чего ты не выносишь, так это когда тебе говорят, что ты всего лишь ребёнок, который не может сделать ничего полезного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Если говоришь Маленькому Джону, что ты на самом деле могущественный волшебник, принявший личину ребёнка"/>
				<Option Goto="20" Text="Если решаешь показать Маленькому Джону, что всего лишь ребёнок всё равно может быть хорошим лучником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ты настроен вернуть Ворону голос, но прежде чем просить о чём-нибудь королеву, лучше её как следует умаслить. Поэтому ты низко кланяешься и говоришь:\n\n- Прекрасная госпожа, простите мне моё грубое неверие. Сказки, рассказываемые в моё время, не передают должным образом вашей красоты и величия.\n\nКраешек губ королевы дёргается в довольной улыбке.\n\n- Ваше Величество, - продолжаешь ты. – Молю вас, не откажите мне в милости – верните моему другу Ворону его дар пения!\n\n- Это всё, храбрый смертный? – спрашивает королева. – Для себя ты ничего не хочешь?\n\n- Вообще-то хочу, - сознаёшься ты. – Но сперва Ворон.\n\nОна пристально смотрит на тебя.\n\n- Ты необычно щедр для вашего рода. Большинство смертных торопятся попросить что-то только для себя. Ты сумел мне угодить, и я выполню твоё самое заветное желание.\n\n- А как же Ворон? – спрашиваешь ты.\n\n- Ах, - отвечает королева. – Видишь ли, он мне не угодил.\n\nНа мгновение тебя окутывает тьма, и вдруг ты сидишь на своей койке в лагере. Твой вожатый говорит тебе поторапливаться, потому что автобус в город отправляется через час. Никто, похоже, не заметил, что ты отсутствовал последние три недели. Королева Дивного Народа и впрямь выполнила твоё самое заветное желание – смена в лагере закончилась!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пропустив настойчивый зов наставницы мимо ушей, углубляешься в лес. Ты не сводишь глаз с подлеска, но никакой стрелы не видишь. Неужели ты запулил её настолько далеко?\n\nВ этом части леса деревья растут очень густо, и пробираться между ними нелегко – ты вспотел и перепачкался. Пожалуй, самое время прервать поиски и вернуться в лагерь.\n\nНо развернувшись, ты не видишь даже краешка вашего стрельбища. Тщетно пытаешься вспомнить, с какой стороны деревьев растёт мох, северной или южной. Не то, чтобы от этого был какой-то толк – ты всё равно не знаешь, в какой стороне света находится лагерь Йоучи-Коуи. Скажем прямо, ты заблудился.\n\nРаздвигая луком ветви деревьев, ты пытаешься найти обратную дорогу в лагерь. Ты не видишь ничего знакомого, да вдобавок окончательно вымотался. Наконец выходишь на поляну – роскошная зелёная трава, усеянная цветами, отличное место для отдыха. С наслаждением опускаешься на землю. Тут ты замечаешь забавную деталь – цветы растут в форме круга! Зато пахнут они потрясающе! Жужжат пчёлки, солнышко греет… и ты сам не заметил, как уснул.\n\nОткрыв глаза, ты видишь, что уже не один. На другой стороне поляны стоит высокий бородатый мужчина. Он одет во всё зелёное, на нём высокие кожаные сапоги, и он совершенно не похож на человека, с которым тебе разрешили бы общаться вожатые.\n\nСобираешься задать стрекача, но тут мужчина окликает тебя:\n\n- Постой, отрок! Ты что, глупец, раз ходишь без спросу по Шервудскому лесу, или ты в бегах от шерифа Ноттингемского?\n\nШервудский лес? Шериф Ноттингемский? Похоже, дядя сбрендил. Нет, ты конечно знаешь легенду о Робине Гуде и его шайке разбойников. Они жили в Шервудском лесу, и их всё время преследовал жестокий шериф окрестного города Ноттингема. Но это всё было сотни лет назад, в средневековой Англии. И это была всего лишь легенда… или нет?\n\nТы понятия не имеешь, что тут происходит, но лучше тебе что-нибудь ответить этому здоровяку. У него, между прочим, в руках лук, да ещё вдвое больше твоего!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Если думаешь, что следует подыграть ему"/>
				<Option Goto="37" Text="Если считаешь, что самая пора спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Оставив пажа позади, быстро возвращаешься к столам. Повсюду крутятся собаки, ожидающие, когда люди кинут им кость. Стараешься смотреть под ноги, но внезапно раздавшееся тявканье говорит, что ты таки наступил на чей-то хвост. Дама в золоте развернулась и огрела тебя по уху огромной буханкой хлеба.\n\n- Неуклюжий болван! Глаза разуй! – и она, сюсюкая, подбирает собаку. – А где болит у мамочкиной любимой прелести?\n\nВ ухе у тебя ещё звенит от удара, когда дама снова обращается к тебе:\n\n- Да не стой же столбом, дурачина! – визжит она. – Принеси мой плащ, да поживее!\n\nРазумеется, настоящий паж должен знать, где лежит её плащ. А для тебя это прекрасная причина покинуть зал, не вызывая вопросов. И пока эта ужасная тётка будет весь вечер ждать свой плащ, ты тем временем можешь провернуть свою операцию.\n\nШагаешь по длинному коридору, который заканчивается дверью. Рядом с дверью находится ведущая наверх лестница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если открываешь дверь"/>
				<Option Goto="64" Text="Если поднимаешься по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>После недолгих колебаний ты спешишь вслед за Уиллом Скарлеттом и другими разбойниками.\n\n- Ага, - говорит Уилл. – Вот ты где. Мы думали, тебя унёс старый Нилрем.\n\n- Кто это? – спрашиваешь ты.\n\n- Таинственный персонаж, якобы являющийся в Шервуде подобно призраку и дающий людям странные советы. Одни считают его волшебником, другие считают, что он из Дивного Народа. А вот я считаю, что он порождение излишней любви к элю!\n\nТы порываешься рассказать о старике, но тут начинает свою речь Робин Гуд, и ты обращаешься в слух.\n\n- Мои весёлые люди, до меня дошло слово, что королевский сборщик налогов будет проезжать через Шервуд завтра днём – с мешками золота! Его будут охранять солдаты, но с нашим знанием леса мы сможем устроить для них ловушку. Я не могу обещать, что это будет безопасно, но командовать налётом будет Маленький Джон, и ему нужны добровольцы. Я же отправлюсь, как обычно, в Брамптон, отнести тамошним беднякам золото, которое я им обещал.\n\n- Нет, ты не пойдёшь, - раздаётся голос.\n\nУ шайки разбойников вырывается вздох, а Робин трясёт кулаком.\n\n- Кто смеет спорить с Робином Гудом? – требует он ответа.\n\n- Я смею, - произносит брат Тук, пропихиваясь вперёд. – Я слышал, что в Брамптоне есть шпионы – никому не знакомые люди, выспрашивающие о Робине Гуде. Вполне может быть, что люди шерифа приготовили тебе ловушку. И я говорю, пошли кого-то другого, или, коль уж ты должен идти сам, хотя бы возьми кого-то из нашей шайки, чтобы послать в разведку. Лучше всего кого-то из новичков, того, кого не опознают, как одного из нас.\n\n- Ты ставишь нелёгкие условия, но пусть будет так, Тук, - Робин героически возносит руку. – Итак, кто идёт с Маленьким Джоном за золотом сборщика налогов, кто идёт со мной к беднякам Брамптона, и кто, - тут он хихикнул, - хочет оставаться весь день у костра и обрастать жиром?\n\nВсе вокруг тебя дружно делают шаг вперёд, вызываясь отправиться с Маленьким Джоном. Ты тоже собираешься последовать их примеру, но тут тебя легонько толкает Уилл Скарлетт.\n\n- Вот твой шанс, - говорит он. – Твоё лицо в Брамптоне ещё никому не известно. Ты можешь пойти с Робином Гудом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если вызываешься отправиться с Маленьким Джоном"/>
				<Option Goto="42" Text="Если вызываешься пойти с Робином Гудом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ты эту кашу заварил, а потому и расхлёбывать её собираешься сам. Забрасываешь свисток подальше в подлесок, чтобы твои пленители не смогли подать ложный сигнал твоим друзьям разбойникам.\n\nКапитан стражи связывает тебя и кладёт поперёк своего седла лицом вниз. Лошадиная шерсть лезет тебе в нос, а какая-то делать седла упирается тебе в живот.\n\n- Я вернусь в Ноттингем, отдам этого маленького воришку под суд, - говорит капитан.\n\n- Нет, - возражает сборщик налогов. – Мне нужен каждый стражник до единого, чтобы безопасно проехать через лес. Воров в любом случае всегда вешают, так давайте повесим его сейчас и сэкономим время.\n\nТебе конец! А затем, совершенно неожиданно, ты понимаешь, что на самом деле упирается тебе в живот. Это никакая не деталь седла, а твоя карманная фотокамера! И этот предмет волшебства из двадцатого века может быть именно тем, что спасёт тебя!\n\n- Стойте! – кричишь ты. – Только троньте меня хотя бы пальцем, и вы не успеете даже пожалеть об этом. Я владею могущественной магией. Я опасный колдун!\n\n- Это другое дело, - говорит сборщик налогов. – Колдунов сжигают заживо. А у нас нет на это времени. Полагаю, всё-таки придётся тебя отправить в Ноттингем на суд.\n\nКапитан отвозит тебя в Ноттингем. Он так боится твоих волшебных сил, что за всё время так ни разу и не развязал тебе руки. Тебе, конечно, любопытно, удалось ли Маленькому Джону и разбойникам застать сборщика налогов врасплох. Но в данный момент тебя гораздо больше беспокоит, какие неприятности могут ожидать тебя!\n\nВ Ноттингеме тебя швыряют в темницу. Будущее выглядит мрачным. Похоже, тебя или повесят как вора, или сожгут как колдуна.\n\nТак проходит несколько недель. Наконец шериф посылает за тобой. Сам шериф – толстяк с маленькими узкими глазками, а его пурпурные бархатные одежды испачканы пятнами жира.\n\n- Ты, значит, утверждаешь, что колдун, - говорит шериф. – А доказать сможешь?\n\n- Чего ради? – спрашиваешь ты. – Вы же меня тогда живьём сожжете.\n\n- Необязательно, - гнусноватенько ухмыляется шериф. – Колдун мне пригодится. Даже у короля нет колдуна. Но всё зависит от того, насколько на самом деле велико твоё могущество.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если пытаешься впечатлить его своим могуществом"/>
				<Option Goto="57" Text="Если признаёшься, что никакой ты не колдун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Делаешь двойной кувырок и с улыбкой вскакиваешь на ноги. Толстяка накрывает новый приступ смеха.\n\n- Ох-ох! – переводя дух, говорит он. – Ты заставил меня забыть обо всех проблемах от этого разбойника Робина Гуда! Да нет, я почти забыл, что я – шериф Ноттингемский!\n\nТак вот он какой, злой шериф!\n\n- Я величайший клоун в мире, - отвечаешь ты. – Если позволите мне остаться в замке, я буду счастлив развлекать вашу милость.\n\nА про себя думаешь, что в перерывах между выступлениями будешь искать способ спасти деву Мэриан.\n\nШерифу так полюбилась твоя клоунада, что он всё время держит тебя возле себя. И пусть ты не самого высокого мнения о человеке, которому больше всего нравится смотреть, как старая женщина плюхается на пол лицом вниз, но с тобой он обращается хорошо. Проблема лишь в том, что тебе так и не выдаётся возможность подобраться к башне Мэриан.\n\nНо вот однажды, когда ты развлекаешь шерифа, уворачиваясь от фруктов, которыми он в тебя кидается, ты слышишь крики стражников:\n\n- На помощь! Атака!\n\nПохоже, Робину Гуду надоело ждать вестей от тебя.\n\nВ комнату вбегает отряд лучников с Маленьким Джоном во главе. Увидев тебя живым, невредимым и в обществе шерифа, он воскликнул:\n\n- Предатель!\n\nПытаешься сказать ему:\n\n- Я старался, как мог, - но слова замирают у тебя в горле, когда стрела Маленького Джона пробивает тебе грудь.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Дым потихоньку наполняет церковь, и ты начинаешь кашлять, но не бросаешь Робина Гуда.\n\n- Ляг на пол! – приказывает он. – Дым поднимется к потолку, и воздух внизу будет чище.\n\nВы оба ложитесь ничком. Каменный пол очень холодный, и ты чувствуешь какой-то бугорок под плечом. Это вделанное в пол железное кольцо, но ты и представить не можешь, зачем оно тут.\n\n- Мы подождём, пока они откроют дверь, чтобы вытащить нас, - говорит Робин. – Они будут думать, что мы ослабели от дыма, но в моей деснице всегда есть силы сражаться за свободу! Мы ещё увидим счастливый конец этого плохого дня.\n\n- Ага, - поддакиваешь ты.\n\nРобина ты слушаешь вполуха, потому что слышишь чьи-то шаги. Такое впечатление, будто то-то поднимается по каменным ступеням – прямо у тебя под головой!\n\nШаги делаются громче. Ты быстро встаёшь.\n\n- Ложись! – шипит Робин, но тут камень, на котором ты лежал, задвигался.\n\nКто-то поднимает его снизу! Хватаешься за железное кольцо и тянешь вверх.\n\nПоявляется голова очень древнего старца. Волосы у него как паутинки, а глаза выцветшего бледно-голубого цвета.\n\n- Благодарю, - вежливо говорит он. – В моём возрасте так трудно поднимать этот камень. Но я должен был прийти в церковь, проведать моего брата и помолиться. Я брат Себастьян. Могу я спросить, что вы здесь делаете?\n\n- Пытаемся избежать ареста, добрый брате, - отвечает Робин.\n\n- О, так вы преступники? Я так боюсь преступников.\n\n- Не преступники, добрый брате, а разбойники, бегущие от несправедливости, - говорит Робин.\n\n- Ага,- медленно произносит старец. – Это совсем другое дело, верно? Я могу помочь вам бежать по моему тайному туннелю. Но он очень узок. Я могу выводить вас лишь по одному за раз.\n\nИ брат Себастьян вперил в тебя взгляд водянистых глаз. Какой-то он очень странный, и кто знает, какие опасности могут ждать в этом туннеле! Но быть может лучше всё-таки пойти с ним, чем попытаться справиться с солдатами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Если решаешь рискнуть и отправиться в туннель брата Себастьяна"/>
				<Option Goto="65" Text="Если решаешь остаться в церкви"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>- Ах ты охальник! Кто только научил тебя смеяться над бедными старыми женщинами? – воскликнул ты.\n\n- Но, - толстяк поперхнулся. – Но я шериф Ноттингемский!\n\nЗлой шериф Ноттингемский собственной персоной! Теперь слишком поздно идти на попятную. Ты помнишь, что Маленький Джон говорил о няне:\n\n- Да будь ты хоть шерифом Тимбукту, тебе следовало бы поучиться манерам, молодой человек! Не знаю, в каком доме тебя воспитывали, но в моё время у нас было немного уважения к бедным беспомощным старым женщинам.\n\n- Прошу прощения, - шериф обескуражен твоим напором.\n\nОн помог тебя встать, отряхнул тебя, а затем, к твоему восторгу, улизнул в коридор, явно стыдясь своего поведения.\n\nСтражник отпирает дверь в комнату Мэриан. Внутри дама в зелёном подтягивается, используя в качестве турника большой ткацкий станок для гобеленов.\n\n- Я вернусь через десять минут, чтобы выпустить тебя, - говорит стражник.\n\nОн запирает дверь, оставив тебя наедине с любительницей физических упражнений – которая смотрит на тебя, не скрывая подозрений.\n\nТы в свою очередь таращишься на висящую на раме юную спортсменку. Она маленькая и гибкая, как мальчик.\n\n- Нет, только не это! – восклицаешь ты. – Ты не можешь быть девой Мэриан! Ведь она всего лишь…\n\n- Всего лишь глупая взрослая дама?\n\nИ девушка приземляется, выполнив двойной кувырок в воздухе.\n\n- Как бы там ни было, я – дева Мэриан. И я была достаточно глупой, чтобы дать себя поймать. Теперь я заперта в этой крошечной комнатушке! Без тренировок я так ослабею, что не смогу и лук натянуть. Остаётся лишь надеяться, что рама не сломается.\n\n- Не бойся! – восклицаешь ты в наиболее героической манере. – Тебе недолго осталось здесь томиться. Я пришёл от м-м-ф…\n\nРука Мэриан зажимает твой рот.\n\n- Я догадываюсь, от кого ты пришёл, - шепчет она, еле сдерживая смех. – И стражник у дверей тоже догадается, если ты не будешь вести поосторожнее. Подойди к окну и расскажи мне всё.\n\nТы объясняешь ваш план, но восторга он почему-то не вызывает.\n\n- Как это похоже на Маленького Джона бросаться вперёд, ничего толком не продумав! Робин бы такое никогда не одобрил. Как я могу уйти, оставив тебя на растерзание шерифу? Он человек жестокий, и когда поймёт, что ты его одурачил, его гнев будет ужасен!\n\n- Я не боюсь! – отвечаешь ты, надеясь, что Мэриан не видит, как у тебя трясутся колени.\n\nДевушка задумчиво хмурится.\n\n- Должен же быть другой способ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если ты согласен, что она не может просто оставить тебя здесь"/>
				<Option Goto="19" Text="Если ты настаиваешь, чтобы она бежала прямо сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Задержав дыхание, сваливаешься с дерева прямо сборщику налогов на спину.\n\n - Отдавай золото, - рычишь ты. – А не то…\n\nРазумеется, ножа у тебя нет, но ты тычешь в бок сборщика свистком, надеясь, что этого хватит. И ведь хватило!\n\n- Забирай золото! – визжит сборщик. – Забирай! Только не убивай меня!\n\nАга, думаешь ты, это оказалось совсем не трудно.\n\n- Не то что? – спрашивает капитан стражников, поднимая тебя за шиворот. – Фальшиво насвистишь серенаду?\n\nКапитан раскусил твой блеф, и теперь надо побыстрее искать выход. Если свистнуть ОЧЕНЬ громко, Маленький Джон может догадаться, что что-то пошло не так, и прийти тебе на помощь. Но в таком случае ты выдашь вашу засаду сборщику и охране, поставив под вопрос успех всей операции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Если, как настоящий герой, рискнёшь выпутаться из неприятностей самостоятельно"/>
				<Option Goto="47" Text="Если подашь сигнал о помощи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Может старый Нилрем и сумел бы помочь тебе, но теперь-то ничего уже не поделаешь. Просто на всякий случай кричишь:\n\n- Нилрем! Спаси меня!\n\nСтражники обеспокоенно бормочут:\n\n- Колдун, ей-богу, колдун, раз зовёт на помощь волшебников и Дивный Народ. Скорее, поджигайте хворост!\n\nИ они поджигают.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>- Пожалуйста не спорь, Мэриан, - твёрдо говоришь ты. – Это может быть твой единственный шанс. В любом случае, я вовсе не такой толстый.\n\nС этими словами вытягиваешь из-под одежды набивавшие её тряпки.\n\n- Тут есть и верёвка. Я сбегу, как только ты окажешься в безопасности.\n\nИ пока Мэриан не успела сообразить, что это она может сбежать по верёвке, а ты спокойно уйдёшь, сбрасываешь старушечьи одежды.\n\nМэриан переодевается в няню, а ты втискиваешься в длинное платье. Ты как раз застёгиваешь последнюю пуговицу, когда к двери подходит стражник. Поворачиваешься к нему спиной и глядишь в окно, чтобы стражник не увидел твоё лицо. А Мэриан прикрывает своё лицо носовым платком. Сработало! Мэриан уходит со стражником, ты слышишь, как она, удаляясь, горюет и оплакивает «бедняжку Мэриан».\n\nТеперь, когда Мэриан на пути к свободе, пора подумать над собственным планом побега. Ты находишься в самой высокой башне, на высоте примерно пяти этажей над землёй. Внизу ещё и глубокий ров, и ты не уверен, что твоя верёвка настолько длинная.\n\nВ дверь стучат.\n\n- Кто там? – спрашиваешь ты, стараясь подражать голосу Мэриан.\n\n- Гай Гисбурн, твоя истинная любовь, - отвечают из-за двери.\n\nТы хочешь дать Мэриан время без помех покинуть замок. Но если сэр Гай выяснит, что ты – фальшивка, ты можешь оказаться в настоящей беде! Не пора ли воспользоваться верёвкой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если решаешь бежать сейчас"/>
				<Option Goto="56" Text="Если решаешь потянуть время"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Я, может, и юн, но всё равно могу помочь, - говоришь Маленькому Джону. – Дай мне хотя бы попробовать! Смотри, я умею стрелять!\n\nНакладываешь стрелу на тетиву и попадаешь в стоящую поодаль берёзу.\n\n- Отличный выстрел! – воскликнул Джон. – Клянусь святым Себастьяном, может ты нам как-нибудь и пригодишься, - но тут он озабоченно хмурится. – Однако, ты всего лишь ребёнок. Если с тобой случится какая-нибудь беда…\n\nТы скрипишь зубами:\n\n- Не думай об этом. Скажи мне, что происходит.\n\nДля тебя лес выглядит непролазной чащей, но Маленький Джон каким-то образом находит в нём тропинки. Пока вы шагаете, он рассказывает, что деву Мэриан, истинную любовь Робина Гуда, схватил шериф Ноттингемский. Злой шериф был опекуном Мэриан, пока та не влюбилась в Робина и не удрала к нему в лес. Теперь, когда девушка снова в его руках, шериф намерен силой выдать её замуж за сэра Гая Гисбурна. Шериф поклялся, что она больше никогда не увидит Робина. И чтобы гарантировать, что строптивая девица снова не удерёт, он запер её в самой высокой башне замка. Так что всё идёт к тому, что Робину и его шайке придётся провести полномасштабный штурм, чтобы вызволить Мэриан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Если вызываешься принять участие в штурме замка"/>
				<Option Goto="36" Text="Если думаешь, что от тайной операции будет больше проку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Маленький Джон находит тебе одежду замкового пажа. Переодеваешься и следуешь за ним к воротам замка Ноттингем.\n\n- Помни, - шепчет тебе напоследок Джон. – Ты должен вызволить Мэриан как можно скорее, иначе её выдадут замуж за сэра Гая! Если ты не объявишься в Шервудском лесу к Троице, нам придётся брать замок штурмом – даже если ты всё ещё будешь в замке! А теперь иди, и да пребудет с тобой удача Дивного Народа!\n\nВ замке как раз время обеденной трапезы, и в большом обеденном зале туда-сюда носится куча народу. Само собой, на одного лишнего пажа никто и внимания не обратил. Тебе велят отнести блюдо к шерифу и его друзьям за главным столом, налить вина, отнести грязные тарелки. Быть пажем всё равно, что быть официантом, вот только чаевых не дают. И поесть тебе не дают тоже! От всей этой беготни ты сильно проголодался, и вдобавок тебе хочется пить. Наконец кто-то вручает тебе чашу со сладко пахнущей водой с наказом поставить её на столе. Не газировка, конечно, но получше вина. Шмыгнув за колонну, ты делаешь хороший долгий глоток.\n\nВдруг у тебя за спиной раздаётся:\n\n- Ты что делаешь? Это же розовая вода – она для омовения рук!\n\nОбернувшись, видишь собрата-пажа, мальчика с веснушками и щелью между передними зубами.\n\n- Идём-ка лучше со мной, - добавляет он.\n\nНо можно ли ему доверять? Если он выяснит, что ты самозванец, он может разоблачить тебя. Но и помощь в твоём деле лишней не будет, да и просто хорошо с кем-нибудь подружиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если попытаешься ускользнуть от него"/>
				<Option Goto="31" Text="Если пойдёшь с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Трясущимися руками привязываешь конец верёвки к кольцу в стене.\n\n- Одну минуточку, - кричишь сэру Гаю. – Я, э, поправляю причёску!\n\n- Я могу подождать, - нежно отвечает тот. – Ибо вскоре ты будешь моей, целиком и полностью моей. И когда мы навеки соединимся священными узами…\n\nЧто там дальше, ты не слышишь, потому что начинаешь спускаться из окна. Главное, не смотреть вниз! Мокрые от пота руки скользят на верёвке. Юбки платья Мэриан путаются у тебя в ногах. Лишь бы твой побег никто не заметил.\n\nВдруг откуда-то сверху раздаётся крик:\n\n- Мэриан убегает! Остановить её!\n\nЧувствуешь рывок за верёвку. Сэр Гай подошёл к окну и начал вытаскивать тебя наверх. Сделав глубокий вдох, разжимаешь руки.\n\nПодняв фонтан брызг, влетаешь в ров. Вода зелёная и мутная. Юбки Мэриан тянут тебя на дно. Пытаешься вылезти из платья, но тщетно.\n\nЕсли бы только не заснул в колдовском кругу, ничего бы этого не было. Ладно, Дивный Народ, если вы хотите мне помочь, думаешь ты, сейчас самое время!\n\nНичего не происходит. Ты погружаешься всё глубже, перед глазами поднимаются пузырьки. Вода заливает нос, ты захлёбываешься, тонешь… Вдруг ты слышишь крик:\n\n- Ногами! Ногами!\n\nДрыгаешь ногами и понимаешь, что больше их не сковывают никакие юбки. Всплываешь к поверхности, жадно глотаешь воздух – и видишь вашего тренера по плаванию из лагеря.\n\n- Руками! Ногами! – орёт он на тебя. – Право слово, как ты обираешься чему-то научиться, если не делаешь, что тебе говорят?\n\nВпервые в жизни ты рад его видеть.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Дверь выводит в большой двор. На той стороне, прямо напротив тебя, расположены огромные ворота, в которые как раз кто-то колотит снаружи.\n\n- Кто там? – спрашивает один из шерифовых стражников.\n\n- Открывайте именем принца Иоанна! – отвечают ему. – Нынче вечером Его Величество отобедает с шерифом Ноттингемским.\n\nУкрывшись в тени, наблюдаешь, как стражники ворочают огромный ворот, открывающий ворота. Одновременно с этим ты пытаешься вспомнить, что ты знаешь о принце Иоанне. В истории про Робина Гуда он был плохим парнем. Его старший брат, Ричард Львиное Сердце, отправился сражаться в крестовый поход, оставив Иоанна править Англией. Прислуживая за обедом, ты услышал, как кто-то пробормотал: «Когда король Ричард вернётся, принцу Иоанну придётся многое объяснить»! И ты вспоминаешь, что Иоанн притеснял бедных – с помощью шерифа Ноттингемского. Что ж, если Робин был против Иоанна и за Ричарда, значит и ты тоже последуешь его примеру.\n\nВслед за принцем Иоанном в замок Ноттингем въезжает целая процессия. Там и рыцари с оруженосцами, и дворяне со стражей, и менестрели с жонглёрами. Замыкает шествие группа босоногих монахов.\n\nТут ты вспоминаешь, у тебя же есть карманная фотокамера. Какой снимок можно было бы сделать! Но что, если кто-то увидит, как ты фотографируешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если решаешь сделать снимок"/>
				<Option Goto="33" Text="Если считаешь, что это слишком рискованно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ты говоришь, отважно глядя на королеву Дивного Народа:\n\n- Ваше Величество, я не могу накладывать чары, как вы. Но всё, что требуется для решения вашей загадки, это немного логики. Вот мой ответ: Когда я охотился за моей стрелой под лучами луны, я оказался здесь. Так что, если бы я охотился под лучами солнца, то был бы сейчас где-нибудь в другом месте!\n\nГлаза королевы сузились.\n\n- Очень умно. Действительно, очень умно. Ты сыграл со мной в загадки, смертный, и ты выиграл. Правила обязывают меня сдержать слово, и я его не нарушу. Я отправлю тебя обратно в двадцатое столетие.\n\nИ прежде чем ты успеваешь попрощаться с Вороном, мир вокруг тебя завертелся… Головокружение вынуждает тебя зажмуриться. Слышишь звон серебряных колокольчиков, громче и громче, потом всё резко стихает.\n\nОткрываешь глаза – да, ты там, стоишь на вашем крыльце. Смена в лагере закончилась, и ты вернулся домой!\n\nЗвонишь в дверь. Через какое-то время замок щёлкает, и дверь открывает седой мужчина. Он глядит на тебя так, словно не верит своим глазам.\n\nТы с трудом, но узнаёшь в нём собственного отца. Затем видишь дату на газете в его руке – 1 августа 1999!\n\nКоролева сдержала слово и вернула тебя в твоё столетие. Но это не совсем то, что ты имел в виду…\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>- Спасибо, - говоришь Робину Гуду. – Полагаю, мне бы хотелось увидеть, что ещё происходит в ваших краях.\n\nБыстро и бесшумно Робин Гуд ведёт тебя через лес. Уже начинает светать, когда вы подходите к краю леса. Видишь дорогу, ухоженные поля и пасущийся скот. По дороге шагает человек, а на спине у него висит маленькая арфа.\n\n- Что ж, - говорит Робин. – Похоже первое твоё приключение будет музыкальным.\n\nОборачиваешься, чтобы попрощаться, но знаменитый разбойник уже исчез среди деревьев. Тогда ты выходишь на дорогу, прямо перед менестрелем.\n\n- О боже, - спокойно произносит менестрель. – Неужели разбойники настолько осмелели, что они вышли из Шервуда и нападают на невинных путников на дороге?\n\nДо тебя доходит, что ты всё ещё держишь лук и стрелы.\n\n- Я не злодей, - уверяешь ты. – И я не причиню тебе вреда.\n\n- Хорошо, - отвечает менестрель. – Ведь у меня всё равно нет ничего, кроме вот этой арфы. И хотя я уверен, что ты отлично натягиваешь тетиву своего лука, но чтобы натягивать струны арфы требуется немного больше сноровки.\n\n- Да не нужна мне твоя арфа, - говоришь ты. – Я вышел на дорогу в поисках приключений. Дозволь мне пойти с тобой. Я могу защищать тебя от разбойников.\n\n- Неужели? – улыбается музыкант. – Что ж, моё единственное приключение – это долгий путь вдоль леса к Ноттигемскому замку. Через неделю или две там будет свадьба, а менестрели желанные гости на свадьбах. Я с радостью приму твою защиту, если в ответ ты примешь предложение стать моим учеником. Научу тебя играть на арфе, и если ты хоть немного в голосе, я буду более чем рад, если ты будешь петь, пока я играю. Но если ты предпочёл бы стать учеником рыцаря, то я прошёл мимо него меньше мили назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если соглашаешься пойти с менестрелем"/>
				<Option Goto="49" Text="Если решаешь пойти поискать рыцаря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Сделав вид, будто опускаешь монету в чашу Робина, наклоняешься к нему и шепчешь:\n\n- Я видел, как кто-то наблюдал за тобой из-за угла церкви. Затем он ускользнул. Думаю, он затевает какую-то подлость.\n\nНо не успел Робин тебе ответить, как затрубил рог и загрохотали копыта. В город врываются пятеро всадников с занесёнными для удара мечами.\n\n- Именем шерифа Ноттингемского и принца Иоанна Английского мы пришли арестовать разбойника Робина Гуда, - кричит один из них. – Пусть никто нам не мешает, иначе поплатится жизнью!\n\nУ Робина под лохмотьями спрятан меч, но он не сможет в одиночку отбиться от пятерых. По другую сторону площади стоит кузница, где полно наполовину готовых мечей, подков и железных прутьев. Ты уверен, что там сыщется оружие. Но успеешь ли ты добежать до кузницы вовремя?\n\n- Быстро! – шепчет Робин. – В церковь и запри дверь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Если следуешь за Робином в церковь"/>
				<Option Goto="59" Text="Если бежишь в кузницу за оружием"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>И Мэриан придумывает план, как вам обоим спастись.\n\n- Шериф как раз оставил мне немного чернил, - говорит она. – Он хочет, чтобы я подписала документ, что я согласна выйти замуж за сэра Гая. Ты встань за дверью, и когда шериф вернётся, огрей его по башке этой штуковиной. Затем я переоденусь в его платье, а чтобы выглядеть толстой, как шериф, набью под одежду пряжу для гобелена, и мы вместе сбежим!\n\n- Но ты ни капельки не похожа на шерифа, - возражаешь ты.\n\n- Не волнуйся, я прикрою лицо, - отвечает Мэриан. – А теперь прячься! Я слышу его шаги.\n\nОдин хороший удар, и шериф валится как куль. Мэриан переодевается в его изысканные одежды и перевязывает лицо тряпицей, словно у неё болит зуб. Когда вы выходите из комнаты, она кладёт голову тебе на плечо и стонет.\n\n- У его превосходительства разболелись зубы, - говоришь ты стражникам. – Но не волнуйтесь, старая нянюшка всё вылечит. Идём, молодой человек. Если бы ты не ел столько сладкого, с тобой не случилась бы эта напасть, и ты бы не был заодно таким толстым.\n\nБлагополучно покинув замок и скрывшись в лесу, вы с Мэриан принимаетесь хохотать так, что едва можете дышать! А потом девушка отводит тебя в лагерь разбойников.\n\nРобин Гуд в восторге от того, что ты спас Мэриан. Он объявляет пир в твою честь и настаивает, чтобы ты взял в награду мешочек золота. Разбойники просят тебя остаться и вступить в их шайку. Робин обещает дать тебе уроки стрельбы из лука, а Мэриан обещает научить тебя бесшумно ходить по лесу. В конце концов решаешь остаться. Ты стал разбойником Шервудского леса!\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Робин Гуд отдаёт тебе свой рог, чтобы ты вызвал помощь, как только окажешься в лесу. Затем ты с большой осторожностью протискиваешься в окно и тихонько спрыгиваешь на землю. Тебя никто не видит. Все люди шерифа находятся у фасада церкви, ожидая, когда выйдет Робин Гуд. Ты крадёшься вдоль городской окраины, затем бросаешься бежать под прикрытие леса.\n\nТы бежишь так быстро, что к тому времени, как прибегаешь в Шервуд, у тебя невыносимо колет в боку. Из последних сил трубишь в охотничий рог Робина. В тот же миг к тебе сбегаются разбойники. Ты им рассказываешь, что случилось, и они, не теряя времени, отправляются в Брамптон спасать своего предводителя.\n\nВсё ещё не в силах отдышаться после столь отчаянного забега, ты ложишься на поляне посреди круга из душистых цветов. Собираешься всего лишь перевести дух, но вскоре засыпаешь.\n\nКогда ты просыпаешься, стоит ночь и ярко светит полная луна. Ты должно быть заснул, вместо того, чтобы искать стрелу. И тебе приснился такой странный сон – про Робина Гуда.\n\nРешаешь, что сейчас лучше вернуться в лагерь, поставить свой лук в сарай со спортинвентарём и тихонько проскользнуть в койку. Но тут ты понимаешь, что сжимаешь в руке отнюдь не спортивный лук – а очень, очень старый охотничий рог!\n\nТебе почему-то не кажется, что показывать рог лагерному начальству будет хорошей идеей. И уж тем более тебе не хочется объяснять, как ты оставил ценное лагерное имущество в Шервудском лесу. Кроме того, ты планируешь вернуться и забрать лук со стрелами, как только выяснишь, как это сделать.\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Напрягаешь мозги в поисках подходящего оправдания, но к счастью никто, похоже, не ожидает, что ты бросишь вызов Чёрному Рыцарю. В конце концов вряд ли ты побьёшь его там, где потерпели неудачу взрослые мужчины. Тот редкий случай, когда ты не жалеешь, что тебя считают «всего лишь ребёнком».\n\n- Клянусь Богородицей, - говорит Робин Гуд. – Я знаю лишь одного человека, кто мог бы одолеть столь многих. Но увы, он далеко за морем.\n\n- Кого ты имеешь в виду? – спрашивает рыцарь.\n\n- Нашего доброго короля Ричарда, сражающегося в крестовом походе, - отвечает Робин. – Нам его крайне недостаёт, ибо его брат принц Иоанн – тиран!\n\n- Берегись, - замечает рыцарь. – Твои слова это измена.\n\n- Нет, пока я правлю в Шервуде! – смеётся Робин. – Здесь любой друг Ричарда – мой друг, и его враги – мои враги!\n\n- Тогда поприветствуй меня, друг, - говорит Чёрный Рыцарь, снимая шлем.\n\nРобин и его разбойники опускаются на колени. Это король Ричард!\n\nКороль Ричард велит Робину и его разбойникам встать. Затем поясняет, что его брат Иоанн попытался бы воспрепятствовать Ричарду вернуться на трон, а потому он вынужден соблюдать маскировку. Но сейчас, зная, что Робин на его стороне, он чувствует себя в безопасности. Ричард соглашается помочь вызволить Мэриан из замка Ноттингем.\n\n- Но, - говорит Его Величество. – Давайте воздержимся от прямого штурма. Мы переоденемся в монахов, присоединимся к идущим в замок людям и захватим людей шерифа врасплох.\n\nСказано – сделано. Вы переодеваетесь, затем ты занимаешь позицию возле дороги, высматривая большую группу идущих к Ноттингему людей, с которыми могли бы смешаться «монахи».\n\nМимо проходят крестьяне с телегами и молочницы с вёдрами. Наконец появляется большая группа болтающих и смеющихся всадников.\n\n- Мир вам, - приветствуешь их. – Кто вы и куда путь держите?\n\n- Мы паломники и направляемся к святым местам в Кентербери, - отвечает их предводитель.\n\n- Пролегает ли ваш путь через Ноттингем? – спрашиваешь ты.\n\n- Да, - говорит предводитель. – Мы проедем под самыми стенами замка.\n\nЭти паломники могут послужить прикрытием для людей Робина до города, но в сам замок они не собираются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если даёшь своим «братьям» сигнал присоединиться к паломникам"/>
				<Option Goto="46" Text="Если ждёшь группу, направляющуюся именно в замок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Старик тебе сказал, что есть некие слова силы, которые отнесут тебя домой – твои собственные слова. Но какие?\n\n- Абракадабра! – выкрикиваешь единственное известное тебе волшебное слово.\n\nНичего не происходит.\n\n- Пожалуйста и спасибо! Уолт Дисней! Кирк с «Энтерпрайза»! Улица Сезам, откройся!\n\nВсё равно ничего не происходит.\n\n- Это колдовские слова! – кричит шериф. – Быстрее, поджигайте хворост!\n\nСтражники подходят к дровам с горящими факелами.\n\n- Ох, - чуть не плачешь ты. – Всё бы отдал, лишь бы вернуться в лагерь Йоучи-Коуи, он же Пуки-Каки!\n\nКак вдруг сверкает ослепительная вспышка, в сто раз ярче, чем вспышка твоего инстаматика. Когда зрение возвращается к тебе, ты лежишь на траве на поле для стрельбы из лука. Видимо, волшебными словами оказались «Пуки-Каки».\n\nК тебе приближается свет – но это всего лишь свет от фонаря. Все вожатые лагеря отправились на твои поиски. Тебя ждут огромные неприятности за то, что ты покинул лагерь после наступления темноты, но это гораздо лучше, чем сожжение на костре! Быть может, в лагере не так уж и плохо.\n\nИ возможно удастся проявить снимок шерифа Ноттингемского, который ты сделал в камере…\n\nКонец</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Не выпуская наполовину опустевшую чашу с розовой водой, следуешь за пажем в коридор. Тебя страшат предстоящие объяснения, но он всего лишь подводит тебя к ведру и доливает в чашу обычной воды.\n\n- Они всё равно не заметят разницы, - говорит он. – Я – Кларенс. Тебя что, в наказание отправили работать без ужина? Что ж ты натворил? Тебя, должно быть, совсем припёрло, раз ты розовую воду пьёшь. У меня есть немного хлеба и сыра. Я поделюсь с тобой, если расскажешь, в чём ты провинился. Или тебя просто на слабо взяли? Давай быстрее – нам нужно вернуться в зал, пока нас не хватились!\n\nКларенс тебе нравится. Он задаёт много вопросов, но, к счастью, он всегда слишком занят собственной болтовнёй, чтобы дожидаться ответов. В последующие дни он стал твоим близким другом, и он всегда помогал тебе, когда ты попадал впросак.\n\nЖизнь пажа не так уж плоха, стоит только к ней попривыкнуть. Ты должен обслуживать дворян, но взамен тебя учат, как быть рыцарем. Двоюродный брат Кларенса рыцарь, и твой новый друг все уши тебе прожужжал, как это здорово, когда у тебя есть собственный конь и меч, и ты участвуешь в турнирах. Каждое утро пажи упражняются с оружием. Ты учишься управляться с мечом, а твоё искусное владение луком производит на всех неизгладимое впечатление.\n\nУ тебя не остаётся времени, чтобы обыскивать замок днём, и не остаётся сил, чтобы делать это ночью. Но ты не забыл своё задание – спасти деву Мэриан.\n\nПроходит почти неделя, когда ты, наконец, отводишь Кларенса в сторонку. Он может оказать огромную помощь в твоём задании, но ты всё равно опасаешься открыть ему всю правду. Поэтому для затравки сочиняешь историю, чтобы проверить, на чьей он стороне.\n\n- Кларенс, помнишь, ты спрашивал меня, что я натворил, когда мы только знакомились? Ладно, я скажу тебе – я пытался прокрасться в башню посмотреть на деву Мэриан. Я сделал это из чистого желания приключений, но меня поймали и отправили работать без ужина.\n\nОбычную жизнерадостность Кларенса как ветром сдуло.\n\n- Тебе повезло, что тебя не посадили под замок! – говорит он. – Никто не может видеть деву Мэриан, пока она не выйдет замуж за сэра Гая Гисбурна.\n\n- Я знаю, - говоришь ты. – Но неужели тебе ни капельки не любопытно? Ты совсем не хочешь узнать, как она выглядит?\n\nКларенс качает головой:\n\n- Я хочу быть рыцарем больше всего на свете, - отвечает он. – С чего мне рисковать этим, чтобы увидеть даму, давшую себя поймать?\n\nПо-своему Кларенс прав. Жизнь рыцаря очень привлекательна, и ты простишься со своим шансом стать им – а может, простишься и с жизнью – если тебя поймают при попытке спасти деву Мэриан. С другой стороны, это задание было как раз твоей идеей, и тебе ненавистна сама мысль подвести Маленького Джона и Робина. Должно же быть что-то, что убедит Кларенса помочь тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Если решаешь отказаться от своего задания и продолжишь обучение на рыцаря"/>
				<Option Goto="41" Text="Если попытаешься убедить Кларенса помочь спасти Мэриан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы с Робином запираете церковную дверь изнутри и закрываете оконные ставни на засовы.\n\nЛюди шерифа колотят в дверь и выкрикивают угрозы, но Робин говорит, что вы в безопасности:\n\n- Они не посмеют причинить нам вред в этом святом месте, - объясняет он. – Но я должен подумать, как быть дальше. Вечно мы тут оставаться не можем. Если нам повезёт, кто-нибудь из жителей Брамптона сообразит сбегать в Шервудский лес попросить моих людей о помощи. Но рассчитывать на это нельзя.\n\nПока Робин пытается придумать план, ты осматриваешься в церкви. Но тут ты чуешь дым.\n\n- Проклятье! – восклицает Робин. – Они подожгли вокруг церкви сырые ветки, чтобы выкурить нас. Через час нам тут нечем будет дышать. Увы, что за печальный день для Англии, когда такие изверги представляют королевское правосудие!\n\n- Это будет печальный день для нас, если мы отсюда не выберемся, - отвечаешь ты. – Я обнаружил в задней части церкви крошечное окошко. Вдруг за ним не следят. Вы там не пролезете, но я – да. Я протиснусь наружу и побегу в Шервуд за помощью.\n\n- Нет, - возражает Робин. – Это слишком опасно. Они могут без разговоров застрелить тебя. И не исключено, что помощь уже в пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если остаёшься с Робином Гудом"/>
				<Option Goto="28" Text="Если рискнёшь и полезешь в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>