<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пешка</Title>
			<Author>Aleks Otter, 2023</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, StatusFont" Value="000000"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Война всегда начинается внезапно.\n\nКакой беззаботной была Ваша жизнь ещё вчера! Но вот Вы стоите в шеренге таких же бледных от страха новобранцев, неуверенно переминаясь с ноги на ногу, нервно поглаживая рукоять меча. Позади слышится ржание коней, выкрики возниц и погонщиков слонов. А перед Вами расстилается душистое поле, ещё не знающее вида крови. На другой его стороне над стройными рядами солдат реют тёмные стяги иноземных захватчиков.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Рёв боевого рога возвестил о начале атаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Ринуться в бой! Пусть сам король восхитится вашей отвагой!"/>
				<Option Goto="7" Text="Наступать медленно и неотвратимо, как сама Судьба"/>
				<Option Goto="27" Text="Оставаться на месте и сохранять строй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Мимо Вас голопом промчался генерал. Вы лишь успели восхититься его великолепным скакуном и блеском доспехов.\n\nВскоре он вновь проскакал рядом, уже забрызганный чужой кровью. Похоже, слухи о его воинском мастерстве были чистой правдой.\n\nЕдва Вы проводили генерала взглядом, Вас вернул в реальность крик сына кузнеца. Рядом с ним развевалось иноземное знамя. У мальчишки не было и шанса уцелеть в схватке с королевской свитой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Поспешить на помощь"/>
				<Option Goto="17" Text="Смотреть на его смерть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>На левом фланге кипел бой. Над полем пронеслись предсмертные крики ни в чём неповинных животных. Боевой слон, окружённый пехотой, вздыбился и тяжело упал.\n\nПравый фланг тоже пришёл в движение — солдаты обеих армий устремились на встречу друг другу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Поддержать наступление, сохраняя строй"/>
				<Option Goto="9" Text="Оставаться на месте"/>
				<Option Goto="30" Text="Бежать в атаку в первых рядах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Противник не ожидал от Вас такой прыти. Отбросив щит, Вы легко перехватили его копьё и ударили мечом в корпус.\n\nВашей беззащитностью воспользовался другой копейщик.\n\nЭто славная смерть. Но смерть.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Позади творилась какая-то неразбериха, далеко впереди растеряно топтались чудом уцелевшие солдаты противника. На левом фланге под тёмными знамёнами собрались остатки вражеского войска.\n\nИз вашего тыла весело протрубил боевой рог и выехал великолепный генерал.\n\nТёмное знамя спустилось. Над войсками захватчиков поднялись белые флаги.\n\nПобеда! И Вы остались живы. Можно ли желать большего?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы приняли боевую стойку, но противник резко остановился — к Вам приближался союзный боевой слон. Слон протяжно трубил.\n\nОн был ранен и истекал кровью.\n\nПротивник с криком побежал на слона, угрожая копьём. Бедное животное, игнорируя удары погонщика, в страхе отступило.\n\nПо правую руку разразилась битва: союзная колесница прорвала строй пехоты неприятеля. Туда же проскакал вражеский король.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Поддержать наступление союзников"/>
				<Option Goto="32" Text="Удерживать позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы крепче перехватили щит и двинулись на противника. Шеренга расступилась, пропустив вперёд всадников.\n\nВражеские солдаты тоже побежали в атаку. Вы ещё не видели, но живо представляли себе их искажённые злобой смуглые лица.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Наступать"/>
				<Option Goto="25" Text="Сохранять позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Преисполненный решимости, Вы бросились к товарищам на линию фронта.\n\nВнезапно появившийся вражеский всадник направил коня прямо на Вас.\n\nНа бегу Вы подняли щит, но враг и не думал атаковать в лоб. Удар изогнутого клинка пришёлся Вам в спину, когда конь уже почти проскочил мимо.\n\nВы погибли. Бесславно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы видели, как темнокожий вражеский солдат бросил копьё в строй Ваших товарищей. Безоружный, он тут же пал от меча, но эта самоубийственная атака оказалась лишь отвлекающим манёвром — всадник неприятеля воспользовался нарушеннием строя. В галопе он срубил голову одному из солдат и направил коня прямо на Вас.\n\nБлеск его изогнутого клинка был последним, что Вы увидели.\n\nВы погибли трусом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>