<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пешка</Title>
			<Author>Aleks Otter, 2023</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, StatusFont" Value="000000"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Война всегда начинается внезапно.\n\nКакой беззаботной была Ваша жизнь ещё вчера! Но вот Вы стоите в шеренге таких же бледных от страха новобранцев, неуверенно переминаясь с ноги на ногу, нервно поглаживая рукоять меча. Позади слышится ржание коней, выкрики возниц и погонщиков слонов. А перед Вами расстилается душистое поле, ещё не знающее вида крови. На другой его стороне над стройными рядами солдат реют тёмные стяги иноземных захватчиков.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Images>
				<Move1>
					<Text>Рёв боевого рога возвестил о начале атаки.</Text>
				</Move1>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Ринуться в бой! Пусть сам король восхитится вашей отвагой!"/>
				<Option Goto="7" Text="Наступать медленно и неотвратимо, как сама Судьба"/>
				<Option Goto="27" Text="Оставаться на месте и сохранять строй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Images>
				<Move2>
					<Text>Мимо Вас голопом промчался генерал. Вы лишь успели восхититься его великолепным скакуном и блеском доспехов.\n\nВскоре он вновь проскакал рядом, уже забрызганный чужой кровью. Похоже, слухи о его воинском мастерстве были чистой правдой.\n\nЕдва Вы проводили генерала взглядом, Вас вернул в реальность крик сына кузнеца. Рядом с ним развевалось иноземное знамя. У мальчишки не было и шанса уцелеть в схватке с королевской свитой.</Text>
				</Move2>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Поспешить на помощь"/>
				<Option Goto="17" Text="Смотреть на его смерть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Images>
				<Move3>
					<Text>На левом фланге кипел бой. Над полем пронеслись предсмертные крики ни в чём неповинных животных. Боевой слон, окружённый пехотой, вздыбился и тяжело упал.\n\nПравый фланг тоже пришёл в движение — солдаты обеих армий устремились на встречу друг другу.</Text>
				</Move3>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Поддержать наступление, сохраняя строй"/>
				<Option Goto="9" Text="Оставаться на месте"/>
				<Option Goto="30" Text="Бежать в атаку в первых рядах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Противник не ожидал от Вас такой прыти. Отбросив щит, Вы легко перехватили его копьё и ударили мечом в корпус.\n\nВашей беззащитностью воспользовался другой копейщик.\n\nЭто славная смерть. Но смерть.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Позади творилась какая-то неразбериха, далеко впереди растеряно топтались чудом уцелевшие солдаты противника. На левом фланге под тёмными знамёнами собрались остатки вражеского войска.\n\nИз вашего тыла весело протрубил боевой рог и выехал великолепный генерал.\n\nТёмное знамя спустилось. Над войсками захватчиков поднялись белые флаги.\n\nПобеда! И Вы остались живы. Можно ли желать большего?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Images>
				<Move6>
					<Text>Вы приняли боевую стойку, но противник резко остановился — к Вам приближался союзный боевой слон. Слон протяжно трубил.\n\nОн был ранен и истекал кровью.\n\nПротивник с криком побежал на слона, угрожая копьём. Бедное животное, игнорируя удары погонщика, в страхе отступило.\n\nПо правую руку разразилась битва: союзная колесница прорвала строй пехоты неприятеля. Туда же проскакал вражеский король.</Text>
				</Move6>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Поддержать наступление союзников"/>
				<Option Goto="32" Text="Удерживать позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Images>
				<Move7>
					<Text>Вы крепче перехватили щит и двинулись на противника. Шеренга расступилась, пропустив вперёд всадников.\n\nВражеские солдаты тоже побежали в атаку. Вы ещё не видели, но живо представляли себе их искажённые злобой смуглые лица.</Text>
				</Move7>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Наступать"/>
				<Option Goto="25" Text="Сохранять позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Преисполненный решимости, Вы бросились к товарищам на линию фронта.\n\nВнезапно появившийся вражеский всадник направил коня прямо на Вас.\n\nНа бегу Вы подняли щит, но враг и не думал атаковать в лоб. Удар изогнутого клинка пришёлся Вам в спину, когда конь уже почти проскочил мимо.\n\nВы погибли. Бесславно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы видели, как темнокожий вражеский солдат бросил копьё в строй Ваших товарищей. Безоружный, он тут же пал от меча, но эта самоубийственная атака оказалась лишь отвлекающим манёвром — всадник неприятеля воспользовался нарушеннием строя. В галопе он срубил голову одному из солдат и направил коня прямо на Вас.\n\nБлеск его изогнутого клинка был последним, что Вы увидели.\n\nВы погибли трусом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы ушли в глухую оборону. Манёвренный, но уставший от длинной пробежки противник скакал вокруг Вас, стуча по щиту, но не решаясь на серьёзную атаку. Вы же прекрасно понимали, что стоит открыться — и конец не заставит себя ждать. Оставалось лишь надеяться, что кто-то из союзников придёт Вам на помощь.\n\nКазалось, Вы вертелись на месте целую вечность, и тоже стали выбиваться из сил, но тут из вашего тыла весело протрубил боевой рог.\n\nВаш противник сплюнул и отбросил меч.\n\nВы не сразу заметили, что тёмные знамёна спустились и над войсками захватчиков поднялись белые флаги.\n\nПобеда! И Вы остались живы. Можно ли желать большего?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Всадник пришпорил коня и направил его прямо на Вас.\n\nВы подняли щит, но враг и не думал атаковать в лоб. Удар изогнутого клинка пришёлся Вам в спину, когда конь уже почти проскочил мимо.\n\nВы погибли. Глупо и бесславно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Images>
				<Move12>
					<Text>Вы уже мысленно готовились к смерти, но вдруг, откуда не возьмись, словно архангел явился ваш генерал. Он сошёлся с вражеским полководцем в конной схватке на мечах, и Вам воотчию представилось узреть его мастерство. Неприятель с трудом успел отразить первый удар, но не сумел разгадать хитрый финт и лишился руки, а затем и головы. Его перепуганный скакун умчался куда глаза глядят.\n\nА ваш генерал и не думал останавливаться. Развернув коня, на полном скаку ворвался в строй вражеской пехоты, смяв солдат, снова развернулся и промчался в тыл.</Text>
				</Move12>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Оглядеться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы хотели было обрубить копьё, но оно оказалось металлическим на половину длины. И сильно сковывало движения.\n\nВоспользовавшись Вашей неловкостью, вражеский солдат выхватил меч и наступил на древко копья, заставляя Вас открыться.\n\nВы не успели заблокировать удар и погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы бросились на противника щитом вперёд! Но он легко отскочил в сторону и, дождавшись когда Вы откроетесь, ударил под рёбра.\n\nВы погибли. Глупо и бесславно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Повинуясь мгновенному порыву, Вы бросились вперёд, но не успели. Мгновение — и род кузнецов вашей деревни прервался.\n\nВоодушевлённые победой королевские стражи направились к Вам.\n\nПоследним, что Вы увидели, были их окровавленные алебарды.\n\nВы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Победа!\n\nВаш подвиг был оценён по заслугам — король даровал Вам звание и земли.\n\nНайденный боевой конь стал Вашим любимцем. Вы верите, что он приносит удачу.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Images>
				<Move17>
					<Text>Мгновение — и род кузнецов вашей деревни прервался. Стражи иноземного короля бросили на Вас презрительные взгляды и развернулись.\n\nВы винили себя за трусость. Как же теперь Вы сможете смотреть в лицо старенькой матери этого несчастного парнишки?\n\nПока Вы размышляли, что же делать дальше, рядом с Вами остановился израненный боевой слон. Его погонщик что-то кричал, но Вы, оглушённый собственными мыслями, не могли разобрать слов. А в следующий миг в шею бедного животного вонзилось огромное копьё вражеского полководца.\n\nС громогласным стоном слон завалился на бок, придавив своего погонщика и едва не прихватив Вас.</Text>
				</Move17>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Поднять щит и попытаться выжить в схватке с полководцем неприятеля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Images>
				<Move18>
					<Text>По левую руку, забыв о всякой защите, прямо на врага выбежал парнишка. Вы узнали в нём сына кузнеца.\n\nРезко сменив направление, противник бросил копьё в юнца. Парень осел и завалился на бок.\n\nВсё произошло так быстро, Вы не смогли ничем помочь!\n\nВсадник, не замедляя ход, срубил голову безоружного вражеского солдата, спеша наперерез всадникам неприятеля. Он убил одного из них, но пал сам, окружённый пехотинцами.</Text>
				</Move18>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Броситься в атаку на второго всадника"/>
				<Option Goto="11" Text="Оставаться на месте и попытаться отразить атаку всадника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Images>
				<Move19>
					<Text>Вы замедляете бег, оглядываетесь назад. Осознание, что Вы совершенно один в центре поля приходит не сразу.\n\nНавстречу Вам бежит вражеский солдат. Гримаса ненависти искажает его смуглое лицо.\n\nВы поднимаете щит в оборонительной стойке, готовясь принять удар. Позади слышится нарастающий топот копыт — союзный всадник спешит к Вам на помощь.</Text>
				</Move19>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Выжидать удачный момент для удара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Словно смущённый Вашей решимостью, всадник решил не связываться с Вами и проскакал мимо.\n\nВаше внимание привлёк блеск латных доспехов — Вам на встречу выехал полководец вражеской армии! Воодушевлённая его присутствием пехота перешла в наступление.\n\n«Не дрейфь, сынок.» — Прозвучал в Вашей голове голос отца. — «Ни шагу назад!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Ринуться вперёд"/>
				<Option Goto="24" Text="Оставаться на месте и ждать подкрепление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Противник не ожидал от Вас такой прыти. Отбросив щит, Вы быстро сократили дистанцию, легко перехватили его копьё и ударили мечом в корпус.\n\nВашей беззащитностью воспользовался другой копейщик.\n\nЭто славная смерть. Но смерть.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Помня, куда направлялся вражеский король, Вы скачете в ту же сторону. Королевская свита и остатки пехоты сдерживают натиск ваших колесниц. Зайдя с тыла, Вы легко подрываете оборону и пробиваетесь к королю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Шах и мат, Ваше Величество!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы бросились на ближайшего противника, не страшась его метательного копья, уверенный, что сумеете принять его на щит.\n\nКак Вы были беспечны! Всадник неприятеля направил коня прямо на Вас.\n\nБлеск его изогнутого клинка был последним, что Вы увидели.\n\nВы погибли. Глупо и бесславно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Не обратив на Вас никакого внимания, вражесий полководец поскакал в атаку на левый фланг вашей армии.\n\nПозади разразилась битва. Боевой слон неприятеля прорвал шеренгу пехоты.\n\nНад полем пронёсся предсмертный рёв слонов. Пало знамя вашего генерала, а затем и вражеского полководца.\n\nВы отвлеклись всего на мгновение, но этим воспользовался копейщик противника, побежав в атаку на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Атаковать первым"/>
				<Option Goto="6" Text="Обороняться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Мимо Вас голопом промчался генерал. Вы лишь успели восхититься его великолепным скакуном и блеском доспехов.\n\nВскоре он вновь проскакал рядом, уже забрызганный чужой кровью. Похоже, слухи о его воинском мастерстве были чистой правдой.\n\nНа левом фланге разгорелась битва, но Ваше внимание захватили приближающиеся солдаты напротив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Подождать, пока они подойдут"/>
				<Option Goto="21" Text="Наступать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы приняли защитную стойку, приготовившись встретить неприятеля. Один из солдат остановился, боязливо оглядываясь. Вы мельком заметили атакующего фланг противника генерала.\n\nВторой солдат метнул в Вас копьё, но промахнулся. Он выхватил меч. Теперь вы были один на один. Ваш противник, похоже, не привык иметь дело с щитниками, но он был ловок и подвижен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Обороняться"/>
				<Option Goto="14" Text="Ударить его щитом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы крепче перехватили щит и остались стоять на месте. Но солдаты левого фланга сломя голову бросились в атаку. Навстречу им из рядов армии неприятеля устремился боевой слон.\n\nСпасая пехоту, его внимание отвлёк на себя всадник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Ринуться в бой, пока слон неприятеля отвлёкся"/>
				<Option Goto="3" Text="Выжидать лучшего момента для атаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Стройной неумолимой шеренгой вы с товарищами шагаете на встречу судьбе.\n\nНавстречу Вам бежит вражеский солдат. Гримаса ненависти искажает его смуглое лицо. Он метнул в Вас копьё и оно застряло в щите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Воспользоваться моментом и напасть, пока противник не достал меч"/>
				<Option Goto="13" Text="Сохранять строй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Шаг за шагом, воспользовавшись суматохой, Вы пробираетесь в тыл противника.\n\nДобравшись до шатров и повозок, Вы не поверили своим глазам — охраняемый мальчишкой-оруженосцем, привязанный к дереву, нетерпеливо переминался с ноги на ногу боевой конь в броне и попоне. Вероятно, это была запасная лошадь вражеского полководца.\n\nЗавидя Вас, оруженосец попросту сбежал.\n\nВы всегда отлично ладили с лошадьми, и оседлав боевого коня, почувствовали себя намного увереннее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Теперь ничто не сможет Вас остановить!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>С яростным криком Вы бросились в атаку.\n\nВражеский солдат, такой же самоотверженный смельчак, как и Вы, предпочёл убраться с дороги. Вы услышали лязг оружия, возвестивший о его стычке с шеренгой.\n\nЗапыхавшись, Вы вынуждены были перейти на шаг, чтобы восстановить дыхание перед схваткой, но в этот миг прямо перед Вами вырвался парнишка. Вы узнали в нём сына кузнеца. Юнец ловко увернулся от брошенного копья и обрушил свой меч на противника. Рука у него была тяжёлая, как и у отца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Воспользовавшись моментом, перевести дух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Отбросив щит, Вы ринулись на обезоруженного вражеского солдата. Он не успел выхватить меч. Короткий удар — и всё было кончено.\n\nВоодушевлённый победой, Вы отряхнули клинок и обернулись на приближающийся топот копыт. Прямо на Вас нёсся вражеский всадник!\n\nБлеск его изогнутого клинка был последним, что Вы увидели.\n\nВы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Слишком долго Вы оставались на одном месте.\n\nНа Вас мчится вражеская колесница. Щит не поможет Вам в этом бою. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Ваша самоубийственная атака на вражеского полководца не увенчалась успехом.\n\nЗащищая своего командира, Вам наперерез бросился копейщик. Вы не успели прикрыться щитом.\n\nВы погибли. Глупо и бесславно.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>