<Paragraphs>
	<Paragraph>
		<ID>0</ID>
		<Text>Все совпадения случайны. Всё написанное художественный вымысел. Автор уважает стариков.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1" Text="В путь!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1</ID>
		<Text>Старая бабуля. С виду возраст не определяется, но где-то между 70 и 80.\n\nСпит. Мир затаил дыхание, пытаясь хоть на миг отсрочить её пробуждение.\n\nЧетыре часа утра.\n\nУ соседа сверху снова пьянка, громко играет музыка, и старческое ухо уловило этот звук.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4" Text="Сладко пошамкать во сне и спать дальше"/>
			<Option Destination="17" Text="Ярость и негодование заставляют проснуться!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>2</ID>
		<Text>Совершив все утренние процедуры и навернув тарелочку борща, старушка отправляется по своим делам.\n\nУ подъезда приходится чуть притормозить, пообщавшись с подругами. Те уже на дежурстве, оккупировали скамейку и бдят!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="15" Text="Прогуляться в парке"/>
			<Option Destination="10" Text="Идти на почту за пенсией"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>3</ID>
		<Text>"Бум, бум, бум", - стальной носок берца оставляет глубокие вмятины на двери.\n\nВ квартире что-то упало, зашуршало, потом затихло.\n\nОткрывать дверь никто не торопится.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="19" Text="Выбить дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>4</ID>
		<Text>Старушка сладко проспала до семи утра.\n\nДольше спать смысла нет - впереди куча дел!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="2" Text="Вперед!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>5</ID>
		<Text>На кухне Виталика не оказалось. Лишь кот на люстре пытался мимикрировать, выпучив глаза до размера лампочек.\n\nПозади раздался топот. Всё-таки Виталик был в спальне, и теперь пытается сбежать.\n\nБабуля рванула назад, успев перекрыть путь к дверям, но Виталик не растерялся, развернулся и выпрыгнул в окно!\n\nБабуля подошла к разбитому стеклу и сплюнула.\n\nУпав с четвертого этажа, Виталик резво подскочил и рванул прочь.\n\nБабуля пару раз шмальнула вдогонку, но тот был опытным и бежал зигзагом, совершая противоснайперский маневр.\n\n- Ушел, гад. Наркоман, наверное.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="2" Text="Вернутся в квартиру"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>6</ID>
		<Text>Грохот одиночного выстрела.\n\nУдаляющиеся шаги.\n\nПлачущий Виталик обнимает кота.\n\nДымят остатки простреленной аудиосистемы.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="8"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>7</ID>
		<Text>Рука тянется к карману, но не обнаруживает трофейного Вальтера.\n\nПлан Б - "батон"!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="12" Text="План Б"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>8</ID>
		<Text>- Пусть скажет спасибо Барсику! Надеюсь, и вправду исправится. Всё настроение с утра испортил, гад.\n\nСовершив все утренние процедуры и навернув тарелочку борща, старушка отправляется по своим делам.\n\nУ подъезда приходится чуть притормозить, пообщавшись с подругами. Те уже на дежурстве, оккупировали скамейку и бдят!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="9" Text="Идти на почту за пенсией"/>
			<Option Destination="14" Text="Прогуляться в парке"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>9</ID>
		<Text>На почте оказался лишь один посетитель. Мужичок в капюшоне, что мялся возле окна, которое вот-вот должно было открыться. Улыбнувшись, он галантно пропускает старушку вперед.\n\nКассир отсчитывает положенную сумму и протягивает её бабуле.\n\nЧто-то твердое упирается в затылок.\n\n- Дернешься, старая калоша - пристрелю. Гони деньги и будешь жить. А ты не вздумай вызвать охрану, - обратился он уже к кассирше, - и тоже складывай все деньги в сумку.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="18" Text="Не сопротивляться"/>
			<Option Destination="21" Text="Оказать сопротивление"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>10</ID>
		<Text>- Это в последний раз, Виталик, в следующий раз так легко не отделаешься!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="8"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>11</ID>
		<Text>Кровать, шкаф, тумбочка.\n\n- Виталик, выходи! Я знаю, ты под кроватью.\n\n- Нет, вы будете ругаться! - послышалось из-под кровати.\n\n- Нет, Виталик, не буду. Ругалась я в прошлый раз, а сейчас просто прострелю тебе колено.\n\n- Не выйду.\n\n- Тогда я прострелю тебе твою безмозглую голову!\n\n- Не надо, я больше не буду! - из-под кровати медленно выполз Виталик.\n\nСтарушка навела пистолет, прицеливаясь. Виталик зажмурился.\n\n"Мяу", - раздалось от двери. Кот Барсик просеменил по комнате и сел у ног хозяина, жалобно глядя на старушку.\n\n- И кого ты защищаешь, Барсик? Отойди в сторону, твой хозяин это заслужил!\n\nКот упрямо продолжал сидеть!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="10" Text="Уйти"/>
			<Option Destination="6" Text="Выстрелить"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>12</ID>
		<Text>Боевая стойка.\n\nВ правой руке батон.\n\nЗа день он отлично высох на солнце.\n\nНа левую намотана шаль.\n\n- Ну, понеслась!\n\nЛезвие топора отбито просохшим до состояния камня батоном.\n\nМаньяк отшатывается и получает хук слева рукой, замотанной в шаль.\n\nНокаут. Но ненадолго. Он как собака трясет головой и подымается на ноги.\n\nВновь атакует, но на контрвыпаде получает прямым кроссом в лицо.\n\nТеперь он не пытается атаковать, хочет торопливо уползти в кусты.\n\n-Get over here! - шаль разматывается подобно лассо и обхватывает шею маньяка.\n\nТот хрипит и оказывается притянутым к старушке.\n\nОна отбрасывает батон в сторону, поднимает тело неудачника в воздух и, присев, бьет чужим позвоночником об колено.\n\nНаклоняет лицо к умирающему противнику.\n\nИз старческих уст слышится: "YOUR SOUL IS MINE!"\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="20"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>13</ID>
		<Text>Ну да ладно, сегодня она добрая.\n\nЛегким движение старческой руки подхватывает восьмикилограммовую кувалду и размашистым ударом бьет по батарее центрального отопления, выказывая свое негодование соседу и всем окружающим.\n\nВоцаряется тишина.\n\nСтарушка сладко засыпает.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>14</ID>
		<Text>Десять минут неспешного шага и старушка на месте.\n\nСолнце светит.\n\nПтички поют.\n\nПокормила батоном уток.\n\nПрисела на скамейку и задремала.\n\nБатон выпал из старческих рук.\n\nКогда открыла глаза на улице уже стемнело и пора было отправляться в обратный путь.\n\nНароду в парке уже не было, редкие фонари освещали дорожку ведущую к выходу.\n\nДорогу перегородила огромная тень с топором в руках.\n\n- Эй, дровосек, срули на обочину. Дай пройду.\n\nФигура не шелохнулась.\n\n- Да ты походу маньяк!\n\nЗловещий хохот, послужил ответом. В свете луны блеснуло лезвие топора.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="7" Text="Достать из кармана пистолет"/>
			<Option Destination="12" Text="Вооружится батоном"/>
		</Options>
	</Paragraph>
		<Paragraph>
		<ID>15</ID>
		<Text>Кладбище.\n\nПолночь.\n\nРазрытая могила.\n\nТело, завернутое в саван у надгробной плиты.\n\nС десяток старушек стоят кругом, покачиваясь в такт завываниям главной старушки.\n\nУдар молнии осветил лица присутствующих.\n\n- Ыыыы!\n\n- Вставай, Петровна, твоё время еще не пришло!\n\nОшметки савана полетели в сторону.\n\nБабуля встала. В глазах - огонь и жажда мести!\n\nКровавая охота началась!\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>16</ID>
		<Text>Две минуты на сборы.\n\nБерцы зашнурованы.\n\nШаль повязана.\n\nВ кармане пальто - трофейный вальтер.\n\nТяжелая поступь эхом разносится по лестничной площадке.\n\nОт мести теперь отделяет лишь металлическая дверь в квартиру соседа.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="3" Text="Постучать"/>
			<Option Destination="19" Text="Выбить дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>17</ID>
		<Text>Голова отрывается от подушки, глаза пылают праведным гневом.\n\nНужно наказать нарушителя спокойствия?\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="13" Text="Простить на этот раз"/>
			<Option Destination="16" Text="Наказать жестоко"/>
		</Options>
	</Paragraph>
		<Paragraph>
		<ID>18</ID>
		<Text>Старушка молча отдала пенсию, а кассир - требуемые деньги.\n\n- Зря ты это затеял, ведь поймают и посадят. Я тебя хорошо запомнила!\n\n- А вот это вы зря, бабуля.\n\nСдвоенный выстрел оборвал жизнь пенсионерки.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="15"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>19</ID>
		<Text>Удар плечом с разбега, ещё и ещё.\n\nДверь медленно прогибается внутрь.\n\nКонтрольный удар подошвой плашмя - и она не выдерживает, заваливается в квартиру в клубах пыли.\n\n- Виталик, лучше выходи по-хорошему! - замогильный шепот проникает во все уголки квартиры.\n\nНо Виталик не отзывается.\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="5" Text="Искать на кухне"/>
			<Option Destination="11" Text="Искать в спальне"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>20</ID>
		<Text>- Бабуля, бабуля! Проснись!\n\n- А? Ох!\n\n- Бабуля, я кушать хочу!\n\n- Ой, сейчас накормлю, внучек.\n\n- Бабуль, а потом еще сыграем в "Мортал Комбат"?\n\n- Может, в что нибудь другое?\n\n- Ну бааа.\n\n- Ну хорошо, только чур я - за Саб-зиро!\n\nПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «FLAWLESS VICTORY».\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
		<Paragraph>
		<ID>21</ID>
		<Text>Пенсионерка резко дергается, и нервы грабителя сдают.\n\nВыстрел.\n\nСтарческое тело заваливается на кафельный пол.\n\nВизг кассирши, угрозы грабителя.\n\nДеньги в сумке, вор бежит к выходу.\n\nВальтер кашляет три раза.\n\nБабуля стоит на ногах, сжимая пистолет двумя руками.\n\nПо виску стекает струйка крови.\n\nСпасла титановая пластина в черепе, что служила напоминанием о Второй Мировой.\n\nТри кучных попадания чуть ниже левой лопатки грабителя - как напоминание о двадцати годах службы в КГБ.\n\nБабуля достает блокнотик, вычеркивает пункт "Получить пенсию" и выходит на улицу.\n\nКуда она идет?\n\nСкорее всего в поликлинику!\n\nПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «ЧЕКИСТ».\n</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
</Paragraphs>