<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Симулятор пенсионерки</Title>
			<Author>Zaratystra, the_arsonist, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main" Value="030436"/>
			<Color Name="Option" Value="35365e"/>
		</Styles>
		<Settings>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
			<DefaultFontSize Value="Big"/>
		</Settings>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Все совпадения случайны.\rВсё написанное художественный вымысел.\rАвтор уважает стариков.\r</Text>
			<Options>
				<Option Destination="1" Text="В путь!"/>
				<Option Destination="15" Text="Сразу к Кровавой Охоте" Style="35365e"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Старая бабуля. С виду возраст не определяется, но где-то между 70 и 80.\nСпит. Мир затаил дыхание, пытаясь хоть на миг отсрочить её пробуждение.\nЧетыре часа утра.\nУ соседа сверху снова пьянка, громко играет музыка, и старческое ухо уловило этот звук.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="4" Text="Сладко пошамкать во сне и спать дальше"/>
				<Option Destination="17" Text="Ярость и негодование заставляют проснуться!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Совершив все утренние процедуры и навернув тарелочку борща, старушка отправляется по своим делам.\nУ подъезда приходится чуть притормозить, пообщавшись с подругами. Те уже на дежурстве, оккупировали скамейку и бдят!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="14" Text="Прогуляться в парке"/>
				<Option Destination="9" Text="Идти на почту за пенсией"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>"Бум, бум, бум", — стальной носок берца оставляет глубокие вмятины на двери.\nВ квартире что-то упало, зашуршало, потом затихло.\nОткрывать дверь никто не торопится.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="19" Text="Выбить дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Старушка сладко проспала до семи утра.\nДольше спать смысла нет — впереди куча дел!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="2" Text="Вперед!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>На кухне Виталика не оказалось. Лишь кот на люстре пытался мимикрировать, выпучив глаза до размера лампочек.\nПозади раздался топот. Всё-таки Виталик был в спальне, и теперь пытается сбежать.\nБабуля рванула назад, успев перекрыть путь к дверям, но Виталик не растерялся, развернулся и выпрыгнул в окно!\nБабуля подошла к разбитому стеклу и сплюнула.\nУпав с четвертого этажа, Виталик резво подскочил и рванул прочь.\nБабуля пару раз шмальнула вдогонку, но тот был опытным и бежал зигзагом, совершая противоснайперский маневр.\n— Ушел, гад. Наркоман, наверное.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="2" Text="Вернутся в квартиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Грохот одиночного выстрела.\nУдаляющиеся шаги.\nПлачущий Виталик обнимает кота.\nДымят остатки простреленной аудиосистемы.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Рука тянется к карману, но не обнаруживает трофейного Вальтера.\nПлан Б — "батон"!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="12" Text="План Б"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— Пусть скажет спасибо Барсику! Надеюсь, и вправду исправится. Всё настроение с утра испортил, гад.\nСовершив все утренние процедуры и навернув тарелочку борща, старушка отправляется по своим делам.\nУ подъезда приходится чуть притормозить, пообщавшись с подругами. Те уже на дежурстве, оккупировали скамейку и бдят!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="9" Text="Идти на почту за пенсией"/>
				<Option Destination="14" Text="Прогуляться в парке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>На почте оказался лишь один посетитель. Мужичок в капюшоне, что мялся возле окна, которое вот-вот должно было открыться. Улыбнувшись, он галантно пропускает старушку вперед.\nКассир отсчитывает положенную сумму и протягивает её бабуле.\nЧто-то твердое упирается в затылок.\n— Дернешься, старая калоша — пристрелю. Гони деньги и будешь жить. А ты не вздумай вызвать охрану, — обратился он уже к кассирше, — и тоже складывай все деньги в сумку.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="18" Text="Не сопротивляться"/>
				<Option Destination="21" Text="Оказать сопротивление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Это в последний раз, Виталик, в следующий раз так легко не отделаешься!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Кровать, шкаф, тумбочка.\n— Виталик, выходи! Я знаю, ты под кроватью.\n— Нет, вы будете ругаться! — послышалось из-под кровати.\n— Нет, Виталик, не буду. Ругалась я в прошлый раз, а сейчас просто прострелю тебе колено.\n— Не выйду.\n— Тогда я прострелю тебе твою безмозглую голову!\n— Не надо, я больше не буду! — из-под кровати медленно выполз Виталик.\nСтарушка навела пистолет, прицеливаясь. Виталик зажмурился.\n"Мяу", — раздалось от двери. Кот Барсик просеменил по комнате и сел у ног хозяина, жалобно глядя на старушку.\n— И кого ты защищаешь, Барсик? Отойди в сторону, твой хозяин это заслужил!\nКот упрямо продолжал сидеть!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="10" Text="Уйти"/>
				<Option Destination="6" Text="Выстрелить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Боевая стойка.\nВ правой руке батон.\nЗа день он отлично высох на солнце.\nНа левую намотана шаль.\n— Ну, понеслась!\nЛезвие топора отбито просохшим до состояния камня батоном.\nМаньяк отшатывается и получает хук слева рукой, замотанной в шаль.\nНокаут. Но ненадолго. Он как собака трясет головой и подымается на ноги.\nВновь атакует, но на контрвыпаде получает прямым кроссом в лицо.\nТеперь он не пытается атаковать, хочет торопливо уползти в кусты.\n— Get over here! — шаль разматывается подобно лассо и обхватывает шею маньяка.\nТот хрипит и оказывается притянутым к старушке.\nОна отбрасывает батон в сторону, поднимает тело неудачника в воздух и, присев, бьет чужим позвоночником об колено.\nНаклоняет лицо к умирающему противнику.\nИз старческих уст слышится: "YOUR SOUL IS MINE!"</Text>
			<Options>
				<Option Destination="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ну да ладно, сегодня она добрая.\nЛегким движение старческой руки подхватывает восьмикилограммовую кувалду и размашистым ударом бьет по батарее центрального отопления, выказывая свое негодование соседу и всем окружающим.\nВоцаряется тишина.\nСтарушка сладко засыпает.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Десять минут неспешного шага и старушка на месте.\nСолнце светит.\nПтички поют.\nПокормила батоном уток.\nПрисела на скамейку и задремала.\nБатон выпал из старческих рук.\nКогда открыла глаза на улице уже стемнело и пора было отправляться в обратный путь.\nНароду в парке уже не было, редкие фонари освещали дорожку ведущую к выходу.\nДорогу перегородила огромная тень с топором в руках.\n— Эй, дровосек, срули на обочину. Дай пройду.\nФигура не шелохнулась.\n— Да ты походу маньяк!\nЗловещий хохот, послужил ответом. В свете луны блеснуло лезвие топора.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="7" Text="Достать из кармана пистолет"/>
				<Option Destination="12" Text="Вооружится батоном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="15">
			<Text>Кладбище.\nПолночь.\nРазрытая могила.\nТело, завернутое в саван у надгробной плиты.\nС десяток старушек стоят кругом, покачиваясь в такт завываниям главной старушки.\nУдар молнии осветил лица присутствующих.\n— Ыыыы!\n— Вставай, Петровна, твоё время еще не пришло!\nОшметки савана полетели в сторону.\nБабуля встала. В глазах — огонь и жажда мести!\nКровавая охота началась!</Text>
			<Options>
				<Option Destination="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Две минуты на сборы.\nБерцы зашнурованы.\nШаль повязана.\nВ кармане пальто — трофейный вальтер.\nТяжелая поступь эхом разносится по лестничной площадке.\nОт мести теперь отделяет лишь металлическая дверь в квартиру соседа.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="3" Text="Постучать"/>
				<Option Destination="19" Text="Выбить дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Голова отрывается от подушки, глаза пылают праведным гневом.\nНужно наказать нарушителя спокойствия?</Text>
			<Options>
				<Option Destination="13" Text="Простить на этот раз"/>
				<Option Destination="16" Text="Наказать жестоко"/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="18">
			<Text>Старушка молча отдала пенсию, а кассир — требуемые деньги.\n— Зря ты это затеял, ведь поймают и посадят. Я тебя хорошо запомнила!\n— А вот это вы зря, бабуля.\nСдвоенный выстрел оборвал жизнь пенсионерки.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Удар плечом с разбега, ещё и ещё.\nДверь медленно прогибается внутрь.\nКонтрольный удар подошвой плашмя — и она не выдерживает, заваливается в квартиру в клубах пыли.\n— Виталик, лучше выходи по-хорошему! — замогильный шепот проникает во все уголки квартиры.\nНо Виталик не отзывается.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="5" Text="Искать на кухне"/>
				<Option Destination="11" Text="Искать в спальне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Texts>
				<Text>— Бабуля, бабуля! Проснись!\n— А? Ох!\n— Бабуля, я кушать хочу!\n— Ой, сейчас накормлю, внучек.\n— Бабуль, а потом еще сыграем в "Мортал Комбат"?\n— Может, во что-нибудь другое?\n— Ну бааа.\n— Ну хорошо, только чур я — за Саб-зиро!</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«FLAWLESS VICTORY».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="21">
			<Texts>
				<Text>Пенсионерка резко дергается, и нервы грабителя сдают.\nВыстрел.\nСтарческое тело заваливается на кафельный пол.\nВизг кассирши, угрозы грабителя.\nДеньги в сумке, вор бежит к выходу.\nВальтер кашляет три раза.\nБабуля стоит на ногах, сжимая пистолет двумя руками.\nПо виску стекает струйка крови.\nСпасла титановая пластина в черепе, что служила напоминанием о Второй Мировой.\nТри кучных попадания чуть ниже левой лопатки грабителя — как напоминание о двадцати годах службы в КГБ.\nБабуля достает блокнотик, вычеркивает пункт "Получить пенсию" и выходит на улицу.\nКуда она идет?\nСкорее всего в поликлинику!</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«ЧЕКИСТ».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Через час Петровна уже подымается по лестнице к себе в квартиру, на лестничной площадке сталкиваясь с соседом Виталиком.\n— Здравствуй, Виталик, — приветливо ему улыбается.\nТот не здоровается, лишь седеет и медленно оседает по стенке.\n— Эх, в наше время молодежь покрепче была. Отпирает дверь и морщится от запаха ладана. В квартире прохладно.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="37" Text="Осмотреть холодильник"/>
				<Option Destination="36" Text="Посмотреть в зеркало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Texts>
				<Text>Пенсионерка размахивается и пытается изо всех сил стукнуть Семёна по голове, но попадает лишь в плечо. Удивлённый Семён отпрыгивает в сторону и готовится сбежать. Но когда он видит, что бабка пьяна, то передумывает и вступает в бой. У Петровны нет никаких шансов в схватке с жестоким рецидивистом. Несколькими точными ударами он отправляет бабку в нокаут.\nНа следующий день старушка с множественными переломами приходит в себя в больнице.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Трофейный Вальтер в руке. Тихо щелкает досылаемый в патронник патрон.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="45" Text="Приставить ствол к спине" Availability="Попойка"/>
				<Option Destination="26" Text="Приставить ствол к спине" Availability="!Попойка"/>
				<Option Destination="53" Text="Выстрелить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Texts>
				<Text>Пенсионерка привязывает конец верёвки к гранате. Устанавливает её между ручкой и дверью.\nОтходит за угол, одновременно разматывая верёвку. Наконец, она дёргает её и закрывает уши.\nГром и грохот.\nСтая голубей взлетает с крыши. Дверь погнулась, Петровна открывает её. Деньги лежат в засыпанной кирпичами чёрной сумке.\nБабка вытаскивает её из обломков, взваливает на плечо и спускается по лестнице, держа наготове Вальтер.\nНе встретив преград на своём пути, она невозмутимо продолжает свой путь.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Texts>
				<Text>— Стоя-а-ать! — глухо рычит бабуля.\nСемён исхитряется сесть на шпагат и стремительно выбрасывает ногу. Петровна падает, как подкошенная, стреляя в воздух.\nВ следующий миг тяжелый ботинок встречается с её лицом. Падает тьма.\nПенсионерка узрит свет лишь завтра утром. И это будет свет из больничного окна.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вежливый охранник еще четыре раза бегал за столичной, пока Петровна поняла, что сидеть тут бессмысленно.\nПосле недолгих нетрезвых раздумий она решает направиться...</Text>
			<Triggers>Попойка</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="30" Text="К ломбарду"/>
				<Option Destination="60" Text="К дому Семёна"/>
				<Option Destination="34" Text="К заброшенной стройке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Texts>
				<Text>С ключом в руке Петровна направляется прямиком на верхний этаж здания.\nДеньги лежат в чёрной сумке, спрятанной за кучкой кирпичей.\nВскинув сумку на плечо, спускается по лестнице. Она покидает стройку без происшествий.\nОтсчитывает положенные 8 тысяч рублей пенсии из сумки, а остальное относит на почту. Чужого ей не надо, но и своё она никому не отдаст!</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«МЕСТЬ!»\nКОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Texts>
				<Text>Оставив ампулу на капоте, она поворачивается к хрипящему Семёну и грозит ему пальцем.\n— Это твой последний шанс, — не оборачиваясь, она покидает это место.\nОтсчитав положенные 8 тысяч рублей пенсии из сумки, остальное относит на почту. Чужого ей не надо, но и своё она никому не отдаст!</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«ПОЩАДА!»\nПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«МЕСТЬ!»\nКОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>С утра пораньше некая пенсионерка вываливает приготовленные бублики на складной столик. Она почти не зазывает прохожих, чтобы те покупали её товар. Восседая на своём трёхногом табурете, она дует на руки, чтобы согреться, и оглядывает окрестности.\nНесмотря ни на что, бублики скоро заканчиваются — перед ломбардом, как всегда, царит оживление.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="42" Text="Вот только нет ни слуха, ни духа этого негодяя Семёна" Availability="Нежить"/>
				<Option Destination="47" Text="Вот только нет ни слуха, ни духа этого негодяя Семёна" Availability="!Нежить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Чтобы согреться на ходу, пенсионерка решает поразмяться и...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="60" Text="Пойти к дому Семёна"/>
				<Option Destination="50" Text="Пойти к Бару"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>С дальней скамейки вход в заведение не просматривается.\nВысокие подстриженные кусты скрывают всё пространство перед баром. Придётся пойти в другое место.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="30" Text="К ломбарду"/>
				<Option Destination="60" Text="К дому Семёна"/>
				<Option Destination="34" Text="К заброшенной стройке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Texts>
				<Text>Петровна осторожно поднимается по уродливой лестнице заброшенного долгостроя. Откуда-то раздаются голоса и доносится звук приближающихся шагов. Навстречу бабке вываливаются трое наркоманов.\nПрежде, чем она успевает достать хоть какое-нибудь оружие, сбивают её с ног на бетонный пол. Сопротивление лишь провоцирует их на жестокость...\nНаконец они устают и сбрасывают её в пустую шахту лифта. Железные штыри на дне пронзают тело Петровны.\nОдна надежда, что её тело найдут подруги, и она вернётся — снова вернётся!</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Стройка за поликлиникой представляет собой унылые руины, облюбованные всяким сбродом, преимущественно наркоманами и бомжами. Внутри очень холодно, а коридоры залиты какой-то дрянью, и по ним разносится страшная вонь.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="46" Text="Я что то чую!" Availability="Нежить"/>
				<Option Destination="31" Text="Тут хватит и пяти минут, чтобы Петровна точно простудилась" Availability="!Нежить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>С утра пораньше некая пенсионерка вываливает приготовленные солёные бублики на складной столик недалеко от входа в отделение полиции. Она пытается втюхать свой товар каждому прохожему. Но видимо, с ценой она тоже пересолила, поскольку никто не рискует купить хоть один бублик.\nПетровна дышит на замёрзшие руки и поглядывает на двери отделения. Через два часа они открываются, и на улицу выходит ухмыляющийся Семён. Он озирается, как будто ждёт кого-то, и останавливается на тротуаре — прямо рядом с бабулькой и её бубликами.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="58" Text="Есть трость" Availability="Трость"/>
				<Option Destination="43" Text="Нет трости" Availability="!Трость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>С этим зеркалом что-то не так. Оно не отражает Петровну.\nНу, хоть на линолеуме видна её тень — всё лучше, чем ничего.\n«У меня осталось только тело, без души?! Ну, поглядим, кто меня до этого довёл...»\nСжав кулаки, пенсионерка открывает досье...</Text>
			<Triggers>Нежить</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>С тех пор, как Петровна восстала из мёртвых, её мучает голод.\nОткрывает холодильник — внутри пусто. Чистая работа, его даже разморозили.\nОсматривает поминальный стол. Там лишь граненый стакан с водкой, накрытый куском ржаного хлеба, да её фото с черной лентой.\nОпрокинув двести грамм на грудь и занюхав куском хлеба, переходит к изучению досье.</Text>
			<Triggers>Живая</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="40" Text="Открыть досье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Уже к полудню Петровна навязала всякого добра: семь шапок, двенадцать носков, шарф и левую рукавицу без пальцев. Несмотря на минусовую температуру, от которой запотевали очки, руки её работали споро.\nНаконец объявляется Семён с битком набитыми сумками. Он ненадолго останавливается у двери в подъезд и шарит по карманам в поисках ключа. Петровна только этого и ждала. И вот она уже за его спиной с поднятым...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="24" Text="Вальтером" Availability="Трофейный вальтер"/>
				<Option Destination="59" Text="Ножом" Availability="Армейский нож"/>
				<Option Destination="48" Text="Кастетом" Availability="Кастет, !Попойка"/>
				<Option Destination="23" Text="Кастетом" Availability="Кастет, Попойка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Надо хорошо вооружится. Кастет или трость?</Text>
			<Options>
				<Option Destination="41" Text="Кастет">
					<Trigger Value="Кастет"/>
				</Option>
				<Option Destination="41" Text="Трость">
					<Trigger Value="Трость"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>— Ну и рожа, сразу видно — наркоман, — разглядывает она фото убийцы.\nСемён Лебовски, 38 лет, холост. Задерживался за: кражу со взломом, угон автомобиля, грабежи, хулиганство.\nДве ходки в места лишения свободы.\nПо месту прописки бывает редко, чаще всего появляется в баре «Кондор», иногда ошивается у окрестных ломбардов.\nСвои делишки обстряпывает на заброшенной стройке за поликлиникой.\nК досье прилагается карта, на которой белыми кружками отмечено точное местоположение всех адресов. Бабули хорошо поработали.\nПетровна скрупулёзно анализирует, где проще всего найти Семёна. Она принимает решение и через несколько часов оказывается.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="35" Text="У входа в отделение полиции"/>
				<Option Destination="50" Text="У бара «Кондор»"/>
				<Option Destination="30" Text="Возле ломбарда"/>
				<Option Destination="49" Text="Возле дома Семёна"/>
				<Option Destination="34" Text="Перед стройкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>— Спасибо. Теперь возвращайтесь по домам, — сообщает Петровна присутствующим. — Да и мне пора. Пришло время исправить ошибки.\n— Вот твои ключи, — соседка по этажу протягивает связку. Петровна затыкает пистолет за пояс и берёт ключи.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="22" Text="Пора домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Петровна знает, что не может долго торчать в общественном месте, не привлекая внимания. Придётся немного прогуляться.\nОна сворачивает свой столик и идёт по тротуару. Какой-то тип, похоже, узнаёт её в уличной сутолоке и бросается бежать. В панике он выбрасывает большой пластиковый пакет прямо на мостовую.\nПенсионерка подходит к нему и проверяет содержимое. Обломки магнитолы.\n— Наркоман, ну кто в наше время магнитолы тырит.\nОна достаёт из досье карту.\nДругие адреса не особо привлекают её внимание, но вот один из них.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="46" Text="Что-то влечёт её к заброшенному зданию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Пока она раздумывает, что делать, возле Семёна притормаживает тонированная приора. Тот ныряет внутрь, и машина отъезжает.\nПетровна без своих очков даже не успевает увидеть номер.\nБублики и столик летят на землю, а она вновь вытаскивает карту и изучает остальные адреса.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="50" Text="В бар «Кондор»"/>
				<Option Destination="30" Text="К ломбарду"/>
				<Option Destination="49" Text="К дому Семёна"/>
				<Option Destination="34" Text="На стройку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text>Вскоре она оказывается перед «схроном» Семёна. Так, самый большой ключ на связке. Дверь открыта.\nЧёрная сумка прикрыта парой кирпичей. В ней деньги. По пути вниз Петровна встречает парочку наркоманов. Два выстрела сливаются в один — ей не нужны свидетели.\nПенсионерка покидает стройку, сопровождаемая лишь взглядами бродячих псов.\n— Стоит ли возвращать деньги? Думаю, нет, мы с подругами всегда хотели побывать на Бали! Говорят, там сказочно красиво.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«СКАЗОЧНО»\nКОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Стоять! Руки вверх! Говори, где деньги, Лебовски? — прорычала Петровна из-за спины Семёна.\n— Или что?! Ты меня застре...\nПуля входит в тощий зад Семёна. Семён визжит.\n— На стройке за больницей, верхний этаж; самый большой ключ на связке! Ещё один выстрел.\nСемён больше не визжит.\nПеред подъездом остаётся труп. Лужа крови растекается возле головы и жо... Петровна забирает ключи и быстро скрывается среди многоэтажек.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Предчувствие усиливается. Петровна целенаправленно идёт по зданию. Где-то внутри должно быть укрытие, и там может прятаться Семён.\nОна методично обходит этажи в поисках помещения с закрытой дверью. Открывает одну из немногих уцелевших дверей и заглядывает внутрь... В ржавой бочке горит костер. Около него греются несколько бедолаг.\n— Где Семён? — спрашивает Петровна, надеясь узнать, как пройти к его логову. Все дружно пожимают плечами.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="57" Text="Пригрозить пистолетом"/>
				<Option Destination="33" Text="Продолжить осмотр этажей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>«Похоже, сегодня он ещё никого не ограбил, — ёжится Петровна на пронизывающем ветру. — Точно мою пенсию где-то проматывает...»\nЗавтра отправлюсь...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="50" Text="К бару «Кондор»"/>
				<Option Destination="60" Text="К дому Семёна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Texts>
				<Text>Петровна размахивается, целясь в голову супостата. Удар! Что-то хрустнуло. Крик Семёна оглашает окрестности.\n— Поглядим-ка, на что ты способен, сопляк! — бабка вновь заносит руку, но кастет — не слишком для неё привычное оружие.\nРецидивист вытаскивает нож-бабочку из заднего кармана и откидывает лезвие.\nСделав ложный замах, он загоняет клинок в плечо пенсионерки, потом бьёт в бок и наконец — в голову.\n— Отправляйся обратно в ад! — шепчет он ей на ухо, перед тем как Петровна грузно падает на землю с остекленевшими глазами.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Петровна занимает позицию на скамейке у придомовой клумбы. Она достаёт клубок пряжи и начинает вязать носок. Проходит девять... десять... одиннадцать минут... Негодяй всё не объявляется. Из подъездов появляются местные пенсионеры и некоторые подсаживаются к ней, чтобы обсудить прохожих. Холодает...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="60" Text="Полтора метра носка спустя" Availability="Живая"/>
				<Option Destination="38" Text="Полтора метра носка спустя" Availability="!Живая"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>На скамейке перед баром сидит плотно закутанная пенсионерка. Она вытаскивает клубок пряжи, спицы и начинает вязать. Бабка поправляет очки, блаженно щурится от солнечного света и трудится, не покладая проворных рук.\nНе проходит и десяти минут, как перед ней возникает охранник бара. Громила по-хамски предлагает свалить отсюда и не отпугивать клиентов.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="52" Text="Показать ему пистолет"/>
				<Option Destination="32" Text="Пересесть на скамейку подальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>— Помнишь меня? — старуха наклоняется над Семёном, забирает его ключи. — Почта, ограбление, беззащитная пенсионерка. Говорила же тебе: не трогай меня.\nТень Петровны исчезает, и яркое солнце ослепляет скорчившегося в конвульсии бандита. Пенсионерка тем временем направляется к зияющей пасти подъезда.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="44" Availability="Холод"/>
				<Option Destination="33" Availability="!Холод"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>— Что ты сказал, милок? Наклонись поближе, стара я стала, слух не тот, что в молодости.\n— Похоже, ты, старая, не только ушибленная, но и глухая, — громила складывается пополам, чтобы сравняться со старушкой.\nПетровна только того и ждала. Одной рукой хватает охранника за воротник, а другой упирает дуло Вальтера в подбородок.\n— Вот так, а теперь слушай и запоминай, — бабка притягивает охранника ещё ближе и шепчет в самое ухо. — Хочешь жить — меня не трогаешь, а я не трогаю тебя. Усёк?\n— Усёк, — кивает детина.\nПетровна отпускает его, но напоследок шепчет:\n— И «Столичной» принеси!\nГромила в помятом пиджаке робко кивает и уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Texts>
				<Text>Выстрел!\nСемён, крича от боли, падает на землю. Контрольный в затылок. Преступник не двигается.\nНаталья Петровна покидает место преступления, прикидываясь напуганной старушкой. Охота была удачной, но всё же она не совсем довольна собой.\nОна совсем забыла про украденные деньги...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«МЕСТЬ!»\nКОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text>Петровна поднимается в квартиру и дважды её обшаривает. Денег нет.\nНедовольная, она покидает панельную многоэтажку. Месть свершилась, но пенсию не вернуть.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«МЕСТЬ!»\nКОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>— I'LL BE BACK! — прохрипела Петровна, откидывая саван в сторону и выставляя напоказ миру своё обнаженное тело. Подошла к одной из бабулек. — Кузьминишна, мне нужна моя одежда!\nЕй протянули пакет с вещами.\n— У меня старые связи остались, — протягивает картонную папку с досье Никитишна, недавно прибывшая из деревни бабуля.\n— Сидит в обезьяннике, повязали его по ориентировке, но денег в доме не нашли. Утром, скорее всего, выпустят. Улик-то нет, — сообщает Кузьминишна из соседнего подъезда.\nПетровна затянула шнурки на берцах и оглядела собравшихся:\n— Мой ствол?\nОдна из рук протягивает Вальтер.</Text>
			<Triggers>Трофейный вальтер</Triggers>
			<Options>
				<Option Destination="63" Text="Взять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Texts>
				<Text>Бабка достаёт ампулу из ручки трости и неуверенно оглядывается, как будто сомневаясь, стоит ли отдавать её.\n— Вот... Возьми ключ. Металлические двери... На... верхнем этаже, — из последних сил хрипит Семён, видя спасение в бабкиной руке.\nСтаруха возводит очи к небу...\n— Ладно, живи, гнида, — изрекает она праведным голосом и взламывает ампулу. — Но помни: если не исправишься — я тебя с того света достану!\n— Я понял...\nПетровна вливает жидкость в горло Семёна и отправляется на стройку.\n— Это твой последний шанс исправиться! — выкрикивает, не оборачиваясь.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«ПОЩАДА!»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Destination="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— Мой немецкий друг интересуется: «Не видели ли вы Семёна?» — направляет она ствол на местных бомжей.\nОдин, трясясь, протягивает руку в дырявой рукавице и показывает пальцем наверх.\n— На последнем этаже.\nПетровна быстро оказывается на месте, не тратя время на осмотр других этажей. За минуту она находит запертую металлическую дверь. Вот оно.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="25" Text="Ну вот и граната пригодилась" Availability="Граната"/>
				<Option Destination="60" Text="Жаль грануту не захватила" Availability="!Граната">
					<Trigger Value="Холод"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>— Возьми бублик, молодой человек, — хриплым голосом предлагает пенсионерка.\nСемён отказывается и, состроив брезгливую усмешку, поворачивает в сторону бульвара. Трость Петровны тут же врезается в ногу негодяя.\n— А-а-а! Да нафига мне твои бублики, бабка! Глухая, что ли? — вопит Семён. Пенсионерка убирает свою трость. Из ноги рецидивиста торчит небольшая игла.\n— Что ты творишь?! — тот в ужасе таращится на иглу.\n— Впрыснула тебе яд. Ещё двадцать минут — и ты покойник.\n— Совсем сдурела! Я тебя, ведьма старая... — бандит угрожающе направляется к бабке, но, пошатнувшись, падает на землю.\n— Где деньги, Лебовски?\nВ этот роковой момент рядом тормозит тонированная бэха. Ошарашенный водитель вылезает из машины и подходит ближе.\n— Димон, братан! Быстро... гони к стройке... Деньги в «схроне», отдай их этой... — тяжело дыша, Семён достаёт ключ и протягивает его шофёру. — Двигай или я труп!\nСемён с трудом дышит на заднем сидении. Петровна удобно расположилась впереди. Лада летит к поликлинике. Объехав её, она останавливается у стройки.\nДимон выскакивает из машины и взбегает по пустой лестнице. Через минуту он появляется у входа с сумкой в руках.\nПетровна забирает деньги и достаёт ампулу, спрятанную в ручку трости.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="29" Text="Отдать ампулу Димону"/>
				<Option Destination="62" Text="Разбить её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Бабка приставляет клинок к боку.\n— Помнишь меня? Говорила же тебе тогда: окстись, пока не поздно!\n— Ты-ы...\n— Я-я.\n— ...Ты же окочурилась.\n— Была, такая оказия, — звучит загробный шёпот. В тело Семёна с силой входит лезвие клинка.\nОн падает, корчась в предсмертных судорогах. Петровна забирает ключи из его хладной руки.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="44" Text="Ну как говорится нож в печень — никто не вечен" Availability="Холод"/>
				<Option Destination="54" Text="Ну как говорится нож в печень — никто не вечен" Availability="!Холод"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Петровна медленно приближается к круглосуточному магазину в квартале Семёна. Останавливается перед витриной, чтобы поправить платок и заодно осмотреться.\nВнезапно из зала игровых автоматов напротив появляется Семён собственной персоной и быстро шмыгает мимо старухи в магазин.\n— Вот ты и попался!\nБабуля медленно и осторожно идёт в сторону его дома.\nЧерез несколько минут её догоняет Семён. Руки парня заняты пакетами с покупками. Обезвредим злодея с помощью...</Text>
			<Options>
				<Option Destination="61" Text="Трости" Availability="Трость"/>
				<Option Destination="24" Text="Пистолета" Availability="Трофейный вальтер"/>
				<Option Destination="59" Text="Ножа" Availability="Армейский нож"/>			
				<Option Destination="48" Text="Кастетом" Availability="Кастет, !Попойка"/>
				<Option Destination="23" Text="Кастетом" Availability="Кастет, Попойка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Трость Петровны устремляется к бедру убийцы.\n— Ты что творишь, убогая?! — Семён кричит от боли.\nПенсионерка убирает трость. Из ноги рецидивиста торчит небольшая игла.\n— Впрыснула тебе яд. Ещё двадцать минут — и ты покойник.\n— Совсем сдурела! За что?! Какого дьявола тебе надо? — Семён угрожающе направляется к бабке, но, пошатнувшись, падает на землю.\n— Где деньги, Лебовски? — правый берц Петровны вдавливает щиколотку упавшего в асфальт.\nК поликлинике несётся такси. Рядом с шофёром — Наталья Петровна. На заднем сидении корчится Семён.\nКак ни странно, но машина останавливается позади больнички.\nТаксист пожимает плечами (не его это дело, а от этой бабки прямо в дрожь бросает) и уезжает, даже забыв про деньги.\n— Времени нет... Ты не успеешь дойти... И вернуться, — хрипит преступник. — Дай мне противоядие. Немедленно.</Text>
			<Options>
				<Option Destination="56" Text="Дать антидот"/>
				<Option Destination="51" Text="Ничего ему не давать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Texts>
				<Text>Ампула разлетается вдребезги и жидкость растекается по асфальту на глазах Димона.\nТот в бешенстве бросается к старухе, но он не знает, что трофейный Вальтер в её кармане уже направлен на него...\nПистолет глухо кашляет три раза. Парень падает на асфальт.\n— Ну вот, пальто испортила, — Петровна возвышается над ним, осматривая дымящуюся дыру в районе кармана. — А это подарок внука, между прочим. Тебе-то наплевать...\nПистолет еще раз глухо кашляет — контрольный в голову.\n— Ну, бывайте, а я на почту.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ:\r«МЕСТЬ!»\nКОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Остальные старушки тоже протягивают у кого что есть. Армейский нож или граната?</Text>
			<Options>
				<Option Destination="39" Text="Нож">
					<Trigger Value="Армейский нож"/>
				</Option>
				<Option Destination="39" Text="Граната">
					<Trigger Value="Граната"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>