<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Власть страха</Title>
			<Author>Егор Андросов, 2022</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<AdditionalStatus Value="56626e"/>
			<AdditionalFont Value="ffffff"/>
			<StatusBar Value="414e5d"/>
			<System Value="bfc4c9"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue, Action" Value="2c3b4b"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items="0, 231"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<PropertiesNames>
				<Item Name="Hunting" Value="Охота"/>
				<Item Name="Agility" Value="Ловкость"/>
				<Item Name="Luck" Value="Удача"/>
				<Item Name="Weapon" Value="Владение оружием"/>
				<Item Name="Theft" Value="Взлом и воровство"/>
				<Item Name="Stealth" Value="Скрытность"/>
				<Item Name="Knowledge" Value="Знания"/>
				<Item Name="Strength" Value="Физическая сила"/>
			</PropertiesNames>
		</Dictionaries>
		<Buttons>
			<Test>Проверка навыка</Test>
			<Fight>Сражаться</Fight>
		</Buttons>
		<Default>
			<EqualPartsInStatuses/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">НАЧАЛО</Text>
				<Text>Ливень все сильнее набирал силу. Грязь, хлюпая под ногами, издавала омерзительные звуки и все норовила найти лазейку сквозь добротную подошву. Я издали заприметил помощника конюха, что двузубыми вилами закидывал сено в стойло и направился прямиком к нему. Вручив поводья юнцу, и пригрозив лютой смертью если что-то случится с кобылой, я отворил дверь на постоялый двор.\n\nЗапах кислятины, табака, пота и прочей дряни — вот не полный список ароматов, что встретил меня, раскрыв свои объятия. Куча народу сидела за деревянными, видавшими виды столами и пьянствовала. Что еще прикажете делать, если на улице льет как из ведра, и делать домашнюю работу не представляется возможным? Вот мужики — пахари, скотоводы и прочие фермеры попрятались в этом не самом уютном месте от дождя и своих жен. Обшарпанные, кое-как замазанные штукатуркой стены были покрыты копотью от свеч и заляпаны остатками прокисшей еды, что пьяницы швыряли друг в друга во время споров и потасовок. Нерадивая прислуга в виде двух неопрятных баб, предпочитала вертеть своим задом перед посетителями, чем исполнять прямые обязанности. Мусор, скапливающийся за день, был просто сметен в угол комнаты, туда куда меньше всего попадал свет от вечно чадящих восковых светильников.\n\nЯ окинул взглядом общую залу и был весьма разочарован. Признаться, я и не питал больших надежд — в конце концов знал куда ехал, но все же не думал, что придется ночевать в таком гадючнике, против которого обычный сарай показался бы дворцом.\n\n— Желаете чего, господин хороший? — трактирщик вытирал деревянные кружки грязным полотенцем и расставлял их на полку позади себя. — Может пива?\n\nОн потер свои гноящиеся от недосыпа глаза и улыбнулся. Улыбкой назвать это можно было лишь с большой натяжкой! Гнилые, прореженные зубы выдавали в нем заядлого жевателя табака, а то и какой дряни похуже. Что-нибудь вроде, черного или золотого лотоса, что вызывал легкие галлюцинации и погружал в приятное забвение на короткое время.\n\nЯ выбрал более-менее опрятное место и указал на него трактирщику:\n\n— Туда принеси вина! Не кислятины для постояльцев, а найди что-нибудь поприличнее. Мяса жаренного с луком и полбуханки хлеба. И только попробуй подсунуть собачатины иль чего похуже. Говядину или свинину неси!\n\n— Да откуда ж у нас собачатина!? — негодующе воскликнул он, — Пожрали всех собак в округе давно! Не люди — животные!\n\nЯ отстегнул перевязь с мечем и кинжалом, и прислонив к стене рядом с собой, сел за стол. Пока хозяин таскал заказ, я разглядывал нацарапанные на столешнице бранные слова и неприличные части тела, с удивительной точностью воспроизведенные в полный размер. Нет границ человеческой фантазии, особенно испорченной и больной.\n\nСобственно, чего же я тут забыл — в этом захолустье на севере, среди лесов и полей? Среди дикого, не знающего приличий люда, среди зверья, что забредает в дома и лакомится тамошними обитателями, среди всего этого ужаса. Все просто! Мой старый друг, барон Варга, сердечно попросил меня навестить его в родовом замке, который находился аккурат за лесом. Я не стал идти по размокшим от дождя дорогам и решил остановиться на этом постоялом дворе без названия, переждать ливень и возможно переночевать, а поутру отправится дальше.\n\nПисьмо, которое настигло меня в объятиях прекрасной, юной куртизанки заставило отнестись к нему с полной серьезностью. Барон слыл человеком смелым, вспыльчивым и крутым на расправу, но в письме я прочел слова человека, напуганного и прибывающего в отчаянии. Мы были знакомы с ним с давних времен, когда я еще ходил в наемных ротах. Сколько же всего я там натерпелся! Но зато научили обращаться с мечем и щитом, копьем и луком, и прочим оружием, созданным для умерщвления одного человека другим. Сейчас же мой друг просил о помощи и я, без особого энтузиазма, ехал на север.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Дверь постоялого двора распахнулась, ударившись о стену, с которой тут же осыпалась и так на соплях державшаяся штукатурка.\n\n— А ну-ка заходи! Туда! — здоровенный детина с натянутой на уши шапкой и по самые брови заросший бородой толкнул в спину грязную, в ободранных лохмотьях девушку.\n\nОна, не удержавшись на ногах растянулась на заплеванном полу и заплакала. Звонкая затрещина привела ее в чувство, и я увидел широко раскрытые, по-детски удивленные глаза, с которых еще стекали бисеринки слез.\n\n— Ну-ка встать! Грязная шлюха! — детина рывком поднял ее на ноги и еще раз толкнул в спину. Она с силой ударилась о стойку за которой стоял ухмыляющийся трактирщик.\n\n— Кого это ты опять притащил, Гарм? Неужели снова в хлеву обнаружил резвящуюся парочку, да стащил у любовничка девицу, как в прошлый раз? — Гарм хохотнул и отрицательно мотнул головой.\n\n— Нет, господин Ваура, воровка это! Я ее за руку поймал, когда с козел спрыгнул отлить, а она ручонки свои паскудные тянет к мешкам с провизией, да тесемки развязывает. Я ей каааак — бац! Прямо по наглому хлебалу! Так она и навзнич. Вот — притащил сюда! Ща дружки подтянутся и проучим как с следует. Платье на голову, загнуть и вперед! Чтоб знала, сволота, как работяг обворовывать.\n\n— Вот молодец, Гарм! Правильно тебя батька воспитал! На славу! — трактирщик с завистью осмотрел детину и почесал заросший подбородок.\n\nПо щекам девицы снова градом покатились слезы. Она затряслась в беззвучном плаче, когда дверь снова отворилась и внутрь вошли, судя по всему, как раз дружки того самого Гарма. Я наблюдал за этим непотребством и с трудом сдерживал гнев. Совсем озверели! Ничего человеческого не осталось.\n\n— Да вот же она! Смотри, уползти пытается! — один из мужиков захохотал и принялся стаскивать штаны, опоясанные простой волоконной веревкой. — Задирай ей юбки братцы! Ща будет потеха!</Text>
			<Modifications>
				<HitpointsBySkills/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Вытащить меч из ножен, что стоят у стены, и отрубить к чертовой матери то, что делает это недоразумение мужчиной"/>
				<Option Goto="46" Text="Встать из-за стола и размеренным шагом подойти к спускающему исподнее подонку и со всей силы врезать ему по морде"/>
				<Option Goto="32" Text="Попытаться уладить все миром. Я не из трусливых, но их ровно на шесть голов больше чем меня"/>
				<Option Goto="24" Text="Резко вскочить из-за стола опрокинув стул и сделав страшное лицо пригрозить мужикам расправой если они сейчас же не уберутся отсюда и не оставят девушку в покое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Texts>
				<Text>Каптур несся на меня, не видя перед собой ничего. Он больше не напоминал того умелого бойца что так ловко победил добряка Ковеля. Злость накрыла меня с головой и я, уйдя от смертоносного удара Каптура, со всей силы саданул по прикрытому шлемом затылку. Он кулем повалился на песок, распластался как подкошенный и больше не двигался. Я знал, что он был жив. И так же знал, что будь на его месте кто послабее — распрощался бы с жизнью!\n\nК Каптуру сбежалось пол арены и схватив его под руки, куда-то увели.\n\n— Извините поганца, господин. Заигрался чутка, не смог справится с поражением. Первый меч тут у нас.\n\n— Ничего, бывает, — я отбросил в сторону свою железяку и пошел прочь.</Text>
				<Text Style="Small">Получите состояние «Первобытная ярость»: можете перебросить кубик с минимальным значением.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Первобытная ярость</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Из-за дверей доносились приглушенные голоса. Скорее всего в доме были пациенты или просящие, так что я решил не мешать лекарю делать свои дела. Вдохнув напоследок едкий запах полыни и кедра, я ушел со двора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был в башне</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Вы здесь уже были" Availability="Уже был в башне">
					<Text>Я поднялся по винтовой лестнице и залюбовался заснеженными просторами, что предстали моему взору. Северный край был поистине прекрасен! Суров, безжалостен, но прекрасен! Далеко-далеко простирался лес, а за ним виднелись белые шапки гор, что манили своей таинственностью. Был ли хоть один человек столь далеко? Неизвестно.\n\n— Здравствуйте, молодой человек. Я, Авалар — тутошний сокольничий. Вы чего-то хотели или же заглянули из праздного любопытства? — старый охотник стоял у дальней стены и чистил перья своему пернатому любимцу, который уютно пристроился на деревянном насесте.\n\n— Простите, невольно залюбовался. — я кивнул в сторону окна. — Я и впрямь хотел с вами побеседовать на предмет странных событий что повсеместно обрушились на эти владения. Мне любопытно, не попадалось ли вам на глаза, а может вы были явным свидетелем чего-либо загадочного или необъяснимого, а возможно и пугающего до дрожи?\n\n— Хмм, да вроде бы нет, ничего такого со мной не приключалось, слава Создателю. Это вы интересуетесь по причине видений что беспокоят нашего любимого барона? Ну так это от переутомления, недосыпа или еще чего похуже. Он, позвольте уж откровенно, не ведет благопристойный образ жизни. На охоте проводит очень много времени. Пьянствует, распутничает, уж вы простите.\n\n— Значит вы не видели того как падала с крепостных стен его жена?\n\n— От чего же? Видел. Из этого окна и видел, — он подошел к краю каменного парапета и указал на то самое место. — Но только было это не месяц назад и не днем позже, а много лет тому. Они с бароном часто ходили на стены, любовались лесом. В тот день он был с ней, но потом ушел. Прекрасная была женщина, добрая. Я искренне горевал по ней вместе с бароном. А то, о чем говорят сейчас, мол, видели, как она снова и снова кидалась вниз, то, скорее всего, не было такого. Просто потому, что этого не может быть, ведь так?\n\n— Даже уже и не знаю, по правде говоря. Не только барон Варга это видел, но и воины что были рядом в тот момент.\n\n— Не хотите вина? Я держу тут бутылочку, на случай если придется задержаться. Я чувствую себя хорошо только здесь и там. — он указал на безграничный лес за окном. — Выпить и смотреть на такие пейзажи дело приятное, знаете ли.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="142" Text="«Пожалуй задержусь не на долго. Благодарю!»" Availability="!Уже был в башне"/>
				<Option Goto="115" Text="«Спасибо, но нет, меня ждут дела»" Availability="!Уже был в башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вокруг меня был лес. Обычный, тихий, за исключением редкого крика птицы или обычных шорохов лес. Сосны и ели возвышались над головой и кроны их терялись далеко вверху. Поляна была не большая, но светлая и уютная, припорошена снегом и усеяна шишками и опавшей хвоей.\n\nЯ вернулся немного назад, вдоль туннеля и оказался на опушке где открывался вид на замок барона. Выходит, лаз пересекал открытую местность и прерывался за чертой леса скрывая человека от чужих глаз. Получается, что попасть в замок можно было совершенно не заметно, и я мог поклясться, что где-то в стенах была и секретная дверь, отверстие, нора или что угодно. Ведь проползти и оказаться во-рву было недостаточно. Нужно было как-то попасть за стены. Рыть ход глубже под фундамент было бы не просто, потому теория с дверью выглядела не безосновательной. Возможно тайный ход контрабандистов или что-то вроде того, кто его знает?\n\nЯ возвратился на поляну и стал решать, куда идти дальше. Приглядевшись я заметил еле видные следы зверя, скорее всего волка. Они уводили прочь от лаза и скрывались в тени деревьев, там куда свет солнца почти не проникал и где царил извечный полумрак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я решил, что стоит пойти по следам, вдруг найду что-то интересное"/>
				<Option Goto="197" Text="Стоит пройтись вдоль опушки леса. Много чего любопытного можно обнаружить, если знать где искать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>На улице было пусто, лишь пес залаял, увидев меня снова. Видно вспомнил как я нарушил его далеко идущие планы по захвату территории, применив оружие в виде моего сапога. Скорее всего торговцы ушли на обед или по своим делам, и я поспешил сделать тоже самое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Я проворно спрыгнул с лошади и подхватил на руки падающую Виону. Все произошло так быстро, что она даже понять ничего не успела. Лошадь, напуганная ужасным созданием, выскочившим на дорогу, отбежала в сторону и запуталась в ветвях.\n\n— Этто что... такое!? — губы Вионы дрожали, она была напугана не меньше лошади.\n\n— Понятия не имею. Что за чертовщина? В жизни не видел ничего подобного!\n\nКом грязи, травы и земли вдруг распрямился, неведомым образом отрастив себе ноги и руки, и опрометью бросился в лес. Я недоуменно проводил вытаращенными глазами это нечто и присвистнул.\n\n— Вот это да! Вот это чудеса! Что за дрянь поселилась на землях барона, интересно мне знать? — я отцепил поводья лошади и подозвал Виону. — Ладно, надо ехать. К вечеру доберемся. Вон уже видны стены и башни. Флаг развивается над замком, значит сам Варга дома и это тоже не может не радовать. Чистая постель, банька, плотный ужин — вот чего мне сейчас не хватает!\n\nВиона согласно кивнула и запрыгнула на лошадь придерживаясь за луку седла. Я пристроился рядом и дернул поводьями. Лошадь послушно фыркнула и направилась дальше по тропе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— Ах вот оно что! Ведьма, значит!\n\nОна открыла глиняный горшочек, что стоял на столе и зачерпнув какой-то пахучий, серый порошок бросила мне в лицо. Я не успел даже закрыть глаза. Ядовитая пыль проникала в ноздри и рот, сжигала слизистую и разъедала глаза. Через мгновение я ослеп, из носа пузырилась кровь, мне казалось я кричал, но точно не знаю.\n\nУпал на пол и ударился головой обо что-то, но сознание не потерял. Из, не кричащих болью и не извергающих кровь органов, и рецепторов остался только слух...\n\n— Не люблю, когда со мной так. Не нужно тебе было обижать меня! Я не дам тебе умереть, но и жить не дам. У меня в подвале тебе будет хорошо, я буду о тебе заботиться, но на цепь придется все-таки посадить. Элементарную работу ты выполнять сможешь, а большего мне и не надо. — она хихикнула, и я понял, что язык может завести в такие бездны, от куда потом не выберешься. Как никогда не выберусь я.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кое-что интересное в конюшнях я все-таки узнал, но относилось ли это к делу, не имел ни малейшего понятия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text>Как только прошуршала вынимаемая из ножен сталь, волк встрепенулся и на прощание ощерив клыки бросился в лес. Его белый, пушистый хвост мелькнул еще где-то впереди, а потом он исчез среди деревьев в непроглядной темноте. Да уж, это было не самое верное решение в моей жизни, но надо признать, что я просто испугался от такого поведения дикого животного и повел себя непредсказуемо даже для самого себя. Придется возвращаться к подземному лазу и пойти вдоль опушки, пока я напрочь не заблудился.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня навыка «Удача», если такой есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text>На картине был изображен менгир, испещренный письменами, которые, не смотря на всю четкость и пугающую реалистичность картины разобрать было невозможно. Менгир стоял среди елей чьи ветви были покрыты снегом. Вокруг менгира вились следы зверя, толи волка, толи медведя, а из темноты, в глубине леса прямо на меня, как мне тогда показалось, глянули желтые глаза. Я моргнул, и они тотчас исчезли, будто и не было. Я даже решил, что мне померещилось, но потом увидел, приглядевшись, что следов у менгира стало на много меньше, как будто их присыпало снегом.\n\nВсмотревшись еще пристальнее я и впрямь увидел, как маленькие снежинки падали вниз накрывая собой все вокруг. Что за чертовщина?! Я отшатнулся от картины и потряс головой протирая глаза.\n\nМир на картине больше не менялся и все было как прежде. Переведя дух, я прочитал закорючки, которые сперва принял за незнакомый язык, а позже понял, что они были просто накарябаны совершенно безалаберно и неумело.\n\n«Секрет, о котором вам поведает Зверь, скрыт внутри...»\n\nПробирает до дрожи.\n\n— Эй, ты чего это там? Идешь или нет? — позвал меня барон, который успел уже подняться по всходу и перегнувшись через дубовые перила смотрел на меня.\n\n— Конечно, уже поднимаюсь. — потерев виски избавляя себя от нахлынувшей головной боли, я поднялся по лестнице.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте себе навык «Удача», если такового еще нет.\n\nПолучите навык «Знание» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck/>
				<Knowledge/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Texts>
				<Text>Я снова опрокинулся на спину, отлетев к стене деревянного сруба и ударился головой. Сознание начало меркнуть и последнее что я увидел, была туша монстра, которая просто опала на землю водопадом ледяной колодезной воды. От него осталась только огромная лужа. Грязная, мутная, как будто ничего и не было.\n\nКое-кто подбежал мне на помощь и принялся приводить в чувство, но остальная толпа, в купе с мужиками, что повыбегали из своих хижин на бабские вопли, собралась в стороне. Я поблагодарил сурового бородача, что все еще поддерживал меня под локоть и подошел посмотреть что же случилось.\n\nЭто была Ланка, а точнее то, что от нее осталось. Колодезный монстр расправившись со мной, переключился на нее. Верхняя часть тела была отделена от ног и лежала у колодца бесформенной, окровавленной грудой. Стеклянные глаза смотрели куда-то в неизвестность, а изо рта стекала струйка крови. Одна из баб, взвизгнув, прикрылась подолом юбки и отбежала от сваленных в кучу мешков у стены дома из-за которых выглядывали аккуратные сапожки.\n\nВскоре все разошлись, а тело несчастной девушки унесли. Как потом выяснилось, все видели тот ужас, что вылез из колодца, но никто толком ничего не смог рассказать. На месте схватки не было ничего кроме вонючей лужи. Многие начали убеждать себя, что им это привиделось. Ведь, как известно, чудес, хоть и довольно страшных, просто не бывает.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».\nПолучите состояние «Кашель»: снизьте уровень навыка «Физическая сила» на 1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
				<Strength Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Texts>
				<Text>— Эй, Ковель, не хочешь принять вызов от этого господина? — белобрысый гигант повернулся и с широченной улыбкой кивнул.\n\n— Он будет вашим противником. Выбирайте оружие, которым хотите биться и выходите в круг. Правила просты, тот кто упал, признает поражение. Первая кровь — поражение. Вышел или же тебя выбросили за пределы круга — поражение. Хотя вы, это все и так прекрасно знаете, — я утвердительно кивнул, примериваясь к обычному мечу. Дурно сбалансированная железяка, да и только.\n\n— Начинайте! — названный Ковелем широко замахнулся своим двуручником, явно намереваясь развалить меня пополам.\n\nВсе бои на арене не до смерти!</Text>
				<Text Style="Small">После того как вы провели поединок на арене, восстановите свое «Здоровье», до значения, которое у вас было перед началом сражения!</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Fight>
					<Name>Ковель</Name>
					<Dices>3</Dices>
					<AdditionalPenalty/>
					<NoHitpointsLoss/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="148" Text="Вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Я потянул за медное кольцо и дубовая дверь, на хорошо смазанных петлях, не скрипнув отворилась. Внутри было довольно темно, а масленый фонарь, что стоял на столе был естественно погашен. Переступив через порог, я услышал тихий, еле слышимый щелчок и бросился на пол.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="181" Text="Если вы не обладаете навыком «Ловкость»" Availability="!Agility"/>
				<Test>
					<Skill>Agility</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="181" Text="Проверка неудачна" Availability="Agility"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Я не стал думать и размышлять о этической части того, что намеревался совершить. Эти звери не имели никакого представления о порядке и чести, значит и говорить с ними стоило на их языке.\n\nВыхватив меч из ножен, я нанес расчетливы и хладнокровный удар. Моей точности и аккуратности, с которой был срезан предмет гордости идиота — насильника, мог позавидовать даже деревенский лекарь. Кровь брызнула как из рассеченной артерии и жуткий крик заполнил комнату. Остальные стояли, разинув рты не решаясь помочь корчившемуся на полу бедолаге.\n\nЯ отстегнул свой грязный из-за непогоды плащ и подняв так и пытавшуюся уползти бедную девушку, укутал ее им.\n\n— Вставай. Облокотись на меня и пойдем от сюда. — она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\n— Прочь с дороги, падаль! — подняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я, выставив перед собой окровавленный меч, вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Texts>
				<Text>Я аккуратно поднял мешок с земли и заглянул внутрь. Там было много чего полезного для похода в лес, но я не стал брать ничего кроме лекарств. Мазь, бинты и целебные травы я переложил в свою сумку, а мешок положил рядом с телом.\n\nСзади, по шее ползло что-то отвратительное и это чувство было мне знакомо. Кто-то смотрел! Среди деревьев был некто и следил за каждым моим шагом, за каждым движением и взглядом. Не делая резких движений, я поправил перевязь с мечем, и зашагал прочь с поляны в сторону дома незадачливого путника.</Text>
				<Text Style="Small">Можете 1 раз восстановить уровень своего «Здоровья» до его начального значения в любое время кроме боя, за счет найденных лекарств.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Healing Value="Восстановить здоровье,1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ничего нового я в лесу не нашел. Только зря потерял время попусту шатаясь там, где уже был. Разве что только на поляне с мертвым телом я обнаружил еще чьи-то следы — явно человеческие. Я насторожился и решил вернуться обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Texts>
				<Text>Я открыл большой том и дунул на страницы, избавляясь от слоя пыли чьим царством была эта комната. Чтение полностью поглотило меня, и я окунулся в сражения и битвы, любовь и предательство, победы и поражения.\n\nПодняв голову и поглядев в окно, я обнаружил, что луна не сдвинулась ни на палец. Я уже устал удивляться всякой неведомой чертовщине что избрала своим логовом этот замок и прилегающие к нему земли, но все же это было странно. По моему ощущению пройти должно было не меньше трех часов. Ладно, к чему ломать голову? Пора отдыхать! Завтра будет и правда тяжелый день.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Владение оружием» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть.\n\nПолучите навык «Ловкость», если у вас такого еще нет.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Weapon/>
				<Agility/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Texts>
				<Text>Я услышал, как под ногами что-то хрустнуло. Может торчащий из земли корень надломился, может камень выскочил из не самой надежной опоры, может сломалась берцовая кость — нет, это вряд ли. Тем не менее я не удержал равновесие и пытаясь ухватиться за воздух кубарем полетел вниз. Ни за что бы не подумал, что умудрился забраться так высоко, хоть и летел я не долго, зато упал так, что чуть не испустил дух! Какое-то время я не мог пошевелить ни рукой, ни ногой, но все же смог подняться, хоть и тяжело, держась за ветки, приводя дыхание в норму. Я чудом не приземлился на острые камни, что чуть правее от меня сверкали обледенелыми гранями.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».\nОтнимите 1 от уровня навыка «Ловкость».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
				<Agility Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Присаживайся, мой друг. Да поближе, поближе, не стесняйся! — барон приглашающе похлопал по креслу рядом с собой. — Рассказывай! Узнал что-нибудь?\n\nФрабар сидел на против меня, по правую руку от Варги и обгладывал куриную голень. Он приветственно кивнул мне, не отрываясь от своего занятия — я кивнул в ответ.\n\n— У меня много интересного, даже начала складываться общая картина, но не хотелось бы делать поспешных выводов. Хотелось бы знать наверняка. А у вас есть что-то конкретное?\n\n— О, да! Фрабар, рассказывай, а я пока перекушу.\n\n— Мы обошли многих жителей и дворцовых слуг, — он вытер салфеткой жирные руки и смачно рыгнул. — Некоторым являлось то, что невозможно было объяснить. То, чего они очень сильно боялись. То, чего не могло существовать! Странно, что никто не погиб, ведь люди видели настоящих страховидл. Может это все им привиделось, может они выдумали половину, кто знает?\n\n— Страх... Страх!\n\n— Что ты там бормочешь? — барон нахмурился.\n\n— Все дело в страхе! Ну конечно! — я вскочил со стула. — Эта нечисть насылает страхи на людей! Страхи, которые принимают обличие как чего-то вещественного, так и видений!\n\n— Ну ты и маханул! Нечисть! Книжек начитался поди? — барон хохотнул, но смешок был натянутый.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Стоит рассказать, что случилось во время моего пребывания на кухнях, когда я пошел проведать Виону" Availability="Бой с крысой"/>
				<Option Goto="116" Text="Если я был у колодца, где стирали женщины, то стоит рассказать барону об этом" Availability="Бой у колодца"/>
				<Option Goto="134" Text="Если я был в лесу, где набрел на бревенчатый сруб, то барону следовало бы об этом знать" Availability="Бой с лешим"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>— Это подождет, ты мне лучше вот что скажи. Не видел ли чего странного за последнюю седмицу? Может необычное что-то, такое от чего мурашки бегут по коже? Странное, ранее не виданное?\n\n— Ох и вопросы вы задаете, господин. Странное и не обычное говорите? Может и видал! Захожу как-то в амбар, к конюху соседу, думал медовухи выпить с ним, да о жизни поговорить, а там, на сене, Рунга-прядильщица, голышом развалилась! Под боком у нее никто иной как владелец постоялого двора нашего, Лука. Вот это и правда страннее некуда! Она такая страшная баба, что вряд ли Лука бы к ней под юбку полез. Не иначе наговор какой или что-то вроде того! Странно, очень, говорю.\n\nЯ дослушал этот премилый рассказ до конца и сердечно поблагодарив его, пошел прочь от арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Texts>
				<Text>Я обхватил себя руками и начал потирать плечи и скакать на месте с одной ноги на другую. Через минуту мне было уже жарко и холода как не бывало. Льняная рубаха под курткой пропиталась потом. Тут земля подо мной с хрустом просела, и я провалился в какую-то грязную и сырую дыру изрядно оцарапав ногу.\n\n— Проклятье! — я прошипел сквозь зубы зажимая слегка кровоточащую рану. Тяжело поднялся и огляделся.\n\nЭто был самый настоящий подземный лаз, прикрытый деревянной крышкой и присыпанный землей. Меньше всего я ожидал увидеть тут тайный туннель и еще меньше ожидал что мне придется туда лезть. Но что поделать, взялся за дело, нужно довести его до конца.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Я еле справился с заедающим замком и наконец открыв дверь, вошел в свою комнату. Все было так как я оставил. Заправленная кровать, стол, заваленный бумагами прежнего постояльца, да большая сумка с дорожными вещами. В комнате царил полумрак, на улице вечерело, солнце опускалось за горизонт и свет от единственного окна был очень скуп. Скинув сапоги (никогда не любил ходить по коврам в обуви) я уселся на кровать и вздохнул. Тяжелый и эмоциональный выдался день, стоило бы немного отдохнуть, но барон Варга, а что еще более важно, Виона, ждали меня.\n\nЯ откинулся на подушку и запрокинув голову увидел у изголовья фигуру в белом. Я хотел вскрикнуть, но не смог! Дернулся как ошпаренный, попытавшись вскочить... и не смог! Воздуха стало сразу как-то очень сильно не хватать. Я, нелепо раскинув руки, как рыба открывал рот пытаясь поймать хоть глоток воздуха. Фигура не шевелилась и нависнув надо мной смотрела прямо в глаза. Я не видел лица, только размытое, темное пятно на том месте где должны были быть рот, глаза и нос. Черные волосы паклей свисали и почти касались моего лица. Слезы непроизвольно начали сочится из уголков глаз, и я понял, что умираю! Воздуха не было, в груди давило так сильно что казалось вот-вот грудную клетку раздавит что-то невидимое. Сознание меркло, и я провалился в небытие.</Text>
			<Triggers>Переодевание</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Вы обладаете навыком «Физическая Сила»" Availability="Strength"/>
				<Option Goto="109" Text="Этим навыком вы не обладаете" Availability="!Strength"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Резко вскочив, я перепрыгнул через столешницу, зацепив кружку с вином. Ощерившись словно дикий зверь, я схватил за грудки насильника и процедил сквозь зубы:\n\n— Если вы сейчас же не уберетесь вон отсюда, я выпотрошу вас как курей и подвешу за ноги вдоль дороги! Тебе же, собачий сын, я воткну в ухо нож, по самую рукоять и как можно медленнее. Вы хуже животных, вы не люди! Пошли вон отсюда, иначе я в точности исполню все что обещал! Создатель мне тому свидетель!\n\nНаверное, я был очень устрашающ и на моем лице отразилось все что я хотел с ними совершить. Далеко не трусливые верзилы, немного побурчав себе под нос грязные ругательства, взяли под руки отпущенного мной мужичка и вышли на улицу.\n\nСпустя пару минут я услышал скрип колес и ржание лошадей.\n\n— Они уехали, убрались откуда пришли, не переживай, — я пытался успокоить всхлипывающую девушку и сняв свой грязный плащ закутал ее.\n\n— Вставай. Облокотись на меня и пойдем от сюда. — она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\nПодняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Довольно ловко я отсекал все новые и новые отростки, что тянулись к моему горлу пытаясь проткнуть его насквозь. Я уворачивался, делал очередной кульбит уходя от смертоносных, острых как иглы веток и взмахом острого меча перерубал их, усеивая ими землю вокруг себя. Вертев бешеную мельницу клинком, я рубил все что попадалось под обоюдоострое лезвие и вскоре жуткое создание грудой порубленного в мелкую крошку мусора, покоилось у моих ног. С чувством пнув кучу того что от него осталось, я, изможденный, повалился на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Texts>
				<Text>— Чертова кобыла! Что б ей ногу сломать, вшивое создание!\n\nКонюшие с разинутыми ртами наблюдали за моими попытками оттереть загаженную подошву. Они с любопытством слушали гневную тираду что извергал мой рот пока разум где-то отсутствовал. Позже я так и не смог понять, что же так сильно меня разозлило, ведь событие то рядовое и на меня это было не похоже. Тем не менее случилось то что случилось, и успокоившись я отправился по своим делам.</Text>
				<Text Style="Small">Получите состояние «Злость»: перед каждой битвой отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Злость</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>— Ты же, барон, был подвержен страху и ужасу видеть гибель своей жены раз за разом. Тебя это сводило с ума и мучало, не давало спать по ночам и влияло на рассудок. Каждый видит что-то свое, и морок, если это он, действует губительно на каждого. Это иллюзия способная убить, вот что это.\n\n— И кто это делает? Кто повадился пугать до смерти моих людей и меня в придачу? Кто эта тварь!? — барон с силой саданул пудовым, волосатым кулачищем по столу. Недопитый кубок с вином опрокинулся и залил красным белую скатерть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Вы заходили переодеться в свои покои" Availability="Переодевание"/>
				<Option Goto="127" Text="Вы сразу направились к барону" Availability="!Переодевание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Я применил все свои навыки взлома, которыми меня обучал один карлик, в далеком прошлом. Бисеринки пота покрыли мой лоб, но в конце концов дело было сделано. Я вспотел и устал так, как будто перекидал тонну руды. Потянув за ручку, я распахнул тяжелую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Я истекал кровью, не имея возможности даже позвать на помощь. Тело меня не слушалась, и я чувствовал, как жизнь уходит с каждой каплей крови. Уж не думал, что умру в чулане на кухне в захолустном, северном замке. Люди снаружи слышали звуки боя и прочую возню, но никто не спешил проверить как я там. Да и стоит ли их винить? Ведь страх — оружие посильнее стали.\n\nЯ смотрел на гигантскую крысу, которая через мгновение растаяла в воздухе. Предсмертные ли это были галлюцинации или мне вообще все примерещилось, но сознание меркло, и я окунулся в спасительное ничто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text>Я не смог уследить за ловким Каптуром и разгадал его финт слишком поздно. Его топор полоснул меня по голени, и я упал на колено. Он тут же приставил лезвие к моей шее тем самым вынуждая признать поражение.\n\nВсе зааплодировали своему любимцу, ну а мне, помимо незначительного пореза на ноге от тупого топора, достался лишь урон по собственному самолюбию. К счастью это я мог пережить.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Солнце практически скрылось из виду уже после нескольких шагов вглубь чащи. Идти было легко и свободно, но чувство тревоги и беспокойства меня не покидало. Лес жил своей жизнью и шумевшие на ветру кроны, как будто пытались со мной говорить, предупредить об опасности. Или же это мне только мерещилось. Волчьи следы я давно потерял и теперь шел просто по тропе петлявшей между елей и высоченных сосен. Под ногами приятно хрустело и пружинило.\n\nВолка я увидел, когда подошел к нему почти в плотную. Он смотрел на меня своими желтыми глазами, не мигая и был совершенно неподвижен. Его светлая, почти белая шерсть отливала серебром и блестела в едва пробивающихся лучиках солнца. Внезапно он вильнул хвостом, медленно развернулся и побежал по тропе, потом остановился и снова стал смотреть на меня. В жизни своей я никогда ничего подобного не видел! Если волк и не нападал сразу, то скрывался в чаще, подальше от вооруженного человека, но уж точно не смотрел на него, прямо в глаза и не звал за собой в лес. По коже пробежали мурашки и от волнения вспотели ладони.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Выхватив меч напасть на волка, который ведет себя совершенно не как волк"/>
				<Option Goto="65" Text="Осторожно последовать за ним и будь что будет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>— А ну-ка оставьте ее в покое! — я не хотел ввязываться в драку, но и оставить все как есть никак не мог. Их было слишком много и меня могли вынести от сюда вперед ногами и прямиком на погост. Такая перспектива меня не прельщала.\n\n— Не вмешивались бы вы не в своё дело, мил человек, да шли б себе подобру-поздорову отсель. А мы уж тут сами как-нибудь разберемся, что да как.\n\n— Я гость барона Варги! Не отпустите девушку, вашу деревушку сотрут в пыль. Уж я все сделаю чтобы добиться этого!\n\n— Да черт с ней, с бабой-то, ребятушки, — трактирщик сплюнул и закончил, — пусть забирает кулему. Давайте-ка, я вам налью лучше?\n\n— Вот это разговор! Ай да Ваура! Эх, упьюсь вусмерть! — сразу затараторили дружки в один голос.\n\nЯ отстегнул свой грязный, из-за непогоды мокрый плащ. Пользуясь тем что на меня перестали обращать внимания, я поднял с пола избитую девушку и накинул его ей на плечи.\n\n— Вставай. Облокотись на меня и пойдем от сюда, — она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\nПодняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Она стояла, закутавшись в шерстяной плащ, который был для нее слишком велик. Капюшон все время сползал на глаза. Завидев меня, она улыбнулась, снова поправила капюшон и подойдя обняла.\n\n— Ты пришел.\n\n— Я же обещал. Извини что задержался, барон Варга желал меня видеть, пришлось заглянуть к нему.\n\nОна еще раз улыбнулась и взяла меня за руку. Крепко обхватив мою ладонь своими хрупкими на первый взгляд пальчиками, потянула к коновязи.\n\n— Для себя я выбрала эту, — она погладила по крепкой шее каурого скакуна и ловко запрыгнула в седло.\n\n— Я пойду пешком, если ты не против? — она не была против.\n\nВиона довольно уверенно держалась в седле и уже не напоминала ту напуганную девчонку что я встретил в таверне у дороги. Она гордо вскидывала голову оглядывая крыши домов, что плотно ютились друг к другу до самых ворот замка. Стражник услужливо отворил одну створку пропуская нас наружу. Я, взяв под узцы каурого, зашагал по размокшей дороге прямиком к лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Меч выскользнул из ножен быстро и легко. Собаки отчего-то начали огибать меня. Но я не растерялся и ринулся на одну из них не давая проскочить мимо. Псина взвизгнула он тычка в мохнатый бок и ринулась уже на меня.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Name>Волкодав</Name>
					<Dices>3</Dices>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Вам удалось победить"/>
				<Option Goto="68" Text="Вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Напуганные стряпухи разошлись по домам и кухни были совершенно пусты. Вионы тоже не было. Наверное, она ждет меня у ворот замка что бы я составил ей компанию в конной прогулке за стены. Так что делать тут мне больше нечего, и я решил пойти куда-то еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Я протянул руку и коснулся плеча Вионы. Оно, как мне показалась, дрожало как будто от плача. Сперва рука опустилась на твердое, а через мгновение плащ медленно, как будто продираясь сквозь что-то вязкое, упал на снег. Я охнул и отскочил в сторону! Вионы нигде не было. Кругом было темно и пусто. Лишь грязным серым комом лежал никому не нужный дорожный плащ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Поднять одежду с земли и вернуться назад к лошади"/>
				<Option Goto="56" Text="Обойти стороной тряпье, от которого исходила странная аура и пойти дальше по тропе в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Глаза заслезились как это бывает, когда выходишь на улицу, а там ярко светит солнце. На крышах лежит белоснежный, еще не присыпанный гарью из печных труб, снежок. Вид немного портила грязь и лужи после прошедшего накануне дождя. Я потянулся, с чувством хакнул и сбежал по деревянным ступеням хозяйского дома.\n\nОбходить всех и каждого не имело никакого смысла, достаточно было пройтись по самым важным и главным. Например, распорядителям и мастеровым. Этого вполне будет достаточно, потому что в замке, где каждый друг у друга на виду, вести разлетаются быстрее чем слойки на рынке. Фрабар пойдет в казарму да на сторожевой пост. Это яснее ясного. Он своих людей знает хорошо и говорить с ними будет сам. Мне же оставалась прислуга и я не имел ничего против.\n\nНа заднем дворе за длинным домом были слышны крики отдаваемых команд и лязг мечей. Скорее всего там тренировались бойцы, сражаясь на импровизированной арене. Чем еще может занять себя мужчина помимо тисканья женских прелестей? Вопрос риторический.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Можно наведаться туда и либо расспросить фрабаровых молодцов, либо самому размяться и стряхнуть лишний жирок"/>
				<Option Goto="81" Text="Можно вернуться по той дороге, что мы ехали вчера. Зайти на конюшни и поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видал"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухни. Там, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню, где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев. По мнению барона, охота была главным развлечение мужчин и потому сокольничий был довольно важной персоной в замке. Ну а то, что он больше всего времени проводит высоко над землей и мог видеть далеко, говорило само за себя">
					<Text>Если повернуться на восход к солнцу, то можно увидеть, как у огромного колодца бабы, засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Они, не бросая работы, о чем-то разговаривали и громко смеялись. Изо рта у них клубами валил пар. Всегда поражался силе и стойкости северных женщин. Они могли скрутить любого неженку южанина в бычий рог и выпить из него.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="117" Text="Можно было бы подойти к ним и, прервав их веселую беседу, завести разговор"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру. Они, с радостью, готовы были принять любого посетителя">
					<Text>Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, чтобы суеверный люд не пугался всех этих куриных скуко-женных лап, развешенных во дворе, да трав сушеных, которые даже скот не ест. А сие означало, что они от черта мерзкого и лукавого. Про микстуры, ступки, зелья и прочие варева и говорить не стоило! Если, что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник!</Text>
				</Option>
				<Option Goto="101" Text="Зайти к знахарю"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда, по словам барона, не один раз прыгала его любимая жена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Я брел назад уже совсем в кромешной тьме. Даже лунный свет, как будто разочарованный моими неудачами, перестал освещать тропу под моими ногами. Я шел, спотыкаясь о каждый корень и кочку, что так и лезли под ноги. Спустя несколько минут я увидел свет между деревьями. Яркий блеск факела или костра. От сюда было не разобрать. Я не раздумывая направился к источнику огня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Башня пуста, лишь птицы в клетках вели себя шумно завидев незваного гостя. Наверное, старый Алавар ушел по своим делам. Возможно хотел пополнить запасы своего замечательного красного вина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text>Мои плечи ощутили приятную тяжесть, как будто друг подставил плечо, во время кровавого сражения! Кольца и чешуйки кольчуги переливались и блестели на солнце, и размер был впору, как будто на меня делалось. Я был несказанно доволен еще потому, что умудрился продать по хорошей цене свою старую броню, нисколько о ней не сожалея. Насвистывая веселый и неприличный мотив, я пошел вверх по улице.</Text>
				<Text Style="Small">Получите умение «Уворот»: блокирует способность противника.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Уворот</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вытянув из подкладки на рукаве тонкую спицу, я начал ковырять ею в замочной скважине. Видать я переоценил свои способности взломщика и открывателя замков, потому что дверь не желала поддаваться.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="185" Text="Вы не обладаете навыком «Удача»" Availability="!Luck"/>
				<Test>
					<Skill>Luck</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="69" Text="Удача от вас отвернулась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Я отвел в сторону раскрасневшуюся девицу, под смешки и подначки стиральщиц. Она шла, постоянно оборачиваясь, озираясь по сторонам, как будто ожидая, что сейчас на нее кто-то бросится из-за высоких, густых кустов.\n\n— Все в порядке, не бойся. Что случилось? Что тебя так напугало?\n\n— Когда ваша милость вчера прибыли в замок, уже было темно, и мой отец вернулся из кузницы аккурат перед вами. Я вышла к колодцу, так же как сегодня, чтобы выстирать его грязную робу, чтобы к утру была чистая и свежая. Так вот, подошла к колодцу, опустила ведро, заглянула внутрь и чуть не умерла со страху! На меня из колодца ринулась огромная летучая мышь! Я не вру, господин! Она была больше моей Каськи! Кошки моей любимой. А она большая — жрет немерено! Я бросилась бежать, забыв про одежу и забилась под одеяло. Вот собственно и все. Отругал меня батька за то, что не выполнила работу, но как же я могла туда вернуться!? Перетрусила не на шутку.\n\n— Хорошо, я тебе верю. Не стоит переживать. Возвращайся к своим и никому про это не рассказывай. Договорились? — Она быстро кивнула и засеменила обратно, придерживая волочащуюся по снегу юбку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Загляну, пожалуй-ка, и я в колодец. Глядишь, и мне чего привидится"/>
				<Option Goto="183" Text="У меня есть дела и по важнее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Мимо меня пронеслось увесистое, сучковатое бревно, отвалившееся от стены. Чудо, что я успел распластаться на полу, иначе, возможно, меня бы размазало по стене! Эта незамысловатая, можно сказать примитивная ловушка была предназначена для мародеров и прочих непрошенных гостей, что могли повадиться в дом в отсутствие хозяев. Поднявшись я отряхнулся и как ни в чем не бывало прошел в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был в лагере</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был в лагере">
					<Text>Голые по пояс, распаленные и красные от натуги бойцы Варги дубасили друг друга тупыми, но вполне способными покалечить мечами. Звон стали разносился далеко, призывая и меня самого броситься в бой, хоть и в тренировочный.\n\nВот, один из воинов, белобрысый здоровяк с двуручным мечем, наседал на низкорослого крепыша в шлеме, с топором и щитом. Каждый замах мог срубить небольшое деревце, а уж этого мелкого щитника казалось унесет за пределы арены! И хорошо если отделается лишь легким испугом, а то можно и конечности лишиться. Но парень был совсем не промах и поднырнув под широкий замах страшенного двуручника, заехал щитом под дых белобрысому. Каким-то образом оказавшись у того за спиной, пнул его ногой пониже спины. Тот кубарем покатился по заснеженному песку арены и поднявшись расхохотался.\n\n— Ах ты, мелкий гаденыш! Снова побил меня! — он схватил в свои медвежьи объятия крепыша и высоко поднял над землей, — Уухх, негодник!\n\nВ это время ко мне подошел одни из солдат и спросил:\n\n— Не желаете ли размяться, господин? Я слышал в вольных ротах вы слыли непревзойденным мечником и срубили немало голов на пограничье. Может покажете этим юнца как выглядит настоящее мастерство?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="13" Text="С удовольствием принять предложение, и выбрав оружие у стойки, выйти на арену" Availability="!Уже был в лагере"/>
				<Option Goto="125" Text="Отклонить предложение сославшись на срочные дела" Availability="!Уже был в лагере"/>
				<Option Goto="21" Text="«К черту арену! Лучше расскажи, не видел ли ты чего странного за прошедшую седмицу?»" Availability="!Уже был в лагере"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Все звуки в один миг исчезли, испарились и я оказался в полной, гнетущей тишине. Ни шороха, ни писка, ни ветра, который мгновение назад завывал в верхушках елей и сосен. Полная тишина! Я боялся пошевелиться, чтобы, упаси Создатель, не выдать себя ни хрустом ветки под ногой, ни скрипом снега. Я даже перестал дышать.\n\nВскоре чавканье возобновилось, и я, медленно, очень медленно, смотря под ноги, пошел в обратном направлении. Возвращаться к лошади больше не имело смысла. Она стала ужином лешего, а я решил продолжить поиски Вионы. Что мне еще оставалось?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Я встал из-за стола и подойдя к гогочущему насильнику, что есть мочи ударил его в лицо. Под кулаком что-то хрустнуло, возможно нос или челюсть, руку залило красным и липким, а сам горе — деревенщина, подрубленным деревом рухнул на пол. Несколько зубов отлетели к стойке, у которой все еще пыталась ползти бедная девушка.\n\n— Эй! Ты чего дерешься!? — недоумение в голосе одного из дружков насильника заставило меня расхохотаться. Они даже не понимали, почему я это сделал! Впору, было ужаснуться. — А ну как мы тебе сейчас сдачи дадим, а?\n\nЗдоровяк засучил рукава и выставив вперед волосатые кулачищи, поманил меня к себе. Я, все еще разгоряченный дракой, встал и ухмыльнулся. Надо признать ухмылка у меня получилась донельзя пакостной. Мой противник даже немного попятился, но уперся в стол и остановился.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Name>Деревенский здоровяк</Name>
					<Dices>2</Dices>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Вам удалось проучить поганца"/>
				<Option Goto="77" Text="Не получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Кое-как вскарабкавшись и ухватившись за уступ, я подтянулся и, наконец, вылез из этого треклятого рва. Переведя дыхание, я встал и огляделся. С башни невозможно было что-нибудь разглядеть в деталях, а вот от сюда вполне. Там, где я стоял внизу, была отчетливо видна неглубокая впадинка. С виду ничего странного, просто просевшая земля, заросшая травой и ничего более, но я решил проверить. Спустившись аккуратно, ловко скользя по насыпи я присел на корточки и начал разгребать руками землю. Вскоре мои ногти заскребли по дереву.\n\nЭто был самый настоящий лаз под землей, прикрытый деревянной крышкой и присыпанный землей. Меньше всего я ожидал увидеть тут тайный туннель и еще меньше ожидал что мне придется туда лезть. Но что поделать? Взялся за дело, нужно довести его до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Texts>
				<Text>Подумаешь, лошадиное дерьмо! Когда ты сам по уши в нем ползаешь, выслеживая противника — вот это не просто! А так...\n\nЯ даже вспомнил поговорку! Когда вступаешь в коровью, лошадиную или в свиную. хотя нет, точно не в свиную какашку — это к удаче! Ну раз так, значит мне точно повезет разобраться с этим загадочным делом и развеять страхи барона Варги.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Удача» или прибавьте к нему 1, если он уже у вас есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Никакого запаха не было, что указывало на то, что смерть наступила давно. Труп разложился не до конца. Он смотрел на меня пустыми провалами глазниц и скалил ровные, белые зубы с напрочь отсутствующими губами. Провалившийся нос являл неприятное зрелище, а ноги были оторваны или же отгрызены зверем. Не нужно было иметь семи пядей во лбу, чтобы понять, что на человека напал медведь.\n\nКругом были следы жуткой, кровавой борьбы. Земля была вытоптана. На ней виднелось множеством следов дикого зверя, которые, теперь уж наверняка, четко просматривались. Сложно было сказать, по какой причине медведь напал. Может защищал детенышей. Может охотился, а человек стал естественной добычей или же путнику просто не повезло забрести на чужую территорию. На цепких ветвях кустарника там и тут я нашел медвежью шерсть, висевшую грязными ошметками, наверняка оставленную во время сражения. Хотя, естественно, никакого сражения судя по всему не было. Медведь просто разодрал человека, швыряя его из стороны в сторону, об камни у оврага и об стволы деревьев. Тело сломалось везде где только могло, о чем говорили вывернутые суставы и шея, да торчащие из тела ребра. Зрелище было жутковатое.\n\nЧуть в стороне грязным комом валялся заплечный мешок, из которого вывалилось вся поклажа, что хозяин дома, а я был уверен, что это именно он, взял с собой в дорогу. Так же обнаружилась котомка на половину заполненная травами и завядшими ягодами, о которых я ничего не мог сказать, ибо видел их впервые. Единственное мне не давало покоя, почему мужчина вышел из дома в лес и не взял с собой оружие? Будь то рогатина, копье или самострел. Если знать, что тебе может встретиться медведь, не нужно ли было подготовится к такой встрече? Даже если ты самонадеян и гонишь прочь даже мысль о ней? Загадка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Порыться в мешке в надежде найти что-нибудь полезное"/>
				<Option Goto="111" Text="Быстрее покинуть это ужасное место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был на стене</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был в стене">
					<Text>Я поднимался по ступеням на стены и щурился от светившего в глаза яркого солнца. Мимо прошел стражник и приветливо кивнул. Я что-то ответил, но думал о своем. Мне не давала покоя шумиха, которая начала набирать обороты, вокруг всей этой необъяснимой чертовщины. У меня не было ответов, потому что всего этого не могло быть! Мы жили в мире где чудеса, это не чудища и волшебники что встречались в детских сказках, да в рассказах престарелых нянек. Чудом было, когда помешанная мамаша не отнесла свое новорожденное дитя в лес, а оставила дома, в семье. Когда отец, который пришел домой не пьяный в стельку, а трезвый и с подарками для всей семьи. Когда мор или чума забирает половину населения небольшого поселка, а не выкашивает его подчистую. Это чудеса!\n\nЧерез бойницы, я оглядел прекрасные пейзажи. Заснеженный лес, что раскинулся кругом и внушал благоговейный трепет от скрывающихся за густыми кронами тайн. Синее небо и яркое солнце слепившее глаза. Следы конного отряда, что уехал поутру по дипломатическим делам. Рыжая красавица лиса, что выглянула из-за валуна и потянула носом морозный воздух.\n\nЯ не заметил, как поднялся на башню и перегнулся через парапет. Именно тут супруга барона Варги стояла, о чем-то думала. Может быть проклинала кого-то? Может молилась, ругала себя за слабость, но все же сделала последний, роковой шаг. Шаг в пропасть! Падать тут было и правда высоко. А внизу, среди разросшегося бурьяна и по зимнему времени колючих веток, лежали камни. Много камней, как мелких, так и крупных булыжников. Так что шансов не было никаких. Барон говорил, что голова разбилась и опознать пол лицу было невозможно. Только по платью, что она носила в тот день, да по волосам, заплетенным в тугую косу. Колец, фамильного ожерелья и прочих цацек на ней в тогда не было, она все предусмотрительно сняла. Это еще раз доказывало, что несчастный случай можно было исключить. Письма не было, но по заявлениям прислуги и мужа, вела она себя довольно странно. Ни с кем не говорила, ходила понурая и была чем-то серьезно опечалена. Барон заверял меня что причин для этого не имелось, ну или по крайней мере он о таковых ничего не ведал и знать не знал. Что ж, будем выяснять.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="63" Availability="!Уже был в стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Я поднял одежду с земли и уже собирался идти обратной дорогой. Я подумал, что Виона могла пойти обратной дорогой, но тут увидел своего недавнего знакомца. Большой белый волк стоял на том месте где я только что проходил, и смотрел мне прямо в глаза своими желтыми зрачками. Этот взор заглядывал прямо в душу, будто бы умоляя не уходить. Просил, что бы я следовал за ним, а в доказательство своих невысказанных слов, повернулся и засеменил в глубь леса по едва видимой тропе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Последовать за ним, отбросив никому не нужный плащ в сторону"/>
				<Option Goto="38" Text="Плюнуть на все и вернуться к лошади"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Меня осенило и на мгновение я чуть не ослеп. От ярости и от своего тугоумия! Если менгир давал силы Зверю и отнимал ее у нас, то стоило нанести сокрушительный, собранный воедино удар по нему. Вместе!\n\nОна поняла меня без слов. Наверное, мой яростный зов она услышала мысленно, и мы, огибая волка, нанесли удар по камню! Что есть сил и держась за руки!\n\nВой Зверя разнесся далеко окрест. Он не успел понять, что мы задумали и не смог ничего противопоставить. Менгир рассыпался каменной крошкой, а Зверь как подкошенный упал на землю. Упал и больше не шевелился.\n\n— Так просто! — Мара, не веря своим глазам подошла к огромному оборотню, который на глазах вновь становился обычным, хоть и большим волком, — Без тебя я не смогла бы даже прикоснуться к камню. Он был создан для того что бы противостоять мне, но тебя они не учли! Выходит, без тебя у меня не было даже шанса? Забавно.\n\nИзмученный, я подошел и обнял ее. Она успокоилась и прильнула ко мне всем телом. Мы стояли тут, среди следов битвы, среди каменных осколков, сломанных веток и вспученной земли. Стояли обнявшись как самые обычные люди!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Texts>
				<Text>Я зажмурил глаза, как только увидел большой обелиск, что стоял посреди поляны. Он источал энергию и тепло. Письмена на его поверхности горели огнем и притягивали взгляд, отвести который было практически невозможно.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
				<Text>— Ты нашел меня, — спокойный, ровный голос заставил меня вздрогнуть и выйти из оцепенения.\n\n— Виона, — прошептал я и сделал шаг в ее сторону.\n\n— Остановись! — она подняла ладонь, и я застыл как вкопанный.\n\nОна облокотилась на менгир, почти обнимая его и нежно поглаживала. Я следил за каждым ее движением не отводя взгляда.\n\n— Эта штука сдерживала меня очень много лет. Ты даже не представляешь себе, на сколько приятно быть свободной! Этот камень не давал мне появиться, освободится из оков что удерживали меня. Зверь охранял мою темницу, но теперь я свободна! Свободна благодаря вам!\n\n— Я догадывался...\n\n— Ничего подобного! Ты не можешь! Ты даже понятия не имеешь!\n\n— Кто ты? — на поляне вдруг стало совсем тихо. Тихо как в могиле.\n\n— Я? — Она отошла от камня и посмотрела мне в глаза, которые в одно мгновение заволокло белоснежной пеленой, — Я — Мара!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text>Меня стошнило, и я чуть не завалился на бок, но Мара взяла меня за локоть не дав упасть. Руку обожгло, я вскрикнул, но не отдернулся.\n\n— Терпи! — я ощутил ее дыхание на лице, и, как ни странно, это придало мне сил.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>— Дааа! — она даже причмокнула языком и растянула губы в обворожительной улыбке, — Все так как я и ожидала! Ты силен! Ты можешь сопротивляться мне и вполне достоин стать моим спутником, и стоять рядом со мной.\n\n— Это все ты! Ты мучала и убивала людей! Насылала на них страхи и потаенные ужасы! Та, кого приютили люди! Они были добры к тебе, дали кров и пищу!\n\n— Добры? — ее глаза превратились в две щели, сквозь которые пылал живой огонь. — Добры ко мне!?\n\n— Именно так! И я лучше провалюсь сквозь земную твердь, чем встану рядом с тобой! Ты зло! Неприкрытое, абсолютное зло!\n\n— Я расскажу тебе, кто тут зло, мальчик! И тогда, возможно, ты сделаешь правильный выбор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Перебить ее и высказаться самому"/>
				<Option Goto="137" Text="Дать ей продолжить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Я продирался сквозь лес практически в полной темноте. Свет луны едва освещал тропу. Его хватало лишь на то, чтобы не упасть и не напороться на торчащие корни, и не раскроить себе лицо. Ветки хлестали по лицу и норовили выколоть либо глаз, либо проткнуть шею и сделать меня вечным гостем в своих владениях.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="123" Text="Если вы не обладаете навыком «Ловкость»" Availability="!Agility"/>
				<Test>
					<Skill>Agility</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="123" Text="Проверка неудачна" Availability="Agility"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Мы проехали глубокий, заросший травой ров, и копыта коней застучали по дереву подъемного моста. Дождь совсем прекратился и с неба падали крупные хлопья снега, плотной стеной обрушиваясь на мокрую землю. Снующая прислуга, что спешила по своим неотложным делам, разглядывала прибывших незнакомцев цепким взглядом. Северные люди были не самыми доверчивыми. Они были грубы, суровы и порой жестоки — ведь жизнь на севере далеко не мед.\n\nКто-то возился в свинарнике откуда доносился дикий визг и жуткая вонь. Кто-то в конюшне разгребал навоз за лошадьми и таскал сено из амбара, что приветливо распахнул свои ставни. В одной из каменных пристроек открылась широкая, деревянная, обитая железом дверь. Оттуда вырвались на волю клубы пара, а с ними и запах еды. Это была кухня, где дородные стряпухи готовили съестное для барона, его воинов и прочих домочадцев.\n\nДальше по дороге, у тропы слева, приютилась маленькая церквушка, без которой себя не знал ни один замок, ни одно поселение и ни один городок. Стены из темного дерева были облеплены шкурами для утепления, а на крыши начал ложиться снежок, что отвоевал свое время у дождя. Изнутри раздавались голоса. Видать прихожане, даже поздно вечером, возносили хвалу Создателю.\n\nУютные дома ютились друг к дружке, и крыши, покрытые соломой и глиной, опускались до самой земли. На некоторых из них даже росла трава, что меня больше всего удивило, но уже пожухлая и черная, оставшаяся, благодаря одеялу снега которым была недавно укутана.\n\nЗамки на севере были не теми прекрасными дворцами, что строили себе правители юга, жадные до богатств и роскошеств. Тут не было красивых, витых башенок с узорами. Не было павлинов и фламинго, гуляющих по саду. Не было тронных залов и бальных подиумов.\n\nТут все было просто и в то же время уютно. Все жили в домах за высокими каменными стенами замка. Хозяйственные постройки были рядом с людьми, а не на отшибе за стенами где их мог загрызть лютый зверь или угнать лихой люд. Знать жила в богатых каменных домах, а сам барон с родней, в самом большом доме чуть выше по дороге к холму.\n\nКавалькада остановилась возле высокого и длинного каменного дома, стены которого были украшены узорами восхваляющими богов. Из нескольких труб на крыше валил дым, говоря о том, что слуги к приезду гостей затопили камины. Отведя лошадей в стойло и оставив их на попечение конюхов, мы с Вионой и Фрабаром вошли внутрь. Остальные воины отправились по домам к женам, оставив нескольких человек на страже у дверей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>— Я смотрю ты совсем плох, — ее голос был полон участия и даже в какой-то степени нежен, — Ты не сможешь долго выдержать натиск менгира. Он взывает к тебе. Он молит тебя покончить со мной! Видишь? Я с тобой абсолютно честна. Я не пытаюсь юлить и врать, как все остальные. Я хочу, чтобы ты добровольно примкнул ко мне, и мы вместе вершили суд. Карали виновных, стирали с лица земли всю нечисть! Потому-что нечисть — это не я, а они!\n\nОна указала рукой в сторону замка. Я невольно повернулся в ту сторону, но не увидел ничего кроме кромешной тьмы и плотной стены деревьев.\n\n— Мне нужно еще многое тебе рассказать! Ты должен узнать все это, чтобы сделать правильный выбор. Слушай же!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Хватит разговоров! Вы выхватываете меч и бросаетесь на существо, которым стала Виона"/>
				<Option Goto="140" Text="Вы киваете, давая понять ей, что готовы слушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Я больше не мог слушать ее лживые речи и, вытащив клинок, ринулся в бой. К сожалению, она была слишком быстра для меня и все мои навыки и умения оказались бесполезны против нее.\n\n— Ты глуп как пробка и мне надоело нянчиться с тобой! Раз тебе так не терпится умереть, то самое время сделать это сейчас! И пропади ты пропадом!\n\nБедро рванула резкая боль и я завалился на одно колено. Молниеносный, совершенно не заметный удар по горлу и из артерии брызнул красный фонтан. Глупая и нелепая смерть.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Меня переполняла ярость! Я, в одно мгновение осознал, увидел своими глазами, скольких людей она погубила! Скольких пыталась и как мало смогло вырваться из ее цепких рук! Ее сладкие речи и нежный голос не смогли меня сломить! Не смотря на страх, что вползал в меня, проникая в глубины сознания своими мерзкими щупальцами, я остался стоять и выдержал взгляд бездонных, уже не человеческих глаз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Что такое выучка вольных, наемнических рот, которые вели бои на пограничье много лет, по сравнению с деревенскими потасовками, по пьянке или из-за баб? Ответ был очевиден и распластанное на полу тело, с месивом вместо лица, тому подтверждение. Никто не стал преграждать мне дорогу, они даже не накинулись скопом.\n\nХоть мозгов у местных дурачков и было меньше чем у курицы, все же их хватило на то, чтобы понять, что на постоялый двор к ним забрел настоящий воин. Им не чета!\n\nЯ отстегнул свой грязный из-за непогоды плащ и, поддерживая под руку избитую девчушку, накинул его ей на плечи.\n\n— Вставай! Облокотись на меня и пойдем от сюда, — она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\n— Прочь с дороги, падаль! — подняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я, выставив перед собой меч, вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>— Я думала ты сильнее, — она с отвращение окинула меня взглядом, — Ты не достоин того, что бы встать рядом со мной! Теперь я вижу, что напрасно тратила на тебя время. К сожалению, искать кого-то еще не представляется возможным, потому, я просто сотру с лица земли, это место и отправлюсь на юг. Поверь, там еще больше мерзких, развратных и прогнивших изнутри людей, которых нужно забрать.\n\nОна говорила и говорила. Дальше я уже не слышал, ведь внутри меня не осталось ничего кроме боли и ужаса. Все тело кричало, молило о том, чтобы прекратить эти муки! Но на избавление рассчитывать не приходилось.\n\nПоследнее, что я услышал, был донесшийся из чащи жалобный волчий вой.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Я с трудом спустился в ров. Колючие ветки цеплялись за куртку, норовив нанести ей непоправимый урон. Снег, что мокрыми комьями еще оставался на них, пытался всеми возможными способами попасть за шиворот, от чего настроение мое стало стремительно таять. С горем пополам, я добрался до того самого места. Под ногами у меня были скользкие камни, о которые и ударилось тело, упавшее с башни. Ничего подозрительного вокруг я не увидел. Все было так, как и рассказывал барон. Только снег, камни, кусты и мокрая от вчерашнего дождя земля. К тому же стало заметно холодать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Попрыгать на месте, в надежде хоть немного согреться"/>
				<Option Goto="74" Text="Попробовать выкарабкаться наверх, цепляясь за кусты и камни, что торчали отовсюду"/>
				<Option Goto="124" Text="Пройти чуть дальше, может все-таки сыщется хоть что-то"/>
				<Option Goto="90" Text="Ничего здесь нет, пора выбираться отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Texts>
				<Text>Она подошла ко мне и наклонилась. Глаза сравнялись с моими и глядели не мигая, как будто испытывали.\n\n— Ну вот и конец! Ты доволен?\n\n— Ничего не закончено, — я прохрипел с трудом набирая воздух в грудь, — По крайней мере для меня.\n\nЯ нащупал рукой что-то острое и продолговатое. Горячее! Прямо-таки обжигающее руку. Это был осколок от умирающего менгира. От камня, отдавшего все силы на то что бы нас защитить и который мы не уберегли.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня вашего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Вложить последние, тающие силы в замах и вонзить острый камень в грудь чудовища"/>
				<Option Goto="204" Text="Стараться не двигаться — дышать и так очень тяжело! Ждать, и смотреть что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Стараясь не шуметь и не хвататься каждый раз за меч, я поспешил за зверем. Он не бежал не быстро, но все равно останавливался время от времени, давая мне возможность догнать его. Лес вокруг начал редеть, и вскоре мы выбежали на большую поляну, что была близняшкой той, где я выполз из подземного лаза. Отличие состояло в том, что посреди этой, стоял здоровенный камень — менгир. Поляна так же соседствовала с опушкой, что можно было понять по редкому лесу и ярким просветам среди деревьев.\n\nВолк отбежал в сторону, поближе к лесу, лег на небольшой камень и положил голову на лапы. Он явно чего-то ждал. Я подошел к камню и разглядел на нем письмена, выбитые неизвестным мастером каллиграфическим почерком. Он был теплый, не смотря на погоду и от него исходила непонятная мне энергия. Я чувствовал ее всем своим естеством, хотя и не мог объяснить. Я довольно часто стал ловить себя на мысли, что ничего не могу объяснить. Тут сам собой напрашивался вывод — это либо я поглупел, либо мир начал меняться на столько быстро, что я просто не поспевал за ним.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="126" Text="Если вы не обладаете навыком «Знания»" Availability="!Knowledge"/>
				<Test>
					<Skill>Knowledge</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Проверка удачна" Availability="Knowledge"/>
				<Option Goto="126" Text="Проверка неудачна" Availability="Knowledge"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Я стоял у полуразрушенного колодца и, смачивая руки в жестяном ведре, оттряхивал заляпанные грязью штаны и сапоги. Я так увлекся этим делом, что не заметил, как ко мне подошли и окликнули. Я вздрогнул и поднял глаза.\n\n— Простите, господин. Барон Варга просит вас подняться к нему, если вы закончили со своими делами. Это не займет много времени, — он продолжал стоять как истукан, явно ожидая хоть какого-нибудь ответа.\n\n— Сейчас буду. Благодарю! — я выпрямился и, взглянув в сторону кухонь, где меня ждала Виона, побрел к барону с удивительно поганым настроением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="По пути зайти в свои покои, переодеться и предстать перед бароном в чистой, а не потрепанной, дорожной одежде"/>
				<Option Goto="114" Text="Отправиться прямо в обеденный зал, где ждал барон Варга"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Texts>
				<Text>Я рукой отодвинул занавеску потревожив слой пыли, который скопился на ней за то время, что отсутствовали хозяева. Пыль взвилась вверх серым облачком, и я невольно расчихался, прикрывая рукой рот.\n\nВ малюсенькой, импровизированной комнатушке стоял стул и угловой стол, на котором были беспорядочно расставлены различные колбочки, да ступки с порошками. Судя по всему, здесь когда-то жили знахари или кто-то вроде. Я не знал.\n\nМожно, если хорошо поискать, насобирать что-нибудь полезное для себя. Бинты, обеззараживающие мази, спирт и прочую медицинскую справу.\n\nБольше в доме не было ничего интересного, и я решил, что пора уходить — отсюда.</Text>
				<Text Style="Small">Полностью восстановите уровень своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<HitpointsRestore/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Texts>
				<Text>Мохнатое чудовище повалило меня на землю и, если бы не вовремя подоспевший псарь, порвало бы в клочья к чертовой матери! Клыки — что твои кинжалы, клацнули перед самым носом и едва различимое «Фу, Мрак!», заставило пса отойти в сторону.\n\n— Ты что это творишь, сукин сын! Ты чего это удумал!? Убить моего Мрака? Я на тебя, сволочь, барону донесу и гнать в шею упрошу. Дать бы собачкам моим порвать тебя немного, потаскать туда-сюда для этой, как там ее... Профилактики, во! — он почесал в затылки и свистнув мелодичной трелью, запрыгнул на своего буланого и поехал к воротам, тем самым приглашая всю свору за собой. Стражники с башен с интересом и удивлением следили за разыгравшимися событиями, ведь развлечений на их долю выпадало катастрофически мало.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Удача» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Texts>
				<Text>Как бы я не старался, ничего не вышло. Мало того, я сломал свою спицу и проткнул ладонь. Бурча ругательства и проклиная замочных дел мастеров, я побрел в свои комнаты.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>— Я больше не буду ничего говорить. Все и так понятно! Маскировка у тебя, что надо! Кто заподозрит маленькую, безобидную девицу, с которой случилось много плохого?\n\n— Безобидные, мой милый, да кроткие — самые сволочные люди! В тихом омуте, как говорится, — и после минутного молчания добавила, — Что ж, теперь моя очередь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Texts>
				<Text>Я не стал долго думать и вытащив меч из ножен, кинулся на создание, что стояло передо мной. Она больше не была Вионой, и человеком вообще. Она легко увернулась, как будто перетекла с места на место, не различимым для глаз движением.\n\nЯ как сумасшедший махал мечем туда и сюда, но не мог даже задеть ее белоснежных одеяний. Вскоре я совершенно выдохся и бросил в сердцах меч оземь, чувствуя себя полным дураком.\n\n— Наигрался? Теперь готов слушать?</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня навыка «Физическая Сила», если такой имеете.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Texts>
				<Text>Не мудрствуя лукаво, я проделал тот же прием, что и крепыш со щитом до меня. Видать, добродушного Ковеля нисколько не заботило то, что с ним не первый раз расправляются подобным образом. Держась за живот и приводя в порядок дыхание, он поднялся с земли и, отплевывая песок, улыбнулся.\n\n— Кажись такое сегодня уже было! — все вокруг захохотали с новой силой.\n\n— Не желаете опробовать свои силы еще раз? — спросил солдат что подходил ко мне. — Каптур, как ты, согласен?\n\nКрепыш что завалил белобрысого снова надел шлем и утвердительно кивнул.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Ловкость» или прибавьте к нему 1, если он уже у вас есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Agility/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Принять предложение"/>
				<Option Goto="125" Text="Отклонить, сославшись на срочные дела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Мне удалось сдержать рвотный позыв и привести сердцебиение в порядок. Было все еще плохо, но терпимо. Я снова кивнул Маре, и она продолжила говорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Что есть сил, цепляясь за камни и хватаясь руками за пожухлую, мокрую траву, я старался не скользить по осыпающейся земле и лез наверх. Делать это было по-настоящему тяжело! Приходилось применять все свои навыки, чтобы не свалиться вниз, и по примеру бедной баронской супруги не раскроить себе череп об острые камни, что приветливо ждали меня там. Цепляясь за очередной, удачно подвернувшийся камень, я подумал, что такими темпами выдеру себе все ногти с корнем. Грязь же, не вычиститься оттуда уже никогда.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="103" Text="Если у вас нет навыка «Ловкость»" Availability="!Agility"/>
				<Test>
					<Skill>Agility</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="19" Text="Удача от вас отвернулась" Availability="Agility"/>
				
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>— Господин, очнитесь! Не время сейчас спать! Вас барон уже заждались! — меня кто-то тормошил за плечи, и я открыл глаза. — Фухх, слава Создателю! Очнулись. Вы что, выпивали!?\n\n— Как я могу! Прекратите меня трясти и дайте встать! — я кое-как сел на кровати. Голова кружилась и к горлу подползал омерзительный ком. Я чувствовал, что меня сейчас стошнит.\n\n— Ну точно пьянствовали! Ну как же можно-то, а? Весь помятый, синюшный, вот-вот наизнанку вывернет! Ну ни капли совести!\n\n— Хватит причитать! Лучше принесите воды, — я поднялся на ноги. Немного шатало, но терпимо.\n\nЯ добрался до тазика с холодной водой, что принес услужливый слуга. Такие слуги нужны в каждом замке и поместье, они полезны и незаменимы. У таких слуг даже хозяева по струнке ходят.\n\n— Ну как, полегчало? — он с наигранной строгостью окинул меня испытывающим взглядом и погрозил пальцем, — Ууу, молодежь! Хозяин вас ждет, соблаговолите подняться в трапезную.\n\nРазвернулся и ушел. Я же вытер лицо грубым полотенцем и посмотрел в окно. Непроглядная темень еще не вступила в свои права, а значит без сознания я провалялся совсем недолго. Возможно слуга спугнул то ужасное создание что пыталось убить меня. В груди и горле нещадно болело, хотя я мог поклясться, что эта тварь ко мне не прикасалась, и не душила меня за горло. От осознания этого становилось еще страшнее.\n\nПриведя себя в порядок и переодевшись, я решил, что пора навестить барона. Заставлять ждать Виону не хотелось, а значит нужно было разобраться со всеми делами тут и поспешить к ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Белые убийцы с радостным лаем промчались мимо нас к воротам, игриво кусая друг друга за хвосты и лапы. Когда на тебя несется лавина свирепых волкодавов, поверьте, это не самое приятное чувство. Я с облегчением выдохнул и кивнул помахавшему мне псарю, который проехал в отворившиеся створки за своими четвероногими питомцами.\n\nВиона с испуганным лицом смотрела в след удаляющимся белым духам, а лошадь под ней танцевала, ловко сдерживаемая маленькими руками. Я и сам признаться чуть в штаны не наделал, так что ее испуг был понятен.\n\n— Давай поедем, пожалуйста? — она старалась не показывать свой страх и развернув коня, шагом направилась к лесу. Мне ничего не оставалось как последовать за ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Огромный, волосатый кулак врезался мне прямо в нос. Зрение, и прочие чувства, отшибло напрочь. Любопытно, как он смог так увернуться? У здоровяка был только один шанс победить — просто разок удачно попасть по мне. У него это прекрасно получилось! Молодецким ударом, он напрочь выбил из меня дух. Лицевые кости превратились в крошево, глаз вытек, а от зубов не осталось и следа — только обломанные пеньки.\n\nКто-то мне говорил, что умирая, человек видит в конце туннеля яркий свет... Чушь собачья!\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Я остался стоять на месте с разинутым ртом, как полный дурак. Вдруг Виона повернулась, и я обомлел от страха. На меня смотрели белые, без зрачков, заполнившие всю радужку глаза.\n\n— Иди за мной, — еле слышимый шепот и она исчезла.\n\nЯ мог поклясться, что она просто исчезла! Возможно, я моргнул и в этот миг ее просто не стало! Ее хламида, медленно, как будто продираясь сквозь что-то вязкое, упала на снег. Я охнул и отскочил в сторону, Вионы нигде не было. Кругом было темно и пусто, лишь грязным, серым комом лежал никому не нужный дорожный плащ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Я сидел за столом в покинутой, скорее всего навсегда, хижине, и собирался с мыслями. Дом этот принадлежал Вионе и ее мужу, в чем я был почти уверен. Ну или в округе нашлась еще одна несчастная пара, чей муж был убит огромным, кровожадным медведем. Я вспомнил об этом, только лежа на мерзлой земле, под еле просматривающимся серым небом, после битвы с лешим. Она рассказала мне это после нашей встречи, когда мы покинули тот злосчастны постоялый двор. Значит вот так все и было... Жуткая смерть.\n\nНе знаю стоило ли говорить ей о том, что я увидел. О том, как в итоге умер ее муж и то, что он остался в лесу непогребенным. Не хотелось расстраивать и так многое пережившую девушку. Рана потери никогда не затянется до конца. Она только начала жить новой жизнью, обрела покровителей и, возможно, друзей. Не хотелось бы разрушать этот надежный барьер ужасными вестями. С мыслью что он мертв, она смирилась, но подробностей ей знать не обязательно. По крайней мере пока.\n\nЯ плотно запер входную дверь, погладил рукой холодное, металлическое кольцо и пошел обратной дорогой. Самое время возвращаться в замок, пока заботливый барон не отправил конный отряд на мои поиски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Труп лошади (а то что это наш каурый я понял сразу), я увидел до того, как вступил в круг света. Над ним склонилось нечто на столько ужасное, что у меня перехватило дыхание. В ужасе я прильнул к, казалось, спасительному стволу дерева. Сквозь размеренное чавканье я слышал лишь шелест ветра в высоких кронах.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="131" Text="Если вы не обладаете навыком «Скрытность»" Availability="!Stealth"/>
				<Test>
					<Skill>Stealth</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="131" Text="Проверка неудачна" Availability="Agility"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был в конюшнях</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был в конюшнях">
					<Text>В конюшнях пахло в полном соответствии с моими представлениями. Я не испытывал каких-то неудобств, ведь служба в вольных ротах подразумевала и умение боя верхом. На пограничье, где я провел большую часть времени, огромный кусок территории покрывали густые сосновые и еловые леса. Переться в чащу верхом, да еще и сражаться, было чистым безумием. Зато в вылазках небольшим отрядом, где нужна была ловкость, скрытность и естественно мастерское владение оружием, мне не было равных.\n\nГлавный конюший покрикивал на работников и сам от них не отставая, махал вилами как ветряная мельница. Я направился прямиком к нему, по пути разглядывая масти и стать лошадей, что жевали сено в стойлах.\n\n— Здрав будь, добрый человек! Решил у тебя поинтересоваться кой о чем.\n\n— Да, господин? — конюх облокотил вилы о стену и вопросительно на меня уставился.\n\n— Не видел ли ты за последнюю седмицу чего подозрительного здесь? Может необычное, странное, пугающее? — он покачал головой. — Мне бы только понять откуда начать изыскания.\n\n— Ну не знаю, что вам и сказать. Я, недавно, до ветру вышел по темноте. Петухи еще не пели, но и на улице было ни души. Да! Иду, значит себе и кааак ухнул в дыру! — он сопровождал свои слова красноречивыми жестами, от чего становилось смешно, а проявлять сочувствие было совершенно невозможно.\n\n— Что за дыра? Подробнее говори!\n\n— Да по пути к нужнику моему дыра и есть! То есть была. В общем шел я, шел, и ухнул в дыру! Насилу выбрался под утро самое. Я страсть как пужаюсь тесных застенок, у меня и сарай-то вона какой просторный. Плохо стало! Кричал. А жена, старая дура, так крепко спит что и пни ее — не проснется!\n\nЧуть не потерял рассудок пока выбирался наружу. Земля обледенелая, не очень-то комфортно было сидеть в той яме! Весь грязный как пес выбрался и вылив на себя пару черпаков воды, пошел досыпать. Утром вышел, думал засыпать эту ямищу к чертовой матери, а глядь! Ее-то и нет. Нет ямы-то, говорю! Померещилось чтоль? Не знаю. Все болело как наяву и грязный был не понарошку. Не знаю, как для вас, господин, но мне было и необычно, и странно, и пугающе одновременно. Так-то! И вот еще! Давеча откушать ходил на кухни, так меня там так накормили помоями не иначе! На вкус как дерьмо! Может отравить удумали, а?\n\nЯ почесал затылок и промямлив извечное «мдаа, дела!», и не забыв поблагодарить, пошел обратно. Уже у выхода из конюшен меня угораздило наступить в лошадиную лепешку. Смачный шлепок оповестил меня о неприятном и глянув вниз я оценил степень нанесенного ущерба.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="26" Text="Разразиться проклятиями и вытереть подошву о доски забора, а то что останется о белоснежный снег" Availability="!Уже был в конюшнях"/>
				<Option Goto="48" Text="Плюнуть и принять как должное. Не обращать внимания и насвистывая идти по своим делам" Availability="!Уже был в конюшнях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Земля вокруг колодца блестела от влаги и уже начинала покрываться коркой льда, играя на солнце разноцветными бликами. Никого вокруг не было видно, скорее всего все разошлись по своим, без сомнения, очень важным делам. Я собирался сделать тоже самое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Проклиная свою неуклюжесть, я продирался сквозь дебри под уханье филина, да воронье карканье. Не долго следуя по тропе я, наконец, вышел на большую поляну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Вы были на поляне с менгиром"/>
				<Option Goto="53" Text="Вы там не были"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Texts>
				<Text>Я открыл большой том ближе к концу, там, где была закладка от неведомого читателя. Я дунул на страницы избавляясь от слоя пыли чьим царством была эта комната. Чтение полностью поглотило меня, и я окунулся в сражения и битвы, любовь и предательство, победы и поражения. Так же я узнал много нового и интересного что раньше было скрыто от меня.\n\nПодняв голову и поглядев в окно, я обнаружил, что луна не сдвинулась ни на палец. Я уже устал удивляться всякой неведомой чертовщине, что избрала своим логовом этот замок и прилегающие к нему земли, но все же это было странно. По моему ощущению пройти должно было не меньше трех часов. Ладно, к чему ломать голову, пора отдыхать. Завтра будет и правда тяжелый день.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Знание» или прибавьте к нему 1, если он у вас есть.\nПолучите навык «Удача» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Knowledge/>
				<Luck/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>В дверь настойчиво стучали, а я в это время прыгал на одной ноге пытаясь продеть ногу в штанину, никак не желающую мне помогать и постоянно цепляющуюся за пальцы.\n\n— Скорее всего за порошком темновереска пришли. Вчера заказ поступил. Пойду открою, — она вышла.\n\nЯ не стал слушать беседу между лекарем и пациентом и спокойно оделся. Прицепив перевязь с мечем и кинжалом, я направился к двери.\n\n— Уже уходишь? Ну счастливо! — она, привстав на цыпочки, чмокнула меня в щеку. — У меня сейчас люди, так что я буду занята.\n\n— Я скоро вернусь. Только сделаю свои дела и обратно! — отодвинув в сторону куриные лапки, висящие под потолком, и старавшиеся вцепится мне в волосы, я вышел на улицу.\n\n— Прощай, — этого я уже не услышал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>— Ну уж нет! Это я тебе расскажу! Ты игралась мной когда я тебя пожалел! Ты даже пыталась убить меня несколько раз!\n\n— Ничего подобного. — она снова улыбнулась, и эта улыбка становилась все менее и менее похожа на улыбку Вионы. — Я тебя испытывала!\n\n— Ты чуть не убила бедную стряпуху на кухне. Она помогала тебе и учила тебя. Кормила! Я, сам чуть не погиб, пытаясь убить ту тварь что ты наслала!\n\nОна больше не улыбалась. Голова была слегка наклонена набок и взгляд, испытывающий, изучающий смотрел на меня пронизывая насквозь. Смотрел с любопытством.\n\n— Продолжай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Вы были у колодца, когда на женщин напал монстр"/>
				<Option Goto="178" Text="Вы были в хижине в лесу и видели мертвое тело"/>
				<Option Goto="70" Text="Больше ничего не говорить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Участники сражений уже разошлись по своим делам, и арена пустовала. Лишь какой-то старик ржавыми граблями ровнял изрытый поединщиками песок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>— Я был на кухне и в это время на стряпуху напала крыса. Огромная! Размером с комнату! Такое не могло присниться и в страшном сне. Могу поклясться, что стряпуха боится крыс и каким-то образом ее страхи воплотились в это мерзкое существо, с которым мне пришлось сразиться. После боя тварь исчезла, как будто ее и не было! Что это если не морок или колдовство, о котором написано в детских книгах?\n\n— Во дела! — только и смог выдавить Варга, а Фрабар молча слушал, хмуря кустистые брови.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Вы были у колодца, где стирали местные женщины" Availability="Бой у колодца"/>
				<Option Goto="134" Text="Вы были в лесном доме на опушке" Availability="Бой с лешим"/>
				<Option Goto="27" Text="Подвести итоги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>— Хочешь есть? У меня в мешке вроде было что-то, — она с плохо скрываемым любопытством наблюдала, как я развязывал тесьмы и доставал сыр и хлеб.\n\nДо замка оставалось еще полдня пути, и я решил сделать привал и дать отдохнуть лошади, но больше Вионе — девушка выглядела совершенно измученной. Поляна, которую я присмотрел, расположилась под огромным раскидистым дубом, и капли дождя, не долетая до земли у его основания, оседали на листьях высоко в кроне. Здесь было сухо, а под плащом относительно тепло. Я же чувствовал себя комфортно почти в любых условиях, жизнь научила!\n\n— Ты, наверное, хочешь мяса? Я бы тоже не отказался от чего-то посущественнее сыра. До замка не далеко, но почему бы себя не побаловать, верно? — она только улыбнулась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Вы обладаете навыком «Охота»" Availability="Hunting"/>
				<Option Goto="120" Text="Вы обладаете навыком «Скрытность»" Availability="Stealth"/>
				<Option Goto="136" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Все что мог я сделал. Пора была отправляться по другим делам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="81" Text="Можно вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Texts>
				<Text>Я, почти не целясь запустил дровину в то, что на поверку оказалось тетеревом. Он пытался скрыться на дереве от чужих глаз. Тушка птицы с глухим стуком упала на лиственный ковер, и я с довольным видом побрел обратно к стоянке.\n\nОбмазав крупного тетерева в мокрой глине, я положил круглый ком в уголья костра, щедро засыпав его сверху и принялся ждать. Спустя некоторое время я разбил глиняный шар и нам обнажилось розовое, без единого перышка мясо, что разносило аромат далеко окрест.\n\nТрапеза удалась на славу. Пообедав и залив костер водой, да присыпав мокрыми листьями, мы собрали свой небогатый скарб и отправились дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте 1 к навыку «Охотник».\nВосстановите Здоровье до начального значения.</Text>
				<Text>Теперь можно было отправляться дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hunting/>
				<HitpointsRestore/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Texts>
				<Text>Поглаживая шершавую поверхность, я вбирал в себя тепло менгира и всю мудрость которой он был наделен. Я, с большим трудом, все же разобрал письмена, но отрывками, крупицами смыла.\n\n«Мир окунется во мрак страха! Придет богиня неся боль и ужас! Неся смерть каждому и всем! Гибель чужими руками!...» — дальше ничего не понятно. От времени или же руками невежды письмена, а точнее их часть были отколоты, стерты и нечитабельны. — «...лишь крепость духа поможет в это смутное время, а также Зверь! В трудный миг он придет. В миг острой нужды. В миг отчаяния».\n\nВот, собственно и все. Дальше лишь узоры на камне и ничего больше. Картина начинала проясняться и все потихоньку вставало на свои места, но все же следовало убедиться наверняка.\n\nМоей руки коснулось что-то мокрое — волк уткнулся носом мне в ладонь и завилял хвостом. Затем он взглянул мне в глаза, совсем по-человечески, и засеменил в лес. Я был уверен, что вижу его не в последний раз.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Знание» или прибавьте к нему 1, если он у вас есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Knowledge/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Думаю, стоит пойти в другое место, тут я узнал все что мог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор"/>
				<Option Goto="156" Text="Пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Я шагал медленно и старался не подавать виду что знаю о слежке. Нагибался к земле якобы рассматривая следы, подходил к дереву шкрябая ногтем кору или смотрел на неба пытаясь определить по солнцу время. Впереди, метрах в двадцати, среди деревьев мелькнуло что-то белое. Мне показалось что это была женщина, резвая как лань и в белом платье, промчалась как молния и снова скрылась среди деревьев. Наверняка показалось! Откуда тут может быть женщина в белом платье? Привидится же.\n\nЯ вышел на поляну с хижиной и остановился как вкопанный. Прямо передо мной из кучи листьев, веток и еловых лап начало собираться в кучу что-то бесформенное. Через мгновение у этого чего-то отрасли ноги и руки и вся эта мешанина из подножного хлама кинулась на меня. Я вспомнил то чудо, что вывалилось под ноги лошади, когда мы с Вионой ехали в замок барона и испугался не на шутку. Леший! Думать было некогда, я выхватил клинок, увернулся от быстрого удара рукой-веткой и сам кинулся в яростную атаку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Name>Леший</Name>
					<Dices>4</Dices>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>Бой с лешим</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Вам удалось одержать победу"/>
				<Option Goto="149" Text="Вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Modifications>
				<HitpointsRestore/>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был на кухнях</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был на кухнях">
					<Texts>
						<Text>Не успел я распахнуть дверь, ведущую на кухни, как Виона кинулась мне на шею и крепко обняла. Я был смущен и польщен одновременно. Она тоже слегка зарделась и отстранилась, но рук не отняла.\n\n— Я очень рада тебя видеть! — ее широкая и искренняя улыбка что-то во мне пробудила, какие-то далекие воспоминания и чувства.\n\n— Я тоже, милая. Как ты тут справляешься, не тяжело? Как к тебе относятся, не обижают? — я, в притворной суровости нахмурил брови и пристально на нее посмотрел.\n\n— Нет! Что ты! Все ко мне очень добры. Да и за работой не посещают плохие мысли, — она взяла меня за руку, — Ты что-то хотел? Может позвать старшую? Или если хочешь я покормлю тебя?\n\n— Столько предложений! — я усмехнулся, — От еды не откажусь. Голоден, что твой волк!\n\nОна улыбнулась и принялась собирать немудренный завтрак в глиняную щербатую миску. Я уплел эту вкуснатищу одним махом и щедро запил все кружкой молока, своевременно мне подсунутой расторопной Вионой.</Text>
						<Text Style="Small">Восстановите уровень своего Здоровья, до его начального значения!</Text>
						<Text>— Может еще чего принести?\n\nОна не успела договорить как из недр кухни раздался женский крик. Я отстранил Виону и бросился на вопль, чуть не опрокинув на пол плошки да чашки, в которых бурлило и кипело разное варево.\n\n— Кто кричал!?\n\n— Там... там! — стряпуха, дородная женщина, широка в кости, видать главная, лепетала неразборчиво.\n\n— Толком говори! — я встряхнул ее за плечи, чтобы пришла в себя.\n\n— Там, в кладовой... Там крыса! — она крепко сжала мои руки не намереваясь отпускать.\n\n— Тьфу ты! Ну вы бабы даете! Где ж, как не на кухне в кладовой, им и водится-то, а? Что, крыс раньше не видала? Собаку заведи, глупая.\n\n— Да нет же! — она, привыкшим командовать голосом, прикрикнула. — Крыса размером со свинью! Там! Гляньте сами! Я их и так боюсь, но такого не видели мои глаза еще никогда! — выпустив мои руки она осела на пол, чуть не лишившись чувств.\n\nВо дела! Думать некогда. Если эта тварь вырвется наружу, то может случится ужасное. Делать нечего. Я поудобнее перехватил вынутый из ножен меч и рывком открыл дверь.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="167" Availability="!Уже был на кухнях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>— Помимо истории с лешим было кое-что еще.\n\n— Что? Не томи! — барон нетерпеливо махнул рукой.\n\n— Я зашел в свои покои чтобы переодеться и привести себя в порядок. Прилег на кровать перевести дух и на меня навалилась такая тяжесть! Страх заполонил меня всего, я не мог ни кричать, ни дышать, а у изголовья кто-то стоял. Белые одеяния — это все что я заметил. Скорее всего женщина, длинные черные волосы практически касались моего лица. Думаю, слуга спугнул ее. Иначе я был бы уже мертв — умер от страха.\n\n— Ну просто невероятно! Да как, черт побери, это возможно!? Я думал, что в моих землях самая страшная напасть это сборщик податей! Ан нет, есть кое-кто похуже.\n\n— Думаете сейчас время для подобных шуточек? — Фрабар исподлобья глянул на Варгу.\n\n— Именно сейчас и время! Иначе можно совсем с ума сойти. Так! — после секундной паузы сказал барон, — Что дальше?\n\nЯ прошелся по комнате, налил себе вина в кружку и осушил до дна, затем подошел к окну что входило во двор. Солнце красиво уходило за горизонт заливая все кругом огненно-рыжими разводами, на которые можно было любоваться вечно. Верхушки вековых елей как свечки пылали алым отсветом и гасли по мере того, как солнце пряталось за окоём.\n\n— Мне нужно идти, — я поставил кружку на стол и плотнее запахнувшись в плащ направился к двери. — Увидимся позже.\n\n— Куда это ты собрался? — барон нахмурился и кашлянул.\n\n— У меня есть дела. Нужно развеяться и привести мысли в порядок.\n\n— Будь осторожен!\n\n— Буду, — я отворил не скрипнувшие створки и зашагал вниз по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>— Скачи к лесу, я задержу их в случае чего! — конь лишь прижал уши, а Виона даже поводьями не повела, сидя абсолютно неподвижно, — Скачи, же, мать твою!\n\nБелые убийцы с радостным лаем промчались мимо нас к воротам, игриво кусая друг друга за хвосты и лапы. Когда на тебя несется лавина свирепых волкодавов, поверьте, это не самое приятное чувство.\n\nОдна из собак, по виду вожак или как там бывает у собак, отделилась и ринулась прямо на каурого. Это было на столько неожиданно, что я не успел среагировать и перехватить пса. Конь заплясал на месте и начал сдавать назад, играя крупом. Я боялся, что он скинет наездницу и потом беды не оберешься. Собака лаяла на Виону не успокаиваясь. Но больше не кидалась, а спустя несколько секунд, заскулила и убежала вслед за остальными своими сородичами.\n\nЯ с облегчением выдохнул и кивнул помахавшему мне псарю, который проехал в отворившиеся створки за своими четвероногими питомцами. Виона с испуганным лицом смотрела в след удаляющимся белым духам, а лошадь под ней танцевала, ловко сдерживаемая маленькими ручками. Я и сам признаться чуть в штаны не наделал, так что ее испуг был понятен.\n\n— Давай поедем, пожалуйста? — она старалась не показывать свой страх и развернув коня, шагом направилась к лесу. Мне ничего не оставалось как последовать за ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Texts>
				<Text>Вытянув из подкладки на рукаве тонкую спицу и поковырявшись немного в замочной скважине, я услышал щелчок. Потянув заручку, я распахнул дверь.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте 1 к навыку «Взлом и Воровство».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Theft/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Я ловко уворачивался от веток и прочей опасности, норовившей вцепится мне в лицо, и наконец вышел на большую поляну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Вы были на поляне с менгиром"/>
				<Option Goto="53" Text="Вы там не были"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Узкий туннель был прямой как стрела. Стены и потолок время от времени то сужались, то расширялись, но все же были слишком тесны для взрослого мужчины и приходилось иногда ползти ползком, скребя брюхом по грязи. Со всех сторон торчали острые камни и корни. Эти проказники цеплялись за что ни попадя, и норовили выколоть вовремя не прикрытые глаза. Темень была непроглядная, но я не переживал. Заблудиться тут было невозможно, ведь путь был только один. Любое ответвление я бы обнаружил сразу, потому что руки мои постоянно упирались в стены.\n\nПолзти пришлось довольно долго и ладони начали замерзать и пробираться вперед становилось все труднее. Спустя пол часа туннель начал расширяться, и я смог даже встать, правда не во весь рост и согнувшись почти пополам, чтобы не расшибить себе голову о выступающие с потолка камни.\n\nСвет, приглушенный, но все же отчетливо видимый, оповестил меня о приближении поверхности. Последние шагов двадцать я проделал уже в полный рост. Путь мне преградили куча веток и завядшей, прелой листвы, что скорее всего скрывала от чужого, любопытного глаза этот лаз с той стороны. Не мудрствуя лукаво я разметал ветки в разные стороны и вышел на заснеженную поляну и вдохнул полной грудью холодный, свежий воздух, так отличающийся от туннельной, затхлой вони.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был у лекаря</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был у лекаря">
					<Text>Я заприметил хижину лекаря почти вплотную подойдя к двери. Колючие заросли кустов покрывали все пространство вокруг, а из-за плотно скрюченных веток, нельзя было ничего разглядеть. Как только я увидел плотно закрытую дверь, сразу понял почему местный люд не жалует знахаря и принимает его за колдуна. И терпит-то, в общем, исключительно потому, что тот выхаживает скотину, да людям от него лишь добро было. К двери было приколочено тремя ржавыми гвоздями развернутое крыло летучей мыши. Оно давно ссохлось, и я был уверен, что, если его тронуть, рассыплется прахом.\n\nВо дворе, влево и вправо от двери были развешаны пучки с травами различного содержания о которых я мог лишь догадываться, чего, собственно, делать не собирался. Чеснок и полынь тут тоже присутствовали от чего по двору разносился малоприятный специфический запах. Я громко постучал кулаком в дверь, и она тут же распахнулась. Человека чуть более впечатлительного, такие фокусы могли привести в благоговейный трепет, но я навидался такого, от чего у этого знахаря волосы бы по выпадали. Так что я с невозмутимой миной вошел в якобы саму по себе открывшуюся дверь.\n\nВнутри царил сумрак и разглядеть что-либо конкретное было практически невозможно. Разумом я понимал, что это была лишь обертка чтобы пугать и впечатлять людей, но в связи с событиями, которые происходили в этом замке, мне было слегка не по себе.\n\n— Выходи, старик, меня не напугать! Придумай что-нибудь посерьезнее.\n\n— А почему ты решил, что я старик? — женский, довольно приятный голос привел меня в замешательство. Я застыл как вкопанный и не мог сделать и шагу.\n\nДа в чем дело! Ну женщина и женщина, что тут такого? Не все знахари бородатые, скрюченные старики! Почему же тогда меня охватывает чувство тревоги и страха? В воздухе пахло приторно-сладко, и я начал понимать в чем дело.\n\n— Погаси свой дурман, ведьма! Не стоит обкуривать меня своими благовониями! Я пришел не для того чтобы на меня производили впечатления. Я пришел за помощью.\n\n— Сам ты ведьма! — я услышал в голосе досаду и явно утерянный интерес, — Проходи! Садись. Унылый ты какой-то...\n\n— Благодарю! — я насупился и сел на стул с резной спинкой на тонких ножках. Он так заскрипел, когда я на него опустился, что мне почудилось что я тотчас же грохнусь на пол. Слава Создателю все прошло хорошо.\n\n— И чего же ты хочешь? — приподняв бровь спросила лекарка, на вид очень миловидная и совсем не старая. Ее смуглая кожа выдавала в ней южную кровь, а черные волосы, волнами ниспадающие на плечи говорили, что она с побережья. Там все были ей под стать, но далеко не такие красивые!\n\n— И чего уставился? Чего надо то? — она нетерпеливо надула губки от чего стала еще привлекательнее.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="132" Text="Я таращился на нее как болван пытаясь подобрать слова" Availability="!Уже был у лекаря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Texts>
				<Text>Мысли путались и никак не хотели вернуться на место, а голова на отрез отказывалась соображать. В ней никак не укладывалось все то, что происходит. Ведь не бывает же гигантских крыс и падающих со стен женщин, тела которых потом не могут найти. Ком грязи, веток и травы вывалившийся передо мной на дороге, тоже не мог существовать! Мы ведь живем в обычном мире без чудес и чудовищ! Он обычен и уныл, сер и скучен, полон страдания, крови и унижений. Полон смерти! Но ведь самой обычной! Смерти от болезней и плохой гигиены, от меча и топора, от пьянства и распутства. Но никак не от неведомых созданий, которых не может представить себе даже больное воображение!\n\nМои размышления прервала Виона, вышедшая вместе со мной на улицу. Она подошла сзади и обняла меня за плечи прижавшись лицом к спине.\n\n— Все будет хорошо, не стоит переживать, — ее голос успокаивал мое дыхание, а сердцебиение потихоньку выровнялись и успокоились, — Не хочешь со мной прогуляться сегодня вечером? Давай сядем на лошадь и выедем за ворота к лесу, только вдвоем, а? Тебе нужно развеяться. Как только закончишь свои дела в замке, приходи ко мне, и мы поедем. Ладно?\n\nЧтобы принять предложение Вионы и поехать на верховую прогулку, то придется оставить все остальные дела, что вы хотели сделать сегодня. Вам придется уделить ей время и вы не сможете продолжить свои дела в замке.\n\nВремени у вас останется мало, посетить все места, которые хотели не выйдет.</Text>
				<Text Style="Small">В графе «Время» на листе персонажа записывайте по одному часу за каждую посещенную локацию. Когда на листе персонажа будет записано три часа, вам придется оставить дела и ехать на встречу.</Text>
				<Text>А пока нужно клятвенно обещаете Вионе, что вы обязательно прогуляетесь с ней сегодня вечером и отправляетесь дальше по своим делам.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Отсчёт времени</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Я услышал, как под ногами что-то хрустнуло. Может торчащий из земли корень надломился, может камень выскочил из не самой надежной опоры, может сломалась берцовая кость? Хотя нет, это вряд ли. Тем не менее я не удержал равновесие и пытаясь ухватиться за воздух кубарем полетел вниз. Уж не думал, что я умудрился забраться так высоко! Хоть я и летел не долго, зато упал так, что напрочь вышиб из себя дух. Я не мог пошевелить ни рукой, ни ногой, к тому же что-то липкое растекалось на затылке. Глаза застилало пеленой, и я на собственной шкуре ощутил, как жизнь уходит из тела капля за каплей.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>— Эх, жаль лука нет! И стрел добротных. Придется обойтись тем, что есть. Подожди меня здесь, я скоро! — я улыбнулся Вионе и ушел глубже в лес.\n\nКругом было влажно, и сверху капали редкие капли дождя, которые чудом продирались сквозь густую крону. Для неопытного путника, случайно забредшего в лес, тут было совершенно тихо и безжизненно. Но я умел читать следы, слушать лес и видеть то, что другим не доступно. В юности отец часто водил меня в лес, учил премудрости охоты, и я с уверенность мог сказать, что постиг это умение довольно сносно.\n\nВот сломанная ветка, дрожит под дождевыми каплями — явно пробежал олень. Тут же, семья кабанов прошла на север в сторону гор, четкие следы в, прикрытой опавшей листвой грязи, выдавали их присутствие. А это что у нас там? В листве, на ветке дерева, я заметил легкое движение.\n\nПодняв с земли тяжелую, сучковатую палку я, что есть сил, запустил ее в то самое место.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Skill>Hunting</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Проверка удачна"/>
				<Option Goto="169" Text="Удача от вас отвернулась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Собственно, ничего примечательного вокруг-то и не было! Обычный лесной пейзаж со множеством шишек валяющихся на снежном ковре, да еловых иголок, обильно посыпанных вокруг. Покружив у сруба, я заметил четкий след — видно кто-то наступил в размокшую от дождя землю и пошел себе по своим делам. Приморозок сделал из этого следа слепок, заставив грязь замерзнуть. След вел прочь от избы вглубь леса, и я решил за неимением других зацепок отправиться прямиком в чащу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Сделав все свои дела на ремесленной улице, я направился дальше, ведь дел было невпроворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>У дальней стены стояла добротная кровать на двоих человек. Она была аккуратно заправлена и взбитые, пуховые подушки покоились одна на другой. Вышитое разноцветными нитками покрывало ровной гладью ниспадало почти до самого пола. На пыльном окне стояли огарки свечей и глиняные кувшины с засохшими еловыми лапами за место цветов. Дубовый, огромный стол бы покрыт вышитой скатертью, на которой одиноко стояла погашенная масляная лампа. Пара стульев, картина святого на стене, старый и плешивый, потрепанный ковер, да белоснежная занавеска скрывающая что-то в углу — вот и все что было в просторной комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Внимательно осмотреть комнату"/>
				<Option Goto="67" Text="Проверить за занавеской"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Texts>
				<Text>— Не собираешься? — ее улыбка завораживала. — А что ты намерен делать?\n\nОна подмигнула, встала и отодвинул белую, вышитую замысловатыми узорами занавеску и скрылась в дурманящем полумраке. Я не знал было ли это приглашение, а потому остался сидеть на месте.\n\nВскоре она вернулась, держа в руках два наполненных бокала — хрустальных, судя по тонкому звону от соприкосновений друг с другом. Они были наполнены темно-бардовой, почти что черной жидкостью до самых краев.\n\n— Держи! Выпьем за встречу, знакомство и расставание, — она протянула мне бокал едва коснувшись моей руки пальцами.\n\n— Расставание? — я удивленно поднял бровь, — Боюсь я еще успею тебе надоесть.\n\n— Я так не думаю. Мы видимся последний раз. Сейчас мы выпьем, ты меня поцелуешь. Поцелуешь же? — она еще раз улыбнулась и сделала большой глоток, — Потом ты уйдешь и больше никогда не вернешься.\n\n— Не говори глупостей! Я не собираюсь уезжать еще минимум неделю, а там будет видно, может быть останусь тут на всегда. Места здесь завораживающие!\n\n— Все это хорошо, но я говорю так как будет. Можешь мне не верить, да и тем лучше. Выпьем?\n\nЯ тоже сделал глоток и у меня внутри разлилось приятное тепло. Вино было прекрасным, как эта встреча, как сама знахарка, как ее глаза, как изгиб ее тела. Мимоходом мне показалось странным, что же такая женщина делает в таком месте как это, но дурман мигом прогнал все мысли проч. Я резко встал, осушил бокал до дна и впился своими губами в ее. Она жадно ответила на поцелуй и еще теснее прижалась ко мне. Я запустил пальцы в ее роскошные, черные как смоль волосы и крепко ухватил за талию. Она ловко извернулась и схватив меня за руку увела в комнату. Узорная занавеска лишь колыхнулась ей в такт и вернулась на место, скрывая все, что было внутри от любопытных, завистливых глаз.</Text>
				<Text Style="Small">Получите состояние «Просвещение».\nПолучите состояние «Истощение»: отнимите 1 от начального уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Просвещение</Triggers>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Texts>
				<Text>Боль прошла, наступила эйфория. В самый последний момент, на пределе слуха, я услышал вздох! Вздох разочарования. Я не успел удивиться по-настоящему и провалился в спасительное забытье.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Когда я уже закрывал за собой дверь старой библиотеки, из-за портьеры, где стоял заваленный рукописями стол, выглянуло чье-то лицо. Я бы его увидел, если бы смотрел в ту сторону, но усталость брала свое, и я был поглощен собственными мыслями. Плотно притворив дверь, я направился в свои комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Я не сделав и нескольких шагов, ощутил как сзади, по шее, ползло, что-то отвратительное и это чувство было мне знакомо. Кто-то смотрел! Среди деревьев точно кто-то был и следил за каждым моим шагом. Не делая резких движений, я поправил перевязь с мечем, и зашагал прочь с поляны в сторону дома незадачливого путника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Texts>
				<Text>Еще раз проверив как входит в ножны мой новый меч, я прицепил его к перевязи на поясе и почувствовал приятную тяжесть. Было ощущение, как будто друг подставил плечо во время сражения.\n\nЯ умудрился по хорошей цене продать свое старое оружие и довольный, насвистывая веселый, неприличный мотив, пошел вверх по улице.</Text>
				<Text Style="Small">Теперь в бою вы можете использовать 1 дополнительный кубик при определении силы своего удара.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Меч</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Texts>
				<Text>Я, почти не целясь запустил дровину в то, что на поверку оказалось тетеревом. Он пытался скрыться на дереве от чужих глаз, применяя природную маскировку, но безрезультатно. Тушка птицы с глухим стуком упала на лиственный ковер, и я с довольным видом побрел обратно к стоянке.\n\nОбмазав крупного тетерева в мокрой глине, я положил круглый ком в уголья костра, щедро засыпав его сверху, и принялся ждать. Спустя некоторое время я разбил глиняный шар и нам обнажилось розовое, без единого перышка мясо, что разносило аромат далеко окрест.\n\nТрапеза удалась на славу! Пообедав и залив костер водой, и присыпав мокрыми листьями, мы собрали свой небогатый скарб и отправились дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте 1 к навыку «Скрытность».\nВосстановите «Здоровье» до начального значения.</Text>
				<Text>Теперь, на сытый желудок, можно было отправляться дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stealth/>
				<HitpointsRestore/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Я шел по коридору и думал о предстоящем разговоре. Что я по сути узнал? Ничего конкретного, но все же шел не совсем с пустыми руками. Волос на затылке коснулось легкое дуновение, и я резко обернулся. Могу поклясться, что снова увидел белоснежный подол женского платья скрывшегося за поворотом. Я рванулся посмотреть, что же это было, но естественно ничего не обнаружил. Холодный пот прошиб меня и по спине пробежали мурашки. Лучше было скорее поспешить к барону, что я и сделал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>— Ко мне не часто заходят гости, так что буду рад, если навестите меня вновь. Всего доброго и до встречи! — Авалар повернулся к своим птицам и напрочь забыл обо мне.\n\nЯ кивнул в ответ и начал спускаться по крутой, винтовой лестнице, что снова вывела меня во внутренний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>— Когда я был во дворе сегодня днем, случилось нечто страшное и необъяснимое. Из колодца, где женщины стирали белье, вылезло такое, что я чуть не обалдел! Этот колодезный монстр почти что размазал меня по камням, а потом просто рассыпался водопадом холодной воды. И как будто ничего не было! Кроме разрушенного колодца никаких следов того, что там что-то было, не осталось.\n\n— А я думаю, кто это разворотил мой колодец! Вон оно как оказывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Подвести итоги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был у колодца</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был у колодца">
					<Text>Я решил расспросить женщин, которые стирали белье у колодца и о чем-то разговаривали. Завидев меня, они стали еще больше смеяться и кивать в мою сторону недвусмысленно стреляя глазками.\n\n— Смотрите, какой статный красавец, девоньки! — молодуха что полоскала белоснежную вышиванку в деревянной кадке выпрямилась, держась руками за поясницу и выпячивая пышную грудь. Мне даже показалось, что еще чуть-чуть и рубаха на ней просто-напросто лопнет.\n\n— О, и правда! Ланка, как раз для тебя, верно бабы? — все засмеялись, а одна из девок зарделась и покрылась красным румянцем.\n\n— Как тебе Ланка, а? — весело спросила другая, — Берешь в жены-то?\n\n— Я к вам по-другому вопросу, красавицы, но Ланка и правда, чудо как хороша! — они дружно захихикали и утвердительно покивали. — Не уделите мне время? Я хотел бы разузнать про разную чертовщину что твориться в замке уже с седмицу. Ничего не видели? Ничего странного вам на глаза не попалось?\n\nОдна, на вид самая старшая и очень красивая женщина, вышла вперед вытирая руки о скомкавшуюся юбку.\n\n— Да ничего такого мы не видели! Откуда вообще эти слухи берутся? Кто-то чихнет, а скажут что чумной! Я не верю во все это. Как по мне, так враки все и домыслы. Правда, девоньки?\n\n— Правда, правда! — затараторили они хором. — Ничего не знаем, ничего не видели!\n\n— Ладно, ладно, хватит! Верю я вам.\n\nЯ собрался было уже уходить, как поймал на себе полный ужаса взгляд той самой Ланки, что пытались мне сосватать шумные бабы. Она смотрела на меня с мольбой, теребя в руках мокрую, еще не выжатую рубаху.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="42" Text="Подозвать ее поближе и узнать, что же стряслось" Availability="!Уже был у колодца"/>
				<Option Goto="183" Text="Не терять время на всякую ерунду и заняться более важными делами" Availability="!Уже был у колодца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Этот добротный лесной дом казался мне смутно знакомым. Как будто я где-то его уже видел, но никак не мог вспомнить где. Я обошел строение кругом и заприметил нетронутую, заготовленную под зиму поленницу дров. Она, так же как и все кругом, была припорошена снегом. Напрашивалось два вывода. Либо жильцы прекрасно чувствуют себя на морозе и в нетопленной избе, либо же хижина была оставлена или же заброшена. Даже если и так, я был уверен, что ее оставили совсем недавно, потому что явных следов запустения не было. Все вокруг было чисто и опрятно, за исключением веток, беспорядочно валяющихся кругом, сброшенных порывами ветра. Как будто жильцы вышли на охоту и еще не вернулись. Может оно было и так.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Пожалуй, стоит зайти внутрь и все внимательно осмотреть"/>
				<Option Goto="105" Text="Прогуляюсь вокруг, может обнаружу какие-нибудь следы или что-то интересное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>По дороге я прикрыл тайный лаз ветками и листвой, а сам вернулся в замок. Меня никто не искал, и я мог продолжить свои изыскания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>— Эх, жаль нет у меня ловушки на дичь или сетей каких. Придется обойтись тем, что есть. Подожди меня здесь, я скоро, — я улыбнулся Вионе и ушел глубже в лес.\n\nКругом было влажно, и сверху капали редкие капли дождя, которые чудом продирались сквозь густую крону. Для неопытного путника, случайно забредшего в лес, тут было совершенно тихо и безжизненно. Но я умел читать следы, слушать лес и видеть то, что другим не доступно. Я умел красться почти бесшумно и даже самые хрусткие ветки вели себя тихо, а листва под моими ногами напрочь отказывалась шелестеть.\n\nВот сломанная ветка, дрожит под дождевыми каплями — явно пробежал олень. Тут же семья кабанов прошла на север в сторону гор, четкие следы в, прикрытой опавшей листвой грязи, выдавали их присутствие. Я крался, как дикий зверь, когда увидел, как тетерев взлетел на нижнюю ветку ближайшего дерева и стал переминаться с ноги на ногу. Подняв с земли тяжелую, сучковатую палку я, что есть сил, запустил ею в то самое место.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Skill>Stealth</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Проверка удачна"/>
				<Option Goto="145" Text="Не получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>— Знаешь, я больше не боюсь. Спасибо что привел меня сюда. Мне тут и правда хорошо!\n\n— Не нужно благодарить. Я очень рад, что тебе тут понравилось. Барон и его подданные хорошие люди.\n\nЯ услышал лай собак вдалеке и насторожился. Лай, переходящий в визг приближался, и я различил мчащихся в нашу сторону белых волкодавов, на фоне снежных равнин совершенно незаметных. Чуть отставая, приближалось и еще одно коричневое пятно. Скорее всего, псарь догонял разбушевавшихся собак. Быть может, псы торопились вернуться домой, и лаяли от радости, а может быть признали в нас добычу и решили атаковать. Нужно было решать что делать!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Вытащить меч из ножен и, не дожидаясь приближения своры самому кинуться в бой. Волкодавы — смертоносная порода и бой будет непростым! Скорее даже смертельным, но нужно было защищать Виону"/>
				<Option Goto="76" Text="Стоять на месте и не шевелиться, авось пронесет!"/>
				<Option Goto="97" Text="Крикнуть Вионе чтобы дала шпор коню, а самому ждать приближения зубастых гостей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Солнечные лучи пробивались сквозь окно и щекотали мне лицо. Поздняя осень принесла ливни, грязь и снег, но сегодня на небе было ясно и солнце хоть и не грело достаточно для того, что бы снять теплую кожаную куртку, но и не морозило на столько что бы кутаться в шерстяной плащ.\n\nЯ продрал глаза и некоторое время глядел в зарешеченное окно. Птицы, радуюсь хорошей погоде, сновали туда-сюда и пели свои мелодичные песни. У кровати стоял таз со свежей водой и умывшись я с остервенением тер себя домотканым полотенцем.\n\nВ столовой, где мы вчера расстались, все было по-прежнему. Обильное разнообразие еды, барон Варга, старый Фрабар и дурное настроение витающие вокруг. Единственным изменением было то, что Виона подавала на стол еду и разливала пиво по кружкам. Барон заметил мой взгляд и пояснил:\n\n— Видишь, нашел я твоей девке применение! Будет на кухне с другими. И в тепле и при еде, и никто не обидит! — я заметил, как Виона улыбнулась мне и благодарно поклонилась барону.\n\n— Спасибо, мой друг, я это ценю, — я сел в кресло и отпил из кружки, — Пить с утра дурной тон, но настроение совершенно не под стать погоде. Предчувствую что-то дурное.\n\n— Прекрати мне тут вещать! Разберемся и решим что делать. Это не могло появится само собой и само собой не пройдет! Будем мыслить, — Варга смачно грыз кость, высасывая из нее мозги и причмокивал. — Вот не пойму, почему похлебка сегодня на вкус как дерьмо, а?\n\n— Я считаю, что нужно поговорить со слугами и домочадцами. Может, что-то и разузнаем. — я не обратил на его слова внимания.\n\n— Со своим я поговорю сам, а вот со слугами разберитесь, — барон фыркнул и встал, — Нечего рассиживаться! Жрать будем потом. И да, зайди к мастеровым как будет время, подбери себе подходящую справу. Понял? Ну все, иди!\n\nМы с Фрабаром молча встали и я, проводив взглядом барона и старого служаку, вышел во двор под то самое солнце, что так радовало глаз при пробуждении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Texts>
				<Text>Видимость в темноте, не смотря на слабый свет небесного шара, была почти нулевая. Особо удачливая сухая ветка, воспользовалась этим преимуществом и распорола мне щеку, чуть не воткнувшись в глаз. Поминая покинувших эти земли богов, и проклиная все на свете я, отерев кровь, побрел дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Я прошел дальше, безразлично ковыряя носком сапога мокрую землю. Судя по всему, искать тут было нечего. Совершенно ничего примечательного! От досады я пнул небольшой камень, который, как мне показалось, жалобно вскрикнув, отлетел далеко в сторону, ударившись о пологий склон, и скрылся в кустах.\n\nЯ повернул назад и взгляд мой упал на то место где я недавно стоял. Место это было слегка углублено, как будто земля просела под собственной тяжестью на двадцать сантиметров. Я аккуратно постукал каблуком по земле, но ничего не случилось. Тогда я подключил руки и спустя некоторое время мои ногти неприятно заскребли по дереву.\n\nЭто был самый настоящий подземный лаз! Он был прикрыт деревянной крышкой и присыпан землей. Меньше всего я ожидал увидеть тут тайный туннель и еще меньше ожидал что мне придется туда лезть. Но что поделать, взялся за дело, нужно довести его до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Ничего интересного и полезного на тренировочной площадке я не узнал и решил пойти куда-нибудь еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Сколько я не старался, сколько не водил пальцами и взглядом по испещренной поверхности, так и не смог ничего разобрать. Мои знания не позволяли прочесть надпись, и я сел на землю облокотившись о камень. Стало тепло и уютно, грусть прошла, осталось лишь пустота. Я прикрыл глаза и вздрогнул от того, что моей руки коснулось что-то мокрое.\n\nВолк стоял, уткнувшись влажным носом мне в ладонь, и слабо помахивал хвостом. Потом лизнул пальцы шершавым языком, и развернувшись убежал в лес. Я посидел немного, подождал, вдруг вернется? Но нет. Я остался один, а зверь, убежав, больше не возвращался уже никогда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>— Я не знаю кто это делает. Могу только предположить, что это женщина в белом, которую я видел несколько раз. Собственно, в том, что это женщина, я тоже не уверен наверняка, но... А, черт его знает! Я вообще ни в чем не уверен наверняка!\n\n— Ну просто невероятно! Я думал так пакостничать, может только местный отец-эконом да монахи что ходят за месячной десятиной по три раза в месяц!\n\n— Вот уж точно! Хорошее сравнение, — Фрабар улыбнулся, одобрительно глянув на Варгу.\n\nЯ прошелся по комнате, налил себе вина в кружку и осушил до дна. Медленно подошел к окну, что входило во двор. Солнце красиво уходило за горизонт, заливая все кругом огненно рыжими разводами, на которые можно было любоваться вечно. Верхушки вековых елей как свечки пылали алым отсветом и гасли по мере того как солнце пряталось за окоём.\n\n— Мне нужно идти, — я поставил кружку на стол и, плотнее запахнувшись в плащ, направился к двери, — Увидимся позже.\n\n— Куда это ты собрался? — барон нахмурился и кашлянул.\n\n— У меня есть дела. Нужно развеяться и привести мысли в порядок.\n\n— Будь осторожен!\n\n— Буду, — я отворил не скрипнувшие створки и зашагал вниз по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>— А, друг мой! Я тебя прямо-таки заждался! Где тебя носило? Почему так долго!? — грузный, широкий в плечах и с длинной, почти черной бородой, барон Варга в шутливом гневе потрепал меня по плечу, — Я тут весь извелся, дожидаясь тебя!\n\n— Я выехал, как только получил твое письмо, мой добрый друг. Дорога была не из легких, но удача благоприятствовала мне.\n\n— Ну и слава Создателю! Итак, а... О! Кто эта прекрасная особа рядом с тобой? Неужто женился? Быть того не может! — Варга оценивающим взглядом пробежался по Веоне, от чего та зарделась и опустила глаза.\n\n— Не смущай девушку, барон. Она не жена мне. Я подобрал ее на постоялом дворе. С ней скверно обошлись, и я принял решение привезти ее к тебе. Думаю, ты найдешь ей место под своей крышей и дашь работу.\n\n— О, конечно, конечно! Фрабар, проводи даму в комнату, пусть отдыхает, — Виона вопросительно глянула на меня. Я ей кивнул в знак того, чтобы не боясь, шла за старым воякой, — Ну а нам с тобой многое надо обсудить. Но сперва баня! Потом слуги накроют ужин, и мы все обговорим.\n\nЯ пошел за бароном и на всходе увидел любопытную картину. Она так натурально была написана, что я остановился и невольно залюбовался. Простая деревянная рамка обрамляла рисунок и внизу были накарябаны какие-то письмена, явно сделанные спустя много времени после того как ее написали.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="173" Text="Если вы вовсе не обладаете навыком «Знания»" Availability="!Knowledge"/>
				<Test>
					<Skill>Knowledge</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Проверка удачна" Availability="Knowledge"/>
				<Option Goto="141" Text="Не получилось" Availability="Knowledge"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Texts>
				<Text>Увернувшись от двухвершковых клыков, что сверкнули прямо у моего лица, я разрубил мохнатого монстра надвое. Тело отделилось от головы, и кровь залила снег вокруг меня, от чего картина выглядела кровожадно, как будто мясник-недоучка постарался тут, с напрочь тупым тесаком.\n\n— Ты чего творишь, сукин сын! Ты чего наделал, проклятый! — псарь на ходу спрыгнул с лошади и в отчаянии бросился на колени перед мертвым любимцем, — Что б тебя чума взяла! Я проклинаю тебя, сволочь! За что?! Мы просто возвращались домой, при мне они никогда никого не трогают, они... они...\n\nОн выдавливал слова сквозь слезы и плачь, а на душе у меня становилось все пакостнее. Неужели я ошибся в суждениях? Неужели убил несчастную псину просто так? Мой нюх на опасность, напрочь утратил свои свойства, и пора была прекращать тянуть меч из ножен всякий раз, когда мне этого захочется!\n\nЯ глянул на Виону — все ли с ней в порядке? Она с испуганным лицом смотрела на тело пса, а лошадь под ней танцевала, ловко сдерживаемая маленькими руками.\n\nЯ коротко извинился перед мужиком, что так и сидел на коленях в снегу и рыдал. Хлопнул его по плечу и больше не оборачиваясь, повел каурого за собой в сторону леса. На душе было гадко как никогда.</Text>
				<Text Style="Small">Получите состояние «Муки совести»: при проверке любого навыка отнимите 1 от результата.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Муки совести</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Даже не знаю, что я узнал в итоге. То, что все эти странности и ужасы видит далеко не каждый или же то, что тем, кто их видит, все это мерещится? Буду разбираться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Все звуки в один миг исчезли, испарились! И я оказался в полной, гнетущей тишине. Ни шороха, ни писка, ни ветра, который мгновение назад завывал в верхушках елей и сосен. Полная тишина!\n\nОна появилась внезапно, в белом платье и совершенно бледным, как мел или известь лицом. Глаза были безжизненны, без зрачков, от чего совершенно терялись на лице, на фоне общей трупной бледности. Она незряче глядела мне в самую душу. А потом появилось оно!\n\nУвенчанная рогами из веток голова раскачивалась из стороны в сторону. Провалы глаз буравили меня, выдавливая разум и сознание из моей головы, делая безвольным тело и дух. Я не мог пошевелиться! Не мог крикнуть и не мог даже закрыть глаза, чтобы не видеть этот ужа! Ужас пронизывающий насквозь!\n\nЯ просто не мог больше терпеть! Я глядел на чудовище, слезы текли с глаз, потом смотрел на нее. Смотрел и... и умер. Умер от страха!\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>— Так, все ясно! Еще один любитель поглазеть. Надеюсь, ты потом хотя бы купишь мешочек с заговором, а то у меня нет ни времени, ни желания сидеть тут с тобой.\n\n— Куплю... Конечно куплю! То есть я не глазею, ты чего!? — я попытался оправдываться, но понял, что делаю только хуже, — В общем прости! Мне не стоило. Я пришел что бы поправить здоровье, а заодно узнать у тебя последние новости. Наверное, ты слышала о несчастье барона? Он видел такое, что никому не пожелаешь! Как говорят, не только с ним происходила всякая чертовщина. Я знаю, о чем говорю. Мне и самому представился случай быть свидетелем. кое-чего. Надеялся ты мне поможешь.\n\n— Хорошо. Давай с начала позаботимся о твоем недуге, а после обсудим все то, что тебя интересует. Но обязательно купи потом мешочек с наговором! — я кивнул и увидел, что она улыбнулась.\n\nЕсли у вас имеются негативные Состояния, можете снять любые из них.\n\n— Так, вроде порядок! Теперь можно и поговорить. Но сперва выпей это! До дна! И не морщься, не баба чай, — мне была приятна ее забота, и я полностью поддался на ее волю, — Ну теперь отвечаю на твой вопрос. Я и правда кое-что видела. Я, собственно, не из пугливых, но даже меня проняло! Дело в том, что ночью третьего дня я вышла на погост пополнить запасы... эээ..кое-чего нужного! В небе стояла полная луна, и все было видно как будто днем. Пока я ползала среди могилок и. в общем к тому времени опустилась совсем уж глубокая ночь и я засобиралась обратно. Пока шла, цепляясь юбками за колючки, гляжу, собака стоит! Ужас как не люблю собак, тем более чужих. Так вот, поворачивается она в мою сторону, голову свою значит и кааак посмотрит на меня своими красными, жуткими буркалами! Таких у собак отродясь не было! Я так и припустила без оглядки. Еле ноги унесла, насилу спаслась!\n\nОна остановилась, чтобы перевести дух, а я все смотрел на нее — любовался! Рожает ведь свет таких красавиц! А они потом прозябают в снегах, далеко на севере, тратя свою жизнь непонятно на что. Хотя нет, все абсолютно понятно! Спасать людей да скотину, которая в свою очередь может спасти пяток ребятишек в голодный год — это вам не просто так!\n\n— Опять уставился? — теперь без тени недовольства, а скорее даже с явным любопытством спросила она, — Неужели приглянулась? Все наоборот от меня шарахаются как от чумы. Сделала свое дело, спасла чью-то жизнь и все — проваливай! Спасла скотину? Спасибо конечно, но поди вон от греха, да поскорее! Так и живу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="«Я не собираюсь от тебя шарахаться. Ты очень красивая»"/>
				<Option Goto="171" Text="Как будто не заметив ее слов, кивнуть и распрощавшись быстро уйти"/>
				<Option Goto="8" Text="«Да, есть тут от чего шарахаться! Не жалую ведьм»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Баня была протоплена на славу! Я отдал симпатичной служанке свои вещи, которые она побожилась начисто отстирать и аккуратно сложить в моей комнате. Я, остервенело, хлестал себя дубовыми вениками, работая двумя руками, и не забывал подливать кипятку на раскаленные камни.\n\nВдоволь наплескавшись (уж больно соскучился по горячей воде за время путешествия), я прибыл к столу, за которым уже сидел угрюмый Варга и старый Фрабар.\n\n— Ну, садись! Налей себе что-нибудь, — Варга указал на большой, резной стул с высокой спинкой, обитый красной тканью, под стать драпировке вокруг кухонного зала.\n\nСтол ломился от типично северных яств! Тут тебе и пиво в жбанах! И кабанчик на вертеле, что источал такие ароматы, что живот начинал предательски урчать. Хлеб, нарезанными ломтями лежал на широких блюдах и манил поджаристым боком! Овощи нарезаны и разложены аккуратными узорами. Рыба печеная и жареная, вареная и соленая с луком. И это далеко не все что я приглядел, пока густой бас барона не отвлек меня от созерцания всего этого великолепия!\n\n— Послушай! На моих землях происходит какая-то чертовщина! Что-то такое, чего я не могу объяснить. Я в жизни не видал ничего подобного! — барон с чувством отхлебнул из кружки, — Моя супруга погибла давным-давно — бросилась со стены. Ты помнишь?\n\n— Конечно помню, барон, и скорблю вместе с тобой! — я наклонил голову, — Прекрасная была женщина.\n\n— Она была всем для меня! Я любил ее больше чем кого бы то ни было! — он снова сделал большой глоток, — Так вот! С месяц назад я собрался на охоту. Мы с Фрабаром решили завалить вепря, что шугал девок, что у речки каждое утро полоскались. Взяли с собой троих ребят из десятка Воланга — ты должен их помнить. Так вот! Завалили мы кабаняру и затемно ворочаться домой стали. У ворот почти, я увидел на том самом месте, где жена моя вниз головой сиганула, фигуру светом окутанную! Я коня затормозил, глаза выпучил и увидел, как она с криком кинулась вниз. Мы с Фрабаром, значит, туда! Никого! Представляешь? Никого! Мы весь ров облазали, руки ноги искололи по зарослям, и никого не нашли! Ну, думаю, ладно — померещилось! Хотя и Фрабар все видел собственными глазами, — тот кивнул, подтверждая слова барона, — На следующий вечер я до ветру вышел, воздухом подышать — снежок как раз выпал. Гляжу снова она! Глянула на меня, лица я не разобрал, но могу поклясться, что это была она! Слушай, я две ночи подряд видел, как моя супруга самоубийство совершала! Мы снова все облазили и ничего не нашли! Никаких следов тела, — он перевел дух, а я озадаченно пялился на него, не зная, что сказать.\n\nБарон, конечно, любил выпить. Бывало, что и по многу! Но никогда не был замечен во вранье и помутнении рассудка. Я бы решил, что он тронулся умом, если бы не такая же скорбная физиономия Фрабара. А так же, конечно, моя встреча на дороге с неизвестным существом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>— Я был в лесу сегодня и видел нечто странное. Мало того, что за мной кто-то пристально наблюдал, так еще и мерещилось всякое! Когда я собирался возвращаться в замок, у лесной хижины на меня напал леший.\n\n— Леший?!\n\n— Леший. Я рассказывал вам, когда ехал сюда с девушкой — Вионой, под копыта лошади вылетело на дорогу престранное создание. Я жутко испугался тогда! В детстве меня пугали подобными монстрами из сказок, а теперь я увидел его наяву. До сих пор передергивает, как вспомню! Вот и тот самый страх, который действовал непосредственно на меня.\n\n— Ну и дела. Что же такое творится, то, а?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Подвести итоги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Страх вползал в мое сознание, оплетая его своими мерзкими, липкими щупальцами! Я не мог этому сопротивляться и чувствовал, что не выдержу долго под гнетом этих безжизненных, уже не человеческих глаз.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="220" Text="Если вы не обладаете навыком «Физическая сила»" Availability="!Strength"/>
				<Test>
					<Skill>Strength</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Проверка удачна" Availability="Strength"/>
				<Option Goto="220" Text="Проверка неудачна" Availability="Strength"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>— Ты уж прости! Не обучился я всем этим охотничьим премудростям. Полдня потрачу, чтобы изловить зверя, а его еще и выследить надо! Зато научили убивать и не быть убитым. Этого добра у меня сколько угодно! Так что довольствуемся тем, что имеем. Лучше немного поднажмем и вскоре доберемся до замка очаровательного, ты не думай, я не обманываю, барона Варги!\n\nСкудно пообедав и залив костер водой, мы, присыпав его мокрыми листьями, собрали свой небогатый скарб и отправились дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Texts>
				<Text>— Теперь послушай меня! — она отошла от мерцающего менгира и сделала несколько шагов в мою сторону, совершенно не оставляя следов на снегу, — Да! Это я сделала так, что все эти люди умерли или же сошли с ума от страха. Это я насылала все эти ужасы, на это проклятое место!\n\n— Проклятое? Что ты такое несешь?! — я начинал терять терпение. Менгир светился все ярче, как будто бы предупреждая меня об опасности.\n\n— Обелиск — эта бездушная каменюка позади меня, не давала мне появиться в вашем мире! Она сдерживала меня, не смотря на то, что творилось тут. Что творили люди, которых ты защищаешь! Но даже его силе есть предел и силе тех колдунов, что заговорили этот камень! Чаша терпения и боли переполнилась и я воплотилась! Воплотилась в теле этой безобидной мышки.\n\nЯ слушал, приоткрыв рот. Она говорила странные вещи, и я переставал, что-либо понимать. В висках давило и я чувствовал влажность в носу и металлический привкус во рту.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Я снова ступил на арену и покрутил восьмерки мечем разминаясь. Бой с Ковелем не принес того удовлетворения которого я хотел и Каптур показался мне именно тем самым достойным противником.\n\n— Начинайте! — снова этот крик и Каптур, ловкий как кот, не мешкая бросился на меня.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Name>Каптур</Name>
					<Dices>3</Dices>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Вам удалось его победить"/>
				<Option Goto="30" Text="Не получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Texts>
				<Text>— Молодая девка тоже должна была умереть! Ланка, или как там ее, — она отошла чуть дальше, и подол белого платья, взвив в воздух вихрь снежинок, — Вся такая кроткая! С вечно опухшим от слез лицом. Вызывала у всех жалость и заботу. Мерзкое создание! Она утопила собственного младенца, которого рожала в муках, в грязном сарае, что бы, упаси Создатель, никто не узнал! Скинула в тот самый колодец, где чуть ли не каждое утро стирала белье и сплетничала с другими бабами! Мозгов хватило, чтобы спохватиться вовремя и вытащить маленькое тело до того, как разлагающийся труп не отравит всю воду. Внешностью она не обделена, что помогло ей с легкостью уговорить сына мельника помочь ей и держать язык за зубами.\n\nМара сорвалась с места, и воздух вокруг задрожал, а ее лицо оказалось очень близко к моему.\n\n— Какое ледяное и прогнившее сердце надо иметь, что бы так поступить? Она каждое утро, как ни в чем не бывало, полоскала белье, зная, что где-то там, на дне, гниет ее дитя! По-твоему она тоже не заслуживает смерти?\n\nЯ промолчал — мне нечего было сказать! Разумеется, только если ее слова были правдой. Но можно ли верить монстру? Существу не из нашего мира? У меня не было ответов.\n\nИз леса донесся волчий вой. Мара вздрогнула и отскочила. В ее руках, непонятно откуда появились две острые иглы. Я присмотрелся и понял что это две тонкие и совершенно прозрачные льдинки.\n\n— Время на исходе, а мне есть что тебе рассказать! — менгир за ее спиной источал уже не просто тепло, а почти нестерпимый жар.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня вашего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Если вы потеряли последнюю единицу здоровья"/>
				<Option Goto="59" Text="Вы услышали достаточно! Пора прекращать этот фарс! Обнажить клинок и кинуться в бой"/>
				<Option Goto="144" Text="Продолжить слушать Мару"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>— Дуру-стряпуху, на которую я науськала свою милую крыску, которых к слову сказать, она боялась пуще смерти, я хотела убить! Эта склочная, мерзкая тварь каждый день вливала в похлебку разную мерзость. То собачьей мочи плеснет, то подсыпет семена чиа и льна, от которых прислуга потом из нужников не вылазит! Думала, что ее никто не видит и постоянно мерзко хихикала. Лупила всех хворостиной и крыла благим матом, на чем свет стоит!\n\n— По-твоему она заслуживала смерти? — голова кружилась, и я прижался к шершавому стволу дерева. Стало немного легче.\n\n— А по-твоему нет?</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="54" Text="Если вы не обладаете навыком «Физическая сила»" Availability="!Strength"/>
				<Test>
					<Skill>Strength</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Проверка удачна" Availability="Strength"/>
				<Option Goto="54" Text="Проверка неудачна" Availability="Strength"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Texts>
				<Text>На картине был изображен менгир испещренный письменами, которые, не смотря на всю четкость и пугающую реалистичность картины, разобрать было невозможно. Менгир стоял среди елей, чьи ветви были покрыты снегом. Вокруг него вились следы зверя! Толи волка, толи медведя. А из темноты, в глубине леса, прямо на меня, как мне тогда показалось, глянули желтые глаза. Я моргнул, и они тотчас исчезли, будто и не было. Я даже решил, что мне померещилось, но потом увидел, приглядевшись, что следов у менгира стало на много меньше, как будто их присыпало снегом. Всмотревшись пристальнее, я и впрямь увидели как маленькие снежинки падали сверху, накрывая собой все вокруг. Что за чертовщина?! Я отшатнулся от картины, потряс головой и протер глаза.\n\nМир на холсте больше не менялся, и все было как прежде. Переведя дух, я хотел прочесть закорючки, которые поначалу принял за незнакомый язык. Потом, приглядевшись, я понял, что они были просто накорябаны, причем совершенно безалаберно и неумело и не смог разобрать корявый почерк.\n\n— Эй, ты чего это там? Идешь или нет? — позвал меня барон, который успел подняться по всходу и, перегнувшись через дубовые перила, смотрел на меня.\n\n— Конечно, уже поднимаюсь, — потерев виски избавляя себя от нахлынувшей головной боли, я поднялся по лестнице.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Удача», если такого еще нет.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Texts>
				<Text>Я взял протянутый кубок и с удовольствием отхлебнул. Вино было чудесным! Красное, полусладкое, с очень хорошей выдержкой. Я знал, что подвалы под длинным домом отведены для хранения этого напитка, которым не побрезговали бы даже во дворцах правителей. Барон хоть и казался невеждой и слегка, по-северному диковатым, но толк в вине знал!\n\n— Отпущу полетать, пожалуй — засиделись, — Авалар открыл несколько клеток и коричневокрылые красавцы, выпорхнули на волю.\n\nИх полет завораживал! Раз взмахнув крыльями, они могли парить на огромной высоте очень долго, казавшись снизу черными точками в небе. При необходимости они могли развивать невообразимую скорость, если вдруг заметят с высоты своего полета, мелкого грызуна в траве.\n\nЯ стоял у окна и разглядывал снежные пейзажи зеленого леса и высоких гор. Как не преминул заметить старый сокольничий — сквозь призму вина все выглядело еще ярче и красивее! На пределе зрения, краем глаза, я заметил блеск недалеко от опушки леса.\n\n— Я кое-что видел! Вон там! — я показал Авалару направление, — Что-то блеснуло и погасло!\n\n— А, ясно! — он усмехнулся, — Ничего удивительного. Там стоит древний менгир. Очень-очень древний. Даже не знаю на сколько. Он всегда там был. Его грани отполированы как стекло — тоже не знаю кем и когда. Так было, как будто бы, всегда. Скорее всего, блики от его гладких боков ты сейчас и увидел, молодой человек. На нем нацарапаны какие-то знаки. Я разобрать не смог, да и не очень-то старался, признаюсь. Не интересуюсь всей этой научной чепухой.\n\n— Благодарю за прекрасное вино, и за беседу! Всего наилучшего и хорошей охоты, — я поклонился старому Авалару и начал спускаться по винтовой лестнице.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Удача» или прибавьте к нему 1, если уже его имеете.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Конюхи работали не покладая рук, кто мыл и чистил солдатских лошадей, кто разгребал навоз, кто лежал на сене, жуя соломинку. Все были заняты своим делом, и я решил им больше не докучать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Texts>
				<Text>— Конечно же, ты хочешь услышать, как же милашка Виона, смогла так поступить со своим мужем? Это не совсем она, тут немного сложнее, но я расскажу тебе. Он был монстром! — снег под ее ногами начал таять, будто от гнева, что волнами исходил от нее, — Он избивал Виону каждый день! Насиловал, принуждал — называй как хочешь! Заставлял делать всю тяжелую работу. Уходя в лес, он даже на цепь ее сажал, как дворовую суку! Мне думается, что рано или поздно она и без моего участия воткнула бы ему шпильку в ухо, пока он спал. В ней человеческого оставалось все меньше и меньше с каждым днем пока... пока все не закончилось! Но я отомстила за нее! Я придумала ему смерть интереснее! Каждый охотник, выходя из дома в лес гонит мысль о медведе, и он был не исключение. Я же воплотила его страх в жизнь! Видел бы ты, как ошметки мяса разлетались по кустам и веткам, когда медведь рвал его! Эти крики, срывающиеся на визг — полное бессилие! Будь Виона жива, она бы радовалась вместе со мной! Но я взяла ее внешность и ее жизнь себе и радовалась за нас двоих.\n\nВолчий вой раздался вновь, но уже на много ближе. Я приподнял голову и увидел в небе звезды. Как же хотелось свернуться на земле и уснуть.\n\n— Как считаешь, он тоже не заслуживал смерти? Этот вонючий ублюдок, жалкая пародия на человека!\n\nЯ сел на снег и сплюнул красный сгусток, собравшийся во рту вместе со слюной. Изо рта валил пар, но мне было жарко! Полыхал менгир и сердце билось очень часто.\n\n— Ты либо скоро умрешь, либо станешь еще сильнее. Я не могу позволить тебе ни того, ни другого. Но мне есть последнее, что сказать тебе. Наберись сил и выслушай!</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Если это была последняя единица вашего Здоровья"/>
				<Option Goto="155" Text="Медленно подняться на ноги, вытянуть меч и кинуться на лживую тварь, понимая, что бой, скорее всего, станет для вас последним"/>
				<Option Goto="164" Text="Кивнуть Маре, чтобы продолжала. Сил говорить у меня уже не было"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Texts>
				<Text>Я, почти не целясь, запустил дровину в то, что на поверку оказалось тетеревом. Он пытался скрыться на дереве от чужих глаз. Птица испуганно вскрикнула и недолго думая, улетела подальше от незадачливого следопыта. К тому же палка, ударившись об толстую ветку на которой сидел наглый тетерев, отскочила и пребольно ударила меня по голове.\n\nУшиб сильно саднил и я в подавленных чувствах побрел обратно к месту стоянки. Виона расстроилась, что я вернулся ни с чем, но не подала виду.\n\nЗалив костер водой и присыпав мокрыми листьями, мы собрали свой небогатый скарб и отправились дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
				<Text>Теперь можно было отправляться дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Я вышел на крыльцо и невольно залюбовался видом, что мне открылся. Я и сам был бы не прочь осесть вот в таком месте, в глуши, с любимой женщиной. Охотится, рыбачить, собирать грибы и ягоды. Тем и жить. Может так и будет, но не сейчас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Лай стих, и мы снова остались в тишине, которую нарушало лишь хлюпанье мокрого снега под моими ногами и копытами лошади. Снега успело насыпать предостаточно, но в большинстве своем он превратился в жидкую грязь. Если же смотреть туда, где снег лежал плотным ковром, блики солнца слепили глаза, заставляя слезы непроизвольно течь по щекам.\n\n— Ты испугалась? Прости если так. С тобой ничего не случится — я буду рядом. Обещаю!...\n\n— Нет, все хорошо, честное слово, — она улыбнулась, — Не думай об этом, давай проведем этот вечер только вдвоем, ни о чем не думая? Смотри, какие высокие, снежные ели! Я полюбила эти деревья с первого взгляда!\n\n— Я давно не был на севере. Деревья юга другие. Их нельзя сравнивать. Тут же чувствуется некая сила, незыблемость и жесткость. Нерушимо как камень! Южные деревья хлипки.\n\n— Ты отвезешь меня туда когда-нибудь? Я хочу видеть мир, хочу поехать далеко и не думать о том, что было, хочу быть... с тобой! — я не уловил в ее словах ни трепета, ни желания. Ни страсти. Просто слова! Она не просила, она констатировала факт.\n\n— Я подумаю над этим. Пока мне нужно помочь закончить барону Варге его дела, а там будет видно, — она кивнула.\n\n— Поедем вдоль опушки? Тут безумно красиво, хоть уже и совсем темнеет.\n\n— Да, давай.\n\nЛошадь медленно и уныло брела, опустив голову, а я вел ее под узцы, временами поглядывая на Виону пытаясь поймать ее взгляд из-под широкополого капюшона. С еловой ветви снялась большая, черная ворона и, каркнув — как будто бросив проклятие, полетела на север, заставляя провожать эту черную точку до самого горизонта.\n\n— Мы приехали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Texts>
				<Text>Увернуться от сокрушительного удара двуручного меча — любимого оружия добряка Ковеля я смог, но вот стайка птиц, вспорхнувшая с крыши соседнего дома, отвлекла меня и я, зазевавшись, получил мощный удар в челюсть пудовым кулаком. Кто по слабее тут же испустил бы дух, я же мешком повалился на землю и на короткое время просто потерял сознание.\n\nПриводили меня в чувство, как говорится, всем селом! Народу набежало тьма! Меня поливали водой, растирали лицо снегом, даже хотели сделать искусственное дыхание, но слава Создателю я вовремя открыл глаза и до этого непотребства не дошло.\n\n— Вставайте, господин хороший! Ковель только с виду неряшлив и прост, но если уж попадет, так попадет! Тут нечего стыдиться.\n\nПомимо выбитого зуба, непоправимый ущерб понесла лишь моя гордость. Отбросив никчемную железку, я пошел прочь с арены.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Колючие ветки, торчащие из подобий рук лешего, пригвоздили меня к земле, и я почувствовал, как кожа на груди рвется, и отростки пытаются проникнуть внутрь меня, раздирая плоть. Я закричал что есть сил, но конечно это не помогло. Спустя мгновения я был полностью покрыт листвой и хвоей, а еще через несколько минут о моем существовании говорил лишь еле заметный холмик. Там где земля поглотила меня и впитала мою кровь, в надежде, что на этом месте вырастит прекрасное, ветвистое дерево. Дерево, которое будет служить мне надгробием до конца времен!\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Я сразу узнал это место, как только увидел большой обелиск, что стоял посреди поляны. Он источал энергию и тепло! Письмена на его поверхности горели огнем и притягивали взгляд, отвести который было практически невозможно!\n\n— Ты нашел меня, — Спокойный, ровный голос заставил меня вздрогнуть и выйти из оцепенения.\n\n— Виона... — прошептал я и сделал шаг в ее сторону.\n\n— Остановись! — она подняла ладонь, и я застыл как вкопанный.\n\nОна облокотилась на менгир, почти обнимая его и нежно поглаживала. Я следил за каждым ее движением не отводя взгляда.\n\n— Эта штука сдерживала меня очень много лет. Ты даже не представляешь себе, на сколько приятно быть свободной!\n\n— Я догадывался.\n\n— Ничего подобного! Ты понятия не имеешь!\n\n— Кто ты? — на поляне вдруг стало совсем тихо. Тихо как в могиле!\n\n— Я? — Она отошла от камня и посмотрела мне в глаза, которые в одно мгновение заволокло белоснежной пеленой, — Я — Мара!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Texts>
				<Text>Каптур несся на меня, не видя перед собой ничего. Он больше не напоминал того умелого бойца, что так ловко победил добряка Ковеля. Я, вложив всю силу в замах и увернувшись от его удара выбил меч у него из рук. Громко лязгнув, оружие отлетело к краю арены, а Каптур застыл в изумлении и недоуменно смотрел на опустевшую ладонь.\n\nТут же на него набросились остальные бойцы и умело скрутив по рукам и ногам куда-то увели.\n\n— Извините поганца, господин! Заигрался чутка, не смог справится с поражением. Первый меч тут у нас.\n\n— Ничего, бывает, — я отбросил в сторону свою железяку и пошел прочь.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Владение оружием» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Weapon/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Я вернулся по своим следам к подземному ходу и мне не оставалось больше ничего, как пойти по опушке в надежде отыскать что-то еще, ведь с менгиром ничего не вышло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Texts>
				<Text>Испуганная кобыла всхрапнула и опрокинулась на спину. Я чудом успел соскочить и вытянуть из-под падающей лошади Виону, иначе было бы не избежать большой беды. Лошадь поднялась и драпанула в сторону леса, но запуталась поводьями в ветвях и остановилась.\n\nЯ встал, отряхнулся и проверил как там Виона. Девушка была слегка оцарапана, но совершенно здорова.\n\n— Этто что... ттакое!? — губы Вионы дрожали, она была напугана не меньше лошади.\n\n— Понятия не имею, что за чертовщина! В жизни не видел ничего подобного!\n\nКом грязи, травы и земли вдруг распрямился, неведомым образом отрастив себе ноги и руки, и опрометью бросился в лес. Я недоуменно проводил вытаращенными глазами неизвестное создание и присвистнул.\n\n— Вот это да! Вот это чудеса! Что за дрянь поселилась на землях барона, интересно мне знать? — я отцепил поводья лошади и подозвал Виону, — Ладно, надо ехать. К вечеру доберемся. Вон уже видны стены и башни. Флаг развивается над замком, значит сам Варга дома и это тоже не может не радовать. Чистая постель, банька, плотный ужин — вот чего мне сейчас не хватает.\n\nВиона согласно кивнула и запрыгнула на лошадь придерживаясь за луку седла. Я пристроился рядом и дернул поводьями. Лошадь послушно фыркнула и направилась дальше по тропе.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>— Если бы меня там не было! Если бы я не справился с монстром у колодца, сколько бы погибло людей? Сколько безвинных женщин? — я тяжело дышал. Злость и ненависть переполняла меня, — Бедная девушка чуть со страху не умерла, увидев твое страшилище! Молчишь?\n\n— Продолжай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Вы были в хижине в лесу и видели мертвое тело"/>
				<Option Goto="70" Text="Больше ничего не говорить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Я больше не мог слушать ее лживые речи! Я, кое как поднялся с колен и вытащил меч из ножен. Она с любопытством следила за каждым моим движением.\n\n— Ты ведь даже не сможешь замахнуться на меня. И зачем я тратила на тебя свое время?\n\nЯ с трудом поднял меч и пошел в самоубийственную атаку.\n\n— Ты глуп как пробка и мне надоело нянчиться с тобой! Раз тебе так не терпится умереть, то самое время сделать это сейчас! И пропади ты пропадом!\n\nБедро рванула резкая боль и я завалился на одно колено. Молниеносный, совершенно не заметный удар по горлу и из артерии брызнул красный фонтан. Глупая и нелепая смерть.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Modifications>
				<Time/>
			</Modifications>
			<LateTriggers>Уже был у мастеровых</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если вы тут уже были" Availability="Уже был у мастеровых">
					<Text>Собственно, это нельзя было назвать ни рынком, не ремесленным кварталом. Просто на одной улице, тесно приютившись друг к другу стояло несколько деревянных хат. Хозяева повыносили на улицу под навес те товары, которые сами изготавливали или же скупали на юге ездя по своим торговым делам. Если бы не примерзшая земля, присыпанная легким снежком, то пройти здесь из-за слякоти и грязи по лодыжку, было бы проблематично! Но слава Создателю — миловал!\n\nЛавку, под витиеватым названием «Мясные изделия да продуты молочные, хлебобулочные выпечки со вкусами различными», я миновал сразу по причине того, что на кухнях меня могли накормить совершенно бесплатно. Правда запахи с прилавков исходили самые что ни на есть аппетитные. Любопытно, а зачем такая вывеска в месте где читать умеет едва ли с десяток человек на всю округу? Загадка.\n\nСкобяную лавку я миновал под звон молотка, который оповещал о самом скором появлении на свет, очередной детали для столярных и плотнических работ. Мне это не требовалось, потому я скорее прошел мимо.\n\nБакалейные товары тоже были не для меня, но признаться запах специй, с таким трудом доставленные сюда с самого юга, заставляли мой желудок трепетать от наслаждения. Трепетать, как только я пытался представить блюда, которые можно было бы приправить этими изысканными пряностями.\n\nА вот и то что я собственно искал! Какой вояка пройдет мимо лавки оружейника и по совместительству бронника? Товара было немного, а покупателей еще меньше, ведь справу для солдат барона делал местный кузнец, а в лавках закупались те, кто хотел для себя не стандартное снаряжение, что как будто под копирку клепал тутошним коваль, а нечто особенное!\n\n— Доброго дня, господин! Пришли посмотреть на мои товары? — низенький, сухощавый старик довольно резво выскочил из-за прилавка вытирая руки о грязное, неподрубленное полотенце, — Поспешу вас обрадовать! С утреца проезжал, мимо моей скромной лавки, сам барон Варга и заплатив мне довольно щедрую мзду приказал суровым тоном, что бы я позволил вам выбрать любую вещь с моего прилавка! Прекрасно, не правда ли?\n\nОн суетился и бегал вокруг меня отгоняя сонных, по зимнему времени мух, что кружили вокруг. Залаяла собака и подбежала ко мне, задрав кверху хвост. С любопытством принялась обнюхивать мой сапог. Я поспешно оттолкнул ее, не дав сотворить то, что она с довольным видом намеревалась сделать, задирая кверху лапу.\n\n— Вы не подумайте только, что я попрятал все самые лучшие свои товары подальше, а не выложил их на прилавок! Все самое лучшее туточки, можете не сомневаться, — он щербато улыбнулся, демонстрируя свои редкие и желтые от жевания табака зубы.\n\nТут и правда был на что посмотреть! Вот меч с позолоченной рукоятью на крестовине которого был выгравирован замысловатый узор. Он легко выходил из богато украшенных ножен, а лезвие издавало приятный звон если поддеть его край ногтем. Красивая вещь!\n\nВот кольчуга из мелких, тесно сплетенных колец плотно подогнанных друг к другу. Это делало ее еще более надежной, чем жиденькие кольчужки, что носила местная солдатня. Поверх плетения были навешаны чешуйки на уровне груди и ниспадающие ниже, на живот. Они давали дополнительную защиту, и если случайная стрела вдруг пробьет пластины, то обязательно увязнет в добротно сплетенных кольцах.\n\nМмда, выбирать и правда было из чего!</Text>
				</Option>
				<Option Goto="112" Text="«Пожалуй, я возьму этот меч!»" Availability="!Уже был у мастеровых"/>
				<Option Goto="40" Text="«Приглянулась мне эта кольчуга. Беру!»" Availability="!Уже был у мастеровых"/>
				<Option Goto="106" Text="Ничего мне не надо ни от барона, ни от кого бы то ни было! Я и сам смогу себя обеспечить" Availability="!Уже был у мастеровых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Texts>
				<Text>Слова Мары меня не убедили. Монстру не место в нашем мире! Монстру, который вершит темные дела, убивает людей и склоняет на свою сторону. На сторону темных сил!\n\nЯ потратил последнее усилие и протянул руку в сторону Зверя, с кончиков пальцев которой капала кровь. Откуда она взялась там — непонятно, но с каждой каплей уходила и моя жизнь. Волк подошел ко мне и уткнулся мокрым носом в щеку. Я практически тут же ощутил, как силы начали возвращаться ко мне! Как жизненная энергия вливалась в меня волнами. Кровь, которая начала сочиться из пор, вновь проникала под кожу, что выглядело слегка пугающе. Я снова чувствовал себя полным сил!\n\nОпершись о дерево, я поднялся с земли и встал рядом со Зверем. Мара смотрела на меня бешеными взглядом, буравила опутанными белым туманом глазами. Из-под верхней губы показались два острых клыка и ногти на руках превратились в жуткие когти. Она крепко сжимала две льдинки, которые увеличились в ее руках до размера коротких мечей.\n\n— Ты сделал не верный выбор. Теперь твоя участь — смерть!</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите уровень своего «Здоровья» на 5 единиц.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Texts>
				<Text>Не успел я рвануться с места как Зверь, вспучив землю своими мощными лапами взвился в воздух. Время для меня замедлилось, и я в мельчайших подробностях рассмотрел, как он менялся прямо в полете. Это больше не был волк, достававший мне макушкой до пояса! Кожа на груди и лапах рвалась, морда удлинялась, а шерсть становилась толще и росла на глазах. В итоге сшибся я с оборотнем размером в человеческий рост! Огромный волк откинул меня в сторону, приземлился на четыре лапы и тяжело дышал. Он был силен и могуч! Огромный, с пылающими глазами и вздыбленной шерстью.\n\nЯ так ударился об ствол сосны, что переломил ее, а вороны, сидевшие высоко в ветвях, снялись и улетели проч. Мара, казалось, ничуть не удивилась. Она молниеносным, размытым движением оказалась у волчьей морды и полоснула острыми как бритва когтями прямо по ней.\n\nЗверь взвыл и разбрызгивая вокруг себя алые нити крови отскочил назад. Земля дрожала, а менгир палил все более нещадно, выступая на стороне нашего противника.\n\nЯ, рыча от боли поднялся и приготовился к новой атаке!</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
				<GameoverPath Value="201"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="С двух сторон, вместе с Марой, атаковать белого Зверя"/>
				<Option Goto="161" Text="Подняться в воздух, на сколько позволит пространство между деревьями и атаковать Зверя сверху, предоставив Маре действовать на свое усмотрение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Моему взору предстало бесконечное количество полок, шкафов, тумб, стеллажей и прочего инвентаря для хранения, чтения и написания книг. Кругом были стеллажи со свитками, наверняка старинными и полностью покрытыми пылью. Все это запустение говорило о том, что хозяину было не до этого склада знаний и древней мудрости!\n\nЕсли бы не ясная, лунная ночь то в помещении царила бы непроглядная тьма. Даже факела не было на стене у двери, как в любой другой комнате где обитал человек. Сюда, наверное, не заглядывали уже много лет.\n\nЧерез большой витраж в комнату проникал яркий лунный свет, позволяющий рассмотреть все в деталях, и я подошел к заваленному пергаментом и чернильницами столу. Можно было бы провести тут очень много времени за прочтением фолиантов и рукописей, но я очень устал и хотел уйти в свои комнаты. По пути к двери в глаза мне бросилась книга, присыпанная листами, которые были покрыты черными закорючками неизвестного древнего писаки. Откинув их в сторону, я рассмотрел обложку. На ней был нарисован воин на жеребце и с копьем в руке, который пронзал огромную змею, что извивалась в предсмертных агониях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Хотите ли потратить время и полистать интересную с виду книжку?"/>
				<Option Goto="110" Text="Ну ее, пойду лучше спать"/>
				<Option Goto="84" Text="Открыть книгу ближе к концу, где предыдущий читатель предусмотрительно оставил закладку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Texts>
				<Text>Я начал заваливаться набок и неминуемо рухнул бы без сознания в снег, но меня поддержали за плечо и не дали упасть. Маленькая, но очень крепкая рука держала надежно! Сквозь муть и полупрозрачную пелену я услышал шепот, в котором участвовали двое:\n\n— Еще рано! Тебе придется потерпеть, — это обращался ко мне женский голос.\n\n— Отпусти его! Не предназначен он для такого. Это не его бой!\n\n— Я больше не хочу быть одна! Он мой!\n\n— Ты его не получишь! Он просто человек, а ты хочешь лишить его посмертия, — мужской голос был ровным и спокойным. — Только мы вдвоем, помнишь? Не вмешивай других.\n\nДалее лишь дикое шипение и я открыл глаза.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте 2 к уровню своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Texts>
				<Text>Могучие крылья подняли меня в воздух. Зверь лишь мельком глянул на меня и полностью сосредоточил внимание на Маре, которая юлой вилась вокруг него нанося мелкие, но неприятные раны своими иглами. Я же, дал небольшой круг на сколько позволяло пространство и спикировал на широкую спину волка и вонзил когти прямо ему в шею. Зверь взвыл и опрокинулся на меня перебирая в воздухе могучими лапами. Мару откинуло случайным ударом, и она кубарем полетела в колючие кусты.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Я решил рассказать Варге кого встретил на дороге, хотя и сам не знал, что же это было. Он удивленно смотрел на меня явно ожидая продолжение.\n\n— Я понятия не имею что это было, но по правде говоря напугался до чертиков! Не хотел подавать виду при Вионе — бедняжка и так была напугана и измучена. Я помню рассказы бабки своей умалишенной. Она на ночь рассказывала нам с сестрой всякие страшилки. Так вот, эта хренотень напоминала тот ужас из ее рассказов! Не помню, как она его называла, то ли левший, то ли ловчий, что-то такое! В общем создание леса, его хранитель и защитник, убивающий всех, кто чинил непотребства в его владениях. А иногда просто убивал путешественников для пропитания. Меня здорово пугала эта история, когда я был мал. Потом я просто про нее забыл. Но всей этой чепухи быть не может! Если бы кто-нибудь хоть раз встретил что-то подобное, весть бы разнеслась по всему миру!\n\n— Сказки из чего-то берутся. Они не рождаются просто так. Человеческая скудоумная фантазия не способна рождать такие страсти, это я вам говорю! — барон, выпучив глаза со всей силы шарахнул по столу, опрокинув пару кружек и рассыпав поднос с овощами.\n\n— Хорошо, нужно разобраться что тут происходит! Но лучше всего это делать на трезвую голову и отдохнувшим. Так что предлагаю встретится завтра за завтраком и решить, как поступить. Может стоит расспросить прислугу и воинов? Глядишь еще кто-то, что-нибудь видел. Но все это завтра! Спокойной ночи, друзья! — я встал из-за стола и поблагодарив за ужин направился к себе в комнаты. По пути я наткнулся на дубовую дверь на поверку оказавшейся запертой.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="122" Text="Если вы решили плюнуть на это дело и идти спать">
					<Text>Если вы обладаете навыком «Взлом и Воровство» можете попытаться вскрыть дверь:</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Skill>Theft</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Проверка удачна" Availability="Theft"/>
				<Option Goto="41" Text="Проверка неудачна" Availability="Theft"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Мои ноги дрожали и я, превозмогая боль выдержал взгляд мутных, бесцветных глаз. Липкие щупальца страха отступили, отползли прочь, забились в угол как насекомые от яркого света! Давление пропало неожиданно, так же как появилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>— И наконец самое главное! — она улыбнулась во весь рот обнажив острые, как иглы зубы. Белоснежные и ужасные. — Твой друг. Твой лучший друг, ради которого ты сорвался в такую даль! Тот, кто вытянул тебя на суровый север. Тот, кто стал последней каплей!\n\nЯ открыл было рот, но выдавить из себя сумел лишь приглушенный хрип.\n\n— Барон Варга! Гнусная мразь! Меня называют монстром, но вот монстр, который достоин, по-настоящему достоин этого звания!\n\nНа поляну вышел белый волк. Медленно, шаг за шагом направляясь к кругу сета, что исходил от мерцающего менгира. Мара отшатнулась в противоположную сторону и получилось так, что я оказался как раз между ними.\n\nЯ, прислоненный к дереву, обессиленный, раненый, умирающий. И две силы. Волк — Зверь, пришедший в час нужды, и богиня Мара, повелительница страха!\n\n— Он убил свою жену! Он скинул ее с башни. Скинул со стены на острые камни несколько месяцев назад! Она ждала от него ребенка! — последние слова она уже выкрикивала. Менгир помимо жара и яркого света начал издавать неприятное жужжание — вибрацию, проникающую до самого естества.\n\nЯ чувствовал, что мое путешествие подходило к концу, так или иначе. Я умирал и понимал это! Сил не оставалось даже на то, чтобы подняться с земли.\n\n— Ты должен выбрать! — она кричала, а Зверь смотрел только на меня не сводя взгляда. — Пойдешь со мной и мы очистим это место от скверны! Или же останешься с ним, и я убью вас обоих! Вынуждена буду убить! Решай же!!!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Протянуть руку в сторону белоснежного Зверя, что смотрел на меня, как казалось, с надеждой, тем самым выбрав его сторону"/>
				<Option Goto="184" Text="После всего услышанного сложно было не прислушаться к словам богини. Я выбираю Мару и молча киваю ей в знак согласия"/>
				<Option Goto="192" Text="Устал я от всего этого! Пусть высшие силы сами разбираются, а я всего лишь человек. Никого не буду выбирать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Я довольно долго пытался раскусить его и наконец нашел слабое место. Перед тем как нанести молниеносный колющий удар своим мечем, он немного отводил щит в сторону и раскрывался. Именно туда, под сердце, я и нанес удар. Противник от неожиданности вскрикнул и опустился на колено держась за грудь.\n\n— Ах ты! — поднявшись он снова кинулся на меня с безумной остервенелостью.\n\n— А ну стоять! — крикнул солдат-распорядитель. — Кому сказано!\n\nНо парня видать понесло! Скорее всего не привык к поражениям, вот и взбеленился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Охолонуть крепыша выбив у него меч из рук умелым финтом"/>
				<Option Goto="2" Text="Ответить яростью на ярость и бросится в новую атаку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>На поляне мне больше нечего было делать, и я принял решение вернуться к подземному ходу и оттуда пройтись вдоль опушки. Вдруг найду что-то интересное? Хотелось бы ничего не упустить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>То, что я увидел внутри чуть не заставило меня, прожженного вояку, вскрикнуть в ужасе. Я думал кухарка преувеличила и ей с дуру померещилось всякое, но нет! Крыса была именно что со здоровенного хряка размером и, порвав мешок, жрала крупу. Я покрылся бисеринками пота и не знал, что делать — она не обращала на меня внимания! Лишь шевелила свои огромным, толщиной в руку хвостом.\n\nЯ переступил с ноги на ногу и тут она обернулась. Налитые кровью глаза, как кинжалы, вонзились в меня, и я замер, перестав дышать. Тварь тоже не двигалась, лишь усы угрожающе встопорщились и из-под верхнею губы показались два белых зуба.\n\nЯ никогда ничего подобного не видел! Этого просто не могло быть! Откуда взялась такая чертовщина на наших землях!? Наверное, крысе что-то не понравилось в моем переменившемся от гнева лице, может она просто устала ждать, но как только я сильнее сжал рукоять, она прыгнула!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Name>Огромная Крыса</Name>
					<Dices>3</Dices>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>Бой с крысой</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Вам удалось победить"/>
				<Option Goto="29" Text="Не удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>— Почему мы остановились? Что-то случилось? — я помог ссадить Виону с лошади взяв ее за тонкую талию, прощупывающуюся даже сквозь толстый плащ.\n\n— Мы приехали, — повторила она и быстрым шагом направилась к деревьям. Я еле поспевал за ней что бы в темноте не потерять ее силуэт.\n\n— Погоди! Ты куда так спешишь!? — я недоуменно уставился ей в спину, когда она резко остановилась. — Я не понимаю!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Подойти к ней ближе, взять за плечо, и повернуть к себе лицом"/>
				<Option Goto="78" Text="Остаться стоять на месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Texts>
				<Text>Я, почти не целясь запустил дровину в то, что на поверку оказалось тетеревом, который ловко пытался скрыться на дереве от чужих глаз. Птица испуганно вскрикнула и недолго думая улетела подальше от незадачливого охотника. К тому же палка, ударившись об толстую ветку на которой сидел наглый тетерев, отскочила и пребольно ударила меня по голове.\n\nУшиб сильно саднил, и я в расстроенных чувствах побрел обратно к месту стоянки. Виона опечалилась что я вернулся ни с чем, но не подала виду.\n\nЗалив костер водой и присыпав мокрыми листьями, мы собрали свой небогатый скарб и отправились дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
				<Text>Теперь можно отправляться дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Если вы обладаете состоянием «Злость»" Availability="Злость"/>
				<Option Goto="135" Text="Если же нет" Availability="!Злость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Texts>
				<Text>Я не то, чтобы боялся женщин, напротив, у меня их было много. Некоторых я любил, некоторым дарил любовь, прочим же позволял любить. Но тут было другое! Я чувствовал, что тут не обошлось без всей этой ведьмавчины. Привороты, или что-то вроде того! Не мог отделаться от этой мысли — уж больно быстро она произвела на меня впечатление! А про острые, мгновенные чувства заполонившие меня и говорить нечего.\n\nЯ мог и ошибаться, но разбираться в этом не захотел. Проще было уйти, ведь у меня все еще оставалось неразрешенное дело, с которым нужно было поскорее кончать. Утерев бисеринки пота, я пошел прочь от дома обворожительной ведьмы.</Text>
				<Text Style="Small">Получите состояние «Сила воли».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Сила воли</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>— Очнулся? Приди в себя! Соберись! Осталось не много, — Мара заглядывала мне в глаза.\n\nЯ наклонил голову в знак согласия — сил говорить уже не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Да ну ее, эту мазню! Наверняка, в доме барона есть множество более изящных картин, на которые стоит обратить внимание. Но все это исключительно после ужина!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Не успел я рвануться с места в атаку, как Зверь, вспучив землю своими мощными лапами, взвился в воздух. Время для меня замедлилось, и я в мельчайших подробностях рассмотрел, как он менялся прямо в полете. Это больше не был волк, достававший мне макушкой до пояса. Кожа на груди и лапах рвалась, морда деформировалась, а шерсть становилась толще и удлинялась на глазах. Приземлялся уже не волк, но оборотень огромного размера! Зверь был высотой в человеческий рост, но на много крупнее и мускулистее. Он был силен и могуч! Огромный, с пылающими глазами и вздыбленной шерстью.\n\nОн не стал дожидаться, когда я примкну к нему в яростной атаке, и сам бросился на Мару, что стояла, расставив широко ноги и выставив вперед острые иглы. Он сбил ее с ног как тростинку, будто бы не заметив! Она отлетела в сторону и ударилась об ствол сосны так сильно, что переломила ее, а вороны, сидевшие высоко в ветвях, снялись и улетели проч. Пока я вытягивал меч из ножен, стараясь быстрее присоединиться к своему союзнику, Мара уже выбралась из зарослей кустарника. Она молниеносным, размытым движение оказалась у волчьей морды и полоснула по ней, острыми как бритва когтями.\n\nЗверь взвыл и разбрызгивая вокруг себя алые нити крови отскочил назад. Земля дрожала, а менгир палил все более нещадно, помогая Зверю и придавая сил мне, напитывая своей загадочной мощью.</Text>
			<Modifications>
				<GameoverPath Value="196"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="С обнаженным мечем кинуться на монстра и отвлечь на себя внимание, давая атаковать Зверю"/>
				<Option Goto="206" Text="Дождаться атаки Зверя и нанести удар, с другой стороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Я поправил перевязь с ножнами и решительно пошел к колодцу. Девушки недоуменно уставились на меня, когда я, перевесившись через борт заглянул внутрь. Сначала я ничего не увидел, лишь отполированные, слегка покрытые зеленоватым налетом каменные стены и ровную, с легкой рябью гладь воды. Я довольно долго вглядывался пока меня не начали окликать снаружи. Я только стал вылезать обратно, как уловил быстрое движение в глубине. Мое тело напряглось, и я был готов в случае чего вывалиться наружу и выхватить меч если придется.\n\nВода вспенилась, и фонтаном брызг плеснула мне в лицо с такой силой, что меня отбросило на добрый десяток шагов!</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Skill>Strength</Skill>
					<HitpointsLoss/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">В случае неудачи отнимите 1 от вашего Здоровья, если у вас нет такого навыка, отнимите 2. Если проверка удачна, поднимайтесь на ноги и прибавьте 1 к навыку «Физическая сила».</Text>
						<Text>Я больно ударился спиной и кряхтя поднялся, вытаскивая меч. Потом, сквозь крик и полный ужаса визг женщин, я услышал рев монстра, что вытаскивал из колодца свою скользкую, мокрую, опутанную тиной тушу.</Text>
					</Texts>
				</Test>
				<Fight>
					<Name>Монстр из колодца</Name>
					<Dices>3</Dices>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<HitpointsLoss/>
			</Modifications>
			<Triggers>Бой у колодца</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Вам удалось победить"/>
				<Option Goto="12" Text="Вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Texts>
				<Text>Кровь из раны на волчьей шее заливала мне лицо и попадала в глаза и нос. Грудная клетка трещала как скорлупа пустого, сгнившего ореха и я чувствовал, что протяну не долго. Зверь сильнее упирался лапами в землю и вдавливал меня в снег пытаясь раздавить или задушить. Я извивался под мохнатым телом, но не добился никакого успеха. Мне пришлось расцепить зубы и ослабить хватку.\n\nВолк дернулся, вывернулся и резким движением отскочил прочь, опустился на четыре лапы и тяжело дышал. Мара только сейчас выбралась из колючих кустов, исцарапанная и окровавленная.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 2 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Option Goto="194" Text="Броситься в последнюю, смертоубийственную атаку вместе с Марой"/>
				<Option Goto="202" Text="Если вы не обладаете навыком «Знания»" Availability="!Knowledge"/>
				<Test>
					<Skill>Knowledge</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Проверка удачна" Availability="Knowledge"/>
				<Option Goto="202" Text="Проверка неудачна" Availability="Knowledge"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Texts>
				<Text>Испуганная кобыла всхрапнула и опрокинулась на спину. Я чудом успел оттолкнуть Виону, но сам попал под падающую лошадь. Бедро превратилось в сгусток боли, и кровь начала пропитывать плотные штаны и затекать в сапог. Рана была не опасной, но следовало как можно скорее перетянуть жгутом и зашить. Лошадь тем временем поднялась и драпанула в сторону леса, но запуталась поводьями в ветвях и остановилась.\n\nЯ встал и прихрамывая подошел к Вионе. Девушка была слегка оцарапана, но совершенно здорова.\n\n— Этто что... ттакое!? — губы Вионы дрожали, она была напугана не меньше лошади.\n\n— Понятия не имею. Что за чертовщина? В жизни не видел ничего подобного!\n\nКом грязи, травы и земли вдруг распрямился, неведомым образом отрастив себе ноги и руки, и опрометью бросился в лес. Я недоуменно проводил вытаращенными глазами неизвестное создание и присвистнул.\n\n— Вот это да! Вот это чудеса! Что за дрянь поселилась на землях барона, интересно мне знать? — я отцепил поводья лошади и подозвал Виону, — Ладно, надо ехать. К вечеру доберемся. Вон уже видны стены и башни. Флаг развивается над замком, значит сам Варга дома и это тоже не может не радовать. Чистая постель, банька, плотный ужин — вот чего мне сейчас не хватает!\n\n— Давайте я обработаю вашу рану? А после отправимся, — вы позволили девушке повозиться с вашей ногой время от времени морщась и проклиная дикую кобылу.\n\nВиона на диво ловко зашила рану иглой, что я вытащил из своего мешка и замотала чистой тряпицей. Как все было кончено, она запрыгнула на лошадь придерживаясь за луку седла. Я пристроился рядом и дернул поводьями. Лошадь послушно фыркнула и направилась дальше по тропе.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Я посмотрел на нее и после минутной паузы сказал:\n\n— Я был в домике в лесу. Заброшенном, покинутом.\n\nЛицо ее изменилось и по нему пробежала тень. Уголок рта дернулся и пополз вверх, обнажая белоснежные зубы — с виду, как будто заостренные!\n\n— Скажу тебе я был удивлен. Картина, которую я увидел потрясла меня! Я сразу понял, что это твой дом. А на поляне, не далеко от хижины — твой бедный муж. Теперь же, когда я знаю кто ты, меня просто дрожь пробирает! Могу с уверенностью сказать, что это с ним сделала ты, ведь так?\n\n— Силен, красив, да к тому же умен, — она исподлобья глянула на меня, — Я расскажу тебе все. Собственно и собиралась. Если бы ты не перебивал меня!\n\n— Даже не знаю, стоит ли мне слушать твои лживые, пропитанные ядом речи? Может, стоит просто снести твою милую головку, да и дело с концом? Скольких я спасу и за скольких отомщу!\n\n— Я бы не советовала пробовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Выхватить меч и бросится на существо, которым стала Виона"/>
				<Option Goto="137" Text="Дать ей сказать то, что она хочет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Texts>
				<Text>Я молниеносным движение выхватил меч и кинулся на существо, что стояло передо мной. Существо, которое больше не было Вионой и человеком вообще! Она легко увернулась, как будто перетекла с места на место, не различимым для глаз движением.\n\nВсе мои финты и увертки, все мастерство, выученное за годы военной службы и наемничества, было тут бесполезно. Мара просто оказывалась совершенно в другом месте за миг до того, как мой меч должен был развалить ее хрупкое тело надвое. Плюнув в сердцах, я остановился и вложил меч в ножны.\n\n— Наигрался? Готов слушать дальше?\n\nЯ коротко кивнул.\n\n— Тогда прошу больше меня не прерывать!</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня навыка «Физическая Сила», если такой имеется.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Солнце, бледным шаром висело над головой и пыталось пробиться сквозь свинцовое небо. Деревья, что росли вдоль дороги, отвоевывая понемногу свои владения у людей, так и норовили отхлестать жалящими ветками проезжающих мимо путников.\n\n— Береги глаза! Чуть зазеваешься и можно лишиться глаза, — я вел лошадь правее, подальше от цепких веток, но те все равно умудрялись зацепить плащ или гриву лошади.\n\nВнезапно на дорогу, прямо перед конскими копытами, вывалился шар, размером со свинью весь обросший травой и пожухлой листвой. Кобыла встала на дыбы и дико заржала, молотя копытами в воздухе.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="177" Text="Если вы не обладаете навыком «Ловкость»" Availability="!Agility"/>
				<Test>
					<Skill>Agility</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="153" Text="Не получилось" Availability="Agility"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Texts>
				<Text>Я был недостаточно быстр и ловок, недостаточно резво бросился на пол, и меня в плече садануло так, что отбросило к стене! Будь я чуть пощуплее, размазало бы по бревнам и напрочь выбило дух. Если бы это была решетка или колья, падающие сверху, то меня в миг пригвоздило бы к полу и мой труп гнил бы на крыльце, пока не вернулись бы неведомые хозяева! Но отвалившееся от стены бревно, которое должно было размозжить мою голову, всего лишь выбило плечевой сустав. Эта незамысловатая, можно сказать примитивная ловушка была предназначена для мародеров и прочих непрошенных гостей, что могли повадиться в дом в отсутствие хозяев. Морщась от боли и сдерживая крик, я вправил плече и прошел в комнату.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Texts>
				<Text>Я начал заваливаться набок и неминуемо рухнул бы без сознания в снег, но меня поддержали за плечо и не дали упасть. Маленькая, но очень крепкая рука держала надежно. Сквозь муть и полупрозрачную пелену я услышал шепот, в котором участвовали двое:\n\n— Еще рано. Тебе придется потерпеть. — это обращался ко мне женский голос.\n\n— Отпусти его. Не предназначен он для такого. Это не его бой!\n\n— Я больше не хочу быть одна! Он мой!\n\n— Ты его не получишь! Он просто человек, а ты хочешь лишить его посмертия, — мужской голос был ровным и спокойным, — Только мы вдвоем, помнишь? Не вмешивай сюда других.\n\nДалее было лишь дикое шипение, и я открыл глаза.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавьте 1 к уровню своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Я решил не терять время и пойти куда-нибудь еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Texts>
				<Text>Я поверил ей сразу и бесповоротно! Люди, совершившие столько зла, причинившие боль другим, не должны были жить. Некоторые из них, по моему мнению, и вовсе не заслуживали такой легкой смерти!\n\nЯ кивнул Маре и в тот же миг почувствовал, как ее руки обняли меня за плечи придав сил. Ее улыбка вселяла надежду, а глаза источали обожание. Энергия волнами вливалась в меня. Кровь, до этого сочившаяся из пор, втягивалась обратно, что выглядело довольно жутко. Она помогла мне подняться, и я встал рядом с ней, вполне уверенно и твердо.\n\nВолк стоял на против и не шевелился. В его глазах застыла грусть, различить которую мог только тот, кому они были обращены. Белоснежные уши дрогнули, и он опустил голову.\n\n— Ты проиграл, Зверь! Вдвоем мы одолеем и тебя, и тех, кто за тобой стоит. Рано или поздно!\n\nПо спине у меня пробежала дрожь, и я почувствовал, как позвоночник захрустел деформируясь. Зубы начали удлинятся и становится как будто больше и крепче, а мускулы на руках превратились в стальные жгуты, которым вмиг стало тесно в человеческой одежде. Пальцы на руках удлинились, оканчиваясь острыми и крепкими когтями, способными располосовать напополам лошадь, не говоря уже о волке.\n\nКуртка на спине порвалась, и я вскрикнул от боли. Огромные, нетопыриные крылья раскрылись и ореолом поднялись над моей головой. Я взмахнул ими поднимая вокруг снежную пыль. Сила и мощь переполняла меня! Я чувствовал себя почти всемогущим!\n\nМара грациозно, как кошка, подошла ко мне и обняла. От Вионы больше не осталось и следа.\n\n— Теперь ты мой! Пора заканчивать этот спектакль.\n\nЯ согласно кивнул и еще раз угрожающе взмахнул крыльями. Выпустил клыки и когти, а потом ринулся в бой.</Text>
				<Text Style="Small">Восстановите уровень своего «Здоровья» на 5 единиц.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Нет, ничего не выйдет. Лучше пойду спать, завтра предстоял тяжелый день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Тропа вела меня вдоль заросшего кустарником оврага и петляла между деревьями. Время от времени мне начали попадаться сломанные ветки густого кустарника, да следы в застывшей грязи. Следы были как человеческие, так и звериные, очень крупные, но сильно смазанные — разобрать было тяжело. Да и чтение следов никогда не было моей сильной стороной. Спустя несколько минут я вышел на небольшую поляну где и обнаружил обглоданное, окоченевшее и полуразложившееся тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>— Очнулся? Приди в себя, соберись! Осталось не много, — Мара заглядывала мне в глаза.\n\nЯ наклонил голову в знак согласия, и она продолжила говорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Texts>
				<Text>Очередной взмах меча и огромная водянистая, издающая отвратительный запах тухлой воды и тины туша, рассыпалась водопадом брызг! Вокруг полуразрушенного колодца в миг образовалась огромная лужа. Напуганные бабы перестали вопить и недоуменно уставились на то что осталось от страшилища которое только что пыталось меня убить, а потом, без сомнения, собиралось напасть на этих прекрасны, хоть и очень суровых дам.\n\nОни кинулись ко мне всей гурьбой и пристали с расспросами. Я как мог отвечал, но поймав благодарный взгляд Ланки, запнулся и умолк. Она кивнула мне и развернувшись зашагала к дому своего отца, где тот, скорее всего, ждал свою чистую рубаху.\n\nПока тараторили и галдели остальные девушки я думал о том, что же все-таки произошло. В голове уже сложились кое-какие мысли, и до меня начала понемногу доходить общая картина происходящего. Сейчас было не время для пустых домыслов — сперва нужно доделать дело до конца и расспросить остальных, если такие еще остались.\n\nЯ на силу вырвался из крепких, благодарных объятий! Цепкие пальцы пытались удержать храброго красавца (с последним я бы поспорил, но переубеждать никого не стал), который все норовил улизнуть. Я, стряхнув с себя капли колодезной воды, отправился дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Получите навык «Знание» или прибавьте к нему 1, если он у вас есть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Knowledge/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Паренек-конюх уже выводил оседланную лошадь — видать слышал, а то и видел, что происходило внутри. Я благодарно кивнул и кинул парню монетку.\n\n— Забирайся, — я взял всхлипывающую девушку за талию и усадил на кобылу, а сам сел сзади и слегка дернул поводья.\n\nПослушная лошадка засеменила по размокшей дороге, что уводила прочь от постоялого двора, огибая лес справа. Ливень перестал, но мелкий, моросящий дождь и хмурые тучи настроение не улучшали. Моя продрогшая спутница, теснее прижалась ко мне ища тепла.\n\n— Как тебя хоть звать то? — я думал, что она не ответит, но ошибся.\n\n— Виона. — я еле разобрал тихий шепот.\n\n— Можешь больше не бояться. Я не причиню тебе зла. Скажи, где ты живешь? Куда тебя отвезти?\n\nОна снова начала плакать. Сквозь слезы и постоянные всхлипывания, сквозь шмыганье носом, я еле-еле разобрал слова. У нее больше не было дома. Она с мужем-лесорубом долгое время жила у опушки с другой стороны леса. Три дня назад они пошли в лес за чесночниками да печеночницами и на них напал исполинский медведь. Пока он терзал ее бедного мужа, ей чудом удалось убежать. Она чуть не лишилась рассудка от горя и страха. Без памяти она блуждала по лесу не видя дороги и только сегодня вышла к людям. Оголодавшая, она решила взять хлеба с повозки у встретившихся на пути мужиков — местных работников.\n\n— Ты хочешь, чтобы я отвез тебя домой? — она отрицательно мотнула головой и снова заплакала.\n\n— Что же мне с тобой делать, а?\n\nЯ направлял лошадь в обход больших луж и думал. Бросить ее здесь было ничем не лучше, чем оставить ее там, на постоялом дворе, в руках тех ублюдков. Отвезти ее домой? Там она сойдет с ума от одиночества и горя. Взять ее с собой? Почему нет. У барона ей будет хорошо! Возьмет к себе прислугой. Уборщицей там, или поварихой. Мысль была дельная!\n\n— Поедешь со мной. Отвезу тебя к моему другу. Он мужик хороший, тебе там будет хорошо, — она повернула ко мне заплаканное лицо и в глазах ее, я прочел благодарность.\n\nДав шпор кобыле, я решил, как можно скорее обогнуть лес и добраться до замка барона Варги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Texts>
				<Text>Мы окружали оборотня с двух сторон! У нас было количественное преимущество, у волка же был менгир, который помогал ему, придавая сил и отбирая их у нас. Я взмахнул крылом ударив его по морде отвлекая на себя. Мара появилась у него за спиной и что есть сил впилась обеими руками, увенчанными саблями когтей в тело, погружая их все глубже и глубже.\n\nЗверь взвыл, запрокинув голову и отмахнулся огромной, мускулистой лапой, отшвырнув Мару далеко назад. Я не терял времени даром и воспользовавшись моментом вцепился новообретенными клыками прямо в подставленное горло! Волк дернулся и когда у него не получилось вырваться, упал на землю придавив меня собой.\n\nЯ чувствовал, что задыхаюсь и слышал, как начали трещать кости под неподъемной тяжестью.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Попытаться вырваться самому не разжимая челюстей"/>
				<Option Goto="198" Text="Вгрызться еще сильнее клыками в шею и ждать, когда Мара придет в себя и поможет вам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Нас заприметили издалека и вскоре я разглядел всадников что рысью направлялись в нашу сторону. Барон соизволил отправить нам на встречу свою гвардию! Видимо хотел проверить, кто же шляется по его владениям без его ведома.\n\n— Господин! Вы ли это? — грузный вояка осадил лошадь в трех шагах от нас и слегка поклонился.\n\n— Фрабар, как я рад тебя видеть! Жив до сих пор, старый пройдоха! — я спрыгнул с лошади, и всадник последовал моему примеру. Мы крепко обнялись.\n\n— Не ожидал что приедете так скоро! Барон Варга будет доволен. Как дорога, хорошо ли добрались?\n\n— Все нормально. Пару раз пришлось подраться, один раз даже на вашей земле. А так все спокойно, — я не хотел говорить про невиданное диво что мы встретили на дороге, — а у вас как, мой друг, все ли спокойно?\n\nФрабар нахмурил седые брови и кашлянул в кулак.\n\n— Я бы так не сказал. Потому-то барон и позвал тебя сюда. Ему нужны люди, которым он может доверять и которых он давно знает. У нас тут происходит какая-то чертовщина, но я не тот человек, который должен тебе все рассказать. Пока забирайся на свою клячу, — он хохотнул, — и едем в замок. Мыться, ужинать, а там и разговоры разговаривать будем!\n\nВы согласно кивнули и направили кобылу за отрядом, что резво рванул с места дав своим застоявшимся лошадям волю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Я просто откинул голову, больно ударившись о ствол дерева и последний раз посмотрел на необычно яркие звезды. Сил сопротивляться больше не было, а выбирать между двумя крайностями я тоже не мог. Бездействие и крайне жестокое противодействие! Мне претили оба эти качества, и я просто перестал быть. Закрыл глаза и ушел.\n\nМое тело долго оставалось у того дерева. Белеющие кости проглядывали сквозь лохмотья того тряпья что осталось на мне. Земля уже забыла жуткую битву между сверхъестественными сущностями, когда дрожала и вспучивалась земля, деревья валились как скошенные колосья, вырванные с корнями. Зверье мчалось изо всех сил, стараясь оказаться как можно дальше от места где сошлись в поединке так называемые Добро и Зло. Но понятия эти были совершенно размыты, а границы стерты. Кто знал где кончается зло и начинается добро? Я не знал.\n\nМой скелет завалился набок от удара посохом.\n\n— Ой, что это тут? — воскликнул путник, — Так, поглядим!\n\nНа его ладонь легла острая игла. При ближайшем рассмотрении оказавшейся тонкой, совершенно прозрачной льдинкой. На горячей руке неизвестного странника она в миг растаяла, не оставив от себя и следа.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Несколько раз мне чудом удавалось увернуться от ее длинных, как кинжалы, когтей. Один раз ее зубы клацнули возле моего лица, а я все никак не мог даже коснуться ее! Мы кружили так несколько минут пока я не нанес удачный удар в мягкое подбрюшье, откуда тут же забил фонтан крови. Крыса запищала и... исчезла!\n\n— Какого!?... — я не мог выдавить из себя и слова.\n\nЯ оглядел клинок и не обнаружил даже капли крови, хотя мог поклясться, что с него мгновением раньше стекала красная, густая жижа. Мешок с зерном из которого лакомилась до моего появления огромная бестия, был порван. Это говорило о том, что мне все это не привиделось.\n\nДверь распахнулась и сквозь открывшуюся щель выглянула Виона, с любопытством оглядев комнату.\n\n— Как ты? Ты ее убил? Ты не ранен? — вопросы сыпались, а я как умалишенный смотрел в одну точку, пытаясь переварить то что сейчас увидел.\n\n— Все в порядке! Пошли отсюда, — я взял напуганную девушку за руку, и мы вышли на кухню, — С тварью покончено! Можете возвращаться к работе!\n\n— Как же так? Я теперь ночами спать не смогу! Что же это было!? — одна из стряпух закрыв руками лицо плакала, размазывая слезы, по красному от кухонного жара лицу.\n\n— Морок. Это был морок — видение! Ничего более. Больше вам не о чем переживать! — сказав это я распахнул дверь и вышел на улицу жадно глотая свежий, морозный воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Мы снова бросились на врага с двух сторон, но, как и следовало ожидать, два раза на одну и ту же уловку он не попался. Неведомо как извернувшись, волк своей огромной пастью перехватил меня в полете и отскочил в сторону, не дав Маре нанести смертельный удар своими иглами.\n\n— Стой! — раздался ее крик. Страшный, душераздирающий, — Не делай этого! Не убивай его!\n\nЯ ощущал как по рукам и крыльям льется кровь. Оборотень сжал челюсти сильнее и тут я закричал! Точнее, завыл как умирающий зверь. Как монстр, кем я и являлся! Вой пронесся над верхушками деревьев. Ветер уносил его в горы, а там дальше за океан, где он пропадал навсегда, рассыпаясь мириадами осколков над вечным морем. В замке, обворожительная ведунья с криком проснулась и утерла пот, проступивший на лбу. Она чувствовала, что произошло что-то важное. Плохое или хорошее, кто знает? Барон Варга всхрапнул и перевернулся на другой бок. Он видел приятный сон! Сон, в котором его не преследовали тени прошлого и страхи содеянного. Спал сном младенца! Ланка плакала в углу хижины, где ее соседом был старый паук плетущий невероятные узоры. Плакала о своей судьбе, проклиная ее. Проклиная себя! Но так ли это уже важно?\n\n— Неееет! — снова крик, но уже отчаяния и боли.\n\nПерекушенное напополам тело, разбрызгивая вокруг себя кровь и внутренности, упало на снег. Из бесформенной кучи костей и мяса валил пар. Зверь тяжело дышал и с окровавленной пасти раздался грозный рык. Мара стаяла и смотрела на то, что от меня осталась и из глаз капали слезы.\n\nОн рванулась с места как дикая лань, занеся для удара смертоносные иглы, но Зверь был готов! Она знала, что так будет. Она знала, что проиграла в тот момент, когда проиграл я, потому что бы стали одним целы в миг моего согласия.\n\nЖуткий хруст, короткий вскрик и все закончилось! Горизонт начал окрашиваться в светлое, а кругом не было ни души. Поляна опустела. Ни тел, ни крови, ни Зверя. Только лишь потухший, безжизненный менгир, выполнивший до конца свою миссию, незыблемо стоял. Стоял безжизненной каменюкой посреди пустой поляны. Был ли это конец? Несомненно! Конец, которого никто не заметил.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Сделав все свои дела в доме знахарки, я решил пойти куда-нибудь еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа" Availability="Время кончилось"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="81" Text="Вернуться по той дороге, которой мы ехали вчера и зайти на конюшни, да поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видел" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="95" Text="Пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="117" Text="Пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя" Availability="Время ещё есть"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена" Availability="Время ещё есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Я пошатнулся и опустился на оба колена. Ни стоять, ни сражаться я больше не мог! Кровь и пот заливали глаза. Из раны на боку, нанесенной иглами и смертоносными когтями, сочилась, не останавливаясь кровь. Зверь пытался закрыть меня своим могучим телом, но у него мало что получалось. Все его внимание было поглощено пляшущей вокруг него смерти!\n\nЯ обратил внимание что по сияющей поверхности менгира пошли тонкие волоски трещин. Сперва они расползались медленно, как змейки, но чем мне становилось хуже — их становилось больше. С каждой каплей моей крови от менгира начали откалываться сперва куски камня, потом целые пласты. Зверь это тоже заметил и его атаки стали более яростными и смертоносными. Но это не помогало! Он слабел с каждой минутой. Слабел вместе с разрушающимся камнем!\n\nЯ упал и тогда Мара нанесла последний удар. Все было кончено! Два тела и разрушенный камень — вот и все что осталось. Вскоре на поляну выползли какие-то маленькие создания в смешных, разноцветных одеждах и аккуратно взвалили тело белого волка на деревянные носилки. Не говоря ни слова, они засеменили своими короткими ножками и скрылись в лесу как будто их и не было. Но этого я уже не видел.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Я отмахивался от, норовивших хлестнуть по лицу, еловых лап, и ежился каждый раз, когда с ветки осыпался снег и падал за шиворот. Мимо пробежала белка и стрелой взвилась по сосне. Устроившись на дереве, она начала грызть орешек, уставившись на меня пристальным взглядом. Вскоре тропинка вывела меня на небольшую поляну, где кругом был разбросан лапник и ветки, попадавшие от сильного ветра, что часто являл себя в этих местах. Сквозь просвет между деревьев, я кое-что увидел и решил проверить свою догадку. И правда! Перед входом в непроглядную чащу, вблизи опушки, стояла хижина.\n\nСруб был сделан из толстых, надежных бревен и тщательно промазан глиной для утепления. Крыша из веток была присыпана снежком и выглядел вполне надежно. Небольшие окошки, двумя любопытными глазами, смотрели на меня своим пыльным, затуманенным взглядом. Небольшое крыльцо, тоже конечно же из крепких досок, гостеприимно приглашало к дубовой двери с медным кольцом за место ручки. Хижина надежно защищала от ветра и непогоды здешних жильцов, и выглядела очень уютно на фоне вековых деревьев и прочего лесного пейзажа.\n\nЯ решил, что стоит подойти ближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Я не отпускал волка и не разжимал клыков. Кровь все лилась и лилась из перекушенной артерии, но силы и жизнь не хотели его покидать! Я держался из последних сил!\n\nМара вихрем налетела на лежащего Зверя и молниеносными движениями начала вонзать свои иглы в мохнатое тело. Волк рычал, извивался и готов был уже вырваться, когда игла вонзилась ему прямо в голову. На секунду он затих, но только стоило мне ослабить хватку, как он опрокинул Мару сокрушительным ударом, извернулся и встал на все четыре лапы тяжело дыша.\n\n— Я не понимаю! — Мара снова выбралась из кустов и с широко раскрытыми глазами смотрела на Зверя, у которого сами собой затягивались раны.\n\nЯ был ошеломлен не меньше! Я даже прикрыл ладонью глаза от слепящего сияния, исходящего от наверняка довольного собой менгира. Стоп! Я хлопнул себя по лбу и зарычал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>На поляну выползли какие-то маленькие создания в смешных, разноцветных одеждах и аккуратно взвалили тело белого волка на деревянные носилки. Не говоря ни слова, они засеменили своими короткими ножками и скрылись в лесу. Как только за последним существом сомкнулась еловая ветка я услышал голос Мары:\n\n— Не печалься. Все случилось так как должно было! Он не был добром так же, как я не являюсь злом. Ты просто выбрал сторону, более подходящую тебе по духу. Можно назвать твой выбор меньшим Злом. Может даже ты ошибся! Но мы этого не узнаем или узнаем не скоро. Ты мой, а я твоя! Мы будем вместе пока не найдется кто-то еще, могущий отправить нас в небытие.\n\nЯ взял ее на руки и взмахнув могучими крыльями поднялся в небо. Мы летели над лесами — плотным, зеленым ковром, раскинувшимся до горизонта. Потом были высокие горы и острые скалы. Дальше безграничная водная гладь, безбрежные синие просторы. Я нес ее сквозь пласты реальности, сквозь миры! Туда, где мы могли быть вместе. Но и в этом мире наши дела не были закончены. Оставались еще люди, заслуживающие нашего внимания. Барону Варге недолго оставалось нежиться в безмятежных сновидениях. Но это потом! Дадим им еще немного времени.\n\n...Лишь изумленный сокольничий, поднявшись до рассвета на башню к своим любимцам, был невольным свидетелем этого полета. Один во всем бесконечном мире! Он еще долго провожал немигающим взглядом пылающую в отблесках рассвета точку. Провожал, пока та не скрылась за горизонтом. Начинался новый день. Новые заботы. Новая жизнь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>На поляну выползли какие-то маленькие создания в смешных, разноцветных одеждах и закружились вокруг белого волка, осматривая раны и пытаясь угодить. Он медленно подошел ко мне и лизнув руку ушел в лес. Не говоря ни слова, маленькие существа засеменили своими короткими ножками спеша за своим вожаком. Как только за последним существом сомкнулась еловая ветка я услышал голос. Он зазвучал у меня в голове тысячами колокольчиков — приятный и размеренный.\n\n— Не печалься! Все случилось так как должно было. Она не была абсолютным злом, так же как я не являюсь добром. Ты сделал правильный выбор, выбор который подсказало сделать тебе сердце. Мы справились, а значит свободны! Ты свободен! Может еще когда-нибудь увидимся. Прощай!\n\nЯ заморгал, как будто смахивая с ресниц последние остатки сна. Отряхнувшись и приведя себя в порядок, я зашагал прочь с поляны, на которой больше ничего не было. Жизнь покинула это место и природе понадобиться много времени прежде чем стереть все следы минувшей битвы. Выбравшись на опушку я полной грудью вдохнул морозный утренний воздух. Далеко, на замковых стенах мне кто-то махал — от сюда было не разглядеть. Возможно это был барон Варга, а может кто-то еще. Я неспешно направился к замку иногда оборачиваясь. Я надеялся увидеть его еще раз и наконец увидел. Уже у самых ворот я разглядел, как из леса вышел белый волк и подняв морду к небу завыл. Пронзительно и грозно. Я услышал и понял!\n\nЧто ж, у меня оставались еще кое-какие дела в доме барона. Север мне полюбился! Хотя тут и хватало зла и скверны, но на юге ее было не меньше. Я чувствовал, что мое место здесь и твердо решил остаться. Дом Вионы, на мой взгляд, подходил для этого как нельзя лучше. Немного усилий, и я приведу там все в полный порядок. А пока... пока мне было, о чем потолковать с бароном.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Я пошатнулся и опустился на оба колена. Ни стоять, ни сражаться я больше не мог. Кровь и пот заливали глаза, из раны на боку нанесенной огромной лапой, сочилась, не останавливаясь кровь.\n\n— Нет, нет, нет! — шепот в самое ухо. Нежные объятия!\n\nОна прислонилась ко мне уговаривая не умирать. Ее слезы смешались с моей кровью. Она поцеловала меня до того, как я, завалившись на бок испустил дух от полученных ран.\n\nОн развернулась, рванулась с места как дикая лань, занеся для удара смертоносные иглы, но Зверь был готов. Она знала, что так будет! Она знала, что проиграла в тот момент, когда проиграл я, потому что бы стали одним целы в миг моего согласия.\n\nЖуткий хруст, короткий вскрик и все закончилось. Горизонт начал окрашиваться в светлое, а кругом не было ни души. Поляна опустела! Ни тел, ни крови, ни Зверя. Только лишь потухший, безжизненный менгир, выполнивший до конца свою миссию, незыблемо стоял. Стоял безжизненной каменюкой посреди пустой поляны. Был ли это конец? Несомненно! Конец, которого никто не заметил.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Ничего дельного в голову не приходило, и я чувствовал, что конец близок — так или иначе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если вы обладаете состоянием «Просвещение»" Availability="Просвещение"/>
				<Option Goto="217" Text="Если вы обладаете состоянием «Сила воли»" Availability="Сила воли"/>
				<Option Goto="221" Text="Если вы не обладаете ни одним из этих состояний"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Texts>
				<Text>Я пытался обойти ее полукругом и нанести решающий удар. Я не знал, нанесет ли ей раны мой меч. Да и вообще могло ли любое человеческое оружие, это сделать, но оставаться безучастным тоже не мог! Она следила за мной краем глаза, не упуская из вида скалящегося белого монстра, который представлялся ей наиболее опасным противником.\n\nЯ рванулся с места издав боевой клич, которому меня научили в Вольных ротах. Я обратил на себя ее внимание, но это стоило мне многого! Меня рвануло в сторону и меч вываливаясь из рук отлетел за круг света, исходящего от сияющего камня. Меня, как безвольную куклу швырнули изо всех сил, и я спиной врезался в горячий менгир. Раздался жуткий треск! Я сразу и не понял, то ли это ломались в крошку мои кости, толи на мириады осколков разлетелся сам менгир. Мне показалось что все вместе.\n\nВолк взвыл, высоко поднимая морду и бросился в атаку! Он могучим телом, в прыжке накрыл собой маленькое тельце Мары и пронзенный острыми иглами завалился на бок. Затем я услышал только жуткий смех.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 2 от уровня вашего «Здоровья»!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Зверь за ее спиной заворочался и встал на ноги! Она этого не видела, полностью поглощенная мной. Он с силой оттолкнувшись лапами взвился в прыжке. Мара в последний миг что-то почувствовала, но было поздно! Он толкнул ее своим тело прямо на меня, а точнее на подставленный осколок разрушенного менгира.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Texts>
				<Text>Волк яростно рычал, но не давал мне вылезти из-под него, все сильнее наваливаясь своим весом. Грудная клетка трещала как скорлупа пустого, сгнившего ореха и я чувствовал, что протяну не долго. Намерения оборотня были ясны как день — попытаться раздавить или задушить меня! Я извивался под мохнатым телом, но не добился никакого успеха. Пришлось втянуть когти и отпустить мохнатого Зверя.\n\nВолк дернулся и вывернулся. Резким движением он отскочил прочь, опустившись на четыре лапы и тяжело задышал. Мара только сейчас выбралась из колючих кустов, исцарапанная и окровавленная.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 2 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Option Goto="194" Text="Броситься в последнюю, смертоубийственную атаку вместе c Марой!"/>
				<Option Goto="202" Text="Если же вы не обладаете данным навыком Знаний" Availability="!Knowledge"/>
				<Test>
					<Skill>Knowledge</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Проверка удачна" Availability="Knowledge"/>
				<Option Goto="202" Text="Проверка неудачна" Availability="Knowledge"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Texts>
				<Text>Они сшиблись еще в воздухе! Мара, не смотря на кажущуюся хрупкость и миниатюрность обладала силой не меньшей чем огромный Зверь. Я несколько мгновения смотрел на эту пляску двух иномировых сил — она завораживала! Никто не мог взять верх. Они были равны друг другу по силе и так же одинаково прекрасны!\n\nЯ обошел Мару со спины и казалось она была полностью поглощена битвой. Дождавшись подходящего момента, я оказался у нее за спиной выйдя из-за дерева и воткнул меч ей в ногу. Она вскрикнула и упала на колено чем волк не преминул воспользоваться. Могучий удар лапой отшвырнул ее с такой силой, что она, врезавшись в менгир раскрошила его на мелкие осколки! Я с ужасом уставился на то что произошло! Зверь от неожиданности даже попятился и присел на задние лапы. Такого исхода никто не ожидал! Камень защищал нас, придавая сил, а теперь его не было, как и ауры от него исходящей.\n\nЯ смотрел и не мог отвести взгляд, когда Мара, грязная и вся в пыли выбиралась из развалин. Ее взгляд полыхал, а ненависть поглотившая ее была почти осязаема и могла обжечь! Справившись с минутным оцепенением, я рванулся с места издав боевой клич, которому меня научили в Вольных ротах. Я обратил на себя ее внимание, но это стоило мне многого! Меня рвануло в сторону и меч вываливаясь из рук отлетел за круг света исходящего от осколков камня. Я как безвольная кукла отлетел в сторону. Раздался жуткий треск! Я сразу и не понял, то ли это ломались в крошку мои кости, толи дерево, в которое я врезался. Мне показалось что все вместе!\n\nВолк взвыл, высоко поднимая морду и бросился в атаку. Он могучим телом, в прыжке накрыл собой маленькое тельце Мары и пронзенный острыми иглами завалился на бок! Затем я услышал только жуткий смех.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 2 от уровня вашего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Она успела! Перехватила у самого сердца, если оно у нее вообще было. Я открыл глаза и больше не увидел на ее лице никаких эмоций. Она больше не смеялась, не торжествовала, не смотрела мне в глаза!\n\n— Прощай!\n\nОна просто сделала неуловимое движения и моя шея, хрустнув, неестественно вывернулась. Потом встала, подошла к белой, шевелящейся туше и несколько раз воткнула свои иглы в дергающееся тело. Зверь вздохнул последний раз и застыл. На поляне вдруг стало совсем тихо.\n\nИз зарослей выползли какие-то маленькие создания в смешных, разноцветных одеждах и аккуратно взвалили тело белого волка на деревянные носилки. Не говоря ни слова, они засеменили своими короткими ножками и скрылись в лесу. Мое же тело осталось лежать там, где было еще долгое время.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text Style="Small">Получите умение «Жестокий удар»! Автоматически засчитайте себе победу в бою, минуя метание кубиков! Отнимите 1 от уровня вашего «Здоровья»! Вычеркните данное умение после применения!</Text>
			<Triggers>Жестокий удар</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text Style="Small">Получите умение «Шестое чувство»! Один раз за бой перебросьте все свои кубики.</Text>
			<Triggers>Шестое чувство</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Я вложил в замах всю силу, волю и ярость! Я зажмурился и последнее что увидел, это изумленные глаза. Может это был страх? Может удивление от того, что обычный смертный, пусть даже на пороге забвения смог противостоять Ей. Это уже не имело никакого значения.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="215" Text="Если вы не обладаете навыком «Ловкость»" Availability="!Agility"/>
				<Test>
					<Skill>Agility</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="215" Text="Проверка неудачна" Availability="Agility"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text Style="Small">Получите умение «Знание трав»: можете отнять 2 от любого кубика противника, при определении силы его удара.</Text>
			<Triggers>Знание трав</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Острый осколок с хрустом вошел в плоть и намертво засел там. Светящиеся, острые грани как нож в масло погрузились в тело! Мара вздрогнула и отошла на два шага назад. Ее всю трясло, она с неподдельным ужасом смотрела как из-под осколка сочится кровь. Попытавшись схватить его и вытащить, она с шипением отдернула руку. Сделав еще несколько неуверенных шагов назад, она уперлась в ствол дерева и начала потихоньку сползать по шершавой поверхности.\n\n— Не может быть... — ее губы тихо шептали. Слова было очень сложно разобрать, — Этого просто не может быть!\n\nЯ кое-как поднялся и опираясь на поднятый с земли меч, подошел к Маре. Зверь ворочался, приходя в себя и снова менялся на глазах, превращаясь в обычного, хоть и довольно крупного волка. Я обеими руками взялся за все еще пылающий осколок и с силой дернул на себя. Едва покинув ее тело, он рассыпался черным пеплом у меня на ладони, как будто выполнив свое предназначение! Мара тяжело вздохнула и закрыла глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Если у вас больше не осталось важных дел в замке и окрестностях, можете принять приглашение Вионы и отправится с ней на прогулку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Хоровод видений закружился в голове, окутывая меня ворохом мыслей и тайных желаний. Краски, яркими сполохами обволакивали сознание, выстраиваясь в ряд. Потом я увидел!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Вам удалось спасти стряпуху на кухнях и Ланку у колодца"/>
				<Option Goto="207" Text="Кто-то из них умер или вы никого из них не встречали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Texts>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
				<Text>Я открыл глаза от того что меня нещадно трясли за плечи.\n\n— Очнись! Очнись, что с тобой!? — мне почудилось, что это был голос Вионы. Приятное, скажу я вам, чувство.\n\nВсе тело ныло, как будто меня били палками. Я точно помню, что умирал, и жизнь уходила из меня! Кровь была на полу и раны на груди и руках. Но все это исчезло! Я был совершенно цел и здоров, за исключением пары царапин и шишки на затылке — наверное, ударился при падении.\n\n— Все в порядке, не переживай! Я цел — хотя это и странно, — слова выходили с трудом из враз пересохшего горла.\n\nСнаружи раздался дикий вопль. Виона сразу бросилась туда, а я, с трудом поднявшись, поковылял за ней.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Я закрыл глаза и представил мир вокруг себя, который жил своей жизнью, не обращая внимания ни на что. Он вливался в меня волнами энергии, и я не преминул ими воспользоваться.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Skill>Random</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="194" Text="Проверка неудачна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Я прошел чуть дальше в комнату и увидел что не так тут все просто. На покрывале я обнаружил пятна крови, а под столом лежала разбитая чашка. На печи была разбросана всякая утварь, и казалось, что кто-то в спешке покидал сюда все вещи. Я пригляделся к стойке у стены и понял что это потайной шкаф из твердого дуба. Он был заперт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Попробовать открыть шкаф"/>
				<Option Goto="67" Text="Посмотреть что за занавеской"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Я поковырял тонкой шпилькой в замочной скважине и наконец, услышал долгожданный щелчок. Дверь чуть отворилась, и в нос мне ударил отвратительный запах. Я отшатнулся и с трудом сдержал рвотный позыв. Нет, я не был неженкой, что от любого неприятного запаха падал в обморок, но вид что открылся мне в купе с жуткой вонью, заставил мой желудок ополчиться против меня.\n\nШкаф был довольно глубокий и в какой-нибудь портовой бедняцкой хижине, сошел бы за маленькую комнату. В углу, прижав колени к подбородку и обхватив их руками, сидел человек. На первый взгляд девочка лет шестнадцати. Тело было побито молью и погрызено крысами, а так же иссушено до неузнаваемости. То, что это девочка было видно по шелковым, длинным волосам, да выцветшему платью с цветочными узорами.\n\nНа протянутой проволоке висели жуткие инструменты. Собственно ничего такого в них не было, но даже обычные серп и пила на фоне такой картины выглядели ужасающе.\n\nМеня обуревали разные чувства, но я решил до поры оставить свои домыслы при себе. А пока стоит глянуть, что же там скрывается за занавеской.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Texts>
				<Text>— Создатель, что за тряпка! И ты тот, кого я выбрала? Я думала, ты будешь сильнее!</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Option Goto="228" Text="Если вы не обладаете навыком «Ловкость»" Availability="!Agility"/>
				<Test>
					<Skill>Agility</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Проверка удачна" Availability="Agility"/>
				<Option Goto="228" Text="Проверка провалена" Availability="Agility"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Я не знал, что делать. Он был очень силен! Я кивнул Маре, и мы атаковали вместе. Атаковали в последний раз!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Я услышал, как где-то справа хрустнула ветка и Мара отвела взгляд. Всего на мгновение! В этот момент я собрал всю доступную мне силу и прорвал барьер, отогнав страх прочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Actions>
				<Option Goto="225" Text="Если вы не обладаете навыком «Взлом и воровство»" Availability="!Theft"/>
				<Test>
					<Skill>Theft</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Проверка удачна" Availability="Theft"/>
				<Option Goto="225" Text="Проверка неудачна" Availability="Theft"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>От этого удара, я это чувствовал, зависели многие жизни и моя в том числе. Перед глазами мелькали силуэты спасенных мной. Они как будто поддерживали меня за плечи, придавая сил. Я закрыл глаза и сделал максимальное усилие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Поковырявшись в узкой замочной скважине, я пришел к выводу, что мои навыки взлома ни на что не годны. У печки, правда, стоит топор. Может, стоит попробовать им? Или плюнуть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Попробовать взломать крепкий шкаф топором"/>
				<Option Goto="67" Text="Пожалуй, стоит глянуть, что там за занавеской"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>На полу, среди разбросанной провизии лежала та самая стряпуха, что обнаружила крысу. Кровь билась фонтанчиком из разодранного горла, и сквозь рану был виден позвоночник. Задранная выше бедер юбка, обнажала раны на ногах, как будто их пытались отгрызть, но по какой-то причине не успели. И кругом алая лужа...\n\n— Она... она... — кухарка, видать та, что визжала, пыталась выдавить из себя слова, — Она вдруг забилась в конвульсиях! Я видела только, как одна за другой на ее теле начали появляться страшные раны! Тело мотало из стороны в сторону, но она даже не кричала! Наверное была уже мертва. И сразу все прекратилось. Что это было, господин!?\n\nОна снова зарыдала, уткнувшись в плечо подошедшей Вионы. Та посмотрела на меня с надеждой и испугом. Не каждому дано стойко выдержать это жуткое зрелище!\n\n— Позовите стражу. Нам тут больше нечего делать. Крысы больше нет, но она каким-то образом добралась до своей жертвы, а я ничем не смог помочь.\n\nДержа за плечи всхлипывающую девчушку, Виона повела ее к выходу, и проходя мимо погладило меня по щеке.\n\n— Все будет хорошо.\n\n— Конечно же будет, маленькая! — сказав это я распахнул дверь и вышел на улицу жадно глотая свежий, морозный воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Actions>
				<Option Goto="67" Text="Если вы не обладаете навыком «Владения оружием»" Availability="!Weapon"/>
				<Test>
					<Skill>Weapon</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Проверка удачна" Availability="Weapon"/>
				<Option Goto="67" Text="Не получилось" Availability="Weapon"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Texts>
				<Text>— Ну давай же, слабак! Очнись и борись!\n\nЯ не мог отвести взгляд, в ее глазах полыхало пламя, почти физически обжигая меня! Я собрался с духом и из последних сил пытался противостоять этому смертоносному натиску.</Text>
				<Text Style="Small">Отнимите 1 от уровня вашего «Здоровья».</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Option Goto="62" Text="Если вы не обладаете навыком «Удача»" Availability="!Luck"/>
				<Test>
					<Skill>Luck</Skill>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Вам повезло" Availability="Luck"/>
				<Option Goto="62" Text="Проверка неудачна" Availability="Luck"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Несколько молодецких замахов острым топором и дверь поддалась. Щепки летели в стороны и наконец, выломав часть створки, я открыл раскуроченную дверцу.\n\nЯ отшатнулся и с трудом сдержал рвотный позыв. Нет, я не был неженкой, что от любого неприятного запаха падал в обморок, но вид, что открылся мне в купе с жуткой вонью, заставил мой желудок ополчиться против меня.\n\nШкаф был довольно глубокий и в какой-нибудь портовой бедняцкой хижине, сошел бы за маленькую комнату. В углу, прижав колени к подбородку и обхватив их руками, сидел человек. На первый взгляд девочка лет шестнадцати. Тело было побито молью и погрызено крысами, а так же иссушено до неузнаваемости. То, что это девочка было видно по шелковым, длинным волосам, да выцветшему платью с цветочными узорами.\n\nНа протянутой проволоке висели жуткие инструменты. Собственно ничего такого в них не было, но даже обычные серп и пила на фоне такой картины выглядели ужасающе.\n\nМеня обуревали разные чувства, но я решил до поры оставить свои домыслы при себе. А пока стоит глянуть, что же там скрывается за занавеской.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Свинцовые тучи заволакивали небо. Вечерело. Самое время было привести себя в порядок и прогуляться с Вионой как и обещал. Никуда от меня этот замок не денется и я основательно решил продолжить свои изыскания завтра. Под вороний грай, я направился к колодцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Прежде чем приступить к чтению книги, необходимо выбрать пять навыков из восьми доступных. Какие-то из этих навыков окажутся чрезвычайно полезными, некоторые же не принесут той пользы, которую от них ждали:</Text>
			<Actions>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>ОХОТА</Head>
					<Skill>Hunting</Skill>
					<Text Style="Small">Даёт возможность добывать пищу в тяжелых условиях.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>ЛОВКОСТЬ</Head>
					<Skill>Agility</Skill>
					<Text Style="Small">Позволяет преодолевать препятствия и быстро бегать.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>УДАЧА</Head>
					<Skill>Luck</Skill>
					<Text Style="Small">Позволяет быть чуточку удачливее остальных.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>ВЛАДЕНИЕ ОРУЖИЕМ</Head>
					<Skill>Weapon</Skill>
					<Text Style="Small">Даёт в бою один дополнительный кубик для определения своей силы удара.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>ВЗЛОМ И ВОРОВСТВО</Head>
					<Skill>Theft</Skill>
					<Text Style="Small">Возможность открывать двери и вскрывать замки.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>СКРЫТНОСТЬ</Head>
					<Skill>Stealth</Skill>
					<Text Style="Small">Способность красться совершенно бесшумно и скрыться в нужный момент от чужих глаз.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>ЗНАНИЯ</Head>
					<Skill>Knowledge</Skill>
					<Text Style="Small">Знание тайного и сокровенного.</Text>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Head>ФИЗИЧЕСКАЯ СИЛА</Head>
					<Skill>Strength</Skill>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Повышенная сила и выносливость! Прибавьте два к уровню начального значения вашего Здоровья.</Text>
						<Text>Присвойте выбранным навыкам следующие значения в любом порядке: 8-8-8-7-7.\n\nУ вас должны оказаться выбранным пять навыков по одному из значений указанных выше</Text>
					</Texts>
				</Get-Decrease>
			</Actions>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>