<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Власть страха</Title>
			<Author>Егор Андросов, 2022</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="2c3b4b"/>
			<System Value="bfc4c9"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО.\n\nЛивень все сильнее набирал силу. Грязь, хлюпая под ногами, издавала омерзительные звуки и все норовила найти лазейку сквозь добротную подошву. Я издали заприметил помощника конюха, что двузубыми вилами закидывал сено в стойло и направился прямиком к нему. Вручив поводья юнцу, и пригрозив лютой смертью если что-то случится с кобылой, я отворил дверь на постоялый двор.\n\nЗапах кислятины, табака, пота и прочей дряни - вот не полный список ароматов, что встретил меня, раскрыв свои объятия. Куча народу сидела за деревянными, видавшими виды столами и пьянствовала. Что еще прикажете делать, если на улице льет как из ведра, и делать домашнюю работу не представляется возможным? Вот мужики - пахари, скотоводы и прочие фермеры попрятались в этом не самом уютном месте от дождя и своих жен. Обшарпанные, кое-как замазанные штукатуркой стены были покрыты копотью от свеч и заляпаны остатками прокисшей еды, что пьяницы швыряли друг в друга во время споров и потасовок. Нерадивая прислуга в виде двух неопрятных баб, предпочитала вертеть своим задом перед посетителями, чем исполнять прямые обязанности. Мусор, скапливающийся за день, был просто сметен в угол комнаты, туда куда меньше всего попадал свет от вечно чадящих восковых светильников.\n\nЯ окинул взглядом общую залу и был весьма разочарован. Признаться, я и не питал больших надежд - в конце концов знал куда ехал, но все же не думал, что придется ночевать в таком гадючнике, против которого обычный сарай показался бы дворцом.\n\n- Желаете чего, господин хороший? - трактирщик вытирал деревянные кружки грязным полотенцем и расставлял их на полку позади себя. - Может пива?\n\nОн потер свои гноящиеся от недосыпа глаза и улыбнулся. Улыбкой назвать это можно было лишь с большой натяжкой! Гнилые, прореженные зубы выдавали в нем заядлого жевателя табака, а то и какой дряни похуже. Что-нибудь вроде, черного или золотого лотоса, что вызывал легкие галлюцинации и погружал в приятное забвение на короткое время.\n\nЯ выбрал более-менее опрятное место и указал на него трактирщику:\n\n- Туда принеси вина! Не кислятины для постояльцев, а найди что-нибудь поприличнее. Мяса жаренного с луком и полбуханки хлеба. И только попробуй подсунуть собачатины иль чего похуже. Говядину или свинину неси!\n\n- Да откуда ж у нас собачатина!? - негодующе воскликнул он, - Пожрали всех собак в округе давно! Не люди - животные!\n\nЯ отстегнул перевязь с мечем и кинжалом, и прислонив к стене рядом с собой, сел за стол. Пока хозяин таскал заказ, я разглядывал нацарапанные на столешнице бранные слова и неприличные части тела, с удивительной точностью воспроизведенные в полный размер. Нет границ человеческой фантазии, особенно испорченной и больной.\n\nСобственно, чего же я тут забыл - в этом захолустье на севере, среди лесов и полей? Среди дикого, не знающего приличий люда, среди зверья, что забредает в дома и лакомится тамошними обитателями, среди всего этого ужаса. Все просто! Мой старый друг, барон Варга, сердечно попросил меня навестить его в родовом замке, который находился аккурат за лесом. Я не стал идти по размокшим от дождя дорогам и решил остановиться на этом постоялом дворе без названия, переждать ливень и возможно переночевать, а поутру отправится дальше.\n\nПисьмо, которое настигло меня в объятиях прекрасной, юной куртизанки заставило отнестись к нему с полной серьезностью. Барон слыл человеком смелым, вспыльчивым и крутым на расправу, но в письме я прочел слова человека, напуганного и прибывающего в отчаянии. Мы были знакомы с ним с давних времен, когда я еще ходил в наемных ротах. Сколько же всего я там натерпелся! Но зато научили обращаться с мечем и щитом, копьем и луком, и прочим оружием, созданным для умерщвления одного человека другим. Сейчас же мой друг просил о помощи и я, без особого энтузиазма, ехал на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Дверь постоялого двора распахнулась, ударившись о стену, с которой тут же осыпалась и так на соплях державшаяся штукатурка.\n\n- А ну ка заходи! Туда! - здоровенный детина с натянутой на уши шапкой и по самые брови заросший бородой толкнул в спину грязную, в ободранных лохмотьях девушку.\n\nОна, не удержавшись на ногах растянулась на заплеванном полу и заплакала. Звонкая затрещина привела ее в чувство, и я увидел широко раскрытые, по-детски удивленные глаза, с которых еще стекали бисеринки слез.\n\n- Ну ка встать! Грязная шлюха! - детина рывком поднял ее на ноги и еще раз толкнул в спину. Она с силой ударилась о стойку за которой стоял ухмыляющийся трактирщик.\n\n- Кого это ты опять притащил, Гарм? Неужели снова в хлеву обнаружил резвящуюся парочку, да стащил у любовничка девицу, как в прошлый раз? - Гарм хохотнул и отрицательно мотнул головой.\n\n- Нет, господин Ваура, воровка это! Я ее за руку поймал, когда с козел спрыгнул отлить, а она ручонки свои паскудные тянет к мешкам с провизией, да тесемки развязывает. Я ей каааак - бац! Прямо по наглому хлебалу! Так она и навзнич. Вот - притащил сюда! Ща дружки подтянутся и проучим как с следует. Платье на голову, загнуть и вперед! Чтоб знала, сволота, как работяг обворовывать.\n\n- Вот молодец, Гарм! Правильно тебя батька воспитал! На славу! - трактирщик с завистью осмотрел детину и почесал заросший подбородок.\n\nПо щекам девицы снова градом покатились слезы. Она затряслась в беззвучном плаче, когда дверь снова отворилась и внутрь вошли, судя по всему, как раз дружки того самого Гарма. Я наблюдал за этим непотребством и с трудом сдерживал гнев. Совсем озверели! Ничего человеческого не осталось.\n\n- Да вот же она! Смотри, уползти пытается! - один из мужиков захохотал и принялся стаскивать штаны, опоясанные простой волоконной веревкой. - Задирай ей юбки братцы! Ща будет потеха!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Вытащить меч из ножен, что стоят у стены, и отрубить к чертовой матери то, что делает это недоразумение мужчиной"/>
				<Option Goto="46" Text="Встать из-за стола и размеренным шагом подойти к спускающему исподнее подонку и со всей силы врезать ему по морде"/>
				<Option Goto="32" Text="Попытаться уладить все миром. Я не из трусливых, но их ровно на шесть голов больше чем меня"/>
				<Option Goto="24" Text="Резко вскочить из-за стола опрокинув стул и сделав страшное лицо пригрозить мужикам расправой если они сейчас же не уберутся отсюда и не оставят девушку в покое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Каптур несся на меня, не видя перед собой ничего. Он больше не напоминал того умелого бойца что так ловко победил добряка Ковеля. Злость накрыла меня с головой и я, уйдя от смертоносного удара Каптура, со всей силы саданул по прикрытому шлемом затылку. Он кулем повалился на песок, распластался как подкошенный и больше не двигался. Я знал, что он был жив. И так же знал, что будь на его месте кто послабее - распрощался бы с жизнью!\n\nК Каптуру сбежалось пол арены и схватив его под руки, куда-то увели.\n\n- Извините поганца, господин. Заигрался чутка, не смог справится с поражением. Первый меч тут у нас.\n\n- Ничего, бывает, - я отбросил в сторону свою железяку и пошел прочь.\n\nПолучите состояние «Первобытная ярость»: можете перебросить кубик с минимальным значением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Из-за дверей доносились приглушенные голоса. Скорее всего в доме были пациенты или просящие, так что я решил не мешать лекарю делать свои дела. Вдохнув напоследок едкий запах полыни и кедра, я ушел со двора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Я поднялся по винтовой лестнице и залюбовался заснеженными просторами, что предстали моему взору. Северный край был поистине прекрасен! Суров, безжалостен, но прекрасен! Далеко-далеко простирался лес, а за ним виднелись белые шапки гор, что манили своей таинственностью. Был ли хоть один человек столь далеко? Неизвестно.\n\n- Здравствуйте, молодой человек. Я, Авалар - тутошний сокольничий. Вы чего-то хотели или же заглянули из праздного любопытства? - старый охотник стоял у дальней стены и чистил перья своему пернатому любимцу, который уютно пристроился на деревянном насесте.\n\n- Простите, невольно залюбовался. - я кивнул в сторону окна. - Я и впрямь хотел с вами побеседовать на предмет странных событий что повсеместно обрушились на эти владения. Мне любопытно, не попадалось ли вам на глаза, а может вы были явным свидетелем чего-либо загадочного или необъяснимого, а возможно и пугающего до дрожи?\n\n- Хмм, да вроде бы нет, ничего такого со мной не приключалось, слава Создателю. Это вы интересуетесь по причине видений что беспокоят нашего любимого барона? Ну так это от переутомления, недосыпа или еще чего похуже. Он, позвольте уж откровенно, не ведет благопристойный образ жизни. На охоте проводит очень много времени. Пьянствует, распутничает, уж вы простите.\n\n- Значит вы не видели того как падала с крепостных стен его жена?\n\n- От чего же? Видел. Из этого окна и видел, - он подошел к краю каменного парапета и указал на то самое место. - Но только было это не месяц назад и не днем позже, а много лет тому. Они с бароном часто ходили на стены, любовались лесом. В тот день он был с ней, но потом ушел. Прекрасная была женщина, добрая. Я искренне горевал по ней вместе с бароном. А то, о чем говорят сейчас, мол, видели, как она снова и снова кидалась вниз, то, скорее всего, не было такого. Просто потому, что этого не может быть, ведь так?\n\n- Даже уже и не знаю, по правде говоря. Не только барон Варга это видел, но и воины что были рядом в тот момент.\n\n- Не хотите вина? Я держу тут бутылочку, на случай если придется задержаться. Я чувствую себя хорошо только здесь и там. - он указал на безграничный лес за окном. - Выпить и смотреть на такие пейзажи дело приятное, знаете ли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Вы здесь уже были"/>
				<Option Goto="142" Text="- Пожалуй задержусь не на долго. Благодарю!"/>
				<Option Goto="115" Text="- Спасибо, но нет, меня ждут дела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вокруг меня был лес. Обычный, тихий, за исключением редкого крика птицы или обычных шорохов лес. Сосны и ели возвышались над головой и кроны их терялись далеко вверху. Поляна была не большая, но светлая и уютная, припорошена снегом и усеяна шишками и опавшей хвоей.\n\nЯ вернулся немного назад, вдоль туннеля и оказался на опушке где открывался вид на замок барона. Выходит, лаз пересекал открытую местность и прерывался за чертой леса скрывая человека от чужих глаз. Получается, что попасть в замок можно было совершенно не заметно, и я мог поклясться, что где-то в стенах была и секретная дверь, отверстие, нора или что угодно. Ведь проползти и оказаться во-рву было недостаточно. Нужно было как-то попасть за стены. Рыть ход глубже под фундамент было бы не просто, потому теория с дверью выглядела не безосновательной. Возможно тайный ход контрабандистов или что-то вроде того, кто его знает?\n\nЯ возвратился на поляну и стал решать, куда идти дальше. Приглядевшись я заметил еле видные следы зверя, скорее всего волка. Они уводили прочь от лаза и скрывались в тени деревьев, там куда свет солнца почти не проникал и где царил извечный полумрак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я решил, что стоит пойти по следам, вдруг найду что-то интересное"/>
				<Option Goto="197" Text="Стоит пройтись вдоль опушки леса. Много чего любопытного можно обнаружить, если знать где искать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>На улице было пусто, лишь пес залаял, увидев меня снова. Видно вспомнил как я нарушил его далеко идущие планы по захвату территории, применив оружие в виде моего сапога. Скорее всего торговцы ушли на обед или по своим делам, и я поспешил сделать тоже самое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Я проворно спрыгнул с лошади и подхватил на руки падающую Виону. Все произошло так быстро, что она даже понять ничего не успела. Лошадь, напуганная ужасным созданием, выскочившим на дорогу, отбежала в сторону и запуталась в ветвях.\n\n- Этто что... такое!? - губы Вионы дрожали, она была напугана не меньше лошади.\n\n- Понятия не имею. Что за чертовщина? В жизни не видел ничего подобною1\n\nКом грязи, травы и земли вдруг распрямился, неведомым образом отрастив себе ноги и руки, и опрометью бросился в лес. Я недоуменно проводил вытаращенными глазами это нечто и присвистнул.\n\n- Вот это да! Вот это чудеса! Что за дрянь поселилась на землях барона, интересно мне знать? - я отцепил поводья лошади и подозвал Виону. - Ладно, надо ехать. К вечеру доберемся. Вон уже видны стены и башни. Флаг развивается над замком, значит сам Варга дома и это тоже не может не радовать. Чистая постель, банька, плотный ужин - вот чего мне сейчас не хватает!\n\nВиона согласно кивнула и запрыгнула на лошадь придерживаясь за луку седла. Я пристроился рядом и дернул поводьями. Лошадь послушно фыркнула и направилась дальше по тропе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>- Ах вот оно что! Ведьма, значит!\n\nОна открыла глиняный горшочек, что стоял на столе и зачерпнув какой-то пахучий, серый порошок бросила мне в лицо. Я не успел даже закрыть глаза. Ядовитая пыль проникала в ноздри и рот, сжигала слизистую и разъедала глаза. Через мгновение я ослеп, из носа пузырилась кровь, мне казалось я кричал, но точно не знаю.\n\nУпал на пол и ударился головой обо что-то, но сознание не потерял. Из, не кричащих болью и не извергающих кровь органов, и рецепторов остался только слух...\n\n- Не люблю, когда со мной так. Не нужно тебе было обижать меня! Я не дам тебе умереть, но и жить не дам. У меня в подвале тебе будет хорошо, я буду о тебе заботиться, но на цепь придется все-таки посадить. Элементарную работу ты выполнять сможешь, а большего мне и не надо. - она хихикнула, и я понял, что язык может завести в такие бездны, от куда потом не выберешься. Как никогда не выберусь я.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кое-что интересное в конюшнях я все-таки узнал, но относилось ли это к делу, не имел ни малейшего понятия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться"/>
				<Option Goto="95" Text="Или же пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев"/>
				<Option Goto="117" Text="Или же пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Как только прошуршала вынимаемая из ножен сталь, волк встрепенулся и на прощание ощерив клыки бросился в лес. Его белый, пушистый хвост мелькнул еще где-то впереди, а потом он исчез среди деревьев в непроглядной темноте. Да уж, это было не самое верное решение в моей жизни, но надо признать, что я просто испугался от такого поведения дикого животного и повел себя непредсказуемо даже для самого себя. Придется возвращаться к подземному лазу и пойти вдоль опушки, пока я напрочь не заблудился.\n\nОтнимите 1 от уровня навыка «Удача», если такой есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>На картине был изображен менгир, испещренный письменами, которые, не смотря на всю четкость и пугающую реалистичность картины разобрать было невозможно. Менгир стоял среди елей чьи ветви были покрыты снегом. Вокруг менгира вились следы зверя, толи волка, толи медведя, а из темноты, в глубине леса прямо на меня, как мне тогда показалось, глянули желтые глаза. Я моргнул, и они тотчас исчезли, будто и не было. Я даже решил, что мне померещилось, но потом увидел, приглядевшись, что следов у менгира стало на много меньше, как будто их присыпало снегом.\n\nВсмотревшись еще пристальнее я и впрямь увидел, как маленькие снежинки падали вниз накрывая собой все вокруг. Что за чертовщина?! Я отшатнулся от картины и потряс головой протирая глаза.\n\nМир на картине больше не менялся и все было как прежде. Переведя дух, я прочитал закорючки, которые сперва принял за незнакомый язык, а позже понял, что они были просто накарябаны совершенно безалаберно и неумело.\n\n«Секрет, о котором вам поведает Зверь, скрыт внутри...»\n\nПробирает до дрожи.\n\n- Эй, ты чего это там? Идешь или нет? - позвал меня барон, который успел уже подняться по всходу и перегнувшись через дубовые перила смотрел на меня.\n\n- Конечно, уже поднимаюсь. - потерев виски избавляя себя от нахлынувшей головной боли, я поднялся по лестнице.\n\nДобавьте себе навык «Удача», если такового еще нет.\n\nПолучите навык «Знание» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Я снова опрокинулся на спину, отлетев к стене деревянного сруба и ударился головой. Сознание начало меркнуть и последнее что я увидел, была туша монстра, которая просто опала на землю водопадом ледяной колодезной воды. От него осталась только огромная лужа. Грязная, мутная, как будто ничего и не было.\n\nКое-кто подбежал мне на помощь и принялся приводить в чувство, но остальная толпа, в купе с мужиками, что повыбегали из своих хижин на бабские вопли, собралась в стороне. Я поблагодарил сурового бородача, что все еще поддерживал меня под локоть и подошел посмотреть что же случилось.\n\nЭто была Ланка, а точнее то, что от нее осталось. Колодезный монстр расправившись со мной, переключился на нее. Верхняя часть тела была отделена от ног и лежала у колодца бесформенной, окровавленной грудой. Стеклянные глаза смотрели куда-то в неизвестность, а изо рта стекала струйка крови. Одна из баб, взвизгнув, прикрылась подолом юбки и отбежала от сваленных в кучу мешков у стены дома из-за которых выглядывали аккуратные сапожки.\n\nВскоре все разошлись, а тело несчастной девушки унесли. Как потом выяснилось, все видели тот ужас, что вылез из колодца, но никто толком ничего не смог рассказать. На месте схватки не было ничего кроме вонючей лужи. Многие начали убеждать себя, что им это привиделось. Ведь, как известно, чудес, хоть и довольно страшных, просто не бывает.\n\nОтнимите 1 от уровня своего «Здоровья»\n\nПолучите состояние «Кашель»: снизьте уровень навыка «Физическая сила» на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>- Эй, Ковель, не хочешь принять вызов от этого господина? -белобрысый гигант повернулся и с широченной улыбкой кивнул.\n\n- Он будет вашим противником. Выбирайте оружие, которым хотите биться и выходите в круг. Правила просты, тот кто упал, признает поражение. Первая кровь - поражение. Вышел или же тебя выбросили за пределы круга - поражение. Хотя вы, это все и так прекрасно знаете, - я утвердительно кивнул, примериваясь к обычному мечу. Дурно сбалансированная железяка, да и только.\n\n- Начинайте! - названный Ковелем широко замахнулся своим двуручником, явно намереваясь развалить меня пополам.\n\nВсе бои на арене не до смерти! После того как вы провели поединок на арене, восстановите свое «Здоровье», до значения, которое у вас было перед началом сражения!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="148" Text="Если проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Я потянул за медное кольцо и дубовая дверь, на хорошо смазанных петлях, не скрипнув отворилась. Внутри было довольно темно, а масленый фонарь, что стоял на столе был естественно погашен. Переступив через порог, я услышал тихий, еле слышимый щелчок и бросился на пол.\n\nПройдите проверку навыка «Ловкость»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если проверка удачна"/>
				<Option Goto="181" Text="Если проверка неудачна или же навык отсутствует"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Я не стал думать и размышлять о этической части того, что намеревался совершить. Эти звери не имели никакого представления о порядке и чести, значит и говорить с ними стоило на их языке.\n\nВыхватив меч из ножен, я нанес расчетливы и хладнокровный удар. Моей точности и аккуратности, с которой был срезан предмет гордости идиота - насильника, мог позавидовать даже деревенский лекарь. Кровь брызнула как из рассеченной артерии и жуткий крик заполнил комнату. Остальные стояли, разинув рты не решаясь помочь корчившемуся на полу бедолаге.\n\nЯ отстегнул свой грязный из-за непогоды плащ и подняв так и пытавшуюся уползти бедную девушку, укутал ее им.\n\n- Вставай. Облокотись на меня и пойдем от сюда. - она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\n- Прочь с дороги, падаль! - подняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я, выставив перед собой окровавленный меч, вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Я аккуратно поднял мешок с земли и заглянул внутрь. Там было много чего полезного для похода в лес, но я не стал брать ничего кроме лекарств. Мазь, бинты и целебные травы я переложил в свою сумку, а мешок положил рядом с телом.\n\nСзади, по шее ползло что-то отвратительное и это чувство было мне знакомо. Кто-то смотрел! Среди деревьев был некто и следил за каждым моим шагом, за каждым движением и взглядом. Не делая резких движений, я поправил перевязь с мечем, и зашагал прочь с поляны в сторону дома незадачливого путника.\n\nМожете 1 раз восстановить уровень своего «Здоровья» до его начального значения в любое время кроме боя, за счет найденных лекарств.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ничего нового я в лесу не нашел. Только зря потерял время попусту шатаясь там, где уже был. Разве что только на поляне с мертвым телом я обнаружил еще чьи-то следы - явно человеческие. Я насторожился и решил вернуться обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Я открыл большой том и дунул на страницы, избавляясь от слоя пыли чьим царством была эта комната. Чтение полностью поглотило меня, и я окунулся в сражения и битвы, любовь и предательство, победы и поражения.\n\nПодняв голову и поглядев в окно, я обнаружил, что луна не сдвинулась ни на палец. Я уже устал удивляться всякой неведомой чертовщине что избрала своим логовом этот замок и прилегающие к нему земли, но все же это было странно. По моему ощущению пройти должно было не меньше трех часов. Ладно, к чему ломать голову? Пора отдыхать! Завтра будет и правда тяжелый день.\n\nПолучите навык «Владение оружием» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть\n\nПолучите навык «Ловкость», если у вас такого еще нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Я услышал, как под ногами что-то хрустнуло. Может торчащий из земли корень надломился, может камень выскочил из не самой надежной опоры, может сломалась берцовая кость - нет, это вряд ли. Тем не менее я не удержал равновесие и пытаясь ухватиться за воздух кубарем полетел вниз. Ни за что бы не подумал, что умудрился забраться так высоко, хоть и летел я не долго, зато упал так, что чуть не испустил дух! Какое-то время я не мог пошевелить ни рукой, ни ногой, но все же смог подняться, хоть и тяжело, держась за ветки, приводя дыхание в норму. Я чудом не приземлился на острые камни, что чуть правее от меня сверкали обледенелыми гранями.\n\nОтнимите 1 от уровня своего «Здоровья»\n\nОтнимите 1 от уровня навыка «Ловкость».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Присаживайся, мой друг. Да поближе, поближе, не стесняйся! - барон приглашающе похлопал по креслу рядом с собой. - Рассказывай! Узнал что-нибудь?\n\nФрабар сидел на против меня, по правую руку от Варги и обгладывал куриную голень. Он приветственно кивнул мне, не отрываясь от своего занятия - я кивнул в ответ.\n\n- У меня много интересного, даже начала складываться общая картина, но не хотелось бы делать поспешных выводов. Хотелось бы знать наверняка. А у вас есть что-то конкретное?\n\n- О, да! Фрабар, рассказывай, а я пока перекушу.\n\n- Мы обошли многих жителей и дворцовых слуг. - он вытер салфеткой жирные руки и смачно рыгнул. - Некоторым являлось то, что невозможно было объяснить. То, чего они очень сильно боялись. То, чего не могло существовать! Странно, что никто не погиб, ведь люди видели настоящих страховидл. Может это все им привиделось, может они выдумали половину, кто знает?\n\n- Страх... Страх!\n\n- Что ты там бормочешь? - барон нахмурился.\n\n- Все дело в страхе! Ну конечно! - я вскочил со стула. - Эта нечисть насылает страхи на людей! Страхи, которые принимают обличие как чего-то вещественного, так и видений!\n\n- Ну ты и маханул! Нечисть! Книжек начитался поди? - барон хохотнул, но смешок был натянутый.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Стоит рассказать, что случилось во время моего пребывания на кухнях, когда я пошел проведать Виону"/>
				<Option Goto="116" Text="Если я был у колодца, где стирали женщины, то стоит рассказать барону об этом"/>
				<Option Goto="134" Text="Если я был в лесу, где набрел на бревенчатый сруб, то барону следовало бы об этом знать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>- Это подождет, ты мне лучше вот что скажи. Не видел ли чего странного за последнюю седмицу? Может необычное что-то, такое от чего мурашки бегут по коже? Странное, ранее не виданное?\n\n- Ох и вопросы вы задаете, господин. Странное и не обычное говорите? Может и видал! Захожу как-то в амбар, к конюху соседу, думал медовухи выпить с ним, да о жизни поговорить, а там, на сене, Рунга-прядильщица, голышом развалилась! Под боком у нее никто иной как владелец постоялого двора нашего, Лука. Вот это и правда страннее некуда! Она такая страшная баба, что вряд ли Лука бы к ней под юбку полез. Не иначе наговор какой или что-то вроде того! Странно, очень, говорю.\n\nЯ дослушал этот премилый рассказ до конца и сердечно поблагодарив его, пошел прочь от арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Я обхватил себя руками и начал потирать плечи и скакать на месте с одной ноги на другую. Через минуту мне было уже жарко и холода как не бывало. Льняная рубаха под курткой пропиталась потом. Тут земля подо мной с хрустом просела, и я провалился в какую-то грязную и сырую дыру изрядно оцарапав ногу.\n\n- Проклятье! - я прошипел сквозь зубы зажимая слегка кровоточащую рану. Тяжело поднялся и огляделся.\n\nЭто был самый настоящий подземный лаз, прикрытый деревянной крышкой и присыпанный землей. Меньше всего я ожидал увидеть тут тайный туннель и еще меньше ожидал что мне придется туда лезть. Но что поделать, взялся за дело, нужно довести его до конца.\n\nОтнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Я еле справился с заедающим замком и наконец открыв дверь, вошел в свою комнату. Все было так как я оставил. Заправленная кровать, стол, заваленный бумагами прежнего постояльца, да большая сумка с дорожными вещами. В комнате царил полумрак, на улице вечерело, солнце опускалось за горизонт и свет от единственного окна был очень скуп. Скинув сапоги (никогда не любил ходить по коврам в обуви) я уселся на кровать и вздохнул. Тяжелый и эмоциональный выдался день, стоило бы немного отдохнуть, но барон Варга, а что еще более важно, Виона, ждали меня.\n\nЯ откинулся на подушку и запрокинув голову увидел у изголовья фигуру в белом. Я хотел вскрикнуть, но не смог! Дернулся как ошпаренный, попытавшись вскочить...и не смог! Воздуха стало сразу как-то очень сильно не хватать. Я, нелепо раскинув руки, как рыба открывал рот пытаясь поймать хоть глоток воздуха. Фигура не шевелилась и нависнув надо мной смотрела прямо в глаза. Я не видел лица,\n\nтолько размытое, темное пятно на том месте где должны были быть рот, глаза и нос. Черные волосы паклей свисали и почти касались моего лица. Слезы непроизвольно начали сочится из уголков глаз, и я понял, что умираю! Воздуха не было, в груди давило так сильно что казалось вот-вот грудную клетку раздавит что-то невидимое. Сознание меркло, и я провалился в небытие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если вы обладаете навыком «Физическая Сила»"/>
				<Option Goto="109" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Резко вскочив, я перепрыгнул через столешницу, зацепив кружку с вином. Ощерившись словно дикий зверь, я схватил за грудки насильника и процедил сквозь зубы:\n\n- Если вы сейчас же не уберетесь вон отсюда, я выпотрошу вас как курей и подвешу за ноги вдоль дороги! Тебе же, собачий сын, я воткну в ухо нож, по самую рукоять и как можно медленнее. Вы хуже животных, вы не люди! Пошли вон отсюда, иначе я в точности исполню все что обещал! Создатель мне тому свидетель!\n\nНаверное, я был очень устрашающ и на моем лице отразилось все что я хотел с ними совершить. Далеко не трусливые верзилы, немного побурчав себе под нос грязные ругательства, взяли под руки отпущенного мной мужичка и вышли на улицу.\n\nСпустя пару минут я услышал скрип колес и ржание лошадей.\n\n- Они уехали, убрались откуда пришли, не переживай, - я пытался успокоить всхлипывающую девушку и сняв свой грязный плащ закутал ее.\n\n- Вставай. Облокотись на меня и пойдем от сюда. - она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\nПодняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Довольно ловко я отсекал все новые и новые отростки, что тянулись к моему горлу пытаясь проткнуть его насквозь. Я уворачивался, делал очередной кульбит уходя от смертоносных, острых как иглы веток и взмахом острого меча перерубал их, усеивая ими землю вокруг себя. Вертев бешеную мельницу клинком, я рубил все что попадалось под обоюдоострое лезвие и вскоре жуткое создание грудой порубленного в мелкую крошку мусора, покоилось у моих ног. С чувством пнув кучу того что от него осталось, я, изможденный, повалился на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>- Чертова кобыла! Что б ей ногу сломать, вшивое создание!\n\nКонюшие с разинутыми ртами наблюдали за моими попытками оттереть загаженную подошву. Они с любопытством слушали гневную тираду что извергал мой рот пока разум где-то отсутствовал. Позже я так и не смог понять, что же так сильно меня разозлило, ведь событие то рядовое и на меня это было не похоже. Тем не менее случилось то что случилось, и успокоившись я отправился по своим делам.\n\nПолучите состояние «Злость»: перед каждой битвой отнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>- Ты же, барон, был подвержен страху и ужасу видеть гибель своей жены раз за разом. Тебя это сводило с ума и мучало, не давало спать по ночам и влияло на рассудок. Каждый видит что-то свое, и морок, если это он, действует губительно на каждого. Это иллюзия способная убить, вот что это.\n\n- И кто это делает? Кто повадился пугать до смерти моих людей и меня в придачу? Кто эта тварь!? - барон с силой саданул пудовым, волосатым кулачищем по столу. Недопитый кубок с вином опрокинулся и залил красным белую скатерть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Если вы заходили переодеться в свои покои"/>
				<Option Goto="127" Text="Если вы сразу направились к барону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Я применил все свои навыки взлома, которыми меня обучал один карлик, в далеком прошлом. Бисеринки пота покрыли мой лоб, но в конце концов дело было сделано. Я вспотел и устал так, как будто перекидал тонну руды. Потянув за ручку, я распахнул тяжелую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Я истекал кровью, не имея возможности даже позвать на помощь. Тело меня не слушалась, и я чувствовал, как жизнь уходит с каждой каплей крови. Уж не думал, что умру в чулане на кухне в захолустном, северном замке. Люди снаружи слышали звуки боя и прочую возню, но никто не спешил проверить как я там. Да и стоит ли их винить? Ведь страх - оружие посильнее стали.\n\nЯ смотрел на гигантскую крысу, которая через мгновение растаяла в воздухе. Предсмертные ли это были галлюцинации или мне вообще все примерещилось, но сознание меркло, и я окунулся в спасительное ничто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Я не смог уследить за ловким Каптуром и разгадал его финт слишком поздно. Его топор полоснул меня по голени, и я упал на колено. Он тут же приставил лезвие к моей шее тем самым вынуждая признать поражение.\n\nВсе зааплодировали своему любимцу, ну а мне, помимо незначительного пореза на ноге от тупого топора, достался лишь урон по собственному самолюбию. К счастью это я мог пережить.\n\nОтнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Солнце практически скрылось из виду уже после нескольких шагов вглубь чащи. Идти было легко и свободно, но чувство тревоги и беспокойства меня не покидало. Лес жил своей жизнью и шумевшие на ветру кроны, как будто пытались со мной говорить, предупредить об опасности. Или же это мне только мерещилось. Волчьи следы я давно потерял и теперь шел просто по тропе петлявшей между елей и высоченных сосен. Под ногами приятно хрустело и пружинило.\n\nВолка я увидел, когда подошел к нему почти в плотную. Он смотрел на меня своими желтыми глазами, не мигая и был совершенно неподвижен. Его светлая, почти белая шерсть отливала серебром и блестела в едва пробивающихся лучиках солнца. Внезапно он вильнул хвостом, медленно развернулся и побежал по тропе, потом остановился и снова стал смотреть на меня. В жизни своей я никогда ничего подобного не видел! Если волк и не нападал сразу, то скрывался в чаще, подальше от вооруженного человека, но уж точно не смотрел на него, прямо в глаза и не звал за собой в лес. По коже пробежали мурашки и от волнения вспотели ладони.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Выхватив меч напасть на волка, который ведет себя совершенно не как волк"/>
				<Option Goto="65" Text="Осторожно последовать за ним и будь что будет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>- А ну ка оставьте ее в покое! - я не хотел ввязываться в драку, но и оставить все как есть никак не мог. Их было слишком много и меня могли вынести от сюда вперед ногами и прямиком на погост. Такая перспектива меня не прельщала.\n\n- Не вмешивались бы вы не в своё дело, мил человек, да шли б себе подобру-поздорову отсель. А мы уж тут сами как-нибудь разберемся, что да как.\n\n- Я гость барона Варги! Не отпустите девушку, вашу деревушку сотрут в пыль. Уж я все сделаю чтобы добиться этого!\n\n- Да черт с ней, с бабой то, ребятушки, - трактирщик сплюнул и закончил, - пусть забирает кулему. Давайте-ка, я вам налью лучше?\n\n- Вот это разговор! Ай да Ваура! Эх, упьюсь вусмерть! - сразу затараторили дружки в один голос.\n\nЯ отстегнул свой грязный, из-за непогоды мокрый плащ. Пользуясь тем что на меня перестали обращать внимания, я поднял с пола избитую девушку и накинул его ей на плечи.\n\n- Вставай. Облокотись на меня и пойдем от сюда, - она всхлипывала и пыталась что-то сказать, может слова благодарности, но я не мог разобрать.\n\nПодняв опрокинувшиеся ножны и поддерживая девушку под руку, я вышел на улицу под очищающие струи дождя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Она стояла, закутавшись в шерстяной плащ, который был для нее слишком велик. Капюшон все время сползал на глаза. Завидев меня, она улыбнулась, снова поправила капюшон и подойдя обняла.\n\n- Ты пришел.\n\n- Я же обещал. Извини что задержался, барон Варга желал меня видеть, пришлось заглянуть к нему.\n\nОна еще раз улыбнулась и взяла меня за руку. Крепко обхватив мою ладонь своими хрупкими на первый взгляд пальчиками, потянула к коновязи.\n\n- Для себя я выбрала эту, - она погладила по крепкой шее каурого скакуна и ловко запрыгнула в седло.\n\n- Я пойду пешком, если ты не против? - она не была против.\n\nВиона довольно уверенно держалась в седле и уже не напоминала ту напуганную девчонку что я встретил в таверне у дороги. Она гордо вскидывала голову оглядывая крыши домов, что плотно ютились друг к другу до самых ворот замка. Стражник услужливо отворил одну створку пропуская нас наружу. Я, взяв под узцы каурого, зашагал по размокшей дороге прямиком к лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Меч выскользнул из ножен быстро и легко. Собаки отчего то начали огибать меня. Но я не растерялся и ринулся на одну из них не давая проскочить мимо. Псина взвизгнула он тычка в мохнатый\n\nбок и ринулась уже на меня.\n\nВолкодав\n\n«Эти челюсти способны были переломить пополам берцовую кость!»\n\nИ Получите состояние «Кровотечение»!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если вам удалось победить"/>
				<Option Goto="68" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Напуганные стряпухи разошлись по домам и кухни были совершенно пусты. Вионы тоже не было. Наверное, она ждет меня у ворот замка что бы я составил ей компанию в конной прогулке за стены. Так что делать тут мне больше нечего, и я решил пойти куда-то еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Я протянул руку и коснулся плеча Вионы. Оно, как мне показалась, дрожало как будто от плача. Сперва рука опустилась на твердое, а через мгновение плащ медленно, как будто продираясь сквозь что-то вязкое, упал на снег. Я охнул и отскочил в сторону! Вионы нигде не было. Кругом было темно и пусто. Лишь грязным серым комом лежал никому не нужный дорожный плащ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Поднять одежду с земли и вернуться назад к лошади"/>
				<Option Goto="56" Text="Обойти стороной тряпье, от которого исходила странная аура и пойти дальше по тропе в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Глаза заслезились как это бывает, когда выходишь на улицу, а там ярко светит солнце. На крышах лежит белоснежный, еще не присыпанный гарью из печных труб, снежок. Вид немного портила грязь и лужи после прошедшего накануне дождя. Я потянулся, с чувством хакнул и сбежал по деревянным ступеням хозяйского дома.\n\nОбходить всех и каждого не имело никакого смысла, достаточно было пройтись по самым важным и главным. Например, распорядителям и мастеровым. Этого вполне будет достаточно, потому что в замке, где каждый друг у друга на виду, вести разлетаются быстрее чем слойки на рынке. Фрабар пойдет в казарму да на сторожевой пост. Это яснее ясного. Он своих людей знает хорошо и говорить с ними будет сам. Мне же оставалась прислуга и я не имел ничего против.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе за длинным домом были слышны крики отдаваемых команд и лязг мечей. Скорее всего там тренировались бойцы, сражаясь на импровизированной арене. Чем еще может занять себя мужчина по мимо тисканья женских прелестей? Вопрос риторический. Можно наведаться туда и либо расспросить фрабаровых молодцов, либо самому размяться и стряхнуть лишний жирок"/>
				<Option Goto="81" Text="Можно вернуться по той дороге, что мы ехали вчера. Зайти на конюшни и поговорить со старшим конюхом. Мало ли, может он чего да видал"/>
				<Option Goto="95" Text="Или же пройтись дальше и заглянуть на кухни. Там, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев. По мнению барона, охота была главным развлечение мужчин и потому сокольничий был довольно важной персоной в замке. Ну а то, что он больше всего времени проводит высоко над землей и мог видеть далеко, говорило само за себя"/>
				<Option Goto="117" Text="Если повернуться на восход к солнцу, то можно увидеть, как у огромного колодца бабы, засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Они, не бросая работы, о чем-то разговаривали и громко смеялись. Изо рта у них клубами валил пар. Всегда поражался силе и стойкости северных женщин. Они могли скрутить любого неженку южанина в бычий рог и выпить из него. Можно было бы подойти к ним и, прервав их веселую беседу, завести разговор"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру. Они, с радостью, готовы были принять любого посетителя"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, чтобы суеверный люд не пугался всех этих куриных скуко-женных лап, развешенных во дворе, да трав сушеных, которые даже скот не ест. А сие означало, что они от черта мерзкого и лукавого. Про микстуры, ступки, зелья и прочие варева и говорить не стоило! Если, что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник!"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда, по словам барона, не один раз прыгала его любимая жена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Я брел назад уже совсем в кромешной тьме. Даже лунный свет, как будто разочарованный моими неудачами, перестал освещать тропу под моими ногами. Я шел, спотыкаясь о каждый корень и кочку, что так и лезли под ноги. Спустя несколько минут я увидел свет между деревьями. Яркий блеск факела или костра. От сюда было не разобрать. Я не раздумывая направился к источнику огня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Башня пуста, лишь птицы в клетках вели себя шумно завидев незваного гостя. Наверное, старый Алавар ушел по своим делам. Возможно хотел пополнить запасы своего замечательного красного вина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Мои плечи ощутили приятную тяжесть, как будто друг подставил плечо, во время кровавого сражения! Кольца и чешуйки кольчуги переливались и блестели на солнце, и размер был впору, как будто на меня делалось. Я был несказанно доволен еще потому, что умудрился продать по хорошей цене свою старую броню, нисколько о ней не сожалея. Насвистывая веселый и неприличный мотив, я пошел вверх по улице.\n\nПолучите умение «Уворот»: блокирует способность противника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вытянув из подкладки на рукаве тонкую спицу, я начал ковырять ею в замочной скважине. Видать я переоценил свои способности взломщика и открывателя замков, потому что дверь не желала поддаваться.\n\nПройдите проверку навыка «Удача».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Если вам повезло"/>
				<Option Goto="69" Text="Если удача от вас отвернулась"/>
				<Option Goto="185" Text="Если вы не обладаете навыком «Удача»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Я отвел в сторону раскрасневшуюся девицу, под смешки и подначки стиральщиц. Она шла, постоянно оборачиваясь, озираясь по сторонам, как будто ожидая, что сейчас на нее кто-то бросится из-за высоких, густых кустов.\n\n- Все в порядке, не бойся. Что случилось? Что тебя так напугало?\n\n- Когда ваша милость вчера прибыли в замок, уже было темно, и мой отец вернулся из кузницы аккурат перед вами. Я вышла к колодцу, так же как сегодня, чтобы выстирать его грязную робу, чтобы к утру была чистая и свежая. Так вот, подошла к колодцу, опустила ведро, заглянула внутрь и чуть не умерла со страху! На меня из колодца ринулась огромная летучая мышь! Я не вру, господин! Она была больше моей Каськи! Кошки моей любимой. А она большая - жрет немерено! Я бросилась бежать, забыв про одежу и забилась под одеяло. Вот собственно и все. Отругал меня батька за то, что не выполнила работу, но как же я могла туда вернуться!? Перетрусила не на шутку.\n\n- Хорошо, я тебе верю. Не стоит переживать. Возвращайся к своим и никому про это не рассказывай. Договорились? - Она быстро кивнула и засеменила обратно, придерживая волочащуюся по снегу юбку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Загляну, пожалуй-ка, и я в колодец. Глядишь, и мне чего привидится"/>
				<Option Goto="183" Text="У меня есть дела и по важнее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Мимо меня пронеслось увесистое, сучковатое бревно, отвалившееся от стены. Чудо, что я успел распластаться на полу, иначе, возможно, меня бы размазало по стене! Эта незамысловатая, можно сказать примитивная ловушка была предназначена для мародеров и прочих непрошенных гостей, что могли повадиться в дом в отсутствие хозяев. Поднявшись я отряхнулся и как ни в чем не бывало прошел в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Голые по пояс, распаленные и красные от натуги бойцы Варги дубасили друг друга тупыми, но вполне способными покалечить мечами. Звон стали разносился далеко, призывая и меня самого броситься в бой, хоть и в тренировочный.\n\nВот, один из воинов, белобрысый здоровяк с двуручным мечем, наседал на низкорослого крепыша в шлеме, с топором и щитом. Каждый замах мог срубить небольшое деревце, а уж этого мелкого щитника казалось унесет за пределы арены! И хорошо если отделается лишь легким испугом, а то можно и конечности лишиться. Но парень был совсем не промах и поднырнув под широкий замах страшенного двуручника, заехал щитом под дых белобрысому. Каким-то образом оказавшись у того за спиной, пнул его ногой пониже спины. Тот кубарем покатился по заснеженному песку арены и поднявшись расхохотался.\n\n- Ах ты, мелкий гаденыш! Снова побил меня! - он схватил в свои медвежьи объятия крепыша и высоко поднял над землей, - Уухх, негодник!\n\nВ это время ко мне подошел одни из солдат и спросил:\n\n- Не желаете ли размяться, господин? Я слышал в вольных ротах вы слыли непревзойденным мечником и срубили немало голов на пограничье. Может покажете этим юнца как выглядит настоящее мастерство?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Если вы тут уже были"/>
				<Option Goto="13" Text="С удовольствием принять предложение, и выбрав оружие у стойки, выйти на арену"/>
				<Option Goto="125" Text="Отклонить предложение сославшись на срочные дела"/>
				<Option Goto="21" Text="- К черту арену! Лучше расскажи, не видел ли ты чего странного за прошедшую седмицу?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Все звуки в один миг исчезли, испарились и я оказался в полной, гнетущей тишине. Ни шороха, ни писка, ни ветра, который мгновение назад завывал в верхушках елей и сосен. Полная тишина! Я боялся пошевелиться, чтобы, упаси Создатель, не выдать себя ни хрустом ветки под ногой, ни скрипом снега. Я даже перестал дышать.\n\nВскоре чавканье возобновилось, и я, медленно, очень медленно, смотря под ноги, пошел в обратном направлении. Возвращаться к лошади больше не имело смысла. Она стала ужином лешего, а я решил продолжить поиски Вионы. Что мне еще оставалось?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Я встал из-за стола и подойдя к гогочущему насильнику, что есть мочи ударил его в лицо. Под кулаком что-то хрустнуло, возможно нос или челюсть, руку залило красным и липким, а сам горе - деревенщина, подрубленным деревом рухнул на пол. Несколько зубов отлетели к стойке, у которой все еще пыталась ползти бедная девушка.	?\n\n- Эй! Ты чего дерешься!? - недоумение в голосе одного из дружков насильника заставило меня расхохотаться. Они даже не понимали, почему я это сделал! Впору, было ужаснуться. - А ну как мы тебе сейчас сдачи дадим, а?\n\nЗдоровяк засучил рукава и выставив вперед волосатые кулачищи, поманил меня к себе. Я, все еще разгоряченный дракой, встал и ухмыльнулся. Надо признать ухмылка у меня получилась донельзя пакостной. Мой противник даже немного попятился, но уперся в стол и остановился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если вам удалось проучить поганца"/>
				<Option Goto="77" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Кое-как вскарабкавшись и ухватившись за уступ, я подтянулся и, наконец, вылез из этого треклятого рва. Переведя дыхание, я встал и огляделся. С башни невозможно было что-нибудь разглядеть в деталях, а вот от сюда вполне. Там, где я стоял внизу, была отчетливо видна неглубокая впадинка. С виду ничего странного, просто просевшая земля, заросшая травой и ничего более, но я решил проверить. Спустившись аккуратно, ловко скользя по насыпи я присел на корточки и начал разгребать руками землю. Вскоре мои ногти заскребли по дереву.\n\nЭто был самый настоящий лаз под землей, прикрытый деревянной крышкой и присыпанный землей. Меньше всего я ожидал увидеть тут тайный туннель и еще меньше ожидал что мне придется туда лезть. Но что поделать? Взялся за дело, нужно довести его до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Подумаешь, лошадиное дерьмо! Когда ты сам по уши в нем ползаешь, выслеживая противника - вот это не просто! А так...\n\nЯ даже вспомнил поговорку! Когда вступаешь в коровью, лошадиную или в свиную. хотя нет, точно не в свиную какашку - это к удаче! Ну раз так, значит мне точно повезет разобраться с этим загадочным делом и развеять страхи барона Варги.\n\nПолучите навык «Удача» или прибавьте к нему 1, если он уже у вас есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Никакого запаха не было, что указывало на то, что смерть наступила давно. Труп разложился не до конца. Он смотрел на меня пустыми провалами глазниц и скалил ровные, белые зубы с напрочь отсутствующими губами. Провалившийся нос являл неприятное зрелище, а ноги были оторваны или же отгрызены зверем. Не нужно было иметь семи пядей во лбу, чтобы понять, что на человека напал медведь.\n\nКругом были следы жуткой, кровавой борьбы. Земля была вытоптана. На ней виднелось множеством следов дикого зверя, которые, теперь уж наверняка, четко просматривались. Сложно было сказать, по какой причине медведь напал. Может защищал детенышей. Может охотился, а человек стал естественной добычей или же путнику просто не повезло забрести на чужую территорию. На цепких ветвях кустарника там и тут я нашел медвежью шерсть, висевшую грязными ошметками, наверняка оставленную во время сражения. Хотя, естественно, никакого сражения судя по всему не было. Медведь просто разодрал человека, швыряя его из стороны в сторону, об камни у оврага и об стволы деревьев. Тело сломалось везде где только могло, о чем говорили вывернутые суставы и шея, да торчащие из тела ребра. Зрелище было жутковатое.\n\nЧуть в стороне грязным комом валялся заплечный мешок, из которого вывалилось вся поклажа, что хозяин дома, а я был уверен, что это именно он, взял с собой в дорогу. Так же обнаружилась котомка на половину заполненная травами и завядшими ягодами, о которых я ничего не мог сказать, ибо видел их впервые. Единственное мне не давало покоя, почему мужчина вышел из дома в лес и не взял с собой оружие? Будь то рогатина, копье или самострел. Если знать, что тебе может встретиться медведь, не нужно ли было подготовится к такой встрече? Даже если ты самонадеян и гонишь прочь даже мысль о ней? Загадка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Порыться в мешке в надежде найти что-нибудь полезное"/>
				<Option Goto="111" Text="Быстрее покинуть это ужасное место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если вы тут уже были">
					<Text>Я поднимался по ступеням на стены и щурился от светившего в глаза яркого солнца. Мимо прошел стражник и приветливо кивнул. Я что-то ответил, но думал о своем. Мне не давала покоя шумиха, которая начала набирать обороты, вокруг всей этой необъяснимой чертовщины. У меня не было ответов, потому что всего этого не могло быть! Мы жили в мире где чудеса, это не чудища и волшебники что встречались в детских сказках, да в рассказах престарелых нянек. Чудом было, когда помешанная мамаша не отнесла свое новорожденное дитя в лес, а оставила дома, в семье. Когда отец, который пришел домой не пьяный в стельку, а трезвый и с подарками для всей семьи. Когда мор или чума забирает половину населения небольшого поселка, а не выкашивает его подчистую. Это чудеса!\n\nЧерез бойницы, я оглядел прекрасные пейзажи. Заснеженный лес, что раскинулся кругом и внушал благоговейный трепет от скрывающихся за густыми кронами тайн. Синее небо и яркое солнце слепившее глаза. Следы конного отряда, что уехал поутру по дипломатическим делам. Рыжая красавица лиса, что выглянула из-за валуна и потянула носом морозный воздух.\n\nЯ не заметил, как поднялся на башню и перегнулся через парапет. Именно тут супруга барона Варги стояла, о чем-то думала. Может быть проклинала кого-то? Может молилась, ругала себя за слабость, но все же сделала последний, роковой шаг. Шаг в пропасть! Падать тут было и правда высоко. А внизу, среди разросшегося бурьяна и по зимнему времени колючих веток, лежали камни. Много камней, как мелких, так и крупных булыжников. Так что шансов не было никаких. Барон говорил, что голова разбилась и опознать пол лицу было невозможно. Только по платью, что она носила в тот день, да по волосам, заплетенным в тугую косу. Колец, фамильного ожерелья и прочих цацек на ней в тогда не было, она все предусмотрительно сняла. Это еще раз доказывало, что несчастный случай можно было исключить. Письма не было, но по заявлениям прислуги и мужа, вела она себя довольно странно. Ни с кем не говорила, ходила понурая и была чем-то серьезно опечалена. Барон заверял меня что причин для этого не имелось, ну или по крайней мере он о таковых ничего не ведал и знать не знал. Что ж, будем выяснять</Text>
				</Option>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Я поднял одежду с земли и уже собирался идти обратной дорогой. Я подумал, что Виона могла пойти обратной дорогой, но тут увидел своего недавнего знакомца. Большой белый волк стоял на том месте где я только что проходил, и смотрел мне прямо в глаза своими желтыми зрачками. Этот взор заглядывал прямо в душу, будто бы умоляя не уходить. Просил, что бы я следовал за ним, а в доказательство своих невысказанных слов, повернулся и засеменил в глубь леса по едва видимой тропе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Последовать за ним, отбросив никому не нужный плащ в сторону"/>
				<Option Goto="38" Text="Плюнуть на все и вернуться к лошади"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Меня осенило и на мгновение я чуть не ослеп. От ярости и от своего тугоумия! Если менгир давал силы Зверю и отнимал ее у нас, то стоило нанести сокрушительный, собранный воедино удар по нему. Вместе!\n\nОна поняла меня без слов. Наверное, мой яростный зов она услышала мысленно, и мы, огибая волка, нанесли удар по камню! Что есть сил и держась за руки!\n\nВой Зверя разнесся далеко окрест. Он не успел понять, что мы задумали и не смог ничего противопоставить. Менгир рассыпался каменной крошкой, а Зверь как подкошенный упал на землю. Упал и больше не шевелился.\n\n- Так просто! - Мара, не веря своим глазам подошла к огромному оборотню, который на глазах вновь становился обычным, хоть и большим волком, - Без тебя я не смогла бы даже прикоснуться к камню. Он был создан для того что бы противостоять мне, но тебя они не учли! Выходит, без тебя у меня не было даже шанса? Забавно.\n\nИзмученный, я подошел и обнял ее. Она успокоилась и прильнула ко мне всем телом. Мы стояли тут, среди следов битвы, среди каменных осколков, сломанных веток и вспученной земли. Стояли обнявшись как самые обычные люди!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Я зажмурил глаза, как только увидел большой обелиск, что стоял посреди поляны. Он источал энергию и тепло. Письмена на его поверхности горели огнем и притягивали взгляд, отвести который было практически невозможно.\n\nОтнимите 1 от уровня своего «Здоровья»\n\n- Ты нашел меня, - спокойный, ровный голос заставил меня вздрогнуть и выйти из оцепенения.\n\n- Виона, - прошептал я и сделал шаг в ее сторону.\n\n- Остановись! - она подняла ладонь, и я застыл как вкопанный.\n\nОна облокотилась на менгир, почти обнимая его и нежно поглаживала. Я следил за каждым ее движением не отводя взгляда.\n\n- Эта штука сдерживала меня очень много лет. Ты даже не представляешь себе, на сколько приятно быть свободной! Этот камень не давал мне появиться, освободится из оков что удерживали меня. Зверь охранял мою темницу, но теперь я свободна! Свободна бла-юдаря вам1\n\n- Я догадывался...\n\n- Ничего подобного! Ты не можешь! Ты даже понятия не имеешь!\n\n- Кто ты? - на поляне вдруг стало совсем тихо. Тихо как в могиле.\n\n- Я? - Она отошла от камня и посмотрела мне в глаза, которые в одно мгновение заволокло белоснежной пеленой, - Я - Мара!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Меня стошнило, и я чуть не завалился на бок, но Мара взяла меня за локоть не дав упасть. Руку обожгло, я вскрикнул, но не отдернулся.\n\n- Терпи! - я ощутил ее дыхание на лице, и, как ни странно, это придало мне сил.\n\nОтнимите 1 от уровня своего «Здоровья».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>