<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Власть страха</Title>
			<Author>Егор Андросов, 2022</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="2c3b4b"/>
			<System Value="bfc4c9"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО.\n\nЛивень все сильнее набирал силу. Грязь, хлюпая под ногами, издавала омерзительные звуки и все норовила найти лазейку сквозь добротную подошву. Я издали заприметил помощника конюха, что двузубыми вилами закидывал сено в стойло и направился прямиком к нему. Вручив поводья юнцу, и пригрозив лютой смертью если что-то случится с кобылой, я отворил дверь на постоялый двор.\n\nЗапах кислятины, табака, пота и прочей дряни - вот не полный список ароматов, что встретил меня, раскрыв свои объятия. Куча народу сидела за деревянными, видавшими виды столами и пьянствовала. Что еще прикажете делать, если на улице льет как из ведра, и делать домашнюю работу не представляется возможным? Вот мужики - пахари, скотоводы и прочие фермеры попрятались в этом не самом уютном месте от дождя и своих жен. Обшарпанные, кое-как замазанные штукатуркой стены были покрыты копотью от свеч и заляпаны остатками прокисшей еды, что пьяницы швыряли друг в друга во время споров и потасовок. Нерадивая прислуга в виде двух неопрятных баб, предпочитала вертеть своим задом перед посетителями, чем исполнять прямые обязанности. Мусор, скапливающийся за день, был просто сметен в угол комнаты, туда куда меньше всего попадал свет от вечно чадящих восковых светильников.\n\nЯ окинул взглядом общую залу и был весьма разочарован. Признаться, я и не питал больших надежд - в конце концов знал куда ехал, но все же не думал, что придется ночевать в таком гадючнике, против которого обычный сарай показался бы дворцом.\n\n- Желаете чего, господин хороший? - трактирщик вытирал деревянные кружки грязным полотенцем и расставлял их на полку позади себя. - Может пива?\n\nОн потер свои гноящиеся от недосыпа глаза и улыбнулся. Улыбкой назвать это можно было лишь с большой натяжкой! Гнилые, прореженные зубы выдавали в нем заядлого жевателя табака, а то и какой дряни похуже. Что-нибудь вроде, черного или золотого лотоса, что вызывал легкие галлюцинации и погружал в приятное забвение на короткое время.\n\nЯ выбрал более-менее опрятное место и указал на него трактирщику:\n\n- Туда принеси вина! Не кислятины для постояльцев, а найди что-нибудь поприличнее. Мяса жаренного с луком и полбуханки хлеба. И только попробуй подсунуть собачатины иль чего похуже. Говядину или свинину неси!\n\n- Да откуда ж у нас собачатина!? - негодующе воскликнул он, - Пожрали всех собак в округе давно! Не люди - животные!\n\nЯ отстегнул перевязь с мечем и кинжалом, и прислонив к стене рядом с собой, сел за стол. Пока хозяин таскал заказ, я разглядывал нацарапанные на столешнице бранные слова и неприличные части тела, с удивительной точностью воспроизведенные в полный размер. Нет границ человеческой фантазии, особенно испорченной и больной.\n\nСобственно, чего же я тут забыл - в этом захолустье на севере, среди лесов и полей? Среди дикого, не знающего приличий люда, среди зверья, что забредает в дома и лакомится тамошними обитателями, среди всего этого ужаса. Все просто! Мой старый друг, барон Варга, сердечно попросил меня навестить его в родовом замке, который находился аккурат за лесом. Я не стал идти по размокшим от дождя дорогам и решил остановиться на этом постоялом дворе без названия, переждать ливень и возможно переночевать, а поутру отправится дальше.\n\nПисьмо, которое настигло меня в объятиях прекрасной, юной куртизанки заставило отнестись к нему с полной серьезностью. Барон слыл человеком смелым, вспыльчивым и крутым на расправу, но в письме я прочел слова человека, напуганного и прибывающего в отчаянии. Мы были знакомы с ним с давних времен, когда я еще ходил в наемных ротах. Сколько же всего я там натерпелся! Но зато научили обращаться с мечем и щитом, копьем и луком, и прочим оружием, созданным для умерщвления одного человека другим. Сейчас же мой друг просил о помощи и я, без особого энтузиазма, ехал на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Дверь постоялого двора распахнулась, ударившись о стену, с которой тут же осыпалась и так на соплях державшаяся штукатурка.\n\n- А ну ка заходи! Туда! - здоровенный детина с натянутой на уши шапкой и по самые брови заросший бородой толкнул в спину грязную, в ободранных лохмотьях девушку.\n\nОна, не удержавшись на ногах растянулась на заплеванном полу и заплакала. Звонкая затрещина привела ее в чувство, и я увидел широко раскрытые, по-детски удивленные глаза, с которых еще стекали бисеринки слез.\n\n- Ну ка встать! Грязная шлюха! - детина рывком поднял ее на ноги и еще раз толкнул в спину. Она с силой ударилась о стойку за которой стоял ухмыляющийся трактирщик.\n\n- Кого это ты опять притащил, Гарм? Неужели снова в хлеву обнаружил резвящуюся парочку, да стащил у любовничка девицу, как в прошлый раз? - Гарм хохотнул и отрицательно мотнул головой.\n\n- Нет, господин Ваура, воровка это! Я ее за руку поймал, когда с козел спрыгнул отлить, а она ручонки свои паскудные тянет к мешкам с провизией, да тесемки развязывает. Я ей каааак - бац! Прямо по наглому хлебалу! Так она и навзнич. Вот - притащил сюда! Ща дружки подтянутся и проучим как с следует. Платье на голову, загнуть и вперед! Чтоб знала, сволота, как работяг обворовывать.\n\n- Вот молодец, Гарм! Правильно тебя батька воспитал! На славу! - трактирщик с завистью осмотрел детину и почесал заросший подбородок.\n\nПо щекам девицы снова градом покатились слезы. Она затряслась в беззвучном плаче, когда дверь снова отворилась и внутрь вошли, судя по всему, как раз дружки того самого Гарма. Я наблюдал за этим непотребством и с трудом сдерживал гнев. Совсем озверели! Ничего человеческого не осталось.\n\n- Да вот же она! Смотри, уползти пытается! - один из мужиков захохотал и принялся стаскивать штаны, опоясанные простой волоконной веревкой. - Задирай ей юбки братцы! Ща будет потеха!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Вытащить меч из ножен, что стоят у стены, и отрубить к чертовой матери то, что делает это недоразумение мужчиной"/>
				<Option Goto="46" Text="Встать из-за стола и размеренным шагом подойти к спускающему исподнее подонку и со всей силы врезать ему по морде"/>
				<Option Goto="32" Text="Попытаться уладить все миром. Я не из трусливых, но их ровно на шесть голов больше чем меня"/>
				<Option Goto="24" Text="Резко вскочить из-за стола опрокинув стул и сделав страшное лицо пригрозить мужикам расправой если они сейчас же не уберутся отсюда и не оставят девушку в покое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Каптур несся на меня, не видя перед собой ничего. Он больше не напоминал того умелого бойца что так ловко победил добряка Ковеля. Злость накрыла меня с головой и я, уйдя от смертоносного удара Каптура, со всей силы саданул по прикрытому шлемом затылку. Он кулем повалился на песок, распластался как подкошенный и больше не двигался. Я знал, что он был жив. И так же знал, что будь на его месте кто послабее - распрощался бы с жизнью!\n\nК Каптуру сбежалось пол арены и схватив его под руки, куда-то увели.\n\n- Извините поганца, господин. Заигрался чутка, не смог справится с поражением. Первый меч тут у нас.\n\n- Ничего, бывает, - я отбросил в сторону свою железяку и пошел прочь.\n\nПолучите состояние «Первобытная ярость»: можете перебросить кубик с минимальным значением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Из-за дверей доносились приглушенные голоса. Скорее всего в доме были пациенты или просящие, так что я решил не мешать лекарю делать свои дела. Вдохнув напоследок едкий запах полыни и кедра, я ушел со двора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Я поднялся по винтовой лестнице и залюбовался заснеженными просторами, что предстали моему взору. Северный край был поистине прекрасен! Суров, безжалостен, но прекрасен! Далеко-далеко простирался лес, а за ним виднелись белые шапки гор, что манили своей таинственностью. Был ли хоть один человек столь далеко? Неизвестно.\n\n- Здравствуйте, молодой человек. Я, Авалар - тутошний сокольничий. Вы чего-то хотели или же заглянули из праздного любопытства? - старый охотник стоял у дальней стены и чистил перья своему пернатому любимцу, который уютно пристроился на деревянном насесте.\n\n- Простите, невольно залюбовался. - я кивнул в сторону окна. - Я и впрямь хотел с вами побеседовать на предмет странных событий что повсеместно обрушились на эти владения. Мне любопытно, не попадалось ли вам на глаза, а может вы были явным свидетелем чего-либо загадочного или необъяснимого, а возможно и пугающего до дрожи?\n\n- Хмм, да вроде бы нет, ничего такого со мной не приключалось, слава Создателю. Это вы интересуетесь по причине видений что беспокоят нашего любимого барона? Ну так это от переутомления, недосыпа или еще чего похуже. Он, позвольте уж откровенно, не ведет благопристойный образ жизни. На охоте проводит очень много времени. Пьянствует, распутничает, уж вы простите.\n\n- Значит вы не видели того как падала с крепостных стен его жена?\n\n- От чего же? Видел. Из этого окна и видел, - он подошел к краю каменного парапета и указал на то самое место. - Но только было это не месяц назад и не днем позже, а много лет тому. Они с бароном часто ходили на стены, любовались лесом. В тот день он был с ней, но потом ушел. Прекрасная была женщина, добрая. Я искренне горевал по ней вместе с бароном. А то, о чем говорят сейчас, мол, видели, как она снова и снова кидалась вниз, то, скорее всего, не было такого. Просто потому, что этого не может быть, ведь так?\n\n- Даже уже и не знаю, по правде говоря. Не только барон Варга это видел, но и воины что были рядом в тот момент.\n\n- Не хотите вина? Я держу тут бутылочку, на случай если придется задержаться. Я чувствую себя хорошо только здесь и там. - он указал на безграничный лес за окном. - Выпить и смотреть на такие пейзажи дело приятное, знаете ли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Вы здесь уже были"/>
				<Option Goto="142" Text="- Пожалуй задержусь не на долго. Благодарю!"/>
				<Option Goto="115" Text="- Спасибо, но нет, меня ждут дела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вокруг меня был лес. Обычный, тихий, за исключением редкого крика птицы или обычных шорохов лес. Сосны и ели возвышались над головой и кроны их терялись далеко вверху. Поляна была не большая, но светлая и уютная, припорошена снегом и усеяна шишками и опавшей хвоей.\n\nЯ вернулся немного назад, вдоль туннеля и оказался на опушке где открывался вид на замок барона. Выходит, лаз пересекал открытую местность и прерывался за чертой леса скрывая человека от чужих глаз. Получается, что попасть в замок можно было совершенно не заметно, и я мог поклясться, что где-то в стенах была и секретная дверь, отверстие, нора или что угодно. Ведь проползти и оказаться во-рву было недостаточно. Нужно было как-то попасть за стены. Рыть ход глубже под фундамент было бы не просто, потому теория с дверью выглядела не безосновательной. Возможно тайный ход контрабандистов или что-то вроде того, кто его знает?\n\nЯ возвратился на поляну и стал решать, куда идти дальше. Приглядевшись я заметил еле видные следы зверя, скорее всего волка. Они уводили прочь от лаза и скрывались в тени деревьев, там куда свет солнца почти не проникал и где царил извечный полумрак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я решил, что стоит пойти по следам, вдруг найду что-то интересное"/>
				<Option Goto="197" Text="Стоит пройтись вдоль опушки леса. Много чего любопытного можно обнаружить, если знать где искать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>На улице было пусто, лишь пес залаял, увидев меня снова. Видно вспомнил как я нарушил его далеко идущие планы по захвату территории, применив оружие в виде моего сапога. Скорее всего торговцы ушли на обед или по своим делам, и я поспешил сделать тоже самое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Я проворно спрыгнул с лошади и подхватил на руки падающую Виону. Все произошло так быстро, что она даже понять ничего не успела. Лошадь, напуганная ужасным созданием, выскочившим на дорогу, отбежала в сторону и запуталась в ветвях.\n\n- Этто что... такое!? - губы Вионы дрожали, она была напугана не меньше лошади.\n\n- Понятия не имею. Что за чертовщина? В жизни не видел ничего подобною1\n\nКом грязи, травы и земли вдруг распрямился, неведомым образом отрастив себе ноги и руки, и опрометью бросился в лес. Я недоуменно проводил вытаращенными глазами это нечто и присвистнул.\n\n- Вот это да! Вот это чудеса! Что за дрянь поселилась на землях барона, интересно мне знать? - я отцепил поводья лошади и подозвал Виону. - Ладно, надо ехать. К вечеру доберемся. Вон уже видны стены и башни. Флаг развивается над замком, значит сам Варга дома и это тоже не может не радовать. Чистая постель, банька, плотный ужин - вот чего мне сейчас не хватает!\n\nВиона согласно кивнула и запрыгнула на лошадь придерживаясь за луку седла. Я пристроился рядом и дернул поводьями. Лошадь послушно фыркнула и направилась дальше по тропе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>- Ах вот оно что! Ведьма, значит!\n\nОна открыла глиняный горшочек, что стоял на столе и зачерпнув какой-то пахучий, серый порошок бросила мне в лицо. Я не успел даже закрыть глаза. Ядовитая пыль проникала в ноздри и рот, сжигала слизистую и разъедала глаза. Через мгновение я ослеп, из носа пузырилась кровь, мне казалось я кричал, но точно не знаю.\n\nУпал на пол и ударился головой обо что-то, но сознание не потерял. Из, не кричащих болью и не извергающих кровь органов, и рецепторов остался только слух...\n\n- Не люблю, когда со мной так. Не нужно тебе было обижать меня! Я не дам тебе умереть, но и жить не дам. У меня в подвале тебе будет хорошо, я буду о тебе заботиться, но на цепь придется все-таки посадить. Элементарную работу ты выполнять сможешь, а большего мне и не надо. - она хихикнула, и я понял, что язык может завести в такие бездны, от куда потом не выберешься. Как никогда не выберусь я.\n\nНа этом ваше приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кое-что интересное в конюшнях я все-таки узнал, но относилось ли это к делу, не имел ни малейшего понятия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если в графе «Время» записано три часа"/>
				<Option Goto="44" Text="На заднем дворе располагался тренировочный лагерь. Можно наведаться туда и либо разговорить фрабаровых молодцов, либо самому попробовать размяться"/>
				<Option Goto="95" Text="Или же пройтись дальше и заглянуть на кухню, в которой, я в этом уверен, даже рано утром готовят умелицы-стряпухи. Ну и конечно очень хотелось бы повидать Виону"/>
				<Option Goto="4" Text="Подняться на башню где местный сокольничий держал своих прекрасных, но весьма опасных питомцев"/>
				<Option Goto="117" Text="Или же пройтись туда, где у огромного колодца, бабы засучив рукава, стирали белье в больших кадках. Подойти к ним и прервав их веселую беседу, завести разговор"/>
				<Option Goto="156" Text="Хотелось бы пройтись по местным мастеровым, что открыли свои лавки рано поутру и готовы были принять любого посетителя"/>
				<Option Goto="101" Text="Хижина местного лекаря, знахаря и травника стояла чуть на отшибе, так что если что не так со здоровьем, хворь заела или же травма мучает, он, знахарь то бишь, главный помощник"/>
				<Option Goto="50" Text="Посетить то место на стене, откуда по словам барона не один раз прыгала его любимая жена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Как только прошуршала вынимаемая из ножен сталь, волк встрепенулся и на прощание ощерив клыки бросился в лес. Его белый, пушистый хвост мелькнул еще где-то впереди, а потом он исчез среди деревьев в непроглядной темноте. Да уж, это было не самое верное решение в моей жизни, но надо признать, что я просто испугался от такого поведения дикого животного и повел себя непредсказуемо даже для самого себя. Придется возвращаться к подземному лазу и пойти вдоль опушки, пока я напрочь не заблудился.\n\nОтнимите 1 от уровня навыка «Удача», если такой есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>На картине был изображен менгир, испещренный письменами, которые, не смотря на всю четкость и пугающую реалистичность картины разобрать было невозможно. Менгир стоял среди елей чьи ветви были покрыты снегом. Вокруг менгира вились следы зверя, толи волка, толи медведя, а из темноты, в глубине леса прямо на меня, как мне тогда показалось, глянули желтые глаза. Я моргнул, и они тотчас исчезли, будто и не было. Я даже решил, что мне померещилось, но потом увидел, приглядевшись, что следов у менгира стало на много меньше, как будто их присыпало снегом.\n\nВсмотревшись еще пристальнее я и впрямь увидел, как маленькие снежинки падали вниз накрывая собой все вокруг. Что за чертовщина?! Я отшатнулся от картины и потряс головой протирая глаза.\n\nМир на картине больше не менялся и все было как прежде. Переведя дух, я прочитал закорючки, которые сперва принял за незнакомый язык, а позже понял, что они были просто накарябаны совершенно безалаберно и неумело.\n\n«Секрет, о котором вам поведает Зверь, скрыт внутри...»\n\nПробирает до дрожи.\n\n- Эй, ты чего это там? Идешь или нет? - позвал меня барон, который успел уже подняться по всходу и перегнувшись через дубовые перила смотрел на меня.\n\n- Конечно, уже поднимаюсь. - потерев виски избавляя себя от нахлынувшей головной боли, я поднялся по лестнице.\n\nДобавьте себе навык «Удача», если такового еще нет.\n\nПолучите навык «Знание» или прибавьте к нему 1, если он у вас уже есть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>