<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Власть страха</Title>
			<Author>Егор Андросов, 2022</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="2c3b4b"/>
			<System Value="bfc4c9"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО.\n\nЛивень все сильнее набирал силу. Грязь, хлюпая под ногами, издавала омерзительные звуки и все норовила найти лазейку сквозь добротную подошву. Я издали заприметил помощника конюха, что двузубыми вилами закидывал сено в стойло и направился прямиком к нему. Вручив поводья юнцу, и пригрозив лютой смертью если что-то случится с кобылой, я отворил дверь на постоялый двор.\n\nЗапах кислятины, табака, пота и прочей дряни - вот не полный список ароматов, что встретил меня, раскрыв свои объятия. Куча народу сидела за деревянными, видавшими виды столами и пьянствовала. Что еще прикажете делать, если на улице льет как из ведра, и делать домашнюю работу не представляется возможным? Вот мужики - пахари, скотоводы и прочие фермеры попрятались в этом не самом уютном месте от дождя и своих жен. Обшарпанные, кое-как замазанные штукатуркой стены были покрыты копотью от свеч и заляпаны остатками прокисшей еды, что пьяницы швыряли друг в друга во время споров и потасовок. Нерадивая прислуга в виде двух неопрятных баб, предпочитала вертеть своим задом перед посетителями, чем исполнять прямые обязанности. Мусор, скапливающийся за день, был просто сметен в угол комнаты, туда куда меньше всего попадал свет от вечно чадящих восковых светильников.\n\nЯ окинул взглядом общую залу и был весьма разочарован. Признаться, я и не питал больших надежд - в конце концов знал куда ехал, но все же не думал, что придется ночевать в таком гадючнике, против которого обычный сарай показался бы дворцом.\n\n- Желаете чего, господин хороший? - трактирщик вытирал деревянные кружки грязным полотенцем и расставлял их на полку позади себя. - Может пива?\n\nОн потер свои гноящиеся от недосыпа глаза и улыбнулся. Улыбкой назвать это можно было лишь с большой натяжкой! Гнилые, прореженные зубы выдавали в нем заядлого жевателя табака, а то и какой дряни похуже. Что-нибудь вроде, черного или золотого лотоса, что вызывал легкие галлюцинации и погружал в приятное забвение на короткое время.\n\nЯ выбрал более-менее опрятное место и указал на него трактирщику:\n\n- Туда принеси вина! Не кислятины для постояльцев, а найди что-нибудь поприличнее. Мяса жаренного с луком и полбуханки хлеба. И только попробуй подсунуть собачатины иль чего похуже. Говядину или свинину неси!\n\n- Да откуда ж у нас собачатина!? - негодующе воскликнул он, - Пожрали всех собак в округе давно! Не люди - животные!\n\nЯ отстегнул перевязь с мечем и кинжалом, и прислонив к стене рядом с собой, сел за стол. Пока хозяин таскал заказ, я разглядывал нацарапанные на столешнице бранные слова и неприличные части тела, с удивительной точностью воспроизведенные в полный размер. Нет границ человеческой фантазии, особенно испорченной и больной.\n\nСобственно, чего же я тут забыл - в этом захолустье на севере, среди лесов и полей? Среди дикого, не знающего приличий люда, среди зверья, что забредает в дома и лакомится тамошними обитателями, среди всего этого ужаса. Все просто! Мой старый друг, барон Варга, сердечно попросил меня навестить его в родовом замке, который находился аккурат за лесом. Я не стал идти по размокшим от дождя дорогам и решил остановиться на этом постоялом дворе без названия, переждать ливень и возможно переночевать, а поутру отправится дальше.\n\nПисьмо, которое настигло меня в объятиях прекрасной, юной куртизанки заставило отнестись к нему с полной серьезностью. Барон слыл человеком смелым, вспыльчивым и крутым на расправу, но в письме я прочел слова человека, напуганного и прибывающего в отчаянии. Мы были знакомы с ним с давних времен, когда я еще ходил в наемных ротах. Сколько же всего я там натерпелся! Но зато научили обращаться с мечем и щитом, копьем и луком, и прочим оружием, созданным для умерщвления одного человека другим. Сейчас же мой друг просил о помощи и я, без особого энтузиазма, ехал на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Дверь постоялого двора распахнулась, ударившись о стену, с которой тут же осыпалась и так на соплях державшаяся штукатурка.\n\n- А ну ка заходи! Туда! - здоровенный детина с натянутой на уши шапкой и по самые брови заросший бородой толкнул в спину грязную, в ободранных лохмотьях девушку.\n\nОна, не удержавшись на ногах растянулась на заплеванном полу и заплакала. Звонкая затрещина привела ее в чувство, и я увидел широко раскрытые, по-детски удивленные глаза, с которых еще стекали бисеринки слез.\n\n- Ну ка встать! Грязная шлюха! - детина рывком поднял ее на ноги и еще раз толкнул в спину. Она с силой ударилась о стойку за которой стоял ухмыляющийся трактирщик.\n\n- Кого это ты опять притащил, Гарм? Неужели снова в хлеву обнаружил резвящуюся парочку, да стащил у любовничка девицу, как в прошлый раз? - Гарм хохотнул и отрицательно мотнул головой.\n\n- Нет, господин Ваура, воровка это! Я ее за руку поймал, когда с козел спрыгнул отлить, а она ручонки свои паскудные тянет к мешкам с провизией, да тесемки развязывает. Я ей каааак - бац! Прямо по наглому хлебалу! Так она и навзнич. Вот - притащил сюда! Ща дружки подтянутся и проучим как с следует. Платье на голову, загнуть и вперед! Чтоб знала, сволота, как работяг обворовывать.\n\n- Вот молодец, Гарм! Правильно тебя батька воспитал! На славу! - трактирщик с завистью осмотрел детину и почесал заросший подбородок.\n\nПо щекам девицы снова градом покатились слезы. Она затряслась в беззвучном плаче, когда дверь снова отворилась и внутрь вошли, судя по всему, как раз дружки того самого Гарма. Я наблюдал за этим непотребством и с трудом сдерживал гнев. Совсем озверели! Ничего человеческого не осталось.\n\n- Да вот же она! Смотри, уползти пытается! - один из мужиков захохотал и принялся стаскивать штаны, опоясанные простой волоконной веревкой. - Задирай ей юбки братцы! Ща будет потеха!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Вытащить меч из ножен, что стоят у стены, и отрубить к чертовой матери то, что делает это недоразумение мужчиной"/>
				<Option Goto="46" Text="Встать из-за стола и размеренным шагом подойти к спускающему исподнее подонку и со всей силы врезать ему по морде"/>
				<Option Goto="32" Text="Попытаться уладить все миром. Я не из трусливых, но их ровно на шесть голов больше чем меня"/>
				<Option Goto="24" Text="Резко вскочить из-за стола опрокинув стул и сделав страшное лицо пригрозить мужикам расправой если они сейчас же не уберутся отсюда и не оставят девушку в покое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>