<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пленница замка Моритаи</Title>
			<Author>Константин Таро, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="ff6501"/>
			<Color Name="Background, ButtonFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВСТУПЛЕНИЕ\n\nЯпония начало 17 века. Страна разбита на множество мелких княжеств. Не проходит и года, чтобы где-то не вспыхнула очередная междоусобная война. Кланы тайных организаций «воинов ночи» из провинции Ига и Кога были всегда востребованы враждующими сторонами. Ниндзя выполняли самые разные опасные задачи - собирали ценные сведения в тылу врага, убивали из засады вражеских военачальников, а порой принимали непосредственное участие в штурме замков, проникая ночью в стан врага, поджигая склады и сея панику.\n\nВы молодой ученик клана ниндзя в провинции Ига. Ваш наставник вызвал вас к себе и сообщил, что вас ждет срочное задание.\n\n- Все наши силы сейчас брошены на помощь Иэясу Токугаве. Однако, есть работа и для тебя - снисходительно обратился к вам учитель - Это дело относится к разряду так называемых «недоразумений». Хе-е-хе-е-хе-е... - ехидно рассмеялся наставник, наливая себе в чашку горячего кипятка.\n\n- Так вот - продолжил он, отпив пару глотков чая - К нам обратился за помощью глава мелкопоместного самурайского клана князь Хаттори. Его давний сосед и непримиримый враг князь Сугияма похитил его единственную дочь Юки. Наставник многозначительно замолчал, внимательно глядя вам в глаза.\n\n- Так вот - продолжил он - Нам стало известно, что ее держат в небольшом замке Моритаи, недалеко от границы от земель Хаттори - сообщил вам наставник - Ты должен проникнуть в замок и освободить дочь господина Хаттори. Отправляйся немедленно.\n\nВы вежливо поклонились наставнику, и на корточках пятясь спиной к выходу, покинули комнату.\n\nС одной стороны вы были польщены, что ваш учитель и наставник поручил вам одному такое трудное дело. С другой стороны вы были слегка уязвлены и обижены, на то, что учитель явно дал вам понять, что это задание по меркам вашего клана является «плевым» и мелочным. Однако вы понимали, что провал даже такого «плевого» задания ляжет на вас несмываемым пятном позора. Вы намеревались доказать своему учителю, что достойны его доверия.\n\nНАЧАЛО\n\nПереодевшись странствующим горным монахом (ямабуси) вы отправились на Запад во владения господина Хаттори.\n\nЕго земли граничили с враждебным кланом Сугиямы. Все свое снаряжение вы спрятали в ящике походного алтаря, который часто носят с собой монахи-ямабуси. В каждом селении, где останавливаются ямабуси, они всегда могут разложить свой небольшой алтарь, чтобы по просьбе местных крестьян вознести молитвы в честь богов или попросить помощи у духов-покровителей. За свои услуги монахи получали еду и кров.\n\nВы приблизились к границе двух враждующих княжеств.\n\nВпереди в небольшой горной долине вы заметили деревню и направились прямо к ней...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ГЛАВА ПЕРВАЯ - «ТРУДНЫЙ ВЫБОР»\n\nНа вашем пути лежала небольшая пограничная застава. Над деревянным\n\nкаркасом дозорной вышки развевался флаг с гербом клана Сугиямы. Дорога шла прямо через ворота заставы. Справа от этой маленькой крепости протекала бурная горная река. Слева возвышались крутые утесы, поросшие скудной растительностью. Перед воротами небольшой крепости вы заметили нескольких воинов. На вышке маячил лучник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Пойдете через заставу, притворившись обычным странствующим горным монахом"/>
				<Option Goto="26" Text="Попытаетесь найти обходной путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Всадники попридержали своих храпящих от возбуждения коней буквально в метре от вас. Потные лошадиные покатые бока обступили вас со всех сторон. Яркие доспехи всадников, блеск стальных клинков и нагрудных кирас, флажки с эмблемами клана Сугияма - закружили вокруг вас в бешеном круговороте. Это был отряд примерно из двадцати самураев.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо (запишите слово «встреча»)\n\n- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Солнце уже закатилось за горизонт, но со стороны деревни небо светилось от зарева пожара. Вы вступили на улицу разгромленного поселка. Повсюду валялись тела зарубленных крестьян. В руках некоторых убитых были палки и длинные ножи. Крестьяне отчаянно пытались оказать сопротивление грабителям. Ноздри неприятно щекотал запах горелого мяса. Тут вы увидели возле обугленных остатков каркаса сожженного дома седого старика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если у вас записано слово «амулет»"/>
				<Option Goto="22" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>- Нет, я не могу - сказали вы, хмуро глядя в землю - Пусть боги решат ее судьбу. Старик понимающе промолчал, а затем поднял с земли большой камень и подошел к стонущей женщине. Старик с трудом поднял над головой булыжник и зашатался. Внезапно он уронил камень назад, и он гулко ударился о землю за его спиной. Сгорбившись, старик тихо плакал - Я тоже не могу... - простонал он.\n\nВы обняли его за плечо и медленно повели прочь от умолявшей о помощи несчастной женщины. Когда вы уже отошли от горящего дома, пламя поднялось еще выше. Крики несчастной стали громче. Внезапно раздался грохот. Часть горящей деревянной стены рухнула.\n\n- Помогите мне! Я уже свободна! - услышали вы крик женщины. Вы побежали к дому и увидели, что тяжелая балка сдвинулась с места и ноги жертвы теперь оказались свободны. Вы подхватили на руки раненую и понесли прочь от опаляющего жара.\n\nНа следующее утро вы, оставив старика и раненую женщину на пепелище деревни, отправились дальше на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Это была деревушка Ивадзаки, где вы решили сделать небольшую остановку. Вы подошли к одному из ветхих домов и попросили у пожилой женщины напиться воды. Пока вы утоляли свою жажду, женщина пожаловалась вам на боли в пояснице и попросила у вас совета, как вылечиться. Не удивительно, что женщина обратилась к вам с такой просьбой. Горные монахи ямабуси славились своими знаниями лекарственных трав и умели изготавливать чудодейственные лечебные мази.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Используете свои лекарственные запасы, чтобы помочь женщине"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажите ей в просьбе и пойдете дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы очнулись, когда солнце уже катилось к закату. Все тело болело. В голове пульсировала тупая боль. Вы нуждались в отдыхе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Пойдете на Запад в сторону замка Моритаи"/>
				<Option Goto="3" Text="Вернетесь на дорогу и пойдете в деревню Ивадзаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>