<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пленница замка Моритаи</Title>
			<Author>Константин Таро, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, Font" Value="cc5000"/>
			<Color Name="Background, ButtonFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВСТУПЛЕНИЕ\n\nЯпония начало 17 века. Страна разбита на множество мелких княжеств. Не проходит и года, чтобы где-то не вспыхнула очередная междоусобная война. Кланы тайных организаций «воинов ночи» из провинции Ига и Кога были всегда востребованы враждующими сторонами. Ниндзя выполняли самые разные опасные задачи - собирали ценные сведения в тылу врага, убивали из засады вражеских военачальников, а порой принимали непосредственное участие в штурме замков, проникая ночью в стан врага, поджигая склады и сея панику.\n\nВы молодой ученик клана ниндзя в провинции Ига. Ваш наставник вызвал вас к себе и сообщил, что вас ждет срочное задание.\n\n- Все наши силы сейчас брошены на помощь Иэясу Токугаве. Однако, есть работа и для тебя - снисходительно обратился к вам учитель - Это дело относится к разряду так называемых «недоразумений». Хе-е-хе-е-хе-е... - ехидно рассмеялся наставник, наливая себе в чашку горячего кипятка.\n\n- Так вот - продолжил он, отпив пару глотков чая - К нам обратился за помощью глава мелкопоместного самурайского клана князь Хаттори. Его давний сосед и непримиримый враг князь Сугияма похитил его единственную дочь Юки. Наставник многозначительно замолчал, внимательно глядя вам в глаза.\n\n- Так вот - продолжил он - Нам стало известно, что ее держат в небольшом замке Моритаи, недалеко от границы от земель Хаттори - сообщил вам наставник - Ты должен проникнуть в замок и освободить дочь господина Хаттори. Отправляйся немедленно.\n\nВы вежливо поклонились наставнику, и на корточках пятясь спиной к выходу, покинули комнату.\n\nС одной стороны вы были польщены, что ваш учитель и наставник поручил вам одному такое трудное дело. С другой стороны вы были слегка уязвлены и обижены, на то, что учитель явно дал вам понять, что это задание по меркам вашего клана является «плевым» и мелочным. Однако вы понимали, что провал даже такого «плевого» задания ляжет на вас несмываемым пятном позора. Вы намеревались доказать своему учителю, что достойны его доверия.\n\nНАЧАЛО\n\nПереодевшись странствующим горным монахом (ямабуси) вы отправились на Запад во владения господина Хаттори.\n\nЕго земли граничили с враждебным кланом Сугиямы. Все свое снаряжение вы спрятали в ящике походного алтаря, который часто носят с собой монахи-ямабуси. В каждом селении, где останавливаются ямабуси, они всегда могут разложить свой небольшой алтарь, чтобы по просьбе местных крестьян вознести молитвы в честь богов или попросить помощи у духов-покровителей. За свои услуги монахи получали еду и кров.\n\nВы приблизились к границе двух враждующих княжеств.\n\nВпереди в небольшой горной долине вы заметили деревню и направились прямо к ней...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ГЛАВА ПЕРВАЯ - «ТРУДНЫЙ ВЫБОР»\n\nНа вашем пути лежала небольшая пограничная застава. Над деревянным\n\nкаркасом дозорной вышки развевался флаг с гербом клана Сугиямы. Дорога шла прямо через ворота заставы. Справа от этой маленькой крепости протекала бурная горная река. Слева возвышались крутые утесы, поросшие скудной растительностью. Перед воротами небольшой крепости вы заметили нескольких воинов. На вышке маячил лучник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Пойдете через заставу, притворившись обычным странствующим горным монахом"/>
				<Option Goto="26" Text="Попытаетесь найти обходной путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Всадники попридержали своих храпящих от возбуждения коней буквально в метре от вас. Потные лошадиные покатые бока обступили вас со всех сторон. Яркие доспехи всадников, блеск стальных клинков и нагрудных кирас, флажки с эмблемами клана Сугияма - закружили вокруг вас в бешеном круговороте. Это был отряд примерно из двадцати самураев.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо (запишите слово «встреча»)\n\n- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Солнце уже закатилось за горизонт, но со стороны деревни небо светилось от зарева пожара. Вы вступили на улицу разгромленного поселка. Повсюду валялись тела зарубленных крестьян. В руках некоторых убитых были палки и длинные ножи. Крестьяне отчаянно пытались оказать сопротивление грабителям. Ноздри неприятно щекотал запах горелого мяса. Тут вы увидели возле обугленных остатков каркаса сожженного дома седого старика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если у вас записано слово «амулет»"/>
				<Option Goto="22" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>- Нет, я не могу - сказали вы, хмуро глядя в землю - Пусть боги решат ее судьбу. Старик понимающе промолчал, а затем поднял с земли большой камень и подошел к стонущей женщине. Старик с трудом поднял над головой булыжник и зашатался. Внезапно он уронил камень назад, и он гулко ударился о землю за его спиной. Сгорбившись, старик тихо плакал - Я тоже не могу... - простонал он.\n\nВы обняли его за плечо и медленно повели прочь от умолявшей о помощи несчастной женщины. Когда вы уже отошли от горящего дома, пламя поднялось еще выше. Крики несчастной стали громче. Внезапно раздался грохот. Часть горящей деревянной стены рухнула.\n\n- Помогите мне! Я уже свободна! - услышали вы крик женщины. Вы побежали к дому и увидели, что тяжелая балка сдвинулась с места и ноги жертвы теперь оказались свободны. Вы подхватили на руки раненую и понесли прочь от опаляющего жара.\n\nНа следующее утро вы, оставив старика и раненую женщину на пепелище деревни, отправились дальше на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Это была деревушка Ивадзаки, где вы решили сделать небольшую остановку. Вы подошли к одному из ветхих домов и попросили у пожилой женщины напиться воды. Пока вы утоляли свою жажду, женщина пожаловалась вам на боли в пояснице и попросила у вас совета, как вылечиться. Не удивительно, что женщина обратилась к вам с такой просьбой. Горные монахи ямабуси славились своими знаниями лекарственных трав и умели изготавливать чудодейственные лечебные мази.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Используете свои лекарственные запасы, чтобы помочь женщине"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажите ей в просьбе и пойдете дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы очнулись, когда солнце уже катилось к закату. Все тело болело. В голове пульсировала тупая боль. Вы нуждались в отдыхе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Пойдете на Запад в сторону замка Моритаи"/>
				<Option Goto="3" Text="Вернетесь на дорогу и пойдете в деревню Ивадзаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>За вашей спиной осталась деревушка Ивадзаки. Вы приближались к небольшой реке, которая и была границей между двумя враждующими кланами. Неожиданно впереди на дороге вы заметили большую группу вооруженных всадников. Они скакали навстречу вам. Издали вам не было видно, какие гербы на одежде этих воинов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Продолжите путь навстречу незнакомцам"/>
				<Option Goto="12" Text="Спрячетесь в кустах у обочины дороги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы долго выискивали проход через крутой склон, но так и не нашли подходящей тропки. Вскоре вы поняли, что уже не успеете в деревню, чтобы предупредить жителей об опасности.\n\nВам ничего не оставалось, как вернуться на дорогу и идти дальше в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Это мой переносной алтарь, где я держу взаперти злых духов, которых я изгнал из тел больных проказой и чумой - спокойно ответили вы - Но если вы так настаиваете, то я могу открыть алтарь и выпустить этих «голодных духов» болезней на свободу...\n\n- Нет! - испуганно закричал один из всадников - Не надо открывать сундук! Иди своей дорогой монах.\n\nВсадники поскакали дальше в сторону деревни. Вы остались стоять окруженные облаком белесой пыли. Когда пыль осела, всадников уже не было. Они скрылись за гребнем холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Продолжите путь на запад в сторону замка Моритаи"/>
				<Option Goto="13" Text="Хотите попытаться предупредить жителей деревни о грозящей им опасности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы оказали посильную помощь всем больным (вычеркните на своем листике слова - «слабительное», «противопростудное»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Окажите ему помощь"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажите старику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>За трапезой староста рассказал вам, что их господин князь Хаттори давно находится в неладах с лидером клана Сугияма. Из-за их вражды страдают крестьяне обеих княжеств. Особенно жители приграничных территорий.\n\n- Когда воины Сугиямы вторгаются на нашу землю, мы все убегаем в лес -сообщил вам старик - Безжалостные воины Сугиямы уже дважды грабили наше село. У нас даже не осталось семян, чтобы засеять наши рисовые поля. А ведь, наш хозяин князь Хаттори осенью пришлет своих воинов, чтобы получить с нас ежегодную дань. Нам нечем ему заплатить - тяжело вздохнув, пожаловался вам староста.\n\nСтарик рассказал вам, что его старший сын Симацу два года назад попал в плен к князю Сугиямы и теперь вынужден работать пленником-слугой на конюшне в замке Моритаи.\n\n- Без моего сына мне теперь приходится самому работать в поле - пожаловался старик - Но годы у меня уже не те и хозяйство приходит в упадок без сильных мужских рук.\n\nВы сказали старику, что ваш путь лежит как раз мимо замка Моритаи, и вы можете попытаться уговорить начальника крепости отпустить Симацу. В ответ на ваши слова старик обрадовался и не знал чем вас отблагодарить. Старик снял со своей шеи шнурок, на котором висела ракушка каури.\n\n- Вот передайте это моему сыну Симацу. По этому амулету он поймет, что вы пришли от меня (запишите слово «амулет»).\n\nВы раскланялись со стариком и его семейством и отправились дальше по дороге в сторону княжества Сугиямы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы бросились в кусты. Вскоре мимо вас проскакал отряд из двадцати всадников. Вы различили на одежде воинов эмблемы князя Сугиямы. Судя по всему, они направлялись в сторону деревушки Ивадзаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Незаметно последуете за отрядом"/>
				<Option Goto="1" Text="Продолжите путь в сторону земель клана Сугиямы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы решили вернуться назад в деревню Ивадзаки. Проскакавшие мимо вас воины явно собирались напасть на деревню, которая принадлежала князю Хаттори. Однако,\n\nвам было трудно угнаться за лошадьми. Если вы хотите попытаться все же их опередить, то можете сократить свой путь и бежать через горный хребет. Дорога вела в объезд этого хребта и всадники Сугиямы должны будут сделать «крюк», чтобы добраться до деревушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Пойдете через хребет (но вы не знаете есть ли там свободный проход)"/>
				<Option Goto="20" Text="Не будете рисковать и побежите по дороге следом за всадниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>- Эй! Старик! - окликнули вы его.\n\nСтарик медленно поднял на вас свои глаза и посмотрел на вас невидящим взглядом.\n\n- Они всех убили... - промолвил он.\n\nВы осмотрели пепелище деревни и поняли по лошадиным следам, что отряд воинов Сугиямы ускакал дальше на восток. Какая следующая деревня окажется жертвой на их пути?\n\nВнезапно вы услышали жалобный женский стон. Вы бросились на звуки в сторону еще пылающего дома в конце улицы. Старик торопливо заковылял вслед за вами.\n\nВы подбежали к дому. Одна его половина уже горела. Огонь постепенно распространялся на оставшуюся часть уцелевших стен. Однако крыша уже рухнула. Вы нашли среди развалин женщину. Большая тяжелая балка крыши придавила ей ноги, чуть ниже бедер. Она пыталась самостоятельно выползти из-под балки, но безуспешно.\n\nВы попытались приподнять массивную балку, но это было выше ваших сил. Подбежавший к вам старик попытался вам помочь. Все было бесполезно. Огонь быстро подбирался к несчастной жертве. Женщина кричала от боли и кашляла, задыхаясь в дыму.\n\n- Я умоляю тебя святой человек - обратился к вам старик - Облегчи ее страдания. Я не могу видеть, как она заживо сгорит в огне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Вы решаете одним ударом меча прекратить страдания женщины"/>
				<Option Goto="4" Text="Не хотите брать на себя бремя ответственности за ее гибель (пусть все решают боги)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Старик привел вас в свой дом. На тростниковой циновке вы увидели лежащего малыша лет семи. Его рука была обмотана грязной тряпицей. Рядом с ним на корточках сидела заплаканная молодая женщина. Вы освободили руку ребенка от\n\nповязки и увидели, что ладонь малыша раздулась и местами покрылась темнокоричневыми пятнами. Вы достали из своих запасов противоядие и влили его содержимое в рот ребенка. Закашлявшись, малыш послушно выпил ваше снадобье. Вы успокоили старосту и мать ребенка и пообещали им, что малыш вскоре выздоровеет.\n\nКрестьяне не знали, как вас отблагодарить и постоянно вам кланялись и целовали руки (вычеркните из своего листика слово «противоядие»). Семья старосты угостила вас самой лучшей едой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы сорвались и покатились по крутому склону, кувыркаясь и обдирая бока об острые камни.\n\nУдарившись о большой валун, вы потеряли сознание (вы потеряли 2 Жизненные силы).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы взяли обезболивающую мазь и натерли женщине поясницу (вычеркните из своего листика слово «обезболивающее»). Не успели вы закончить эти процедуры, как к вам сбежались остальные жители деревни. У старика с седой жидкой бородкой были тяжелые хрипы и кашель. У заплаканного малыша, которого принесла на руках молодая крестьянка, кожа была покрыта струпьями. Другая женщина страдала желудочными болями. Все они наперебой просили у вас помощи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Поможете крестьянам, применив свои запасы лекарств"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажете им и пойдете дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы свернули с дороги и полезли вверх по склону. Вскоре редкие деревья сменились крутой каменистой кручей. В этом месте вы не могли подняться на хребет. Нужно поискать более пологое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пойдете налево"/>
				<Option Goto="23" Text="Направо вдоль хребта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вы стремглав бросились вниз по склону перепрыгивая через валуны и торчащие тут и там корни карликовых сосен (ваша Жизненная сила уменьшилась на 1).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы бежали в сторону деревни, но дым от пожара за гребнем холма уже подсказал вам, что вы опоздали. Всадники Сугиямы уже делали свою грязную работу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Повернете обратно и пойдете на запад к замку Моритаи (уже нет смысла возвращаться в деревню)"/>
				<Option Goto="31" Text="Решаете все же наведаться в деревню, где сейчас бесчинствуют мародеры Сугиямы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы достали меч и одним ударом пронзили сердце несчастной. Огонь все разрастался и вы со стариком медленно поплелись прочь от горящего дома.\n\nВы помогли старику похоронить тела убитых крестьян, и на следующее утро отправились дальше на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>- Эй! Старик! - окликнули вы его.\n\nСтарик медленно поднял на вас свои глаза и долго смотрел невидящим взглядом.\n\n- Они всех убили... - промолвил он.\n\nВы осмотрели пепелище деревни и поняли по лошадиным следам, что отряд воинов Сугиямы ускакал дальше на восток. Какая следующая деревня окажется жертвой на их пути?\n\n- Эй, святой человек! - услышали вы за своей спиной. Старик подозвал вас к себе.\n\nСтарик рассказал вам, что его старший сын Симацу два года назад попал в плен к князю Сугиямы и теперь вынужден работать пленником-слугой на конюшне в замке Моритаи. Старик снял со своей шеи шнурок, на котором висела ракушка каури.\n\n- Вот передай это моему сыну Симацу. По этому амулету он поймет, что вы пришли от меня. Помоги ему удрать из замка. Один я тут долго не протяну (запишите слово «амулет»).\n\nВы попрощались с стариком и пошли по дороге на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы быстро зашагали вдоль крутого склона, поглядывая наверх в поисках удобной тропы. Наконец вы заметили небольшую тропинку, которую проложили тут горные бараны. Вы полезли по тропинке, поднимаясь все выше и выше. Внезапно под вашими ногами выскользнул камень, и вы упали вниз, чудом успев зацепиться руками за край тропки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16,29" Text="Попытайтесь подтянуться на руках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Соорудив небольшой плот, вы оттолкнулись от берега и поплыли через бурный поток к противоположному берегу. Однако сильное течение упрямо тащило вас вдоль основного русла. Впереди по течению вы услышали шум приближающихся порогов. Вы поняли, что никак не сможете выгрести к другому берегу. Стремнина подхватила ваш хрупкий плотик и бросила в кипящую пеной бешеную круговерть вздымающихся волн. Несколько ударов о большие подводные валуны и ваш плот развалился на части. Вы оказались в воде, и чтобы не расшибиться головой о подводные камни вытянули свои ноги вперед по течению. Ледяная вода обжигала ваше тело и оно быстро\n\nдеревенело. Несколько раз болезненная судорога хватала вас за икроножные мышцы, скрючивая пальцы. Вас завертело в огромном водовороте и засосало под воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Будете изо всех сил выгребать на поверхность"/>
				<Option Goto="249" Text="Отдадитесь на волю подводного потока"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы приблизились к воротам заставы.\n\n- Эй, монах! - окликнул вас один из стражников - Ты откуда и куда направляешься?\n\n- Я с горы Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо.\n\n- Ты знаешь, что за проход через земли князя Сугиямы нужно платить? - нагло улыбаясь, спросил охранник.\n\n- У меня нет денег - ответили вы.\n\n- Тогда мы не можем тебя пропустить - категорично заявил воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Пойдете обратно и спрячетесь в зарослях неподалеку"/>
				<Option Goto="49" Text="Попытаетесь припугнуть стражников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Будете искать обходной путь по горам"/>
				<Option Goto="43" Text="Попытаетесь перейти через бурную горную реку"/>
				<Option Goto="48" Text="Все же рискнете прорываться с боем через заставу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Запыхавшись, вы ворвались в деревню, крича на бегу - «Убегайте в лес! Сюда скачут воины Сугиямы!»\n\nКрестьяне бросились к своим домам, хватая на бегу малых детей и скудные пожитки. Вы оглянулись в сторону дороги. Из-за пригорка показались пока еще маленькие фигурки всадников. Однако они быстро приближались. Вы окинули взглядом улицу и поняли, что некоторые семьи не успеют убежать в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Приготовите свое оружие и броситесь навстречу всадникам, чтобы задержать их"/>
				<Option Goto="33" Text="Решаете, что вы и так много сделали для жителей этой деревни и вам самому пора уносить ноги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы вынырнули из воды и огляделись. Вокруг было тихо и темно. Вы подгребли еще ближе к стене и, стоя по пояс в воде, выбрались на небольшую отмель.\n\nВы приготовили «кошку», чтобы забросить ее на парапет стены и забраться наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы выкарабкались обратно на тропинку и, переведя дух, полезли дальше. Наконец, вы взобрались на небольшое каменистое плато. Отсюда, как на ладони, была видна деревня Ивадзаки окруженная квадратами рисовых полей. Над почерневшими тростниковыми крышами поднимались сизые дымки очагов.\n\nВправо вела извилистая дорога. Вы всмотрелись вдаль и заметили маленькие точки. Это были всадники. Вы еще могли успеть предупредить жителей деревни о надвигающейся на них опасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Побежите к деревне на пределе своих сил"/>
				<Option Goto="31" Text="Рассчитываете, что вам не стоит так выкладываться, вы успеете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы вошли в темное помещение сарая. Трое самураев повалили на грязную солому, упиравшуюся девушку.\n\n- Отпустите ее! Ваше проведение недостойно чести настоящих воинов - решительным тоном заявили вы им. От неожиданности самураи отпустили девушку и она, выскользнув из их рук затравленно забилась в углу.\n\n- Монах, убирайся к своим горным духам! - раздраженно рявкнул вам один из воинов. Его панцирь уже был отстегнут, и валялся рядом. По-видимому, он первым собирался насиловать свою жертву. Разгоряченные боем и предстоящим развлечением, воины Сугиямы явно не собирались внимать вашим нравоучениям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Пойдете прочь пока не поздно"/>
				<Option Goto="40" Text="Нападете на самураев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Сначала ветер донес до вас запах гари. Затем послышались женские крики и ржание лошадей. Вы увидели, как самураи рыскают между хижинами, гоняясь за напуганными крестьянами. На земле уже лежало несколько убитых жителей.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Переоденетесь в одежду ниндзя и достанете из ящика походного алтаря меч и лук"/>
				<Option Goto="38" Text="Пойдете в деревню в виде монаха ямабуси - если записано слово «встреча»"/>
				<Option Goto="41" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы пробирались по коридору, как вдруг услышали приглушенные крики. В замке поднялась тревога. Через бойницу в стене башни вы услышали, как во дворе раздавались отрывистые команды. Со стороны лестницы раздался приближающийся топот многочисленных ног.\n\nВы спрятались за опорной балкой, которая поддерживала крышу башни. Тут же в коридор ворвалось около пяти вооруженных людей. Впереди бежал воин с факелом.\n\n- Ищите его! Смотрите под потолком! Эти лазутчики могут скрываться где угодно! - отдавал команды старший из самураев.\n\nДверь, ведущая в соседнюю комнату, отошла в сторону. На пороге появился самурай - Что происходит?! - спросил он у встревоженных охранников.\n\n- Вражеский шпион проник в замок - быстро заговорил один из охранников -Лучше вам увести пленницу в другое место.\n\n- Это исключено - ответил самурай - Князь приказал нам находиться здесь - и он тут же отступил назад в комнату, плотно задвинув за собой дверь.\n\nСамураи бросились обыскивать прилегающий к коридору зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Броситесь на них с мечем"/>
				<Option Goto="174" Text="Метнете сюрикен в факел охранника"/>
				<Option Goto="169" Text="Будете стрелять в врагов из лука (если у вас есть хотя бы три стрелы)"/>
				<Option Goto="157" Text="Попытаетесь выскользнуть наружу, через широкое окно-бойницу башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Надвинув на лицо свою широкую соломенную шляпу, вы развернулись и зашагали прочь из деревни на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы слишком долго находились под водой. Чем дальше, тем труднее было вам дышать. Сердце учащенно билось (ваша Жизненная сила уменьшилась на 1).\n\nВы вынырнули из воды и огляделись. Все было тихо. Вокруг темно. Вы подгребли еще ближе к стене и выбрались на небольшую отмель возле каменной кладки. Вы приготовили «кошку», чтобы забросить ее на парапет стены:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68,56" Text="Проверьте свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Как вы хотите встретить всадников?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="В одежде мирного монаха ямабуси"/>
				<Option Goto="39" Text="Не будете скрываться под личиной монаха и сбросив неудобную одежду монаха достанете свой меч и лук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>- Это мой переносной алтарь, где я держу взаперти злых духов, которых я изгнал из больных проказой и чумой - спокойно ответили вы - Но если вы так настаиваете, то я могу открыть алтарь и выпустить этих голодных духов болезней на свободу...\n\n- Нет! - испуганно закричал один из всадников - Не надо открывать сундук! Иди своей дорогой - пришпорив коней, всадники поскакали в сторону своих товарищей, которые уже выволакивали из домов все что представляло из себя хоть какую-то ценность.\n\nЗа вашей спиной послышался женский крик. Вы обернулись и увидели, как несколько грабителей волокут по земле в сторону сарая молодую женщину. Она отбивалась и брыкалась, пытаясь вырваться из рук насильников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете следом за ними в сарай (может удастся отговорить мародеров от насилия)"/>
				<Option Goto="33" Text="Считаете, что уже ничем не сможет помочь жителям этой деревни (у вас есть свое задание)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы вынырнули из воды, чтобы проверить ушла ли стража на стене.\n\n- Вон! Там человек! - раздался испуганный голос на стене - Стреляй в него!\n\nВы тут же снова нырнули под воду и поплыли обратно к противоположному берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы вступили на улицу деревни. Крестьяне отчаянно оказывали сопротивление и гибли под ударами самурайских мечей.\n\nВас заметил пробегавший мимо воин Сугиямы и удивленно остановился.\n\n- Монах?! Это ты?! Как ты здесь оказался?... - удивился он.\n\n- Я перелетел по воздуху - невозмутимо ответили вы - Горные духи помогают мне.\n\nСамурай испуганно попятился и оглянулся по сторонам в поисках своих товарищей. Вы прошли мимо него, не обращая внимание.\n\nОткуда-то сбоку послышался женский крик и гогот разгоряченных грабежом солдат. Вы обернулись и увидели, как несколько грабителей волокут по земле в сторону сарая молодую женщину. Она отбивалась и брыкалась, пытаясь вырваться из рук насильников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете следом за ними в сарай (может удастся отговорить мародеров от насилия)"/>
				<Option Goto="33" Text="Считаете, что уже ничем не сможет помочь жителям этой деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы сбросили с себя неудобную мешковатую накидку монаха и соломенную шляпу. Достав свой лук и меч, вы побежали по улице навстречу приближающемуся врагу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы выхватили меч из тайника вашего походного алтаря и молниеносным движением закололи ближайшего к вам самурая. Двое других тут же с мечами бросились на вас. Однако теснота помещения не давала им пространства для маневра. Вы изловчились и рубанули еще одного противника. Схватившись за раненое плечо, он отполз к стене. Однако третий самурай успел полоснуть вас по запястью (ваша Жизненная сила уменьшилась на 1). Отскочив назад, вы перехватили меч в другую руку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="54" Text="Метнете в самурая сюрикен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Когда вы вступили на улицу горящей деревни, вас заметили.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы.\n\n- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага"/>
				<Option Goto="36" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы неспеша пошли по дороге навстречу приближающимся врагам. Вы увидели, как первые всадники уже достигли крайних домов деревни и соскочив с коней, бросились в обыскивать хижины в поисках поживы.\n\nОднако, основная часть отряда с устрашающими криками и размахивая оружием, продолжала скакать по дороге прямо на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Не стоит рисковать и лучше бежать, ведь воины могут и не обратить внимания, что вы не житель этой деревни, а простой горный монах"/>
				<Option Goto="46" Text="Продолжите спокойно идти по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы обследовали берег реки, но не нашли никакого брода. Река имела широкое русло и бурное течение. Ледяные ручьи, сливаясь в единый поток, пробили себе извилистое русло сквозь гранитные скалы. Единственный способ переправиться - это соорудить небольшой плотик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Рискнете и переправитесь через реку на самодельном плотике"/>
				<Option Goto="26" Text="Вернетесь к заставе, и будете искать другой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Вы вынырнули из воды через 2 минуты"/>
				<Option Goto="28" Text="Вы вынырнули из воды через 5-10 минут"/>
				<Option Goto="34" Text="Вы вынырнули из воды через 15-20 минут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Будете расстреливать врага из лука"/>
				<Option Goto="246" Text="Броситесь рубить мечем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Всадники попридержали своих коней буквально в метре от вас. Потные\n\nлошадиные покатые бока обступили вас со всех сторон. Яркие доспехи всадников, блеск стальных клинков и кирас закружили вокруг вас.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо.\n\n- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага (если рискнете напасть на двадцать всадников)"/>
				<Option Goto="51" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы обернулись и увидели, как несколько грабителей волокут по земле в сторону сарая молодую женщину. Она отбивалась и брыкалась, пытаясь вырваться из рук насильников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете следом за ними в сарай (может удастся отговорить мародеров от насилия)"/>
				<Option Goto="33" Text="Уже ничем не сможете помочь жителям этой деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы вернулись обратно и, свернув с дороги, укрылись в чаще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Переоденетесь в одежду ниндзя и, приготовив свое оружие, нападете на заставу"/>
				<Option Goto="26" Text="Поищите путь в обход этой заставы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>- Я нахожусь под покровительством горных духов, и каждый день возношу молитвы. Когда вы отказываете мне в проходе через земли князя Сугиямы, вы восстанавливаете против князя и духов гор. Неужели вы желаете зла своему господину? - обратились вы к стражникам.\n\nВоины опасливо переглянулись между собой, не зная, что ответить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Не обращая на них внимания, пойдете по дороге дальше мимо заставы"/>
				<Option Goto="57" Text="Докажите стражникам правоту своих слов и предложите проверить на них силу духов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Выберите, сколько минут вы будете сидеть под водой? - 2, 5, 10, 15, 20? - и проверьте, что случилось с вами, когда вы вынырнули.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>- Это мой переносной алтарь, где я держу взаперти злых духов, которых я изгнал из тел больных проказой и чумой - спокойно ответили вы - Но если вы так настаиваете, то я могу открыть алтарь и выпустить этих голодных духов болезней на свободу...\n\n- Нет! - испуганно закричал один из всадников - Не надо открывать сундук! Иди своей дорогой - пришпорив коней, всадники поскакали в сторону своих товарищей, которые уже выволакивали их домов все, что представляло из себя хоть какую-то ценность.\n\nЗа вашей спиной послышался женский крик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы выгребли обратно на противоположный от замка берег. Если у вас записано слово «тонизирующее», то вы можете сейчас съесть пилюлю, которая поднимет уровень вашей Жизненной силы на максимум (отметьте это на своем листике и вычеркните слово «тонизирующее»). Или можете ее пока приберечь для другого случая.\n\nНемного передохнув, вы решили попытаться пробраться в замок с другой стороны. С южной стороны стена замка была более высокой, но пологой, и вы могли взобраться на нее без использования крюка. Вы снова поплыли к стенам замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы выхватили свой меч из ящика переносного алтаря и бросились на воинов Сугиямы. Вы яростно рубили налево и направо. Несколько окровавленных тел рухнуло на землю. Но силы были неравны. Чья-то лошадь ударила вас грудью, и вы повалились на землю. Тяжелые копыта обрушились на вашу грудь, и что-то хрустнуло у вас внутри. Второй удар пришелся по вашей голове. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Молниеносным движением вы выхватили из-за пояса сюрикен и метнули его в лицо противника. Вскрикнув от боли, самурай схватился за щеку, и вы сделали резкий выпад, вонзив свой меч ему чуть ниже нагрудной платины доспеха. Самурай упал лицом на соломенную подстилку. Женщина продолжала сидеть в углу сарая, с ужасом наблюдая страшную картину побоища.\n\n- Скорее уходи отсюда! Беги в лес! - приказали вы ей, выглядывая из-за дверного проема на улицу. Женщина пришла в себя и бросилась прочь. Вы тоже не стали медлить. Пора было уносить отсюда ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вы пошли мимо растерянных стражников. Однако, в этот момент из дома сторожки вышел важный самурай в полном боевом доспехе. Увидев вас, он приказал вам становиться.\n\n- Ты заплатил за проход? - спросил он.\n\nК вам тут же подбежали стражники - Нет, нет... он еще не заплатил! -извиняющимся тоном затараторили они, хватая вас за рукава.\n\n- Каждый должен платить за проход через земли князя Сугиямы! Если нечем платить, поворачивай назад! - строго заявил старший самурай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Развернетесь и пойдете обратно (вам нечем заплатить)"/>
				<Option Goto="62" Text="Выхватите из тайника меч и нападете на воинов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Крюк ударился о каменную кладку стены, чуть-чуть не долетев до парапета.\n\n- Кто там?! - услышали вы окрик охранника на стене. Вам снова пришлось нырять в воду и дышать через бамбуковую полую трубку. Одновременно вы гребли под водой, чтобы подальше удалиться от места, где только что пытались забросить крюк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- Если вы не верите, в силу горных духов, то я могу прямо сейчас доказать вам это - грозно заявили вы охранникам.\n\n- И что же могут сделать твои духи? - с издевкой спросил один из стражников. Услышав ваш разговор, к воротам подошли еще несколько любопытных воинов.\n\n- Кто из вас когда-либо видел духов? - спросили вы обступивших вас воинов.\n\nНесколько самураев выступили из толпы.\n\n- Хорошо. Возьмитесь сейчас правой рукой за рукоятки своих мечей - волевым тоном потребовали вы от них.\n\nСамураи переглянулись со своими товарищами, но все же выполнили ваше требование.\n\n- Я призываю горных духов горы Коясан! - как можно более грозным и мрачным тоном обратились вы к невидимым духам - Духи сделайте так, чтобы руки этих двух самураев прилипли к рукояткам мечей, и они не могли вынуть свои мечи из ножен!\n\n- Крепко сожмите рукоятки! - прикрикнули вы на самураев. Вы видели, что самураи немного напуганы - А теперь попробуйте вынуть мечи из ножен - предложили вы им.\n\nВоины начали делать осторожные попытки вынуть мечи, но их руки как будто не слушались. Присутствовавшие при этом действе, испуганно зашептались и немного попятились назад.\n\n- А теперь духи гор, я приказываю вам оставить тела этих воинов и вернуться на свою священную гору! - снова воззвали вы к невидимым духам - Можете отпустить свои мечи! - обратились вы к самураям. Они послушно опустили руки и растерянно оглянулись на своих товарищей, как бы пытаясь оправдаться за свое глупое положение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Не обращая на них внимания, пойдете по дороге дальше мимо заставы"/>
				<Option Goto="66" Text="Подождете, пока охранники предложат вам свободный проход мимо заставы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Выберите, сколько минут вы будете сидеть под водой? - (2, 5, 10, 15, 20) и проверьте, что случилось, когда вы вынырнули</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Один из стражников натянул лук. Другой зажег наконечник стрелы, обмотанный соломой.\n\n«Вжи-ик!» - стрела вонзилась в мокрую древесину коряги, осветив все вокруг.\n\n- Эй, там кто-то есть! - крикнул второй стражник. Вы тут же нырнули под воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Будете дышать под водой через полую бамбуковую трубку"/>
				<Option Goto="52" Text="Поплывете под водой обратно к противоположному берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
	</Paragraphs>
</Gamebook>