<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пленница замка Моритаи</Title>
			<Author>Константин Таро, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, Font, StatusBorder, StatusFont" Value="cc5000"/>
			<Color Name="Background, ButtonFont, StatusBar" Value="000000"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ВСТУПЛЕНИЕ\nЯпония, начало 17 века</Text>
				<Text>Страна разбита на множество мелких княжеств. Не проходит и года, чтобы где-то не вспыхнула очередная междоусобная война. Кланы тайных организаций «воинов ночи» из провинции Ига и Кога были всегда востребованы враждующими сторонами. Ниндзя выполняли самые разные опасные задачи - собирали ценные сведения в тылу врага, убивали из засады вражеских военачальников, а порой принимали непосредственное участие в штурме замков, проникая ночью в стан врага, поджигая склады и сея панику.\n\nВы молодой ученик клана ниндзя в провинции Ига. Ваш наставник вызвал вас к себе и сообщил, что вас ждет срочное задание.\n\n- Все наши силы сейчас брошены на помощь Иэясу Токугаве. Однако, есть работа и для тебя - снисходительно обратился к вам учитель - Это дело относится к разряду так называемых «недоразумений». Хе-е-хе-е-хе-е... - ехидно рассмеялся наставник, наливая себе в чашку горячего кипятка.\n\n- Так вот - продолжил он, отпив пару глотков чая - К нам обратился за помощью глава мелкопоместного самурайского клана князь Хаттори. Его давний сосед и непримиримый враг князь Сугияма похитил его единственную дочь Юки. Наставник многозначительно замолчал, внимательно глядя вам в глаза.\n\n- Так вот - продолжил он - Нам стало известно, что ее держат в небольшом замке Моритаи, недалеко от границы от земель Хаттори - сообщил вам наставник - Ты должен проникнуть в замок и освободить дочь господина Хаттори. Отправляйся немедленно.\n\nВы вежливо поклонились наставнику, и на корточках пятясь спиной к выходу, покинули комнату.\n\nС одной стороны вы были польщены, что ваш учитель и наставник поручил вам одному такое трудное дело. С другой стороны вы были слегка уязвлены и обижены, на то, что учитель явно дал вам понять, что это задание по меркам вашего клана является «плевым» и мелочным. Однако вы понимали, что провал даже такого «плевого» задания ляжет на вас несмываемым пятном позора. Вы намеревались доказать своему учителю, что достойны его доверия.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ГЛАВА ПЕРВАЯ\n«ТРУДНЫЙ ВЫБОР»</Text>
				<Text>На вашем пути лежала небольшая пограничная застава. Над деревянным каркасом дозорной вышки развевался флаг с гербом клана Сугиямы. Дорога шла прямо через ворота заставы. Справа от этой маленькой крепости протекала бурная горная река. Слева возвышались крутые утесы, поросшие скудной растительностью. Перед воротами небольшой крепости вы заметили нескольких воинов. На вышке маячил лучник.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Пойдете через заставу, притворившись обычным странствующим горным монахом"/>
				<Option Goto="26" Text="Попытаетесь найти обходной путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Texts>
				<Text>Всадники попридержали своих храпящих от возбуждения коней буквально в метре от вас. Потные лошадиные покатые бока обступили вас со всех сторон. Яркие доспехи всадников, блеск стальных клинков и нагрудных кирас, флажки с эмблемами клана Сугияма - закружили вокруг вас в бешеном круговороте. Это был отряд примерно из двадцати самураев.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «встреча».</Text>
				<Text>- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>встреча</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Солнце уже закатилось за горизонт, но со стороны деревни небо светилось от зарева пожара. Вы вступили на улицу разгромленного поселка. Повсюду валялись тела зарубленных крестьян. В руках некоторых убитых были палки и длинные ножи. Крестьяне отчаянно пытались оказать сопротивление грабителям. Ноздри неприятно щекотал запах горелого мяса. Тут вы увидели возле обугленных остатков каркаса сожженного дома седого старика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Availability="амулет"/>
				<Option Goto="22" Availability="!амулет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>- Нет, я не могу - сказали вы, хмуро глядя в землю - Пусть боги решат ее судьбу. Старик понимающе промолчал, а затем поднял с земли большой камень и подошел к стонущей женщине. Старик с трудом поднял над головой булыжник и зашатался. Внезапно он уронил камень назад, и он гулко ударился о землю за его спиной. Сгорбившись, старик тихо плакал - Я тоже не могу... - простонал он.\n\nВы обняли его за плечо и медленно повели прочь от умолявшей о помощи несчастной женщины. Когда вы уже отошли от горящего дома, пламя поднялось еще выше. Крики несчастной стали громче. Внезапно раздался грохот. Часть горящей деревянной стены рухнула.\n\n- Помогите мне! Я уже свободна! - услышали вы крик женщины. Вы побежали к дому и увидели, что тяжелая балка сдвинулась с места и ноги жертвы теперь оказались свободны. Вы подхватили на руки раненую и понесли прочь от опаляющего жара.\n\nНа следующее утро вы, оставив старика и раненую женщину на пепелище деревни, отправились дальше на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Это была деревушка Ивадзаки, где вы решили сделать небольшую остановку. Вы подошли к одному из ветхих домов и попросили у пожилой женщины напиться воды. Пока вы утоляли свою жажду, женщина пожаловалась вам на боли в пояснице и попросила у вас совета, как вылечиться. Не удивительно, что женщина обратилась к вам с такой просьбой. Горные монахи ямабуси славились своими знаниями лекарственных трав и умели изготавливать чудодейственные лечебные мази.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Используете свои лекарственные запасы, чтобы помочь женщине"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажите ей в просьбе и пойдете дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы очнулись, когда солнце уже катилось к закату. Все тело болело. В голове пульсировала тупая боль. Вы нуждались в отдыхе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Пойдете на Запад в сторону замка Моритаи"/>
				<Option Goto="3" Text="Вернетесь на дорогу и пойдете в деревню Ивадзаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>За вашей спиной осталась деревушка Ивадзаки. Вы приближались к небольшой реке, которая и была границей между двумя враждующими кланами. Неожиданно впереди на дороге вы заметили большую группу вооруженных всадников. Они скакали навстречу вам. Издали вам не было видно, какие гербы на одежде этих воинов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Продолжите путь навстречу незнакомцам"/>
				<Option Goto="12" Text="Спрячетесь в кустах у обочины дороги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы долго выискивали проход через крутой склон, но так и не нашли подходящей тропки. Вскоре вы поняли, что уже не успеете в деревню, чтобы предупредить жителей об опасности.\n\nВам ничего не оставалось, как вернуться на дорогу и идти дальше в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Это мой переносной алтарь, где я держу взаперти злых духов, которых я изгнал из тел больных проказой и чумой - спокойно ответили вы - Но если вы так настаиваете, то я могу открыть алтарь и выпустить этих «голодных духов» болезней на свободу...\n\n- Нет! - испуганно закричал один из всадников - Не надо открывать сундук! Иди своей дорогой монах.\n\nВсадники поскакали дальше в сторону деревни. Вы остались стоять окруженные облаком белесой пыли. Когда пыль осела, всадников уже не было. Они скрылись за гребнем холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Продолжите путь на запад в сторону замка Моритаи"/>
				<Option Goto="13" Text="Хотите попытаться предупредить жителей деревни о грозящей им опасности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы оказали посильную помощь всем больным (вычеркните на своем листике слова - «слабительное», «противопростудное»).\n\nНе успели вы закончить прием последнего больного, как к вам подошел высокий сухощавый старик с посохом. Это был староста деревни. Он попросил у вас помочь его внуку, которого укусила змея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Окажите ему помощь"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажите старику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text>За трапезой староста рассказал вам, что их господин князь Хаттори давно находится в неладах с лидером клана Сугияма. Из-за их вражды страдают крестьяне обеих княжеств. Особенно жители приграничных территорий.\n\n- Когда воины Сугиямы вторгаются на нашу землю, мы все убегаем в лес - сообщил вам старик, - Безжалостные воины Сугиямы уже дважды грабили наше село. У нас даже не осталось семян, чтобы засеять наши рисовые поля. А ведь, наш хозяин князь Хаттори осенью пришлет своих воинов, чтобы получить с нас ежегодную дань. Нам нечем ему заплатить - тяжело вздохнув, пожаловался вам староста.\n\nСтарик рассказал вам, что его старший сын Симацу два года назад попал в плен к князю Сугиямы и теперь вынужден работать пленником-слугой на конюшне в замке Моритаи.\n\n- Без моего сына мне теперь приходится самому работать в поле - пожаловался старик - Но годы у меня уже не те и хозяйство приходит в упадок без сильных мужских рук.\n\nВы сказали старику, что ваш путь лежит как раз мимо замка Моритаи, и вы можете попытаться уговорить начальника крепости отпустить Симацу. В ответ на ваши слова старик обрадовался и не знал чем вас отблагодарить. Старик снял со своей шеи шнурок, на котором висела ракушка каури.\n\n- Вот передайте это моему сыну Симацу. По этому амулету он поймет, что вы пришли от меня.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «амулет».</Text>
				<Text>Вы раскланялись со стариком и его семейством и отправились дальше по дороге в сторону княжества Сугиямы.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>амулет</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы бросились в кусты. Вскоре мимо вас проскакал отряд из двадцати всадников. Вы различили на одежде воинов эмблемы князя Сугиямы. Судя по всему, они направлялись в сторону деревушки Ивадзаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Незаметно последуете за отрядом"/>
				<Option Goto="1" Text="Продолжите путь в сторону земель клана Сугиямы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы решили вернуться назад в деревню Ивадзаки. Проскакавшие мимо вас воины явно собирались напасть на деревню, которая принадлежала князю Хаттори. Однако,\n\nвам было трудно угнаться за лошадьми. Если вы хотите попытаться все же их опередить, то можете сократить свой путь и бежать через горный хребет. Дорога вела в объезд этого хребта и всадники Сугиямы должны будут сделать «крюк», чтобы добраться до деревушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Пойдете через хребет (но вы не знаете есть ли там свободный проход)"/>
				<Option Goto="20" Text="Не будете рисковать и побежите по дороге следом за всадниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>- Эй! Старик! - окликнули вы его.\n\nСтарик медленно поднял на вас свои глаза и посмотрел на вас невидящим взглядом.\n\n- Они всех убили... - промолвил он.\n\nВы осмотрели пепелище деревни и поняли по лошадиным следам, что отряд воинов Сугиямы ускакал дальше на восток. Какая следующая деревня окажется жертвой на их пути?\n\nВнезапно вы услышали жалобный женский стон. Вы бросились на звуки в сторону еще пылающего дома в конце улицы. Старик торопливо заковылял вслед за вами.\n\nВы подбежали к дому. Одна его половина уже горела. Огонь постепенно распространялся на оставшуюся часть уцелевших стен. Однако крыша уже рухнула. Вы нашли среди развалин женщину. Большая тяжелая балка крыши придавила ей ноги, чуть ниже бедер. Она пыталась самостоятельно выползти из-под балки, но безуспешно.\n\nВы попытались приподнять массивную балку, но это было выше ваших сил. Подбежавший к вам старик попытался вам помочь. Все было бесполезно. Огонь быстро подбирался к несчастной жертве. Женщина кричала от боли и кашляла, задыхаясь в дыму.\n\n- Я умоляю тебя святой человек - обратился к вам старик - Облегчи ее страдания. Я не могу видеть, как она заживо сгорит в огне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Вы решаете одним ударом меча прекратить страдания женщины"/>
				<Option Goto="4" Text="Не хотите брать на себя бремя ответственности за ее гибель (пусть все решают боги)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Старик привел вас в свой дом. На тростниковой циновке вы увидели лежащего малыша лет семи. Его рука была обмотана грязной тряпицей. Рядом с ним на корточках сидела заплаканная молодая женщина. Вы освободили руку ребенка от повязки и увидели, что ладонь малыша раздулась и местами покрылась темнокоричневыми пятнами. Вы достали из своих запасов противоядие и влили его содержимое в рот ребенка. Закашлявшись, малыш послушно выпил ваше снадобье. Вы успокоили старосту и мать ребенка и пообещали им, что малыш вскоре выздоровеет.\n\nКрестьяне не знали, как вас отблагодарить и постоянно вам кланялись и целовали руки (вычеркните из своего листика слово «противоядие»). Семья старосты угостила вас самой лучшей едой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Texts>
				<Text>Вы сорвались и покатились по крутому склону, кувыркаясь и обдирая бока об острые камни.\n\nУдарившись о большой валун, вы потеряли сознание.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 2 Жизненные силы</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы взяли обезболивающую мазь и натерли женщине поясницу (вычеркните из своего листика слово «обезболивающее»). Не успели вы закончить эти процедуры, как к вам сбежались остальные жители деревни. У старика с седой жидкой бородкой были тяжелые хрипы и кашель. У заплаканного малыша, которого принесла на руках молодая крестьянка, кожа была покрыта струпьями. Другая женщина страдала желудочными болями. Все они наперебой просили у вас помощи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Поможете крестьянам, применив свои запасы лекарств"/>
				<Option Goto="7" Text="Откажете им и пойдете дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы свернули с дороги и полезли вверх по склону. Вскоре редкие деревья сменились крутой каменистой кручей. В этом месте вы не могли подняться на хребет. Нужно поискать более пологое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пойдете налево"/>
				<Option Goto="23" Text="Направо вдоль хребта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Texts>
				<Text>Вы стремглав бросились вниз по склону перепрыгивая через валуны и торчащие тут и там корни карликовых сосен.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на 1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы бежали в сторону деревни, но дым от пожара за гребнем холма уже подсказал вам, что вы опоздали. Всадники Сугиямы уже делали свою грязную работу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Повернете обратно и пойдете на запад к замку Моритаи (уже нет смысла возвращаться в деревню)"/>
				<Option Goto="31" Text="Решаете все же наведаться в деревню, где сейчас бесчинствуют мародеры Сугиямы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы достали меч и одним ударом пронзили сердце несчастной. Огонь все разрастался и вы со стариком медленно поплелись прочь от горящего дома.\n\nВы помогли старику похоронить тела убитых крестьян, и на следующее утро отправились дальше на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Texts>
				<Text>- Эй! Старик! - окликнули вы его.\n\nСтарик медленно поднял на вас свои глаза и долго смотрел невидящим взглядом.\n\n- Они всех убили... - промолвил он.\n\nВы осмотрели пепелище деревни и поняли по лошадиным следам, что отряд воинов Сугиямы ускакал дальше на восток. Какая следующая деревня окажется жертвой на их пути?\n\n- Эй, святой человек! - услышали вы за своей спиной. Старик подозвал вас к себе.\n\nСтарик рассказал вам, что его старший сын Симацу два года назад попал в плен к князю Сугиямы и теперь вынужден работать пленником-слугой на конюшне в замке Моритаи. Старик снял со своей шеи шнурок, на котором висела ракушка каури.\n\n- Вот передай это моему сыну Симацу. По этому амулету он поймет, что вы пришли от меня. Помоги ему удрать из замка. Один я тут долго не протяну.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «амулет».</Text>
				<Text>Вы попрощались с стариком и пошли по дороге на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>амулет</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы быстро зашагали вдоль крутого склона, поглядывая наверх в поисках удобной тропы. Наконец вы заметили небольшую тропинку, которую проложили тут горные бараны. Вы полезли по тропинке, поднимаясь все выше и выше. Внезапно под вашими ногами выскользнул камень, и вы упали вниз, чудом успев зацепиться руками за край тропки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16,29" Text="Попытайтесь подтянуться на руках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Соорудив небольшой плот, вы оттолкнулись от берега и поплыли через бурный поток к противоположному берегу. Однако сильное течение упрямо тащило вас вдоль основного русла. Впереди по течению вы услышали шум приближающихся порогов. Вы поняли, что никак не сможете выгрести к другому берегу. Стремнина подхватила ваш хрупкий плотик и бросила в кипящую пеной бешеную круговерть вздымающихся волн. Несколько ударов о большие подводные валуны и ваш плот развалился на части. Вы оказались в воде, и чтобы не расшибиться головой о подводные камни вытянули свои ноги вперед по течению. Ледяная вода обжигала ваше тело и оно быстро деревенело. Несколько раз болезненная судорога хватала вас за икроножные мышцы, скрючивая пальцы. Вас завертело в огромном водовороте и засосало под воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Будете изо всех сил выгребать на поверхность"/>
				<Option Goto="249" Text="Отдадитесь на волю подводного потока"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы приблизились к воротам заставы.\n\n- Эй, монах! - окликнул вас один из стражников - Ты откуда и куда направляешься?\n\n- Я с горы Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо.\n\n- Ты знаешь, что за проход через земли князя Сугиямы нужно платить? - нагло улыбаясь, спросил охранник.\n\n- У меня нет денег - ответили вы.\n\n- Тогда мы не можем тебя пропустить - категорично заявил воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Пойдете обратно и спрячетесь в зарослях неподалеку"/>
				<Option Goto="49" Text="Попытаетесь припугнуть стражников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Будете искать обходной путь по горам"/>
				<Option Goto="43" Text="Попытаетесь перейти через бурную горную реку"/>
				<Option Goto="48" Text="Все же рискнете прорываться с боем через заставу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Запыхавшись, вы ворвались в деревню, крича на бегу - «Убегайте в лес! Сюда скачут воины Сугиямы!»\n\nКрестьяне бросились к своим домам, хватая на бегу малых детей и скудные пожитки. Вы оглянулись в сторону дороги. Из-за пригорка показались пока еще маленькие фигурки всадников. Однако они быстро приближались. Вы окинули взглядом улицу и поняли, что некоторые семьи не успеют убежать в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Приготовите свое оружие и броситесь навстречу всадникам, чтобы задержать их"/>
				<Option Goto="33" Text="Решаете, что вы и так много сделали для жителей этой деревни и вам самому пора уносить ноги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы вынырнули из воды и огляделись. Вокруг было тихо и темно. Вы подгребли еще ближе к стене и, стоя по пояс в воде, выбрались на небольшую отмель.\n\nВы приготовили «кошку», чтобы забросить ее на парапет стены и забраться наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы выкарабкались обратно на тропинку и, переведя дух, полезли дальше. Наконец, вы взобрались на небольшое каменистое плато. Отсюда, как на ладони, была видна деревня Ивадзаки окруженная квадратами рисовых полей. Над почерневшими тростниковыми крышами поднимались сизые дымки очагов.\n\nВправо вела извилистая дорога. Вы всмотрелись вдаль и заметили маленькие точки. Это были всадники. Вы еще могли успеть предупредить жителей деревни о надвигающейся на них опасности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Побежите к деревне на пределе своих сил"/>
				<Option Goto="31" Text="Рассчитываете, что вам не стоит так выкладываться, вы успеете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы вошли в темное помещение сарая. Трое самураев повалили на грязную солому, упиравшуюся девушку.\n\n- Отпустите ее! Ваше проведение недостойно чести настоящих воинов - решительным тоном заявили вы им. От неожиданности самураи отпустили девушку и она, выскользнув из их рук затравленно забилась в углу.\n\n- Монах, убирайся к своим горным духам! - раздраженно рявкнул вам один из воинов. Его панцирь уже был отстегнут, и валялся рядом. По-видимому, он первым собирался насиловать свою жертву. Разгоряченные боем и предстоящим развлечением, воины Сугиямы явно не собирались внимать вашим нравоучениям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Пойдете прочь пока не поздно"/>
				<Option Goto="40" Text="Нападете на самураев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Сначала ветер донес до вас запах гари. Затем послышались женские крики и ржание лошадей. Вы увидели, как самураи рыскают между хижинами, гоняясь за напуганными крестьянами. На земле уже лежало несколько убитых жителей.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Переоденетесь в одежду ниндзя и достанете из ящика походного алтаря меч и лук"/>
				<Option Goto="38" Text="Пойдете в деревню в виде монаха ямабуси" Availability="встреча"/>
				<Option Goto="41" Text="Пойдете в деревню в виде монаха ямабуси" Availability="!встреча"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы пробирались по коридору, как вдруг услышали приглушенные крики. В замке поднялась тревога. Через бойницу в стене башни вы услышали, как во дворе раздавались отрывистые команды. Со стороны лестницы раздался приближающийся топот многочисленных ног.\n\nВы спрятались за опорной балкой, которая поддерживала крышу башни. Тут же в коридор ворвалось около пяти вооруженных людей. Впереди бежал воин с факелом.\n\n- Ищите его! Смотрите под потолком! Эти лазутчики могут скрываться где угодно! - отдавал команды старший из самураев.\n\nДверь, ведущая в соседнюю комнату, отошла в сторону. На пороге появился самурай - Что происходит?! - спросил он у встревоженных охранников.\n\n- Вражеский шпион проник в замок - быстро заговорил один из охранников, - Лучше вам увести пленницу в другое место.\n\n- Это исключено - ответил самурай - Князь приказал нам находиться здесь - и он тут же отступил назад в комнату, плотно задвинув за собой дверь.\n\nСамураи бросились обыскивать прилегающий к коридору зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Броситесь на них с мечем"/>
				<Option Goto="174" Text="Метнете сюрикен в факел охранника" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
				<Option Goto="169" Text="Будете стрелять в врагов из лука (если у вас есть хотя бы три стрелы)" Availability="СТРЕЛЫ > 2"/>
				<Option Goto="157" Text="Попытаетесь выскользнуть наружу, через широкое окно-бойницу башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Надвинув на лицо свою широкую соломенную шляпу, вы развернулись и зашагали прочь из деревни на Запад в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Texts>
				<Text>Вы слишком долго находились под водой. Чем дальше, тем труднее было вам дышать. Сердце учащенно билось.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на 1.</Text>
				<Text>Вы вынырнули из воды и огляделись. Все было тихо. Вокруг темно. Вы подгребли еще ближе к стене и выбрались на небольшую отмель возле каменной кладки. Вы приготовили «кошку», чтобы забросить ее на парапет стены:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="68,56" Text="Проверьте свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Как вы хотите встретить всадников?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="В одежде мирного монаха ямабуси"/>
				<Option Goto="39" Text="Не будете скрываться под личиной монаха и сбросив неудобную одежду монаха достанете свой меч и лук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>- Это мой переносной алтарь, где я держу взаперти злых духов, которых я изгнал из больных проказой и чумой - спокойно ответили вы - Но если вы так настаиваете, то я могу открыть алтарь и выпустить этих голодных духов болезней на свободу...\n\n- Нет! - испуганно закричал один из всадников - Не надо открывать сундук! Иди своей дорогой - пришпорив коней, всадники поскакали в сторону своих товарищей, которые уже выволакивали из домов все что представляло из себя хоть какую-то ценность.\n\nЗа вашей спиной послышался женский крик. Вы обернулись и увидели, как несколько грабителей волокут по земле в сторону сарая молодую женщину. Она отбивалась и брыкалась, пытаясь вырваться из рук насильников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете следом за ними в сарай (может удастся отговорить мародеров от насилия)"/>
				<Option Goto="33" Text="Считаете, что уже ничем не сможет помочь жителям этой деревни (у вас есть свое задание)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы вынырнули из воды, чтобы проверить ушла ли стража на стене.\n\n- Вон! Там человек! - раздался испуганный голос на стене, - Стреляй в него!\n\nВы тут же снова нырнули под воду и поплыли обратно к противоположному берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы вступили на улицу деревни. Крестьяне отчаянно оказывали сопротивление и гибли под ударами самурайских мечей.\n\nВас заметил пробегавший мимо воин Сугиямы и удивленно остановился.\n\n- Монах?! Это ты?! Как ты здесь оказался?... - удивился он.\n\n- Я перелетел по воздуху - невозмутимо ответили вы - Горные духи помогают мне.\n\nСамурай испуганно попятился и оглянулся по сторонам в поисках своих товарищей. Вы прошли мимо него, не обращая внимание.\n\nОткуда-то сбоку послышался женский крик и гогот разгоряченных грабежом солдат. Вы обернулись и увидели, как несколько грабителей волокут по земле в сторону сарая молодую женщину. Она отбивалась и брыкалась, пытаясь вырваться из рук насильников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете следом за ними в сарай (может удастся отговорить мародеров от насилия)"/>
				<Option Goto="33" Text="Считаете, что уже ничем не сможет помочь жителям этой деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы сбросили с себя неудобную мешковатую накидку монаха и соломенную шляпу. Достав свой лук и меч, вы побежали по улице навстречу приближающемуся врагу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text>Вы выхватили меч из тайника вашего походного алтаря и молниеносным движением закололи ближайшего к вам самурая. Двое других тут же с мечами бросились на вас. Однако теснота помещения не давала им пространства для маневра. Вы изловчились и рубанули еще одного противника. Схватившись за раненое плечо, он отполз к стене. Однако третий самурай успел полоснуть вас по запястью.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на 1.</Text>
				<Text>Отскочив назад, вы перехватили меч в другую руку.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="54" Text="Метнете в самурая сюрикен" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Когда вы вступили на улицу горящей деревни, вас заметили.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы.\n\n- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага"/>
				<Option Goto="36" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы неспеша пошли по дороге навстречу приближающимся врагам. Вы увидели, как первые всадники уже достигли крайних домов деревни и соскочив с коней, бросились в обыскивать хижины в поисках поживы.\n\nОднако, основная часть отряда с устрашающими криками и размахивая оружием, продолжала скакать по дороге прямо на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Не стоит рисковать и лучше бежать, ведь воины могут и не обратить внимания, что вы не житель этой деревни, а простой горный монах"/>
				<Option Goto="46" Text="Продолжите спокойно идти по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы обследовали берег реки, но не нашли никакого брода. Река имела широкое русло и бурное течение. Ледяные ручьи, сливаясь в единый поток, пробили себе извилистое русло сквозь гранитные скалы. Единственный способ переправиться - это соорудить небольшой плотик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Рискнете и переправитесь через реку на самодельном плотике"/>
				<Option Goto="26" Text="Вернетесь к заставе, и будете искать другой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Будете расстреливать врага из лука" Availability="СТРЕЛЫ > 0"/>
				<Option Goto="246" Text="Броситесь рубить мечем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Всадники попридержали своих коней буквально в метре от вас. Потные лошадиные покатые бока обступили вас со всех сторон. Яркие доспехи всадников, блеск стальных клинков и кирас закружили вокруг вас.\n\n- Эй! Ты кто такой?! - закричал вам один из воинов.\n\n- Я горный монах из храма на горе Коясан - спокойно ответили вы - Иду в замок Моритаи и дальше на Запад в храм Кобо.\n\n- Что там у тебя в сундучке? А ну показывай! - раздраженно потребовал от вас другой воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сделаете вид, что готовы открыть сундук своего походного алтаря и затем выхватите меч и нападете на врага (если рискнете напасть на двадцать всадников)"/>
				<Option Goto="51" Text="Откажетесь выполнять их приказ и попытаетесь их припугнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы обернулись и увидели, как несколько грабителей волокут по земле в сторону сарая молодую женщину. Она отбивалась и брыкалась, пытаясь вырваться из рук насильников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете следом за ними в сарай (может удастся отговорить мародеров от насилия)"/>
				<Option Goto="33" Text="Уже ничем не сможете помочь жителям этой деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы вернулись обратно и, свернув с дороги, укрылись в чаще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Переоденетесь в одежду ниндзя и, приготовив свое оружие, нападете на заставу"/>
				<Option Goto="26" Text="Поищите путь в обход этой заставы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>- Я нахожусь под покровительством горных духов, и каждый день возношу молитвы. Когда вы отказываете мне в проходе через земли князя Сугиямы, вы восстанавливаете против князя и духов гор. Неужели вы желаете зла своему господину? - обратились вы к стражникам.\n\nВоины опасливо переглянулись между собой, не зная, что ответить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Не обращая на них внимания, пойдете по дороге дальше мимо заставы"/>
				<Option Goto="57" Text="Докажите стражникам правоту своих слов и предложите проверить на них силу духов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Выберите, сколько минут вы будете сидеть под водой:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="2 минуты"/>
				<Option Goto="37" Text="5 минут"/>
				<Option Goto="37" Text="10 минут"/>
				<Option Goto="37" Text="15 минут">
				<Option Goto="34" Text="20 минут">
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>- Это мой переносной алтарь, где я держу взаперти злых духов, которых я изгнал из тел больных проказой и чумой - спокойно ответили вы - Но если вы так настаиваете, то я могу открыть алтарь и выпустить этих голодных духов болезней на свободу...\n\n- Нет! - испуганно закричал один из всадников - Не надо открывать сундук! Иди своей дорогой - пришпорив коней, всадники поскакали в сторону своих товарищей, которые уже выволакивали их домов все, что представляло из себя хоть какую-то ценность.\n\nЗа вашей спиной послышался женский крик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы выгребли обратно на противоположный от замка берег. Если у вас записано слово «тонизирующее», то вы можете сейчас съесть пилюлю, которая поднимет уровень вашей Жизненной силы на максимум (отметьте это на своем листике и вычеркните слово «тонизирующее»). Или можете ее пока приберечь для другого случая.\n\nНемного передохнув, вы решили попытаться пробраться в замок с другой стороны. С южной стороны стена замка была более высокой, но пологой, и вы могли взобраться на нее без использования крюка. Вы снова поплыли к стенам замка.</Text>
			<Modifications>
				<Signal/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы выхватили свой меч из ящика переносного алтаря и бросились на воинов Сугиямы. Вы яростно рубили налево и направо. Несколько окровавленных тел рухнуло на землю. Но силы были неравны. Чья-то лошадь ударила вас грудью, и вы повалились на землю. Тяжелые копыта обрушились на вашу грудь, и что-то хрустнуло у вас внутри. Второй удар пришелся по вашей голове. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Молниеносным движением вы выхватили из-за пояса сюрикен и метнули его в лицо противника. Вскрикнув от боли, самурай схватился за щеку, и вы сделали резкий выпад, вонзив свой меч ему чуть ниже нагрудной платины доспеха. Самурай упал лицом на соломенную подстилку. Женщина продолжала сидеть в углу сарая, с ужасом наблюдая страшную картину побоища.\n\n- Скорее уходи отсюда! Беги в лес! - приказали вы ей, выглядывая из-за дверного проема на улицу. Женщина пришла в себя и бросилась прочь. Вы тоже не стали медлить. Пора было уносить отсюда ноги.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вы пошли мимо растерянных стражников. Однако, в этот момент из дома сторожки вышел важный самурай в полном боевом доспехе. Увидев вас, он приказал вам становиться.\n\n- Ты заплатил за проход? - спросил он.\n\nК вам тут же подбежали стражники:\n\n- Нет, нет... он еще не заплатил! - извиняющимся тоном затараторили они, хватая вас за рукава.\n\n- Каждый должен платить за проход через земли князя Сугиямы! Если нечем платить, поворачивай назад! - строго заявил старший самурай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Развернетесь и пойдете обратно (вам нечем заплатить)"/>
				<Option Goto="62" Text="Выхватите из тайника меч и нападете на воинов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Крюк ударился о каменную кладку стены, чуть-чуть не долетев до парапета.\n\n- Кто там?! - услышали вы окрик охранника на стене. Вам снова пришлось нырять в воду и дышать через бамбуковую полую трубку. Одновременно вы гребли под водой, чтобы подальше удалиться от места, где только что пытались забросить крюк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- Если вы не верите, в силу горных духов, то я могу прямо сейчас доказать вам это - грозно заявили вы охранникам.\n\n- И что же могут сделать твои духи? - с издевкой спросил один из стражников. Услышав ваш разговор, к воротам подошли еще несколько любопытных воинов.\n\n- Кто из вас когда-либо видел духов? - спросили вы обступивших вас воинов.\n\nНесколько самураев выступили из толпы.\n\n- Хорошо. Возьмитесь сейчас правой рукой за рукоятки своих мечей - волевым тоном потребовали вы от них.\n\nСамураи переглянулись со своими товарищами, но все же выполнили ваше требование.\n\n- Я призываю горных духов горы Коясан! - как можно более грозным и мрачным тоном обратились вы к невидимым духам - Духи сделайте так, чтобы руки этих двух самураев прилипли к рукояткам мечей, и они не могли вынуть свои мечи из ножен!\n\n- Крепко сожмите рукоятки! - прикрикнули вы на самураев. Вы видели, что самураи немного напуганы - А теперь попробуйте вынуть мечи из ножен - предложили вы им.\n\nВоины начали делать осторожные попытки вынуть мечи, но их руки как будто не слушались. Присутствовавшие при этом действе, испуганно зашептались и немного попятились назад.\n\n- А теперь духи гор, я приказываю вам оставить тела этих воинов и вернуться на свою священную гору! - снова воззвали вы к невидимым духам - Можете отпустить свои мечи! - обратились вы к самураям. Они послушно опустили руки и растерянно оглянулись на своих товарищей, как бы пытаясь оправдаться за свое глупое положение. Вокруг все разом заговорили, удивляясь этому чуду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Не обращая на них внимания, пойдете по дороге дальше мимо заставы"/>
				<Option Goto="66" Text="Подождете, пока охранники предложат вам свободный проход мимо заставы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Выберите, сколько минут вы будете сидеть под водой и проверьте, что случилось, когда вы вынырнули.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Сидеть 2 минуты"/>
				<Option Goto="28" Text="Сидеть 5 минут"/>
				<Option Goto="28" Text="Сидеть 10 минут"/>
				<Option Goto="34" Text="Сидеть 15 минут"/>
				<Option Goto="34" Text="Сидеть 20 минут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Один из стражников натянул лук. Другой зажег наконечник стрелы, обмотанный соломой.\n\n«Вжи-ик!» - стрела вонзилась в мокрую древесину коряги, осветив все вокруг.\n\n- Эй, там кто-то есть! - крикнул второй стражник. Вы тут же нырнули под воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Будете дышать под водой через полую бамбуковую трубку"/>
				<Option Goto="52" Text="Поплывете под водой обратно к противоположному берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Texts>
				<Text>Вы выскочили из сарая и бросились бежать в сторону чернеющего неподалеку леса.\n\n«Вум-м-м!» - пронеслась мимо вас вражеская стрела. Вторая стрела слегка задела вашу ногу. Из рассеченной раны потекла горячая кровь.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на 1.</Text>
				<Text>Вы бежали, петляя влево и вправо, чтобы вражеским лучникам было труднее целиться.\n\n«Вум-м-м!... Вум-м-м!» - жалобно пропели яркие оперения самурайских стрел.\n\nНаконец вы ворвались под сень высоких деревьев и оглянулись. Погони не было. В деревне раздавались торжествующие крики воинов Сугиямы. Горело несколько хижин.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Хотите переждать в лесу и когда воины Сугиямы уедут и вернетесь в деревню"/>
				<Option Goto="1" Text="Не будете терять времени и пойдете в сторону замка Моритаи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>- Стой! Тревога!! - закричал первый охранник, увидев вас, когда вы вытащили меч из тайника походного алтаря. Вы не дали ему опомниться и несколькими ударами опрокинули на землю. Однако не успели его добить. На вас набросилось сразу пятеро врагов. Вы поняли, что не рассчитали своих сил и с трудом успевали парировать их удары. Сильный толчок опрокинул вас на землю, и сразу несколько клинков вонзилось в ваше тело. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы начали взбираться на крутые склоны близлежащих гор. Высокие серые скалы вздымались крутыми кручами. Князь Сугияма не случайно выбрал место для своей заставы именно в этой узкой долине. Вскарабкаться на скалы будет очень непросто. Местами между скал виднелись каменистые осыпи. Но по опыту вы знали, что это еще опаснее, чем почти вертикальные скалистые стены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Полезете по скале наверх"/>
				<Option Goto="251" Text="Все же попробуете взобраться по более пологой каменистой осыпи"/>
				<Option Goto="26" Text="Вернетесь в долину и поищите более безопасный путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Самурай дернулся под вами еще несколько раз и затих. В это время огонь от факела поджег соломенную подстилку конюшни. Пламя быстро пожирало все, что попадалось на его пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Броситесь тушить пожар"/>
				<Option Goto="75" Text="Откроете вольер, чтобы выпустить лошадей"/>
				<Option Goto="93" Text="Выбежите из конюшни и побежите к крепостной стене, откуда можно проскользнуть к угловой башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Самурай оказался довольно сильным противником. А может быть, вы недостаточно отдохнули, перед тем как начинать эту вылазку. Противник тоже схватил вас за горло. В глазах у вас потемнело, вы стали задыхаться и потеряли сознание. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>- Ладно, святой человек. Если духи покровительствую тебе, то мы не станем тебе препятствовать. Можешь проходить - заявил один из воинов. Вы развернулись и пошли по дороге. Однако не успели вы пройти и нескольких шагов, как из сторожки вышел важный самурай в полном боевом доспехе. Увидев вас, он приказал вам становиться.\n\n- Ты заплатил за проход? - спросил он.\n\nК вам тут же подбежали стражники - Это очень могущественный святой. Он идет в замок Моритаи, чтобы молить духов помочь князю Сугияма в борьбе с его врагами! - затараторили они.\n\n- Каждый должен платить за проход через земли князя Сугиямы! - строго заявил старший самурай - Ну да ладно, для тебя монах сделаем исключение.\n\nПоклонившись самураю, вы пошли по дороге в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Над парапетом стены на фоне темно-синего неба появилось несколько черных силуэтов.\n\n- Посвети мне факелом! - приказал один из стражников.\n\nНад стеной появился горящий факел, и поверхность черной воды под стеной отразилась оранжевыми бликами.\n\n- Что там? Кажется, корягу прибило к стене? - проговорил один из стражников.\n\n- Сейчас посмотрим - ответил другой стражник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Нырнете под воду, и будете дышать через полую бамбуковую трубку"/>
				<Option Goto="59" Text="Продолжите наблюдать за стражей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вам удалось забросить крюк и зацепиться за край стены.\n\nВы начали подниматься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы бросились на упавшего самурая и схватив его за горло стали душить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Availability="ЖИЗНЕЙ > 3"/>
				<Option Goto="65" Availability="ЖИЗНЕЙ &lt;= 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ГЛАВА ВТОРАЯ\n«НОЧНОЙ ГОСТЬ»</Text>
				<Text>Вы подошли к замку Моритаи лишь под вечер следующего дня. Крепостные стены замка со всех сторон окружал широкий ров с водой. По мелькавшим в амбразурах огням вы поняли, что стража бдительно обходит стены по всему периметру. Переодевшись в одежду ниндзя, вы нашли на берегу притопленную в воде большую корягу и, схватившись за нее, потихоньку начали загребать в сторону замка.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы спустились по канату во внутренний двор замка. Справа от вас за деревянной стеной тревожно зафыркали кони. Там была конюшня.\n\n- Слышали? - настороженно произнес охранник у костра - Кони встревожились?\n\n- Пойду, посмотрю, что там - ответил ему другой самурай. Он взял факел и направился в вашу сторону. Двое других остались сидеть у костра.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Спрячетесь внутри конюшни"/>
				<Option Goto="80" Text="Полезете по канату обратно на стену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы быстро присели на корточки за спиной охранника. От вашего движения жеребец резко дернулся, вскинув голову. Охранник инстинктивно отшатнулся назад и споткнулся о ваше тело. Не найдя опоры охранник, выронив факел, полетел через вас на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Броситесь на упавшего самурая, чтобы его убить"/>
				<Option Goto="81" Text="Броситесь сначала к факелу, чтобы он не поджег солому на полу конюшни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>В этом месте стена была намного выше и, по-видимому, стража считала, что в этом месте враг не сможет пробраться в замок. Вы воспользовались оплошностью охраны и полезли по стене, упираясь ногами в небольшие расщелины и трещины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Если уровень Жизненной силы выше двух - вам удалось взобраться на стену" Availability="ЖИЗНЕЙ > 2">
					<Text>Если у вас уровень Жизненной силы меньше двух - вы сорвались и разбились о воду...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Вы бросились к горящей соломенной подстилке и попытались погасить пламя. Вам повезло. Солома была местами влажной от конской мочи. Однако, дым от тлеющей соломы, медленно потянулся к выходу из помещения. Это могло насторожить охрану во дворе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Пока не поздно броситесь прочь из конюшни, и взберетесь обратно на крепостную стену, откуда можно пробраться к угловой башне"/>
				<Option Goto="282" Text="Попробуете вылезти через дыру в потолке на крышу конюшни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Texts>
				<Text>Толкаясь боками, испуганные кони бросились из конюшни во двор.\n\n- Стой! Держи их! - услышали вы крики охранников со двора. Вы высунулись из-за дверного косяка и увидели, что охранники мечутся по двору, стараясь поймать и успокоить лошадей. Из конюшни валом валил удушливый дым от разгорающегося пожара.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «пожар №1».</Text>
				<Text>Пользуясь моментом, вы бросились через двор к главному входу в центральную башню замка. Охрана была занята лошадьми и не заметила, как темная тень проскочила мимо костра и скрылась в дверном проеме главного входа в центральную башню замка.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>пожар1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы тихонько проскользнули вперед и стали прямо за спиной у охранника. Он сделал еще несколько шагов вглубь конюшни и посветил по сторонам своим факелом.\n\n- Эй! Сабуро! Что там?! - послышался со двора голос одного из воинов Сугиямы.\n\n- Все в порядке! - крикнул он в ответ.\n\nОн слегка повел левым плечом, по-видимому, собирался развернуться, чтобы пойти к выходу.\n\nДля вас наступил решающий момент. Вам нужно очень быстро совершить разворот вокруг тела стражника. Вы должны это сделать синхронно с его разворотом. Но для этого вам нужно понять в какую сторону он сейчас развернется влево или вправо. Вы почувствовали, что еще мгновение и самурай развернется!\n\nКуда вы двинетесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Влево"/>
				<Option Goto="86" Text="Вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Когда вы уже почти доплыли до стены, сверху послышались тревожные голоса. Ухватившись одной рукой за корягу, вы опустились в воду как можно ниже. Над поверхностью черной воды торчал лишь ваш нос и макушка головы.\n\n- Эй, посмотрите, что там внизу! Кажется, я слышал какой-то звук - прокричали на стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Нырнете под воду и будете дышать через пустую бамбуковую трубку (но тогда вы не будете ничего видеть и слышать)"/>
				<Option Goto="67" Text="Прячась за корягой, будете пока наблюдать и слушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы быстро скользнули вдоль стены внутрь помещения. Кони рядом с вами тревожно заржали, перебирая копытами. В темноте не было видно, где тут можно укрыться и вам ничего не оставалось, как прижаться спиной к большой квадратной балке, которая торчала посреди конюшни.\n\nВ дверном проеме заколебалось пятно света, и факел ярко осветил помещение. На пороге стоял стражник. В руке он сжимал меч.\n\n- Кто здесь! - опасливо произнес он, оглядывая помещение. Он повел факелом по сторонам, стараясь осветить конюшню под разными углами. Кони тревожно захрапели, испугавшись яркого огня, и начали толкаться боками о загородку.\n\n- Чу-у! Тихо! Успокойтесь... - полушепотом произнес охранник. Немного поколебавшись, он все же решил пройти вглубь конюшни и проверить все закоулки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Пользуясь внезапностью, нападете на самурая"/>
				<Option Goto="82" Text="Будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы резко махнули рукой. Конь тут же отпрянул назад и захрапел, перебирая копытами.\n\n- Да что ты сегодня такой нервный!? - недовольно пробурчал самурай. Раздосадованный стражник пошел к выходу. Вы крались прямо за его спиной до самого дверного проема.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Пойдете дальше за спиной самурая к костру, где его ждут двое других охранника, и нападете на них"/>
				<Option Goto="89" Text="Останетесь в конюшне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Укрывшись в тени парапета крепостной стены, вы окинули взглядом внутренний двор замка. Влево вдоль крепостной стены можно было пройти в сторону угловой дозорной башни. Внизу под стеной виднелись хозяйственные постройки. В центре двора горел костер, возле которого вы заметили троих стражников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Пойдете вдоль стены к угловой башне"/>
				<Option Goto="71" Text="Спуститесь со стены по веревке во двор (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы бросились к факелу и успели подхватить его с пола, раньше, чем пламя перебросилось на соломенную подстилку конюшни. Однако, момент был упущен и упавший самурай успел подняться на ноги и выхватил меч.\n\n- Тревога! На помощь! - заорал он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Будете драться с самураем"/>
				<Option Goto="93" Text="Потушите факел и, пользуясь темнотой, побежите прочь во двор, пока не прибежали остальные стражники"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Вы еще плотнее прижались к балке, стараясь, чтобы складки вашей одежды не торчали из-за укрытия. Стражник прошел мимо и остановился спиной к вам в трех шагах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Нападете на него сейчас"/>
				<Option Goto="76" Text="Спрячетесь прямо за его спиной, и будете ходить за ним по пятам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Стражник медленно шел к костру. Вы спрятались в тени за его спиной и крались следом.\n\n- Сабуро, что ты там делал столько времени? Опять ласкался к своему жеребцу? - двое самураев у костра дружно засмеялись. Сабуро приблизился почти к самому огню, и вы поняли, что настало время атаковать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Попытаетесь его задушить руками"/>
				<Option Goto="90" Text="Заколете его мечем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы по опорной балке залезли под самую крышу. Осторожно проделав в тростниковом настиле дыру, вы вылезли наверх. С крыши конюшни вам открылся удобный обзор всего двора. Вы подумали, что с этой позиции вы могли бы без труда расстрелять из лука троих охранников у костра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Попробуете убить из лука троих охранников (если у вас есть 3 стрелы)" Availability="СТРЕЛЫ > 2"/>
				<Option Goto="103" Text="Поищите другой путь к главной башне замка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Охранник развернулся влево, а вы быстро скользнули вправо, спрятавшись за его спину. Охранник побрел к выходу. Лошади снова заволновались.\n\n- Ну что мои хорошие? Не спиться? - сказал охранник. Приблизившись к серому жеребцу, он потрепал его по мягкой морде. Конь оскалил свои желтые резцы передних зубов, задрав толстые губы.\n\n- Чу-у! Ты чего? Не узнаешь своего хозяина? - стражник ласково потрепал коня по крутой шее. Послушное животное опустило голову и в его большом черном зрачке вы увидели отражение лица стражника, а за ним и свое отражение.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Прячась за спиной самурая, махнете слегка рукой, чтобы напугать лошадь"/>
				<Option Goto="72" Text="Присядете чуть ниже, за спину охранника, чтобы в зрачках лошади не было видно ваше отражение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы бросились на самурая и одним быстрым движением вонзили ему в горло клинок. Охранник захрипел. Кони тревожно забились в своей загородке. Кровь, булькая толчками, покидала тело вашей жертвы. Самурай дернулся еще несколько раз и затих.\n\nВ это время огонь от упавшего на землю факела поджег соломенную подстилку конюшни. Пламя быстро пожирало все, что попадалось на его пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Броситесь тушить пожар"/>
				<Option Goto="75" Text="Откроете вольер, чтобы выпустить лошадей и создать неразбериху среди стражников во дворе">
					<Trigger Value="пожар1"/>
				</Option>
				<Option Goto="93" Text="Пока стража не хватилась своего товарища, выскользнете из конюшни и взберетесь обратно на крепостную стену, откуда можно пройти до угловой башни">
					<Trigger Value="пожар1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы вынули меч, чтобы пронзить врага сзади. Однако, охранник что-то почувствовал и резко обернулся. Самурай отскочил и выхватил свой меч. Ваш удар прошел мимо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Самурай вышел из конюшни.\n\n- Сабуро, что ты там делал столько времени? - спросил его один из стражников.\n\n- Этот лентяй Симацу забыл напоить лошадей. Пойду, разбужу эту ленивую скотину - недовольным тоном ответил Сабуро и направился к большой копне соломы, сваленной у стены соседней хижины.\n\n- Эй ты! Просыпайся, скотина! - заорал на кого-то самурай - Иди напои коней.\n\nИз кучи соломы вылез какой-то парень в драной одежде. Извиняясь и кланяясь, он бросился прочь от разозленного охранника в сторону конюшни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="У вас записано слово «амулет»" Availability="амулет"/>
				<Option Goto="264" Text="Спрячетесь за дверным косяком и убьете слугу, когда он войдет в конюшню"/>
				<Option Goto="97" Text="Спрячетесь и будете наблюдать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вы бросились на упавшего самурая и одним быстрым движением вонзили ему в горло клинок. Охранник захрипел и попытался вырваться из-под вашего тела. Кони тревожно забились в своей загородке. Кровь, булькая толчками, покидала тело вашей жертвы. Самурай дернулся еще несколько раз и затих. В это время огонь от факела поджег соломенную подстилку конюшни. Пламя быстро пожирало все, что попадалось на его пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Броситесь тушить пожар"/>
				<Option Goto="75" Text="Откроете вольер, чтобы выпустить лошадей">
					<Trigger Value="пожар1"/>
				</Option>
				<Option Goto="93" Text="Выбежите из конюшни и взберетесь обратно на крепостную стену, откуда можно пройти к угловой башне">
					<Trigger Value="пожар1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Попробуете залезть на крышу конюшни, чтобы разглядеть путь дальнейшего движения"/>
				<Option Goto="98" Text="Попытаетесь проскользнуть мимо охранников у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы объяснили испуганному слуге, что подарите ему жизнь, если он ответит на ваши вопросы. Он согласно закивал в ответ. Вы вынули у него кляп. У вас мало времени на расспросы. Слугу могут хватиться охранники, поэтому вы можете задать ему только один вопрос. Какой вопрос вы хотите ему задать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="«Где находится пленница?»"/>
				<Option Goto="99" Text="Может быть, хотите подкупить слугу в обмен на его помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Прячась в тени парапета крепостной стены, вы прошли до угловой сторожевой башни. Пройдя по короткому коридору, вы услышали впереди голоса. Внутри помещения башни находились охранники. Судя по голосам - их было двое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Забраться на потолочные балки и по ним попробовать незаметно пролезть мимо охранников"/>
				<Option Goto="109" Text="Нападете на них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>- Тревога! Враги!!! - заорал испуганный стражник.\n\nПуть к выходу был отрезан, и вам ничего не оставалось, как:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Принять неравный бой"/>
				<Option Goto="281" Text="Постараться убежать, прыгнув в зарешеченное тонкими рейками окно конюшни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Texts>
				<Text>Вы как можно быстрее выпустили стрелы. Расстояние было не более пятнадцати метров, и все стрелы нашли свою жертву. Не теряя ни секунды, вы пробежали через двор к центральному входу в главную башню замка и нырнули в темный проем.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «тревога».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Arrows Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Triggers>тревога</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Texts>
				<Text>Вы вспомнили, что старик в деревне говорил, что его сын Симацу насильно удерживается в замке Моритаи. Хотя это имя довольно распространенное, но может быть это и есть тот самый Симацу?\n\nКогда слуга зашел продирая свои сонные глаза, вы, схватили его и зажав рот повалили на землю.\n\n- Тихо! Не дергайся и останешься живым - прошептали вы ему на ухо - Отвечай на мои вопросы. Ты из какой деревни? - вы чуть приоткрыли ему рот.\n\n- Я из деревни Ивадзаки - почти заикаясь от страха, проговорил пленник.\n\nВы достали амулет, который дал вам старик - Этот амулет тебе передал твой отец. Он просил, чтобы я освободил тебя из плена. Если будешь мне помогать, я выведу тебя из замка. Согласен?\n\nСимацу быстро закивал. Его глаза радостно заблестели.\n\n- Хорошо. А пока напои коней - отдавали вы распоряжения - Затем спрячешься в конюшне и слушай. Когда услышишь звук моей сигнальной раковины - подожги конюшню и выпусти лошадей. Поднимется паника. Спасаясь от пожара, многие бросятся прочь из замка. Ты улизнешь отсюда вместе с остальными. Понял? - Симацу выглядел испуганным, но молча закивал головой. Вы освободили его от своей хватки.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «сигнал».</Text>
				<Text>На самом деле вы хотели использовать пожар, для того, чтобы в замке поднялся переполох. Это могло дать вам некоторое преимущество или помочь улизнуть в случае провала вашего задания.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>сигнал</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Хотите расспросить Симацу еще о чем-то"/>
				<Option Goto="91" Text="Решаете двигаться дальше в поисках пленницы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>В конюшню зашел слуга с небольшим фонарем в руке. Вы укрылись за широкой балкой. Зевая и почесываясь, слуга подошел к лошадям и заглянул в деревянную бадью.\n\n- И чего вам не спиться? У-у... зараза! - погрозил он кулаком лошадям. Взяв бадью, слуга вышел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Попробуете незаметно покинуть конюшню"/>
				<Option Goto="104" Text="Останетесь пока тут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Это было очень рискованно. У костра сидело на корточках трое вооруженных самураев. Свет от костра освещал довольно обширное пространство вокруг отдыхающих стражников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Броситесь на них в атаку"/>
				<Option Goto="95" Text="Попытаетесь перестрелять их из своего лука (если у вас есть три стрелы)"/>
				<Option Goto="93" Text="Вернетесь к крепостной стене и проскользнете вдоль нее к угловой башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы рассказали слуге, что в замок проник целый отряд воинов князя Хаттори, и они лишь ждут сигнала к атаке. Судьба защитников замка Моритаи сочтены и все будут перебиты.\n\nПо глазам слуги вы поняли, что он вам поверил.\n\n- Если ты поможешь мне, то я скажу воинам князя Хаттори, чтобы они оставили тебе жизнь. А за помощь, ты даже получишь хорошую награду - пообещали вы ему - А теперь говори кто ты?\n\n- Я из деревни Ивадзаки - почти заикаясь от страха, проговорил шепотом пленник - Я верный подданный князя Хаттори. Я тут не по своей воле. Меня схватили воины Сугиямы и держат тут силой. Я готов помогать тебе - заверил он вас.\n\n- Хорошо. А пока напои коней. Затем спрячешься в конюшне и слушай. Когда услышишь звук моей сигнальной раковины - подожги конюшню и выпусти лошадей. Поднимется паника. Спасаясь от пожара, многие бросятся прочь из замка. Ты улизнешь отсюда вместе с остальными. Понял? Слуга молча закивал головой. Вы освободили его от своей хватки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Хотите расспросить слугу еще о чем-то"/>
				<Option Goto="91" Text="Решаете двигаться дальше в поисках пленницы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы тихонько отодвинули дверь и сделали шаг внутрь темной комнаты. Вы услышали тихое сопение. В этой комнате кто-то спал. Вскоре вы услышали полусонное бормотание чуть в сторонке. Тут спят несколько человек. Запаха мужского пота, который присущ стражникам и слугам, вы не почувствовали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Будете в темноте исследовать эту комнату"/>
				<Option Goto="117" Text="Выйдете обратно в коридор и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Texts>
				<Text>- Ты знаешь, где князь Сугияма держит пленницу - дочь князя Хаттори.\n\n- Скорее всего, ее держат в центральной башне - ответил Симацу, - Я видел, как служанка Сугиямы каждый день носит туда еду.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «башня».</Text>
				<Text>- Как пройти в эту башню?\n\n- Проще всего залезть на стену и пройти вон к той угловой сторожевой башне. Оттуда по коридору в сторону центральной башни. Или... или можно пройти через главный вход мимо тех охранников, что сидят у костра во дворе - быстро проговорил Симацу.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>башня</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Вернетесь к крепостной стене, чтобы оттуда пройти к угловой сторожевой башне"/>
				<Option Goto="98" Text="Попытаетесь проскользнуть мимо охранников у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Когда вы связали слугу и заткнули ему кляпом рот. Затем вы полили ему в лицо немного воды из ведра, чтобы привести в сознание.\n\nКогда слуга очнулся, то не сразу понял, где он находится. Когда до его сознания дошло, что он оказался в руках неизвестного грабителя, то испуганно задрожал всем телом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Попытаетесь его расспросить (но для этого придется вынуть кляп)"/>
				<Option Goto="139" Text="Оставите его здесь и покинете конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы заметили, что от вас до высокой главной башни напротив расстояние не так уж и невелико. Вы можете забросить канат с крюком на крышу карниза соседней башни. Правда вам придется ползти по канату прямо над головами стражников у костра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Рискнете"/>
				<Option Goto="294" Text="Вернетесь обратно в конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вскоре слуга вернулся с полным ведром воды. Пока он повернулся к вам спиной и ставил ведро перед лошадью, вы могли бы незаметно подкрасться к нему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Оглушите слугу по голове"/>
				<Option Goto="122" Text="Прирежете его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Вы вскарабкались на потолочную балку, которая проходила вдоль всего коридора. В центре караульного помещения на циновке сидело двое охранников. Пока они разговаривали между собой, жалуясь на тяготы своего ночного дежурства, вы проползли мимо них по потолочной балке до противоположного конца коридора башни. Незаметно спустившись вниз, вы выскользнули за угол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вы спустились с крыши обратно в конюшню и спрыгнули на соломенную подстилку. Кони испуганно захрапели. Вы поняли, что скоро сюда может вернуться охранник. Немного выждав, вы проскользнули из конюшни на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Вернетесь обратно на крепостную стену и пойдете вдоль нее к сторожевой угловой башне"/>
				<Option Goto="98" Text="Попробуете все же прокрасться мимо костра с тремя охранниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Texts>
				<Text>Расстояние до врагов было всего несколько метров, и вы легко прицелились в шею одного из охранников.\n\n«Вжи-к-к! - первая стрела впилась в шею самурая. Он застыл на месте. Второй охранник успел пройти еще два шага, пока понял, что его напарник отстал от него. Когда второй самурай развернулся и увидел стрелу в горле товарища, было поздно.\n\n«Вжик!» - вторая ваша стрела пронзила шею следующей жертвы. Оба самурая почти одновременно повалились на пол. Вы подскочили и двумя ударами добили их.\n\nТеперь вы могли беспрепятственно двигаться дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «трупы».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>трупы</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Texts>
				<Text>- Ты знаешь, где князь Сугияма держит пленницу - дочь князя Хаттори?\n\n- Я все скажу! Только не убивай меня!! - взмолился напуганный парень - Скорее всего ее содержат в центральной башне - ответил он - Я видел, как служанка Сугиямы каждый день носит туда еду.\n\n- Как пройти в эту башню?\n\nПарень на секунду задумался. По-видимому, от страха все мысли в его голове спутались.\n\n- Можно вдоль крепостной стены пройти к угловой сторожевой башне. Оттуда по коридору в сторону центральной башни.\n\nИли... или еще можно пройти через главный вход мимо тех охранников, что сидят у костра во дворе - быстро проговорил пленник.\n\nВы снова запихнули кляп в рот парню и поволокли его тело в угол конюшни. Забросав тело связанного соломой, вы решили двигаться дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «башня».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>башня</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Полезете на стену, чтобы по ней пройти к угловой сторожевой башне"/>
				<Option Goto="98" Text="Попытаетесь рискнуть и пробиться через охранников у костра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы спрыгнули чуть ли не прямо на головы двоим охранникам и, выхватив меч, рубанули одного за другим. Однако один из ваших ударов пришелся на латы. Второй самурай успел выхватить свой меч. Не давая возможности охраннику позвать на помощь, вы, рискуя жизнью, бросились на него в решительную атаку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159,147" Text="Проверьте свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы подкрались сзади к слуге и ударили его по затылку рукояткой своего меча. Он без звука рухнул на землю. Лошади в вольере заволновались. В тусклом свете фонаря было видно, что тут около десяти лошадей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Свяжете слугу и заткнете ему кляпом рот"/>
				<Option Goto="122" Text="Прирежете его и спрячете тело в конюшне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>В потемках вы прошли вдоль стены коридора, пока не почувствовали деревянные брусья створок раздвижной двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Откроете дверь и войдете в это помещение"/>
				<Option Goto="113" Text="Пойдете дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы вышли в темный коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Идти дальше по коридору"/>
				<Option Goto="127" Text="Подняться вверх по лестнице на следующий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вы дошли до небольшой площадки. Тут была развилка. Коридор сворачивал влево, где вы заметили на фоне освещенного дверного проема две фигуры охранников. Кажется, этот охраняемый коридор вел в сторону угловой дозорной башни замка, за которой находился ров с водой. Вправо от вас коридор уходил в темноту. Перед вами была лестница, ведущая куда-то наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Пойдете вправо по темному коридору"/>
				<Option Goto="256" Text="Пойдете по лестнице наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы прошли еще немного по крытой галерее и заглянули за угол. Вы увидели еще двоих охранников. Они стояли к вам спиной. За ними виднелся хорошо освещенный длинный проход. В конце темнел широкий дверной проем. Воины прохаживались по этому коридору. Когда охранники доходили до конца коридора, они разворачивались и шли обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Попытаетесь прокрасться за спину охранников и, следуя за ними по пятам пройдете до конца коридора"/>
				<Option Goto="107" Text="Убьете их из своего лука (если у вас есть две стрелы)"/>
				<Option Goto="121" Text="Броситесь на них сзади с мечем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы легонько потянули свою ногу, чтобы освободить лодыжку от ладони, спящей женщины.\n\n- Судзуки-и-и-и... милый... иди ко мне... - пролепетала сквозь сон женщина и, усилив свою хватку, потащила вашу ногу к себе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Вырвитесь из ее рук"/>
				<Option Goto="134" Text="Будете покорны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы оказались на небольшой лестничной площадке большой башни. Дальше можно было идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="К раздвижной ширме-двери слева"/>
				<Option Goto="150" Text="Прямо по темному коридору"/>
				<Option Goto="127" Text="По лестнице наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Options>
				<Option Goto="133" Availability="тревога"/>
				<Option Goto="112" Availability="!тревога"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы оказались на небольшой площадке. Отсюда прямо вел темный коридор. Сбоку была лестница, идущая наверх. Неподалеку вы заметили дверь в соседнее помещение.\n\nВы вспомнили, что слуга говорил вам, что пленницу держат в центральной башне. Скорее всего, лестница ведет наверх в башню. Или это не та башня?\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Идти прямо по коридору"/>
				<Option Goto="100" Text="Идти к раздвижной ширме-двери в соседнее помещение"/>
				<Option Goto="127" Text="Подняться по лестнице наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>- Сугияма держит ее в башне наверху - затараторила служанка - Это там по коридору и вверх по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Когда самураи дошли до вашего угла и развернулись, вы быстро скользнули к ним за спины и стали тихо красться, повторяя каждый их шаг.\n\n- Как ты думаешь, зачем князь Сугияма похитил дочь князя Хаттори? - спросил один из воинов у своего напарника.\n\n- Наверное, хочет получить за нее выкуп - предположил второй охранник.\n\n- А ты видел ее? - поинтересовался первый.\n\n- Ага. Она красавица! Я слышал, что она умеет неплохо владеть мечем. У Хаттори нет сыновей. Вот он и пытался сделать из своей единственной дочери некое подобие воина.\n\nВ это время охранники дошли до конца коридора. Вам нужно быстро скользнуть им за спины в тот момент, когда они станут разворачиваться, чтобы идти обратно. Однако в какую сторону они развернутся? Ошибка может стоить вам жизни!\n\nКак, по-вашему, развернутся сейчас двое охранников?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Оба развернутся влево"/>
				<Option Goto="136" Text="Оба развернутся вправо"/>
				<Option Goto="125" Text="Развернутся лицом друг к другу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вы бросились сзади на охранников. Однако они услышали звук ваших шагов и резко развернулись. Вы успели сразить мощным ударом одного из них. Однако второй самурай рубанул вас, и рассек вашу левую ключицу. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вы одним мощным движением рубанули слугу по шее и, подхватив его падающее тело, поволокли в угол сарая. Забросав тело убитого соломой, вы решили двигаться дальше. Слугу могли скоро хватиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Вы постояли неподвижно, пока ваши глаза полностью не адаптировались к темноте. Вскоре вы стали различать едва заметные темно-серые фигуры спящих на циновках людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Приблизиться к ним поближе, чтобы рассмотреть, кто это"/>
				<Option Goto="117" Text="Покинете помещение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы бросились вслед за убегавшей и быстро настигли ее. Схватив беглянку за плечо, вы резко развернули ее к себе и приставили к горлу клинок.\n\n- Ты кто такая? Говори быстро! - пригрозила вы ей.\n\n- Я... я... я... Пожалуйста! Не убивайте меня... - испуганно взмолилась женщина - Я служанка господина Сугиямы.\n\nТут вы услышали приглушенные крики во дворе замка. В конце коридора стукнула перегородка двери, и показался свет фонаря. К вам приближался еще кто-то из обитателей замка. Времени на разговоры не было. Вы успеете задать женщине только один вопрос.\n\nЧто вы хотите у нее спросить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="«Где держат пленницу Сугиямы?»"/>
				<Option Goto="269" Text="«Как можно незаметно покинуть замок? Может быть, в замке есть подземный ход?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Охранники одновременно развернулись лицом друг к другу, продолжая разговор, и пошли обратно по коридору. Вам удалось правильно рассчитать момент. Вы быстро проскользнули за спиной одного из охранников, так что второй самурай вас не заметил.\n\nПока стражники шли обратно по проходу, вы проскочили в дверной проем и оказались в темной комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Availability="башня"/>
				<Option Goto="116" Availability="!башня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>С большим трудом вам все же удалось освободить свою ногу из любовных объятий женщины. Судя по всему, в этом помещении спали служанки замка. Вы решили тихонько покинуть эту комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Options>
				<Option Goto="32" Availability="трупы|тревога"/>
				<Option Goto="231" Availability="!трупы, !тревога"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы присели на корточки возле спящего, и поняли, что это женщина. Внезапно женщина перевернулась на боку и спросонья ухватила вас за ногу. Вы замерли...\n\nЖенщина продолжала спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Попробуете легонько освободить ногу"/>
				<Option Goto="131" Text="Будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Texts>
				<Text>Вы ошиблись. Охранники развернулись лицом друг к другу и увидели вас. Вы успели пырнуть своим клинком одного из них. Но второй самурай схватил вас за руку и ударил в лицо кулаком. Вы оба упали на пол. Вам с большим трудом удалось вывернуться из объятий врага и полоснуть его в лицо своим мечем. Еще мгновение и второй ваш удар прекратил эту скоротечную драку.</Text>
				<Text Style="Small">Если у вас сейчас Жизненная сила больше трех, то вы потеряли 1 силу.</Text>
				<Text>Теперь вы могли двигаться дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<CasuisticWound/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вы решили двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Availability="башня"/>
				<Option Goto="116" Availability="!башня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы не двигались. Женщина продолжала спать, что-то бормоча сквозь сон. Вы прождали довольно долго, рассчитывая, что спящая сама ослабит свою хватку. Однако она продолжала крепко сжимать вашу лодыжку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Попробуете легонько освободить ногу"/>
				<Option Goto="137" Text="Будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Проскочив в коридор, вы заметили в его конце рассеянное пятно света. За раздвижными дверями, проклеенными вощеной бумагой горел свет. В комнате кто-то был.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Ворветесь в комнату"/>
				<Option Goto="154" Text="Можете спрятаться на этом этаже башни" Availability="тревога|трупы"/>
				<Option Goto="170" Text="Можете спрятаться на этом этаже башни" Availability="!тревога, !трупы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Не успели вы выйти из комнаты, как впереди по коридору послышались шаги. Вы вскарабкались на верхнюю балку под потолком и стали ждать. Вскоре вы заметили приближающихся четверых стражников. Один из них нес фонарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Availability="трупы"/>
				<Option Goto="144" Availability="!трупы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Женщина обняла вашу лодыжку обеими руками и, прислонившись щекой, продолжала спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Постараетесь осторожно вынуть ногу из ее рук"/>
				<Option Goto="152" Text="Заколете женщину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Вы заглянули в узкую щелку в дверной перегородке.\n\n- Можете пока идти - приказал Сугияма двум своим охранникам. Они вышли в соседнее помещение через дверь напротив. Тем временем Сугияма зачем-то приготовил бумагу, кисть и чернильницу с тушью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Ворветесь в комнату и нападете на князя"/>
				<Option Goto="149" Text="Выстрелите в него из своей трубки отравленной стрелкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Texts>
				<Text>Вы ошиблись. Охранники развернулись лицом друг к другу и увидели вас. Вы успели пырнуть своим клинком одного из них. Но второй самурай схватил вас за руку и ударил в лицо кулаком. Вы оба упали на пол. Вам с большим трудом удалось вывернуться из объятий врага и полоснуть его в лицо своим мечем. Еще мгновение и второй ваш удар прекратил эту скоротечную драку.</Text>
				<Text Style="Small">Если у вас сейчас Жизненная сила больше трех, то вы потеряли 1 силу.</Text>
				<Text>Теперь вы могли двигаться дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<CasuisticWound/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вы выждали еще некоторое время и тут услышали, как по коридору раздались чьи-то шаги. Послышался чей-то приглушенный разговор. По коридору в вашу сторону шло несколько человек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Попробуете легонько освободить ногу"/>
				<Option Goto="143" Text="Будете ждать, однако скоро в замке может начаться смена караулов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы бросились по коридору. За своей спиной вы услышали топот многочисленных ног.\n\n- Это грабитель! Он побежал вверх по лестнице! - кричала служанка вашим преследователям.\n\nВы, несколькими прыжками, преодолели лестницу и оказались на площадке большого зала. Из широких окон башни струился рассеянный лунный свет. В конце зала на стене висел небольшой фонарь. Возле фонаря вы заметили широкий дверной проем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Спрячетесь в этом зале"/>
				<Option Goto="132" Text="Побежите дальше в сторону дверного проема"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Прижимаясь к стене, вы выскользнули из конюшни и вернулись обратно к крепостной кладке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Вернетесь обратно на крепостную стену и пойдете вдоль нее к сторожевой угловой башне"/>
				<Option Goto="98" Text="Попробуете прокрасться мимо костра с тремя охранниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>В замке поднялся переполох. Мимо вас пробежало около пяти самураев. Вы с трудом удерживались руками и ногами под потолком. Когда воины скрылись за поворотом, вы спрыгнули вниз и тут же услышали за спиной испуганный женский крик. Обернувшись, вы увидели убегающую по коридору женщину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Броситесь за ней"/>
				<Option Goto="165" Text="Побежите по коридору вслед за воинами Сугиямы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы резко выдернули ногу из рук спящей женщины.\n\n- Ой! - вскрикнула женщина и приподнялась на локте - Э-э-й... кто здесь? - шепотом произнесла она.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Броситесь прочь из комнаты"/>
				<Option Goto="145" Text="Не будете двигаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы резко отодвинули раздвижную дверь и увидели, что в комнате на циновках сидят четверо самураев. В центре их круга возле опорного столба сидит девушка в нарядном кимоно. При виде вас воины вскочили с места и выхватили свои мечи.\n\n- Это вражеский лазутчик! - крикнул один из воинов - Хватайте его!\n\nТрое самураев бросились на вас с дикими криками. Первые удары вы успели отразить. Но следующий выпад отсек вам руку и обливаясь кровью, вы упали на гладкий дощатый пол.\n\nВы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Texts>
				<Text>Вы застыли на корточках и не двигались. Шаги неизвестных затихли вдали. Вы еще некоторое время подождали.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «тревога».</Text>
				<Text>- Судзуки-и-и... милый... - внезапно полепетала спящая женщина и разжав свою ладонь повернулась на другой бок. Наконец-то ваша нога была свободна.\n\n- Да спи ты! - раздался сбоку приглушенный голос какой-то пожилой женщины - Бестыжая... только о своем Судзуки и думает... завтра нам на кухню с утра, а ей одна любовь на уме. Потаскуха. - женщина недовольно закряхтела, устраиваясь на своей лежанке и затихла. Вы подождали еще немного.\n\nСудя по всему, тут спали служанки. Вы решили выбираться из этого помещения.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>тревога</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вы подождали пока стражники не пройдут мимо и их шаги не затихнут вдали. Вы огляделись. Вы находились на небольшой площадке. Вправо шел темный коридор, откуда пришли стражники. Прямо перед вами виднелась широкая деревянная лестница, ведущая наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Пойдете в сторону, откуда пришли стражники"/>
				<Option Goto="127" Text="Поднимитесь по лестнице на следующий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>- Судзуки?... Это ты? - шепотом спросила она в темноту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Ответите ей «Да»"/>
				<Option Goto="148" Text="Будете молчать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Пойдете следом"/>
				<Option Goto="135" Text="Останетесь в укрытии и будете дальше наблюдать за Сугиямой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вражеский клинок пропорол вам живот и вышел со стороны спины. Вы все же успели ударить мечем своего противника. Он, захрипев, упал на пол, схватившись за горло. Однако, это уже ничего не решало. Силы покидали вас с каждой секундой. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Вы молчали.\n\n- Да спи ты! - раздался сбоку приглушенный голос какой-то пожилой женщины - Бестыжая. только о своем Судзуки и думает... завтра рано вставать, а ей одна любовь на уме... Потаскуха... - женщина недовольно закряхтела, устраиваясь на своей лежанке. Судя по всему, тут спали служанки. Пользуясь моментом, вы быстро и тихо выбрались из этого помещения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вы тщательно прицелились и выплюнули ядовитую стрелку в князя. Тоненькая иголка впилась в его щеку. Вскрикнув, Сугияма схватился за лицо и выдернул иглу.\n\n- Что это!? - вскрикнул он, вскакивая с места - Охрана! Сюда!!\n\nДверь напротив резко отошла в сторону. В комнату ворвалось двое вооруженных охранников.\n\n- Там! ...Там враг! - заорал Сугияма, указав рукой в сторону вашей двери. Внезапно он закашлялся и упал на колени.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Будете драться с охранниками"/>
				<Option Goto="155" Text="Будете спасаться бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Вы проскользнули по коридору дальше и услышали за дверной перегородкой какие-то разговоры. Проделав в бумажной ширме небольшую дырочку, вы посмотрели внутрь освещенного помещения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Прячась в тени коридора, вы метнули сюрикен в охранника. Смертоносная «звездочка» вошла глубоко в глазницу самурая, и он опрокинулся на спину.\n\nОдин из самураев закричал:\n\n - Скорее за подмогой!\n\nОдин охранник бросился к двери.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="У вас есть стрела"/>
				<Option Goto="181" Text="Нет стрелы, но есть еще сюрикены" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы зажали ей лицо рукой и ударили мечем в грудь. Женщина глухо охнула и разом откинулась на лежанку. Вы тихо выбрались из комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Вы протрубили в окно условный сигнал и побежали дальше. За своей спиной вы услышали топот ног. За вами гнались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Спрячетесь под потолочной балкой в коридоре"/>
				<Option Goto="127" Text="Побежите дальше и поднимитесь по лестнице этажом выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Вы спрятались за опорной балкой коридора. Тут же в коридор ворвалось около пяти вооруженных людей. Впереди бежал воин с факелом.\n\n- Ищите его! Смотрите под потолком! Эти шпионы могут скрываться где угодно! - отдавал команды старший из самураев.\n\nДверь в соседнюю комнату отошла в сторону. На пороге появился охранник - Что происходит?! - спросил он у пятерых самураев.\n\n- Вражеский шпион проник в замок. Мы гнались за ним. Он поднялся по этой лестнице сюда! - быстро заговорил один из ваших преследователей - Лучше вам увести пленницу в другое место.\n\n- Это исключено - ответил охранник - Князь приказал нам находиться здесь.\n\nСамураи бросились обыскивать помещение и коридор башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Броситесь на них в бой"/>
				<Option Goto="174" Text="Метнете сюрикен в факел охранника" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
				<Option Goto="169" Text="Будете стрелять во врагов из лука (если у вас есть хотя бы три стрелы)" Availability="СТРЕЛЫ > 2"/>
				<Option Goto="157" Text="Попытаетесь выскользнуть наружу, через окно-бойницу башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Options>
				<Option Goto="161" Availability="сигнал"/>
				<Option Goto="186" Availability="!сигнал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>- Да - тихо ответили вы ей.\n\n- Милый... иди же ко мне... только не разбуди остальных - с этими словами женщина в темноте наугад схватила вас прямо за рукоять вашего меча.\n\n- О-о-о! Судзуки. Какой же он у тебя большой и тверд. - внезапно женщина запнулась и застыла.\n\n- Кто здесь! - изменившимся голосом спросила она и одернула свою руку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Выскочите быстро из комнаты"/>
				<Option Goto="152" Text="Заколете женщину, зажав ей рот рукой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вы бросились в окно, налету бросая крюк «кошки» в сторону парапета подоконника. Схватившись за веревку, вы полетели вниз головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Вы увидели знатного вида самурая и сидящих напротив него троих воинов.\n\n- Князь Хаттори вынужден будет согласиться на мое предложение. Аха-ха-ха-а... - злорадно проговорил важный самурай, обращаясь к присутствующим воинам.\n\n- Конечно, господин Сугияма - услужливо закивали головами воины - Пока его дочь в ваших руках, он будет покорным вашей воле. Ведь это его единственная дочь. А сыновей у него нет.\n\n- Да, это большая удача! - воскликнул Сугияма - Теперь я возьму ее себе в жены и объединю наши земли. У нас будет сын. Мой сын! Аха-ха-ха-а-а.\n\n- Однако эта девчонка довольно строптива - крякнул от досады старший из воинов - Вы же видели, как она только что попыталась выхватить у вас меч и заколоть себя.\n\n- Ничего! Я и не таких «обламывал» - хвастливо заявил Сугияма - Сколько воинов ее сторожат?\n\n- Ее охраняют четверо самых лучших наших бойцов - ответил пожилой самурай - Никто не проникнет в наш замок. Так что вы можете быть совершенно спокойны, мой господин.\n\n- Пойди на всякий случай проверь бдительность своих охранников, а я пока напишу письмо моему будущему родственничку - князю Хаттори. Хе-хе-е... - рассмеялся своей шутке Сугияма.\n\nСтарший из воинов встал с циновки. Поклонившись, он пошел к выходу. Вы метнулись от двери и замерли, прислонившись спиной к стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вы все же успели первым ударить мечем своего противника. Он упал на пол, схватившись за горло. Теперь вы могли двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Спрячетесь под потолочной балкой в коридоре"/>
				<Option Goto="127" Text="Побежите дальше и поднимитесь по лестнице этажом выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вы пробежали по темному коридору и, увидев окно, подумали, что сейчас можно протрубить в морскую раковину сигнал для Симацу, чтобы он поджег конюшню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Протрубите сейчас">
					<Trigger Value="пожар"/>
				</Option>
				<Option Goto="160" Text="Считаете, что пока не стоит этого делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Вы резко отодвинули раздвижную дверь. При виде вас воины быстро вскочили с места и выхватили свои мечи.\n\n- Это вражеский лазутчик! - крикнул один из воинов - Хватайте его!\n\nТрое самураев бросились на вас с дикими криками. Первые удары вы успели отразить. Но следующий выпад отсек вам руку и обливаясь кровью, вы упали на гладкий дощатый пол.\n\nВы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы бросились на врагов, рубя налево и направо. Однако силы были неравны и вас сбили с ног и закололи. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Прямо за окном оказалась покатая черепичная крыша башни. Ударившись о черепицу, вы кувыркнулись и сорвались с крыши вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Трое самураев бросились на вас с дикими криками. Первые удары вы успели отразить. Но следующий выпад отсек вам руку. Обливаясь кровью, вы упали на гладкий дощатый пол. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы метнули сюрикен в фонарь у дальней стены.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="173,179" Text="Проверьте свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы прицелились и спустили тетиву.\n\n«Вум-м-м!» - черная стрела пронзила череп жертвы.\n\n- Он там! Скорее за подмогой! - закричал один из самураев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если есть еще стрелы - стреляйте"/>
				<Option Goto="181" Text="Если нет стрел метните сюрикен" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Ваша стрела вошла как раз между лопатками самурая, который бросился за подмогой.\n\nДвое, оставшихся в живых самурая, испуганно смотрели в черноту дверного проема.\n\n- А-а-а-а! - не выдержав напряжения, закричал один из охранников и бросился с мечем в вашу сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Возьметесь за меч и встретите врага"/>
				<Option Goto="176" Text="Метнете в него сюрикен" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы прицелились и выпустили подряд три стрелы. Предсмертные вопли врагов подтвердили ваши попадания. Однако ваше укрытие было раскрыто и остальные противники бросились к вам с обнаженными клинками.\n\nОдного из нападавших вы ловко рубанули по запястью. Другого ударили рукояткой меча в лицо. Однако врагов все еще было слишком много. Единственным вашим спасением было большое окно, за которым был карниз крыши.</Text>
			<Modifications>
				<Arrows Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Прыгнете в окно"/>
				<Option Goto="165" Text="Продолжите схватку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Вы находились на третьем этаже центральной башни замка. Перед вами была раздвижная дверь. Через плотную вощеную бумагу двери в темный коридор пробивался рассеянный свет.\n\nВы проделали небольшую дырочку в бумажной перегородке раздвижной двери и увидели, что в комнате на циновках сидят четверо вооруженных самураев. В центре их круга возле опорного столба сидит девушка в нарядном кимоно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Ворветесь в комнату и нападете на охранников"/>
				<Option Goto="167" Text="Выстрелите в охранников из лука (если есть хотя бы одна стрела)"/>
				<Option Goto="151" Text="Метнете сюрикен" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Вы метнули сюрикен в фонарь. Он опрокинулся. Пламя охватило его бумажную конструкцию. Самурай испуганно оглянулся назад на пылающий фонарь. Этого мгновения оказалось достаточно, чтобы вы успели броситься к противнику. Двумя прыжками преодолев разделяющее вас пространство, вы пронзили его клинком. Враг рухнул к вашим ногам.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>- Наверное, он расшибся!? - услышали вы сверху.\n\n- Пожар!! Конюшня горит! Несите воду! Пожар!\n\n- внезапно закричали внизу во дворе крепости. Вы глянули вниз и увидели, как из конюшни выскочило с десяток испуганных лошадей. Над крышей конюшни заполыхало пламя.\n\n- Скорее вниз! Нужно потушить пожар! - закричал кто-то. Вы услышали удаляющийся топот ног по дощатому настилу в помещении башни.\n\nВ темноте никто из ваших врагов не заметил зацепившегося за подоконник бойницы крюка. Выждав некоторое время, вы подтянулись наверх и, ухватившись за край крыши, вскарабкались на шаткую черепицу. Никого не было. Через окно бойницы вы заглянули внутрь помещения башни. Вроде тихо...\n\nВы перелезли через парапет и снова оказались в темном зале. Медлить было нельзя. Теперь вы знали точно - в соседней комнате находилась дочь князя Хаттори.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Texts>
				<Text>Вы промахнулись. Ваше укрытие было раскрыто и остальные противники бросились к вам с обнаженными клинками. Одного из нападавших вы ловко рубанули по запястью. Другого ударили рукояткой меча в лицо. Однако врагов было слишком много. Вы получили ранение.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на 1.</Text>
				<Text>Единственным вашим спасением было большое окно башни.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Прыгнете в окно"/>
				<Option Goto="165" Text="Продолжите схватку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы метнули сюрикен, и факел выпал из рук охранника.\n\n- Он здесь! - закричал охранник. Однако факел погас, и в зале воцарилась полная темнота. Лишь тусклый фонарь у дальнего дверного проема давал рассеянный свет на несколько метров.\n\nСамураи настороженно застыли с обнаженными клинками. Они опасались внезапного нападения невидимого врага.\n\n- Свет! Нужно больше света! - закричал кто-то.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Метнете сюрикен в фонарь на стене (последний источник света в этом зале)" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
				<Option Goto="157" Text="Пользуясь моментом проскользнете в большое окно башни на крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы спрятались в густой тени зала. Из соседней комнаты принесли факелы, и пространство зала озарил яркий свет.\n\n- Вон он! - закричал один из воинов. Ваше укрытие было обнаружено. Со всех сторон на вас бросилось более десяти вооруженных воинов. Прижавшись спиной к стене, вы отбили несколько атак, но пали изрубленный на куски. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Сюрикен вонзился врагу прямо в глаз. Противник упал, как будто споткнулся обо что-то невидимое. Последний из оставшихся в живых воин подскочил к пленнице. Прижав к ее шее лезвие меча, он прокричал в темноту - Выходи и сражайся как воин! Или клянусь, я перережу ей горло!\n\nСамурай умело спрятался за фигурой девушки, которая невозмутимо продолжала сидеть, прислонившись спиной к столбу. Вы не могли стрелять в противника, так как боялись попасть в девушку.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Выйдете на свет и сразитесь с врагом на мечах"/>
				<Option Goto="171" Text="Попытаетесь метнуть сюрикен в фонарь, который освещает комнату (но это может испугать охранника и он зарежет пленницу)" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ГЛАВА ТРЕТЬЯ\n«ПТИЧКА УПОРХНУЛА»</Text>
				<Text>- Вы дочь господина Хаттори? - спросили вы ее. Девушка молча кивнула, настороженно глядя на вас. Однако в ее глазах не было страха.\n\n- Меня послал за вами ваш отец - коротко сообщили вы ей - Нужно выбираться отсюда.\n\nДевушка радостно бросилась к вам на грудь и обняла. Вы дали ей несколько секунд, чтобы прийти в себя.\n\nНаконец она взяла себя в руки. Девушка наклонилась и подобрала у убитого стражника короткий меч. Вы схватили ее за руку и потащили за собой в коридор. Вы выглянули в окно бойницы во двор замка. Внизу среди костров вы увидели бегающих воинов Сугиямы.</Text>
				<Text Style="Small">Если у вас записано слово «сигнал» - то вы сейчас трубите в морскую раковину сигнал (и запишите слово «пожар»).</Text>
				<Text>Проскочив пустой просторный зал, вы спустились этажом ниже и стали перед выбором. Перед вами было два пути:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Signal/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="К главному выходу из центральной башни замка во двор"/>
				<Option Goto="192" Text="По коридору, который вел в сторону угловой башни и крепостной стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Texts>
				<Text>Вы ударили наотмашь по атакующему противнику. Самурай перегнулся пополам, но в последний момент резко выбросил вперед руку с мечем, и пронзил вам бедро. Горячая кровь потекла по ноге. Вы рубанули по диагонали по спине самурая, и он повалился замертво.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 1 Жизненную силу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Если вы еще живы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы попали в фонарь. Он перевернулся и, мигнув, погас.\n\n- Свет! Несите скорее факелы! - в страхе закричали воины Сугиямы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Броситесь, лавируя между воинами, и будете рубить вслепую налево и направо, создавая хаос и сея страх"/>
				<Option Goto="175" Text="Будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Texts>
				<Text>Невероятными усилиями вам удалось зарубить двоих самураев. Однако вы получили две тяжелые раны.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 2 Жизненные силы.</Text>
				<Text>Князь Сугияма стоял на четвереньках и тяжело дышал. Яд начинал действовать и поражал легкие.\n\n- Говори, где ты прячешь дочь господина Хаттори! - заявили вы ему, приставив острие своего клинка к горлу.\n\n- Я все равно... умру - прохрипел Сугияма.\n\n- Если ты скажешь, где пленница, я дам тебе противоядие - предложили вы ему сделку.\n\nСугияма почти теряя сознание повалился на бок:\n\n- Я... я скажу... скажу, - из последних сил прошипел он.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Если у вас есть противоядие, то можете дать его князю"/>
				<Option Goto="190" Text="Если нет противоядия, то может дать ему любое другое снадобье из вашего запаса (обманите)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Второй сюрикен вонзился врагу прямо в горло. Противник упал, как будто споткнулся обо что-то невидимое. Харкая кровью, он попытался встать и тут же захрипел. Из его рта пузырями пошла розовая пена, и он потерял сознание. Третий сюрикен тоже нашел свою жертву - угодив воину прямо в висок.\n\nПоследний в живых воин подскочил к пленнице. Прижав к ее шее лезвие меча, он прокричал в темноту - Выходи и сражайся как воин! Или клянусь, я перережу ей горло!\n\nСамурай умело спрятался за фигурой девушки, которая невозмутимо продолжала сидеть на циновке.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Выйдете на свет и сразитесь с врагом на мечах"/>
				<Option Goto="171" Text="Попытаетесь метнуть сюрикен в фонарь, который освещает комнату" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Texts>
				<Text>Оставался последний противник. Вы вышли на свет. Самурай тут же бросился на вас. Ваши клинки скрестились. Ваш соперник был в доспехах. Пользуясь своим весом, он начал теснить вас назад к стене. Ваше плечо ожгла резкая боль. Изловчившись, вы ударили противника мечем по ногам. Самурай взвыл от боли и выронил меч. Вы тут же ударили его по шее, и он рухнул на пол.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 1 Жизненную силу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Если вы еще живы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Вы резко отодвинули дверь в комнату и, выхватив меч, бросились на князя. Однако, в последний момент Сугияма молниеносным движением успел выхватить из ножен свой меч. Ваши клинки на мгновение скрестились, и вы тут же отпрыгнули назад. Вы стояли напротив друг друга, стараясь уловить малейший намек на возможность нанести смертельный выпад.\n\nПочему-то Сугияма не позвал своих охранников. По-видимому, он считал это ниже своего достоинства и желал сам зарубить вас.\n\nКаким приемом вы хотите убить его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Сделать ложный выпад, и тут же увернуться"/>
				<Option Goto="288" Text="Постараетесь поймать князя в момент его атаки и быстро контратакуете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Вы побежали прочь от истерически кричащей женщины. Завернув за угол, вы столкнулись сразу с целой толпой воинов и вооруженных слуг.\n\n- Это лазутчик! Хватайте его! - закричал один из слуг и все бросились на вас.\n\nВам ничего не оставалось, как бежать обратно по коридору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Вы бросились во тьму, с трудом различая фигуры врагов. Несколько ваших ударов достигли цели. Возникла паника. Самураи наугад рубили воздух вокруг себя. Несколько воинов начали рубить друг друга, полагая, что атакуют вражеского лазутчика. На это вы и рассчитывали. Проскочив в коридор, вы оказались рядом с дверью, ведущей в комнату. За полупрозрачной перегородкой горел свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Ворветесь внутрь комнаты"/>
				<Option Goto="157" Text="Попытаетесь скрыться и вылезете через большое окно башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Texts>
				<Text>Вы выскочили в темный коридор и метнулись в сторону. Двое стражников бросились за вами, но остановились на пороге.\n\n- Что с господином Сугиямой?! - взволнованно проговорил один из воинов - Он ранен?! Нужно охранять его пока не приведут врача!\n\n- Нужно позвать подмогу - предложил второй самурай - Сюда!! На помощь!! Охрана!! - заорал он.\n\nВы поняли, что воины не будут вас преследовать и тихонько проскользнули по коридору.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «тревога».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>тревога</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Вы влили в рот Сугиямы противоядие. Вскоре князь задышал более ровно. Вы отбросили подальше его меч и вынули у него из-за пояса второй короткий клинок. Продолжая удерживать лезвие своего меча у горла Сугиямы, вы спросили - Где пленница?\n\n- Она в башне. Но тебе ее не освободить. Ее охраняют мои воины. Только я могу им приказать освободить ее - заявил Сугияма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Прикажете ему вести вас в башню, где держат пленницу"/>
				<Option Goto="132" Text="Прикончите князя и сами пойдете в башню освобождать дочь князя Хаттори"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Texts>
				<Text>Вы отчаянно отбивались от наседавших на вас самураев. Клинок врага задел ваше плечо.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 1 Жизненную силу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Броситесь бежать"/>
				<Option Goto="180" Text="Будете драться до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Сугияма отодвинул ширму и вошел в комнату. Вы неотступно следовали за ним, упирая острие своего клинка ему в спину.\n\nВ комнате находилось четверо охранников. В центре помещения сидела молодая девушка. При виде князя воины вскочили с места, но, увидев вас, мигом выхватили свои мечи.\n\n- Стойте на месте! - крикнули вы им - Иначе я убью вашего господина!\n\nСамураи застыли в нерешительности. Они поглядывали на Сугияму, ожидая от него приказов.\n\n- Я пришел за вами госпожа - обратились вы к девушке - Выходите в коридор.\n\nДевушка выдернула из-за пояса ближайшего охранника короткий меч и встала. Охранники опасливо попятились от нее. Девушка, гордо подняв подбородок, пошла к выходу. Когда она проходила мимо Сугиямы, на мгновение остановилась и затем плюнула прямо ему в лицо. Князь взревел от ярости и бросился на нее, схватив за горло. Охранники тут же бросились на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Ударите князя мечем в спину"/>
				<Option Goto="200" Text="Отобьете атаку четверых самураев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Вы влили в рот Сугиямы микстуру из вашего флакона. Он закашлялся и прохрипел - Она... под охраной... только я могу ее... прика... зать... - Сугияма захрипел и уткнувшись лицом в пол замолчал. Он умер. Вам ничего не оставалось, как идти дальше в поисках пленницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Быстрым и резким движением вы перерезали глотку Сугиямы, предварительно зажав ему рот. Дернувшись несколько раз в ваших крепких объятиях, он наконец-то затих. Вы аккуратно положили его тело на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Options>
				<Option Goto="208" Availability="трупы"/>
				<Option Goto="198" Availability="!трупы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Вы шли за спиной князя Сугиямы по коридорам замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Availability="сигнал"/>
				<Option Goto="197" Availability="!сигнал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Перед вами было два пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Влево по коридору во двор замка"/>
				<Option Goto="192" Text="Прямо по коридору, который вел в сторону угловой башни и крепостной стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы успели достать Сугияму своим клинком, вонзив ему лезвие между лопаток. Он повалился прямо на девушку, придавив ее к полу. В это же мгновение на вас обрушились удары вражеских мечей, и вы рухнули исколотый и изрубленный на пол. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Вы бросились бежать вдоль стены. За вами гналось около пяти воинов Сугиямы. Вам удалось выманить их достаточно далеко от башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Будете драться с преследователями"/>
				<Option Goto="203" Text="Попытаетесь убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Сугияма поднялся по лестнице и, пройдя через большой зал, вывел вас в темный коридор. В конце коридора вы заметили свет. Он пробивался через бумажную раздвижную ширму двери.\n\n- Она там - коротко сказал вам Сугияма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Прирежете князя прямо здесь"/>
				<Option Goto="189" Text="Прикажете ему идти в комнату, где держат пленницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Вы вышли в длинный освещенный фонарем коридор и увидели двоих охранников. Они тоже заметили вас и, выхватив оружие, бросились в вашу сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Будете убегать вместе с девушкой"/>
				<Option Goto="205" Text="Будете сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Texts>
				<Text>Вы шли за спиной князя Сугиямы по коридорам замка. Когда вы проходили мимо большого окна башни, то решили, что сейчас самое время дать сигнал вашему сообщнику. Вы протрубили сигнал при помощи вашей раковины.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «пожар».</Text>
				<Text>Сугияма удивленно обернулся, но вы тут же подтолкнули его своим клинком, и пошли дальше.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>пожар</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Texts>
				<Text>Вы первым нанесли удар. Один из охранников упал замертво. Вас быстро прижали к стене. Вы с трудом отбивались от наседавших воинов. Внезапно за спинами атакующих врагов, вы увидели девушку. Она ударила в спину коротким клинком одного из нападавших и он, застонав, упал к вашим ногам. На мгновение нападавшие растерялись и вы, воспользовавшись моментом, двумя молниеносными ударами оборвали их жизни. Однако в этой стычке досталось и вам.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 1 Жизненную силу.</Text>
				<Text>Вы огляделись по сторонам и увидели лежащего невдалеке неподвижное тело князя Сугиямы. Большая лужа крови растекалась вокруг его тела. Все враги были повержены.\n\nТеперь вам нужно было вывести бывшую пленницу из замка.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Вы выскочили на площадку второго этажа угловой башни. Через окно бойницы вы увидели за стеной темный ров. Небо на востоке уже начинало сереть. Вы прикрепили к парапету крюк и сбросили веревку вниз.\n\n- Спускайся первой. Я их задержу - приказали вы девушке. Она на мгновение замешкалась, но вы решительно подтолкнули ее в сторону широкой бойницы.\n\nНеловко перебравшись через подоконник окна бойницы, девушка неловко полезла вниз по веревке.\n\n- Вон лазутчик! Хватайте его!! - услышали вы за своей спиной. Оглянувшись, вы увидели, что по коридору к помещению башни бежит около пяти самураев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Броситесь бежать вдоль крепостной стены, чтобы отвлечь охрану от девушки"/>
				<Option Goto="207" Text="Будете сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Вы положили раненую на траву под деревом. В серых предрассветных сумерках постарались определить опасность раны. Девушка еще дышала. Вы прощупали место ранения. Стрела вошла неглубоко в левый бок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="У вас есть лекарство «тонизирующее» или «обезболивающее»"/>
				<Option Goto="211" Text="Нет ни «тонизирующего» лекарства, ни «обезболивающего»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Вы вскочили на парапет крепостной стены и глянули вниз. Под стеной далеко внизу во рву темнела водная гладь. Не раздумывая, вы прыгнули вниз ногами вперед. Удар! Темнота и гул в ушах...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Вы, быстро загребая, поплыли вдоль стены в сторону темнеющего неподалеку контура угловой башни замка.\n\n«Вум-м-м!» - рядом с вами в воду вошла оперенная стрела. Вы поплыли еще быстрее.\n\nИ вот наконец невдалеке под самой крепостной стеной вы заметили светло-серый контур. Девушка висела, из последних сил держась за конец каната. При виде вас она испуганно проговорила - Я не умею плавать.\n\n- Прыгай! Я тебе помогу! - крикнули вы и она, отпустив веревку, плюхнулась в воду.\n\nНад вашей головой на стене показались факелы.\n\n- Вон они! Там под стеной! - закричал кто-то.\n\nВы подхватили барахтающуюся девушку за шиворот ее кимоно, и загребая одной рукой воду поплыли к противоположному берегу.\n\n«Вум-м-м... Вум-м-м!» - рядом в воду вошло несколько стрел.\n\n- А-а-а! - услышали вы жалобный вскрик девушки и почувствовали, как ее тело обмякло. Однако у вас не было времени, и вы упорно продолжали из последних сил грести к спасительному берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Вы метнули в первого нападавшего сюрикен, на несколько секунд задержав его. К вам подскочил второй самурай. И вы скрестили клинки. Девушка не растерялась и тут же набросилась сбоку на атаковавшего вас воина, ранив его в руку своим коротким клинком.\n\nДобить раненого не представляло особого труда. Покончив с одним противником, вы тут же схлестнулись со вторым. Получив от вас отпор, и понимая, что он остался в меньшинстве, самурай начал пятиться назад.\n\n- На помощь! Тревога!! - закричал он, отбивая ваши удары.\n\nВ этот момент девушка резко замахнулась и метнула в самурая свой клинок. Воин успел пригнуться, но вы воспользовались моментом и тут же пырнули его чуть ниже живота. Охнув, охранник схватился руками за рану и повалился на пол. Вы бросились дальше по коридору.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Вот уже трое суток, как вы прятались в заброшенном домике в стороне от дорог и селений. Вы старательно следили за самочувствием раненой. Вам повезло. Дочь князя Хаттори не умерла от потери крови. Однако, из-за ранения и перенесенных волнений ее здоровье оказалось сильно подорванным. Плавание в холодной воде оказало свое коварное действие. Она простудилась. Кашель приносил ей сильные страдания, т.к. при каждом резком вздохе рана в любой момент могла снова открыться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="У вас есть лекарство «противопростудное»"/>
				<Option Goto="212" Text="Нет «противопростудного» лекарства"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы бросились навстречу врагам и яростно начали рубить налево и направо. Несколько самураев упали под вашими ударами. Но и вы упали пронзенный клинком. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Вы вышли в освещенный фонарем длинный коридор. На полу все еще лежали два убитых вами охранника. Вы переступили через трупы и потащили девушку в помещение башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Наконец почувствовав под ногами дно, вы потащили на берег тело вашей спутницы. Со стороны замка все еще слышались крики стражи. Несколько стрел пролетело в нескольких шагах от вас, вонзившись во влажную почву. Однако было ясно, что воины Сугиямы стреляют в темноту почти наугад. Вы увидели, что из спины несчастной торчит стрела.\n\nОсторожно взвалив на себя безжизненное тело, вы побрели подальше от берега в сторону темнеющей неподалеку рощицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Вы вынырнули из воды и тут же услышали над своей головой крики стражников:\n\n- Вон он! Стреляйте в него! Огня! Принесите факелы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Нырнете снова под воду"/>
				<Option Goto="204" Text="Поплывете вдоль стены обратно в сторону дозорной угловой башни, где должна была спуститься с каната девушка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Вы резко выдернули стрелу из раны. Девушка вздрогнула, но не проронила ни звука. Она была без сознания.\n\nВы быстро перевязали ее рану, оторвав кусок ткани от ее кимоно. Теперь вам оставалось лишь надеяться на везение. Вы снова взвалили ее тело на плечо и понесли прочь от замка. За вами могли выслать погоню. Вы хотели скрыться в какой-нибудь деревушке в ближайших горах и заняться лечением раненой. Позже вы сможете отправить зашифрованное послание к вашему наставнику, и за вами пришлют помощь. А пока...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Вы сделал все что смогли. Однако, когда к вам прибыла помощь девушка уже металась в горячке. Ее ослабленный организм не выдержал. Надежд на спасение несчастной было немного. И хотя прибывшие вам на помощь члены вашего клана и слуги князя Хаттори постарались применить все свои знания в медицине, но время было уже упущено. Все с грустью наблюдали, как на их глазах медленно угасает жизнь совсем еще юной девушки - единственной наследницы князя Хаттори. Конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Вы подплыли к самой стене и увидели высоко над водой конец болтающейся веревки. Девушки нигде не было. Внезапно почти у самой стены вы заметили какое-то движение. Над водой мелькнула чья-то рука, стараясь ухватиться за скользкую каменную кладку стены. Вы бросились на помощь к утопающей и успели вытащить на поверхность ее голову. Девушка наглоталась воды и закашлялась.\n\n- Они здесь! Все сюда!! - услышали вы над своей головой крики стражника.\n\nНе мешкая, вы поплыли к противоположному берегу, таща за собой тело девушки.\n\n«Вум-м-м!» - рядом с вами в воду вошла оперенная стрела. Вы поплыли еще быстрее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Хорошо, что у вас было нужное лекарственное средство, и девушка быстро шла на поправку. Вы смогли отправить зашифрованное послание вашему наставнику в провинцию Ига и через неделю вас нашли слуги и воины князя Хаттори. Девушка была спасена. С чувством выполненного долга вы отправились обратно в свою родную деревню, чтобы залечить свои раны и вскоре быть готовым выполнить новые поручения вашего учителя. Конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Вы нырнули и поплыли под водой вбок от стены, чтобы уйти из-под обстрела вражеских лучников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Availability="пожар"/>
				<Option Goto="220" Availability="!пожар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Вы нырнули и поплыли под водой вбок от стены, чтобы уйти из-под обстрела вражеских лучников.\n\n Когда вы вынырнули, крики стражи раздавались уже чуть правее от вас. Глянув в сторону черного контура угловой башни, вы подумали о девушке. Она должна была уже давно спуститься в ров и плыть к берегу. Тут ваш мозг пронзила страшная мысль: а вдруг она не умеет плавать?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Вы быстро поплыли в сторону башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Вы развернулись и побежали обратно. Девушка еле успевала бежать следом за вами. Ей мешало длинное кимоно. Стражники бросились за вами в погоню.\n\n- Тревога! На помощь!! - кричали они на бегу, громыхая своими доспехами.\n\nВы выскочили в зал. Отсюда можно было:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Бежать по коридору к центральному выходу из главной башни замка"/>
				<Option Goto="221" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Вы выскочили во двор через главные ворота башни. Во дворе горели костры охраны. Возле костров вы увидели около десятка воинов Сугиямы. Увидев вас и девушку, они на мгновение застыли от удивления.\n\n- Это вражеский лазутчик! - истошно закричал кто-то из толпы - Рубите его!!\n\nДевушка метнулась обратно внутрь башни. А вам ничего не оставалось, как стоя наверху каменной лестницы рубить нападавших врагов.\n\n- Берегись!! - услышали вы крик девушки за своей спиной. Вашу спину пронзила острая боль. Вы удивленно уставились на торчащий из вашей груди окровавленный наконечник копья.\n\nВы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Вам благополучно удалось выбраться на берег. На востоке небо уже серело. Подхватив еле стоящую на ногах девушку, вы направились прочь от замка, в сторону ближайшего леса.\n\nВы нашли убежище в одной из заброшенных деревушек в окрестностях замка. Через проезжего торговца, вы смогли отправить зашифрованное послание вашему наставнику в провинцию Ига. Через неделю вас нашли слуги и воины князя Хаттори. Девушка была спасена и вы с чувством выполненного долга, переодевшись простым крестьянином, отправились обратно в свою родную деревню, чтобы залечить раны и вскоре быть готовым выполнять новые поручения вашего учителя. Вы были довольны. Теперь ваш учитель будет относиться к вам с большим доверием и уважением. Вас ожидают более трудные и ответственные задания. Конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Вы выскочили во двор через главные ворота башни и увидели огромное пламя. Горела конюшня и несколько прилегающих хозяйственных построек. Во дворе в панике и хаосе криков бегали слуги и воины Сугиямы. По двору носился с десяток испуганных лошадей. На вас никто не обратил внимания, и вы быстро бросились за угол главной башни, увлекая за собой растерянную девушку.\n\n- Открывайте ворота замка! Скорее выпускайте лошадей! - услышали вы среди прочего крика и гама приказ одного из самураев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Попытаетесь воспользоваться суматохой и оседлаете одного из коней"/>
				<Option Goto="201" Text="Пробираться к угловой башне замка, чтобы с нее спуститься в ров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Вы потащили растерянную девушку за собой вверх по лестнице на третий этаж. Вы вовремя успели подняться наверх и тут же услышали, как внизу прогромыхали тяжелые шаги стражников - Кажется, они побежали туда по коридору! - крикнул один из них. По звукам их шагов вы поняли, что они ошиблись и побежали дальше.\n\nВы бросились к большому окну башни и глянули вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Availability="пожар"/>
				<Option Goto="225" Availability="!пожар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>- Наверное, он сорвался с крыши и расшибся!? - услышали вы сверху - Нужно пойти на крышу и посмотреть. Подождите!.. А что это за веревка натянута?!\n\nВнезапно ваша веревка резко ослабла. Вы мешком полетели вниз во двор замка. Вы расшиблись насмерть, упав с крыши башни. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Но выхода у вас не было. Вы перелезли через парапет оконного проема и помогли девушке вылезти следом за вами на черепичную покатую крышу карниза башни. Осторожно прижимаясь спиной к стене, вы вдвоем прошли к углу башни. Отсюда вы метнули крюк в сторону близстоящей сторожевой башни.\n\nСо второй попытки вам удалось зацепить крюк за торчащую из-под черепицы балку.\n\n- Возьмись крепко руками и ногами за канат и ползи на ту сторону - приказали вы девушке. Но она испуганно отшатнулась назад, прижавшись всем телом к стене.\n\n- Я не смогу. Я боюсь - чуть не плача от страха произнесла она.\n\nВы поняли, что вам не удастся ее уговорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Вырубите ее ударом ладони по шее и сами потащите ее на себе по канату (это потребует от вас больших усилий)"/>
				<Option Goto="227" Text="Вернетесь обратно в башню и поищете другой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Ваши пальцы разжались, и вы вместе с девушкой мешком рухнули с высоты вниз во двор замка. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Во дворе в панике суетились и кричали около двух десятков воинов Сугиямы. Оставался единственный путь к спасению - перебросить веревку с крюком на крышу соседней дозорной башни. Однако вы не были уверены, что девушка сможет перебраться по канату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Из последних сил вы дотянулись до края карниза и перевалили свое тело на черепичную крышу. Девушка за вашей спиной перестала визжать, однако ее бил нервный озноб. Вы боялись, что ее вопли могли услышать стражники во дворе. Но теперь это уже не имело значения. Вы отвязали веревки, которыми девушка была привязана за вашей спиной и поставили ее на ноги.\n\n- Осталось совсем немного, и мы на свободе - постарались вы обнадежить ее. Она молча кивнула.\n\nС карниза вы залезли в окно башни и, оказавшись на небольшой дозорной площадке. Отсюда вы спустились по лестнице вниз. Вдоль стены в вашу сторону шли двое охранников. Однако пока они еще вас не заметили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Вы сжалились над девушкой и помогли ей забраться через окно обратно внутрь башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Пробиваться из башни через главный выход и дальше во двор"/>
				<Option Goto="201" Text="Проверите, свободен ли путь через второй этаж и дальше по коридору в сторону угловой башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Оставив девушку в укрытии, вы бросились через двор наперерез одному из nконей. Однако вас заметил один из воинов и закричал - Лазутчик!! Держите его!!!\n\nВы развернулись и полоснули его клинком своего меча. Алая линия проступила на его горле. Фонтан крови брызнул из открывшейся раны, и враг рухнул в пыль.\n\n- На помощь! - услышали вы знакомый голос. Обернувшись в сторону главной башни замка, увидели, как двое самураев схватили за руки дочь князя Хаттори и тащат ее обратно в главную башню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Броситесь ей на помощь"/>
				<Option Goto="233" Text="Если у вас есть еще две стрелы, выстрелите из лука"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Во дворе в панике суетились и кричали около двух десятков воинов Сугиямы. Горела конюшня. По двору метались испуганные кони. Слуги тащили кадушки с водой и пытались потушить пожар. Однако пламя разгоралось все больше и уже перекинулось на соседние хозяйственные постройки. Оставался единственный путь к спасению - перебросить веревку с крюком на крышу соседней дозорной башни. Однако вы не были уверены, что девушка сможет перебраться по канату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Самурай рубанул с плеча и рассек грудь мужественной дочери князя Хаттори. Она молча повалилась на землю. Одним прыжком вы оказались рядом с вашим врагом и по самую рукоять всадили ему ваш клинок. Бросившись к телу девушки, вы подхватили ее за плечи. Однако одного вашего взгляда было достаточно, чтобы понять, что она смертельно ранена. Еще мгновение и ее голова безжизненно повисла.\n\nВам ничего не оставалось, как поскорее покинуть пылающий замок. Вам не удалось выполнить ваше задание. Но вы сделали, все что смогли. Бросившись к одной из лошадей, вы одним прыжком оказались на его спине. Ударив пятками по бокам напуганного животного, вы бросили его в галоп в сторону отрытых ворот замка. Конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Вы прошли через просторный зал и увидели возле дверного проема на стене фонарь. Прислушавшись, вы не обнаружили никаких подозрительных звуков и быстро проскользнули мимо фонаря в темный дверной проем. В конце коридора вы заметили тусклый свет, который пробивался сквозь вощеную бумагу дверной панели.\n\nувидели, что в комнате на циновках сидят четверо вооруженных самураев. В центре их круга возле опорного столба сидит девушка в нарядном кимоно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Ворветесь в комнату и нападете на охранников"/>
				<Option Goto="167" Text="Выстрелите в охранников из лука (если есть хотя бы одна стрела)"/>
				<Option Goto="151" Text="Метнете сюрикен" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Вы ударили девушку по шее и подхватили ее обмякшее тело. Привязав тело девушки своим поясом за своей спиной вы наконец полезли по канату. Двойной вес давал себя знать, и веревка врезалась вам в ладонь. Пальцы при каждом вашем продвижении по натянутому как струна канату грозили разжаться. Пот заливал вам глаза, но вы упорно ползли вперед. Внезапно за вашей спиной вы почувствовали какое-то движение. По-видимому, девушка уже приходила в себя.\n\n- А-а-а-а...!!! - истошно завопила она за вашей спиной и лихорадочно вцепилась своими руками прямо за вашу шею. Вы начали задыхаться, пальцы вот-вот разожмутся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Availability="ЖИЗНЕЙ &lt;= 2"/>
				<Option Goto="226" Availability="ЖИЗНЕЙ > 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Вы, не целясь, быстро выпустили две стрелы. Один из воинов рухнул на землю с пронзенным боком. Второй самурай, отпустил девушку и выхватил меч.\n\nОднако, он не заметил, что девушка тут же подняла меч убитого и сзади рубанула самурая по голове. Шлем спас воина от неминуемой смерти. Самурай развернулся и замахнулся на девушку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="У вас есть еще сюрикен" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
				<Option Goto="230" Text="У вас нет больше сюрикенов"  Availability="СЮРИКЕНЫ &lt;= 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вы бросились на врага. Ваша внезапная атака среди хаоса бегающих в панике по двору людей вызвала секундное замешательство самураев. Этого было достаточно, чтобы двумя ударами прикончить их.\n\nВы схватили девушку за руку и потащили к ближайшей лошади. Конь храпел от страха, и вам пришлось схватить его обеими руками за шею, чтобы на пару секунд удержать на месте.\n\n- Быстрее садись на него! - крикнули вы своей спутнице.\n\nДевушка вскарабкалась на лошадь, и вы тут же одним прыжком оказались позади нее на спине дрожащего животного. Ударив пятками по бокам напуганного животного, вы бросили его в галоп в сторону отрытых ворот замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>К вечеру вы подкрались к частоколу заставы. На вышке по-прежнему караулил один лучник. Возле ворот стояли трое стражников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Сначала выстрелите из лука в охранника на вышке"/>
				<Option Goto="240" Text="Сначала расстреляете троих охранников у ворот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Вам удалось вырваться из пылающего замка Моритаи в самый последний момент. Еще немного и пламя пожара могло отрезать вам путь наружу. Вместе с вами из замка бежали слуги и воины Сугиямы, спасая свои жизни.\n\nВскоре вы оставили далеко позади зарево пожара и направили коня в сторону земель князя Хаттори. Вы уже предвкушали слова благодарности, которыми возможно вознаградит вас князь за ваши заслуги. Конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Сюрикен ударил самурая в боковой щиток его шлема и отвлек его от девушки. Самурай отскочил вбок и оглянулся, еще не понимая, где кроется враг. Вы в два прыжка подскочили к нему и всадили в бок свой клинок.\n\nВы схватили девушку за руку и потащили к ближайшей лошади. Конь храпел от страха, и вам пришлось схватить его обеими руками за шею, чтобы на пару секунд удержать на месте.\n\n- Быстрее садись на него! - крикнули вы своей спутнице.\n\nДевушка вскарабкалась на лошадь, и вы тут же одним прыжком оказались позади нее на спине дрожащего животного. Ударив пятками по бокам напуганного животного, вы бросили его в галоп в сторону отрытых ворот замка.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Стрела чиркнула по крупу лошади, не причинив вреда. Всадник скрылся за пригорком.\n\nВас бросало и вертело под водой. Вы никак не могли сориентироваться - где верх и где низ. Вам не хватило воздуха. Вода ворвалась вам в легкие. Вы утонули.\n\n- Теперь князь Сугияма узнает, что на его заставу совершено нападение вражеских лазутчиков - подумали вы. Посты в замке Моритаи теперь будут удвоены. Внезапность упущена, но отступать все равно нельзя. Вы зашагали по дороге в сторону замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Вы бросились к заставе. Кажется, лучник на башне прозевал вас и вы успели подскочить к воротам.\n\n- Стой! Тревога!! - закричал первый охранник, увидев вас, когда вы выскочили из-за куста в нескольких шагах от дороги. Вы не дали ему опомниться и несколькими ударами опрокинули на землю. Однако не успели добить. На вас набросилось сразу пятеро врагов. Вы поняли, что не рассчитали своих сил и с трудом успевали парировать их удары. Сильный толчок опрокинул вас на землю. В вашей спине торчала стрела. Сразу несколько клинков вонзилось в ваше тело. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Texts>
				<Text>Бросившись в ближайший к вам дом, вы выскочили из окна с тыльной стороны фасада и бросились бежать в сторону чернеющего неподалеку леса.\n\n«Вум-м-м!» - пронеслась мимо вас вражеская стрела. Вторая стрела слегка задела вашу ногу, и из рассеченной раны потекла горячая кровь.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на 1.</Text>
				<Text>Вы бежали, петляя влево и вправо, чтобы вражеским лучникам было труднее целиться.\n\nНаконец вы ворвались под сень высоких деревьев и оглянулись. Погони не было. В деревне раздавались торжествующие крики воинов Сугиямы. Горело несколько хижин.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Хотите переждать в лесу и когда воины Сугиямы уедут, вернетесь в деревню"/>
				<Option Goto="1" Text="Не будете терять времени и пойдете в сторону замка Моритаи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Как только вы проскочили в ворота заставы, как к вам навстречу бросилось сразу четверо вооруженных самураев. Однако, подбежав к вам, они в нерешительности остановились. Стражники этой маленькой крепости явно не были элитой князя Сугиямы. Пользуясь их замешательством, вы сделали резкий обманный выпад вбок, а затем бросились в самую гущу врагов. Самураи опешили и не стали рубить вас своими мечами. Они боялись в свалке друг друга поранить. Одного вы зарубили сразу, а остальные бросились бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Выстрелите в них из лука"/>
				<Option Goto="248" Text="Догоните и зарубите мечем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Вы успели выпустить всего три стрелы, прежде чем всадники приблизились к вам на опасное расстояние. Однако все ваши стрелы нашли свою цель. Одна лошадь билась в конвульсиях, подмяв под себя своего седока. Две других проскакали мимо вас без всадников. Два тела остались лежать на обочине пыльной дороги. Однако на вас продолжало скакать еще около двух десятков самураев.</Text>
			<Modifications>
				<Arrows Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Броситесь бежать в лес"/>
				<Option Goto="246" Text="Отступите в узкий переулок между домами и задержите там врагов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Вы карабкались по почти вертикальной скале. Вы поняли, что этот подъем будет стоить вам невероятных усилий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Продолжите подниматься в гору"/>
				<Option Goto="26" Text="Лучше спуститесь вниз и поищите другой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Ваша стрела достигла цели, и вражеский лучник опрокинулся через поручни ограды, повиснув на парапете. Его гибели никто не заметил.\n\nВы взяли на прицел стражников у ворот и послали еще две стрелы. Двое упали сраженные вашими меткими выстрелами. Однако третий стражник успел юркнуть за ограду частокола с криками:\n\n- Тревога! Враги!!!\n\nВы выхватили меч и бросились к воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Несколько всадников спешилось, и они набросились на вас. Вы яростно начали рубить налево и направо. Несколько самураев упали под вашими ударами. Но и вы упали пронзенный клинком. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Еще трое врагов остались лежать бездыханными. Из их спин торчали черные стрелы.\n\nТут вы услышали ржание лошади и стук копыт. Обернувшись, вы увидели, как один самурай, пришпоривая лошадь, скачет прочь от заставы в сторону замка Моритаи.\n\nВы выхватили свой лук и прицелились в удаляющуюся фигуру всадника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238,255" Text="Проверьте свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Вы со всех ног бросились вдогонку за трусливыми стражниками и одного за другим безжалостно зарубили их. Тут вы услышали ржание лошади и стук копыт. Обернувшись, вы увидели, как один самурай, пришпоривая лошадь, скачет прочь от заставы по дороге в сторону замка Моритаи. Вы выхватили свой лук и прицелились в быстро удаляющуюся фигуру всадника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238,255" Text="Проверьте свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Поток выбросил вас на поверхность. Вас понесло дальше по течению. Наконец вам удалось зацепиться за торчащий из-под воды большой валун, и вы нащупали под ногами каменистое дно. Пошатываясь и трясясь всем телом от холода, вы выкарабкались на берег и упали на речную гальку. Если у вас есть лекарство «противопростудное», то можете принять его прямо сейчас (вычеркните это слово из вашего листика). Если у вас нет этого лекарства или вы пока не хотите его использовать, то из-за переохлаждения вы теряете одну Жизненную силу (отметьте это на своем листике).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Вы оказались в темном зале. Отсюда влево вел длинный коридор. Вы осторожно двинулись на ощупь по коридору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Вы полезли по каменистой осыпи. Мелкие камни под вашими ногами постоянно скатывались вниз. Поверхность скорее напоминала водный поток из мелких камней. Быстро перебирая руками и ногами, вы полезли вверх по склону. Вниз скатывались целые оползни. Вы быстро перебирали руками и ногами, соревнуясь на перегонки с податливой осыпью, которая увлекала вас вниз по склону.\n\nКогда вы были уже почти у самого гребня каменистой гряды сверху сорвался большой камень и подскакивая покатился кубарем прямо на вас. Предсказать куда отклонится камень после очередного удара о склон – было невозможно. Куда вы отклонитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Влево"/>
				<Option Goto="262" Text="Вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>После непродолжительного отдыха у костра, вы решили идти дальше к замку Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Ждать вам пришлось не очень долго. Вы услышали в коридоре приближающиеся шаги. Однако вы сразу поняли, что сюда идет три или четыре человека. Тяжелые шаги и бряцание оружия рассеяло все ваши сомнения. Сюда шли воины. Бежать отсюда было некуда, ведь комната находилась в тупике коридора. Окон в комнате тоже не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Спрячетесь за дверью и нападете на врага, как только он войдет"/>
				<Option Goto="280" Text="Вы поняли, что позорно провалили ваше задание, и чтобы не попасть в руки врага сделаете себе харакири"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Texts>
				<Text>Вам все же удалось взобраться на скалу.</Text>
				<Text Style="Small">Однако это стоило вам потери 2 Жизненных сил (отметьте это на своем листике). Если у вас есть лекарство «тонизирующее», то вы всегда можете в любой момент восстановить уровень своих сил на максимум.</Text>
				<Text>После непродолжительного отдыха, вы зашагали по более пологому склону, поросшему густым лесом. Вам удалось обойти пограничную заставу, и теперь ваш путь лежал к замку Моритаи.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Ваша стрела впилась в затылок беглецу, выйдя наружу из глазницы. Всадник на полном скаку рухнул с коня на землю. Все было кончено. Воины Сугиямы были перебиты. Вы могли двигаться дальше по дороге в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Вы осторожно, чтобы не заскрипели доски лестницы, поднялись этажом выше. Кажется, никого нет. Судя по всему, вы находитесь в одной из башен замка. Перед вами при тусклом лунном свете из широкого окна открылся вид на большой зал. Через все пространство зала шли два ряда толстых опорных деревянных колон. В самом конце зала вы увидели темный дверной проем. Рядом на стене горел небольшой фонарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Пойдете в сторону дверного проема"/>
				<Option Goto="263" Text="Спрячетесь в этом зале, и будете поджидать в засаде"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Texts>
				<Text>- Да - коротко ответили вы.\n\n- Он убил его - услышали вы шепот за дверью - Гондза мы заходим к тебе!\n\nВ кромешной темноте вы услышали, как дверь тихо отошла вбок. Один из самураев вошел в комнату - Гондза, ты где? - спросил настороженно стражник.\n\nВы бросились мимо него в сторону двери и кувырком проскочили в коридор.\n\n- Кто здесь! Гондза?!! Где ты! - услышали вы крик за своей спиной. Вы бросились по коридору в сторону дверного проема, который вел в просторный зал. Рядом вы почувствовали еще чье-то присутствие. Тут же что-то холодное впилось вам в спину. Острая боль пронзила вас как удар молнии.</Text>
				<Text Style="Small">Ваша Жизненная сила уменьшилась на две единицы.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Если вы еще живы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Камень подпрыгнул и с размаха ударил вам в плечо. Вы рухнули вниз и, кувыркаясь, полетели вниз, увлекая за собой целый поток камней. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Вы подождали, пока шаги охранников не затихли вдали, и спрыгнули на пол. Пока вы решали, куда двигаться дальше - вверх по лестнице или прямо по коридору, как со стороны, куда ушли самураи, вы услышали шум и встревоженные крики. Кажется, они обнаружили убитых вами охранников. Теперь враг знал, что в замок проник вражеский лазутчик. У вас оставалось очень мало времени, чтобы выполнить задание и незаметно скрыться из замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Побежите по темному коридору"/>
				<Option Goto="127" Text="Подниметесь по лестнице наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Одним ударом вы вогнали клинок своего меча в бок стражника. Краем глаза вы увидели, что следом за ним в двери показалась фигура девушки в нарядном кимоно. За ней вы увидели лица еще трех воинов. Смертельно раненый вами самурай упал на колени и бумажный фонарь покатился по полу мигая огнем фитиля.\n\n- Тревога! - закричал один из охранников и, оттолкнув от двери девушку, ворвался в комнату. Вы успели отскочить. Однако следом ворвалось еще двое самураев, и набросились на вас. Несколько острых клинков впились в вашу грудь. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Вы прошли по темному коридору и уткнулись в тупик. В темноте вы нащупали дверной косяк. Тут была дверь в какое-то помещение. Вы тихонько отодвинули ширму двери. В комнате было темно и ни звука. Кажется, никого нет. Привыкнув к темноте, вы разглядели в центре помещения толстую квадратную балку, которая подпирала потолок. Возле балки расстелен спальный матрац.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Хотите подробнее осмотреть помещение"/>
				<Option Goto="277" Text="Вернетесь назад в зал и оттуда спуститесь по лестнице этажом ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Камень проскочил мимо. Вы быстро вскарабкались на гряду и перевели дыхание. Теперь вы могли безопасно продвигаться дальше. Ваш путь лежал в сторону замка Моритаи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Вы спрятались и стали ждать. Возможно, вам удастся подкараулить одинокого слугу или охранника и, захватив его в плен выведать - где Сугияма прячет дочь князя Хаттори. Вам пришлось ждать довольно долго. Наконец вы услышали шаги по лестнице. Сюда поднималось сразу несколько человек. По тяжелым шагам и бряцанью вы поняли, что среди приближающихся к вам были самураи в доспехах. На лестнице появился самурай с фонарем. За ним вы увидели тонкую фигуру девушки. Следом поднялись еще трое вооруженных воинов. Они пересекли зал и исчезли в дальнем дверном проеме коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Пойдете следом за ними"/>
				<Option Goto="277" Text="Спуститесь по лестнице вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Как только слуга зашел в помещение конюшни, вы ударили его клинком между ребер и зажали рот рукой. Замычав от боли, он дернулся и тут же повис на ваших руках. Вы оттащили его тело в угол конюшни и забросали его труп соломой. Пока охранники не хватились пропавшего слуги, нужно было быстро выбрать дальнейший свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Попробуете залезть на крышу конюшни, чтобы разглядеть путь дальнейшего движения"/>
				<Option Goto="98" Text="Попытаетесь проскользнуть мимо охранников у костра"/>
				<Option Goto="75" Text="Откроете вольер, чтобы выпустить лошадей"/>
				<Option Goto="93" Text="Выбежите из конюшни и взберетесь обратно на крепостную стену, откуда можно пройти к угловой башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вы прокрались к центральному опорному столбу и почувствовали в воздухе еле уловимый запах лаванды. Принюхавшись, вы поняли, что запах шел от спального матраца. Вы потрогали его рукой и ощутили легкое тепло. Судя по всему, тут спала женщина и совсем недавно она куда-то ушла. Возможно это комната одной из наложниц князя Сугиямы? </Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Будете в этой комнате ждать возвращения хозяйки этой комнаты"/>
				<Option Goto="277" Text="Вернетесь назад в зал и оттуда спуститесь по лестнице этажом ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Убьете служанку и броситесь бежать по коридору к лестнице, ведущей наверх"/>
				<Option Goto="138" Text="Оставите служанку в живых и побежите к лестнице, ведущей наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Дверь отошла в сторону, и через порог переступил самурай с маленьким фонарем в руке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Ударите его мечем"/>
				<Option Goto="272" Text="Выбьете у него из рук фонарь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Вы стояли, не шелохнувшись в полной темноте. Сердце бешено стучало в груди. Вы чувствовали, что кроме вас в комнате есть еще кто-то. Ваш противник тоже не двигался, ожидая, что вы выдадите себя неосторожным движением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Будете ждать"/>
				<Option Goto="275" Text="Бросите сюрикен в сторону от себя, чтобы обмануть противника" Availability="СЮРИКЕНЫ > 0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>- Что?! - испуганным и непонимающим тоном переспросила она, - Я ничего не знаю,... пожалуйста, не убивайте меня - женщина таращила на вас круглые от страха глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Вскоре вы услышали, как по коридору громыхает, чуть ли не с десяток тяжелых шагов.\n\n- Где лазутчик! - услышали вы грозный голос из коридора.\n\n- Он здесь. Мы сторожим выход. Ему некуда отсюда бежать - ответил чей-то голос.\n\nИз-за полупрозрачной ширмы двери вы увидели светлые блики. Стражники принесли факела. Дверь резко раздвинулась, и в комнату ворвалось сразу трое самураев в тяжелых доспехах. Вы успели ударить одного из них. Но тут же рухнули пронзенный вражескими клинками. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вы стремглав бросились с мечем в руке к охранникам. Когда до них оставалось десяток шагов, вас заметили, и они выхватили свои мечи. Первого на вашем пути вы успели сразить, пронзив мечем в грудь. Однако тут же мощный удар второго самурая обрушился на вашу голову. Вы погибли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Одним ударом вы вогнали клинок своего меча в бок стражника. Другой рукой вы ударили по фонарю. Краем глаза вы увидели, что следом за ним в двери показалась фигура девушки в нарядном кимоно. За ней вы увидели растерянные лица еще трех воинов. Смертельно раненый самурай упал на колени. Бумажный фонарь покатился по полу и, мигнув, погас. Воцарилась кромешная темнота.\n\n- Тревога! - закричал один из охранников, и вы услышали толкотню у двери. Вы почувствовали сбоку от вас какое-то неуловимое движение. Вы успели отскочить. Рядом просвистел вражеский клинок. Вы тут же ударили вслепую. Лезвие глухо ударилось обо что-то твердое.\n\nСо стороны коридора вы услышали звуки какой-то возни и крик охранника:\n\n- Скорее за подмогой! Тут вражеский лазутчик!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Будете прорываться из этой комнаты в коридор"/>
				<Option Goto="268" Text="Затаитесь в темноте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Texts>
				<Text>Схватка была яростной и короткой. Охранники были убиты, но и вы получили ранение.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 2 Жизненные силы.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Если вы еще живы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Вы услышали, как навстречу вам по лестнице поднимается еще несколько человек, громыхая доспехами. Вам ничего не оставалось, как броситься в окно башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Вы как можно тише вынули сюрикен из-за пояса и легким движением кисти бросили его в сторону. «Дум-м!» - услышали вы звук удара сюрикена о стену комнаты. И тут же услышали как кто-то бросился в сторону звука и несколько раз рубанул мечем рассекая воздух. Вы тут же сделали резкий выпад на звук врага и почувствовали, как ваш клинок вошел во что-то мягкое и упругое.\n\n- Оу-у-у... - застонал противник и гулко рухнул на пол. За дверью вы услышали встревоженное шептание.\n\n- Гондза?! Ты жив! - окликнул кто-то из-за двери.</Text>
			<Modifications>
				<Shuriken Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Ответите им «да»"/>
				<Option Goto="270" Text="Будете молча стоять в темноте и ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Вы как можно быстрее выпустили подряд две стрелы и увидели, как один охранник уткнулся в землю. Вторая ваша стрела лишь слегка ранила в руку второго самурая. Пока он не пришел в себя, вы спрыгнули с крыши и бросились к нему, чтобы добить раненого, пока он не поднял тревогу. Воин обернулся на шум ваших шагов и уже открыл было рот, чтобы позвать на помощь, как ваш клинок рассек ему гортань. Он захлебнулся в собственной крови и его крик оборвался в самом своем начале. Не теряя ни секунды, вы пробежали к центральному входу в главную башню замка и нырнули в темный проем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вы спустились вниз по лестнице. Влево от вас вел коридор. В конце коридора вы увидели освещенный проем двери, в котором маячили два охранника. Кажется, этот путь вел к угловой башне замка, за которой был ров с водой. Вправо вел другой коридор. Идти в сторону угловой башни не имело смысла. Оставался только один путь - по темному коридору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Вы резко отодвинули дверную перегородку и не глядя ударили мечем в темноту коридора.\n\nВаш меч ударился обо что-то твердое.\n\n- Бейте его! - заорал кто-то почти у самого вашего уха. Вы резко пригнулись и кувырком бросились в коридор. Над вашей головой просвистел клинок. В кромешной тьме противник не видел вас. Но и вы не видели ваших врагов. Вы бросились в конец коридора в направлении большого зала. Однако споткнулись, за кого-то и упали.\n\n- Он здесь! Хватайте его живьем! - закричали со всех сторон сразу несколько противников. Вы на звук ткнули мечем и в ответ раздался вопль раненого. Не карачках вы быстро поползли по коридору и выскочили в освещенный лунным светом просторный зал башни.\n\nВы услышали, как навстречу вам по лестнице поднимается еще несколько человек, громыхая доспехами. Вам ничего не оставалось, как броситься в окно башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Вы бросились в дверной проем ворот центральной башни замка. Из темного зала влево вел коридор, и вы осторожно двинулись наощупь, оглядываясь по сторонам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Вы сели на корточки, подогнув под себя широкие штанины. Вы развязали пояс, оголив свой живот. Затем обмотали поясом среднюю часть своего клинка и, взявшись за эту тряпичную рукоятку, повернули острие меча к своему животу.\n\nРезким движением вы вогнали лезвие в живую плоть и почувствовали, как острие уперлось вам в позвоночник. Ваш мозг ослепила резкая боль. Пот покатился градом по холодной спине.\n\nВ коридоре замелькали огни. Дверь распахнулась. К вам в комнату ворвалось сразу четверо самураев в доспехах с мечами в руках. От многочисленных факелов, в комнате стало сразу светло как днем. Вы попытались рассмеяться в лицо вашим врагам, но тут перед вами что-то мелькнуло. Ваша голова покатилась по циновкам пола, часточасто мигая веками по стекленеющим глазам... Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Texts>
				<Text>Вы прыгнули головой прямо в решетчатое окно и, проломив своим ударом несколько сосновых реек, вывалились наружу.\n\n- Держи его! - закричал самурай в конюшне.\n\nПерекувыркнувшись, вы вскочили на ноги и увидели, что к конюшне бегут еще двое охранников.</Text>
				<Text Style="Small">Вы потеряли 1 Жизненную силу.</Text>
				<Text>Вы метнулись в темноту и забежали за угол дома. Пробежав вбок несколько десятков шагов, вы закинули крюк на крепостную стену и быстро вскарабкались наверх. Вам ничего не оставалось, как попытаться проскочить другим путем. Вы пошли вдоль парапета крепостной стены к угловой башне.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите слово «тревога».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>тревога</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>По опорной балке вы залезли под самую крышу. Осторожно проделав в тростниковом настиле дыру, вылезли наверх. С крыши конюшни вам открылся удобный обзор всего двора. Вы подумали, что с этой позиции вы могли бы без труда расстрелять из лука двоих охранников у костра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Попробуете убить из лука охранников (если у вас есть хотя бы 2 стрелы)"/>
				<Option Goto="103" Text="Поищите другой путь к главной башне замка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Вы прошли по темному коридору и увидели пробивающийся через вощеную бумагу дверной перегородки свет. Вы прислушались...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>- Угощайся - проговорил тот же мужской голос. Вы услышали легкий шум одежды. Внезапно раздался резкий окрик - Осторожно! - затем звон падающей глиняной посуды и шум борьбы. - Господин, она могла вас убить! Держите ее сильнее!!\n\n- услышали вы голоса еще двух мужчин. Сквозь шум борьбы вы услышали приглушенный женский стон.\n\n- Неужели ты думала меня провести?! - снова заговорил властный голос - Еще одна такая выходка и я посажу тебя в вонючую яму с нечистотами. Раз тебе не нравится быть моей женой, я могу отдать тебя на потеху моим солдатам. Думаю, твой отец вряд ли переживет такой позор. Аха-ха-ха-а-ха...!\n\n- Ты мерзкий и ничтожный человек - услышали вы молодой женский голос - Боги проклянут тебя, и ты возродишься на земле в теле собаки! Ты и сейчас - собака!\n\nВы услышали звон пощечины и короткий женский возглас.\n\n- Уберите ее отсюда! - раздраженно приказал все тот же мужской голос - Гондза! Ты лично отвечаешь за ее охрану. Смотри, чтобы она не вздумала покончить с собой! Если с ней что-то случится, твоя голова будет торчать на шесте над воротами моего замка.\n\n- Слушаемся, господин Сугияма - услышали вы хор сразу трех-четырех мужских голосов.\n\nЗатем вы услышали какую-то возню и шум приближающихся к двери шагов. Вы быстро скользнули в темный угол коридора и спрятались за широкий опорный брус. Дверная створка отошла в сторону и трое воинов вывели в коридор какую-то девушку в нарядном кимоно. Они удалились по коридору и вскоре их шаги затихли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>- Осторожно! - выкрикнул один из воинов и бросился наперерез. Однако, Сугияма молниеносным движением перехватил руку девушки и резко вывернув ее запястье, повалил на циновку.\n\n- Господин, она могла вас убить! - взволнованно проговорил один из самураев, - Держите ее сильнее!!\n\nДевушка глухо застонала, прикусив нижнюю губу.\n\n- Неужели ты думала меня провести?! - презрительным тоном произнес Сугияма, - Еще одна такая выходка и я посажу тебя в вонючую яму с нечистотами. Раз тебе не нравится быть моей женой, я могу отдать тебя на потеху моим солдатам. Думаю, твой отец вряд ли переживет такой позор. Аха-ха-ха-а-ха.!\n\n- Ты мерзкий и ничтожный человек - сверкая глазами, зло выпалила девушка, - Боги проклянут тебя, и ты возродишься на земле в теле собаки! Ты и сейчас - собака!\n\nСугияма тут же ударил ее по щеке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>- Я уже все решил. - услышали вы чей-то волевой мужской голос - Ты сама знаешь, я хотел решить наш вопрос по-хорошему. Однако твой отец проявил по отношению ко мне неучтивость. Это оскорбление можно смыть только кровью. Однако, я готов пойти на уступку. - в комнате повисла долгая пауза. Послышался легкий шум одежды. затем тихое журчание воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Хотите проделать в бумажной перегородке дырочку, чтобы заглянуть в комнату"/>
				<Option Goto="284" Text="Не хотите рисковать и продолжите слушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>- Уберите ее отсюда! - раздраженно приказал он - Гондза! Ты лично отвечаешь за ее охрану. Смотри, чтобы она не вздумала покончить с собой! Если с ней что-то случится, твоя голова будет торчать на шесте над воротами моего замка.\n\n- Слушаюсь, господин Сугияма - проговорил дрогнувшим голосом старший из охранников. Воины подхватили девушку под локти, и повели в сторону вашей двери.\n\nВы быстро скользнули в темный угол коридора и спрятались за широкий опорный брус. Дверная створка отошла в сторону и трое воинов вывели пленницу в коридор. Они удалились по темному коридору и их шаги затихли вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Сугияма резко выкрикнул и рубанул вас сверху. Вы резко увернулись и ударили его поперек тела. Князь согнулся, и из его рта хлынула кровь. Тут дверь у противоположной стены резко отодвинулась, и в помещение ворвалось два самурая. При виде поверженного тела князя они на мгновение опешили. Вы тут же бросились бежать в темный коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Вы увидели, что в большой богато обставленной комнате на почетном месте сидит важного вида самурай.\n\nСудя по вышитой золотой нитью эмблеме на его одежде - это был сам господин Сугияма.\n\nПеред ним на низком столике стояли чашки. Напротив Сугиямы на корточках сидела молодая девушка в нарядном кимоно. Вдоль стены расположилось	несколько вооруженных воинов.\n\n- Угощайся - проговорил Сугияма, обращаясь к девушке, и налил в одну из чашек кипятка. Девушка потянулась за чашкой, но в последний момент ее рука дернулась в направлении рукоятки меча самурая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Вы сделали ложный выпад, но князь ожидал, что вы примените одну из ваших хитростей. Он резко сместился вбок и рубанул вас по диагонали мечем. Вы рухнули на пол. Вы убиты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Вы бросили крюк в направлении карниза крыши центральной башни замка. Крюк скользнул по черепице и зацепился за край балки. Вы полезли по натянутому канату. Когда вы оказались прямо над головами стражников, вы почувствовали тепло поднимающегося от костра дыма. Один из стражников взял палку и пошевелил ею в огне. Вверх полетел целый сноп искр. Тут вы почувствовали, что на вашей ноге начинает потихоньку тлеть ткань. Несколько крупных искр застряли в штанах. Еще немного и ваша одежда может загореться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Попробуете одной рукой потушить тлеющую ткань"/>
				<Option Goto="127" Text="Поскорее поползете по канату дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Вы ошиблись и столкнулись с обернувшимся охранником лицом к лицу. От неожиданности самурай отпрянул назад и вскрикнул.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Резкий рывок вверх и канат, за который вы держались, удержал вас от неминуемого падения и гибели. Вы повисли на веревке под крышей башни. Внизу под вами во дворе замка бегали с факелами воины Сугиямы, слышны были отрывистые крики приказов.\n\n- Куда он подевался?! Я видел! Он прыгнул в окно! - услышали вы возбужденные голоса сверху.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Availability="пожар|пожар1"/>
				<Option Goto="222" Availability="!пожар, !пожар1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Вы спустились с крыши обратно в конюшню и спрыгнули на соломенную подстилку. Кони испуганно захрапели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Вернетесь обратно на крепостную стену и пойдете вдоль нее к сторожевой угловой башне"/>
				<Option Goto="296" Text="Попробуете все же прокрасться мимо костра с двумя охранниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Вы похлопали легонько одной рукой по штанине.\n\n- Эй! Смотрите! Что это!! - услышали вы испуганный крик охранника под вами.\n\n- Это вражеский лазутчик! Стреляй в него! - истошно заорал другой самурай.\n\nВас обнаружили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Быстро полезете по канату дальше">
					<Trigger Value="тревога"/>
				</Option>
				<Option Goto="273" Text="Спрыгните вниз, прямо на головы врагов и будете драться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Это было очень рискованно. У костра сидело на корточках двое вооруженных самураев. Свет от костра освещал довольно обширное пространство вокруг отдыхающих стражников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Броситесь на них в атаку"/>
				<Option Goto="95" Text="Попытаетесь перестрелять их из своего лука (если у вас есть две стрелы)"/>
				<Option Goto="93" Text="Вернетесь к крепостной стене и проскользнете вдоль нее к угловой башне">
					<Trigger Value="тревога"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">НАЧАЛО</Text>
				<Text>Переодевшись странствующим горным монахом (ямабуси) вы отправились на Запад во владения господина Хаттори.\n\nЕго земли граничили с враждебным кланом Сугиямы. Все свое снаряжение вы спрятали в ящике походного алтаря, который часто носят с собой монахи-ямабуси. В каждом селении, где останавливаются ямабуси, они всегда могут разложить свой небольшой алтарь, чтобы по просьбе местных крестьян вознести молитвы в честь богов или попросить помощи у духов-покровителей. За свои услуги монахи получали еду и кров.\n\nВы приблизились к границе двух враждующих княжеств.\n\nВпереди в небольшой горной долине вы заметили деревню и направились прямо к ней...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>