<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Проект 1</Title>
			<Author>Дмитрий Гавриченко, Пётр Александров, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="352d39"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="c88b64"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ\n\nЧасть 1. Новый мир</Text>
				<Text>Всё началось ещё на стыке 19-20х веков. Тогда вера в прогресс была не так непоколебима и к новым открытиям относились скептически. Казалось, все законы физики были открыты, и перед учёными всего мира стоял вопрос об уточнении уже имеющихся понятий. Поэтому, словно гром среди ясного неба, как для научной общественности, так и для простых граждан стало известие об экспериментах, проводимых в лаборатории Тесла. Этот учёный, работающий над свойствами электромагнитного поля, обнаружил доселе неизвестные свойства сильнейшего характера. Осознав всю силу эффекта, а это не много ни мало влияние на сами истоки мироздания - на природные явления, он хотел прекратить исследование, но начавшаяся Первая мировая война поставила вопрос об использовании открытия в военных целях. Но, как и следовало того ожидать, Тесла уничтожил свои чертежи (как оказалось в последствии, не все) и использование сил природы в противостоянии не произошло. Шли годы и об его открытии стали забывать, а со смертью самого учёного и вовсе работы сошли на нет. Только в 1942 году немецким физикам была поставлена задача восстановить ход исследований Тесла и в кратчайшие сроки использовать полученную информацию в славном деле победы Третьего Рейха. Воистину войны были движителями прогресса. Как потом стало известно, немецким учёным удалось восстановить часть научных документов Тесла, но этого оказалось не достаточно, чтобы "превратить сказку в быль".\n\nС окончанием войны эксперименты конечно же прекратили, большинство учёных, работающих над проектом, казнили, часть перешла в юрисдикцию Великобритании, часть СССР. Тогда, в век гонки вооружений русские основательно исследовали все преимущества доставшегося им "электромагнитного дара". В конце 1980 года, во время испытания ядерной бомбы в Тихом океане, атолл Энтика был полностью уничтожен взрывом и, дабы скрыть последствия проводимых экспериментов и не нарекать на себя лишние нарекания со стороны Соединённых Штатов, решено было использовать так называемый "Удар Тесла". Лаборатория находилась в Воронеже на закрытом полигоне РВА-332, что затрудняло прямой доступ к объекту "Энтика". Именно тогда впервые были проведены практические испытания этого оружия. В течении 13 минут оборудование на лаборатории было настроено и над всей территорией атолла Энтика закружились ураганы и пролилось тонны осадков. Центр ликовал. Им удалось не только оставить незамеченным испытания, но и добиться самого главного - проверить работу "Удара Тесла" на практике.\n\nСоединённые Штаты Америки ответили лишь спустя десятилетие. Их испытания, как позже выяснилось, проводились по чертежам совместной группой учёных из Великобритании и Америки. Результатом этого стало страшнейшее землетрясение в Турции в начале 21 века. Тогда никто и не подозревал, что десятки тысяч погибших - дело рук "Удара Тесла", изменившего сейсмическую активность. Российское научное сообщество, работающее на проектом не задержалось с ответом и вот уже  чудовищное цунами накрыло юг Индии и страны юго-востока. Сотни тысяч погибших сошли тогда русским с рук. Но уже тогда учёные всех стран мира, не обладающими секретными данными по "Удару Тесла" стали догадываться о сути происходящего. Эксперименты удались и обе державы на время прекратили свои практические применения.\n\nЧто произошло в начале 2015 года, не знает до конца никто. В одну ночь часть Северной Америки оказалась под водой. Не стоит говорить о том, сколько погибло тогда людей. Счет шел на десятки миллионов. Буквально через несколько часов после катастрофы ракеты, начиненные ядерными боеголовками, направились на территорию России. Часть из них была остановлена в Тихом океане возникшими откуда ни возьмись штормами и ураганами и атмосферными изменениями, каждая на соей высоте. Но часть ракет всё-таки обрушились на российские города несмотря на системы ПВО. Напрочь были стёрты города центральной части России и западной Сибири. Дальше события развивались стремительнее и жестче. Треть Южной Америки оказалась накрыта ядерными ракетами, выпущенными атомными подводными лодками, базирующимися на территории Северного ледовитого океана. Землетрясение такой разрушительной силы, что не поддавалось классификации, обрушилось на юг России задевая большую часть Китая и Индии. Не стоит и говорить, что в этом противостоянии появились новые стороны конфликта. Население земного шара в одни сутки сократилось в миллионы раз. Химические заводы, атомные электростанции разрушенные ядерными ударами и природными катаклизмами выпускали галлоны отравленной жидкости с Мировой океан. Страны забрасывали друг друга ракетами, пока всё не превратилось в "первобытный век". Именно так классифицировали тогдашнее состояние планеты сохранившие упоминания об этом документы.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>START</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">Часть 2. Геополитическая карта мира на 2070 год</Text>
				<Text>На сегодняшний день геополитическая карта мира выглядит следующим образом:\n\nМатерик Северная Америка, некогда величественно возвышающийся над водной гладью практически полностью находится под водой. Площадь суши на материке на данный момент составляет 40000 квадратных километров. Фактически это квадрат, а если точнее выразиться - ромб. Всю площадь материка покрывают пустыня.\n\nМатерик Южная Америка пострадал не так сильно, как его собрат, но большая часть его заражена радиацией. Пригодными для жизни остались территория бывшей Мексики, называемая теперь Родина Свободных Людей. В кратчайшие сроки вокруг границы возвели огромную стену, называемую "Вторая Китайская" и обособились от остального мира.\n\nМатерик Австралия начисто стёрт землетрясениями и цунами, так что о его существовании напоминает лишь шпиль, торчащий из воды, некогда принадлежащий телебашне Сиднея.\n\nТерритория стран южной Европы, часть Африки, многие страны Азии и юг Сибири являются самыми благоприятными территориями, если так можно выразиться, для проживания населения. Объединённое и названное Лигой Государство фактически осуществляет контроль над всем миром. Но вследствие природных катаклизмов, на территории Лиги постоянно идёт снег.\n\nЧто стало с некогда Огромным материком Евразия - напоминает только хроники новостей. 90% его северных территорий настолько заражена и загрязнена, что не существует на данный момент химзащиты, способной выдержать тот уровень радиации, что излучает его поверхность.\n\nКонечно площадь Северного и Южного полюса заметно расширилась, но так и не добралась до Объединённых островов, входящих в состав Лиги.\n\nКонечно это лишь приближённая картина мира, но следует понимать, что географам Лиги предстоит ещё не один год, для того чтобы нанести на карту все те изменения, что породил Апокалипсис. Важно знать, что любой человек, находящийся на территории Лиги под защитой государства и должно осознавать ту роль человечества в восстановлении природного ресурса, которую он сыграет в последующем.\n\nУстойчивых государственных образований после конфликта не образовалось в силу человеческих особенностей. Все искали крайних, что привело к нескольким достаточно крупным войнам, которые окончательно погрузили мир в пучину хаоса. С тех пор больших устойчивых государственных образований не появляется, города объединяются зачастую или не надолго, или с целью получения краткосрочной выгоды. Наиболее крупным государственным образованием на данный момент является Лига, объединившая более 12 городов, соперничает с ней Свободная Республика в которой 9 городов. У "Независимых" - 7 городов, у остальных - менее 4 городов, их достаточно много.\n\nЧасть 3. Из доклада высокоуважаемого шерифа округа генерала - майора Бента Коррингтона на ежемесячном совете Лиги государств:\n\n"Что твориться сегодня с мировым вооружением похоже на самые запредельные мечты хиппи-пацифиста. Вы только подумайте! Ни одна из стран, на благо которой работают сотни оборонных, заводов к 2015 году не была в состоянии выпустить автоматическое оружие, способное работать в различных, пусть и тяжёлых климатических условиях. Даже знаменитые русские со своим "всесезонным" оружием, произведённым на заводах им. Калашникова и немцы, расхваливавшие свои винтовки модели SIG, на этот раз не сдержали свои обещания. Да, мы понимаем, что их оружие приспособлено работать после продолжительного нахождения в воде, НО! Где гарантии, что оно будет работать после продолжительного нахождения в жидкости, где вся таблица Менделеева замешана в такой ядерный коктейль, что разъедает похлеще серной кислоты. Но позвольте Вас спросить: где сейчас найти на этой чёртовой планете чистую воду? Где? Её нет даже на нетронутых шапках ледников Эвереста. И из-за их халатности мы теперь должны ходить с мечами времён средневековья и осваивать профессию кузнеца?...\n\nПоговаривают, конечно, что подземные бункера надёжно спрятали от людских глаз схроны, полные наисовременнейшего оружия, НО! Я на сто процентов уверен, что все они погрузились на дно горячо нами любимого Мирового океана. Вы конечно спросите меня, генерала - майора, чем нам теперь обороняться от непрошенных соседей? А я Вам отвечу: ещё никогда человеческая сила и нож в умелых руках не делали столько бед. Только вспомним век зарождения цивилизации, когда наши доблестные предки с копьём ходили на мамонтов. Вот это героизм! Вот это мужество и выдержка!\n\nКонечно, вы можете задать мне резонный вопрос: "А что это у Вас, генерал, пристёгнуто на поясе?". Хе-хе. Это моё табельное оружие. Я называю его Миссис Кольт. Почему "миссис"? Потому что люблю его как женщину! Девятнадцать патронов в обойме заставят даже самого свирепого быка растелиться на земле и обнажить свои огромные яйца! С этой малюткой мы прошли весь конфликт. Не спрашивайте меня, как я умудрился её сохранить. Признаюсь, было непросто, НО! Повторяю: если вам вдруг чертовски повезёт, и вы наткнётесь на что - то подобное, да ещё и в рабочем состоянии, то я не поскуплюсь на целую пригоршню долларов. И, конечно, по пятачку я приму от нашего многоуважаемого населения любые не отсыревшие патроны. И не пытайтесь меня обмануть. В нашем жестоком и несправедливом мире ваша жалкая шкура не стоит и гроша.\n\nНу что ж, продолжим. Существует слухи, что до Мирового конфликта, оборонная промышленность Китая и Японии достигла больших успехов в молекулярной области, и им удалось создать так необходимое в наших теперешних условиях атомарное оружие. Атомарные резаки любых форм: от привычных им катан и вакидзаси, до более родных нам ножей и мачете. Так вот, во всеуслышание заявляю - нашедшего эту замечательную вещичку - озолочу, и непременно подарю один из своих "секретных милашек". Конечно же, вы спросите: "Что это такое?". Об этом мы поговорим только после того, как вы ко мне придёте не с пустыми руками.\n\nИтак, ликбез закончен на сегодня, и знайте: какими бы Вы хитрыми и умными, смелыми и коварными не были - пуля остановит любого. В связи с этим моя любимая поговорка: "Создатель создал нас по своему образу и подобию, а мистер Кольт сделал вас равными!". Удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>