<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Проект 1</Title>
			<Author>Дмитрий Гавриченко, Пётр Александров, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="352d39"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="c88b64"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ\n\nЧасть 1. Новый мир</Text>
				<Text>Всё началось ещё на стыке 19-20х веков. Тогда вера в прогресс была не так непоколебима и к новым открытиям относились скептически. Казалось, все законы физики были открыты, и перед учёными всего мира стоял вопрос об уточнении уже имеющихся понятий. Поэтому, словно гром среди ясного неба, как для научной общественности, так и для простых граждан стало известие об экспериментах, проводимых в лаборатории Тесла. Этот учёный, работающий над свойствами электромагнитного поля, обнаружил доселе неизвестные свойства сильнейшего характера. Осознав всю силу эффекта, а это не много ни мало влияние на сами истоки мироздания - на природные явления, он хотел прекратить исследование, но начавшаяся Первая мировая война поставила вопрос об использовании открытия в военных целях. Но, как и следовало того ожидать, Тесла уничтожил свои чертежи (как оказалось в последствии, не все) и использование сил природы в противостоянии не произошло. Шли годы и об его открытии стали забывать, а со смертью самого учёного и вовсе работы сошли на нет. Только в 1942 году немецким физикам была поставлена задача восстановить ход исследований Тесла и в кратчайшие сроки использовать полученную информацию в славном деле победы Третьего Рейха. Воистину войны были движителями прогресса. Как потом стало известно, немецким учёным удалось восстановить часть научных документов Тесла, но этого оказалось не достаточно, чтобы "превратить сказку в быль".\n\nС окончанием войны эксперименты конечно же прекратили, большинство учёных, работающих над проектом, казнили, часть перешла в юрисдикцию Великобритании, часть СССР. Тогда, в век гонки вооружений русские основательно исследовали все преимущества доставшегося им "электромагнитного дара". В конце 1980 года, во время испытания ядерной бомбы в Тихом океане, атолл Энтика был полностью уничтожен взрывом и, дабы скрыть последствия проводимых экспериментов и не нарекать на себя лишние нарекания со стороны Соединённых Штатов, решено было использовать так называемый "Удар Тесла". Лаборатория находилась в Воронеже на закрытом полигоне РВА-332, что затрудняло прямой доступ к объекту "Энтика". Именно тогда впервые были проведены практические испытания этого оружия. В течении 13 минут оборудование на лаборатории было настроено и над всей территорией атолла Энтика закружились ураганы и пролилось тонны осадков. Центр ликовал. Им удалось не только оставить незамеченным испытания, но и добиться самого главного - проверить работу "Удара Тесла" на практике.\n\nСоединённые Штаты Америки ответили лишь спустя десятилетие. Их испытания, как позже выяснилось, проводились по чертежам совместной группой учёных из Великобритании и Америки. Результатом этого стало страшнейшее землетрясение в Турции в начале 21 века. Тогда никто и не подозревал, что десятки тысяч погибших - дело рук "Удара Тесла", изменившего сейсмическую активность. Российское научное сообщество, работающее на проектом не задержалось с ответом и вот уже  чудовищное цунами накрыло юг Индии и страны юго-востока. Сотни тысяч погибших сошли тогда русским с рук. Но уже тогда учёные всех стран мира, не обладающими секретными данными по "Удару Тесла" стали догадываться о сути происходящего. Эксперименты удались и обе державы на время прекратили свои практические применения.\n\nЧто произошло в начале 2015 года, не знает до конца никто. В одну ночь часть Северной Америки оказалась под водой. Не стоит говорить о том, сколько погибло тогда людей. Счет шел на десятки миллионов. Буквально через несколько часов после катастрофы ракеты, начиненные ядерными боеголовками, направились на территорию России. Часть из них была остановлена в Тихом океане возникшими откуда ни возьмись штормами и ураганами и атмосферными изменениями, каждая на соей высоте. Но часть ракет всё-таки обрушились на российские города несмотря на системы ПВО. Напрочь были стёрты города центральной части России и западной Сибири. Дальше события развивались стремительнее и жестче. Треть Южной Америки оказалась накрыта ядерными ракетами, выпущенными атомными подводными лодками, базирующимися на территории Северного ледовитого океана. Землетрясение такой разрушительной силы, что не поддавалось классификации, обрушилось на юг России задевая большую часть Китая и Индии. Не стоит и говорить, что в этом противостоянии появились новые стороны конфликта. Население земного шара в одни сутки сократилось в миллионы раз. Химические заводы, атомные электростанции разрушенные ядерными ударами и природными катаклизмами выпускали галлоны отравленной жидкости с Мировой океан. Страны забрасывали друг друга ракетами, пока всё не превратилось в "первобытный век". Именно так классифицировали тогдашнее состояние планеты сохранившие упоминания об этом документы.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Утро встретило Вас яркими лучами солнца, напрочь прогнавшими сон.\n\nНаскоро умывшись и приняв незатейливый завтрак, Вы проверили снаряжение, бережно подобранное Вам МакГридом (что за снаряжение, описывается в предисловии).\n\nОткрыв дверь и впустив внутрь горячий сухой воздух, Вы инстинктивно откашлялись, чувствуя, как он обжигает Ваши лёгкие.\n\nПеред Вами большой и необъятный мир, полный опасностей и приключений.\n\nЧто Вас ждет впереди? Слава? А может, уныние и смерть?\n\nСтарший лейтенант проводил Вас до покосившихся и давно проржавевших ворот, наскоро сооружённых в давние времена из остовов машин.\n\nДальше дорогу Вы вольны выбирать сами.\n\nВесёлый смех ребятни, также выбежавшей Вас проводить, немного отвлёк от мыслей о предстоящем.\n\nСправа, в километре от Вас, находился огромный ангар, а чуть дальше, на невысоком плато, свалка автомобильной техники, с каждым годом впитывающая в себя все больше и больше экземпляров.\n\nПрямо, также в нескольких километрах, находился завод химического оборудования, по слухам пустующий уже много лет, тогда как по левую сторону от Вас шла хорошо укатанная асфальтированная дорога, являющаяся единственной связью посёлка с восточной частью острова, где и располагался Сан – Давид.\n\nГлавная же дорога острова начиналась чуть севернее завода.\n\nКуда Вы направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Налево"/>
				<Option Goto="70" Text="Прямо к заводу"/>
				<Option Goto="23" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>На ферме Вас встречают покосившиеся от времени и сухого климата стойла и загоны.\n\nДома, разрушенные ещё в давнюю пору, практически полностью погребены под толщей песка, но один из них, похоже, служил кому-то убежищем.\n\nОн стоял особняком ото всех остальных, и видно было, что ремонтировался не раз.\n\nНесомненно, что когда-то, а может и в настоящее время, служил кому - то жильем, но сквозь пыльные от песка окна Вам не удаётся разглядеть его обитателей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Решите постучаться и войти"/>
				<Option Goto="86" Text="Вернётесь к ангару и продолжите путь по пустыне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Буквально упав на самый огромный бархан, находившийся неподалёку, вы переводите дыхание.\n\nОн довольно хорошо закрывает Вас от солнца, и в его тени Вы удачно провели бы свой отдых, если бы не пара ГИЕН, показавшихся из-за соседнего бархана и уставившихся на вас красными маленькими глазками.\n\nТеперь стало понятно, кому принадлежали следы.\n\nГИЕНЫ, вероятно, оценивая свою жертву, стали медленно приближаться к Вам.\n\nЗная трусливую природу этих существ, каждый, кто вырос с Вами на острове, отправляясь в дорогу, брал шумовые шашки, привезённые одним из караванов, курсирующих через Ваш посёлок, ещё несколько лет назад. Но взгляд тех, что находился сейчас перед Вами, был настолько голоден и озлоблен, что, пожалуй не спасла бы и шашка, которой, к слову сказать, у Вас и нет.\n\nВыход один, достать оружие и принять схватку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы понимаете, что длинные пальцы старика сейчас нащупают лежащее за пазухой оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Нападете на него"/>
				<Option Goto="174" Text="Будете ждать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>С утра всегда всем лень что-то делать, и охранники с удовольствием с Вами болтают.\n\nОсобенных новостей вам не сообщили, но сказали, но уже одно их присутствие немного поднимает Вам настроение.\n\nВы уже хотели было идти к начальнику каравана, когда встретили своего старого друга Гарри, он наконец-то вернул Вам ваш старый бинокль, который обещал вернуть наверное с месяц назад.\n\nБинокль немедленно перекочёвывает в Ваш вещмешок, так что отметьте его в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы нащупываете неприметную полку, на которой стоит неаккуратно выстроганная из дерева игрушка.\n\nПо-видимому, это какое-то животное.\n\nВероятнее всего это животное было смастерено людьми, жившими когда-то здесь.\n\nВозле игрушки расположилась пара игровых костей, но, на месте точек, отмечающих цифры, вы обнаруживаете непонятные символы.\n\nПрикосновение к кубикам позволяет почувствовать идеальную полировку граней, покрытых вязкой жидкостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Повнимательнее осмотреть фигурку неизвестного животного"/>
				<Option Goto="302" Text="Попробуете изучить символы, изображённые на костях"/>
				<Option Goto="79" Text="Вернуться к исследованию пола"/>
				<Option Goto="127" Text="Направиться к груде хлама, валяющегося в углу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>При ближайшем рассмотрении оказалось, что напротив каждого из числовых элементов приварена железная табличка с выбитыми на ней пояснениями.\n\nУбрав рукой, песок с первой из них вы прочли:\n\n"Если Джек - 10, Энн - 20, Стив и Гарри - по 5, а Эмма – 10, то сколько Дженнифер, в той же самой системе?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 100, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nЧуть выше второго механизма находится не менее занятная табличка:\n\n"Продолжите последовательность: 101, 112, 131, 415, ...Какое число идёт следом?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 5, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nТогда как табличка напротив третьего механизма гласит следующее:\n\n"Театр в маленьком городке насчитывал сто мест. В день премьеры спектакля все билеты были проданы - на общую сумму в 100 долларов.\n\nСтоили билеты: для мужчин - 5 долларов, для женщин - 2 доллара, для детей - 10 центов. Сколько детей было на премьере?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 5, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nКонечно, вы всегда можете оставить дверь и пойти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Описав немыслимый пируэт, нож по самую рукоятку входит в шею РЕЙДЕРА.\n\nНе издав ни единого звука, тело, мешком песка, обрушилось в проём.\n\nПесок, пропитанный кровью, окрасил бордовым дно помещения, а кровь, после того как вы вынули нож из перебитой артерии, сдавленным потоком устремилась на ваши руки и одежду.\n\nДа уж, после такого будет очень трудно попробовать представиться добропорядочным гражданином, и, если представится такая возможность, капли крови на одежде непременно выдадут вас, хотя среди разбойников, несомненно, запятнанная одежда добавит вам авторитета.\n\nОтметьте на ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА запятнанную кровью одежду, конечно, если вы хотите в неё переодеться. Обыск тела не приносит ничего, кроме напрасно потерянного времени.\n\nЕщё раз осмотрев неподвижные ряды ящиков, вы выбираетесь наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кинув на песок свой нож и вытряхнув карманы, вы отошли к дверному проёму дома.\n\nРейдер, небрежно откинув оружие в сторону, стал стремительно приближаться к Вам.\n\nВзмах молота, острейшая боль пронзила переносицу, а на том месте, где только что был нос, красовалась рваная рана, кровь заструилась по лицу.\n\nВыступили слёзы, но они не помешали разглядеть, как Рейдер, занеся молот над головой, с силой обрушил его Вам на череп...\n\nНа этом Ваше приключение окончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Первое, что Вас поражает в полуразрушенном Сан Давиде – это огромный цветастый шатер, раскинувшийся вдруг на улице перед домом мэра.\n\nДвумя краями он крепится к крыше одного из домов, другими же двумя привязан к воткнутым в землю кольям.\n\nПод шатром стоит несколько старых столов – витрин, за которыми сидят около трех десятков мужчин и женщин самого разного возраста.\n\nЖара заметно тяготит их, но они, с пустыми глазами и измученными лицами продолжают сидеть.\n\nПеред каждым из них на их витринах лежат горы разнообразных вещей, от обычной посуды до одежды и украшений, также встречаются нацарапанные прямо на витринах надписи, вроде «Дом», или «Собака».\n\nВы начинаете думать, что это какие – то торговцы, и обращаетесь к одному из стоящих недалеко охранников с просьбой разъяснить Вам, что эти люди здесь делают.\n\n«Нет, это не торговцы. Это простые жители города. Все началось с того, что на следующее утро после той страшной резни вон тот жирный ублюдок по имени Дек Стеймен припёрся сюда со своим шатром и заявил, что его терпение лопнуло.\n\nОн решил продать ВСЕ и переехать в Лигу, или в Свободную Республику.\n\nЧерт подери, интересно, как он собрался до туда добираться!\n\nНо дело не в этом. Мы начали ржать над ним и пытались вразумить, но все тщетно.\n\nОн молча сидел тут и, что странно, его хлам стали охотно покупать!\n\nНо самое плохое не это, а то, что уже к обеду к нему присоединились еще несколько человек, а затем каждый час начал приходить еще кто – то!\n\nОни поселили жуткую смуту в городе, можно сказать, Сан Давид расколот на два лагеря: те, кто хочет уезжать, и кто остается.\n\nПроклятые наемники сделали гораздо больше, чем намеревались – они сломили волю и веру многих жителей.\n\nМы не разгоняли их, надеясь, что сами все поймут, но, как видишь, они уже второй день сидят тут, их все больше и больше, и не один еще не ушел!»\n\nВ Вашей голове твориться нечто непонятное. Вы начинаете винить себя в случившемся…</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Стремительным рывком Вы мчитесь к ящикам, беспорядочной грудой наваленным в одном из пролётов ангара.\n\nТолько оказавшись по ту сторону завала, Вы переводите дух.\n\nТемнота места, в котором вы оказались, внушает неподдельный страх, похоже, свет совершенно не проникает в этот искусственно созданный уголок.\n\nДостав нож и затаив дыхание, Вы приготовились дать достойный отпор бесшумному охотнику.\n\nСпустя четверть часа сумасшедшее биение сердца потихоньку стихает, а глаза, достаточно привыкшие к темноте, закрываются под тяжестью век.\n\nТолько после часа ожидания Вы понимаете, что если бы эта тварь хотела бы на Вас напасть - это произошло бы уже несколько раз.\n\nОблокотившись на один из ящиков, вы решаете вздремнуть, не выпуская нож из рук...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Сразу отодвинув в сторону бумаги и непонятные короткие палочки, Вы устремляете взгляд на известные Вам предметы - СВЯЗКУ КЛЮЧЕЙ.\n\nОни уже почернели от времени, но Вам они нравятся - можете взять их с собой, в таком случае запишите это в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА (но учтите, что Вы не можете нести больше пяти предметов сразу.)\n\nБольше ничего достойного внимания Вы не обнаруживаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Если Вы этого ещё не делали, можете попробовать опустить рычаг"/>
				<Option Goto="45" Text="Подойти к куче ящиков и поискать там что-нибудь интересное"/>
				<Option Goto="244" Text="Подойти к белой двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Отодвинув валяющуюся под ногами табуретку, Вы входите и тут же спотыкаетесь об какую-то бочку.\n\nВы встаете и, стараясь не производить лишних движений, осматриваете помещение.\n\nВдоволь насмотревшись на царящий вокруг хаос из предметов, Вы почему-то приходите к выводу, что он какой-то искусственный.\n\nВдруг Вы замечаете в полу открытый люк, почти посередине комнаты.\n\nНикаких звуков от туда не доносится, но на вас вдруг волнами начинает накатываться страх.\n\nДелать тут больше нечего, поэтому у Вас только два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Убежать поскорей из этого жуткого места"/>
				<Option Goto="61" Text="Преодолевая страх, спуститься в подвал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Наконец все пятеро нападавших были убиты.\n\nНо битва была в самом разгаре: как бы не была сильна Ваша ярость, как бы самоотверженно не сражались защитники города, наемники теснили их.\n\nАрбалетные стрелы то и дело проносились над Вашим ухом, и редкая не достигала цели.\n\nНожи с хрустом ломали трепещущую плоть...\n\nПотом раздался пронзительный крик одного из наемников: по пустыне бежало какое то существо.\n\nЭто был огромного роста хвостатый мутант, одетый в одежду наемника.\n\nЗа его спиной болтался перекинутый через плече стальной полуметровый крюк, а в руках оно тащило, словно мать младенца, мэра города...\n\nС радостными криками все наемники, как один, мигом забыли про битву, повернулись спиной к городу и что есть силы, рванули за существом.\n\nУ оборонявшихся больше не было сил, и вслед за наемниками никто не погнался.\n\nИ хоть некоторых терзала мысль, что мэр возможно был еще жив, чудовищная усталость брала свое.\n\nЖители Сан Давида безучастно глядели вслед армии захватчиков, что вскоре скрылась в пустыне, оставив после себя лишь облако пыли.\n\nСтрашные мысли терзали Вас.\n\nНападение было, если так можно выразиться, отбито, но никакой радости это не несло. Отнимите 1 единицу УДАЧИ и идите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Крепко сжав найденное у ОХОТНИКА оружие, Вы вонзаете его в узкую щель между коробкой и крышкой и одним резким рывком ломаете замок.\n\nВнутри лежит, пожалуй, целое состояние: бусы, серьги, драгоценные камни, деньги и прочие ценности.\n\nВаше внимание привлекает золотое кольцо с блестящим красным камнем в середине и серебряный браслет с изображением какого-то цветка.\n\nТакже Вы находите в коробке 200 долларов.\n\n(Можете взять эти предметы с собой, в таком случае сделайте соответствующие пометки на ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, но учтите, что не можете нести больше пяти предметов сразу. Деньги места не займут.)\n\nПосле этого идите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Прошло около часа, как дорога вывела Вас к скалам.\n\nВ потёмках блуждать оказалось не так ловко, и вы, вскоре, пожалели о том что оправились в путь на закате.\n\nПробираясь по каменистой гряде и то и дело спотыкаясь о камни вы вышли на небольшую прогалину, с трёх сторон окружённую небольшими валунами.\n\nВ центре её находились люди, громко спорившие около костра.\n\nОтщепенцы, сброд, годами живущий в отдалении от людей и предпочитающий каннибализм традиционной пище в пять пар глаз уставился на вас.\n\nВ свете костра вы повнимательнее пригляделись к ним: ряженные в рваные одежды и вооружённые по большей части дубинами, они представляли с собой одичавших людей.\n\nЛюдская молва прозвала их "Големами" за отвердевшую кожу, высохшую под палящими лучами солнца, а быть может в результате радиационного облучения, вызвавшего кожную мутацию.\n\nДержаться они в основном в стаях по несколько человек, стараясь охотится на койотов и гиен, хотя случаи нападения на людей не были такой уж и редкостью.\n\nИ сейчас Вы стоите лицом к лицу с этими мерзкими подобиями людей и понимаете, что шансов выжить в схватке с пятью противниками у Вас не много.\n\nОдин из них отделился от остальных и выдвинулся в Вашу сторону.\n\nВероятнее всего, сейчас Вам предстоит общение с их вожаком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если на Вас одежда, запятнанная кровью, любезно конфискованная у убитого в подземном помещении РЕЙДЕРА"/>
				<Option Goto="197" Text="Если любая другая"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Теперь Вам предстоит жестокая битва:\n\nМУСОРЩИК\n\nЛОВКОСТЬ 8\n\nСИЛА 9\n\nЕсли Вы убьете мутанта:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Уже через полтора часа вы поняли, что ошиблись.\n\nНеожиданно прямо перед Вами из земли вырос многометровый столб песка.\n\nВаше тело наполнилось удивительной энергии, ведь Вы поняли, что имеете дело с песчаной бурей.\n\nВ надежде найти хоть какое-то укрытие от пустынного демона, Вы побежали на север.\n\nСмерч, словно смеясь над Вами, словно повинуюсь чьей то воле, понесся по Вашим следам, с каждой секундой увеличиваясь в высоту и ширину.\n\nЕго жуткая песнь становилась все громче, отнимая последнюю надежду, он то распадался на десятки маленький смерчей, окружал Вас, играючи подбрасывал в воздух, ловил, и словно щепку швырял на песок.\n\nНе чувствуя боли, но ощущая лишь ужас, Вы бежали, спотыкаясь и падая по велению шторма.\n\nЗатем в какой то момент ему наскучила эта игра, и он, поймав Вас, подбросил высоко в воздух.\n\nЧерез несколько страшных секунд полета Ваше тело было поймано и жестоко растерзано, а части его на многие километры были разбросаны по пустыне…\n\nПоследним, что Вы слышали, был дьявольский хохот повелителя пустыни.\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вам все время не дает покоя какая-то маленькая деталь.\n\nОсмотрев разные предметы, находящиеся в комнате, Вы вскоре понимаете, что Вас тревожило: здесь нет пыли.\n\nВаше открытие кажется еще более верным, когда со стороны винтовой лестницы доносятся осторожные шаги. Ваше сердце начинает бешено колотиться, шаги уже близко, приготовьтесь встретить кого бы то ни было и переходите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вам предстоит сразиться с разъяренным дикарем:\n\n"ГОЛЕМ"\n\nЛОВКОСТЬ 11\n\nСИЛА 11\n\nЕсли Вам удалось одолеть его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Увидев Вас, посол Блек Дезерта, невысокий полный человек с высоким лбом, столь же высоким голосом и красивым лицом воскликнул "Наконец-то! Заждался я вас!" и скомандовал "В дорогу!".\n\nЛюди разбрелись по повозкам, а вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Сесть на лошадь и как начальник каравана возглавить его вместе с послом"/>
				<Option Goto="130" Text="Попытаться уговорить посла сменить дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Зайдя в комнату, Вы обращаете внимание, что она не пуста – в ней находится девушка и два амбала («наверно наёмники» - подумали Вы).\n\nДевушка сидела на стуле и была привязана к нему крепкими верёвками, первый амбал стоял, смотря на девушку, и держал в руках большой боевой кинжал, тогда как второй смотрел на Вас, сжимая в руке армейский нож.\n\n«Убей его, Пауэр Поинт», - скомандовал первый.\n\nПовинуясь приказу, тот, что с ножом, нанес быстрый и точный удар в горло.\n\nК сожалению, Вы поспешили с действиями и пострадали из-за этого.\n\nПару раз Ваше тело конвульсивно дернулось на полу, и откуда – то сверху донесся приглушенный крик девушки…\n\nНа этом Ваше приключение окончено…</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Не прошло и четверти часа, как поднялась песчаная буря.\n\nЯвление в этих краях нередкое, но каждый раз заставляющее торопиться в поисках укрытия.\n\nПесок настырно лез в нос и рот, напоминая Вам о забытой дома головной повязке.\n\nНакинув куртку на голову и заслонив руками еле приоткрытые глаза, Вы пытаетесь осмотреться в поисках укрытия.\n\nВпереди показалась дозорная вышка, извещающая о том, что свалка находится менее чем в трёхстах метрах пути.\n\nНо вот успеете ли вы до неё добраться, остаётся только догадываться.\n\nС правой стороны - бескрайние просторы пустыни, тогда как слева, не далее чем в сотне метров, различим блестящий каркас ангара.\n\nВам ничего не остается, как укрыться за его стенами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы подходите к висящему на стене металлическому ящику.\n\nНа нем есть колесо и отверстие для ключа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Попытаться открыть его связкой ключей"/>
				<Option Goto="63" Text="Сделать это длинным желтым ключом (конечно, при условии, что все это у Вас есть)">
					<Text>Если у вас нет ключей или Вы не хотите пробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="23" Text="Подойти к компьютеру"/>
				<Option Goto="214" Text="Зайти в соседнюю комнату"/>
				<Option Goto="50" Text="Выйти из коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>"Куда лучше не ходить?" - спрашиваете Вы.\n\n"Господин не должен подходить близко к воде, и тем более касаться ее или пить.\n\nЕще господин не должен бродить по помойкам и подвалам, там могут жить плохие звери или люди.\n\nА самое главное: если когда ни будь господин окажется на острове, на котором растет красная трава, господин должен забыть, зачем он там оказался и очень быстро уйти оттуда, потому что это - остров Дьявола."\n\nБольше ГНОМ говорить не хочет. Вам ничего не остается, как спуститься вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Итак, Ваша миссия провалена, и, судя по всему, ни городу Сан Давиду, ни всему острову Нью – Сомерсет долго не продержаться.\n\nНаемники – лишь жалкие марионетки той истинной силы, которая пока предпочла скрываться в тени, именуя себя «ПРОЕКТ 1».\n\nЕсли бы Вам удалось узнать кто, или скорее что это, Вы бы смогли отомстить, не столько за жителей города, сколько за своих друзей, среди которых был и Гарри Улрейк.\n\nВам не составит большого труда сдержать слезы, но кровоточащую рану на Вашей душе ни что не в состояние залечить.\n\nВоспоминания о детстве, которые теперь неумолимо лезут в Вашу голову, постоянно переплетаются с этим парнем. Вы родились в один день и он был Вашим лучшим другом все эти долгие годы.\n\nТеперь же он покоится с остальными погибшими где то у восточной стены города.\n\nНа следующую ночь караван отбыл в обратный путь.\n\nВспомнив, что поскольку именно Вы начальник охраны каравана, то Вам и предстоит отчитываться перед «Сэром Старшим Лейтенантом И Губернатором Поселка Блек Дезерт Кельвином МакГридом», Вы провалились в тревожный сон, свесившись с лошади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Когда Вы решаете направиться к хозяйскому дому, сумерки уже сгущаются.\n\nХотя днем температура может достигать плюс сорока пяти градусов, ночью она падает до минус десяти, поэтому становится уже несколько прохладно.\n\nПоплотнее закутавшись в куртку, Вы подходите к распахнутой двери дома.\n\nВнутри царит мрак, но вскоре Вам удается кое-что разобрать: Вы обнаруживаете большой платяной шкаф, заваленный вещами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Перенести их к свету, чтобы получше разобраться"/>
				<Option Goto="77" Text="Подняться по обнаруженной Вами лестнице"/>
				<Option Goto="140" Text="Уйти из этого мрачного места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Решив постоянно быть начеку (кто знает, может незваные гости всё ещё внутри?)\n\nВы быстро влезаете в окно.\n\nВы оказываетесь внутри завода.\n\nПолуденная жара остаётся на улице, а здесь царят спасительная прохлада и полумрак.\n\nВозблагодарив судьбу за этот щедрый дар, Вы наконец осматриваетесь: перед Вами большое, заваленное разным хламом помещение, поделённое на три секции: проходная, представляющая собой будку охранника с турникетом, склад, а точнее скопление ящиков, разбитых пробирок и рассыпанных порошков, и, наконец, третий зал за закрытой дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Осмотреть будку"/>
				<Option Goto="45" Text="Решите, что на складе-свалке наверняка есть что-нибудь полезное"/>
				<Option Goto="244" Text="Пойдёте к таинственной белой двери со странным аппаратом сбоку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Не доверяя подъемнику, Вы просовываете внутрь кабины руку, не вставая на металлическую площадку, и поворачиваете рычаг.\n\nС противным скрипом ржавая лебедка совершает первый мучительный оборот.\n\nЗатем второй, после чего насквозь прогнившие канаты не выдерживают веса кабины и лопаются почти одновременно.\n\nУдарившись о стену пещеры и выпустив сноп яркий стальных искр, подъемник обрушивается в темноту шахты, неуклюже барахтаясь внутри и цепляя стены.\n\nЧерез секунду он скрывается во тьме, а еще секунды через три Вы слышите неописуемо далеко внизу…\n\nВсплеск! Определенно, при ударе о твердую поверхность звук получился бы совсем иным, значит внизу вода!\n\nНо от куда? Может быть, за время семидесятилетнего перерыва в работе один из туннелей шахты прорвало и воды подземной реки затопили нижние уровни?\n\nНо тогда сможете ли Вы вообще найти выход?\n\nВы стоите на краю жуткого беззубого обрыва и вдруг понимаете, что Вам очень холодно.\n\nСознание рисует Вам картины черных волн, десятки лет точивших стены подземной пещеры, в которых теперь тонет подъемник…\n\nВам становится страшно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Тем не менее, Вы не разделили участи подъемника и приняли верное решение, восстановите уровень своей УДАЧИ"/>
				<Option Goto="143" Text="Загнав вырывающийся страх в самые далекие глубины сознания, Вы решительно направляетесь к лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Разум покидает Вас, а вслед за ним воля. Рядом с Вами вскоре собираются гиены...\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>«Скалы, говоришь... Я долго изучал их, там есть одна тропинка по уступу, нависающему над морем.» - проговорил, несколько задумавшись, СМОТРИТЕЛЬ.\n\n«Если пойдешь по ней, то может быть куда и выйдешь, сам-то я не ходил...\n\nКонечно, ты можешь не идти по тропинке, а лезть напрямик, но это очень опасно, во-первых, из-за расселин, а во-вторых, из-за Каменных Людей».\n\n«Кто такие эти Каменные Люди?» - переспросили Вы.\n\n«Точно не знаю, я с ними не разговаривал, это жители скал, думаю, что не только этих.\n\nГномы называют их «големами». Кажется, довольно мирный народец, но точно утверждать не могу.\n\nНу что ж, располагайся и чувствуй себя как дома, сынок, а мне пора».\n\nОн прощается с Вами, а Вы, следуя его совету, ложитесь на старую кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>На самом рынке, как ни странно, пусто. Абсолютно пусто!\n\nОдин из проходящих мимо парней сообщил Вам, что торговцы несколько дней назад уплыли, а следующий корабль с товарами будет еще не скоро.\n\nВдруг Ваше внимание привлекла большая толпа народу, сгрудившаяся около какого – то человека, стоящего на деревянном помосте, и, очевидно, произносившего речь.\n\nВы решили подойти и послушать, что он говорит.\n\nЭто был высокий лысеющий мужчина лет сорока – сорока пяти (для Нового Мира возраст немалый!), одетый в черный костюм и белую рубашку.\n\nОчень странная одежда, подумалось Вам.\n\n«Я повторяю, и буду повторять снова и снова, - говорил он, оживленно жестикулиря, - будущее за теми, кто сможет объединиться!\n\nЛига – это выбор дальновидного человека, которые не желает жить в хаосе, в который погрузилась наша планета.\n\nЛига обеспечит вас всем, включая достойное жилье и хорошо оплачиваемую работу.\n\nМы уделяем внимание каждому, кто сделает правильный выбор и пойдет вслед за нами.\n\nВы хотите, чтобы ваши дети жили в мире, за который вам не будет стыдно?\n\nТогда Лига - ваш выбор. При всем уважение к вам и вашей родине, ей долго не продержаться.\n\nВ конце концов ее либо уничтожат бандиты, либо… Поглотит океан.\n\nУ того, кто останется здесь, нет будущего!\n\nВы должны понимать, что следующее поколение, которое вырастет на этом острове, будет последним в его истории.\n\nТак что же, сидеть сложа руки и наблюдать за тем, как остров медленно умирает?\n\nНет! Давайте все вместе скажем, МЫ ПРОТИВ! МЫ ПРОТИВ! МЫ ПРОТИВ!»\n\n(То, что ни единый голос не поддержал человека в пиджаке, его не удивило.)\n\nПотом он говорил еще что то про Лигу и какие то другие объединения, но смысл Вы и так уловили.\n\nЧеловек в пиджаке быстро Вам наскучил, хотя задуматься об его словах возможно было бы не лишним…\n\nДумая так, Вы вернулись на площадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Полуторачасовой сон восстанавливает вашу СИЛУ до первоначального уровня и оглядев ещё раз помещение, вы опускаете рычаг, открывающий дверь наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы неимоверным усилием воли поднимаетесь на ноги. Отнимите 4 от своей СИЛЫ.\n\nВ полузабытьи Вы бредете в направлении фермы, хотя, может быть, Вы уже давно сбились с пути.\n\nПроходит еще около часа, когда Вы, наконец, замечаете невдалеке, за очередным барханом, деревянные крыши.\n\nРадость придает Вам новые силы.\n\nОбогнув бархан, Вы видите ферму, а около одного из домов - колодец.\n\nДумая, что это очередная галлюцинация, Вы все же подходите к нему.\n\nК вашему удивлению, воды вдоволь, и, когда Вы начинаете пить, понимаете, что она настоящая.\n\nВы жадно глотаете прохладную воду.\n\nВы пьете, не чувствуя этого.\n\nМинут через десять Вы отрываетесь от колодца, и, заметив невдалеке алюминиевое ведро, набираете воды и выливаете ее себе на голову.\n\nЛишь теперь Вы приходите в себя и в изнеможении валитесь на землю, решив, что угроза умереть от жажды миновала и можно немного поспать.\n\nСпустя какое-то время Вы пробуждаетесь, чувствуя себя свежим и отдохнувшим.\n\nВосстановите СИЛУ до начального значения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Около часа Вы идете на север, и, к Вашему огромному облегчению, жара постепенно спадает, кажется, близится вечер.\n\nЕще четверть часа спустя Вы замечаете вдали частокол, очевидно, это ни что иное, как деревня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>ГНОМ подходит к Вам.\n\nС такого близкого расстояния Вы можете разглядеть его еще лучше: у него густые рыжие волосы, маленькие глазки и кривые желтые зубы.\n\nТочнее Вы сказать пока не можете.\n\n"Ты кто такой?" - спрашивает он Вас.\n\n"Я пришел из поселка, - говорите Вы, несколько смутившись. - Я тут.. путешествую."\n\nГНОМ хитро прищуривает маленькие глазки.\n\n"Господин... Я бедный маленький гном, у меня нет родных...\n\nНет ли у господина небольшого количества денег? Скажем, двадцати долларов?..."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Отдадите ГНОМУ двадцать долларов"/>
				<Option Goto="65" Text="Не хотите отдавать деньги, или их у Вас нет"/>
				<Option Goto="145" Text="Нападете на ГНОМА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Скорость Вам удается развить очень высокую.\n\nДаже, пожалуй, слишком высокую.\n\nОтталкиваться больше не приходятся, ведь рельсы и без того имеют сильный наклон.\n\nОглашая узкий проход шахты громким лязгом, тележка несется вперед.\n\nВ такой сумасшедшей гонке проходит почти пол часа, показавшиеся Вам вечностью.\n\nНесколько раз Вам казалось, что на рельсах и около них лежали какие то странные черные червяки.\n\nОдин раз, кажется, колесо тележки даже разрезало одного такого, лежащего прямо на рельсах, но Вы не были уверены.\n\nПроход вскоре начал расширяться.\n\nПоявились новые ответвления разного диаметра и на разной высоте, но все они никогда не были исследованы, ведь тут пролегали рельсы.\n\nНекоторые из боковых коридоров были достаточно большого размера, некоторые заканчивались обширными залами, усеянными скоплениями светящихся сталактитов.\n\nПару раз Вам казалось, что в боковых коридорах мелькали длинные, ломкие тени, а один раз померещилось вообще нечто невообразимое: как будто от известковой стены метрах в десяти перед Вами отделилось нечто непомерно огромное, размером наверно с целый дом, и метнулось в один из боковых проходов.\n\nВ остальном ничего необычного не происходило, а быстрая езда даже начинала Вам нравиться.\n\nХолодный ветер, а местами даже туман упруго хлестал в лицо, отчего ресницы заворачивались в глаза, а при вдохе в нос летела всякая дрянь.\n\nЧерез некоторое время будоражащая гонка подошла к концу.\n\nРельсы резко сменили угол наклона и теперь тележке приходилось забираться в горку.\n\nИнерции, правда, у нее было предостаточно.\n\nПотом рельсы стали ровными.\n\nТележка еле тащилась по ним, а после нескольких извилистых поворотов и совсем остановилась.\n\nВ этом месте туннеля светящегося минерала на стенах было достаточно много, что бы Вы смогли разглядеть, что рельсы под большим углом поднимаются вверх и затащить тележку туда нет никакой возможности, равно как и переть ее обратно.\n\nПридется вылезти и остаток пути пройти пешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы поднимаетесь наверх по скрипучей лестнице и вновь оказываетесь на вершине маяка.\n\nТеперь, при свете восходящего вдалеке солнца, все видно гораздо лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="У Вас есть бинокль"/>
				<Option Goto="156" Text="Еще немного полюбовавшись, Вы спускаетесь по лестнице и выходите из маяка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Сегодня явно Ваш день, раз Вам удалось вслепую победить двоих врагов!\n\nПрибавьте 2 к уровню своей УДАЧИ!\n\nНо в темноте Вы даже не можете их толком осмотреть, поэтому приходится возвращаться обратно.\n\nНа сей раз Вы правильно выбираете пут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Когда Вы достигаете маяка, вокруг уже заметно стемнело.\n\nКроме стихающих вдали криков чаек и шума прибоя внизу, других звуков не слышно.\n\nМаяк стоит на краю высокого обрыва над морем, а дорога вдоль побережья упирается в беспорядочное нагромождение скал.\n\nБлизится ночь, Вам нужно найти где переночевать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Зайдете в маяк, в надежде найти там укрытие"/>
				<Option Goto="348" Text="Несмотря на поздний час, решите осмотреть зеленоватые нависающие над морем скалы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы идёте туда, куда по логике вещей должна вести дорога (резкий поворот выглядит слишком подозрительно).\n\nИдти легко, и жаркое солнце не отнимает, а, наоборот, придаёт вам сил.\n\nВы чувствуете, что в вас на самом деле есть сила большая, чем вы всегда думали.\n\nИли сил Вам придаёт что-то иное?\n\nК слову, дорога так и не появилась.\n\nВы засомневались было в правильности своего решения, и стали думать, не следует ли повернуть на северо-восток, но чувствуете, что должны продолжать следовать на юг.\n\nНаконец перед вами - двухэтажное здание то ли из металла, то ли из камня.\n\nДверь первого этажа закрыта металлическими пластинами, а к окну второго ведут странные зубья, торчащие из земли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Попытаетесь открыть заколоченную дверь"/>
				<Option Goto="100" Text="Полезете по зубьям"/>
				<Option Goto="216" Text="Обойдёте здание вокруг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Наконец все нападавшие мертвы, а выжившие солдаты благодарят Вас за неоценимую помощь и убегают к городским воротам, чтобы помочь охранникам города сдержать натиск наемников.\n\nВы уже было собрались последовать их примеру, но вдруг услышали странный шум в доме мэра.\n\nВас терзают сомнения, что сейчас важнее, проверить, не случилось ли чего в доме мэра, или не теряя времени бежать к воротам?\n\nНаконец Вы решаете быстро проверить дом, и если все в порядке, то скорее бежать к воротам.\n\nКогда Вы распахиваете дверь и входите в богато украшенный двухэтажный дом, Ваши опасения начинают подтверждаться.\n\nМебель перевернута, на полу огромные грязные следы.\n\nВы вбегаете в следующую комнату и видите страшную картину: южная стена дома почти полностью выломана, посреди комнаты на полу лежит избитый, но все еще живой мэр, а рядом с ним в боевой стойке стоят двое Ваших солдат.\n\nНо поражает Вас, конечно, не это, а жуткое существо, нависшее над мэром: ростом оно около двух с половиной метров, и одето в огромных размеров одежду простого наемника.\n\nКожа его темно – зеленого цвета, телосложение похоже на человеческое, разве что голова у чудовища змеиная, из спины растет длинный шипастый хвост, а мускулы на руках и ногах толщиной с тело взрослого человека.\n\nВ четырехпалых руках монстр сжимает что – то на подобие полуметрового стального крюка или серпа.\n\nВ углу комнаты стоит наемник, вооруженный, в отличие от других, не длинным ножом, а кожаным кнутом с тяжелым металлическим наболдажником на конце.\n\n- Смотри, Джимми, - обращается он к чудовищу, - к нам еще один гость! Ладно, ребята, вы не нам не нужны, нам нужен только мэр.\n\nЕсли Вы сейчас же уберете от сюда свои задницы, мы не будем вас трогать.\n\nНо не Вы, ни один из солдат не двигаются с места.\n\n- Итак, я предлагал Вам мирное решение, но вы, кретины, кажется не поняли меня.\n\nНу что ж, Джимми, придется расправиться с ними!\n\nМонстр издает громкое довольное рычание и медленно поднимает свой крюк…</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Если у Вас есть одна из следующих жидкостей, можете дать ее МУСОРЩИКУ:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Колба с синей жидкостью"/>
				<Option Goto="196" Text="Колба с зеленой жидкостью"/>
				<Option Goto="221" Text="Колба с красной жидкостью">
					<Text>Если у Вас нет ни одной из этих колб или Вы не хотите их тратить:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="17" Text="Напасть на мутанта"/>
				<Option Goto="251" Text="Убежать от него по дороге на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Битва с жителем пустыни обещает быть не из лёгких:\n\nРЕЙДЕР\n\nЛОВКОСТЬ 10\n\nСИЛА 10\n\nЕсли Вам удалось одолеть его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Легкая на первый взгляд задача - порыться в ящиках - теперь не кажется Вам такой уж легкой, ведь на то, что бы найти тут хоть что ни будь, уйдет уйма времени.\n\nЯщики, тряпки, какие-то сосуды и прочая дребедень сваливалась сюда вне всякого порядка, и найти что-нибудь в этой помойке не представляется возможным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Оставите это занятие и пойдете к проходной"/>
				<Option Goto="244" Text="Решите осмотреть сначала белую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы оказались в огромном подземном зале.\n\nОн уходил куда то во тьму, куда не пробивался даже синий свет минерала.\n\nКое где свод поддерживался естественными колоннами, в некоторых местах Вы замечали покосившиеся деревянные штольни.\n\nПол почти полностью закрыт досками, от чего он кажется идеально гладким и ровным.\n\nИз дальнего восточного конца зала доносятся странные, быстрые и отрывистые шорохи, как будто кто то царапает деревянный пол огромными спицами.\n\nГде то на юге Вы заметили еще один проход, от куда ни каких звуков не доносилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Отправитесь на восток"/>
				<Option Goto="230" Text="Отправитесь на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Переборов в себе любопытство, вы остаетесь сидеть.\n\nЧерез несколько минут сквозь всхлипывания вы различаете и женский голос: "Он на острове. Но вам до туда никогда..."\n\nТут мужской голос приказывает ей заткнуться и что-то говорит на незнакомом вам языке.\n\nПотом все смолкает.\n\nВдруг дверь резко открывается внутрь, и Вы получаете сильнейший удар ногой в лицо!\n\nОтнимите 4 от своей СИЛЫ. Вы быстро встаете.\n\nТеперь уже отвертеться от драки Вам не удастся.\n\nНа вас кидаются двое одетых в какие-то лохмотья и вооруженных кинжалом и ножом парней.\n\nГотовьтесь к бою!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>После нескольких минут бесцельного пинания кустов ногами, Вы вдруг обнаруживаете нечто весьма интересное: это полуприкрытый кустарником и почти занесенный песком вход в овальной формы проход под берегом, видимо, в пещеру.\n\nХод всего в метр высотой и столько же шириной, к тому же оттуда исходит подозрительное зловоние.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Все же решитесь забраться туда"/>
				<Option Goto="243" Text="Спуститесь к берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>На секунду замешкавшись, Вы поворачиваетесь к вожаку "Големов" спиной.\n\nНо, не сделав и пары шагов, падаете на землю, сбитый тяжёлой дубиной, пущенной им вдогонку.\n\nСломанная ключица лишь ягодки, по сравнению с тем, что Вам предстоит пережить.\n\nКостёр, разведенный доселе для обогрева сидящих вокруг него, принял в свои объятия новую жертву, которую, несомненно они съедят, хорошенько прожарив на красно-жёлтых языках пламени.\n\nВозможно вы ещё будете живы, когда вожак велит двум "Големам" снять вас с огня и начнёт разделывать, давая каждому из здесь сидящих, по большому куску человеческого мяса...\n\nНа этом ваше приключение окончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вы на первом этаже завода. Тут есть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Кабинка дежурного"/>
				<Option Goto="45" Text="Склад из ящиков"/>
				<Option Goto="244" Text="Белая дверь">
					<Text>Если хотите вылезти через форточку наружу:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Темнота ангара одновременно настораживала и манила.\n\n"Вот бы сейчас фонарик" - подумали Вы.\n\nВсё больше и больше углубляясь в коридоры ящиков, Вы ощущаете неприятное чувство, будто за Вами наблюдают.\n\nНо каждый раз, оборачиваясь, Вы видите одну и ту же картину: бесконечные ряды ящиков и контейнеров.\n\nЧувство, не раз спасавшее Вам жизнь, вряд ли могло подвести, но как застать "незримого охотника" врасплох?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Попробовать скрыться в темном нагромождении ящиков справа"/>
				<Option Goto="240" Text="Забраться в один из контейнеров и наблюдать оттуда за происходящим"/>
				<Option Goto="170" Text="Затаив дыхание лечь на пол, надеясь на темноту внутри помещения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы окунаете ладони в воду и моете лицо и руки.\n\nСначала все нормально, но уже спустя пять минут у Вас начинается сильная головная боль.\n\nОна все сильнее и сильнее, Вы приваливаетесь к песчаному берегу и хватаетесь за виски.\n\nВаши руки, грудь и спина покрываются отвратительной желтой сыпью, а к горлу подкатываются волны рвоты.\n\nСпустя полчаса Вас начинает бить жестокая лихорадка, силы Вас покидают и Вы теряете сознание...\n\n...Вы входите в огромный темный зал, и вдруг загорается свет.\n\n"Да будет свет," - доносится до Вас металлический голос из глубины зала.\n\nЭто огромная лаборатория, уставленная разными приборами.\n\nВ нее входит еще один человек, одетый в черную одежду.\n\nНе замечая Вас, он проходит в глубь зала и нажимает какую-то кнопку, и в тот же миг где-то далеко слышится чудовищной силы взрыв, и тысячи миллионов голосов начинают кричать от боли.\n\nВы слышите каждого из них, они кричат прямо Вам в уши.\n\n"Ты, ты один виноват во всем!" - кричат они.\n\nЧеловек в черном смеется и уходит.\n\nВы зажимаете уши, падаете, корчитесь на полу, но голоса все сильнее и сильнее...\n\n... Когда Вы приходите в себя, голова все еще болит, но сыпь уже сошла.\n\nВы с трудом встаете и, преодолевая головокружение, делаете несколько шагов.\n\n"Черт бы побрал эту воду!" - говорите Вы и снова падаете.\n\nОтнимите 2 от своей СИЛЫ. Вам еще надо отдохнуть.\n\nСпустя час все проходит, и Вы расстроено плететесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Смотритель мертв.\n\nМожете поздравить себя с победой, но обыскав его, Вы понимаете, что его оружие уже давно непригодно, он лишь пугал Вас!\n\nТем не менее, Вы находите у него некоторые не менее интересные вещи, а именно: 40 ДОЛЛАРОВ и небольшой прямоугольный кусок желтоватого метала с маленьким отверстием с краю, предназначенным очевидно для того, чтобы вдеть в него нитку и носить на шее.\n\nЕсли хотите, можете взять эти находки с собой, записав их в Листке Путешественника.\n\nВаши веки вскоре начинают непреодолимо смыкаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>В какой то момент Ваш разум напрочь отключается, и лишь выработанная в результате постоянных тренировок в лагере МакГрида железная Воля позволяет Вам чуть ли не на четвереньках преодолеть оставшуюся пару миль, отделяющую Вас от города.\n\nНо несмотря на это, отнимите еще 2 от СИЛЫ.\n\nЕсли Вы все еще живы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Переход казался пыткой.\n\nКаждое движение отнимало чудовищное количество энергии.\n\nВсе мышцы, все до одной, были напряжены.\n\nНа руках четко обозначились жилы.\n\nПод конец из глаз потекли слезы.\n\nВы поняли, что сейчас уж точно грохнетесь, но тут на счастье подошли к середине моста, туда, где стояла единственная штольня, уходившая вниз, на дно подземной реки, и единственная грубая поперечная балка, на которую можно было сесть.\n\nВы отлично помнили, как сестра этой штольни несколько минут назад обрушилась на дно расщелины.\n\nОставшаяся угрожающе покачнулась, заставив Вас поторопиться.\n\nВы вытерли слезы, изгнали из сознания все мысли, и снова пошли.\n\nЭтот пролет оказался в несколько раз тяжелее предыдущего, ибо тогда Ваше сердце билось совсем не так сильно, еще не чувствую близости свободы.\n\nВсе-таки шахта преподнесла Вам прощальный подарок.\n\nКогда до конца оставалось метра три, единственная штольня оборвалась, и, обретая свободу полета, с хрустом отправилась на дно.\n\nЛишенные опоры, рельсы провисли и распались на две части ровно по середине.\n\nС каждого берега, держась лишь на горизонтальных стальных штырях, болталось по четыре рельсы.\n\nПоняв, что рельсы прогибаются (что было вполне ожидаемо), Вы рванулись вперед, чего точно не решились бы сделать в другое время.\n\nВы бежали огромными шагами, каждый из которых был чуть больше метра, но успели лишь два раза оттолкнуться от твердой опоры.\n\nОставшиеся пол метра Вы летели над пустотой, по дуге обрушиваясь вниз, но в последний момент пальцы намертво впились в стальные штыри.\n\nЗадыхаясь от боли, страха и упрямства, Вы выкарабкались на берег, тут же вскочили на ноги и глянули вниз.\n\nВсе терялось в сплошной пыльной мгле, эхо гуляло по стенам.\n\nНа коленях Вы подползли к краю обрыва.\n\nВонь в разы усилилась, удушливая пыль взметнулась из глубины расселины и почти достигла Вас, куски породы, рельсы и щепки время от времени отрывались от моста и отправлялись в бездну.\n\nС трудом встав на корточки, Вы от души плюнули в разлом, и, мелко дрожа, направились к свету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Прошагав всего несколько сотен шагов, Вы уже почувствовали себя изрядно изжаренным на этом солнцепеке, но впереди уже можно различить пост охраны, возле которого толпилось много людей.\n\n«Людно сегодня здесь, что-то случилось?» – спросили Вы одного из охранников, наконец подойдя к посту.\n\n«О, ты вовремя! Губернатор назначил тебя начальником охраны каравана, надо же!\n\nВ последнее время сопровождать караван стало довольно опасным делом - набеги разбойников участились, поговаривают даже, что у них каким-то образом появились карты движений наших караванов.\n\nНу ладно, ближе к делу: тебе поручена охрана нашего посла, он где то здесь, поищи в толпе».\n\nИтак, что Вы хотите сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Поискать посла в толпе"/>
				<Option Goto="5" Text="Обсудить последние новости с другими охранниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы решили зайти в первую комнату, хотя прочли Вы надпись несколько раз, поняли только "ДОКТОР" и "ДЭВИД БОР".\n\nВы слышали о нём у себя в городе, там говорили, что он был выдающимся ученым в Старом Мире.\n\nТо ли он сам, толи его отец работал вместе с Юрием Соболевым, великим продолжателем идей Тесла.\n\nПоговаривали, что именно его опыты по изменению электромагнитного поля каким то образом сыграли значимую роль в Катастрофе.\n\nЗайдя в комнату, Вы увидели рабочий стол Доктора Бора.\n\nОсмотреть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Стол, пойдите на"/>
				<Option Goto="147" Text="Полку с книгами"/>
				<Option Goto="222" Text="Стеллаж с папками для бумаг"/>
				<Option Goto="136" Text="Дверь, ведущую, скорей всего, в лаборантскую">
					<Text>Если не хотите тратить на это время:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Улица торгашей оказалось самым богатым местом, виденным Вами.\n\nВас поражают даже не стальные двери домов и охрана у некоторых из них, даже не наличие около некоторых домов колодцев с чистой водой, а то, что пара особняков…\n\nТрехэтажны! Никогда Вы еще не видели таких построек, во время прошлого посещения поселка их точно не было.\n\nВам вспоминаются рассказы старика Харрисона, старожилы Блек Дезерта.\n\n«В Старом Мире были очень высокие дома.\n\nТакие высокие, что вам, ребята, и представить себе невозможно!\n\nЛюдей было так много, что на земле они просто не помещались!\n\nПредставьте, как если бы сотня человек набилась в одну хижину.\n\nВот такое столпотворение было везде.\n\nТогда люди решили строить дома в несколько ярусов.\n\nНо все дерево к тому времени уже закончилось и дома строились из стекла и стали.\n\nДома были двух, трех, четырех и даже пяти этажные!\n\nА были дома, в которых и по семь – восемь этажей, такие назывались «Небоскребами».\n\nПоговаривают, что и десятиэтажные дома были, но это, конечно, только сказки…» - говорил он, развалившись в гамаке в окружение местной ребятни, среди которой были и Вы.\n\nТрехэтажные дома поражали воображение.\n\nКак бы Вы хотели пожить здесь хоть недельку!\n\nНо делать нечего, придется возвращаться на площадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>С трудом поднявшись, Вы бредете дальше.\n\nУ вас перед глазами двоится, а потом и вовсе начинаются небольшие галлюцинации.\n\nВы не можете понять, где верх, а где низ...\n\nНаконец, падаете ничком на песок, судорожно глотая слюну...\n\nОтнимите 4 от своей СИЛЫ!\n\nНа какое то время Вы предаетесь жуткому, тревожному сну. Может быть, прошло полчаса, а может, и десять, но, когда Вы просыпаетесь, солнце все так же печет.\n\nВы чувствуете, что если чего-нибудь не выпьете, то просто умрете через пару часов.\n\nЕсть у вас колба с синим веществом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Да"/>
				<Option Goto="256" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Солнце уже клонилось в пылающему горизонту, когда впереди показалась высокая деревянная ограда Сан – Давида.\n\nОна представляла из себя грубо вытесанные трехметровые колья, вбитые в землю.\n\nДаже из дали завидев город, все приободрились.\n\nЛюди зашагали вперед с новыми силами, а лошади и подавно, чуть не пустившись галопом.\n\nУ стен города дремали двое охранников, бегали и кричали дети, женщины ловили недовольно кудахтающих кур, то и дело выбегающих за ворота…\n\nВам это зрелище показалось идиллией.\n\nЖизнь в Сан – Давиде была несравненно богаче и веселей, чем в Вашем поселке.\n\nЗавидев вдали караван, охранники мигом оживились и вскоре к воротам собрался почти весь город.\n\nВперед вышел высокий и полный лысоватый старик, очевидно местный глава.\n\nПосол соскочил с лошади и направился к представителю города.\n\nЖители стали шумно и радостно приветствовать прибывших, а посол в то время излагал ситуацию с оборванной телефонной линией.\n\nКак вы потом узнали она была перерезана и даже местами сожжена, поэтому восстановить телефонное сообщение возможности больше не представлялось.\n\nА тем временем на пустыню опускалась долгожданная ночь, и все Ваши товарищи разбрелись по городу, кто в трактир, кто к своим друзьям и родственникам.\n\nЧто будете делать Вы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Пойдете в трактир"/>
				<Option Goto="93" Text="Подниметесь на городскую стену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		
		<Paragraph No="351">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">Часть 2. Геополитическая карта мира на 2070 год</Text>
				<Text>На сегодняшний день геополитическая карта мира выглядит следующим образом:\n\nМатерик Северная Америка, некогда величественно возвышающийся над водной гладью практически полностью находится под водой. Площадь суши на материке на данный момент составляет 40000 квадратных километров. Фактически это квадрат, а если точнее выразиться - ромб. Всю площадь материка покрывают пустыня.\n\nМатерик Южная Америка пострадал не так сильно, как его собрат, но большая часть его заражена радиацией. Пригодными для жизни остались территория бывшей Мексики, называемая теперь Родина Свободных Людей. В кратчайшие сроки вокруг границы возвели огромную стену, называемую "Вторая Китайская" и обособились от остального мира.\n\nМатерик Австралия начисто стёрт землетрясениями и цунами, так что о его существовании напоминает лишь шпиль, торчащий из воды, некогда принадлежащий телебашне Сиднея.\n\nТерритория стран южной Европы, часть Африки, многие страны Азии и юг Сибири являются самыми благоприятными территориями, если так можно выразиться, для проживания населения. Объединённое и названное Лигой Государство фактически осуществляет контроль над всем миром. Но вследствие природных катаклизмов, на территории Лиги постоянно идёт снег.\n\nЧто стало с некогда Огромным материком Евразия - напоминает только хроники новостей. 90% его северных территорий настолько заражена и загрязнена, что не существует на данный момент химзащиты, способной выдержать тот уровень радиации, что излучает его поверхность.\n\nКонечно площадь Северного и Южного полюса заметно расширилась, но так и не добралась до Объединённых островов, входящих в состав Лиги.\n\nКонечно это лишь приближённая картина мира, но следует понимать, что географам Лиги предстоит ещё не один год, для того чтобы нанести на карту все те изменения, что породил Апокалипсис. Важно знать, что любой человек, находящийся на территории Лиги под защитой государства и должно осознавать ту роль человечества в восстановлении природного ресурса, которую он сыграет в последующем.\n\nУстойчивых государственных образований после конфликта не образовалось в силу человеческих особенностей. Все искали крайних, что привело к нескольким достаточно крупным войнам, которые окончательно погрузили мир в пучину хаоса. С тех пор больших устойчивых государственных образований не появляется, города объединяются зачастую или не надолго, или с целью получения краткосрочной выгоды. Наиболее крупным государственным образованием на данный момент является Лига, объединившая более 12 городов, соперничает с ней Свободная Республика в которой 9 городов. У "Независимых" - 7 городов, у остальных - менее 4 городов, их достаточно много.\n\nЧасть 3. Из доклада высокоуважаемого шерифа округа генерала - майора Бента Коррингтона на ежемесячном совете Лиги государств:\n\n"Что твориться сегодня с мировым вооружением похоже на самые запредельные мечты хиппи-пацифиста. Вы только подумайте! Ни одна из стран, на благо которой работают сотни оборонных, заводов к 2015 году не была в состоянии выпустить автоматическое оружие, способное работать в различных, пусть и тяжёлых климатических условиях. Даже знаменитые русские со своим "всесезонным" оружием, произведённым на заводах им. Калашникова и немцы, расхваливавшие свои винтовки модели SIG, на этот раз не сдержали свои обещания. Да, мы понимаем, что их оружие приспособлено работать после продолжительного нахождения в воде, НО! Где гарантии, что оно будет работать после продолжительного нахождения в жидкости, где вся таблица Менделеева замешана в такой ядерный коктейль, что разъедает похлеще серной кислоты. Но позвольте Вас спросить: где сейчас найти на этой чёртовой планете чистую воду? Где? Её нет даже на нетронутых шапках ледников Эвереста. И из-за их халатности мы теперь должны ходить с мечами времён средневековья и осваивать профессию кузнеца?...\n\nПоговаривают, конечно, что подземные бункера надёжно спрятали от людских глаз схроны, полные наисовременнейшего оружия, НО! Я на сто процентов уверен, что все они погрузились на дно горячо нами любимого Мирового океана. Вы конечно спросите меня, генерала - майора, чем нам теперь обороняться от непрошенных соседей? А я Вам отвечу: ещё никогда человеческая сила и нож в умелых руках не делали столько бед. Только вспомним век зарождения цивилизации, когда наши доблестные предки с копьём ходили на мамонтов. Вот это героизм! Вот это мужество и выдержка!\n\nКонечно, вы можете задать мне резонный вопрос: "А что это у Вас, генерал, пристёгнуто на поясе?". Хе-хе. Это моё табельное оружие. Я называю его Миссис Кольт. Почему "миссис"? Потому что люблю его как женщину! Девятнадцать патронов в обойме заставят даже самого свирепого быка растелиться на земле и обнажить свои огромные яйца! С этой малюткой мы прошли весь конфликт. Не спрашивайте меня, как я умудрился её сохранить. Признаюсь, было непросто, НО! Повторяю: если вам вдруг чертовски повезёт, и вы наткнётесь на что - то подобное, да ещё и в рабочем состоянии, то я не поскуплюсь на целую пригоршню долларов. И, конечно, по пятачку я приму от нашего многоуважаемого населения любые не отсыревшие патроны. И не пытайтесь меня обмануть. В нашем жестоком и несправедливом мире ваша жалкая шкура не стоит и гроша.\n\nНу что ж, продолжим. Существует слухи, что до Мирового конфликта, оборонная промышленность Китая и Японии достигла больших успехов в молекулярной области, и им удалось создать так необходимое в наших теперешних условиях атомарное оружие. Атомарные резаки любых форм: от привычных им катан и вакидзаси, до более родных нам ножей и мачете. Так вот, во всеуслышание заявляю - нашедшего эту замечательную вещичку - озолочу, и непременно подарю один из своих "секретных милашек". Конечно же, вы спросите: "Что это такое?". Об этом мы поговорим только после того, как вы ко мне придёте не с пустыми руками.\n\nИтак, ликбез закончен на сегодня, и знайте: какими бы Вы хитрыми и умными, смелыми и коварными не были - пуля остановит любого. В связи с этим моя любимая поговорка: "Создатель создал нас по своему образу и подобию, а мистер Кольт сделал вас равными!". Удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Это был обычный знойный день в поселке Блэк Дезерт, на юге острова Нью - Сомерсет, бывшего много лет назад частью Калифорнии. Более семидесяти лет прошло со дня катастрофы, окунувшей казалось бы непобедимый мир в утробу Хаоса. Постоянная тревога владела немногими, оставшимися в живых. Организм человека через несколько поколений привык к постоянному высокому радиационному фону, но страшная опасность все же ждала каждого, осмелившегося покинуть поселок. Пустыня была непредсказуема и таила в себе не только жаждущие наживы банды и вечно голодных гиен, она была опасна сама по себе.\n\nЛет через десять после катастрофы, когда к коренным жителям поселка начали прибиваться люди, лишившиеся дома или родных, да и просто бродяги с вечно мрачными лицами, власть взял бывший боевой лейтенант Рой МакГрид. Сил возражать у жителей не было и они безмолвно согласились доверить ему руководство поселком, благо что МакГрид (в последствие, МакГрид старший) и впрямь заботился о поселке, налаживая контакты с окрестными селениями и не давая бандитам свирепствовать вблизи от его стен. По его смерти главой был назначен его сын МакГрид младший, произведший себя лейтенантом, хотя в народе он получил шутливое прозвище "Губернатор". Он тоже заботился о поселке, но был гораздо строже отца. Губернатор скалатил из наиболее крепких парней эдакий отряд, который назвал "Армией Блек Дезерта". Молодцы во главе с лейтенантом, давшим каждому из них звание, выполняли роль или полиции, отлавливая бандитов и разбираясь с проблемами в самом поселке, или эскорта, когда сопровождали караваны из одного поселка в другой (всего на острове кроме Блек Дезерта было два поселка: небольшой город Сан - Давид на востоке, постоянно страдающий от нападения банд, и портовая деревушка Нессмар на севере). Хоть над МакГридом и его армией и подшучивали, но на самом деле побаивались, ведь лейтенанта все считали хоть и заботящимся о благе поселка, но несколько сумасшедшим.\n\nВы дослужились в армии МакГрида до очень высокого звания - младший лейтенант. Вы были в фаворитах, даже поговаривали, что если "губернатор" не оставит детей, то его приемником скорее всего будете назначены Вы.\n\nВ тот день Вы в числе прочих соратников были вызваны к лейтенанту для "получения очередного задания". Оглядев собравшихся, МакГрид начал излагать суть задания:\n\n"Мне сообщили, что неделю назад было прервано телефонное сообщение с Сан Давидом. По нашей договоренности он должен был поставить нам партию продовольствия еще в прошлый понедельник, но караван не пришел. Как вы, критины, я надеюсь, знаете, это была последняя сохранившаяся телефонная линия. Шестеро из вас должны отправиться в Сан - Давид в составе экспедиции в качестве эскорта. С вами пойдут несколько ремонтников и наш посол. Телефонное сообщение должно быть восстановлено, а причины неполадок выяснены. Вопросы есть? Отлично, тогда завтра всем быть на главной дороге. Все свободны".\n\nСейчас Ваше приключение начнется. Нам осталось только пожелать Вам удачи...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>