<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Проект 1</Title>
			<Author>Дмитрий Гавриченко, Пётр Александров, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="352d39"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="c88b64"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ\n\nЧасть 1. Новый мир</Text>
				<Text>Всё началось ещё на стыке 19-20х веков. Тогда вера в прогресс была не так непоколебима и к новым открытиям относились скептически. Казалось, все законы физики были открыты, и перед учёными всего мира стоял вопрос об уточнении уже имеющихся понятий. Поэтому, словно гром среди ясного неба, как для научной общественности, так и для простых граждан стало известие об экспериментах, проводимых в лаборатории Тесла. Этот учёный, работающий над свойствами электромагнитного поля, обнаружил доселе неизвестные свойства сильнейшего характера. Осознав всю силу эффекта, а это не много ни мало влияние на сами истоки мироздания - на природные явления, он хотел прекратить исследование, но начавшаяся Первая мировая война поставила вопрос об использовании открытия в военных целях. Но, как и следовало того ожидать, Тесла уничтожил свои чертежи (как оказалось в последствии, не все) и использование сил природы в противостоянии не произошло. Шли годы и об его открытии стали забывать, а со смертью самого учёного и вовсе работы сошли на нет. Только в 1942 году немецким физикам была поставлена задача восстановить ход исследований Тесла и в кратчайшие сроки использовать полученную информацию в славном деле победы Третьего Рейха. Воистину войны были движителями прогресса. Как потом стало известно, немецким учёным удалось восстановить часть научных документов Тесла, но этого оказалось не достаточно, чтобы "превратить сказку в быль".\n\nС окончанием войны эксперименты конечно же прекратили, большинство учёных, работающих над проектом, казнили, часть перешла в юрисдикцию Великобритании, часть СССР. Тогда, в век гонки вооружений русские основательно исследовали все преимущества доставшегося им "электромагнитного дара". В конце 1980 года, во время испытания ядерной бомбы в Тихом океане, атолл Энтика был полностью уничтожен взрывом и, дабы скрыть последствия проводимых экспериментов и не нарекать на себя лишние нарекания со стороны Соединённых Штатов, решено было использовать так называемый "Удар Тесла". Лаборатория находилась в Воронеже на закрытом полигоне РВА-332, что затрудняло прямой доступ к объекту "Энтика". Именно тогда впервые были проведены практические испытания этого оружия. В течении 13 минут оборудование на лаборатории было настроено и над всей территорией атолла Энтика закружились ураганы и пролилось тонны осадков. Центр ликовал. Им удалось не только оставить незамеченным испытания, но и добиться самого главного - проверить работу "Удара Тесла" на практике.\n\nСоединённые Штаты Америки ответили лишь спустя десятилетие. Их испытания, как позже выяснилось, проводились по чертежам совместной группой учёных из Великобритании и Америки. Результатом этого стало страшнейшее землетрясение в Турции в начале 21 века. Тогда никто и не подозревал, что десятки тысяч погибших - дело рук "Удара Тесла", изменившего сейсмическую активность. Российское научное сообщество, работающее на проектом не задержалось с ответом и вот уже  чудовищное цунами накрыло юг Индии и страны юго-востока. Сотни тысяч погибших сошли тогда русским с рук. Но уже тогда учёные всех стран мира, не обладающими секретными данными по "Удару Тесла" стали догадываться о сути происходящего. Эксперименты удались и обе державы на время прекратили свои практические применения.\n\nЧто произошло в начале 2015 года, не знает до конца никто. В одну ночь часть Северной Америки оказалась под водой. Не стоит говорить о том, сколько погибло тогда людей. Счет шел на десятки миллионов. Буквально через несколько часов после катастрофы ракеты, начиненные ядерными боеголовками, направились на территорию России. Часть из них была остановлена в Тихом океане возникшими откуда ни возьмись штормами и ураганами и атмосферными изменениями, каждая на соей высоте. Но часть ракет всё-таки обрушились на российские города несмотря на системы ПВО. Напрочь были стёрты города центральной части России и западной Сибири. Дальше события развивались стремительнее и жестче. Треть Южной Америки оказалась накрыта ядерными ракетами, выпущенными атомными подводными лодками, базирующимися на территории Северного ледовитого океана. Землетрясение такой разрушительной силы, что не поддавалось классификации, обрушилось на юг России задевая большую часть Китая и Индии. Не стоит и говорить, что в этом противостоянии появились новые стороны конфликта. Население земного шара в одни сутки сократилось в миллионы раз. Химические заводы, атомные электростанции разрушенные ядерными ударами и природными катаклизмами выпускали галлоны отравленной жидкости с Мировой океан. Страны забрасывали друг друга ракетами, пока всё не превратилось в "первобытный век". Именно так классифицировали тогдашнее состояние планеты сохранившие упоминания об этом документы.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Утро встретило Вас яркими лучами солнца, напрочь прогнавшими сон.\n\nНаскоро умывшись и приняв незатейливый завтрак, Вы проверили снаряжение, бережно подобранное Вам МакГридом (что за снаряжение, описывается в предисловии).\n\nОткрыв дверь и впустив внутрь горячий сухой воздух, Вы инстинктивно откашлялись, чувствуя, как он обжигает Ваши лёгкие.\n\nПеред Вами большой и необъятный мир, полный опасностей и приключений.\n\nЧто Вас ждет впереди? Слава? А может, уныние и смерть?\n\nСтарший лейтенант проводил Вас до покосившихся и давно проржавевших ворот, наскоро сооружённых в давние времена из остовов машин.\n\nДальше дорогу Вы вольны выбирать сами.\n\nВесёлый смех ребятни, также выбежавшей Вас проводить, немного отвлёк от мыслей о предстоящем.\n\nСправа, в километре от Вас, находился огромный ангар, а чуть дальше, на невысоком плато, свалка автомобильной техники, с каждым годом впитывающая в себя все больше и больше экземпляров.\n\nПрямо, также в нескольких километрах, находился завод химического оборудования, по слухам пустующий уже много лет, тогда как по левую сторону от Вас шла хорошо укатанная асфальтированная дорога, являющаяся единственной связью посёлка с восточной частью острова, где и располагался Сан – Давид.\n\nГлавная же дорога острова начиналась чуть севернее завода.\n\nКуда Вы направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Налево"/>
				<Option Goto="70" Text="Прямо к заводу"/>
				<Option Goto="23" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>На ферме Вас встречают покосившиеся от времени и сухого климата стойла и загоны.\n\nДома, разрушенные ещё в давнюю пору, практически полностью погребены под толщей песка, но один из них, похоже, служил кому-то убежищем.\n\nОн стоял особняком ото всех остальных, и видно было, что ремонтировался не раз.\n\nНесомненно, что когда-то, а может и в настоящее время, служил кому - то жильем, но сквозь пыльные от песка окна Вам не удаётся разглядеть его обитателей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Решите постучаться и войти"/>
				<Option Goto="86" Text="Вернётесь к ангару и продолжите путь по пустыне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Буквально упав на самый огромный бархан, находившийся неподалёку, вы переводите дыхание.\n\nОн довольно хорошо закрывает Вас от солнца, и в его тени Вы удачно провели бы свой отдых, если бы не пара ГИЕН, показавшихся из-за соседнего бархана и уставившихся на вас красными маленькими глазками.\n\nТеперь стало понятно, кому принадлежали следы.\n\nГИЕНЫ, вероятно, оценивая свою жертву, стали медленно приближаться к Вам.\n\nЗная трусливую природу этих существ, каждый, кто вырос с Вами на острове, отправляясь в дорогу, брал шумовые шашки, привезённые одним из караванов, курсирующих через Ваш посёлок, ещё несколько лет назад. Но взгляд тех, что находился сейчас перед Вами, был настолько голоден и озлоблен, что, пожалуй не спасла бы и шашка, которой, к слову сказать, у Вас и нет.\n\nВыход один, достать оружие и принять схватку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы понимаете, что длинные пальцы старика сейчас нащупают лежащее за пазухой оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Нападете на него"/>
				<Option Goto="174" Text="Будете ждать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>С утра всегда всем лень что-то делать, и охранники с удовольствием с Вами болтают.\n\nОсобенных новостей вам не сообщили, но сказали, но уже одно их присутствие немного поднимает Вам настроение.\n\nВы уже хотели было идти к начальнику каравана, когда встретили своего старого друга Гарри, он наконец-то вернул Вам ваш старый бинокль, который обещал вернуть наверное с месяц назад.\n\nБинокль немедленно перекочёвывает в Ваш вещмешок, так что отметьте его в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы нащупываете неприметную полку, на которой стоит неаккуратно выстроганная из дерева игрушка.\n\nПо-видимому, это какое-то животное.\n\nВероятнее всего это животное было смастерено людьми, жившими когда-то здесь.\n\nВозле игрушки расположилась пара игровых костей, но, на месте точек, отмечающих цифры, вы обнаруживаете непонятные символы.\n\nПрикосновение к кубикам позволяет почувствовать идеальную полировку граней, покрытых вязкой жидкостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Повнимательнее осмотреть фигурку неизвестного животного"/>
				<Option Goto="302" Text="Попробуете изучить символы, изображённые на костях"/>
				<Option Goto="79" Text="Вернуться к исследованию пола"/>
				<Option Goto="127" Text="Направиться к груде хлама, валяющегося в углу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>При ближайшем рассмотрении оказалось, что напротив каждого из числовых элементов приварена железная табличка с выбитыми на ней пояснениями.\n\nУбрав рукой, песок с первой из них вы прочли:\n\n"Если Джек - 10, Энн - 20, Стив и Гарри - по 5, а Эмма – 10, то сколько Дженнифер, в той же самой системе?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 100, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nЧуть выше второго механизма находится не менее занятная табличка:\n\n"Продолжите последовательность: 101, 112, 131, 415, ...Какое число идёт следом?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 5, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nТогда как табличка напротив третьего механизма гласит следующее:\n\n"Театр в маленьком городке насчитывал сто мест. В день премьеры спектакля все билеты были проданы - на общую сумму в 100 долларов.\n\nСтоили билеты: для мужчин - 5 долларов, для женщин - 2 доллара, для детей - 10 центов. Сколько детей было на премьере?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 5, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nКонечно, вы всегда можете оставить дверь и пойти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Описав немыслимый пируэт, нож по самую рукоятку входит в шею РЕЙДЕРА.\n\nНе издав ни единого звука, тело, мешком песка, обрушилось в проём.\n\nПесок, пропитанный кровью, окрасил бордовым дно помещения, а кровь, после того как вы вынули нож из перебитой артерии, сдавленным потоком устремилась на ваши руки и одежду.\n\nДа уж, после такого будет очень трудно попробовать представиться добропорядочным гражданином, и, если представится такая возможность, капли крови на одежде непременно выдадут вас, хотя среди разбойников, несомненно, запятнанная одежда добавит вам авторитета.\n\nОтметьте на ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА запятнанную кровью одежду, конечно, если вы хотите в неё переодеться. Обыск тела не приносит ничего, кроме напрасно потерянного времени.\n\nЕщё раз осмотрев неподвижные ряды ящиков, вы выбираетесь наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кинув на песок свой нож и вытряхнув карманы, вы отошли к дверному проёму дома.\n\nРейдер, небрежно откинув оружие в сторону, стал стремительно приближаться к Вам.\n\nВзмах молота, острейшая боль пронзила переносицу, а на том месте, где только что был нос, красовалась рваная рана, кровь заструилась по лицу.\n\nВыступили слёзы, но они не помешали разглядеть, как Рейдер, занеся молот над головой, с силой обрушил его Вам на череп...\n\nНа этом Ваше приключение окончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Первое, что Вас поражает в полуразрушенном Сан Давиде – это огромный цветастый шатер, раскинувшийся вдруг на улице перед домом мэра.\n\nДвумя краями он крепится к крыше одного из домов, другими же двумя привязан к воткнутым в землю кольям.\n\nПод шатром стоит несколько старых столов – витрин, за которыми сидят около трех десятков мужчин и женщин самого разного возраста.\n\nЖара заметно тяготит их, но они, с пустыми глазами и измученными лицами продолжают сидеть.\n\nПеред каждым из них на их витринах лежат горы разнообразных вещей, от обычной посуды до одежды и украшений, также встречаются нацарапанные прямо на витринах надписи, вроде «Дом», или «Собака».\n\nВы начинаете думать, что это какие – то торговцы, и обращаетесь к одному из стоящих недалеко охранников с просьбой разъяснить Вам, что эти люди здесь делают.\n\n«Нет, это не торговцы. Это простые жители города. Все началось с того, что на следующее утро после той страшной резни вон тот жирный ублюдок по имени Дек Стеймен припёрся сюда со своим шатром и заявил, что его терпение лопнуло.\n\nОн решил продать ВСЕ и переехать в Лигу, или в Свободную Республику.\n\nЧерт подери, интересно, как он собрался до туда добираться!\n\nНо дело не в этом. Мы начали ржать над ним и пытались вразумить, но все тщетно.\n\nОн молча сидел тут и, что странно, его хлам стали охотно покупать!\n\nНо самое плохое не это, а то, что уже к обеду к нему присоединились еще несколько человек, а затем каждый час начал приходить еще кто – то!\n\nОни поселили жуткую смуту в городе, можно сказать, Сан Давид расколот на два лагеря: те, кто хочет уезжать, и кто остается.\n\nПроклятые наемники сделали гораздо больше, чем намеревались – они сломили волю и веру многих жителей.\n\nМы не разгоняли их, надеясь, что сами все поймут, но, как видишь, они уже второй день сидят тут, их все больше и больше, и не один еще не ушел!»\n\nВ Вашей голове твориться нечто непонятное. Вы начинаете винить себя в случившемся…</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Стремительным рывком Вы мчитесь к ящикам, беспорядочной грудой наваленным в одном из пролётов ангара.\n\nТолько оказавшись по ту сторону завала, Вы переводите дух.\n\nТемнота места, в котором вы оказались, внушает неподдельный страх, похоже, свет совершенно не проникает в этот искусственно созданный уголок.\n\nДостав нож и затаив дыхание, Вы приготовились дать достойный отпор бесшумному охотнику.\n\nСпустя четверть часа сумасшедшее биение сердца потихоньку стихает, а глаза, достаточно привыкшие к темноте, закрываются под тяжестью век.\n\nТолько после часа ожидания Вы понимаете, что если бы эта тварь хотела бы на Вас напасть - это произошло бы уже несколько раз.\n\nОблокотившись на один из ящиков, вы решаете вздремнуть, не выпуская нож из рук...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Сразу отодвинув в сторону бумаги и непонятные короткие палочки, Вы устремляете взгляд на известные Вам предметы - СВЯЗКУ КЛЮЧЕЙ.\n\nОни уже почернели от времени, но Вам они нравятся - можете взять их с собой, в таком случае запишите это в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА (но учтите, что Вы не можете нести больше пяти предметов сразу.)\n\nБольше ничего достойного внимания Вы не обнаруживаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Если Вы этого ещё не делали, можете попробовать опустить рычаг"/>
				<Option Goto="45" Text="Подойти к куче ящиков и поискать там что-нибудь интересное"/>
				<Option Goto="244" Text="Подойти к белой двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Отодвинув валяющуюся под ногами табуретку, Вы входите и тут же спотыкаетесь об какую-то бочку.\n\nВы встаете и, стараясь не производить лишних движений, осматриваете помещение.\n\nВдоволь насмотревшись на царящий вокруг хаос из предметов, Вы почему-то приходите к выводу, что он какой-то искусственный.\n\nВдруг Вы замечаете в полу открытый люк, почти посередине комнаты.\n\nНикаких звуков от туда не доносится, но на вас вдруг волнами начинает накатываться страх.\n\nДелать тут больше нечего, поэтому у Вас только два выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Убежать поскорей из этого жуткого места"/>
				<Option Goto="61" Text="Преодолевая страх, спуститься в подвал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Наконец все пятеро нападавших были убиты.\n\nНо битва была в самом разгаре: как бы не была сильна Ваша ярость, как бы самоотверженно не сражались защитники города, наемники теснили их.\n\nАрбалетные стрелы то и дело проносились над Вашим ухом, и редкая не достигала цели.\n\nНожи с хрустом ломали трепещущую плоть...\n\nПотом раздался пронзительный крик одного из наемников: по пустыне бежало какое то существо.\n\nЭто был огромного роста хвостатый мутант, одетый в одежду наемника.\n\nЗа его спиной болтался перекинутый через плече стальной полуметровый крюк, а в руках оно тащило, словно мать младенца, мэра города...\n\nС радостными криками все наемники, как один, мигом забыли про битву, повернулись спиной к городу и что есть силы, рванули за существом.\n\nУ оборонявшихся больше не было сил, и вслед за наемниками никто не погнался.\n\nИ хоть некоторых терзала мысль, что мэр возможно был еще жив, чудовищная усталость брала свое.\n\nЖители Сан Давида безучастно глядели вслед армии захватчиков, что вскоре скрылась в пустыне, оставив после себя лишь облако пыли.\n\nСтрашные мысли терзали Вас.\n\nНападение было, если так можно выразиться, отбито, но никакой радости это не несло. Отнимите 1 единицу УДАЧИ и идите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Крепко сжав найденное у ОХОТНИКА оружие, Вы вонзаете его в узкую щель между коробкой и крышкой и одним резким рывком ломаете замок.\n\nВнутри лежит, пожалуй, целое состояние: бусы, серьги, драгоценные камни, деньги и прочие ценности.\n\nВаше внимание привлекает золотое кольцо с блестящим красным камнем в середине и серебряный браслет с изображением какого-то цветка.\n\nТакже Вы находите в коробке 200 долларов.\n\n(Можете взять эти предметы с собой, в таком случае сделайте соответствующие пометки на ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, но учтите, что не можете нести больше пяти предметов сразу. Деньги места не займут.)\n\nПосле этого идите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Прошло около часа, как дорога вывела Вас к скалам.\n\nВ потёмках блуждать оказалось не так ловко, и вы, вскоре, пожалели о том что оправились в путь на закате.\n\nПробираясь по каменистой гряде и то и дело спотыкаясь о камни вы вышли на небольшую прогалину, с трёх сторон окружённую небольшими валунами.\n\nВ центре её находились люди, громко спорившие около костра.\n\nОтщепенцы, сброд, годами живущий в отдалении от людей и предпочитающий каннибализм традиционной пище в пять пар глаз уставился на вас.\n\nВ свете костра вы повнимательнее пригляделись к ним: ряженные в рваные одежды и вооружённые по большей части дубинами, они представляли с собой одичавших людей.\n\nЛюдская молва прозвала их "Големами" за отвердевшую кожу, высохшую под палящими лучами солнца, а быть может в результате радиационного облучения, вызвавшего кожную мутацию.\n\nДержаться они в основном в стаях по несколько человек, стараясь охотится на койотов и гиен, хотя случаи нападения на людей не были такой уж и редкостью.\n\nИ сейчас Вы стоите лицом к лицу с этими мерзкими подобиями людей и понимаете, что шансов выжить в схватке с пятью противниками у Вас не много.\n\nОдин из них отделился от остальных и выдвинулся в Вашу сторону.\n\nВероятнее всего, сейчас Вам предстоит общение с их вожаком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если на Вас одежда, запятнанная кровью, любезно конфискованная у убитого в подземном помещении РЕЙДЕРА"/>
				<Option Goto="197" Text="Если любая другая"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Теперь Вам предстоит жестокая битва:\n\nМУСОРЩИК\n\nЛОВКОСТЬ 8\n\nСИЛА 9\n\nЕсли Вы убьете мутанта:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Уже через полтора часа вы поняли, что ошиблись.\n\nНеожиданно прямо перед Вами из земли вырос многометровый столб песка.\n\nВаше тело наполнилось удивительной энергии, ведь Вы поняли, что имеете дело с песчаной бурей.\n\nВ надежде найти хоть какое-то укрытие от пустынного демона, Вы побежали на север.\n\nСмерч, словно смеясь над Вами, словно повинуюсь чьей то воле, понесся по Вашим следам, с каждой секундой увеличиваясь в высоту и ширину.\n\nЕго жуткая песнь становилась все громче, отнимая последнюю надежду, он то распадался на десятки маленький смерчей, окружал Вас, играючи подбрасывал в воздух, ловил, и словно щепку швырял на песок.\n\nНе чувствуя боли, но ощущая лишь ужас, Вы бежали, спотыкаясь и падая по велению шторма.\n\nЗатем в какой то момент ему наскучила эта игра, и он, поймав Вас, подбросил высоко в воздух.\n\nЧерез несколько страшных секунд полета Ваше тело было поймано и жестоко растерзано, а части его на многие километры были разбросаны по пустыне…\n\nПоследним, что Вы слышали, был дьявольский хохот повелителя пустыни.\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вам все время не дает покоя какая-то маленькая деталь.\n\nОсмотрев разные предметы, находящиеся в комнате, Вы вскоре понимаете, что Вас тревожило: здесь нет пыли.\n\nВаше открытие кажется еще более верным, когда со стороны винтовой лестницы доносятся осторожные шаги. Ваше сердце начинает бешено колотиться, шаги уже близко, приготовьтесь встретить кого бы то ни было и переходите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вам предстоит сразиться с разъяренным дикарем:\n\n"ГОЛЕМ"\n\nЛОВКОСТЬ 11\n\nСИЛА 11\n\nЕсли Вам удалось одолеть его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Увидев Вас, посол Блек Дезерта, невысокий полный человек с высоким лбом, столь же высоким голосом и красивым лицом воскликнул "Наконец-то! Заждался я вас!" и скомандовал "В дорогу!".\n\nЛюди разбрелись по повозкам, а вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Сесть на лошадь и как начальник каравана возглавить его вместе с послом"/>
				<Option Goto="130" Text="Попытаться уговорить посла сменить дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Зайдя в комнату, Вы обращаете внимание, что она не пуста – в ней находится девушка и два амбала («наверно наёмники» - подумали Вы).\n\nДевушка сидела на стуле и была привязана к нему крепкими верёвками, первый амбал стоял, смотря на девушку, и держал в руках большой боевой кинжал, тогда как второй смотрел на Вас, сжимая в руке армейский нож.\n\n«Убей его, Пауэр Поинт», - скомандовал первый.\n\nПовинуясь приказу, тот, что с ножом, нанес быстрый и точный удар в горло.\n\nК сожалению, Вы поспешили с действиями и пострадали из-за этого.\n\nПару раз Ваше тело конвульсивно дернулось на полу, и откуда – то сверху донесся приглушенный крик девушки…\n\nНа этом Ваше приключение окончено…</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Не прошло и четверти часа, как поднялась песчаная буря.\n\nЯвление в этих краях нередкое, но каждый раз заставляющее торопиться в поисках укрытия.\n\nПесок настырно лез в нос и рот, напоминая Вам о забытой дома головной повязке.\n\nНакинув куртку на голову и заслонив руками еле приоткрытые глаза, Вы пытаетесь осмотреться в поисках укрытия.\n\nВпереди показалась дозорная вышка, извещающая о том, что свалка находится менее чем в трёхстах метрах пути.\n\nНо вот успеете ли вы до неё добраться, остаётся только догадываться.\n\nС правой стороны - бескрайние просторы пустыни, тогда как слева, не далее чем в сотне метров, различим блестящий каркас ангара.\n\nВам ничего не остается, как укрыться за его стенами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы подходите к висящему на стене металлическому ящику.\n\nНа нем есть колесо и отверстие для ключа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Попытаться открыть его связкой ключей"/>
				<Option Goto="63" Text="Сделать это длинным желтым ключом (конечно, при условии, что все это у Вас есть)">
					<Text>Если у вас нет ключей или Вы не хотите пробовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="23" Text="Подойти к компьютеру"/>
				<Option Goto="214" Text="Зайти в соседнюю комнату"/>
				<Option Goto="50" Text="Выйти из коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>"Куда лучше не ходить?" - спрашиваете Вы.\n\n"Господин не должен подходить близко к воде, и тем более касаться ее или пить.\n\nЕще господин не должен бродить по помойкам и подвалам, там могут жить плохие звери или люди.\n\nА самое главное: если когда ни будь господин окажется на острове, на котором растет красная трава, господин должен забыть, зачем он там оказался и очень быстро уйти оттуда, потому что это - остров Дьявола."\n\nБольше ГНОМ говорить не хочет. Вам ничего не остается, как спуститься вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Итак, Ваша миссия провалена, и, судя по всему, ни городу Сан Давиду, ни всему острову Нью – Сомерсет долго не продержаться.\n\nНаемники – лишь жалкие марионетки той истинной силы, которая пока предпочла скрываться в тени, именуя себя «ПРОЕКТ 1».\n\nЕсли бы Вам удалось узнать кто, или скорее что это, Вы бы смогли отомстить, не столько за жителей города, сколько за своих друзей, среди которых был и Гарри Улрейк.\n\nВам не составит большого труда сдержать слезы, но кровоточащую рану на Вашей душе ни что не в состояние залечить.\n\nВоспоминания о детстве, которые теперь неумолимо лезут в Вашу голову, постоянно переплетаются с этим парнем. Вы родились в один день и он был Вашим лучшим другом все эти долгие годы.\n\nТеперь же он покоится с остальными погибшими где то у восточной стены города.\n\nНа следующую ночь караван отбыл в обратный путь.\n\nВспомнив, что поскольку именно Вы начальник охраны каравана, то Вам и предстоит отчитываться перед «Сэром Старшим Лейтенантом И Губернатором Поселка Блек Дезерт Кельвином МакГридом», Вы провалились в тревожный сон, свесившись с лошади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Когда Вы решаете направиться к хозяйскому дому, сумерки уже сгущаются.\n\nХотя днем температура может достигать плюс сорока пяти градусов, ночью она падает до минус десяти, поэтому становится уже несколько прохладно.\n\nПоплотнее закутавшись в куртку, Вы подходите к распахнутой двери дома.\n\nВнутри царит мрак, но вскоре Вам удается кое-что разобрать: Вы обнаруживаете большой платяной шкаф, заваленный вещами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Перенести их к свету, чтобы получше разобраться"/>
				<Option Goto="77" Text="Подняться по обнаруженной Вами лестнице"/>
				<Option Goto="140" Text="Уйти из этого мрачного места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Решив постоянно быть начеку (кто знает, может незваные гости всё ещё внутри?)\n\nВы быстро влезаете в окно.\n\nВы оказываетесь внутри завода.\n\nПолуденная жара остаётся на улице, а здесь царят спасительная прохлада и полумрак.\n\nВозблагодарив судьбу за этот щедрый дар, Вы наконец осматриваетесь: перед Вами большое, заваленное разным хламом помещение, поделённое на три секции: проходная, представляющая собой будку охранника с турникетом, склад, а точнее скопление ящиков, разбитых пробирок и рассыпанных порошков, и, наконец, третий зал за закрытой дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Осмотреть будку"/>
				<Option Goto="45" Text="Решите, что на складе-свалке наверняка есть что-нибудь полезное"/>
				<Option Goto="244" Text="Пойдёте к таинственной белой двери со странным аппаратом сбоку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Не доверяя подъемнику, Вы просовываете внутрь кабины руку, не вставая на металлическую площадку, и поворачиваете рычаг.\n\nС противным скрипом ржавая лебедка совершает первый мучительный оборот.\n\nЗатем второй, после чего насквозь прогнившие канаты не выдерживают веса кабины и лопаются почти одновременно.\n\nУдарившись о стену пещеры и выпустив сноп яркий стальных искр, подъемник обрушивается в темноту шахты, неуклюже барахтаясь внутри и цепляя стены.\n\nЧерез секунду он скрывается во тьме, а еще секунды через три Вы слышите неописуемо далеко внизу…\n\nВсплеск! Определенно, при ударе о твердую поверхность звук получился бы совсем иным, значит внизу вода!\n\nНо от куда? Может быть, за время семидесятилетнего перерыва в работе один из туннелей шахты прорвало и воды подземной реки затопили нижние уровни?\n\nНо тогда сможете ли Вы вообще найти выход?\n\nВы стоите на краю жуткого беззубого обрыва и вдруг понимаете, что Вам очень холодно.\n\nСознание рисует Вам картины черных волн, десятки лет точивших стены подземной пещеры, в которых теперь тонет подъемник…\n\nВам становится страшно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Тем не менее, Вы не разделили участи подъемника и приняли верное решение, восстановите уровень своей УДАЧИ"/>
				<Option Goto="143" Text="Загнав вырывающийся страх в самые далекие глубины сознания, Вы решительно направляетесь к лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Разум покидает Вас, а вслед за ним воля. Рядом с Вами вскоре собираются гиены...\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>«Скалы, говоришь... Я долго изучал их, там есть одна тропинка по уступу, нависающему над морем.» - проговорил, несколько задумавшись, СМОТРИТЕЛЬ.\n\n«Если пойдешь по ней, то может быть куда и выйдешь, сам-то я не ходил...\n\nКонечно, ты можешь не идти по тропинке, а лезть напрямик, но это очень опасно, во-первых, из-за расселин, а во-вторых, из-за Каменных Людей».\n\n«Кто такие эти Каменные Люди?» - переспросили Вы.\n\n«Точно не знаю, я с ними не разговаривал, это жители скал, думаю, что не только этих.\n\nГномы называют их «големами». Кажется, довольно мирный народец, но точно утверждать не могу.\n\nНу что ж, располагайся и чувствуй себя как дома, сынок, а мне пора».\n\nОн прощается с Вами, а Вы, следуя его совету, ложитесь на старую кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>На самом рынке, как ни странно, пусто. Абсолютно пусто!\n\nОдин из проходящих мимо парней сообщил Вам, что торговцы несколько дней назад уплыли, а следующий корабль с товарами будет еще не скоро.\n\nВдруг Ваше внимание привлекла большая толпа народу, сгрудившаяся около какого – то человека, стоящего на деревянном помосте, и, очевидно, произносившего речь.\n\nВы решили подойти и послушать, что он говорит.\n\nЭто был высокий лысеющий мужчина лет сорока – сорока пяти (для Нового Мира возраст немалый!), одетый в черный костюм и белую рубашку.\n\nОчень странная одежда, подумалось Вам.\n\n«Я повторяю, и буду повторять снова и снова, - говорил он, оживленно жестикулиря, - будущее за теми, кто сможет объединиться!\n\nЛига – это выбор дальновидного человека, которые не желает жить в хаосе, в который погрузилась наша планета.\n\nЛига обеспечит вас всем, включая достойное жилье и хорошо оплачиваемую работу.\n\nМы уделяем внимание каждому, кто сделает правильный выбор и пойдет вслед за нами.\n\nВы хотите, чтобы ваши дети жили в мире, за который вам не будет стыдно?\n\nТогда Лига - ваш выбор. При всем уважение к вам и вашей родине, ей долго не продержаться.\n\nВ конце концов ее либо уничтожат бандиты, либо… Поглотит океан.\n\nУ того, кто останется здесь, нет будущего!\n\nВы должны понимать, что следующее поколение, которое вырастет на этом острове, будет последним в его истории.\n\nТак что же, сидеть сложа руки и наблюдать за тем, как остров медленно умирает?\n\nНет! Давайте все вместе скажем, МЫ ПРОТИВ! МЫ ПРОТИВ! МЫ ПРОТИВ!»\n\n(То, что ни единый голос не поддержал человека в пиджаке, его не удивило.)\n\nПотом он говорил еще что то про Лигу и какие то другие объединения, но смысл Вы и так уловили.\n\nЧеловек в пиджаке быстро Вам наскучил, хотя задуматься об его словах возможно было бы не лишним…\n\nДумая так, Вы вернулись на площадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Полуторачасовой сон восстанавливает вашу СИЛУ до первоначального уровня и оглядев ещё раз помещение, вы опускаете рычаг, открывающий дверь наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы неимоверным усилием воли поднимаетесь на ноги. Отнимите 4 от своей СИЛЫ.\n\nВ полузабытьи Вы бредете в направлении фермы, хотя, может быть, Вы уже давно сбились с пути.\n\nПроходит еще около часа, когда Вы, наконец, замечаете невдалеке, за очередным барханом, деревянные крыши.\n\nРадость придает Вам новые силы.\n\nОбогнув бархан, Вы видите ферму, а около одного из домов - колодец.\n\nДумая, что это очередная галлюцинация, Вы все же подходите к нему.\n\nК вашему удивлению, воды вдоволь, и, когда Вы начинаете пить, понимаете, что она настоящая.\n\nВы жадно глотаете прохладную воду.\n\nВы пьете, не чувствуя этого.\n\nМинут через десять Вы отрываетесь от колодца, и, заметив невдалеке алюминиевое ведро, набираете воды и выливаете ее себе на голову.\n\nЛишь теперь Вы приходите в себя и в изнеможении валитесь на землю, решив, что угроза умереть от жажды миновала и можно немного поспать.\n\nСпустя какое-то время Вы пробуждаетесь, чувствуя себя свежим и отдохнувшим.\n\nВосстановите СИЛУ до начального значения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Около часа Вы идете на север, и, к Вашему огромному облегчению, жара постепенно спадает, кажется, близится вечер.\n\nЕще четверть часа спустя Вы замечаете вдали частокол, очевидно, это ни что иное, как деревня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>ГНОМ подходит к Вам.\n\nС такого близкого расстояния Вы можете разглядеть его еще лучше: у него густые рыжие волосы, маленькие глазки и кривые желтые зубы.\n\nТочнее Вы сказать пока не можете.\n\n"Ты кто такой?" - спрашивает он Вас.\n\n"Я пришел из поселка, - говорите Вы, несколько смутившись. - Я тут.. путешествую."\n\nГНОМ хитро прищуривает маленькие глазки.\n\n"Господин... Я бедный маленький гном, у меня нет родных...\n\nНет ли у господина небольшого количества денег? Скажем, двадцати долларов?..."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Отдадите ГНОМУ двадцать долларов"/>
				<Option Goto="65" Text="Не хотите отдавать деньги, или их у Вас нет"/>
				<Option Goto="145" Text="Нападете на ГНОМА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Скорость Вам удается развить очень высокую.\n\nДаже, пожалуй, слишком высокую.\n\nОтталкиваться больше не приходятся, ведь рельсы и без того имеют сильный наклон.\n\nОглашая узкий проход шахты громким лязгом, тележка несется вперед.\n\nВ такой сумасшедшей гонке проходит почти пол часа, показавшиеся Вам вечностью.\n\nНесколько раз Вам казалось, что на рельсах и около них лежали какие то странные черные червяки.\n\nОдин раз, кажется, колесо тележки даже разрезало одного такого, лежащего прямо на рельсах, но Вы не были уверены.\n\nПроход вскоре начал расширяться.\n\nПоявились новые ответвления разного диаметра и на разной высоте, но все они никогда не были исследованы, ведь тут пролегали рельсы.\n\nНекоторые из боковых коридоров были достаточно большого размера, некоторые заканчивались обширными залами, усеянными скоплениями светящихся сталактитов.\n\nПару раз Вам казалось, что в боковых коридорах мелькали длинные, ломкие тени, а один раз померещилось вообще нечто невообразимое: как будто от известковой стены метрах в десяти перед Вами отделилось нечто непомерно огромное, размером наверно с целый дом, и метнулось в один из боковых проходов.\n\nВ остальном ничего необычного не происходило, а быстрая езда даже начинала Вам нравиться.\n\nХолодный ветер, а местами даже туман упруго хлестал в лицо, отчего ресницы заворачивались в глаза, а при вдохе в нос летела всякая дрянь.\n\nЧерез некоторое время будоражащая гонка подошла к концу.\n\nРельсы резко сменили угол наклона и теперь тележке приходилось забираться в горку.\n\nИнерции, правда, у нее было предостаточно.\n\nПотом рельсы стали ровными.\n\nТележка еле тащилась по ним, а после нескольких извилистых поворотов и совсем остановилась.\n\nВ этом месте туннеля светящегося минерала на стенах было достаточно много, что бы Вы смогли разглядеть, что рельсы под большим углом поднимаются вверх и затащить тележку туда нет никакой возможности, равно как и переть ее обратно.\n\nПридется вылезти и остаток пути пройти пешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы поднимаетесь наверх по скрипучей лестнице и вновь оказываетесь на вершине маяка.\n\nТеперь, при свете восходящего вдалеке солнца, все видно гораздо лучше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="У Вас есть бинокль"/>
				<Option Goto="156" Text="Еще немного полюбовавшись, Вы спускаетесь по лестнице и выходите из маяка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Сегодня явно Ваш день, раз Вам удалось вслепую победить двоих врагов!\n\nПрибавьте 2 к уровню своей УДАЧИ!\n\nНо в темноте Вы даже не можете их толком осмотреть, поэтому приходится возвращаться обратно.\n\nНа сей раз Вы правильно выбираете пут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Когда Вы достигаете маяка, вокруг уже заметно стемнело.\n\nКроме стихающих вдали криков чаек и шума прибоя внизу, других звуков не слышно.\n\nМаяк стоит на краю высокого обрыва над морем, а дорога вдоль побережья упирается в беспорядочное нагромождение скал.\n\nБлизится ночь, Вам нужно найти где переночевать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Зайдете в маяк, в надежде найти там укрытие"/>
				<Option Goto="348" Text="Несмотря на поздний час, решите осмотреть зеленоватые нависающие над морем скалы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы идёте туда, куда по логике вещей должна вести дорога (резкий поворот выглядит слишком подозрительно).\n\nИдти легко, и жаркое солнце не отнимает, а, наоборот, придаёт вам сил.\n\nВы чувствуете, что в вас на самом деле есть сила большая, чем вы всегда думали.\n\nИли сил Вам придаёт что-то иное?\n\nК слову, дорога так и не появилась.\n\nВы засомневались было в правильности своего решения, и стали думать, не следует ли повернуть на северо-восток, но чувствуете, что должны продолжать следовать на юг.\n\nНаконец перед вами - двухэтажное здание то ли из металла, то ли из камня.\n\nДверь первого этажа закрыта металлическими пластинами, а к окну второго ведут странные зубья, торчащие из земли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Попытаетесь открыть заколоченную дверь"/>
				<Option Goto="100" Text="Полезете по зубьям"/>
				<Option Goto="216" Text="Обойдёте здание вокруг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Наконец все нападавшие мертвы, а выжившие солдаты благодарят Вас за неоценимую помощь и убегают к городским воротам, чтобы помочь охранникам города сдержать натиск наемников.\n\nВы уже было собрались последовать их примеру, но вдруг услышали странный шум в доме мэра.\n\nВас терзают сомнения, что сейчас важнее, проверить, не случилось ли чего в доме мэра, или не теряя времени бежать к воротам?\n\nНаконец Вы решаете быстро проверить дом, и если все в порядке, то скорее бежать к воротам.\n\nКогда Вы распахиваете дверь и входите в богато украшенный двухэтажный дом, Ваши опасения начинают подтверждаться.\n\nМебель перевернута, на полу огромные грязные следы.\n\nВы вбегаете в следующую комнату и видите страшную картину: южная стена дома почти полностью выломана, посреди комнаты на полу лежит избитый, но все еще живой мэр, а рядом с ним в боевой стойке стоят двое Ваших солдат.\n\nНо поражает Вас, конечно, не это, а жуткое существо, нависшее над мэром: ростом оно около двух с половиной метров, и одето в огромных размеров одежду простого наемника.\n\nКожа его темно – зеленого цвета, телосложение похоже на человеческое, разве что голова у чудовища змеиная, из спины растет длинный шипастый хвост, а мускулы на руках и ногах толщиной с тело взрослого человека.\n\nВ четырехпалых руках монстр сжимает что – то на подобие полуметрового стального крюка или серпа.\n\nВ углу комнаты стоит наемник, вооруженный, в отличие от других, не длинным ножом, а кожаным кнутом с тяжелым металлическим наболдажником на конце.\n\n- Смотри, Джимми, - обращается он к чудовищу, - к нам еще один гость! Ладно, ребята, вы не нам не нужны, нам нужен только мэр.\n\nЕсли Вы сейчас же уберете от сюда свои задницы, мы не будем вас трогать.\n\nНо не Вы, ни один из солдат не двигаются с места.\n\n- Итак, я предлагал Вам мирное решение, но вы, кретины, кажется не поняли меня.\n\nНу что ж, Джимми, придется расправиться с ними!\n\nМонстр издает громкое довольное рычание и медленно поднимает свой крюк…</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Если у Вас есть одна из следующих жидкостей, можете дать ее МУСОРЩИКУ:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Колба с синей жидкостью"/>
				<Option Goto="196" Text="Колба с зеленой жидкостью"/>
				<Option Goto="221" Text="Колба с красной жидкостью">
					<Text>Если у Вас нет ни одной из этих колб или Вы не хотите их тратить:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="17" Text="Напасть на мутанта"/>
				<Option Goto="251" Text="Убежать от него по дороге на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Битва с жителем пустыни обещает быть не из лёгких:\n\nРЕЙДЕР\n\nЛОВКОСТЬ 10\n\nСИЛА 10\n\nЕсли Вам удалось одолеть его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Легкая на первый взгляд задача - порыться в ящиках - теперь не кажется Вам такой уж легкой, ведь на то, что бы найти тут хоть что ни будь, уйдет уйма времени.\n\nЯщики, тряпки, какие-то сосуды и прочая дребедень сваливалась сюда вне всякого порядка, и найти что-нибудь в этой помойке не представляется возможным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Оставите это занятие и пойдете к проходной"/>
				<Option Goto="244" Text="Решите осмотреть сначала белую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы оказались в огромном подземном зале.\n\nОн уходил куда то во тьму, куда не пробивался даже синий свет минерала.\n\nКое где свод поддерживался естественными колоннами, в некоторых местах Вы замечали покосившиеся деревянные штольни.\n\nПол почти полностью закрыт досками, от чего он кажется идеально гладким и ровным.\n\nИз дальнего восточного конца зала доносятся странные, быстрые и отрывистые шорохи, как будто кто то царапает деревянный пол огромными спицами.\n\nГде то на юге Вы заметили еще один проход, от куда ни каких звуков не доносилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Отправитесь на восток"/>
				<Option Goto="230" Text="Отправитесь на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Переборов в себе любопытство, вы остаетесь сидеть.\n\nЧерез несколько минут сквозь всхлипывания вы различаете и женский голос: "Он на острове. Но вам до туда никогда..."\n\nТут мужской голос приказывает ей заткнуться и что-то говорит на незнакомом вам языке.\n\nПотом все смолкает.\n\nВдруг дверь резко открывается внутрь, и Вы получаете сильнейший удар ногой в лицо!\n\nОтнимите 4 от своей СИЛЫ. Вы быстро встаете.\n\nТеперь уже отвертеться от драки Вам не удастся.\n\nНа вас кидаются двое одетых в какие-то лохмотья и вооруженных кинжалом и ножом парней.\n\nГотовьтесь к бою!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>После нескольких минут бесцельного пинания кустов ногами, Вы вдруг обнаруживаете нечто весьма интересное: это полуприкрытый кустарником и почти занесенный песком вход в овальной формы проход под берегом, видимо, в пещеру.\n\nХод всего в метр высотой и столько же шириной, к тому же оттуда исходит подозрительное зловоние.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Все же решитесь забраться туда"/>
				<Option Goto="243" Text="Спуститесь к берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>На секунду замешкавшись, Вы поворачиваетесь к вожаку "Големов" спиной.\n\nНо, не сделав и пары шагов, падаете на землю, сбитый тяжёлой дубиной, пущенной им вдогонку.\n\nСломанная ключица лишь ягодки, по сравнению с тем, что Вам предстоит пережить.\n\nКостёр, разведенный доселе для обогрева сидящих вокруг него, принял в свои объятия новую жертву, которую, несомненно они съедят, хорошенько прожарив на красно-жёлтых языках пламени.\n\nВозможно вы ещё будете живы, когда вожак велит двум "Големам" снять вас с огня и начнёт разделывать, давая каждому из здесь сидящих, по большому куску человеческого мяса...\n\nНа этом ваше приключение окончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вы на первом этаже завода. Тут есть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Кабинка дежурного"/>
				<Option Goto="45" Text="Склад из ящиков"/>
				<Option Goto="244" Text="Белая дверь">
					<Text>Если хотите вылезти через форточку наружу:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Темнота ангара одновременно настораживала и манила.\n\n"Вот бы сейчас фонарик" - подумали Вы.\n\nВсё больше и больше углубляясь в коридоры ящиков, Вы ощущаете неприятное чувство, будто за Вами наблюдают.\n\nНо каждый раз, оборачиваясь, Вы видите одну и ту же картину: бесконечные ряды ящиков и контейнеров.\n\nЧувство, не раз спасавшее Вам жизнь, вряд ли могло подвести, но как застать "незримого охотника" врасплох?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Попробовать скрыться в темном нагромождении ящиков справа"/>
				<Option Goto="240" Text="Забраться в один из контейнеров и наблюдать оттуда за происходящим"/>
				<Option Goto="170" Text="Затаив дыхание лечь на пол, надеясь на темноту внутри помещения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы окунаете ладони в воду и моете лицо и руки.\n\nСначала все нормально, но уже спустя пять минут у Вас начинается сильная головная боль.\n\nОна все сильнее и сильнее, Вы приваливаетесь к песчаному берегу и хватаетесь за виски.\n\nВаши руки, грудь и спина покрываются отвратительной желтой сыпью, а к горлу подкатываются волны рвоты.\n\nСпустя полчаса Вас начинает бить жестокая лихорадка, силы Вас покидают и Вы теряете сознание...\n\n...Вы входите в огромный темный зал, и вдруг загорается свет.\n\n"Да будет свет," - доносится до Вас металлический голос из глубины зала.\n\nЭто огромная лаборатория, уставленная разными приборами.\n\nВ нее входит еще один человек, одетый в черную одежду.\n\nНе замечая Вас, он проходит в глубь зала и нажимает какую-то кнопку, и в тот же миг где-то далеко слышится чудовищной силы взрыв, и тысячи миллионов голосов начинают кричать от боли.\n\nВы слышите каждого из них, они кричат прямо Вам в уши.\n\n"Ты, ты один виноват во всем!" - кричат они.\n\nЧеловек в черном смеется и уходит.\n\nВы зажимаете уши, падаете, корчитесь на полу, но голоса все сильнее и сильнее...\n\n... Когда Вы приходите в себя, голова все еще болит, но сыпь уже сошла.\n\nВы с трудом встаете и, преодолевая головокружение, делаете несколько шагов.\n\n"Черт бы побрал эту воду!" - говорите Вы и снова падаете.\n\nОтнимите 2 от своей СИЛЫ. Вам еще надо отдохнуть.\n\nСпустя час все проходит, и Вы расстроено плететесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Смотритель мертв.\n\nМожете поздравить себя с победой, но обыскав его, Вы понимаете, что его оружие уже давно непригодно, он лишь пугал Вас!\n\nТем не менее, Вы находите у него некоторые не менее интересные вещи, а именно: 40 ДОЛЛАРОВ и небольшой прямоугольный кусок желтоватого метала с маленьким отверстием с краю, предназначенным очевидно для того, чтобы вдеть в него нитку и носить на шее.\n\nЕсли хотите, можете взять эти находки с собой, записав их в Листке Путешественника.\n\nВаши веки вскоре начинают непреодолимо смыкаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>В какой то момент Ваш разум напрочь отключается, и лишь выработанная в результате постоянных тренировок в лагере МакГрида железная Воля позволяет Вам чуть ли не на четвереньках преодолеть оставшуюся пару миль, отделяющую Вас от города.\n\nНо несмотря на это, отнимите еще 2 от СИЛЫ.\n\nЕсли Вы все еще живы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Переход казался пыткой.\n\nКаждое движение отнимало чудовищное количество энергии.\n\nВсе мышцы, все до одной, были напряжены.\n\nНа руках четко обозначились жилы.\n\nПод конец из глаз потекли слезы.\n\nВы поняли, что сейчас уж точно грохнетесь, но тут на счастье подошли к середине моста, туда, где стояла единственная штольня, уходившая вниз, на дно подземной реки, и единственная грубая поперечная балка, на которую можно было сесть.\n\nВы отлично помнили, как сестра этой штольни несколько минут назад обрушилась на дно расщелины.\n\nОставшаяся угрожающе покачнулась, заставив Вас поторопиться.\n\nВы вытерли слезы, изгнали из сознания все мысли, и снова пошли.\n\nЭтот пролет оказался в несколько раз тяжелее предыдущего, ибо тогда Ваше сердце билось совсем не так сильно, еще не чувствую близости свободы.\n\nВсе-таки шахта преподнесла Вам прощальный подарок.\n\nКогда до конца оставалось метра три, единственная штольня оборвалась, и, обретая свободу полета, с хрустом отправилась на дно.\n\nЛишенные опоры, рельсы провисли и распались на две части ровно по середине.\n\nС каждого берега, держась лишь на горизонтальных стальных штырях, болталось по четыре рельсы.\n\nПоняв, что рельсы прогибаются (что было вполне ожидаемо), Вы рванулись вперед, чего точно не решились бы сделать в другое время.\n\nВы бежали огромными шагами, каждый из которых был чуть больше метра, но успели лишь два раза оттолкнуться от твердой опоры.\n\nОставшиеся пол метра Вы летели над пустотой, по дуге обрушиваясь вниз, но в последний момент пальцы намертво впились в стальные штыри.\n\nЗадыхаясь от боли, страха и упрямства, Вы выкарабкались на берег, тут же вскочили на ноги и глянули вниз.\n\nВсе терялось в сплошной пыльной мгле, эхо гуляло по стенам.\n\nНа коленях Вы подползли к краю обрыва.\n\nВонь в разы усилилась, удушливая пыль взметнулась из глубины расселины и почти достигла Вас, куски породы, рельсы и щепки время от времени отрывались от моста и отправлялись в бездну.\n\nС трудом встав на корточки, Вы от души плюнули в разлом, и, мелко дрожа, направились к свету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Прошагав всего несколько сотен шагов, Вы уже почувствовали себя изрядно изжаренным на этом солнцепеке, но впереди уже можно различить пост охраны, возле которого толпилось много людей.\n\n«Людно сегодня здесь, что-то случилось?» – спросили Вы одного из охранников, наконец подойдя к посту.\n\n«О, ты вовремя! Губернатор назначил тебя начальником охраны каравана, надо же!\n\nВ последнее время сопровождать караван стало довольно опасным делом - набеги разбойников участились, поговаривают даже, что у них каким-то образом появились карты движений наших караванов.\n\nНу ладно, ближе к делу: тебе поручена охрана нашего посла, он где то здесь, поищи в толпе».\n\nИтак, что Вы хотите сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Поискать посла в толпе"/>
				<Option Goto="5" Text="Обсудить последние новости с другими охранниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы решили зайти в первую комнату, хотя прочли Вы надпись несколько раз, поняли только "ДОКТОР" и "ДЭВИД БОР".\n\nВы слышали о нём у себя в городе, там говорили, что он был выдающимся ученым в Старом Мире.\n\nТо ли он сам, толи его отец работал вместе с Юрием Соболевым, великим продолжателем идей Тесла.\n\nПоговаривали, что именно его опыты по изменению электромагнитного поля каким то образом сыграли значимую роль в Катастрофе.\n\nЗайдя в комнату, Вы увидели рабочий стол Доктора Бора.\n\nОсмотреть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Стол, пойдите на"/>
				<Option Goto="147" Text="Полку с книгами"/>
				<Option Goto="222" Text="Стеллаж с папками для бумаг"/>
				<Option Goto="136" Text="Дверь, ведущую, скорей всего, в лаборантскую">
					<Text>Если не хотите тратить на это время:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Улица торгашей оказалось самым богатым местом, виденным Вами.\n\nВас поражают даже не стальные двери домов и охрана у некоторых из них, даже не наличие около некоторых домов колодцев с чистой водой, а то, что пара особняков…\n\nТрехэтажны! Никогда Вы еще не видели таких построек, во время прошлого посещения поселка их точно не было.\n\nВам вспоминаются рассказы старика Харрисона, старожилы Блек Дезерта.\n\n«В Старом Мире были очень высокие дома.\n\nТакие высокие, что вам, ребята, и представить себе невозможно!\n\nЛюдей было так много, что на земле они просто не помещались!\n\nПредставьте, как если бы сотня человек набилась в одну хижину.\n\nВот такое столпотворение было везде.\n\nТогда люди решили строить дома в несколько ярусов.\n\nНо все дерево к тому времени уже закончилось и дома строились из стекла и стали.\n\nДома были двух, трех, четырех и даже пяти этажные!\n\nА были дома, в которых и по семь – восемь этажей, такие назывались «Небоскребами».\n\nПоговаривают, что и десятиэтажные дома были, но это, конечно, только сказки…» - говорил он, развалившись в гамаке в окружение местной ребятни, среди которой были и Вы.\n\nТрехэтажные дома поражали воображение.\n\nКак бы Вы хотели пожить здесь хоть недельку!\n\nНо делать нечего, придется возвращаться на площадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>С трудом поднявшись, Вы бредете дальше.\n\nУ вас перед глазами двоится, а потом и вовсе начинаются небольшие галлюцинации.\n\nВы не можете понять, где верх, а где низ...\n\nНаконец, падаете ничком на песок, судорожно глотая слюну...\n\nОтнимите 4 от своей СИЛЫ!\n\nНа какое то время Вы предаетесь жуткому, тревожному сну. Может быть, прошло полчаса, а может, и десять, но, когда Вы просыпаетесь, солнце все так же печет.\n\nВы чувствуете, что если чего-нибудь не выпьете, то просто умрете через пару часов.\n\nЕсть у вас колба с синим веществом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Да"/>
				<Option Goto="256" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Солнце уже клонилось в пылающему горизонту, когда впереди показалась высокая деревянная ограда Сан – Давида.\n\nОна представляла из себя грубо вытесанные трехметровые колья, вбитые в землю.\n\nДаже из дали завидев город, все приободрились.\n\nЛюди зашагали вперед с новыми силами, а лошади и подавно, чуть не пустившись галопом.\n\nУ стен города дремали двое охранников, бегали и кричали дети, женщины ловили недовольно кудахтающих кур, то и дело выбегающих за ворота…\n\nВам это зрелище показалось идиллией.\n\nЖизнь в Сан – Давиде была несравненно богаче и веселей, чем в Вашем поселке.\n\nЗавидев вдали караван, охранники мигом оживились и вскоре к воротам собрался почти весь город.\n\nВперед вышел высокий и полный лысоватый старик, очевидно местный глава.\n\nПосол соскочил с лошади и направился к представителю города.\n\nЖители стали шумно и радостно приветствовать прибывших, а посол в то время излагал ситуацию с оборванной телефонной линией.\n\nКак вы потом узнали она была перерезана и даже местами сожжена, поэтому восстановить телефонное сообщение возможности больше не представлялось.\n\nА тем временем на пустыню опускалась долгожданная ночь, и все Ваши товарищи разбрелись по городу, кто в трактир, кто к своим друзьям и родственникам.\n\nЧто будете делать Вы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Пойдете в трактир"/>
				<Option Goto="93" Text="Подниметесь на городскую стену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы настороженно прислушиваетесь, затем выходите на середину комнаты и спускаетесь по хлипкой деревянной лестнице.\n\nВнутри непроглядная темень, а откуда-то из недр подвала пробивается жуткий смрад.\n\nНа ощупь двигаясь вперед, Вы через пару минут понимаете, что влево уходит еще один боковой коридор.\n\nТам по крайней мере не так жутко воняет тухлым мясом...\n\nНемного покрутившись на месте, сунувшись было в этот коридор, а затем передумав, Вы поскальзываетесь в луже грязи и падаете на спину.\n\nИ лишь только встав, Вы понимаетесь, что заблудились.\n\nНа ощупь и по запаху Вы не можете различить коридоры, не говоря уж о зрении.\n\nПроклиная чертову ферму и чертов подвал, Вы решаете, что ничего не остается, как идти наугад.\n\nКиньте одну кость, и проверьте результат броска:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="270" Text="Выпало 3 или 4"/>
				<Option Goto="186" Text="Выпало 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Вы выдергиваете кольцо и в тот же момент слышите где-то далеко оглушительный взрыв.\n\nА потом вокруг Вас сжимается непроглядная тьма.\n\nНа этом Ваше приключение окончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы достаете из кармана длинный ключ, и он легко входит в скважину.\n\nПовернув его три раза, Вы с восхищением наблюдаете, как дверца сейфа открывается!\n\nВнутри Вы находите 200 долларов и какие-то бумаги.\n\nВам они ничего не говорят, но раз они лежат в сейфе, то они наверное очень важные.\n\nЕсли хотите, можно взять все это с собой (в таком случае сделайте соответствующие пометки в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА и помните, что не можете нести больше пяти предметов за раз), документы и деньги места не займут.\n\nОбрадованный такой находкой, Вы идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="В комнате делать больше нечего, поэтому идите в соседнюю"/>
				<Option Goto="50" Text="Выходите из коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Очнувшись от ноющей боли, исходящей от спины и головы, и, обнаружив, что рана на голове до сих пор кровоточит, (отнимите 8 от Вашей СИЛЫ) вы открыли глаза.\n\nКромешная тьма, царящая вокруг, заставила моментально забыть о боли.\n\nВас охватила паника.\n\nВытянув вперёд руки, Вы нащупали лестницу и немедленно начали подъём, пока не упёрлись головою в металлический люк.\n\nПопытка открыть его не увенчалась успехом и вы снова спустились вниз.\n\nГлаза мало-помалу привыкли к темноте.\n\nБеглый взгляд выделил несколько объектов, с которых можно начать поиск лома или куска арматуры, с помощью которых можно попробовать выбраться из этой ловушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Можно в первую очередь осмотреть груду хлама, сваленного в углу помещения"/>
				<Option Goto="79" Text="Прощупать руками пол от стены до стены"/>
				<Option Goto="6" Text="Попробовать повнимательнее исследовать стены и прикрученные к ним полки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>"Жаль, - говорит ГНОМ, - тогда... тогда пусть господин уходит! Урри больше не хочет разговаривать!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Уйдете и выйдя из дома, пойдете во двор"/>
				<Option Goto="145" Text="Нападете на ГНОМА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Наконец и второй бандит безжизненно падает на пол.\n\nПытаясь отдышаться после драки, Вы в изнеможении приваливаетесь к стене, напрочь забыв про женщину, все еще привязанную к стулу.\n\n"Да освободите же меня!" - восклицает наконец она.\n\nВы смущенно подходите к стулу и перерезаете путы своим ножом.\n\nОна встает, растирая затекшие запястья и спину...\n\nТем временем Вы обыскиваете поверженных врагов.\n\nУ того, что с кинжалом, Вы находите в кармане записку, написанную так неаккуратно, что у Вас не получается разобрать ни единого слова.\n\nУ второго в кармане лежит кожаный кошель, в котором Вы обнаруживаете 30 долларов.\n\nМожете взять ЗАПИСКУ и деньги, сделав соответствующие пометки в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА.\n\nТем временем женщина хочет что-то сказать вам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Проход становится всё уже и уже и уже через сотню метров Вам приходится приседать на корточки, чтобы не удариться головой об потолок пещеры.\n\nНо неожиданно проход выводит Вас в небольшую залу, созданную искусственно рабочими-старателями.\n\nПришло время отдохнуть и осмотреться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Спустя несколько минут блужданий среди остроконечных пиков, созданных природой задолго до появления здесь первого человека, вы обнаруживаете странное сооружение.\n\nК слову сказать, это вовсе и не сооружение, а скорее вход, углубление, ведущее в глубину скалистой породы.\n\nРазбросанные в изобилии лопаты и тачки недвусмысленно намекают на то, что перед Вами старая заброшенная шахта.\n\nШтольни, наверняка заброшенные, а кое-где и засыпанные, манили своей неизвестностью.\n\nПройдя под аркообразный свод, Вы обнаруживаете, что порода, а именно в ней прорублены проходы, излучает приятный голубоватый свет.\n\nЭто намного облегчает задачу - не нужно искать факел или фонарь.\n\nПеред Вами два ответвления заброшенной шахты:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Хотите исследовать правое, из которого доносятся тихие скрипы"/>
				<Option Goto="96" Text="Предпочтёте узнать, какие тайны скрывает в себе левое, из которого веет глубинным холодом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вам повезло, потому что этой ночью в из Сан - Давида в Нессмар отправлялся небольшой караван с первой волной беженцев.\n\nСтражи напрочь отказались охранять их в пути, называя трусами и предателями.\n\nНо не смотря на это около двадцати человек, по больше части пеших, отправились в северный порт.\n\nРешив не упускать прекрасную возможность, Вы присоединились к ним якобы в качестве охранника.\n\nНо, к счастью, охранять ни от кого не пришлось, и с рассветом скромный караван достиг дороги между Блек Дезертом и Нессмаром, от куда до северной деревни было всего несколько часов.\n\nПоблагодарив Вас за поддержку, беженцы отправились дальше, а Вы остались одни на пустынной дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Не успеваете Вы и получаса пройти по пустыне в направлении завода, как со всей ясностью понимаете, что рискуете получить как минимум солнечный удар...\n\nНа этом солнцепеке пот валит с Вас градом и единственная Ваша мечта - это глоток холодной воды или хотя бы небольшая тень...\n\nЧерез некоторое время Вы замечаете справа от себя, около свалки автомобилей, большое облако песка, а это не что иное, как очередная песчаная буря.\n\nВы начинаете инстинктивно выискивать глазами хоть какое-то укрытие, но вскоре понимаете, что Вам буря не угрожает и немного приободрившись, идете дальше.\n\nПройдя с километр, Вы подходите к кирпичной стене завода.\n\nОн был заброшен уже очень давно, и его северная стена полностью заметена песком.\n\nОт жары и времени желтая краска слезла с его стен, обнажив неприглядный растрескавшийся кирпич.\n\nЗавод двухэтажный, из его крыши торчат три толстые жестяные трубы.\n\nТяжелые ворота закрыты, но Вы замечаете невысоко от земли разбитое окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Исследовать завод"/>
				<Option Goto="86" Text="Пойти по дороге на север, минуя завод"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Здесь есть несколько грубых деревянных домов, в которых живут если не «оборванцы» (как называли заморские купцы тех, у кого не было денег или желания покупать их товары, таких людей они до глубины души презирали), то люди не богатые.\n\nУлица эта самая длинная из трех, между тем абсолютно ничего примечательного на ней Вы не находите, за исключением того, что около одного дома по – хозяйски разлеглась облезлая старая собака.\n\nВам эти животные в диковинку, и вызывают нездоровый интерес, но подходить Вы все же не решаетесь.\n\nПолюбовавшись некоторое время на собаку, Вы отправляетесь обратно на площадь, что бы выбрать более интересное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Невероятно, но пуля снова взорвалась в дуле у наёмника!\n\nОсматривать на наёмниках нечего, в кровавой каше нет ничего интересного для вас.\n\nВы не сделаете ни шага пути, вам срочно требуется отдых.\n\nОпыты с дверью проводить бессмысленно, так что можете попробовать подняться по зубьям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Оглядев свалку, Вы не обнаруживаете никаких признаков МУСОРЩИКА. Вздохнув с облегчением, Вы продолжаете свой путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="На юг"/>
				<Option Goto="35" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Оба противника мертвы и вы, после получасового отдыха, продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Математика и логика в вашей жизни занимали не последнее место и вы без труда разрешаете эту головоломку набрав на механизме число 70.\n\nПрошло не более 15 секунд, как вы услышали непонятное жужжание и глухой скрежет пневмо - механизма, отпирающего эту массивную дверь.\n\nВниз вели аккуратно сваренные из металлических реек ступеньки, и вы не спеша начали спуск.\n\nОказавшись в небольшой комнатке, справа от себя вы обнаруживаете рубильник и выключатель, которые аккуратно расположились рядом с полками и вешалками.\n\nРубильник благополучно закрыл за вами дверь, дабы в это помещение не проник никто с наружи и не помешал вашему осмотру, тогда как выключатель зажёг тусклый свет, одновременно с возникновением тихого жужжания генератора.\n\nЕщё в детстве вы слышали про такие лампочки - света они давали мало, зато служили годами, экономя бензин в генераторе.\n\nКстати говоря, откуда здесь бензин?\n\nХотя, судя по тому, что это помещение имеет вид хорошо убранной и давно обжитой комнаты, несложно догадаться, что когда-то здесь жили люди.\n\nГулом отозвались неспешно работающие воздушные фильтры, и в комнату проник обогащённый кислородом воздух. Вдохнув полной грудью, да так, что закружилась голова, вы присели на стоящий неподалёку деревянный стул.\n\nЧто ж, пришла пора осмотреть комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Начнёте с обысков карманов одежды, висящей на вешалках"/>
				<Option Goto="159" Text="Осмотрите ящики и документы, небрежно разбросанные по столу"/>
				<Option Goto="33" Text="Приляжете на кровать и попытаетесь немного поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы направляетесь к Вальтер Хиллу.\n\nЭта ферма состоит из главного задания в один этаж и бесчисленного множества разномастных развалившихся сараев и загонов.\n\nОсматривать эту рухлядь Вас вовсе не тянет, поэтому можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Зайти в основное здание"/>
				<Option Goto="288" Text="Подойти к расположенному возле него колодцу"/>
				<Option Goto="260" Text="Развернетесь и пойдете в Гринрок"/>
				<Option Goto="329" Text="Хотите вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы поднимаетесь по полусгнившей лестнице, и Вас не покидает ощущение какой-то странной тревоги.\n\nНа втором этаже много окон, поэтому там более или менее светло, и Вы видите две комнаты.\n\nВ одной из них стоит нечто, по очертаниям напоминающие кровать, а в другой какое-то странное нагромождение досок и тряпок.\n\nВам все время кажется, что за вами наблюдают.\n\nИтак, что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Спуститесь и пойдете к платяному шкафу"/>
				<Option Goto="278" Text="Выйдете из дома">
					<Text>Пойдете в комнату:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="124" Text="С кроватью"/>
				<Option Goto="88" Text="С досками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы поворачиваете и идете вдоль узкого края пятиметрового обрыва, у основания которого безмятежно плещется море.\n\nСолнце, которое висит теперь у Вас за спиной, отражается от зеленоватой воды, придавая ей нездоровый синий оттенок.\n\nВы замечаете, что дорога на восток понемногу поднимается вверх; на вершине холма стоит высокая белая башня, она, кажется, называется "маяк".\n\nНо до нее еще пара часов пути, а Вы замечаете, наконец, достаточно пологий спуск к воде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Хотите спуститься"/>
				<Option Goto="92" Text="Пойти на восток к маяку"/>
				<Option Goto="148" Text="Пойти на запад вглубь острова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Отойдя к стене, вы начинаете сантиметр за сантиметром прощупывать пол.\n\nТакое ощущение, что песок не выметался отсюда с момента строительства помещения, поэтому вам приходиться погружать в него всю ладонь и просеивать, в надежде найти хоть что-то, позволившее бы вам выбраться отсюда.\n\nВоздуха хватит максимум на двое суток, и скорее всего это помещение как-то вентилируется, но выключателей и рубильников при первоначальном осмотре вы так и не обнаружили.\n\nПосле нескольких минут просеивания, ваши пальцы нащупывают что-то твёрдое и шевелящееся, но осознание пришло слишком поздно.\n\nЖгучая боль пронзила область между большим пальцем и ладонью, руку стало постепенно парализовать, по мышцам прошла немая судорога.\n\nСкорпион, безусловно это был скорпион.\n\nВ поселении с ними встречались, пожалуй, чаще чем с койотами и варанами, повсеместно распространившимися в благоприятном для них климате.\n\nНо яд скорпиона не опаснее укуса москита, когда под рукою есть противоядие.\n\nОхрана торговых караванов, охотники за головами, да и все служащие правопорядка имеют при себе пару шприцов с антидотом, но как безрассудно было, отправиться в дальний путь не захватив с собою противоядие.\n\nХотя, если всё-таки нашли его в дороге, то немедленно примените, иначе смерть наступит намного раньше, чем закончится воздух…\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Не спеша, всем видом демонстрируя своё превосходство, Вы подошли к РЕЙДЕРУ и, заглянув в его глаза, Вы увидели в них страх.\n\nНе поддельный страх человека, лежащего в изнеможении перед лицом смерти.\n\nСкорее всего - это жажда крови, а разве как назовёшь то чувство, которое толкало вас на этот поступок – в руке, как бы сам собой, возник нож, который вы, по самую рукоятку, вонзили ему в ногу.\n\nРаздался крик, который Вы моментально приглушили сильным ударом кулака в лицо, по разбитому носу потекла кровь, а из глаз выступили слёзы.\n\nКак только Вы вынули, нож, бандит повалился на песок, ткань его джинсов пропиталась кровью, а открытая рана напоминала треснувшую землю.\n\nПочему-то Вам хотелось мести, отплатить сполна этому человеку за всех – тех, кто грабит и убивает невинных жителей, кто поджидает торговые караваны, кто крадёт детей – отомстить за всех одному человеку, раздавить его, причинить такую боль, что стала бы равносильной страданиям тех, кто от него пострадал.\n\nРЕЙДЕР поднял непораженной рукой нож, и с силой вогнал себе в шею, де дав осуществиться Вашим жестоким фантазиям.\n\nИзрезанное тело вызывало лишь приступы тошноты, и резко развернувшись, Вы постарались поскорее удалиться прочь. Впредь, Вам, наверное, следует держать себя в руках – грань между хищником и жертвой настолько тонка, что можно потерять рассудок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Несколько быстрых движений, и вот вы у выхода из проёма.\n\nРывком левой руки вы хватаете РЕЙДЕРА за ногу и опрокидываете его в помещение и, не давая прийти в себя, нападаете на ошарашенного охотника пустыни:\n\nРЕЙДЕР\n\nЛОВКОСТЬ 10\n\nСИЛА 10\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Минут десять Вы неподвижно лежали на узкой площадке над бездной, и уже не могли ни о чем думать.\n\nВам ничего не хотелось, шахта словно высасывала из Вас все чувства.\n\nВдруг до Вас донеслись быстрые и ритмичные взмахи крыльев.\n\nЭто заставило Вас мигом вскочить на ноги и обнажить нож.\n\nВскоре на краю площадки показалось странное существо.\n\nВы уже видели таких: это были небольшие черные кожистые твари.\n\nУ них были тупые свиные рыла и сильные крылья, а их дурная слава состояла в том, что они пили кровь.\n\nПару раз в Блек Дезерте на утро находили людей, укушенных ими (тварей в поселке называли то ли Парящими Мышами, то ли Летучими Крысами, а то и просто вампирами), у укушенных были обычно две аккуратных маленьких ранки на шее, чуть ниже кадыка.\n\nТак случалось, если Черная Крыса была одна, человека мутило, ведь тварь могла выпить до двухсот миллиграмм крови, затем все проходило, ведь кровь быстро восстанавливалась.\n\nДругое дело, когда однажды на старика Гордона напало около десятка вампиров.\n\nСреди ночи они появились в деревне, и, старательно облетая другие строения, понеслись к дому бедного Лидмена…\n\nВ общем на утро Армия Блек Дезерта нашла аккуратный мешок с костями.\n\nВсе эти воспоминания посетили Вас в одно мгновение, жестоко изгнанные реальностью, в которой на краю обрыва вырисовывались контуры черного существа...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Лев удрученно кивает.\n\n«К сожалению, свалки привлекают множество всяких тварей, и эта – не исключение, - говорит он, и Вы решаете умолчать о том, что на ряду с мерзкими тварями, свалка привлекла так же Вас и обоих братьев, - мы видели тут несколько мусорщиков, хотя есть им здесь особо нечего, они все равно ошиваются, хотя на людей редко нападают.\n\nКроме них, тут водятся гигантские москиты, на которых лучше не нарываться, а иногда попадаются какие то странные люди, поросшие серой шерстью.\n\nЭти не любят, когда их замечают, и сразу куда то прячутся, хотя, признаться, и не нападают на нас с братом.\n\nНесколько дней назад, на этом же месте, когда мы работали, один из них сидел на крыше автобуса и смотрел на нас.\n\nМы сделали вид, что не замечаем, и он вскоре ушел…\n\nТы наверно не сильно удивишься, если скажу, что здесь, как и везде, нужно постоянно быть на чеку, и тогда возможно с тобой ничего не случится».\n\nПопрощавшись с братьями Вы направляетесь дальше вдоль свалки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы кидаете мутанту синюю колбу и тот ловко ловит ее тремя своими длинными пальцами.\n\nЗатем он сбивает с нее затычку, и не сводя с Вас подозрительного взгляда, одним глотком выпивает.\n\nНесколько мгновений ничего не происходит, потом монстр довольно хрюкает и уходит обратно в гору мусора.\n\nПереведя дух и поблагодарив судьбу, Вы спешно идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>На выходе из дома Вас поджидал сюрприз.\n\nРейдер, вероятнее всего выследивший Вас, когда Вы подходили к этой заброшенной ферме.\n\nВ руке он вертел большой кузнечный молот, подозрительно намекая на дальнейший исход событий.\n\nЧеловек этот был хоть и не высокого роста, но, судя по телосложению, силой обладал недюжинной, и управлялся с молотом, как с теннисной ракеткой.\n\nНесмотря на то, что в его действиях чувствовалась агрессия, нападать он не торопился и это давало некоторые шансы на мирное решение конфликта.\n\nРешение нужно принимать скорее:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Спросите, как ни в чём не бывало, о хозяине этого дома"/>
				<Option Goto="101" Text="Предложите мирное решение конфликта"/>
				<Option Goto="250" Text="Попробуете, достав нож, пригрозить ему, давая понять, что Вы - не лёгкая добыча"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Солнце нещадно печёт, а Вы всё идёте по горячему песку.\n\nСпустя полтора часа Вы подходите к развилке.\n\nТут вы с удивлением замечаете неизвестно кем и когда сооруженный указательный столб.\n\nТем не менее солнце всё печёт и вам предстоит скорее делать свой выбор.\n\nИтак:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="На юг – завод"/>
				<Option Goto="203" Text="На запад – заброшенная ферма"/>
				<Option Goto="225" Text="На восток - город Сан-Давид"/>
				<Option Goto="236" Text="На север – деревня Нессмар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Стараясь не поворачиваться к твари спиной, Вы влезаете обратно в узкий проход, пятитесь назад и успокаиваетесь только тогда, когда свод пещеры остается позади.\n\nОтдышавшись, Вы идете на берег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы подходите к двери в комнату с досками, как вдруг до Вас доходит, что это вовсе не доски, а некое подобие шалаша.\n\nСделав это открытие, Вы быстро тянете руку к кинжалу.\n\nОн вас несколько успокаивает, и Вы спрашиваете: "Есть здесь кто? Эй!"\n\nСлышится какая-то возня, затем очень тихий и писклявый голос отвечает: "Я!". "Кто "я"?" - спрашиваете Вы.\n\n"Гном", - отвечает голос.\n\n"А что такое "Гном"? - спрашиваете Вы в недоумении, и вместо ответа из-за груды досок выходит какое-то существо ростом с десятилетнего ребенка, но с длинной рыжей бородой, одетое в длинную ему кожаную куртку и такие же штаны.\n\nВ коротких руках оно сжимает длинный кинжал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Если нападете на 'гнома'"/>
				<Option Goto="36" Text="Если не станете и посмотрите, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Решив смотреть зал, Вы начали медленно обходить его, заглядывая в каждый уголок.\n\nНа крышке одной бочки лежал кусок синего минерала.\n\nВы взяли его в руки и начали ковырять: он был холодный и на удивление рассыпчатым.\n\nКогда Вы посмотрели после этого на свои руки, то они слабо светились.\n\nВдруг кто то положил руку Вам на плече. Это был слепой.\n\nКак при своей слепоте он Вас обнаружил, да еще и положил руку именно на плече, осталось загадкой.\n\nНо, надо отдать должное и Вам, Вы не очень испугались.\n\n«Ну, не стой на моей земле! Уходи!» Вы вздрогнули.\n\nОн смотрел Вам прямо в глаза.\n\n«Куда?» - спросили Вы внезапно охрипшим голосом.\n\n«Куда?! От куда знаю, куда! Я что, выхожу куда то, по твоему? Тут есть еще один проход. Туда еще пошел тот, первый».\n\n«Какой первый?» - удивились Вы.\n\n«Да был тут один. Лет… двадцать тому назад. Назвался Дигером. Я, видишь, все помню. Все, теперь проваливай! Если захочешь есть, пожри пещерных червей!» - с этими словами он захохотал.\n\nХохот его напоминал сухие раскаты грома.\n\nВы попятились, а затем, развернувшись, перешли на бег и ринулись в коридор, на который указал слепец.\n\nКогда хохол растаял в темноте, Вы остановились, что бы отдышаться.\n\nПостепенно самолюбие возвращалось к Вам.\n\nБыло даже немного стыдно, что Вы испугались какого – то слепца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Осторожно держась за перила, Вы поднимаетесь.\n\nПодойдя к старой алюминиевой двери на втором этаже, Вы вдруг с огромным удивлением замечаете, что она чуть приоткрыта!\n\nПриоткрыв ее еще немного, вы проскальзываете внутрь и видите полутемный коридор из нескольких комнат.\n\nВсего их около десятка и каждая имеет свою бумажку с буквами.\n\nС еще большим удивлением вы слышите какой-то шум за одной из дверей.\n\nКак вы поняли из таблички на ней - там что-то хранилось, хотя, может быть, вы и ошибаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Зайти туда и посмотреть, что там творится"/>
				<Option Goto="157" Text="Осторожно подкрасться и послушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>С чудовищной скоростью скверна расползается по Вашему лицу и шее.\n\nВы с диким криком рвете на себе одежду и с ужасом видите, что язвы распространились уже почти по всему Вашему телу, и из Вас сильными фонтанами хлещет кровь и гной, когда они лопаются...\n\nПотом они начинают разрываться в Вашем горле и груди, и выплескиваются изо рта.\n\nБоль просто нестерпимая, а скверна добирается до сердца, оно бьется все медленнее и медленнее, потом один Ваш глаз перестает видеть, левая рука от насквозь разъевших ее язв просто отваливается и падает на песок...\n\nМир заволакивает зловонная тьма.\n\nВаш рот наполнен гноем, Вы не можете даже кричать, Ваша плоть разваливается на десятки кусков и Вы ничком падаете в темную воду.\n\nНа этом Ваше приключение окончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>В гору подниматься Вам предстоит около получаса, поэтому, чтобы скрасить скучную прогулку, Вы любуетесь окрестностями: пожалуй, предзакатные часы в Новом Мире - самое красивое время суток.\n\nНебо - это одно из того немногого, что не меняется в зависимости от того, что происходит на земле.\n\nСолнце уже клонится к воде, окрашивая ее в кровавый цвет, а температура продолжает понижаться.\n\nОколо побережья кружат редкие теперь чайки с зеленым опереньем и то и дело оглашают округу своими пронзительными скрипучими криками. Море всегда нагоняло на Вас неясную тревогу, а сейчас это чувство только усиливается. Тревога и страх - обычное состояние человека в Новом Мире...\n\nКак бы то ни было, примерно на середине пути к маяку Вы замечаете немного южнее узкую асфальтовую дорожку вглубь острова, которая ведет к какому-то полуразрушенному строению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Пойдете прямо"/>
				<Option Goto="224" Text="Свернете на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>С вершины стены открывался прекрасный вид на закат и пустыню, которая вдруг впервые показалась Вам красивой.\n\nК Вам подошел один из охранников Сан – Давида, дежуривший на стене.\n\n«Вы ведь из каравана?» - спросил он.\n\nЭто был молодой парень, лет ему было на вид не больше восемнадцати.\n\n«Да. Мне нечего делать, а в обратный путь мы отправимся только через несколько дней, нужно отдохнуть от перехода. Мне очень нравиться ваш город, наверно, когда я вернусь, то уволюсь со своей службы и навсегда перееду сюда.»\n\nПолчаса вы беседовали о Новом и Старом мире, о жизни на острове и на далеких материках.\n\nОхранник сказал, что жители поселка никогда бы не переехали жить в Лигу, и не только из – за снега.\n\nОдним из немногих преимуществ Нового мира было то, что он дал людям полную свободу, уровняв их в правах.\n\nИ хоть полная анархия далеко не всем шла на пользу, к прежней власти возвращаться желания не было.\n\nВ Лиге жили, возможно, и лучше, но там царила страшная диктатура.\n\nПо пустыне то и дело метались странные тени.\n\nОхранник сказал Вам, что это скорее всего шакалы высматривают, не убежала ли какая не будь курица от стен, и посоветовал идти в трактир, а он присоединиться к Вам позже, когда закончится его смена.\n\nВы решаете последовать его совету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>"Скажи мне, где можно найти чистую воду". - говорите Вы.\n\n"В соседнем дворе есть колодец. Там вода чистая, ее можно пить. Но господин никогда не должен пить воду из моря! Из рек тоже лучше не пить."\n\nБольше ГНОМ говорить не хочет.\n\nВам ничего не остается, как спуститься вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>«Самое интересное, что есть в этом мире - это осмотреть остров с вершины моего маяка.\n\nКлянусь, это самое лучшее, что ты сможешь увидеть! Ну что ж, располагайся и чувствуй себя как дома, сынок, а мне пора».\n\nОн прощается с Вами, а Вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Следуя его совету, подняться на маяк"/>
				<Option Goto="320" Text="Сразу же улечься на старую кровать на"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Извилистый тоннель ведет Вас в западном направлении.\n\nСтановится заметно холоднее, и при каждом выдохе из Ваших ноздрей вырывается белая струйка пара.\n\nНад Вашей головой и по бокам пещеры то вспыхивают синим цветом, то вдруг тускнеют голубые сталактиты.\n\nВозвращаться обратно в скалы, прямо в объятия «Големов» Вам не хочется, поэтому волей – неволей придется поискать, есть ли у этой шахты другие выходы.\n\nЧерез десять минут Вы подходите к бесконечно глубокой пропасти, уходящей куда – то в глубь земли, на краю которой примостилось некое хитроумное устройство.\n\nОно представляет из себя небольшую площадку, закрепленную на вертикальных рельсах.\n\nСверху Вы видите лебедку, которая, очевидно, должна опускать площадку в пропасть.\n\nВся конструкция сильно проржавела, простояв в сыром подземье эти семь десятилетий, и за прочность каната вы бы не поручились.\n\nРядом с подъемником Вы так же находите простую деревянную лестницу.\n\nВ обманчивом сияние неизвестного Вам голубого минерала Вы можете разглядеть пролетов шесть, а ниже все поглощает тьма, из которой то и дело доносятся странные шорохи и зловещая мерная капель.\n\nВозвращаться назад было бы опасно и глупо, и Вам придется спуститься. Придется, так или иначе.\n\nПреодолев страх глубины, высоты и темноты одновременно…\n\nВы решаете скорей выбрать, как будете спускаться, пока хоть какая-то воля в Вас осталось.\n\nСтоит прождать еще пять минут, и Вы уже не решитесь спуститься в темную пропасть.\n\nУтешением Вам может послужить то, что шахтеры Старого Мира проделывали это каждый день…\n\nИтак, что решите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Спуститесь по лестнице – это самый безопасный, но и самый долгий способ"/>
				<Option Goto="209" Text="Попробуете встать на площадку и привести в движение подъемник"/>
				<Option Goto="29" Text="Не доверяя странному устройству, сначала проверите как он работает, не вставая на площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Буря улеглась, и песок под ногами стал необычайно мягок и зыбуч, но Вам, человеку, привыкшему к нему, и не представляющему эту планету другой, идти по нему не стало менее удобно.\n\nНеподалёку находится старая заброшенная ферма, тогда как с правой стороны дорога уводит в глубь пустыни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Решите отправиться в сторону фермы"/>
				<Option Goto="86" Text="Ваш путь лежит в пустыню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Решив, что Ваше спасенье теперь кроется лишь в Ваших же ногах, Вы метнулись в восточный проход с удивительной для себя скоростью.\n\nНо тварям ничего не стоило догнать Вас и опередить.\n\nОни изучали Вас, пока не решаясь напасть.\n\nОни словно старались определить степень Вашей для них опасности, и… Питательности.\n\nСтараясь ни о чем не думать, Вы бежали дальше, зацепляясь за неизвестно от куда взявшиеся на такой глубине корни (или не корни?!), и то и дело падая в липкую грязь.\n\nНаконец многоножкам наскучила эта беготня.\n\nВ один миг они посыпались отовсюду, со стен, потолка, пола, сзади и спереди.\n\nОни облепили Вас толстым слоем.\n\nТысячи хитиновых спиц и десятки усиков стали колоть Ваше тело.\n\nВаш хриплый крик потонул в сумерках шахты…\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы находитесь около входа в заброшенный химический завод.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Хотите залезть внутрь через окно сбоку от ворот"/>
				<Option Goto="24" Text="Обойдете завод с юга"/>
				<Option Goto="225" Text="Пойдете на юго-восток, где готовится к походу караван"/>
				<Option Goto="86" Text="Хотите пойти по дорожке на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы лезете вверх по зубьям.\n\nТяжело цепляться за твёрдое железо ослабшей рукой.\n\nВы преодолеваете половину пути, но тут вторая рука окончательно отрубается.\n\nВы не в силах удержаться, и, положившись на судьбу, падаете вниз.\n\nВозможно, будь вы в нормальном состоянии, падение не принесло бы ничего смертельного, но осколки пули в теле дают о себе знать.\n\nВы ломаете ноги, ударяетесь головой о зубья и превращаетесь в бесполезный мешок костей.\n\nНа этом ваше приключение окончено!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Убрав руки за спину и всем видом показывая, что вы готовы к мирному решению любых вопросов, и наблюдая за тем, как Рейдер опустил свой молот, вы немного расслабились. А зря.\n\n"Убивать тебя мне нету смысла, богатым ты не выглядишь, оружие и одежда твои мне не нужны, но и отпускать тебя как-то опасно. Сегодня я на тебя охочусь, завтра ты мне к горлу нож приставишь. Как мне быть, что скажешь?" - Рейдер вопросительно посмотрел на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Скажите, что обладаете информацией, которая будет ему интересна, в обмен на предложение разойтись по - мирному"/>
				<Option Goto="9" Text="Отдадите ему своё оружие и все что несёте с собой"/>
				<Option Goto="44" Text="Воспользовавшись расслабленностью Рейдера, внезапно нападёте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вы подходите к шатру и рассматриваете людей и их товары.\n\nМожет быть, за время своих скитаний Вы получили некоторое количество денег?\n\nВ таком случае Вы можете приобрести что-нибудь за обозначенную сумму:\n\nТовар:\n\nЦена:\n\nОписание:\n\n1 Порция еды 40$ Восстановит 2 единицы СИЛЫ.\n\nПолная фляга 50$ Можете наполнить свою флягу доверху, если она у Вас есть.\n\nСтилет\n\nОхранника 100$\n\nПозволяет взламывать некоторые замки.\n\nКамень-оберег\n\nДругие товары Вас не сильно интересуют, но и сами беглецы не прочь запастись в дороги чем-нибудь, и они могут купить у Вас некоторые предметы, если они конечно у Вас есть, по следующим ценам:\n\nБинокль 100$\n\nСтилет 50$\n\n1 порция еды 25$\n\nКолба с жидкостью 25$\n\nлюбого цвета\n\nОтравленный кинжал 100$\n\nПростой кинжал 50$\n\nБоевая куртка 500$ Повышает начальное значение ЛОВКОСТИ\n\n420$ Повышает начальное значение УДАЧИ\n\n…Отметьте изменения в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, если они появятся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы ложитесь на сломанную и продавленную кровать и пытаетесь уснуть.\n\nНо ни через полчаса, ни через час сон к Вам не приходит: то ли из-за постоянного сильного запаха пыли, то ли из-за каких-то подозрительных шорохов в соседней комнате.\n\nВ конце концов Вы бросаете эту затею и встаете с кровати.\n\nВам все время не дают покоя эти шорохи в соседней комнате, и Вы решаете сходить проверить, что это там такое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Последние силы покидают Вас.\n\nВы вспоминаете лицо своей матери...\n\nНо не можете вспомнить.\n\nЕе образ медленно ускользает от Вас, вместо этого Вы видите какого-то старика.\n\nВы подбегаете и просите у него глоток воды, но он лишь смотрит и молчит.\n\nСделав еще пару шагов, Вы падаете перед ним.\n\n"Ты подвел меня!" - говорит он и уходит.\n\nВы пытаетесь встать и догнать его, но ноги Вас не слушаются.\n\nСделав еще один отчаянный вздох, Вы вновь падаете.\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Через микросекунду после щелчка вы услышали взрыв.\n\nВы обернулись, и увидели человека.\n\nВернее, вы увидели ужасное кровавое месиво, бывшее человеком.\n\nОно издохло на ваших глазах...\n\nВидимо, он хотел выстрелить в вас, но его оружие отказало, и пуля взорвалась в дуле.\n\nВзорвалась? Взрывные пули?\n\nПока вы обдумывали всё это, к вам вбежал второй человек с ножом и нанес первый решительный удар Вам в грудь (отнимите 3 от своей СИЛЫ).\n\nЕсть ли надежда? Неужели вам суждено погибнуть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вы походите к металлической двери, пару раз дёргаете её, но открыть её привычным способом нет никакой возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Исследуете дверь повнимательнее"/>
				<Option Goto="100" Text="Полезете по зубьям"/>
				<Option Goto="216" Text="Обойдёте дом кругом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Придется расправиться с негодяями:\n\nПЕРВЫЙ БАНДИТ\n\nЛОВКОСТЬ 7\n\nСИЛА 6\n\nВТОРОЙ БАНДИТ\n\nЛОВКОСТЬ 6\n\nСИЛА 8\n\nЕсли Вам удалось победить:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Осмотр мёртвого тела показал, что карманы его камуфлированной куртки, также как и карманы джинсов, пусты.\n\nБрать нож РЕЙДЕРА не имело смысла – выше оружие значительно лучше сбалансировано, да и следы времени не оставили на нём неизгладимых выбоин.\n\nПришло время покинуть этот схрон, так и не унеся с собой ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Сражение со зверем обещает быть тяжелым:\n\nГЕПАРД\n\nЛОВКОСТЬ 10\n\nСИЛА 7\n\nЕсли Вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>«Так говорите, этого было в кармане у одного из тех негодяев? - говорит Джин Соболева, с интересом разворачивая записку.\n\n– хм, очень не аккуратно написано…\n\nНу вот, слушайте: «Приказ № 1793 от 06.06.1089.\n\nКомандиру 4 отряда полковнику Аутлуку и командиру 6 отряда полковнику Экселу, особое поручение: по нашим данным на острове Нью Сомерсет может находиться опасная преступница Джин Соболева.\n\nОна может располагать сведеньями о местонахождение объекта № 19 «Юрий Соболев».\n\nПри поимки действовать…» Дальше бумага порвана…\n\nНо кто, кто мог отдать такой приказ?» - С Вашего разрешения Джин забирает записку себе, чтобы потом изучить и показать Соболеву.\n\nВычеркните записку в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА и возвращайтесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Дорога к дюнам заняла не более часа.\n\nНо, чем ближе Вы приближаетесь к барханам, тем чаще обнаруживаете следы, оставленные неким животным и, похоже, не одним.\n\nПесчаная буря закончилась не так давно, так что с уверенностью можно сказать, что это свежие следы, и ничего хорошего они не предвещают.\n\nПо мере пути барханы становятся всё больше и выше, а жара, донимающая вас всю дорогу, даже не и думает спадать.\n\nОстановитесь и отдохнёте, чтобы перевести силы, или же отправитесь дальше, не рискуя сбавлять темп?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Первое"/>
				<Option Goto="334" Text="Второе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Не в силах дальше слушать это, вы врываетесь в комнату.\n\nПо ее стенам стоят книжные шкафы, на полу рассыпаны бумаги, а посредине комнаты на стуле сидит связанная веревками молодая женщина.\n\nТут же Вы видите и двух мужчин: тот, что говорил с женщиной, стоит над ней, сжимая в руке большой украшенный резьбой кинжал, а второй, видимо Пауэр Поинт, стоит к вам спиной, и в руке у него нож.\n\nВам ничего не остается, как без раздумий броситься в битву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вы идете около десяти минут, делая всего пару шагов в минуту и вскоре понимаете, что идете туда, где самый жуткий смрад. Вы уже собираетесь развернуться и вернуться на предыдущую развилку, как вдруг Вас хватает за шиворот сильная рука. От неожиданности Вы вздрагиваете, а в следующий миг уже оказываетесь на полу и отчетливо слышите над собой чье-то хриплое дыхание. Вы собираетесь встать, все еще не видя ни зги, как вдруг Вашу левую руку пронзает нечеловеческая боль! Отнимите 4 от своей СИЛЫ! Потянувшись к руке, Вы с ужасом понимаете, что ее чуть ниже локтя пригвоздили к земле чем-то вроде копья. Не в силах выносить эту боль, Вы дико орете, и этот звук десятикратно усиливается в стенах подвала. Через несколько секунд копье выдергивают из Вашей руки, и Вы со стонами скорчиваетесь на полу...\n\nВ следующее мгновение копье пронзает вашу грудь, ломая ребра и вонзаясь в самое сердце.\n\nВаш последний дикий крик прерывается бульканьем от нахлынувшей крови.\n\nПоследнее, что Вы видите, это лицо склонившегося над Вами убийцы: это замотанная в тряпье морда с желтыми глазами.\n\nПосле этого ОХОТНИК выдергивает стилет из вашего сердца и Вы проваливаетесь во тьму.\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>...Вы идете в лес по какому-то поручению, как вдруг обнаруживаете в траве кожаный мешочек с чем-то.\n\nЭтим чем-то оказывается добротная горсть золота!\n\nВ приподнятом состоянии духа Вы мчитесь в деревню, чтобы передать все деньги селянам.\n\nСегодня будет пир...\n\n...Просыпаетесь Вы в прекрасном состоянии: посвежевшее тело полно энергии, мысли о конце света и безвыходности всего происходящего куда-то исчезли, а все прошлые злоключения кажутся давно прошедшим и напрочь забытым сном.\n\nВосстановите до начального значения свою СИЛУ и прибавьте 2 к УДАЧЕ.\n\nДверь в комнату закрыта...\n\nСтоп, разве вчера Вы закрывали ее?...\n\nТут Вы вспоминаете про то, что хотели вновь оглядеть окрестности с вершины маяка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Хотите подняться"/>
				<Option Goto="156" Text="Дверь насторожила Вас и Вы, не теряя даром времени, спуститесь вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Сопоставив одному слогу пятёрку, вы без труда подсчитываете, что Дженифер сопоставимо пятнадцати и немедля поворачиваете механизм таким образом, что при пересечении образуется число 15.\n\nРаздался щелчок и в двух-трёх метрах от двери отодвинулась створка люка, припорошенная песком.\n\nНо внутренний голос и интуиция, не раз спасавшая вашу шкуру, всячески советуют не лезть в образовавшийся проём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Всегда можно попробовать вернуться к остальным механизмам и открыть другую дверь"/>
				<Option Goto="300" Text="Рискнуть и исследовать открывшейся проём"/>
				<Option Goto="349" Text="Не тратя время, отправиться в дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Лужа зелёная, но это не ядовито-зелёный, часто встречающийся в этом мире свет, а редкий светлый, яркий зелёный.\n\nПузыри забавно, добро булькают и переливаются оттенками ярких цветов, и Вы вспоминаете детство, игры на траве, прогулки вокруг деревни...\n\nИ тогда, в это далёкое (но в вашем сердце - до боли близкое) время вы понимали, что мир не таков, каким он должен быть, чувствовали ту тяжесть, то ощущение вечного уныния, которое овладевает всеми в этом печальном веке, которое омрачает самые искренние улыбки.\n\nНо в то время вы чаще мечтали, представляли себе удивительные картины, которые вновь встают перед вами - в ласковом переливании пузырьков...\n\nЗапах - свежий, горьковатый... Зрелище завораживает.\n\nБыть может, опустить руку в приветливую лужу?\n\nВ случае опасности вы всегда успеете отдёрнуть её.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Смело экспериментируете"/>
				<Option Goto="277" Text="Можете провести ещё менее рискованный опыт и бросить любой имеющийся у вас предмет в лужу (не рискуйте ценными вещами, но, возможно, у вас есть явно бесполезный хлам?)"/>
				<Option Goto="41" Text="Если вы не доверяете булькающему зеленому веществу, отправляйтесь на юг, куда вела дорога до поворота"/>
				<Option Goto="188" Text="Отправитесь на восток, куда дорога поворачивает в последний момент"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Ваш ответ его полностью удовлетворил.\n\nОтойдя, он прислоняется к стене и что то шепчет себе под нос:\n\n«Светит… Так я и думал. Оно опять все им простило.\n\nА что, что они сделали с миром? Скоро все умрут, а оно будет светить…\n\nИ тогда я выйду от сюда. Один… Да, пусть один. Пусть оно светит только для меня…»\n\nВспомнив о Вас, слепец хрипло говорит:\n\n«Я живу здесь и говорю с Землей.\n\nЗнаешь, что она сказала? Её больно. Из нее течет кровь.\n\nЯ залечил несколько ран, но она все равно стонет.\n\nВы там на поверхности убиваете друг друга, а ей больно.\n\nТут, куда ни кто до сих пор не спускался. А ты иди и тоже убивай.\n\nЕсли убить всех, то зло точно исчезнет... Я так думаю. Проваливай. Уходи, я сказал!»\n\nВы пятитесь, пока не достигаете прохода.\n\nСлепец вскоре тонет во мраке и до Вас доносится лишь его хриплое дыхание.\n\nНе поняв большинство из того, что сказал сумасшедший, Вы проходите по мостку над пропастью и оказываетесь в одном из забоев шахты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы лучезарно улыбнулись, убрали нож в ножны, подняли руки и без лишних движений стали отодвигаться к краю уступа.\n\nДикари смотрели на Вас серьезно и неподвижно, на их рельефных смуглых лицах лежала тень.\n\nВскоре вы спустились и перевели дух.\n\nПогони не было, да и уступ опустел.\n\nНастроение у Вас как то сразу ухудшилось.\n\nДелать тут было больше нечего и Вы поплелись к краю плато в надежде спуститься вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Подойдя к распростертому перед Вами зловонному телу чудища, Вы осматриваете его.\n\nТе скромные лохмотья, в которые он замотан, разумеется не могут послужить вам одеждой, равно как его труба - оружием.\n\nВаше внимание привлекает не это, а случайно обнаруженная вами небольшая стрела - дротик, прицепленный к его поясу.\n\nНа ее конце какое-то зеленоватое вязкое вещество - очевидно яд.\n\nМожете обмотать стрелку тряпкой, чтоб не пораниться и положить в карман.\n\n(В таком случае сделайте соответствующие пометки в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, стрелка маленькая и не займет места в кармане.)\n\nТеперь Вы можете продолжить свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Трясущимися руками Вы снимаете флягу с пояса и сбиваете пробку.\n\nВы жадно выпиваете половину содержимого фляги и чувствуете, как живительная влага разливается по вашему телу, придавая новые силы и прогоняя усталость.\n\nПожалуй, Вы еще никогда так не ценили воду!\n\nПоднявшись с песка и отыскав отлетевшую пробку, Вы быстро продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Внезапно Вы вспоминаете, что где то тут живет девушка, которую Вы спасли от наемников на заводе.\n\nКажется, ее зовут Джин.\n\nНе успеваете Вы спросить про нее, как вдруг она сама замечает Вас, выглянув из окна одного из домов, не самого богатого, но ухоженного.\n\nВас эта ухоженность почему то раздражает, но тем не менее стоило бы зайти в гости.\n\nВнутри жилище Джин Бор оказывается совсем не таким, как казалось снаружи.\n\nВсе оно завалено листами желтой бумаги с какими то непонятными схемами и записями, и заставлено странными приборами.\n\nНа столе Вы даже замечаете несколько метательных ножей и начинаете думать, что эта Джин не так проста, как кажется.\n\n«Ты ведь внучка Девида Бора?» - спрашиваете Вы, чтобы начать разговор.\n\nНа вид внучке великого ученого лет двадцать, лицо ее, как и одежда, самое заурядное, абсолютно не запоминающееся.\n\n«Да, но больше я горжусь своим русским дедом, Соболевым. Знаете такого?»\n\nКонечно же Вы знаете Соболева, но вот только еще не разобрались, какую роль он сыграл, плохую или хорошую.\n\nОдни говорят, что по большей части именно он повинен в катастрофе, другие – что он служил Старому Миру верой и правдой, своими изобретениями пытаясь эту самую надвигающуюся катастрофу предотвратить.\n\nПо этому, чтобы не обидеть его внучку, Вы осторожно киваете, подтверждая, что слышали о таком.\n\nУвлекшись, Джин рассказала Вам об изобретениях ее дедов и отца, которые, оказывается, все поголовно были великими учеными.\n\n«У меня к тебе только два вопроса, - говорите Вы, выслушав ее, - первый, почему ты живешь ни где ни будь в Лиге, или Сибири, где теперь, говорят, тоже есть сильное государство, а здесь, на одном из умирающих островов Отчужденных? А второй – что ты все таки делала тогда на заводе?»\n\nТут она на долго задумывается.\n\n«Я думаю, если ты спас меня от тех негодяев, то я могу тебе доверять? То, что я сейчас тебе скажу, должно остаться тайной, хорошо? – Вы серьезно киваете,\n\n- Так вот, как это не странно прозвучит, один из моих знаменитых родственников еще жив».\n\n«Что?! Кто? Бор или Соболев?» - восклицаете Вы в недоумение.\n\nКак могли люди, которым на момент катастрофы уже было не пять лет, прожить еще семьдесят?\n\n«Юрий Соболев. Я даже точно не знаю, сколько ему лет. Но за сотню точно перевалило. Вы понимаете, за сотню! В Новом Мире люди редко доживают до сорока! Я подозреваю, что он пьет что – то… Но сам он это отрицает, говорит, что просто такой у него крепкий организм».\n\n«А где он сейчас?»\n\n«На Острове Железных Скал. Наемники и Лига каким то образом прознали, что он там и охотятся за ним, но, к счастью, его укрытие так хорошо спрятано, что они вряд ли когда ни будь найдут его. Я иногда навещаю его, примерно два раза в год, и он дает мне новые указания».\n\n«Какие еще указания?» - спрашиваете Вы.\n\n«Тут такое дело… Кажется, он знает, кто повинен в катастрофе и как предотвратить все эти природные катаклизмы, которые творятся сейчас. По этому я и ходила на завод, он поручил мне найти кое что в вещах Девида.\n\nС наемниками я столкнулась чисто случайно, а они вдруг узнали меня и даже назвали по имени, хотя тут я скрываюсь под чужим именем и вообще никто не знает, что я тут живу. Очень странно…\n\nВторым его заданием было собрать информацию о какой то толи вещи, толи организации под названием Проект 1. Но пока я так ничего и не нашла».\n\nПоговорив еще немного, Вы благодарите Джин и собираетесь уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Выйти на площадь"/>
				<Option Goto="327" Text="Решите еще задержаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вам чертовски повезло, что Вы вообще смогли добраться до города один.\n\nСо времен Вашего последнего посещения в Сан - Давиде произошли разительные изменения.\n\nНе слышно детского смеха, охранники при входе не улыбаются Вам, а лишь хмуро кивают, даже все куры куда то подевались.\n\nВ городе настали тяжелые времена.\n\nОколо трети домов было сожжено, стена во многих местах проломана.\n\nЭто место стало для Вас гораздо менее симпатично, теперь Сан - Давид выглядел даже хуже, чем Ваш родной поселок до прихода МакГрида старшего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>На стене Вы встречаете того самого стража, с которым познакомились во время своего первого путешествия в город.\n\nТеперь он лишился своего арбалета, и вооружен копьем, и сильно прихрамывает на одну ногу (он был сильно ранен арбалетным болтом, выпущенным почти в упор, что попал ему чуть ниже колена. Такая рана заживет, но не скоро, очень не скоро).\n\nНекоторые изменения произошли и с его лицом: в его улыбку и глаза закралась странная, неутолимая грусть.\n\nОн встречает Вас радушно, как старого друга.\n\nВидимо, друзей в самом городе у него нет.\n\nСтраж рассказывает Вам про жителей, собирающихся бежать в Лигу, надеясь найти там спасенье.\n\nСпасенье!... Да две трети из них погибнут еще по дороге, остальных сломит диктатура.\n\nВы обходите город по стене, и замечаете на востоке, у самой кромки воды множество трупов, наваленных небрежно, как мешки с песком.\n\nТам смешались и наемники, и стражи, и простолюдины.\n\nВы стараетесь не всматриваться в лица убитых, чтобы случайно не заметить среди них Гарри.\n\nСначала Вам не понятно, зачем эта куча мертвых тел свалена в двух метрах от зеленоватой, слегка пузырящейся воды, но когда один из стражей, стоящих на берегу возле трупов, берет длинный деревянный шест и сталкивает какого то мертвого наемника в воду, до Вас начинает доходить…\n\nЧуть коснувшись воды, безвольное тело начинает растворяться в ней, как растворяется на отдельные песчинки брошенный в кружку комок песка.\n\nВода, доселе спокойная, вдруг яростно начинает разрывать тело, и Вам кажется, что она переваривает его.\n\nВам становится жутко, и Вы, не говоря больше ни с кем, спускаетесь вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы заходите в комнату с кроватью.\n\nХотите прилечь и поспать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Поспать">
					<Text>Если не хотите:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="88" Text="Зайти в соседнюю комнату"/>
				<Option Goto="191" Text="Подойти к шкафу на первом этаже"/>
				<Option Goto="278" Text="Выйти из дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Вы достаете ключи и пытаетесь открыть ящик.\n\nВаши пальцы, не привыкшие к такой мелкой работе, долго возятся, но вот наконец один из ключей легко входит в скважину.\n\nВы два раза поворачиваете его и ящик открывается!\n\nОткрыв его, Вы видите небольшую кожаную сумочку.\n\nКажется, раньше такие назывались бумажник, или денежник, точно Вы не помните.\n\nВ любом случае Вы ее открываете и оттуда выпадают ЖЕЛТЫЙ ДЛИННЫЙ КЛЮЧ и 50 ДОЛЛАРОВ, и еще несколько непонятных бумажек.\n\nВы можете взять эти предметы, они маленькие и не займут места (в таком случае сделайте соответствующие пометки в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА).\n\nНе найдя больше ничего интересного, Вы отходите от стола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Подойти к сейфу"/>
				<Option Goto="214" Text="Зайти в соседнюю комнату"/>
				<Option Goto="50" Text="Выйти из коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Как Вы будете двигаться через свалку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Хотите лезть по крышам машин, в надежде раздобыть по дороге что ни будь полезное"/>
				<Option Goto="207" Text="Обойдете залежи металла стороной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Доски, ножки стульев и кроватей, осколки стекла и арматура были свалены в угол прежним обитателем этого жилища.\n\nХорошенько покопавшись во всём этом хламе вы так и не обнаруживаете ничего подходящего, чем можно было бы отпереть люк.\n\nВыбираться нужно как можно скорее, т.к. воздух с каждым вздохом оставляет вам всё меньше и меньше шансов выжить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Ощупаете пол"/>
				<Option Goto="6" Text="Попробуете исследовать прикрученные к стене полки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Начали вы с сундуков, и в первом же из них вы находите книгу, в изображением оружия, времён Старого света.\n\nЖелание откинуть её сменилось любопытством, а когда вы обнаруживаете, что текста в ней совсем немного и вовсе радуетесь находке.\n\nТри с лишним часа уходит на полное изучение.\n\nОказалось, что это пособие по ведению эффективной стрельбы из укрытий.\n\nПринципы и опыт целых поколений был заложен в иллюстрированное пособие, размещённое она четырёхстах страницах.\n\nОказывается правильно выбранная позиция, с лихвой компенсирует опыт и ловкость в обращении с оружием, а двух часовая тренировка и отработка некоторых принципов с "воображаемым противником" и вовсе закрепили полученные знания.\n\nТеперь вы овладели новым НАВЫКОМ.\n\n«Стрельба из укрытия».\n\nТеперь, каждый раз, когда Вы попадёте в ПЕРЕСТРЕЛКУ, вместо одного выстрела за раунд Вы сможете выстрелить, дважды, причём второй выстрел останется безответным.\n\nСолнце нещадно пекло, и вы не теряя времени даром, продолжили осматривать бухту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Сознание заволакивает…\n\nВаше тело дергается из стороны в сторону, вас трясёт…\n\nТолчок – и сознание отключается…\n\nЧто стало с вашем телом – неизвестно…\n\nНа этом ваше приключение окончено!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>«Вас прислал МакГрид, я так понимаю?» – спросил посол, когда люди и лошади сдвинулись с места и вся процессия медленно направилась в Сан – Давид по объездной дороге.\n\n«Да, – ответили Вы, - я назначен начальником охраны каравана, и мы с этими шестерыми солдатами будем охранять вас в течение всего путешествия. По какому пойти пойдет караван?»\n\n«Как Вы знаете, есть две дороги в Сан – Давид: первая вдоль побережья, между двух длинных, но не высоких скал. Вторая же сворачивает в глубь острова и выходит в город с запада. Предполагается, что караван пойдет между скал».\n\n«Но ведь бандиты и наемники часто устраивают там засады, - говорите Вы, немного подумав, - Если караван зайдет в этот узкий проход, то в случае нападения у нас практически не будет шанса спастись.\n\nВ нашем случае идти по первому пути по меньшей мере не разумно.\n\nНаша миссия слишком важна, чтобы погибнуть из – за какой – то глупости!»\n\n«Постойте, но на открытых просторах пустыни нападения можно ожидать с еще большей вероятностью!\n\nВпрочем, я лишь посол, а Ваше дело – заботиться о нашей безопасности.\n\nМожете повести караван по самому безопасному по Вашему мнению пути, только решайте сейчас, пока мы еще не прошли поворот».\n\nИтак, какой путь Вы выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="По пустыне"/>
				<Option Goto="218" Text="Между скал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Присев на корточки, Вы осматриваете зеленоватую, немного мутную воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Хотите умыться"/>
				<Option Goto="274" Text="Попить"/>
				<Option Goto="160" Text="Отойдете от воды и пойдете по узкой кромке на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>«Я бы хотел найти оружие получше.» ГНОМ хитро прищуривается.\n\n«Урри думает, что господину не помешало бы сходить на маяк.\n\nТам живет друг Урри. Он что нибудь придумает».\n\nБольше ГНОМ говорить не хочет.\n\nВам ничего не остается, как спуститься вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Вскоре Вы понимаете, что выбрали единственно верное решение, потому, что не успели Вы вернуться к городским воротам, в пустыне разыгралась жуткая песчаная буря.\n\nВ одно мгновение огромный столб ветра, подхватывая песок и мелкие камни, появился из ниоткуда.\n\nНебо потемнело, торнадо хаотично заметалось по пустыне.\n\nСначала пыльный вихрь кружил на одном месте, затем сместился в сторону скал у южного побережья.\n\nПотом его направление вновь резко поменялось и он с чудовищной скоростью начал огромными прыжками приближаться к городу.\n\nК тому времени Вы уже достигли стен.\n\nВорота были заперты, но прячущиеся в своей будке стражи, узнав Вас, быстро пропустили в город.\n\nОкна в домах были закрыты, на улице никого не было.\n\nВидимо жителям уже не раз приходилось с этим видом демонов пустыни.\n\nВы втиснулись в будку охраны, и пока буря бушевала в городе и за его стенами, швыряя доски, кусты, песок и мертвых гиен на крыши домов, спокойно пережидали опасность, болтая с охранниками.\n\nБуря утихла лишь к вечеру, когда солнце уже на половину исчезло за горизонтом в той стороне, где располагался Блек Дезерт.\n\nВам чудом удалось спастись, за это восстановите свою УДАЧУ на 1!\n\nПридется отправиться в путь ночью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вернувшись обратно в залу, вы обнаруживаете небольшое ответвление, скрытое от взора высоким ящиком.\n\nНе теряя ни минуты вы покидаете её через этот проход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Тут Вы, вспоминаете всё. Вернее, то, что сидит в вас, вступает в контакт с Вашим сознанием…\n\nМоментально поняв, куда полетит вторая пуля, Вы бросаетесь в сторону.\n\nЗатем часть жидкости выплёскивается из вас (не спрашивайте, откуда и как) и залепляет наёмнику глаза.\n\nИз вас выходит сознание существа, присосавшегося к вам на развилке, и вы падаете в обморок...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы входите в дверь в конце комнаты.\n\nЭто небольшое подсобное помещение, уставленное колбами, пробирками и сосудами самых разных форм и размеров.\n\nРазобраться в них Вам, разумеется не под силу, но ваше внимание привлекают несколько ярких жидкостей:\n\nСИНЯЯ,ТЕМНО – КРАСНАЯ И ЯДОВИТО – ЗЕЛЕНАЯ.\n\nОни в бьющихся стеклянных колбах, поэтому хранить их у себя все вы не решаетесь, как и выпить.\n\nЕсли хотите, можете взять ОДНО из веществ, заткнуть колбу пробкой и сунуть в карман.\n\n(В таком случае сделайте соответствующие пометки на ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, но помните, что не можете нести больше пяти предметов за раз.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вам удается сгруппироваться и Вы приземляетесь на ноги.\n\nШкола Роя МакГрида не прошла даром, помниться, в свободное время он отрабатывал с Вами некоторые приемы, которые, как он говорил, использовали армейские подразделения Старого Мира.\n\nОдин из них состоял в том, что при падение с большой высоты необходимо было приземлиться на ноги, и чтобы компенсировать энергию падения, в нужный момент сгруппироваться и совершить кувырок вперед.\n\nЭто позволяло отделаться несколькими царапинами вместо того, чтобы сломать ногу, а в некоторых случаях сломать ногу, вместо того, чтобы разбиться насмерть.\n\nПоблагодарив судьбу, Вы оттряхиваете налипший на штаны песок и идете дальше.\n\nВскоре Вы выходите на знакомую дорогу.\n\nОчевидно, сделав круг по пустыне, Вы вернулись обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы берёте кружку, прицеливаетесь и направляете её в голову первому человеку.\n\nНе дав второму опомниться, вы спрыгиваете, выхватываете нож и вонзаете ему в горло с чудовищной силой.\n\nПервого Вам удается оглушить ударом рукояти.\n\nИнтересного здесь так же мало, как на чердаке.\n\nВидимо, люди остановились тут ненадолго, так как еды Вы тут не замечаете.\n\nУ Вас нет никакого желания осматривать то, что осталось от вооружённых наёмников (вы совершенно уверены, что это были именно наёмники).\n\nПод столом находится металлический люк.\n\nВы устали, вам срочно требуется отдых (даёт знать о себе ранение), а на жаре вы долго не выдержите.\n\nТак что иного пути, чем открыть люк, вы просто не видите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Мост оказался даже опаснее, чем Вы предполагали.\n\nОн был похож на решето.\n\nКак Вы запоздало догадались, этот мост вообще не был предназначен для того, что бы по нему ходили.\n\nПо нему должна была проехать тележка, а шахтеры встречали ее уже на другой стороне, где останавливали и доставляли содержимое на поверхность.\n\nПо этому строители и не трудились сделать мост безопасным для ходьбы.\n\nОн представлял собой четыре параллельных рельсы, напрочь лишенные шпал, единственными опорами которых были три поперечные балки, которые поддерживались штольнями.\n\nТо есть Вам предстояло первые двенадцать метров пройти над пропастью, опираясь лишь на две поперечные железки!\n\nНе смотреть вниз не получалось.\n\nВы уверенно сделали несколько шагов и потеряли равновесие.\n\nЗатем сумели прочно встать на ноги и пошли дальше.\n\nВы ни как не могли решить, идти ли сразу по обеим шпалам, осторожно передвигая ноги, или же встать на одну, и, подобно канатоходцу, идти по скользкому куску металла.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Фортуна была благосклонна"/>
				<Option Goto="198" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Итак, Вы на ферме Гринрок, точнее, это не одна ферма, а две: Гринрок и Вальтер Хилл; теперь обе они пустуют, как и деревня.\n\nПока у вас нет абсолютно никакого желания возвращаться назад, поэтому Вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Осмотреть Гринрок"/>
				<Option Goto="76" Text="Вальтер Хилл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Остаток пути превращается в нескончаемое мучение.\n\nКаждой клеткой своего измученного тела Вы ощущаете смертельное дыхание пустыни.\n\nЖара ломает Вас не хуже кувалды Рейдера, Ваши внутренности превращаются в месиво из высушенной плоти и песка.\n\nВы падаете на раскаленный песок, но каким то чудом встаете и идете дальше, затем вновь падаете и со стоном катитесь по нему.\n\nОтнимите 4 от уровня своей СИЛЫ.\n\nПРВЕРЬТЕ СВОЮ ЛОВКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Мастерство Вас не подвело"/>
				<Option Goto="30" Text="Вы дали слабину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы уверенно направились в западный проход. Это была, кажется, самая «обжитая» часть шахты.\n\nТут было заметно суше, деревянные штольни в некоторых местах были заменены стальными несущими столбами, а на потолке кроме голубых сталактитов появились неработающие сейчас лампы дневного освещения.\n\nСам коридор был не грубой овальной формы, как все предыдущие, а почти ровной прямоугольной.\n\nПо бокам его на некотором отдаление друг от друга Вы разглядели четкие очертания почти десятка разных дверь.\n\nНа каждой из них висела табличка с каким ни будь словом, которое Вы не могли разобрать хотя бы даже из – за темноты.\n\nМногие двери были приоткрыты, и, разумеется, никаких замков на них не было.\n\nВы заглянули в одну из них: вместо ожидаемой комнаты там оказался длинный и темный проход, соваться в который Вы не решились.\n\nВ этом месте к страху примешивалось какое то ощущение пустоты и чудовищного одиночества, по этому Вы были очень рады, когда коридор закончился и впереди показался ярко освещенный сталактитами перпендикулярный ему ход.\n\nЭтот новый напоминал канал со стальным ограждением, только вместо воды в нем стояло несколько тележек, а по дну были проложены узкие рельсы.\n\nСправа, в паре метров от Вас, русло железной дороги упиралось в стену, где имелся доступ к тележкам, а слева оно уходило в темноту.\n\nТележки были на маленьких колесах, со стальными грязными бортами, достаточно вместительные, что бы Вы смогли разместиться внутри.\n\nБыл ли другой способ продвинуться дальше? Вы не знали.\n\nМожно было вернуться в предыдущий зал и попытаться найти новые коридоры, но с другой стороны Вам начинало мучительно не хватать воздуха, все таки на Вас, выросшему на поверхности, и не видевшему ничего, кроме поверхности, пагубно подействовали эти несколько часов, проведенные в шахте глубоко под землей.\n\nВам очень хотелось оказаться на воле как можно быстрее.\n\nПрикинув, что если Вы находитесь на своеобразном «перевалочном пункте», или, возможно, контрольном пункте, где содержимое тележек проходило проверку, Вы подумали, что рельсы могли бы вести на поверхность, туда, куда шахтеры доставляли тележки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Лестница была гнилой и шаткой и держалась на стальных штырях, вбитых в породу.\n\nПролет составлял около двух десятков деревянных перекладин, каждая из которых в свою очередь держалась лишь на двух больших гвоздях, и количество перекладин в пролете всегда разнилось.\n\nМногих перекладин не хватало, многие обламывались под Вашими ногами, по этому каждую приходилось сначала осторожно проверять.\n\nПару раз узкие деревянные дощечки под Вашими ногами внезапно с треском подламывались, отправляясь прямо в бездну по невообразимой траектории, рассыпая опилки.\n\nТогда Вы на миг зависали над темным провалом, держась только руками, но всякий раз выкарабкивались.\n\nПлощадки были расположены на самых больших уступах в породе, и дополнительно поддерживались поперечными балками.\n\nПоскольку спуск на один пролет отнимал по меньшей мере минут десять, на каждой площадке Вы долго отдыхали, переводя дух.\n\nПуть Вам освещали странные скопления светящегося минерала, то тут, то там попадавшиеся на стенах, к счастью, все чаще и чаще.\n\nЧерез час спуска Вы потеряли из виду край обрыва, а дна еще не было видно.\n\nВаше сердце бешено билось, а разум не мог осознать той глубины, на которой Вы находились.\n\nСознание сжалось до размеров лестничного пролета.\n\nЕще через час, достигнув большой площадки, Вы дали себе полчаса на отдых.\n\nДно шахты (или еще не дно?!) было теперь очень близко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Когда Вы приблизились к проходу на несколько десятков метров, шорохи внезапно стихли.\n\nВас это насторожило даже больше, чем сами шорохи.\n\nЗатем они послышались слева от Вас, а еще через секунду за спиной. Вас окружили!\n\nБыло такое чувство, что Вы с закрытыми глазами стоите перед толпой людей, и все они видят Вас, а Вы не видите ни одного.\n\nВы боялись сделать лишнее движение, и, стараясь не терять самообладание, медленно и осторожно пошли прямо.\n\nНесколько раз в темноте в разных местах пещеры и на разном расстояние Вам мерещились несколько красных точек, однажды даже у самого пола, прямо там, куда Вы только что хотели наступить, мелькнули словно два раскаленных уголька и с неимоверной скоростью скрылись где то в темноте.\n\nВы испуганно отдернули ногу.\n\nНаконец Вы заметили недалеко, у западной сены пещеры, большое скопление синих минералов.\n\nЕсли бы Вам удалось добежать до туда, то Вы смогли бы разглядеть, с какими тварями столкнулись.\n\nРешившись, Вы в несколько больших прыжков преодолели расстояние.\n\nНаконец, шорохи снова стихли, но Ваше сердце бешено билось.\n\nПреследователи не заставили себя долго ждать.\n\nЧерез пару секунд из темноты показалась жуткая тварь: это была огромная, почти метровой длинны, мясистая многоножка.\n\nБледноватое серое тело ее мерно перекатывалось на волнах колышащихся десятисантиметровых лапок, которые и издавали звук царапающих пол хитиновых спиц.\n\nНо больше всего Вас поразили глаза мутировавшего насекомого: это были две немигающие красные точки, лишенные зрачков и век.\n\nОни смотрели на Вас с такой неутолимой ненавистью, что Вам стало еще хуже лишь от одного этого взгляда.\n\nТварь была хоть и проворна, но все время запутывалась в сотнях своих ног, что с обычного размера многоножками, как Вы знали, не случается.\n\nВы могли бы убить ее, метнув нож или просто наступив ей на голову тяжелым ботинком, и, выхватив нож, отсечь половину тела.\n\nМогли бы, если бы тварь была одна, в то время как из тьмы на Вас не мигая смотрели десятки красных огней.\n\nЛихорадочно пытаясь вспомнить, что едят обычные многоножки, Вы начали отодвигаться в сторону озера.\n\nЧто предпримите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="Побежите на запад, к озеру"/>
				<Option Goto="98" Text="На восток, в темный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Не давая ГНОМУ опомниться, Вы выхватываете оружие и бросаетесь на него.\n\nГНОМ сражается отравленным кинжалом, поэтому при каждом удачном ударе у вас будет отниматься не 2, а 3 пункта СИЛЫ!\n\nГНОМ\n\nЛОВКОСТЬ 7\n\nСИЛА 9\n\nЕсли убьете его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Битва Вам предстоит нелегкая, ведь МУРАВЕЙ покрыт толстым панцирем, к тому же его жвало ядовито.\n\nПоэтому в каждом раунде боя после определения СИЛЫ УДАРА для Вас и противника, киньте кость еще раз: если выпадает 1, 2, 3, 4 или 5, то ничего не происходит.\n\nМУРАВЕЙ\n\nЛОВКОСТЬ 9\n\nСИЛА 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Если выпала 6"/>
				<Option Goto="266" Text="Если все же Вам удалось убить тварь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы подходите к полке с книгами.\n\nЕе размеры внушают вам воистину священный трепет: тут десятки, а может быть и сотни книг.\n\nВ новом мире все старые труды человечества никому не нужны, и книги это ясно показывают: с момента катастрофы прошло уже около семидесяти лет, то есть сменились три поколения.\n\nПервое еще кое-чему обучалось, а уже на второе средства решили не тратить: ну кому требовалось умение читать или писать, если первостепенной заботой было просто выжить?\n\nДумая так, Вы берете с полки одну из книг и бессмысленно вертите в руках…\n\nВам не хватило бы и целой жизни, чтобы прочитать все эти книги!...\n\nДалее Вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Заглянуть на стеллаж с папками для бумаг"/>
				<Option Goto="233" Text="Осмотреть стол"/>
				<Option Goto="136" Text="Осмотреть дверь, ведущую, скорей всего, в лаборантскую">
					<Text>Если не хотите ничего этого делать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Пройдя с сотню шагов, Вы набредаете на очередную развилку.\n\nИтак, куда направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="На юг, к заводу"/>
				<Option Goto="344" Text="На север, к деревне"/>
				<Option Goto="78" Text="На восток, по узкой тропинке вдоль побережья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>С сиплым тявканьем ГИЕНЫ подкрадываются к Вам.\n\nВ их глазах стынет ярость и голод:\n\nПЕРВАЯ ГИЕНА\n\nЛОВКОСТЬ 6\n\nСИЛА 7\n\nВТОРАЯ ГИЕНА\n\nЛОВКОСТЬ 7\n\nСИЛА 5\n\nЕсли вы победили:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Тропинка петляла и извивалась уводя Вас всё дальше и дальше от основной дороги, и, вскоре, вы обнаружили, что стоите на скалистом плато.\n\nСолнце на три четверти зашло за горизонт и вечерняя жара сменилась ночной прохладой.\n\nВ месте, откуда вы родом, заведено рано ложиться спать; электричество, было роскошью даже в больших городах, а светом в доме служила старая керосиновая лампа.\n\nДа и темнело, не сказать, что уж поздно.\n\nОстанавливаться на ночлег в этом незнакомом месте было опасно, да и двигаясь было меньше шансов замёрзнуть.\n\nПоправив висящий за спиной мешок, в устремляетесь в глубину скал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вы делаете вид, что убираете нож и разворачиваетесь, чтобы уйти, но в последний момент оборачиваетесь.\n\nПо Вашему плану, Вы должны были рвануться наискось на врагов, и уложить первого из них сильным ударом ножа в глотку, а затем разобраться с остальными.\n\nНо дикари, чутко ловящие каждое Ваше движение, опередили Вас.\n\nСтоило Вам развернуться, как сразу два самодельных копья устремились в Вас, и, что интересно, оба достигли цели.\n\nСила, с которой копья были брошены, почти вдвое превосходила силу, с которой Вы оттолкнулись от земли и кинулись на дикарей, поэтому Ваше тело было отброшено назад и кувырком полетело к подножью холма.\n\nВы достойно поплатились за свою подлость, ведь дикари не желали Вам зла.\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Когда Вы спрашиваете про изобретение братьев, глаза Льва наполняются фанатичным блеском.\n\nОн с жаром пускается объяснять Вам его устройство и метод работы, в то время как долговязый Фет упорно молчит, переводя взгляд с Вас на брата.\n\nСпустя десять минут Вы уже совсем не рады тому, что вообще спросили про Самоходную Повозку.\n\nИз всего объяснения Вы поняли лишь то, что она сможет ехать по песку со скоростью 30 – 40 километров за час, и что все будут благодарить братьев Райд, и никто больше не назовет их сумасшедшими, а остров Нью – Сомерсет вскоре прославится своими «Самоходными Повозками».\n\nПервую из них братья назовут Мария, в честь своей матери, убитой наемниками пятнадцать лет назад.\n\nУдивленно присвистнув, Вы вскоре прощаетесь с изобретателями и отправляетесь дальше вдоль свалки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Это небольшая каморка с окошком.\n\nВы входите в дверь сбоку.\n\nТут стоит стол, на котором разложены разные непонятные вам предметы…\n\nВсе они лежат точно так, как их оставил тут хозяин десятилетия назад.\n\nНаверно, после тяжёлого рабочего дня он как всегда пошел домой, лег спать, а на утро мир изменился так, что смысла возвращаться на свою работу он больше не видел.\n\nВсе, все в этом мире, начиная с той роковой ночи, теперь охвачено постоянной, странной тревогой.\n\nЛюди не ходят на работу, они разучились работать со сложными механизмами, они забыли все то, что их культура накапливала тысячелетиями.\n\n«Города», если можно назвать так небольшие скопления хижин, являются теперь лишь маленькими, зыбкими островами мира и порядка в океане хаоса и анархии…\n\nДумая так, Вы замечаете, что подошли к небольшому торчащему из стены рычагу.\n\nВас вдруг очень заинтересовало, что будет если опустить его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Опустить рычаг"/>
				<Option Goto="12" Text="Порыться в лежащих на столе непонятных предметах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Неловко извиняясь, Вы проходите мимо парней.\n\nТе глядят на Вас с недоумением и разочарованием, но у Вас нет времени задерживаться.\n\nВы идете дальше на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Дом мэра Вы нашли быстро.\n\nНа широком крыльце двое солдат сражались с четырьмя наемниками.\n\nКроме того, неподалеку Вы заметили еще шесть мертвых тел нападавших и двоих солдат.\n\nНе теряя времени, Вы тут же вступили в битву:\n\nПЕРВЫЙ СОЛДАТ\n\nЛОВКОСТЬ 9\n\nСИЛА 10\n\nВТОРОЙ СОЛДАТ\n\nЛОВКОСТЬ 10\n\nСИЛА 8\n\nСолдаты будут сражаться первыми двумя наемниками, Вам же достанутся остальные двое.\n\nЧтобы Вам не пришлось высчитывать силу удара каждого из солдат, можете использовать УПРОЩЕННЫЙ ВАРИАНТ БИТВЫ: киньте один кубик: если выпадет ЧЕТНОЕ ЧИСЛО, то солдат ранит своего противника, если же НЕЧЕТНОЕ, то удар нанесет наемник.\n\nДля Вас и Ваших противников силу удара рассчитывайте как обычно.\n\nЕсли солдаты, сражающиеся с первыми двумя наемниками останутся в живых, то сразу же присоединяться к Вам, и Вашим противникам придется блокировать их удары.\n\nЕсли же наемники убьют солдат, то Вам придется сражаться еще и с ними.\n\nПЕРВЫЙ НАЁМНИК\n\nЛОВКОСТЬ 8\n\nСИЛА 7\n\nВТОРОЙ НАЁМНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7\n\nСИЛА 7\n\nТРЕТИЙ НАЁМНИК\n\nЛОВКОСТЬ 6\n\nСИЛА 8\n\nГЛАВАРЬ НАЁМНИКОВ\n\nЛОВКОСТЬ 11\n\nСИЛА 9\n\nЕсли все наемники мертвы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Через пару минут Вы вышли к побережью.\n\nЧайки уже сновали над водой, инстинктивно надеясь, что хоть какая ни будь рыбешка всплывет к поверхности.\n\nНа груди, лапах и кончиках крыльев некоторых птиц Вы заметили характерные ожоги, что говорило о том, что они уже научены горьким опытом встречи с отравленной водой.\n\nВы оглянулись и увидели на востоке массивные скалы, нависающие над морем.\n\nДаже сейчас они казались Вам недружелюбными, что уж говорить о том, чтобы пытаться идти туда ночью!\n\nВы всяком случае, Вы могли выбрать, куда идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Продолжить путь на восток, огибая скалы с южной стороны"/>
				<Option Goto="148" Text="Вернуться на запад к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Подкравшись, вы прикладываете ухо к двери и напряженно вслушиваетесь.\n\nВы определенно слышите несколько голосов.\n\nОдин без сомнения принадлежит женщине, причем она явно плачет, а другой, грубый и пренебрежительный, кажется, мужчине.\n\nВам удается различить некоторые фразы: «Где Профессор?»\n\n« Я же сказала, я ничего не знаю…»\n\nСлышится глухой удар и крик, затем мужской голос спокойно говорит:\n\n«Видишь ли детка, мы могли бы еще поиграть с тобой, но у нас с Пауэр Поинтом сегодня еще много работы.\n\nДавай так: за каждый неудовлетворяющий нас ответ мы будем отрезать тебе по пальчику? Договорились?\n\nНу вот и славно, ты ведь можешь быть хорошей девочкой, когда хочешь!\n\nИтак первый вопрос: где сейчас находится профессор Соболев?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Ворветесь в комнату прямо сейчас"/>
				<Option Goto="47" Text="Подождете еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Вы делаете еще всего несколько шагов вдоль свалки, как вдруг из ее центра доносится тихий утробный рык.\n\nУ вас в груди екает сердце и Вы неподвижно замираете, испуганно оглядывая мусор.\n\nВдруг совсем недалеко, метрах в пяти от вас вы видите такое жуткое существо, что инстинктивно отходите на пару шагов.\n\nЭто мутант – обитатель свалок и помоек, питающийся ими же.\n\nВ вашем поселке часто говорили о таких, но лично вы их не видели некогда.\n\nИх называли Пожирателями трупов, или МУСОРЩИКАМИ.\n\nНа первый взгляд мутант был человекообразный, на его спине было несколько уродливых горбов, вместо лица нечто похожее на свиное рыло, но с длинными кривыми клыками.\n\nВ трехпалых руках монстр сжимал двухметровый обломок водопроводной трубы.\n\nУ него были узкие желтые глаза, пепельного цвета кожа, а на голове и спине у него длинные черные волосы.\n\nМутант стал кричать и издавать странные булькающие звуки.\n\nВам почему-то кажется, что он хочет что-то сказать: он прыгает, трясет головой и показывает на свой рот.\n\nМожет он хочет пить? Еды ведь у него достаточно!\n\nВы вспоминаете слова сержанта МакГрида:\n\n«Если не можешь чего-то понять, то просто не делай резких движений!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Сразу убежать"/>
				<Option Goto="17" Text="Нападете на мутанта"/>
				<Option Goto="43" Text="Предложите ему попить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Охапка документов, разбросанных по полу и столу, при ближайшем рассмотрении не наградила вас сколь ни будь ценной информацией.\n\nДеловая переписка едва разборчивым почерком, вырезки из старых газет, исписанные незнакомыми формулами тетрадные листы.\n\nА во то, что вы обнаружили внутри письменного стола, заставило вас открыть рот от изумления.\n\nСамодельный арбалет, переделанный по стрельбу ружейным патроном , настоящее произведение искусства песчаных мастеров.\n\nВпервые вы увидели такой на плече у одного охранника, что зорко следил за караваном с товарами, курсирующим мимо вашего посёлка.\n\nКазалось, что один единственный патрон этого оружия готов похоронит любого.\n\nЕдинственная беда – патронов всего четыре и возможности заменить или добавить в эту конструкцию других не представляется возможным.\n\nЗато выстрел каждого из них гарантированно отнимет 5 СИЛЫ несмотря ни на какую защиту.\n\nК тому же от более практичен в обращении, чем любое другое оружие: его затвор никогда не заклинит, а патроны не отсыреют, да и места в рюкзаке он не займёт, так как разместится у вас за спиной.\n\nБольше ничего ценного обнаружить не удалось.\n\nОтметьте свою, без всякого сомнения, удачную находку в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Перейти к осмотру одежды (конечно, если вы этого ещё не делали)"/>
				<Option Goto="33" Text="Прилечь отдохнуть на стоящую в углу кровать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Вы идете налево по узкой кромке песка, всего в метре над водой.\n\nПройдя сквозь голые колючие кусты, Вы выходите на небольшую песчаную площадку, и уступ заканчивается.\n\nБольше тут ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Спуститесь по тропке вниз, туда, где можно добраться до воды"/>
				<Option Goto="48" Text="Решите, что раз уж Вы сюда зашли, то было бы не худо сначала обследовать эту площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Проверьте свою УДАЧУ.\n\nЕсли она к Вам не благосклонна, то, сорвавшись, Вы больно ударяетесь (отнимите 3 СИЛЫ, но никто не мешает вам попробовать ещё раз).\n\nЕсли вам повезло:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Стараясь не терять самообладания, Вы остаетесь стоять посреди комнаты.\n\nЧерез минуту дверь открывается и входит одетый в черные штаны, короткий серый плащ и кожаные сапоги старик с шестизарядным револьвером.\n\nЗавидев Вас, он направляет его дуло в Ваш висок.\n\n«Не двигайся, сынок, - сиплым голосом произносит старик, - я СМОТРИТЕЛЬ МАЯКА, а теперь я должен установить твою личность».\n\nОн подходит к Вам и быстро обыскивает.\n\nЕсть у Вас какое-нибудь оружие, кроме ножа?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Есть"/>
				<Option Goto="282" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вам почему то кажется, что Вам поможет завалявшаяся у вас в кармане синяя колба.\n\nВ другое время Вы бы ни за что не стали пить неизвестную жидкость, но сейчас выбора нет, и думать о последствиях Вам не хочется.\n\nВыдернув пробку, Вы с жадностью выливаете содержимое себе в горло.\n\nНа вкус жидкость немного горьковатая, но в следующую секунду Вы чувствуете в теле небывалую легкость!\n\nЭто какой-то живительный бальзам.\n\nВы встаете с песка.\n\nЗрение нормализовалось, Вам даже пить не хочется.\n\nВосстановите свою СИЛУ до начального значения.\n\nВ восхищении от целебного эликсира Вы идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>«Опасаться? Да, пожалуй, много чего! Я слышал, что где то недалеко от скал располагаются старинные заброшенные шахты. Кажется, это самое страшное место на всем острове, ведь далеко не все монстры могут терпеть солнечный свет и ищут холодное сырое укрытие под землей. Говорят, шахты кишат этими жуткими чудищами… Никогда, запомни, никогда не приближайся к заброшенным шахтам!\n\nНу что ж, ладно, располагайся и чувствуй себя как дома, сынок, а мне пора».\n\nОн прощается с Вами, а Вы, следуя его совету, ложитесь на старую кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Наконец наемник мертв, но великан Джимми издает чудовищный рык и, отбросив свой крюк, из последних сил прыгает в проем в стене.\n\nВы замечаете что он подбегает к городской стене и одним огромным прыжком пересекает трехметровую ограду.\n\nНо сейчас это уже не важно. Вы подбегаете с скрючившемуся в углу мэру.\n\nНе смотря на то, что все его тело покрыто огромными фиолетовыми синяками, а левая нога сильно вывихнута, он все еще жив!\n\nВ комнату вбегает десяток охранников с криком «Они отступили!»\n\nНо радость постепенно исчезает с их лиц, когда они замечают, что огромный кусок стены выломан, на полу трупы, рядом огромный ржавый крюк, а еле живой мэр сидит в углу. Они на перебой начинают задавать Вам и мэру вопросы, но он приказывает им замолчать и позвать лекаря.\n\nВы выходите на улицу. По всюду трупы нападавших и обороняющихся, люди тушат пылающие дома.\n\nВы подходите к городским воротам. Проход буквально завален мертвыми и ранеными в несколько слоев.\n\nВы спрашиваете у одного из охранников что здесь произошло:\n\n«Их было гораздо больше, чем нас, - отвечал тот, - и они начали одолевать.\n\nМы думали, нам конец! Но вдруг они заметили, что по пустыне бежит какое – то существо.\n\nТогда они все не слова не говоря разом побежали за ним куда – то в глубь пустыни.\n\nСтранно, они отступают, только если понимают, что им не выиграть битву!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Уловив зависимость идущих подряд чисел и поменяв их местами, вы получили число 161.\n\nИменно его вы выставили на роликах механизма.\n\nРаздался щелчок и справа от вас медленно поползла створка, открывая перед вами темноту необычного углубления.\n\nПовеяло затхлым и спёртым воздухом, заставляя закрыть курткой лицо.\n\nСпустя минуту вы замечаете, что в образовавшееся углубление ведёт добротно приваренная лестница, скрываясь в темноте.\n\nПо-видимому, это заброшенная шахта или чьё-то хорошо замаскированное укрытие.\n\nСклонившись над проёмом для более детального его изучения, вы чувствуете сильнейший удар в спину, затем болезненное соприкосновение головы и лестницы, а оказавшееся на дне тело было уже без сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы открываете висящую на одной петле дверь.\n\nСлабый лунный свет все же позволяет Вам разглядеть царящий внутри хаос.\n\nВы действительно хотите рыться в этом беспорядочном нагромождении диванов, кресел, досок, веток и тряпок?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Да"/>
				<Option Goto="76" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Постоянно просыпаясь от нестерпимого воя бури и странных шорохов, доносящихся из глубины ангара, Вам всё же удаётся вздремнуть, но проснувшись, Вы ощущаете себя более разбитым, чем до сна, хотя завывания бури похоже стихли.\n\nСобрав свои вещи и отряхнувшись от песка, в избытке покрывшем Вас, Вы решаете выйти из ангара и продолжить свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Стальной парапет был довольно узкий, и каждый шаг даётся Вам с трудом.\n\nСтараясь не терять самообладания вы, метр за метром, передвигаетесь по нему.\n\nВ какой-то момент, Ваша нога подкашивается и Вы оказываетесь на грани падения.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Фортуна с Вами, то вы благополучно достигаете суши"/>
				<Option Goto="206" Text="Вы провалили проверку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Темнота действительно внушала некое доверие, и Вы, стараясь не шуметь, расположились на слегка припорошенном песком полу, прислушиваясь к тишине.\n\nПрошло не больше минуты, как внезапная резкая боль пронзила позвоночник, нервная судорога сковала тело, не давая повернуться и посмотреть нападавшему в лицо.\n\nПарализующая боль охватила каждый миллиметр тела, изо рта толчками пошла кровь.\n\nВ следующую секунду сильнейший удар острым предметом проткнул Вашу шею насквозь, бесславно закончив Ваш путь в этом Богом забытом ангаре…\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>В проходе становилось всё темнее и темнее: по-видимому, старатели достаточно вывезли из этой секции голубой породы и во многих местах зияли прогалины коричневого камня.\n\nНо, не прошло и десяти минут пути, как тонкие лучики света освятили темноту стены, ведущей за поворот.\n\nИсточником света служил завал, которым заканчивался туннель.\n\nВалуны, доверху засыпавшие проход, служили прямым оказательством событий, произошедших семьдесят лет назад.\n\nВряд ли что-то иное могло послужить столь масштабному обвалу.\n\nТаким образом путь вперёд был перекрыт и оставалось либо вернуться назад, либо как-то разобраться с завалом.\n\nБыла бы сейчас под рукой динамитная шашка, можно было бы попытаться взорвать каменную насыпь.\n\nЕсли динамита с собою нет, придётся возвращаться обратно в залу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>«Ты хочешь поговорить со мной? Хорошо, спрашивай, что тебе нужно, но я отвечу только на один вопрос, у меня нет времени».\n\nИтак, что Вы спросите у СМОТРИТЕЛЯ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="«Что находится в скалах?»"/>
				<Option Goto="164" Text="«Чего надо опасаться в районе побережья?»"/>
				<Option Goto="263" Text="«Как добраться до ближайшего города?»"/>
				<Option Goto="95" Text="Попросите рассказать что-нибудь интересное"/>
				<Option Goto="320" Text="Ничего не будете спрашивать и ляжете спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Через некоторое время дорожка повернула на север.\n\nКусты вновь сменились сплошным песком.\n\nЧерез пару часов Вы подошли к новому повороту, на этот раз на восток, и поняли, что просто прошли по кругу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы не сопротивляетесь.\n\nСтарик берет оружие двумя пальцами и держит перед глазами, чуть поворачивая, что бы осмотреть со всех сторон.\n\n«У – у… До чего додумались, надо же!... Ну ладно...» - и он так же трепетно кладет оружие обратно.\n\nВы понимаете, что Вас признали за своего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>«Интересно, чем это ты меня можешь удивить.\n\nДа плевал я на твои слова!» – в доказательство чего он сделал смачный плевок в Вашу сторону.\n\nКогда все доводы исчерпаны – единственный выход подскажет нож.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вы осторожно опускаете пальцы в зелёную жидкость.\n\nОна оказалось упругой, но текучей, как будто нити воды находятся в тонкой, травяной плёнке…\n\nВашу руку окутывает мягкой водой, вы чувствуете новую, свежую силу в пальцах…\n\nБросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Выпадет 1"/>
				<Option Goto="238" Text="Выпадет 2,3, или 4"/>
				<Option Goto="254" Text="Кубик указал числа 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы подходите поближе и встаете на колени, что бы лучше рассмотреть странный предмет.\n\nОпознать его цвет и происхождение Вам не удается, но с близкого он завораживает Вас, приковывая взгляд к своим граням, казавшимися раньше хаотичными, как у всякого камня, но теперь вдруг обретающими некоторый смысл. Вы переводите взгляд на опилки и линии, покрывающие их.\n\nСоздается странное впечатление того, что эти линии находятся в постоянном движение.\n\nПо Вашему телу пробегает странный холодок.\n\nИтак, что Вы сделаете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Попытаетесь взять предмет с собой"/>
				<Option Goto="285" Text="Оставите все как есть и поскорее уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>То, что Вы увидели в следующую минуту надолго останется в Вашей памяти, если конечно удастся остаться в живых.\n\nПрямо перед Вами, не далее чем в метре стоял на четырех мощных лапах гепард.\n\nЭти создания, способные развивать невероятную скорость практически вымерли на континенте, одинокие особи кое-где встречались, но это скорее было исключением из правил.\n\nБолее приспособленные к тяжёлым климатическим условиям койоты и гиены выжили из пищевой цепи прочих хищников.\n\nШкура гепарда на рынке стоила целое состояние, из неё получалась тёплая и износостойкая одежда, а мясо входило в разряд деликатесов.\n\nЭта особь была медлительна, выдавая своими движениями пожилой возраст.\n\nИначе Вы бы давно уже были перекушены её острыми клыками.\n\nМногочисленные язвы и кровоточащие раны говорили о том, что этот гепард вышел победителем из многих схваток, но годы взяли своё и он решил покончить свою жизнь в битве, пусть и неравной.\n\nДостав нож, вы приготовились отразить атаку...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Опасливо оглядываясь, Вы стараетесь тихо и быстро обойти это странное место.\n\nКажется, Ваш визит остался незамеченным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Вы поочередно пробуете все ключи в связке, но ни один так и не подходит.\n\nБезрезультатно провозившись почти десять минут, Вы отходите от сейфа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Попробовать открыть длинным желтым ключом (конечно, он у вас есть)"/>
				<Option Goto="237" Text="Подойти к компьютеру"/>
				<Option Goto="214" Text="Зайти в соседнюю комнату"/>
				<Option Goto="50" Text="Выйти из коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>«Чертовски сильный оказался противник» – подумали Вы.\n\nВзяв в руки молот Рейдера и повертев его в руках, Вы оставили желание захватить его с собой, слишком он тяжёл и неуклюж.\n\nПорывшись в карманах, Вы находите брикет галет, на вид очень даже аппетитных.\n\nПохоже, этому продукту не страшны ни сухой воздух, ни жаркий климат.\n\nНеспроста галеты – основной рацион армейских подразделений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Взять брикет с собой или съесть на месте, при этом он восстановит 8 СИЛЫ, а если раздобудете в дороге воду"/>
				<Option Goto="111" Text="Отряхнув руки от песка, вы решаете продолжить свой путь в сторону показавшихся вдали дюн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>МУРАВЕЙ внезапно бросает свое тело вперед и сжимает свои хитиновые жвалы на Вашем правом запястье.\n\nВаша рука тут же немеет, и оружие выпадает из нее.\n\nВдруг муравьев становится двое!\n\nВы одним ударом отрываете одному голову, но их уже трое.\n\nНеистово махая руками и ногами, Вы мечетесь по пещере, в надежде достать хоть одного из них, а насекомых уже пара десятков.\n\nПотом Вы на миг видите себя, скорчившегося на земле…\n\nЭтого мига хватает, чтобы Вы все поняли.\n\nЕще один резкий рывок, и Вы покидаете свое тело навсегда…\n\nНа этом Ваше приключение окончено!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>В тот час пристань была пуста.\n\nНесколько рабочих в открытом сарае обивали сталью деревянный каркас новой лодки, один усталого вида парень сидел на огромной старой покрышке, что были в больших количествах свалены на пристани без всякого порядка.\n\n«А что, если я захочу сплавать на другой остров? Мне дадут лодку? Или может быть, за определенную плату довезете?» - осведомились Вы у него.\n\nТот поднял голову: «Довезем?... Нет. Да ты не местный! Пойми, нет почти никакой возможности уплыть с острова, если у тебя нет своей лодки. Торговцы, даже если они приплывут к нам на достаточно большом судне, все равно не захотят никого брать с собой. Хотя ты можешь подождать около месяца, пока за нашим дорогим проповедником не придет, по его словам, большой корабль, который примет на борт всех желающих. Если бы не одно НО: всех этих желающих увозят в Лигу, и я даже не представляю, что с ними там делают. Сложный вопрос – быть обреченными тут, или… Рабами там. Тьфу, черт возьми, если это ни одно и тоже!»\n\nУяснив, что шансы покинуть остров у Вас очень малы, Вы прощаетесь и плететесь обратно на площадь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Через микросекунду после щелчка его причина также долетела до вас.\n\nНекогда запрещённая разрывная пуля «дум-дум» разнесла вам голову...\n\nНа этом ваше приключение окончено!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Нехотя покинув тележку, Вы остановились, чтобы немного размяться и прейти в себя.\n\nПосле такой сумасшедшей гонке стоять на месте оказалось очень холодно, хотя, возможно, в месте, где Вы оказались, и впрямь было холоднее.\n\nВ это время тележка, обиженно заскрипев колесами, медленно отъехала на несколько метров назад и остановилась, как бы намекая, что дальше Вам предстоит идти в одиночестве.\n\nВы вздохнули, и подбадривая себя тем, что рельсы в любом случае должны когда то закончиться, пошли вперед.\n\nПоднявшись на вершину «холма», Вы застыли в изумление.\n\nВпереди открывался огромнейший зал, освещенный голубыми сталактитами, во множестве покрывавшими его стены и потолок.\n\nПола же у него не было как такового.\n\nВместо него Вы увидели глубокую, пугающе глубокую впадину в две дюжины метров шириной.\n\nЧерез нее был перекинут хлипкий мост на толстых деревянных сваях, по которому в два ряда проходили рельсы.\n\nПо правой стороне моста тянулись перила, впрочем, высотой они еле достигали Вашей щиколотки, а с левой и вовсе отсутствовали.\n\nВы ощутили, что холод тянется именно из этой впадины, а над ее беззубыми, кривыми краями даже клубится легкий туман.\n\nИз глубины провала доносилось какое то странные шорохи.\n\nВы подумали, что это там скорее всего пролегает русло подземной реки.\n\nВаши ожидания отчасти оправдались.\n\nКогда Вы подошли к краю обрыва в нескольких метрах от моста, то глубоко внизу и правда заметили нечто похожее на реку, только несколько необычную.\n\nВо первых, звука грохочущего потока не было, лишь неясный скрежет, хотя течение был достаточно сильным.\n\nДа и само течение было странным: каким то неоднородным, будто отдельные массы воды двигались в разные стороны, подчас противоположные.\n\nВода была темная, то и дело отдельные большие капли отрывались от общего потока и повисали на каменных уступах…\n\n… Через пару минут Вам начало казаться, что это и вовсе не река, а огромное скопление каких то омерзительных черных червей.\n\nВы заставили себя отвести взгляд и поверить, что это просто река.\n\nПриглядевшись, Вы увидели на противоположном берегу тонкий луч света, пробивавшийся от куда то сверху, над нагромождением валунов, и поняли, что это выход.\n\nЕдинственным шансом спастись было просто перейти реку по мосту…\n\nКак раз в этот момент одна из самых длинных свай, касавшаяся дна впадины, подломилась у самого основания.\n\nИздав мягкий звук тихо рвущихся деревянных волокон, она начала медленно накреняться, а затем набрала скорость и обрушилась на дно пещеры, прямо в «воду».\n\nВ том месте, куда она упала, «вода» окрасилась в грязно – зеленый цвет.\n\nМост угрожающе качнулся, но устоял.\n\nТеперь он держался лишь на пяти сваях: по две с каждого конца и одна по середине.\n\nВы уняли дрожь в коленях и взошли на мост.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="186">
			<Text>Вы входите в первое попавшиеся ответвление и несколько минут идете на ощупь.\n\nСмрад здесь уже не такой сильный, кажется, Вы идете правильной дорогой!\n\nНо лестницы все нет и нет.\n\nПройдя еще пару метров, Вы чувствуете, что Ваше плечо пронзает острая боль!\n\nОтнимите 3 от своей СИЛЫ!\n\nВыхватив оружие, Вы готовитесь к отчаянной схватке вслепую.\n\nПоскольку Вы, в отличие от нападавших, даже не видите, куда наносите удар, то при каждом ударе Ваша СИЛА УДАРА будет снижена на 2!\n\nКроме того, использовать тут огнестрельное оружие, даже если оно у Вас есть, никакого смысла не имеет, все равно вслепую Вы ни в кого не попадете.\n\nНадеясь лишь на чудо, Вы вступаете в схватку; нападавших, кажется, двое:\n\nПЕРВЫЙ НЕИЗВЕСТНЫЙ\n\nЛОВКОСТЬ 7\n\nСИЛА 9\n\nВТОРОЙ НЕИЗВЕСТНЫЙ\n\nЛОВКОСТЬ 7\n\nСИЛА 8\n\nЕсли чудо произошло и оба нападавших мертвы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Что то явно случилось с Вашим сознанием в этой шахте.\n\nСловно загипнотизированный, Вы подходите к краю обрыва и прыгаете.\n\nНесколько долгих секунд продолжается полет в бездну, прежде чем тело касается воды.\n\nПогрузившись по энергии на метр, Вы вновь всплываете.\n\nВода, кстати сказать, совсем не такая холодная, как казалось.\n\nСтоп! Вода?!\n\nДо сих пор Ваше тело под влиянием жуткой кислоты не распалось на гной и кровь?\n\nЧего Вы не ожидали в этой шахте, так это чистой воды!\n\nВедь о ней можно рассказать жителям острова, и тогда недостатка в воде не будет.\n\nНо сейчас важнее выбраться самому.\n\nСтараясь держать заданное направление, Вы неуклюже поплыли\n\n(опять же странно, ведь Вы не умеете плавать! Вода, видимо, Ваша стихия).\n\nВы чувствовали под собой ужасную, пульсирующую глубину, но никакая тварь на Вас за это время все же не покусилась.\n\nНаконец впереди замерцал синий свет – значит там имелся берег, на который можно будет выбраться.\n\nПорядком выбившись из сил, Вы вытащили измученное тело на холодный камень.\n\nДальше придется идти пешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Кого уж Вы точно не ожидали увидеть в этом забытом богами месте, так это людей.\n\nТем не менее, обогнув массивный скелет автобуса, Вы замечаете двух мужчин примерно Вашего возраста, с упоением ковыряющихся в каком то сложном механизме.\n\nВы не верите в такую удачу и думаете, что нарвались на наемников, но судьба Вас балует: это два обычных парня, судя по их одежде, из Нессмара.\n\nУвидев Вас, они хватаются за ножи, но потом признают своего и радушно предлагают подержать какой то тросик, пока они закрепят сцепление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Согласитесь помочь"/>
				<Option Goto="154" Text="Посетуете на важные дела и пойдете дальше на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Вы подходите к разбитому окну слева от ворот. Из рамы всё ещё торчат осколки стекла, и Вам приходится обернуть руку краем куртки, чтобы выдернуть их. Вдруг на одном из осколков вы замечаете пятно крови. Вероятно, совсем недавно тут кто-то был...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Залезть в завод через это окно"/>
				<Option Goto="242" Text="Обойти его с юга, чтобы поискать другие входы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Большой кусок породы под Вами обламывается.\n\nОтдав себя на волю всемогущего инстинкта самосохранения, Вы начинаете судорожно хвататься за воздух, вместо того, чтобы сконцентрироваться на падение.\n\nВ результате Вы неловко летите к земле вместе с песком и кусками породы, отнимите 3 от уровня своей СИЛЫ!\n\nПроклиная все, что попадается на глаза, Вы оттряхиваете налипший на штаны песок и идете дальше.\n\nВскоре Вы выходите на знакомую дорогу.\n\nОчевидно, сделав круг по пустыне, Вы вернулись обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Взяв все вещи в охапку, Вы перетаскиваете их к окну и при скудном свете только что выглянувшей луны рассматриваете: в основном это какие-то женские платья и прочие не нужные Вам тряпки.\n\nВы уже собираетесь оставить это занятие, как вдруг замечаете небольшой кожаный мешок.\n\nВы вытаскиваете его из-под груды вещей и рассматриваете: это маленький заплечный мешок, затягивающийся веревками.\n\nЗа пять десятилетий кожа потрескалась и местами выцвела, но не утратила своей плотности.\n\nЕсли у вас еще нет никакого мешка, можете взять с собой этот.\n\nВ таком случае Вы сможете носить с собой на пять предметов больше.\n\nОбрадованный своей находкой, Вы думаете, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Подняться по лестнице наверх"/>
				<Option Goto="27" Text="Хотите выйти из дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вы берёте в руки игрушку и принимаетесь за её осмотр.\n\nПервое, что бросается в глаза, это то, что игрушка была смастерена явно не профессионалом своего дела: во многих местах имелись неровности и шероховатости, а одна из ног была не остругана.\n\nНаконец вы вспоминаете где вы видели это животное: на картинках учебников из Старого Мира.\n\nСейчас уже трудно поверить, что такое животное могло бы существовать и память о нём едва ли всколыхнёт чьи-либо умы.\n\nНа дне ёе ваши пальцы нащупали три цифры: 161.\n\nВероятнее всего, прежний обитатель этого жилища вырезал код от двери, дабы не забыть его.\n\nХотя в вашем положении это вряд ли поможет.\n\nВпрочем, если захотите взять игрушку с собой, то она займёт не более одного места в вашем мешке.\n\nТолько вот стоит ли её брать – решать вам.\n\nТеперь решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Прощупаете пол"/>
				<Option Goto="127" Text="Исследуете груду хлама, что занимает весь угол помещения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Вместо двери в этом полуразрушенном маяке есть только проем, в который Вы и входите.\n\nВнутри кучей ссыпана разная рухлядь, на которую Вы внимания не обращаете и сразу поднимаетесь по каменной винтовой лестнице.\n\nСначала Вам нравится взбираться все выше и выше по этим необычным ступеням, спиралью обвивающимся вокруг стержня в центре, но вскоре это порядком надоедает, и Вы очень благодарны всем известным богам, когда этот бесконечный подъем с поворотом заканчивается в маленькой комнатке, являющейся сразу и наблюдательным пунктом и жилищем смотрителя.\n\nОсмотрев ее, Вы замечаете вполне годную для использования кровать, на которой даже имеется толстый теплый плед и еще какой-то мягкий предмет, его, очевидно, можно положить под голову (раньше, у себя в поселке, Вы таких не встречали).\n\nЕще в этой комнатке стоит массивный дубовый стол и какой-то стеклянный сосуд с ручками, может быть это некая разновидность лампы.\n\nЧто-то Вам тут кажется странным, какая-то незначительная деталь…\n\nИтак, что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Без раздумий улечься на столь привлекательную сейчас кровать и наконец хорошенько выспаться"/>
				<Option Goto="19" Text="Осмотреть здесь все еще раз, предчувствуя какой-то неясный подвох"/>
				<Option Goto="239" Text="Подняться по короткой деревянной лестнице в люк на смотровую площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Вы обходите дом и видите сарай.\n\nЭто старое, никогда наверно не ремонтировавшееся строение, почти полностью завалившееся на правую сторону.\n\nС трудом протиснувшись внутрь, Вы вслепую шарите руками по стенам и низкому потолку, но кроме пыли и паутины ничего не находите.\n\nВдруг ваша рука нащупывает какой-то предмет, по очертаниям напоминающий яйцо.\n\nВы вытаскиваете его на свет и рассматриваете: это металлическое зеленое яйцо, у одного его края висит небольшое колечко.\n\nВы не понимаете, для чего нужен этот предмет, Вы несколько раз подкидываете его на ладони: он достаточно тяжелый.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Хотите дернуть это кольцо"/>
				<Option Goto="140" Text="Отойдёте от сарая"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		
		<Paragraph No="351">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">Часть 2. Геополитическая карта мира на 2070 год</Text>
				<Text>На сегодняшний день геополитическая карта мира выглядит следующим образом:\n\nМатерик Северная Америка, некогда величественно возвышающийся над водной гладью практически полностью находится под водой. Площадь суши на материке на данный момент составляет 40000 квадратных километров. Фактически это квадрат, а если точнее выразиться - ромб. Всю площадь материка покрывают пустыня.\n\nМатерик Южная Америка пострадал не так сильно, как его собрат, но большая часть его заражена радиацией. Пригодными для жизни остались территория бывшей Мексики, называемая теперь Родина Свободных Людей. В кратчайшие сроки вокруг границы возвели огромную стену, называемую "Вторая Китайская" и обособились от остального мира.\n\nМатерик Австралия начисто стёрт землетрясениями и цунами, так что о его существовании напоминает лишь шпиль, торчащий из воды, некогда принадлежащий телебашне Сиднея.\n\nТерритория стран южной Европы, часть Африки, многие страны Азии и юг Сибири являются самыми благоприятными территориями, если так можно выразиться, для проживания населения. Объединённое и названное Лигой Государство фактически осуществляет контроль над всем миром. Но вследствие природных катаклизмов, на территории Лиги постоянно идёт снег.\n\nЧто стало с некогда Огромным материком Евразия - напоминает только хроники новостей. 90% его северных территорий настолько заражена и загрязнена, что не существует на данный момент химзащиты, способной выдержать тот уровень радиации, что излучает его поверхность.\n\nКонечно площадь Северного и Южного полюса заметно расширилась, но так и не добралась до Объединённых островов, входящих в состав Лиги.\n\nКонечно это лишь приближённая картина мира, но следует понимать, что географам Лиги предстоит ещё не один год, для того чтобы нанести на карту все те изменения, что породил Апокалипсис. Важно знать, что любой человек, находящийся на территории Лиги под защитой государства и должно осознавать ту роль человечества в восстановлении природного ресурса, которую он сыграет в последующем.\n\nУстойчивых государственных образований после конфликта не образовалось в силу человеческих особенностей. Все искали крайних, что привело к нескольким достаточно крупным войнам, которые окончательно погрузили мир в пучину хаоса. С тех пор больших устойчивых государственных образований не появляется, города объединяются зачастую или не надолго, или с целью получения краткосрочной выгоды. Наиболее крупным государственным образованием на данный момент является Лига, объединившая более 12 городов, соперничает с ней Свободная Республика в которой 9 городов. У "Независимых" - 7 городов, у остальных - менее 4 городов, их достаточно много.\n\nЧасть 3. Из доклада высокоуважаемого шерифа округа генерала - майора Бента Коррингтона на ежемесячном совете Лиги государств:\n\n"Что твориться сегодня с мировым вооружением похоже на самые запредельные мечты хиппи-пацифиста. Вы только подумайте! Ни одна из стран, на благо которой работают сотни оборонных, заводов к 2015 году не была в состоянии выпустить автоматическое оружие, способное работать в различных, пусть и тяжёлых климатических условиях. Даже знаменитые русские со своим "всесезонным" оружием, произведённым на заводах им. Калашникова и немцы, расхваливавшие свои винтовки модели SIG, на этот раз не сдержали свои обещания. Да, мы понимаем, что их оружие приспособлено работать после продолжительного нахождения в воде, НО! Где гарантии, что оно будет работать после продолжительного нахождения в жидкости, где вся таблица Менделеева замешана в такой ядерный коктейль, что разъедает похлеще серной кислоты. Но позвольте Вас спросить: где сейчас найти на этой чёртовой планете чистую воду? Где? Её нет даже на нетронутых шапках ледников Эвереста. И из-за их халатности мы теперь должны ходить с мечами времён средневековья и осваивать профессию кузнеца?...\n\nПоговаривают, конечно, что подземные бункера надёжно спрятали от людских глаз схроны, полные наисовременнейшего оружия, НО! Я на сто процентов уверен, что все они погрузились на дно горячо нами любимого Мирового океана. Вы конечно спросите меня, генерала - майора, чем нам теперь обороняться от непрошенных соседей? А я Вам отвечу: ещё никогда человеческая сила и нож в умелых руках не делали столько бед. Только вспомним век зарождения цивилизации, когда наши доблестные предки с копьём ходили на мамонтов. Вот это героизм! Вот это мужество и выдержка!\n\nКонечно, вы можете задать мне резонный вопрос: "А что это у Вас, генерал, пристёгнуто на поясе?". Хе-хе. Это моё табельное оружие. Я называю его Миссис Кольт. Почему "миссис"? Потому что люблю его как женщину! Девятнадцать патронов в обойме заставят даже самого свирепого быка растелиться на земле и обнажить свои огромные яйца! С этой малюткой мы прошли весь конфликт. Не спрашивайте меня, как я умудрился её сохранить. Признаюсь, было непросто, НО! Повторяю: если вам вдруг чертовски повезёт, и вы наткнётесь на что - то подобное, да ещё и в рабочем состоянии, то я не поскуплюсь на целую пригоршню долларов. И, конечно, по пятачку я приму от нашего многоуважаемого населения любые не отсыревшие патроны. И не пытайтесь меня обмануть. В нашем жестоком и несправедливом мире ваша жалкая шкура не стоит и гроша.\n\nНу что ж, продолжим. Существует слухи, что до Мирового конфликта, оборонная промышленность Китая и Японии достигла больших успехов в молекулярной области, и им удалось создать так необходимое в наших теперешних условиях атомарное оружие. Атомарные резаки любых форм: от привычных им катан и вакидзаси, до более родных нам ножей и мачете. Так вот, во всеуслышание заявляю - нашедшего эту замечательную вещичку - озолочу, и непременно подарю один из своих "секретных милашек". Конечно же, вы спросите: "Что это такое?". Об этом мы поговорим только после того, как вы ко мне придёте не с пустыми руками.\n\nИтак, ликбез закончен на сегодня, и знайте: какими бы Вы хитрыми и умными, смелыми и коварными не были - пуля остановит любого. В связи с этим моя любимая поговорка: "Создатель создал нас по своему образу и подобию, а мистер Кольт сделал вас равными!". Удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Это был обычный знойный день в поселке Блэк Дезерт, на юге острова Нью - Сомерсет, бывшего много лет назад частью Калифорнии. Более семидесяти лет прошло со дня катастрофы, окунувшей казалось бы непобедимый мир в утробу Хаоса. Постоянная тревога владела немногими, оставшимися в живых. Организм человека через несколько поколений привык к постоянному высокому радиационному фону, но страшная опасность все же ждала каждого, осмелившегося покинуть поселок. Пустыня была непредсказуема и таила в себе не только жаждущие наживы банды и вечно голодных гиен, она была опасна сама по себе.\n\nЛет через десять после катастрофы, когда к коренным жителям поселка начали прибиваться люди, лишившиеся дома или родных, да и просто бродяги с вечно мрачными лицами, власть взял бывший боевой лейтенант Рой МакГрид. Сил возражать у жителей не было и они безмолвно согласились доверить ему руководство поселком, благо что МакГрид (в последствие, МакГрид старший) и впрямь заботился о поселке, налаживая контакты с окрестными селениями и не давая бандитам свирепствовать вблизи от его стен. По его смерти главой был назначен его сын МакГрид младший, произведший себя лейтенантом, хотя в народе он получил шутливое прозвище "Губернатор". Он тоже заботился о поселке, но был гораздо строже отца. Губернатор скалатил из наиболее крепких парней эдакий отряд, который назвал "Армией Блек Дезерта". Молодцы во главе с лейтенантом, давшим каждому из них звание, выполняли роль или полиции, отлавливая бандитов и разбираясь с проблемами в самом поселке, или эскорта, когда сопровождали караваны из одного поселка в другой (всего на острове кроме Блек Дезерта было два поселка: небольшой город Сан - Давид на востоке, постоянно страдающий от нападения банд, и портовая деревушка Нессмар на севере). Хоть над МакГридом и его армией и подшучивали, но на самом деле побаивались, ведь лейтенанта все считали хоть и заботящимся о благе поселка, но несколько сумасшедшим.\n\nВы дослужились в армии МакГрида до очень высокого звания - младший лейтенант. Вы были в фаворитах, даже поговаривали, что если "губернатор" не оставит детей, то его приемником скорее всего будете назначены Вы.\n\nВ тот день Вы в числе прочих соратников были вызваны к лейтенанту для "получения очередного задания". Оглядев собравшихся, МакГрид начал излагать суть задания:\n\n"Мне сообщили, что неделю назад было прервано телефонное сообщение с Сан Давидом. По нашей договоренности он должен был поставить нам партию продовольствия еще в прошлый понедельник, но караван не пришел. Как вы, критины, я надеюсь, знаете, это была последняя сохранившаяся телефонная линия. Шестеро из вас должны отправиться в Сан - Давид в составе экспедиции в качестве эскорта. С вами пойдут несколько ремонтников и наш посол. Телефонное сообщение должно быть восстановлено, а причины неполадок выяснены. Вопросы есть? Отлично, тогда завтра всем быть на главной дороге. Все свободны".\n\nСейчас Ваше приключение начнется. Нам осталось только пожелать Вам удачи...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>