<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Проект 1</Title>
			<Author>Дмитрий Гавриченко, Пётр Александров, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="352d39"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="c88b64"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ\n\nЧасть 1. Новый мир</Text>
				<Text>Всё началось ещё на стыке 19-20х веков. Тогда вера в прогресс была не так непоколебима и к новым открытиям относились скептически. Казалось, все законы физики были открыты, и перед учёными всего мира стоял вопрос об уточнении уже имеющихся понятий. Поэтому, словно гром среди ясного неба, как для научной общественности, так и для простых граждан стало известие об экспериментах, проводимых в лаборатории Тесла. Этот учёный, работающий над свойствами электромагнитного поля, обнаружил доселе неизвестные свойства сильнейшего характера. Осознав всю силу эффекта, а это не много ни мало влияние на сами истоки мироздания - на природные явления, он хотел прекратить исследование, но начавшаяся Первая мировая война поставила вопрос об использовании открытия в военных целях. Но, как и следовало того ожидать, Тесла уничтожил свои чертежи (как оказалось в последствии, не все) и использование сил природы в противостоянии не произошло. Шли годы и об его открытии стали забывать, а со смертью самого учёного и вовсе работы сошли на нет. Только в 1942 году немецким физикам была поставлена задача восстановить ход исследований Тесла и в кратчайшие сроки использовать полученную информацию в славном деле победы Третьего Рейха. Воистину войны были движителями прогресса. Как потом стало известно, немецким учёным удалось восстановить часть научных документов Тесла, но этого оказалось не достаточно, чтобы "превратить сказку в быль".\n\nС окончанием войны эксперименты конечно же прекратили, большинство учёных, работающих над проектом, казнили, часть перешла в юрисдикцию Великобритании, часть СССР. Тогда, в век гонки вооружений русские основательно исследовали все преимущества доставшегося им "электромагнитного дара". В конце 1980 года, во время испытания ядерной бомбы в Тихом океане, атолл Энтика был полностью уничтожен взрывом и, дабы скрыть последствия проводимых экспериментов и не нарекать на себя лишние нарекания со стороны Соединённых Штатов, решено было использовать так называемый "Удар Тесла". Лаборатория находилась в Воронеже на закрытом полигоне РВА-332, что затрудняло прямой доступ к объекту "Энтика". Именно тогда впервые были проведены практические испытания этого оружия. В течении 13 минут оборудование на лаборатории было настроено и над всей территорией атолла Энтика закружились ураганы и пролилось тонны осадков. Центр ликовал. Им удалось не только оставить незамеченным испытания, но и добиться самого главного - проверить работу "Удара Тесла" на практике.\n\nСоединённые Штаты Америки ответили лишь спустя десятилетие. Их испытания, как позже выяснилось, проводились по чертежам совместной группой учёных из Великобритании и Америки. Результатом этого стало страшнейшее землетрясение в Турции в начале 21 века. Тогда никто и не подозревал, что десятки тысяч погибших - дело рук "Удара Тесла", изменившего сейсмическую активность. Российское научное сообщество, работающее на проектом не задержалось с ответом и вот уже  чудовищное цунами накрыло юг Индии и страны юго-востока. Сотни тысяч погибших сошли тогда русским с рук. Но уже тогда учёные всех стран мира, не обладающими секретными данными по "Удару Тесла" стали догадываться о сути происходящего. Эксперименты удались и обе державы на время прекратили свои практические применения.\n\nЧто произошло в начале 2015 года, не знает до конца никто. В одну ночь часть Северной Америки оказалась под водой. Не стоит говорить о том, сколько погибло тогда людей. Счет шел на десятки миллионов. Буквально через несколько часов после катастрофы ракеты, начиненные ядерными боеголовками, направились на территорию России. Часть из них была остановлена в Тихом океане возникшими откуда ни возьмись штормами и ураганами и атмосферными изменениями, каждая на соей высоте. Но часть ракет всё-таки обрушились на российские города несмотря на системы ПВО. Напрочь были стёрты города центральной части России и западной Сибири. Дальше события развивались стремительнее и жестче. Треть Южной Америки оказалась накрыта ядерными ракетами, выпущенными атомными подводными лодками, базирующимися на территории Северного ледовитого океана. Землетрясение такой разрушительной силы, что не поддавалось классификации, обрушилось на юг России задевая большую часть Китая и Индии. Не стоит и говорить, что в этом противостоянии появились новые стороны конфликта. Население земного шара в одни сутки сократилось в миллионы раз. Химические заводы, атомные электростанции разрушенные ядерными ударами и природными катаклизмами выпускали галлоны отравленной жидкости с Мировой океан. Страны забрасывали друг друга ракетами, пока всё не превратилось в "первобытный век". Именно так классифицировали тогдашнее состояние планеты сохранившие упоминания об этом документы.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Утро встретило Вас яркими лучами солнца, напрочь прогнавшими сон.\n\nНаскоро умывшись и приняв незатейливый завтрак, Вы проверили снаряжение, бережно подобранное Вам МакГридом (что за снаряжение, описывается в предисловии).\n\nОткрыв дверь и впустив внутрь горячий сухой воздух, Вы инстинктивно откашлялись, чувствуя, как он обжигает Ваши лёгкие.\n\nПеред Вами большой и необъятный мир, полный опасностей и приключений.\n\nЧто Вас ждет впереди? Слава? А может, уныние и смерть?\n\nСтарший лейтенант проводил Вас до покосившихся и давно проржавевших ворот, наскоро сооружённых в давние времена из остовов машин.\n\nДальше дорогу Вы вольны выбирать сами.\n\nВесёлый смех ребятни, также выбежавшей Вас проводить, немного отвлёк от мыслей о предстоящем.\n\nСправа, в километре от Вас, находился огромный ангар, а чуть дальше, на невысоком плато, свалка автомобильной техники, с каждым годом впитывающая в себя все больше и больше экземпляров.\n\nПрямо, также в нескольких километрах, находился завод химического оборудования, по слухам пустующий уже много лет, тогда как по левую сторону от Вас шла хорошо укатанная асфальтированная дорога, являющаяся единственной связью посёлка с восточной частью острова, где и располагался Сан – Давид.\n\nГлавная же дорога острова начиналась чуть севернее завода.\n\nКуда Вы направитесь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Налево"/>
				<Option Goto="70" Text="Прямо к заводу"/>
				<Option Goto="23" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>На ферме Вас встречают покосившиеся от времени и сухого климата стойла и загоны.\n\nДома, разрушенные ещё в давнюю пору, практически полностью погребены под толщей песка, но один из них, похоже, служил кому-то убежищем.\n\nОн стоял особняком ото всех остальных, и видно было, что ремонтировался не раз.\n\nНесомненно, что когда-то, а может и в настоящее время, служил кому - то жильем, но сквозь пыльные от песка окна Вам не удаётся разглядеть его обитателей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Решите постучаться и войти"/>
				<Option Goto="86" Text="Вернётесь к ангару и продолжите путь по пустыне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Буквально упав на самый огромный бархан, находившийся неподалёку, вы переводите дыхание.\n\nОн довольно хорошо закрывает Вас от солнца, и в его тени Вы удачно провели бы свой отдых, если бы не пара ГИЕН, показавшихся из-за соседнего бархана и уставившихся на вас красными маленькими глазками.\n\nТеперь стало понятно, кому принадлежали следы.\n\nГИЕНЫ, вероятно, оценивая свою жертву, стали медленно приближаться к Вам.\n\nЗная трусливую природу этих существ, каждый, кто вырос с Вами на острове, отправляясь в дорогу, брал шумовые шашки, привезённые одним из караванов, курсирующих через Ваш посёлок, ещё несколько лет назад. Но взгляд тех, что находился сейчас перед Вами, был настолько голоден и озлоблен, что, пожалуй не спасла бы и шашка, которой, к слову сказать, у Вас и нет.\n\nВыход один, достать оружие и принять схватку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы понимаете, что длинные пальцы старика сейчас нащупают лежащее за пазухой оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Нападете на него"/>
				<Option Goto="174" Text="Будете ждать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>С утра всегда всем лень что-то делать, и охранники с удовольствием с Вами болтают.\n\nОсобенных новостей вам не сообщили, но сказали, но уже одно их присутствие немного поднимает Вам настроение.\n\nВы уже хотели было идти к начальнику каравана, когда встретили своего старого друга Гарри, он наконец-то вернул Вам ваш старый бинокль, который обещал вернуть наверное с месяц назад.\n\nБинокль немедленно перекочёвывает в Ваш вещмешок, так что отметьте его в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы нащупываете неприметную полку, на которой стоит неаккуратно выстроганная из дерева игрушка.\n\nПо-видимому, это какое-то животное.\n\nВероятнее всего это животное было смастерено людьми, жившими когда-то здесь.\n\nВозле игрушки расположилась пара игровых костей, но, на месте точек, отмечающих цифры, вы обнаруживаете непонятные символы.\n\nПрикосновение к кубикам позволяет почувствовать идеальную полировку граней, покрытых вязкой жидкостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Повнимательнее осмотреть фигурку неизвестного животного"/>
				<Option Goto="302" Text="Попробуете изучить символы, изображённые на костях"/>
				<Option Goto="79" Text="Вернуться к исследованию пола"/>
				<Option Goto="127" Text="Направиться к груде хлама, валяющегося в углу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>При ближайшем рассмотрении оказалось, что напротив каждого из числовых элементов приварена железная табличка с выбитыми на ней пояснениями.\n\nУбрав рукой, песок с первой из них вы прочли:\n\n"Если Джек - 10, Энн - 20, Стив и Гарри - по 5, а Эмма – 10, то сколько Дженнифер, в той же самой системе?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 100, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nЧуть выше второго механизма находится не менее занятная табличка:\n\n"Продолжите последовательность: 101, 112, 131, 415, ...Какое число идёт следом?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 5, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nТогда как табличка напротив третьего механизма гласит следующее:\n\n"Театр в маленьком городке насчитывал сто мест. В день премьеры спектакля все билеты были проданы - на общую сумму в 100 долларов.\n\nСтоили билеты: для мужчин - 5 долларов, для женщин - 2 доллара, для детей - 10 центов. Сколько детей было на премьере?"\n\n(Если вы понимаете о чём идёт речь, тогда к полученному числу прибавьте 5, и проверьте, откроется ли дверь).\n\nКонечно, вы всегда можете оставить дверь и пойти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Описав немыслимый пируэт, нож по самую рукоятку входит в шею РЕЙДЕРА.\n\nНе издав ни единого звука, тело, мешком песка, обрушилось в проём.\n\nПесок, пропитанный кровью, окрасил бордовым дно помещения, а кровь, после того как вы вынули нож из перебитой артерии, сдавленным потоком устремилась на ваши руки и одежду.\n\nДа уж, после такого будет очень трудно попробовать представиться добропорядочным гражданином, и, если представится такая возможность, капли крови на одежде непременно выдадут вас, хотя среди разбойников, несомненно, запятнанная одежда добавит вам авторитета.\n\nОтметьте на ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА запятнанную кровью одежду, конечно, если вы хотите в неё переодеться. Обыск тела не приносит ничего, кроме напрасно потерянного времени.\n\nЕщё раз осмотрев неподвижные ряды ящиков, вы выбираетесь наружу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		
		<Paragraph No="351">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">Часть 2. Геополитическая карта мира на 2070 год</Text>
				<Text>На сегодняшний день геополитическая карта мира выглядит следующим образом:\n\nМатерик Северная Америка, некогда величественно возвышающийся над водной гладью практически полностью находится под водой. Площадь суши на материке на данный момент составляет 40000 квадратных километров. Фактически это квадрат, а если точнее выразиться - ромб. Всю площадь материка покрывают пустыня.\n\nМатерик Южная Америка пострадал не так сильно, как его собрат, но большая часть его заражена радиацией. Пригодными для жизни остались территория бывшей Мексики, называемая теперь Родина Свободных Людей. В кратчайшие сроки вокруг границы возвели огромную стену, называемую "Вторая Китайская" и обособились от остального мира.\n\nМатерик Австралия начисто стёрт землетрясениями и цунами, так что о его существовании напоминает лишь шпиль, торчащий из воды, некогда принадлежащий телебашне Сиднея.\n\nТерритория стран южной Европы, часть Африки, многие страны Азии и юг Сибири являются самыми благоприятными территориями, если так можно выразиться, для проживания населения. Объединённое и названное Лигой Государство фактически осуществляет контроль над всем миром. Но вследствие природных катаклизмов, на территории Лиги постоянно идёт снег.\n\nЧто стало с некогда Огромным материком Евразия - напоминает только хроники новостей. 90% его северных территорий настолько заражена и загрязнена, что не существует на данный момент химзащиты, способной выдержать тот уровень радиации, что излучает его поверхность.\n\nКонечно площадь Северного и Южного полюса заметно расширилась, но так и не добралась до Объединённых островов, входящих в состав Лиги.\n\nКонечно это лишь приближённая картина мира, но следует понимать, что географам Лиги предстоит ещё не один год, для того чтобы нанести на карту все те изменения, что породил Апокалипсис. Важно знать, что любой человек, находящийся на территории Лиги под защитой государства и должно осознавать ту роль человечества в восстановлении природного ресурса, которую он сыграет в последующем.\n\nУстойчивых государственных образований после конфликта не образовалось в силу человеческих особенностей. Все искали крайних, что привело к нескольким достаточно крупным войнам, которые окончательно погрузили мир в пучину хаоса. С тех пор больших устойчивых государственных образований не появляется, города объединяются зачастую или не надолго, или с целью получения краткосрочной выгоды. Наиболее крупным государственным образованием на данный момент является Лига, объединившая более 12 городов, соперничает с ней Свободная Республика в которой 9 городов. У "Независимых" - 7 городов, у остальных - менее 4 городов, их достаточно много.\n\nЧасть 3. Из доклада высокоуважаемого шерифа округа генерала - майора Бента Коррингтона на ежемесячном совете Лиги государств:\n\n"Что твориться сегодня с мировым вооружением похоже на самые запредельные мечты хиппи-пацифиста. Вы только подумайте! Ни одна из стран, на благо которой работают сотни оборонных, заводов к 2015 году не была в состоянии выпустить автоматическое оружие, способное работать в различных, пусть и тяжёлых климатических условиях. Даже знаменитые русские со своим "всесезонным" оружием, произведённым на заводах им. Калашникова и немцы, расхваливавшие свои винтовки модели SIG, на этот раз не сдержали свои обещания. Да, мы понимаем, что их оружие приспособлено работать после продолжительного нахождения в воде, НО! Где гарантии, что оно будет работать после продолжительного нахождения в жидкости, где вся таблица Менделеева замешана в такой ядерный коктейль, что разъедает похлеще серной кислоты. Но позвольте Вас спросить: где сейчас найти на этой чёртовой планете чистую воду? Где? Её нет даже на нетронутых шапках ледников Эвереста. И из-за их халатности мы теперь должны ходить с мечами времён средневековья и осваивать профессию кузнеца?...\n\nПоговаривают, конечно, что подземные бункера надёжно спрятали от людских глаз схроны, полные наисовременнейшего оружия, НО! Я на сто процентов уверен, что все они погрузились на дно горячо нами любимого Мирового океана. Вы конечно спросите меня, генерала - майора, чем нам теперь обороняться от непрошенных соседей? А я Вам отвечу: ещё никогда человеческая сила и нож в умелых руках не делали столько бед. Только вспомним век зарождения цивилизации, когда наши доблестные предки с копьём ходили на мамонтов. Вот это героизм! Вот это мужество и выдержка!\n\nКонечно, вы можете задать мне резонный вопрос: "А что это у Вас, генерал, пристёгнуто на поясе?". Хе-хе. Это моё табельное оружие. Я называю его Миссис Кольт. Почему "миссис"? Потому что люблю его как женщину! Девятнадцать патронов в обойме заставят даже самого свирепого быка растелиться на земле и обнажить свои огромные яйца! С этой малюткой мы прошли весь конфликт. Не спрашивайте меня, как я умудрился её сохранить. Признаюсь, было непросто, НО! Повторяю: если вам вдруг чертовски повезёт, и вы наткнётесь на что - то подобное, да ещё и в рабочем состоянии, то я не поскуплюсь на целую пригоршню долларов. И, конечно, по пятачку я приму от нашего многоуважаемого населения любые не отсыревшие патроны. И не пытайтесь меня обмануть. В нашем жестоком и несправедливом мире ваша жалкая шкура не стоит и гроша.\n\nНу что ж, продолжим. Существует слухи, что до Мирового конфликта, оборонная промышленность Китая и Японии достигла больших успехов в молекулярной области, и им удалось создать так необходимое в наших теперешних условиях атомарное оружие. Атомарные резаки любых форм: от привычных им катан и вакидзаси, до более родных нам ножей и мачете. Так вот, во всеуслышание заявляю - нашедшего эту замечательную вещичку - озолочу, и непременно подарю один из своих "секретных милашек". Конечно же, вы спросите: "Что это такое?". Об этом мы поговорим только после того, как вы ко мне придёте не с пустыми руками.\n\nИтак, ликбез закончен на сегодня, и знайте: какими бы Вы хитрыми и умными, смелыми и коварными не были - пуля остановит любого. В связи с этим моя любимая поговорка: "Создатель создал нас по своему образу и подобию, а мистер Кольт сделал вас равными!". Удачи!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Это был обычный знойный день в поселке Блэк Дезерт, на юге острова Нью - Сомерсет, бывшего много лет назад частью Калифорнии. Более семидесяти лет прошло со дня катастрофы, окунувшей казалось бы непобедимый мир в утробу Хаоса. Постоянная тревога владела немногими, оставшимися в живых. Организм человека через несколько поколений привык к постоянному высокому радиационному фону, но страшная опасность все же ждала каждого, осмелившегося покинуть поселок. Пустыня была непредсказуема и таила в себе не только жаждущие наживы банды и вечно голодных гиен, она была опасна сама по себе.\n\nЛет через десять после катастрофы, когда к коренным жителям поселка начали прибиваться люди, лишившиеся дома или родных, да и просто бродяги с вечно мрачными лицами, власть взял бывший боевой лейтенант Рой МакГрид. Сил возражать у жителей не было и они безмолвно согласились доверить ему руководство поселком, благо что МакГрид (в последствие, МакГрид старший) и впрямь заботился о поселке, налаживая контакты с окрестными селениями и не давая бандитам свирепствовать вблизи от его стен. По его смерти главой был назначен его сын МакГрид младший, произведший себя лейтенантом, хотя в народе он получил шутливое прозвище "Губернатор". Он тоже заботился о поселке, но был гораздо строже отца. Губернатор скалатил из наиболее крепких парней эдакий отряд, который назвал "Армией Блек Дезерта". Молодцы во главе с лейтенантом, давшим каждому из них звание, выполняли роль или полиции, отлавливая бандитов и разбираясь с проблемами в самом поселке, или эскорта, когда сопровождали караваны из одного поселка в другой (всего на острове кроме Блек Дезерта было два поселка: небольшой город Сан - Давид на востоке, постоянно страдающий от нападения банд, и портовая деревушка Нессмар на севере). Хоть над МакГридом и его армией и подшучивали, но на самом деле побаивались, ведь лейтенанта все считали хоть и заботящимся о благе поселка, но несколько сумасшедшим.\n\nВы дослужились в армии МакГрида до очень высокого звания - младший лейтенант. Вы были в фаворитах, даже поговаривали, что если "губернатор" не оставит детей, то его приемником скорее всего будете назначены Вы.\n\nВ тот день Вы в числе прочих соратников были вызваны к лейтенанту для "получения очередного задания". Оглядев собравшихся, МакГрид начал излагать суть задания:\n\n"Мне сообщили, что неделю назад было прервано телефонное сообщение с Сан Давидом. По нашей договоренности он должен был поставить нам партию продовольствия еще в прошлый понедельник, но караван не пришел. Как вы, критины, я надеюсь, знаете, это была последняя сохранившаяся телефонная линия. Шестеро из вас должны отправиться в Сан - Давид в составе экспедиции в качестве эскорта. С вами пойдут несколько ремонтников и наш посол. Телефонное сообщение должно быть восстановлено, а причины неполадок выяснены. Вопросы есть? Отлично, тогда завтра всем быть на главной дороге. Все свободны".\n\nСейчас Ваше приключение начнется. Нам осталось только пожелать Вам удачи...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>