<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Проект 1</Title>
			<Author>Дмитрий Гавриченко, Пётр Александров, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="352d39"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="c88b64"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ\n\nЧасть 1. Новый мир</Text>
				<Text>Всё началось ещё на стыке 19-20х веков. Тогда вера в прогресс была не так непоколебима и к новым открытиям относились скептически. Казалось, все законы физики были открыты, и перед учёными всего мира стоял вопрос об уточнении уже имеющихся понятий. Поэтому, словно гром среди ясного неба, как для научной общественности, так и для простых граждан стало известие об экспериментах, проводимых в лаборатории Тесла. Этот учёный, работающий над свойствами электромагнитного поля, обнаружил доселе неизвестные свойства сильнейшего характера. Осознав всю силу эффекта, а это не много ни мало влияние на сами истоки мироздания - на природные явления, он хотел прекратить исследование, но начавшаяся Первая мировая война поставила вопрос об использовании открытия в военных целях. Но, как и следовало того ожидать, Тесла уничтожил свои чертежи (как оказалось в последствии, не все) и использование сил природы в противостоянии не произошло. Шли годы и об его открытии стали забывать, а со смертью самого учёного и вовсе работы сошли на нет. Только в 1942 году немецким физикам была поставлена задача восстановить ход исследований Тесла и в кратчайшие сроки использовать полученную информацию в славном деле победы Третьего Рейха. Воистину войны были движителями прогресса. Как потом стало известно, немецким учёным удалось восстановить часть научных документов Тесла, но этого оказалось не достаточно, чтобы "превратить сказку в быль".\n\nС окончанием войны эксперименты конечно же прекратили, большинство учёных, работающих над проектом, казнили, часть перешла в юрисдикцию Великобритании, часть СССР. Тогда, в век гонки вооружений русские основательно исследовали все преимущества доставшегося им "электромагнитного дара". В конце 1980 года, во время испытания ядерной бомбы в Тихом океане, атолл Энтика был полностью уничтожен взрывом и, дабы скрыть последствия проводимых экспериментов и не нарекать на себя лишние нарекания со стороны Соединённых Штатов, решено было использовать так называемый "Удар Тесла". Лаборатория находилась в Воронеже на закрытом полигоне РВА-332, что затрудняло прямой доступ к объекту "Энтика". Именно тогда впервые были проведены практические испытания этого оружия. В течении 13 минут оборудование на лаборатории было настроено и над всей территорией атолла Энтика закружились ураганы и пролилось тонны осадков. Центр ликовал. Им удалось не только оставить незамеченным испытания, но и добиться самого главного - проверить работу "Удара Тесла" на практике.\n\nСоединённые Штаты Америки ответили лишь спустя десятилетие. Их испытания, как позже выяснилось, проводились по чертежам совместной группой учёных из Великобритании и Америки. Результатом этого стало страшнейшее землетрясение в Турции в начале 21 века. Тогда никто и не подозревал, что десятки тысяч погибших - дело рук "Удара Тесла", изменившего сейсмическую активность. Российское научное сообщество, работающее на проектом не задержалось с ответом и вот уже  чудовищное цунами накрыло юг Индии и страны юго-востока. Сотни тысяч погибших сошли тогда русским с рук. Но уже тогда учёные всех стран мира, не обладающими секретными данными по "Удару Тесла" стали догадываться о сути происходящего. Эксперименты удались и обе державы на время прекратили свои практические применения.\n\nЧто произошло в начале 2015 года, не знает до конца никто. В одну ночь часть Северной Америки оказалась под водой. Не стоит говорить о том, сколько погибло тогда людей. Счет шел на десятки миллионов. Буквально через несколько часов после катастрофы ракеты, начиненные ядерными боеголовками, направились на территорию России. Часть из них была остановлена в Тихом океане возникшими откуда ни возьмись штормами и ураганами и атмосферными изменениями, каждая на соей высоте. Но часть ракет всё-таки обрушились на российские города несмотря на системы ПВО. Напрочь были стёрты города центральной части России и западной Сибири. Дальше события развивались стремительнее и жестче. Треть Южной Америки оказалась накрыта ядерными ракетами, выпущенными атомными подводными лодками, базирующимися на территории Северного ледовитого океана. Землетрясение такой разрушительной силы, что не поддавалось классификации, обрушилось на юг России задевая большую часть Китая и Индии. Не стоит и говорить, что в этом противостоянии появились новые стороны конфликта. Население земного шара в одни сутки сократилось в миллионы раз. Химические заводы, атомные электростанции разрушенные ядерными ударами и природными катаклизмами выпускали галлоны отравленной жидкости с Мировой океан. Страны забрасывали друг друга ракетами, пока всё не превратилось в "первобытный век". Именно так классифицировали тогдашнее состояние планеты сохранившие упоминания об этом документы.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>START</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>