<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Квакеры в зоне риска</Title>
			<Author>А. и К. Тенишевы, 2002</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="646464"/>
			<Continue Value="8f8f8f"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Текст «Квакеры в зоне риска» был обнаружен при реконструкции склада носителей информации Московского терминала внутри системных сообщений. Счастливая находка RAID-массива, принадлежавшего одному из крупнейших интернет-провайдеров России конца XX века «Демос», подарила человечеству сотни гигабайт бесценной исторической информации.\n\n«Квакеры в зоне риска» увидели свет благодаря усилиям доктора Наполеонова Б. И., ведущего специалиста в области изучения психологии молодежных групп, чьи исследования быта и нравов так называемой «продвинутой молодежи» позволили установить принадлежность автора текста к известной хакерской группе «ЛавинаГруп» и игровому клану «Альянс».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Особенностью рукописи, ставящей ее в один ряд с наиболее социально значимыми находками последнего столетия, является характерное для рассматриваемого периода отождествление личности с игровым персонажем, способным влиять на окружающую его виртуальную среду. Возбуждение деятельной сферы психики, создающее полнокровную аффективно нагруженную форму восприятия, прекрасно иллюстрируется предвосхищением надвигающихся ситуаций.\n\nОригинальная и адаптированная копии текста помещены в архив Объединенных этнографических ресурсов Северного полушария, где и находятся в настоящее время в разделе «Дневники конца XX века».</Text>
			<Options>
				<Start Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Мы валяли дурака не меньше часа. Гоняли по коридорам, пока не извели всю краску и не изошли пеной, как загнанные мустанги. Противогаз я давно сунул за ремень комбинезона и злорадно представлял, как, должно быть, хлюпает у бойцов в резиновых сапогах.\n\nВзмыленный Нагваль, тоже без противогаза и с мокрым хайром, вылетел мне навстречу.\n\n— Ничего себе у M.A.G'a поклонники! — выпалил он с завистью. — Обоймы нет?\n\n— Нет. А может, это поклонницы? — предположил я.\n\n— Ну, от таких баб спасаться нужно. M.A.G! — позвал он. — M.A.G!\n\n— Мы здесь, в среднем коридоре! — заорали в ответ.\n\n— Тоже бошки проветривают, — заметил Нагваль. — А вообще в противогазе бегать прикольно. Стеклышки только потеют. А уж снять его потом — кайф просто запредельный. Кислород вставляет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Мы вышли в средний коридор, но увидели только M.A.G’a"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Dead Мазай увлекся и раздолбал калаш до неприличного состояния. Решетка рухнула в воду.\n\n— Сильвупле! — Dead Мазай освободил отверстие.\n\n— Опять пачкаться, — проворчал чувствительный Unconnected.\n\n— И усугублять недобросовестное оздоровление природной среды, — сморозил M.A.G.\n\nЯ представил, сколько отвратительных выделений, враждебной химии и растворенных отходов вредных производств проплывает под моими ногами. От одной мысли, куда мне придется ступить, я испытал внутреннее содрогание. Грязные разболтанные бинты на моей ноге — защита нулевая.\n\nВсе, кроме меня, уже стояли в потоке.\n\n— Не желаете присоединиться? — позвал Dead Мазай.\n\n— Скорее нет, чем да.\n\n— Может, у него свои планы, — съязвил Unconnected.\n\n— Может, отдашь мне свои сапоги, если такой догадливый? — парировал . я.\n\n— С какой стати?\n\n— Тогда не издевайся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="«Да, — думал я, — вот та самая речка, про которую сразу можно сказать: это настоящий отстой»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>В эту ночь мне не спалось. Глаза от компа так свело в кучу, что даже не читалось. И чаю не пилось.\n\nНесколько раз звонил Астроном: никак не мог разобраться в подробностях нашего расследования. Он так тупил, что я посоветовал ему позвонить знакомым ребятам с биофака. Они как раз занимались антибиотиками, вот и полюбовались бы их влиянием на мозг.\n\nАстроном обиделся и больше не надоедал. Без него стало отчаянно скучно. Можно было по десятому разу посмотреть «Матрицу» или по пятидесятому «Чужих», но вставать и идти за кассетой тоже было в лом.\n\n«Как там дела в Марьине? — думал я. — Охота, наверное, в самом разгаре. Но на сей раз субъекты и объекты поменялись местами. Теперь я лежу на диване и жду новостей, а создатели самопальных игрушек мечутся под перекрестным огнем. Эх, посмотреть бы... Хоть одним глазком посмотреть...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Из столбняка меня снова вывел телефон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Председатель правления банка « ТартарИнвест» Евгений Семенович Вексельман ждал этого дня давно. После стотысячных убытков он дал себе слово не скупиться, когда дело касается безопасности или репутации. А сейчас был именно второй случай.\n\nСигнал о том, что «ЛавинаГруп» в полном составе проглотила наживку и спустилась в подвал, он получил около семи. Евгений Семенович не знал, сколько еще придется ждать окончательной информации. Не знал он и того, как томительно будет ожидание.\n\nНа рабочем столе господина Вексельмана остывала не первая чашка кофе, а пепельница все больше напоминала египетскую пирамиду. На телефонной трубке медленно испарялись следы потных пальцев, когда ее снова пришлось снять.\n\n— Есть осложнения, — сказали в трубке. Повисла нехорошая пауза.\n\n— Что ж, решите вопрос по-другому, — надавил Вексельман.\n\n— Понял. До связи.\n\nПРОДОЛЖЕНИЕ ДОЛЖНО БЫЛО СЛЕДОВАТЬ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>За дальностью коридора и общим гамом слова различались не очень отчетливо, но можно было догадаться, что главным вопросом стало: брать или не брать оружие с собой.\n\n— Стремно, — услышал я в повисшей тишине. Это тем более впечатляло, что говорил Dead Мазай. — Стремно. Похожи на настоящие.\n\n— Если возьмем, считай, на смертельную игру подписались, — Астроном высказал и мою мысль. И тем фатальнее прозвучал ответ Нагваля:\n\n— А разве мы не взяли?\n\nЯ все еще осмысливал последнюю фразу, упершись щекой в косяк, и не придал никакого значения отдаленному гулу, который определенно стоило бы назвать нехорошим. Гул сменился коротким скрежетом и перерос в звук, для данных условий совершенно фантастический. Я услышал собачий лай.\n\nМне даже показалось, что я заблуждаюсь, что это нарастает тот же неприятный, но вполне механический шум. Но лай становился громче и в узком пространстве стал просто оглушительным. Собаки, видимо, достигли нашего коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Нападавшую свору я поначалу не видел и был уверен, что псов не меньше сотни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>До сих пор, собираясь вместе, мы обязательно обсуждаем, что должны были почувствовать два престарелых алкоголических слесаря при нашем появлении. Их стеклянные глаза глядели из-за толстой горизонтальной трубы без какого-либо выражения. В серый пол впитывалась лужица пролитой водки, изрешеченная пулями спинка помоечного дивана слегка дымилась, а может, исходила вековой пылью.\n\nГолыми руками мы разорвали арматуру и перевалились через дыру. Втащили и усадили на диван раненых. Основную кровь мы уже растерли по тоннелям и поражали в основном неадекватным видом и запахом.\n\nЗавалившиеся за трубу слесаря пришли в себя относительно быстро. В момент транпортировки через отверстие последнего разбитого автомата один из них обрел, наконец, дар речи и промычал:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="— Вы, ребята, это, террористы или наоборот?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>M.A.G вскочил на подоконник и кувыркнулся вниз. Я находился в том состоянии, когда решения сначала исполняются, потом принимаются, а обосновываются в последнюю очередь. Страх высоты заглох, не успев о себе заявить, и я выпал вслед за M.A.G’ом.\n\nВсе случилось так быстро, что я еще не совсем осознал происшедшее и ждал, когда же наступит что-то такое, что принесет мне облегчение. Однако мне становилось только хуже.\n\nРядом удачно приземлился Нагваль, присел, но его ступни попали как раз на скользкую неровность. Нагваль успел сгруппироваться, исполнил кувырок вперед и встал, как на гимнастической площадке. С полученным импульсом его тело качнулось и встретило фонарный столб.\n\nПируэты Нагваля выглядели весьма комично. Я лежал на боку и смеялся одними глазами — по-моему, с момента прыжка я еще ни разу не вдохнул.\n\nНагваль несколько осоловел, но командного духа не утратил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="— Ну что, все целы? — спросил он, осмотрелся и добавил: — Не все.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вечером десятого сентября председатель правления банка «ТартарИнвест» Евгений-Семенович Вексельман очень хотел лично погулять со своим любимым псом, одним из трех бультерьеров по кличке Комендант, но оба телохранителя были категорически против.\n\n«Послать бы их», — думал Евгений Семенович.\n\nСтрого в рамках жанра в этот момент запел телефон.\n\n— Вексельман, — ответил Евгений Семенович.\n\n— Пришлось вернуться к первоначальному плану, — сказали в трубке.\n\n— Мне этого не хотелось, — напомнил Вексельман.\n\n— Закончить на этой неделе — ваше распоряжение?\n\n— Ну хорошо, пришлось так пришлось...\n\n— Подробности в «Дежурной части», — откланялась трубка.\n\nНочного выпуска господин Вексельман ждал с особым чувством. Журналисты как будто специально томили, рассказывая про контрабанду рубинов и разгул порнографии в Интернете. Наконец диктор произнес:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="— Чрезвычайное происшествие случилось в ночь на десятое сентября в московском компьютерном клубе «Лавина»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Злой M.A.G — спонсор матча — с сигаретой в зубах уселся на пол и принялся оценивать свое новое хозяйство.\n\nБольшой оригинальности никто не проявил, похоже, мне одному не стыдно было признать свое авторство.\n\n— Блин, — приговаривал M.A.G, — две пепельницы.\n\n— Диппепельница и Ледзепепельница, если кто-то не понял, — вставил из своего угла Unconnected.\n\n— А это что за хрень? — в руках у именинника оказался компакт с оригинальной надписью: «M.A.G’y в день рождения».\n\nM.A.G влез за комп. Ничего не ожидая, я смотрел через его плечо.\n\n«Космодесантной спецроте. Сверхсекретное задание, — выползла на экране надпись в духе «Матрицы». — Планета Земля, год 2000. На северо-востоке мегаполиса зарегистрирован периодический сигнал, не поддающийся дешифровке».\n\nВозникшая схема Москвы все больше детализировалась, красные концентрические окружности указывали эпицентр:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="4-я Прядильная улица"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Не утратил боевого духа только Dead Мазай. Он бесстрашно двинулся к двери и даже открыл ее, чем, по нашим понятиям, только усугубил положение. Противопоставлять себя большинству Dead Мазай не стал, высказался, видать, про себя, но товарищей не бросил.\n\nСамой дальней исследованной точкой подвала, и кстати, единственной дверью, которую за прошедший час нам удалось открыть, была известная Лифтовая решетка. Абсурдное решение спасаться там придало нам проворства. Поздно было спрашивать M.A.G’a, что же там за ней, я судил исключительно по тому, что именинник мчался, как пума, топоча резиновыми подошвами.\n\n«Хорошо бы там оказался лифт», — прикидывал я. Но лифта не было, была только темнота. Я рефлекторно уклонился от обрывка провода и продолжал бежать. Куда мы ворвались, еще предстояло выяснить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="— Переход на второй уровень, — констатировал Нагваль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>На лестнице спрессовался почти осязаемый туман. Глаза моментально залило слезами, нестерпимо хотелось вдохнуть. Я кое- как приладил противогаз к носу и ощупью поднялся на несколько ступеней.\n\nСудя по уровню шума, Dead Мазай уже бился во входную дверь.\n\nКое-как напяленный противогаз не давал ни дышать, ни смотреть и отвратительно тянул волосы. Я с разбега приспособился к ритму Dead’a Мазая, и теперь мы таранили дверь вдвоем, но с тем же результатом.\n\nСледом с лестницы кубарем скатилось тело под вторым номером. Оно беспомощно размахивало руками, но, слыша топот остальных, мы не стали отвлекаться от двери. Пятый бросил кого-то на средней площадке и последний лестничный марш перепрыгнул в два прыжка. Он подхватил и встряхнул Второго, но тот уже безвольно обвисал. Dead Мазай делал Пятому какие-то знаки и, не найдя понимания, пихнул его на свое место.\n\nПятый-Нагваль таранил дверь ничуть не хуже массивного Мазая. Тот тем временем привинтил коробку к противогазу Второго и уже подскочил к другому пострадавшему. Их пару я смутно различал через газовый туман.\n\nКого-то не хватало. Промелькнула мысль, что этот кто-то тоже мог нуждаться в помощи. Но миссия по высаживанию двери казалась мне в тот момент наиболее благородной. Мысленно переложив все спасательские функции на Dead’a Мазая, я полностью перевоплотился в живой таран.\n\nЯ уже не чувствовал своего разбитого плеча, когда меня резко дернули обратно на лестницу. Я не понял, в чем дело, но не заставил повторять приглашение и за широкой спиной Единицы поскакал, задыхаясь наверх.\n\n«Второй этаж!!! — сообразил я на бегу. — Окна второго этажа!!!»\n\nМы выскочили в необъятное помещение, и Первый притормозил, озираясь. Через секунду он уже несся к противоположной стене, на бегу срывая противогаз и распахивая ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Там в добросовестно разбитое окно грохотал темный тропический ливень"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>В целом этот ход был несколько просторнее, зато изобиловал отдельными сужениями и порожками. Мы сохранили боевой порядок, только Астронома передали Unconnected’y.\n\n— Чего молчишь? — спросил Unconnected по дороге.\n\nАстроном не заставил себя упрашивать.\n\n— ...А за черным-черным спрутом, — тут же включился он, — следил черный-черный человек. Он тоже жил в подземелье и всегда ходил согнувшись, а на поясе у него висели рыбьи головы... Свою черную-черную душу он давным-давно продал черным эльфам...\n\n— ...И за это они поставили в его подземелье кондиционер... — вклинился взмокший Нагваль.\n\nM.A.G и Unconnected вяло хохотнули, а Астроном продолжал глумиться:\n\n— Нет, за это они подарили ему черного девятиногого спрута, который слышал его приказы в любой пещере необъятного черного подземелья и каждый день приносил ему добычу... Прячась под черной водой, спрут подбирался к жертве... А потом хватал ее за ногу и топил! топил!! топил!!!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Тут Unconnected заорал, а Астроном залился счастливым смехом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>