<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Квакеры в зоне риска</Title>
			<Author>А. и К. Тенишевы, 2002</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="646464"/>
			<Continue Value="8f8f8f"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Текст «Квакеры в зоне риска» был обнаружен при реконструкции склада носителей информации Московского терминала внутри системных сообщений. Счастливая находка RAID-массива, принадлежавшего одному из крупнейших интернет-провайдеров России конца XX века «Демос», подарила человечеству сотни гигабайт бесценной исторической информации.\n\n«Квакеры в зоне риска» увидели свет благодаря усилиям доктора Наполеонова Б. И., ведущего специалиста в области изучения психологии молодежных групп, чьи исследования быта и нравов так называемой «продвинутой молодежи» позволили установить принадлежность автора текста к известной хакерской группе «ЛавинаГруп» и игровому клану «Альянс».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Особенностью рукописи, ставящей ее в один ряд с наиболее социально значимыми находками последнего столетия, является характерное для рассматриваемого периода отождествление личности с игровым персонажем, способным влиять на окружающую его виртуальную среду. Возбуждение деятельной сферы психики, создающее полнокровную аффективно нагруженную форму восприятия, прекрасно иллюстрируется предвосхищением надвигающихся ситуаций.\n\nОригинальная и адаптированная копии текста помещены в архив Объединенных этнографических ресурсов Северного полушария, где и находятся в настоящее время в разделе «Дневники конца XX века».</Text>
			<Options>
				<Start Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Мы валяли дурака не меньше часа. Гоняли по коридорам, пока не извели всю краску и не изошли пеной, как загнанные мустанги. Противогаз я давно сунул за ремень комбинезона и злорадно представлял, как, должно быть, хлюпает у бойцов в резиновых сапогах.\n\nВзмыленный Нагваль, тоже без противогаза и с мокрым хайром, вылетел мне навстречу.\n\n— Ничего себе у M.A.G'a поклонники! — выпалил он с завистью. — Обоймы нет?\n\n— Нет. А может, это поклонницы? — предположил я.\n\n— Ну, от таких баб спасаться нужно. M.A.G! — позвал он. — M.A.G!\n\n— Мы здесь, в среднем коридоре! — заорали в ответ.\n\n— Тоже бошки проветривают, — заметил Нагваль. — А вообще в противогазе бегать прикольно. Стеклышки только потеют. А уж снять его потом — кайф просто запредельный. Кислород вставляет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Мы вышли в средний коридор, но увидели только M.A.G’a"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Dead Мазай увлекся и раздолбал калаш до неприличного состояния. Решетка рухнула в воду.\n\n— Сильвупле! — Dead Мазай освободил отверстие.\n\n— Опять пачкаться, — проворчал чувствительный Unconnected.\n\n— И усугублять недобросовестное оздоровление природной среды, — сморозил M.A.G.\n\nЯ представил, сколько отвратительных выделений, враждебной химии и растворенных отходов вредных производств проплывает под моими ногами. От одной мысли, куда мне придется ступить, я испытал внутреннее содрогание. Грязные разболтанные бинты на моей ноге — защита нулевая.\n\nВсе, кроме меня, уже стояли в потоке.\n\n— Не желаете присоединиться? — позвал Dead Мазай.\n\n— Скорее нет, чем да.\n\n— Может, у него свои планы, — съязвил Unconnected.\n\n— Может, отдашь мне свои сапоги, если такой догадливый? — парировал . я.\n\n— С какой стати?\n\n— Тогда не издевайся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="«Да, — думал я, — вот та самая речка, про которую сразу можно сказать: это настоящий отстой»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>В эту ночь мне не спалось. Глаза от компа так свело в кучу, что даже не читалось. И чаю не пилось.\n\nНесколько раз звонил Астроном: никак не мог разобраться в подробностях нашего расследования. Он так тупил, что я посоветовал ему позвонить знакомым ребятам с биофака. Они как раз занимались антибиотиками, вот и полюбовались бы их влиянием на мозг.\n\nАстроном обиделся и больше не надоедал. Без него стало отчаянно скучно. Можно было по десятому разу посмотреть «Матрицу» или по пятидесятому «Чужих», но вставать и идти за кассетой тоже было в лом.\n\n«Как там дела в Марьине? — думал я. — Охота, наверное, в самом разгаре. Но на сей раз субъекты и объекты поменялись местами. Теперь я лежу на диване и жду новостей, а создатели самопальных игрушек мечутся под перекрестным огнем. Эх, посмотреть бы... Хоть одним глазком посмотреть...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Из столбняка меня снова вывел телефон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Председатель правления банка « ТартарИнвест» Евгений Семенович Вексельман ждал этого дня давно. После стотысячных убытков он дал себе слово не скупиться, когда дело касается безопасности или репутации. А сейчас был именно второй случай.\n\nСигнал о том, что «ЛавинаГруп» в полном составе проглотила наживку и спустилась в подвал, он получил около семи. Евгений Семенович не знал, сколько еще придется ждать окончательной информации. Не знал он и того, как томительно будет ожидание.\n\nНа рабочем столе господина Вексельмана остывала не первая чашка кофе, а пепельница все больше напоминала египетскую пирамиду. На телефонной трубке медленно испарялись следы потных пальцев, когда ее снова пришлось снять.\n\n— Есть осложнения, — сказали в трубке. Повисла нехорошая пауза.\n\n— Что ж, решите вопрос по-другому, — надавил Вексельман.\n\n— Понял. До связи.\n\nПРОДОЛЖЕНИЕ ДОЛЖНО БЫЛО СЛЕДОВАТЬ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>За дальностью коридора и общим гамом слова различались не очень отчетливо, но можно было догадаться, что главным вопросом стало: брать или не брать оружие с собой.\n\n— Стремно, — услышал я в повисшей тишине. Это тем более впечатляло, что говорил Dead Мазай. — Стремно. Похожи на настоящие.\n\n— Если возьмем, считай, на смертельную игру подписались, — Астроном высказал и мою мысль. И тем фатальнее прозвучал ответ Нагваля:\n\n— А разве мы не взяли?\n\nЯ все еще осмысливал последнюю фразу, упершись щекой в косяк, и не придал никакого значения отдаленному гулу, который определенно стоило бы назвать нехорошим. Гул сменился коротким скрежетом и перерос в звук, для данных условий совершенно фантастический. Я услышал собачий лай.\n\nМне даже показалось, что я заблуждаюсь, что это нарастает тот же неприятный, но вполне механический шум. Но лай становился громче и в узком пространстве стал просто оглушительным. Собаки, видимо, достигли нашего коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Нападавшую свору я поначалу не видел и был уверен, что псов не меньше сотни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>До сих пор, собираясь вместе, мы обязательно обсуждаем, что должны были почувствовать два престарелых алкоголических слесаря при нашем появлении. Их стеклянные глаза глядели из-за толстой горизонтальной трубы без какого-либо выражения. В серый пол впитывалась лужица пролитой водки, изрешеченная пулями спинка помоечного дивана слегка дымилась, а может, исходила вековой пылью.\n\nГолыми руками мы разорвали арматуру и перевалились через дыру. Втащили и усадили на диван раненых. Основную кровь мы уже растерли по тоннелям и поражали в основном неадекватным видом и запахом.\n\nЗавалившиеся за трубу слесаря пришли в себя относительно быстро. В момент транпортировки через отверстие последнего разбитого автомата один из них обрел, наконец, дар речи и промычал:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="— Вы, ребята, это, террористы или наоборот?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>M.A.G вскочил на подоконник и кувыркнулся вниз. Я находился в том состоянии, когда решения сначала исполняются, потом принимаются, а обосновываются в последнюю очередь. Страх высоты заглох, не успев о себе заявить, и я выпал вслед за M.A.G’ом.\n\nВсе случилось так быстро, что я еще не совсем осознал происшедшее и ждал, когда же наступит что-то такое, что принесет мне облегчение. Однако мне становилось только хуже.\n\nРядом удачно приземлился Нагваль, присел, но его ступни попали как раз на скользкую неровность. Нагваль успел сгруппироваться, исполнил кувырок вперед и встал, как на гимнастической площадке. С полученным импульсом его тело качнулось и встретило фонарный столб.\n\nПируэты Нагваля выглядели весьма комично. Я лежал на боку и смеялся одними глазами — по-моему, с момента прыжка я еще ни разу не вдохнул.\n\nНагваль несколько осоловел, но командного духа не утратил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="— Ну что, все целы? — спросил он, осмотрелся и добавил: — Не все.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вечером десятого сентября председатель правления банка «ТартарИнвест» Евгений-Семенович Вексельман очень хотел лично погулять со своим любимым псом, одним из трех бультерьеров по кличке Комендант, но оба телохранителя были категорически против.\n\n«Послать бы их», — думал Евгений Семенович.\n\nСтрого в рамках жанра в этот момент запел телефон.\n\n— Вексельман, — ответил Евгений Семенович.\n\n— Пришлось вернуться к первоначальному плану, — сказали в трубке.\n\n— Мне этого не хотелось, — напомнил Вексельман.\n\n— Закончить на этой неделе — ваше распоряжение?\n\n— Ну хорошо, пришлось так пришлось...\n\n— Подробности в «Дежурной части», — откланялась трубка.\n\nНочного выпуска господин Вексельман ждал с особым чувством. Журналисты как будто специально томили, рассказывая про контрабанду рубинов и разгул порнографии в Интернете. Наконец диктор произнес:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="— Чрезвычайное происшествие случилось в ночь на десятое сентября в московском компьютерном клубе «Лавина»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Злой M.A.G — спонсор матча — с сигаретой в зубах уселся на пол и принялся оценивать свое новое хозяйство.\n\nБольшой оригинальности никто не проявил, похоже, мне одному не стыдно было признать свое авторство.\n\n— Блин, — приговаривал M.A.G, — две пепельницы.\n\n— Диппепельница и Ледзепепельница, если кто-то не понял, — вставил из своего угла Unconnected.\n\n— А это что за хрень? — в руках у именинника оказался компакт с оригинальной надписью: «M.A.G’y в день рождения».\n\nM.A.G влез за комп. Ничего не ожидая, я смотрел через его плечо.\n\n«Космодесантной спецроте. Сверхсекретное задание, — выползла на экране надпись в духе «Матрицы». — Планета Земля, год 2000. На северо-востоке мегаполиса зарегистрирован периодический сигнал, не поддающийся дешифровке».\n\nВозникшая схема Москвы все больше детализировалась, красные концентрические окружности указывали эпицентр:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="4-я Прядильная улица"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Не утратил боевого духа только Dead Мазай. Он бесстрашно двинулся к двери и даже открыл ее, чем, по нашим понятиям, только усугубил положение. Противопоставлять себя большинству Dead Мазай не стал, высказался, видать, про себя, но товарищей не бросил.\n\nСамой дальней исследованной точкой подвала, и кстати, единственной дверью, которую за прошедший час нам удалось открыть, была известная Лифтовая решетка. Абсурдное решение спасаться там придало нам проворства. Поздно было спрашивать M.A.G’a, что же там за ней, я судил исключительно по тому, что именинник мчался, как пума, топоча резиновыми подошвами.\n\n«Хорошо бы там оказался лифт», — прикидывал я. Но лифта не было, была только темнота. Я рефлекторно уклонился от обрывка провода и продолжал бежать. Куда мы ворвались, еще предстояло выяснить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="— Переход на второй уровень, — констатировал Нагваль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>На лестнице спрессовался почти осязаемый туман. Глаза моментально залило слезами, нестерпимо хотелось вдохнуть. Я кое- как приладил противогаз к носу и ощупью поднялся на несколько ступеней.\n\nСудя по уровню шума, Dead Мазай уже бился во входную дверь.\n\nКое-как напяленный противогаз не давал ни дышать, ни смотреть и отвратительно тянул волосы. Я с разбега приспособился к ритму Dead’a Мазая, и теперь мы таранили дверь вдвоем, но с тем же результатом.\n\nСледом с лестницы кубарем скатилось тело под вторым номером. Оно беспомощно размахивало руками, но, слыша топот остальных, мы не стали отвлекаться от двери. Пятый бросил кого-то на средней площадке и последний лестничный марш перепрыгнул в два прыжка. Он подхватил и встряхнул Второго, но тот уже безвольно обвисал. Dead Мазай делал Пятому какие-то знаки и, не найдя понимания, пихнул его на свое место.\n\nПятый-Нагваль таранил дверь ничуть не хуже массивного Мазая. Тот тем временем привинтил коробку к противогазу Второго и уже подскочил к другому пострадавшему. Их пару я смутно различал через газовый туман.\n\nКого-то не хватало. Промелькнула мысль, что этот кто-то тоже мог нуждаться в помощи. Но миссия по высаживанию двери казалась мне в тот момент наиболее благородной. Мысленно переложив все спасательские функции на Dead’a Мазая, я полностью перевоплотился в живой таран.\n\nЯ уже не чувствовал своего разбитого плеча, когда меня резко дернули обратно на лестницу. Я не понял, в чем дело, но не заставил повторять приглашение и за широкой спиной Единицы поскакал, задыхаясь наверх.\n\n«Второй этаж!!! — сообразил я на бегу. — Окна второго этажа!!!»\n\nМы выскочили в необъятное помещение, и Первый притормозил, озираясь. Через секунду он уже несся к противоположной стене, на бегу срывая противогаз и распахивая ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Там в добросовестно разбитое окно грохотал темный тропический ливень"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>В целом этот ход был несколько просторнее, зато изобиловал отдельными сужениями и порожками. Мы сохранили боевой порядок, только Астронома передали Unconnected’y.\n\n— Чего молчишь? — спросил Unconnected по дороге.\n\nАстроном не заставил себя упрашивать.\n\n— ...А за черным-черным спрутом, — тут же включился он, — следил черный-черный человек. Он тоже жил в подземелье и всегда ходил согнувшись, а на поясе у него висели рыбьи головы... Свою черную-черную душу он давным-давно продал черным эльфам...\n\n— ...И за это они поставили в его подземелье кондиционер... — вклинился взмокший Нагваль.\n\nM.A.G и Unconnected вяло хохотнули, а Астроном продолжал глумиться:\n\n— Нет, за это они подарили ему черного девятиногого спрута, который слышал его приказы в любой пещере необъятного черного подземелья и каждый день приносил ему добычу... Прячась под черной водой, спрут подбирался к жертве... А потом хватал ее за ногу и топил! топил!! топил!!!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Тут Unconnected заорал, а Астроном залился счастливым смехом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>M.A.G’a моросящий дождь тоже нимало не смутил. Он высунулся с противоположного борта и вступил в несколько другой тональности:\n\n— У-у-а-а! У-у-а-а!\n\nИх неповторимый дуэт разносился по округе, разгоняя сны и спокойствие.\n\n— Красный... Красный... — металлическим голосом бубнил Астроном то ли о предстоящем светофоре, то ли о цветовом состоянии наших «мигалок».\n\nНагваль забрал из рук M.A.G’a ополовиненную бутыль.\n\n— К нам в село из дальних стран По реке приплыл шотган! — распевали они, периодически отхлебывая.\n\n— Говорили мужики: приплывают и меги! — вторил Dead Мазай.\n\nМы проскочили последний перекресток перед Баррикадной и вылетели на брусчатку.\n\n— Красный... Красный... — повторял Астроном.\n\n— Красный!!! — заорал я.\n\nНагваль обернулся и с чисто шаляпинским выражением пробасил:\n\nЯ уверен, что Unreal — это очень круто! Если кто-то не согласен, в рожу дам кому-то!\n\nИ тут через лобовое стекло, словно в зеркале, отражающем заветные мечты, я увидел то, на что мы так стремились быть похожи. Оно надвигалось с ревом сирен и блеском мигалок, оно сверкало никелем и чистотой. Красный пожарный фургон.\n\n— Красный!!!!!! — заорал я из последних сил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Нагваль ударил по тормозам. На мокрой брусчатке наш «форд» развернуло поперек обеих полос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Председатель правления банка «ТартарИнвест» Евгений Семенович Вексельман напряженно ходил по кабинету. Щелкал ручкой, постукивал пальцами по столу. Господин Вексельман видел единственное решение, но принять его было трудно.\n\nНаконец Евгений Семенович снял трубку телефона и набрал номер.\n\n— «Лавина», добрый день, — послышалось на другом конце.\n\n— Пригласите, пожалуйста, Малютина Ивана, — попросил Вексельман.\n\n— Здесь таких нет, — ответила трубка и собралась дать отбой.\n\n— Он часто у вас бывает, — настаивал Вексельман. — Попробуйте поискать.\n\n— Как вы сказали?\n\n— Малютин Иван.\n\n— Эй! Иван Малютин есть? — крикнул лавиновский админ в глубь зала. И ошалело добавил: — Нагваль? Ты, что ли? Ты Малютин Иван? Хм... Так это тебя, дон Хуан...\n\n— Слушаю, — сказал Нагваль в трубку.\n\n— Вас беспокоит Евгений Семенович из «ТартарИнвеста», заочно мы знакомы.\n\nЛицо Нагваля так вытянулось, что шрамы затрещали.\n\n— Я хочу предложить вам и вашим друзьям, разумеется, взаимовыгодное сотрудничество. Не хотели бы вы лично возглавить отдел информационной безопасности нашего, а если согласитесь, и вашего банка?\n\n«Почему же только информационной? После всего-то...» — хотел спросить Нагваль. А вслух сказал:\n\n— Как мы сможем убедиться, что это не очередная подстава? Что вам, простите, можно доверять?\n\n— Очень просто. Я официально приглашаю вас в офис. В любое удобное для вас время, берите с собой всех, кого считаете нужным. Лично мне нравится вся ваша профессиональная команда, — и добавил с искренним уважением: — Приходите. Не пожалеете.\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>— Жива знакомая? — неаккуратно поинтересовался Нагваль, и Астронома понесло:\n\n— Ну, жива, но без своевременной помощи...\n\n— Да что вы бредите! — заорал Dead Мазай. — Выбираться надо. Сделаем Леснику укол для профилактики и вперед.\n\n— Кто сделает? — спросили мы почти хором.\n\nВ возникшей паузе Астроном снова подал голос.\n\n— Колитесь, кто-нибудь кололся? Прошу прощения за невольный каламбур.\n\n— Не, ну я тра-а-аву к-курил, — честно признался M.A.G.\n\n— Напрасно, батенька, напрасно.\n\nАстроном каждому предложил шприц и за неимением желающих сам закатал рукава.\n\n— A la guerre comme a la guerre, — молвил он.\n\nЧто-то мне такая перспектива не улыбалась.\n\n— Не надо мне ничего колоть! — возмутился я. — Я себя прекрасно чувствую!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="— Право выбора у больного определенно есть. — Астроном предъявил мне две ампулы. — Димедрольчик, я думаю, поглавнее будет. Не морфин, конечно..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>M.A.G. ушел немного вперед, весело болтая шлангом противогаза. Стеклянные окуляры блестели у него на затылке. Неистребимая привычка всегда и везде носить бейсболки, причем непременно задом наперед, пробудила в M.A.G’e дизайнерскую жилку. А когда он элегантно забрасывал шланг на плечо, то был похож на жителя планеты Татуин.\n\n— Я не понял, — пробасил M.A.G, остановившись лицом к стене.\n\n— Что там у тебя?\n\n— По-моему, калаши...\n\n— Ну-ка, ну-ка, — Dead Мазай оживился и весь напружинился.\n\n— А чего только четыре? — задал резонный вопрос Unconnected.\n\n— А к этому моменту двое из нас должны быть убиты, — меланхолично ответил Нагваль. Меня, признаться, знобило от таких замечаний.\n\n— Муляжи? — подоспел Астроном, уважавший исключительно холодное оружие.\n\n— Да нет, похожи на настоящие, — констатировал Dead Мазай каким-то не своим голосом.\n\n— Постреляем?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="— Оглохнем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Астроном делал робкие попытки приблизиться к M.A.G’y, но подцепить того было нечем, а заходить слишком глубоко не хотелось.\n\n— Беги за сапогами, — рефлекторно скомандовал Нагваль.\n\nАстроном колебался. Нагваль слегка пришел в себя и бросился к выходу сам.\n\n— Ничего не трогайте, — предупредил Dead Мазай. — Две минуты роли не играют.\n\n— А я слышал, что если ток прошел по телу и заземлился, то вроде как ничего... — прошептал Unconnected.\n\n— Это смотря какой ток, — ответил Dead Мазай. — Здесь, в прачечной, наверняка промышленное напряжение и три фазы...\n\n— Надо было в школе лучше учиться... — вздохнул Астроном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="В этот момент мы услышали надрывный кашель и топот Нагваля. Он вывернул из-за угла без сапог с воспаленными глазами и красным лицом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Нагваль передохнул и продолжил:\n\n— Предусмотрена наша тупость. Мы должны их перехитрить.\n\nВ этот ответственный момент наши лица являлись лучшей иллюстрацией курса «Язык мимики и телодвижений» и конкретно раздела «Как?».\n\n— Начнем с того, что не пойдем вперед.\n\n— Хитро, — оценил M.A.G.\n\nНагваль колкости не заметил:\n\n— Надо еще раз проверить все двери и развилки. Надо как-нибудь уйти в сторону.\n\n— Что-то вроде: «Если тебе дают линованную бумагу, пиши поперек»? — уточнил Unconnected.\n\n— Именно.\n\n— Нет никаких ра-азвилок. Двери мы проверяли, — M.A.G. упорствовал, но сторонников пока не приобрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="— Значит, надо перепроверить. Если очень захотеть, и развилки будут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Коробки, придурки, не привинтили, — бормотал Dead Мазай.\n\n— Чего-то я не понимаю, — сипел Астроном, — пострелять, конечно, по приколу, но газом травиться...\n\n— Со страху могли и не догадаться про окно, — подтвердил Dead Мазай, — реально могли.\n\n— На то и рассчитано. Психология... Повелись же мы с Лесником... — объяснил Нагваль.\n\nТут из-за стены дождя показалась новая фигура. Мужчина в плащ-палатке сурово нас оглядел и сообщил, что мы приземлились не где-нибудь, а на территории доблестной и краснознаменной пожарной части.\n\n— Попрошу документы, — отчеканил он.\n\nОсложнение явно было лишним. Я увидел, как Нагваль достает из-за пазухи двести баксов, и помолился, чтобы этого хватило: ресурсы остальных были мне известны и перманентно равнялись нулю.\n\n— Товарищ полковник, — сказал Нагваль наугад, именно потому, что не станет настоящий полковник выяснять наши хулиганские личности. — Товарищ полковник, у нас тут неприятности... Были неприятности... Поверьте, никаких стрелок и разборок. Имущество прачечной цело. Ну, только окно... Я надеюсь, это возместит...\n\nНагваль сунул купюры в прорезь плащ- палатки. «Полковник» помолчал, видимо, для важности и так же таинственно удалился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="— Рядовой Чаянов! — донеслось из ливня. — Скорую!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Общее настроение становилось таково, что любые требования были бы восприняты с облегчением. Мысль, что из этой комнаты мы никогда не выйдем, пока не озвучивалась, но в воздухе определенно висела.\n\n— Хорошо сидим, — заметил Астроном. — Полчаса уже. А кажется, что полгода. До того жрать хочется.\n\n— Да, все относительно, — констатировал Нагваль.\n\n— А з-з-наете, что индейцы А-а-аризоны присвоили Э-э-эйнштейну титул В-в-вождя В-в-ве- ликой Относительности? — неожиданно, но к месту спросил M.A.G.\n\n— Индейцы, они могут. Они, Доны Хуаны, относительность за нефига делать просекают, — согласился Астроном.\n\nA Unconnected добавил:\n\n— Круто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="— Лесник, мобилы твои как, работают? — вспомнил Unconnected"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>M.A.G, которому явно адресовались сегодня все подобные вопросы, молчал, как Конан, и разглаживал на колене резиновую перчатку.\n\nDead Мазай приоткрыл и снова закрыл дверь, подергал, впрочем, без особого энтузиазма, напольные решетки.\n\n— Да, вот до чего дошло.\n\n— А ты, — спросили меня, — что молчишь? Я ответил, что взмок до противного, а в остальном всем доволен.\n\n— Засиделись вы за компами, давайте в нормальные игрушки поиграем, — проповедовал свое Unconnected, пока Нагваль не заметил глубокомысленно:\n\n— А выбора-то и нету.\n\n— Выбор всегда есть, — M.A.G встал и оглядел свое войско. — Надо возвращаться. Привинчивайте, что вы там отвинтили, а я схожу на разведку.\n\nDead Мазай придерживал дверь и внимательно следил за удалявшимся M.AO/ом. Подвал перед ним по-прежнему был освещен, и лифтовая сетка казалась пустяковой преградой. Правда, под дверью неизвестно откуда взялась лужа, видимо, оттуда же, откуда и резиновые сапоги. Народ кряхтел и потихоньку поднимался.\n\nМне история с газом не понравилась совсем. Много бы я дал сейчас за телепорт, но приходилось выпутываться собственными силами. И неясно, на кого можно рассчитывать. Уже сейчас кое-кому страшновато, а я был уверен, что приключения только начинаются. Значит, рано или поздно начнется и паника.\n\nКак бы то ни было, разумнее всего было держаться вместе. Поэтому с M.A.G’OM никто спорить не стал. Я как раз натягивал противогаз на уши, когда почувствовал что-то неладное.\n\n— Что? — спросил я стоявшего рядом Шестого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Тот пожал плечами, а потом указал пальцем в коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Умеешь? Тут на предохранитель... — выпалил он.\n\n— Кому? — заорал сзади Dead Мазай. — Не сметь!!!\n\nЯ на помощь особо и не стремился, но что за тон...\n\n— А ты не командуй! — Unconnected^ тон Dead’a Мазая тоже не понравился.\n\n— А ты не тупи! — Dead Мазай сорвался на нервный крик. — Раз ни хрена в пушках не понимаешь»!\n\n— Я-то понимаю! А ты много на себя берешь! Нас всех чуть не загрызли!\n\n— Кроме него! — и Dead Мазай ткнул в меня пальцем. — Я был прав! Я же был прав! Блин! На фиг! Из-за него мы все в дерьме!\n\n— Ты закончил? — попытался вклиниться Нагваль.\n\n— Да хоть бы и из-за него! — орал в ответ Мазаю Unconnected. — Что мы теперь делать будем?! Что будем делать?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="— Да ты покойник, понял! — не выдержал я и замахнулся на Dead’a Мазая своей битой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Подвал расходился перпендикулярными коридорами и оказался огромным. Сидя за компами, мы как-то не придали этому значения.\n\n— Карту кто-нибудь взял? — спросил M.A.G голосом, уже содержащим следующую фразу, что, мол, если не сделаешь сам, то можешь не сомневаться, что все пропало, и намек, что он-то как раз и не сделал.\n\n— Взял, — прогнусавил Астроном и помахал бумажкой перед окулярами своего противогаза. Хотел еще что-то добавить, но не стал напрягаться.\n\n— Коробку отвинти, задохнешься, — поделился опытом Dead Мазай.\n\nM.A.G, большой любитель ломать комедию в самый неподходящий момент, выхватил у Астронома карту и преградил нам путь.\n\n— Значит так: не забываем, что мы — космодесантная спецрота и что у нас есть задание.\n\nСначала идем за диском. Потом расходимся по коридорам, собираем карабины и обоймы. Изводим краску, встречаемся здесь и централизованно отходим.\n\n— В каком смысле централизованно? — уточнил Unconnected.\n\n— В смысле — цивилизованно, — пояснил Нагваль.\n\n— А как играть будем: три на три, парами или «мясо» устроим?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="— А кто как хочет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>— Просекаешь, — одобрил Нагваль. — Человек в коллективе существует только тогда, когда он настаивает на том, что существует.\n\n— Философы, — проворчал Dead Мазай.\n\n— Интересно, глубоко ли мы под уровнем моря? — тактично сменил тему Астроном. — Да и из практических соображений не мешало бы знать...\n\n— Думаю, до земного ядра пара мегаметров осталась, — предположил M.A.G. — Так что мы идем с некоторым запасом.\n\n— Вот они, проблемы незаконченного образования, — Dead Мазай перешел на менторский тон: — Во-первых, радиус земли всего шесть тысяч километров, причем экваториальный, а точное значение экваториального радиуса Земли км. Во-вторых, Москва сама по себе — сто семьдесят метров над уровнем моря. Плюс-минус, конечно...\n\n— Это что ж получается, — Астроном был разочарован, — спускались-спускались, а еще и глубины никакой не набрали?\n\n— Не паникуй, — успокоил его Нагваль. — Глубина измеряется от уровня земли.\n\n— Точно?\n\n— Точно. Получается, мы на минус втором этаже.\n\n— Ага, конечно, — встрял Unconnected. — Мы в подвале.\n\n— Нет, давайте разберемся, в подвале мы уже были, — уперся Астроном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="— То был не подвал, то был цоколь, — объяснил Dead Мазай. — Эй, M.A.G, держись кучнее!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>— С Лесни-иком н-надо что-то делать, — напомнил M.A.G.\n\n— Тут на себе не попрешь, — невозмутимо ответил Dead Мазай, примериваясь к габаритам лаза.\n\n— Проще ему действительно сапог дать, — согласился Нагваль.\n\n— Чей сапог?\n\nНагваль подумал и предложил:\n\n— Астронома трогать не будем. Остальные сыграют с Лесником в «Камень, ножницы, бумагу». На правый сапог.\n\n— У меня сорок второй размер, — напомнил Dead Мазай. — А у Лесника — сорок пятый.\n\n— Я думаю, он не обидится.\n\n— А если он четыре сапога выиграет? — подал голос Unconnected.\n\n— Выберет по размеру.\n\n— К-к-как-то это н-несправедливо, — проворчал M.A.G.\n\n— Справедливо было бы, если бы ты на гвоздь наступил, — мне идея Нагваля очень понравилась.\n\n— Ладно, — из-за разницы размеров Dead’y Мазаю решение далось проще, чем другим. — Как говорится, революционный порядок требует.\n\nСапог лишились M.A.G и Unconnected. Я прямо не мог выбрать, какой мне больше по душе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="И два бы надел, хоть и на одну ногу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>До ближайшего поворота все как могли напрягались, ожидая подвоха, но в подземелье царило гнетущее спокойствие.\n\n— С-свет!!! — заорал M.A.G., по-шпионски заглянув за угол. - земля! С-свобода!!!\n\nОсновной коридор сохранял свое направление, но мы стайкой вонючих мотыльков радостно ломанулись в правый отнорок на милые глазу дневные лучи. Свет лился сверху и довольно интенсивно, значит, глубина не велика. Мне было обидно поспешать в последних рядах, со сходным чувством за мной пыхтел Unconnected, волоча Астронома, которого, по всей видимости, место в строю совершенно не волновало.\n\n— Н-наверное, люк, — M.A.G был очень доволен своим первооткрывательством и на бегу строил предположения, даже заикание его почти отпустило. — Если один в-выберется, выберемся все.\n\n— Стой! — одернул его Нагваль. — Стой! — он поднял руку, чтобы все остановились и соблюдали тишину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Не знаю, чем это могло быть на самом деле, но мне четко послышались скрип брони об пол, щелчки затворов, гудение приводимых в готовность боевых механизмов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Мы снова откатили железную створку и выстроились. перед входом. То, куда нам выпало зайти, не поддавалось никакому сравнению. Сравнению поддавался только Dead Мазай, поводивший своим автоматом, как поводила огнеметом Рипли во втором фильме про «Чужих». С той лишь разницей, что картина перед ним открылась еще более фантастическая.\n\nТолько часть копошащегося ужаса угадывалась в полумраке склада. Все, что в нем находилось, все без исключения объекты полностью утратили свою геометрию и превратились в многослойные хитиновые шары. Казалось, что эти шары мерцают, но на самом деле это непрерывно перемешивались гладкие спинки тараканов.\n\n— Вперед, — приказал Нагваль.\n\nСчастье, что между этим кошмаром и моими глазами были хотя бы окуляры противогаза.\n\nDead Мазай колебался по вполне понятной причине — впереди не было и намека на дверь.\n\n— Куда идти? — уточнил у Нагваля менее впечатлительный M.A.G.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="— По правой стене, — ответил тот, не раздумывая"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>В подземном русле было отвратительно смрадно и темно. Своды становились низкими уже даже не по-гномьи, а по-лилипутски. В лучшем случае я терся затылком о потолочную плесень, и это сильно меня угнетало. Вдобавок я освещал дорогу, и от пламени зажигалок в моей голове танцевали зеленые полосы, а пальцы жгли раскаленные детали.\n\nПеред походом мы на всякий случай разбили две ампулы с анальгином и влили Астроному в рот. С тех пор он маялся неистребимой горечью, но явно повеселел. И, чтобы хоть как- то отомстить нам за свои мучения, Астроном затянул мерзкую и нудную страшилку, которую, судя по прихотливости стиля, сочинял тут же, на ходу. Когда его рассказ о «темном-тем- ном подземелье» дошел до высшей степени актуальности, Unconnected взмолился:\n\n— Заткнись, упырь! Страшно ведь!\n\n— ...А они все шли и шли, — не унимался Астроном. — А черная-черная вода становилась еще чернее, а черный-черный девятиногий спрут подбирался все ближе и ближе... Его длинные черные щупальца извивались...\n\n— Заткните его кто-нибудь! — Unconnected почти рыдал, остальные судорожно сопели.\n\n— ...А девятое щупальце, самое ядовитое, самое длинное и черное...\n\n— Мама... — ныл Unconnected.\n\nТут я увидел впереди решетку, и это радостное известие спасло Астронома от расправы, a Unconnected’a от седых волос.\n\nЯ пропустил вперед Dead’a Мазая и для разрядки запел первое, что пришло в голову:\n\n«Ничего на свете лучше нету,\n\nЧем бродить друзьям по белу свету...»\n\nОсобенно всем понравилось про «белый свет», но песню подхватили и пропели до конца. Потом Нагваль затянул «Babe, babe, I’m, gonna leave you» и исполнил ее до того проникновенно, что к концу Астроном рыдал у него на груди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Все это время Dead Мазай кряхтел и тужился, но эффект оставался нулевым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>— За фто? — простонал Dead.\n\n— За то, что проспорил, за то, что выпендривался, за то, что сам бы отбил, если бы прав оказался, — перечислил Нагваль, и Dead Ма- зай вынужден был согласиться.\n\nИтак, теперь у нас имелся серийный номер, под которым регистрировался Easy CD Creator. Это было хорошо, но еще не победа. Это означало, что кто-то зашел в Интернете на какой-то хакерский сайт и взял в его базе серийный номер. Глобальных хакерских порталов в мире немного. Мы бы пошли на www.astalavista.box.sk. И все наши знакомые сделали бы также.\n\nК ночи мы выяснили, с какого IP-адреса брали серийный номер, прописанный на восемьдесят третьем секторе нашего сидюка. По IP-адресу очень просто вычислялось, кто провайдер. В ход пошел знакомый сисадмин, который не стал делать тайну из номера телефона.\n\nПо базе данных Unconnected выяснил адрес. Это было самым примитивным мероприятием, но Unconnected светился, как лампочка Ильича. Он так обожал всякие базы, что на хлеб бы их мазал.\n\n— Да... Значит, где у нас телефончик? В Марьино? — приговаривал он.\n\n— О! В Марьино! — подхватился M.A.G.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="От неожиданности все напряглись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>— Да-альше пойдем, — уверенно ответил M.A.G.\n\n— С ногами-то хорошо, — возразил я.\n\n— Куда «дальше»?! — психанул Dead Мазай.\n\n— Есть в-варианты? — ощетинился M.A.G.\n\n— Нас ведут!!!\n\n— Согласен.\n\n— Это все, конечно, весело, — Нагваль снова повысил голос. — Но так мы друг друга перебьем.\n\n— Стрелять н-не надо,— предложил M.A.G. — Н-на то и ка-апканы, чтобы в них не поп-падаться. Кто Нагваля ра-анил? Враги? Нет, кто-то из нас. Или рикошетом з-задело. По собственной г-глупости страдаем.\n\n— Сам бы и не стрелял, — проворчал Dead Мазай.\n\nM.A.G закончил свою речь радикально:\n\n— Я и предлагаю: не за-а-аряжать оружие.\n\n— Опа! — не догнал Unconnected. — Это как?\n\n— Оставим все зде-е-есь и пойдем дальше.\n\n— По этому коридору? Да здесь полно ловушек! Здесь нас ждали! Патроны положили! Зачем, по-твоему?\n\n— M.A.G, ты собачек вспомни, — Нагваль умел убеждать. — И можешь свой автомат отдать Unconnected’y.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="После такого неопровержимого довода M.A.G замолчал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>M.A.G с гранатометом на шее отпрыгнул назад, погасил инерцию ловким кувырком и побежал по коридору. Я метнулся следом, бросая короткие взгляды на потолок. Сзади загрохотало, и то место, где мы с Нагвалем сидели всего несколько секунд назад, превратилось в груду земли и покореженного бетона. В проломленном потолке проскрипела гусеница, и показалось черное дно танка.\n\n— Завалит! — крикнул я тем, кто отставал.\n\nТанк просадил стены и уполз. В образовавшуюся дыру ворвались слепящее солнце и грохот орудийной пальбы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="— Наверх! — скомандовал Нагваль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Больше, кроме ран, обсуждать было нечего. Только Dead Мазай не мог успокоиться и бубнил на разные лады:\n\n— Какой идиот начал стрелять? — Хотя стрелять начал именно он.\n\nНагваль оставался спокоен, как настоящий мужчина, только мимика его была абсолютно матерной. Своими длинными пальцами он почти обхватил худющее бедро, кровь заполняла штанину, пока Unconnected ковырялся в аптечке.\n\n— А с лицом что? — спросил Dead Мазай.\n\n— Крошка кирпичная от стены, — предположил я.\n\n— И Астронома порезало. Целы глаза?\n\n— Ауч! — вскрикнул Unconnected и выдернул руку из коробки. На концах пальцев набухали кровяные капли, остальная кисть процентов на сорок стала изумрудной. — Зеленку, гады, разбили, — он поискал на коробке входное отверстие. — С ногтей теперь месяц не отмоешь.\n\n— Ножницы дай, Склифосовский, — напомнил Нагваль, истекая кровью.\n\n— Уроды безрукие! — сорвался Dead Мазай. Одно движение, — и весь медицинский запас рассыпался по полу. — Ножницы! Жгут! — он быстро расковырял штанину и оценил повреждения: — Кровищи море, но кость не задета, и мне кажется, что пуля вышла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="— Мне тоже, — подтвердил Нагваль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Спина Мазая с жирной четверкой в три олимпийских прыжка унеслась к сетке, но силуэта M.A.G’a я не заметил. Что-то похожее на стоны долетало до меня через пространство и резину. В ту же секунду Второй и Пятый кинулись на помощь, в то время как мы с Шестым сообразили остаться в комнате и держали дверь.\n\nКорчившегося M.A.G’a втащили под мышки. Очень хотелось побыстрее разобраться, в чем дело, но M.A.G только мычал и таращил глаза.\n\n— Ранен?! — орал ему в лицо Dead Мазай и шарил руками в поисках ИА^овых запястий. Астроном потряхивал голову жертвы у себя на коленях.\n\n— Не томи же, упырь, — канючил он.\n\n— О! — M.A.G наконец сфокусировался на Мазае. — Ру-уку оторвешь!\n\n— «Не lives», — процитировал Нагваль и сел у стены.\n\nM.A.G развернул воспаленную ладонь:\n\n— Т-т-током... с-с-стукнуло... 3-за ручку д- д-двери схватился... Ломит, не-е могу...\n\n— Фигня, — Мазая явно отпустило.\n\n— А по-моему, не фигня! — заявил Астроном. — Вон он даже заикается...\n\n— Культурный человек не заметил бы, — намекнул я. — M.A.G же не орет, что кто-то соплями пол подметает.\n\nАстроном посопел и заткнулся. M.A.G для проверки заикания время от времени называл какие-то слова, качал головой и тер больную руку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Нагваль пересчитал свои сигареты и тоже загрустил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— А-а-а... — тихонько колбасило M.A.G’a. — La cucaracha, la cucaracha...\n\nЛицо Нагваля оставалось не по-хорошему каменным.\n\n— Надо одеваться и идти, — отчеканил он. — Перчатки, противогазы. По возможности герметичнее.\n\n— Куда идти?! — Dead Мазай опять балансировал на грани истерики. — Туда?!\n\n— Туда.\n\n— От этого еще никто не умирал, — вставил я. — Ты слышал, чтобы таракан кого-нибудь укусил? Брось, Мазай.\n\nDead Мазай воспринял мои слова буквально и выпустил Астронома. Тот съехал по шевелящейся стене.\n\n— Я не люблю тараканов!!! — заорал Dead Мазай и завертелся волчком, давя коричневое месиво.\n\n— Мазай!!! — глазами Нагваля можно было резать стекло. — Ты же парашютист! Ты на полюс прыгал!! Бери автомат и вперед! Живо!!!\n\nDead Мазай, единственный из нас сохранивший недырявую шкуру, то ли рыдая, то ли матерясь, а может быть, и то и другое сразу, и последнее наиболее вероятно, передернул затвор и встал у двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="— О-о-ополоумели, — прошептал M.A.G, — с калашами на та-араканов.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>В последний момент мою руку успел перехватить M.A.G. Он задергал головой и покраснел от натуги:\n\n— Д-д-д-д-д-д-д! Д-д-д-д... — не то чтобы он всех переорал, не то чтобы все успокоились, но притихли. В усталом взгляде Нагваля читалось скорбное: «Конец M.A.G’y», a Dead Ма- зай, моментально остыв, примеривался, как бы так отечески положить убогому руку на плечо, чтобы не спровоцировать полный коллапс.\n\n— Д-д-д... — тужился M.A.G, — д-д-деби- лы!\n\nDead Мазай убрал руку, а Нагваль вздохнул с видимым облегчением.\n\n— Дебилы! — повторил M.A.G, но дальше опять что-то не заладилось. M.A.G затряс руками, но выдавил только: — У-у-у-у...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="«Важное сказать хочет», — подумал я"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>— Не расходитесь пока, — скомандовал Dead Мазай. — И нелишне предупредить особо резвых, чтобы ничего не трогали без надобности.\n\n— Может, нам еще на первый-второй рассчитаться? — спросил Нагваль.\n\n— Угу, перед широкомасштабным наступлением на грабли, — поддакнул Unconnected.\n\n— Типун тебе на язык, — M.A.G, явно не слишком большой любитель пустых подвалов, сплюнул через левое плечо.\n\n— Какое помещение! — размечтался Астроном. — Сколько компов войдет, какой клуб можно устроить! И аренда наверняка копейки стоит.\n\nМне их беседы надоели, плевал я и на предупреждение Dead’a Мазая.\n\n— Эй, Лесник, ты куда? — окликнул меня M.A.G, когда я почти скрылся за поворотом.\n\n— Да уже все ноги себе отстоял.\n\nПерцы подтянулись довольно быстро. Организованной толпой с шуточками в лучших традициях полицейской академии мы протопали к лифту. Дверь, само собой, не открылась, и мы, как шесть обезьян, принялись обмозговывать ситуацию.\n\nРефлексы и примитивная механика — вот что наводит мосты между подопытными и приманкой. И Нагваль этой истиной не пренебрег.\n\n— Пистолетики разберем, дверь и откроется, — предположил он.\n\n— Камеры надо поискать, — заметил Dead Мазай.\n\n— Ну, это кому что, — M.A.G частенько бывал противоположного с Мазаем мнения. Как, впрочем, и я.\n\nЯ был из тех, кому милее казались пистолеты. Пристегнувшись к Unconnected’y и Нагвалю, я понесся в левый коридор. Штаны у Unconnected’a болтались ниже всякого приличия. Он все еще прикольно семенил, когда Нагваль уже вставлял обоймы с краской.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="— Открылась!!! — завопил M.A.G. — Вы где?!!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Вам, ребят, в больницу надо, — намекнул первый, покосившись на калаши. — Тут сорок седьмая недалеко.\n\n— Урология, — уточнил я.\n\n— Да хоть ветеринария, — Нагваль поковырялся за пазухой и вытащил бумажник. — Жгут бы снять. Машину подгоните, — сказал он M.A.G’y и протянул документы.\n\n— Вообще-то я не по этой части, — напомнил M.A.G. — В смысле, водить не умею.\n\nНагваль обвел компанию вопросительным взглядом.\n\n— Я умею, — признался Unconnected, — только не вижу ни хрена.\n\n— Я буду твоими глазами, — заверил M.A.G, поскольку другого выхода не предвиделось.\n\n— Фобьюф «фофда», — предупредил Dead Мазай.\n\n— С простреленной ногой о бамперах не плачут, — выдал Астроном очередной гениальный афоризм.\n\nЯ ссудил Unconnected’y свои кроссовки, а слесаря тем временем сориентировали нас на местности. Как выяснилось, мы расположились в подвале жилой блочной башни на Первомайском проезде.\n\n— Нефалеко уфли, — заметил Dead Мазай с каким-то даже разочарованием.\n\n— Тут «далеко» не главное, — объяснили нам аборигены. — Тут казематы петровские. Как в «Апокалипсисе» сказан— подземная паутина.\n\n«Апокалипсиса» мы не читали, но и слесарю не поверили. M.A.G и Unconnected отчалили за нагвалевским «фордом», гордо именовавшимся джипом и отработавшим свое еще во времена вьетнамской войны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Мы собрали немногочисленные пожитки, а размокшую, с зеленым углом аптечку торжественно передали хозяевам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>— Намокнет! — просипел Unconnected, все еще страдавший после ушиба. Он растянулся на краю и попытался подогнать аптечку к своему берегу.\n\n— Ну не автоматом же! — крикнул Нагваль и потянулся к коробке со своей стороны.\n\nDead Мазай тоже времени даром не терял — улегся на трубе по примеру Unconnected’a и без всякого результата болтал над коробкой руками. И поскольку, как дядюшка Поджер, «он пытался дотянуться до точки, которая находилась ровно на два дюйма дальше, чем та, до которой он мог дотянуться», Мазай с проклятиями полетел в воду.\n\n— Обычно я плаваю, как топор, — сказал Dead Мазай, вставая, — но сейчас я в этом не уверен.\n\nВонючая речка едва доходила ему до колен, до трубы он свободно доставал руками, словом, преграда оказалась чисто формальной. Все вместе последние происшествия вызвали массу эмоций и комментариев, а коробка потихоньку уплывала.\n\nНе столько из-за ценного содержимого или из общей любви к картонным коробкам, сколько от удобной возможности разрядиться и поорать, мы принялись снабжать Dead’a Мазая противоречивыми указаниями. Он же тянул к коробке руки, но еле двигал ногами, и аптечка уплывала в неведомые земные недра.\n\nК счастью, на их пути встала древняя решетка. Dead Мазай подобрал аптечку, оценил крепость железных прутьев и глубину крепления.\n\n— Как на счет экскурсии по подземным озерам? — предложил он.\n\n— А что, решетка халявная? — заинтересовался Unconnected.\n\n— Не то чтобы халявная, — набивал себе цену Dead Мазай, — но перед силой разума вряд ли устоит.\n\n— Сила-то как раз не разума, — уточнил Нагваль.\n\n— Я не понял, вам ломать или как?\n\nИдти по подземной реке\n\nМы переглянулись. Перспектива, конечно, вырисовывалась отвратная, но хотя бы без разъяренных доберманов.\n\n— Ломай, — сдались мы, и Dead Мазай принялся с упоением долбить крайние кирпичи калашом.\n\nИдти по коридору\n\n— Я думаю, что до высаживания решеток дело еще не дошло, — предположил M.A.G.\n\n— Я тоже думаю, что подземные озера лежат в стороне от наших интересов, — сказал я, переминаясь в кроссовках.\n\n— Наше дело предложить, — невозмутимо отреагировал Dead Мазай.\n\nПриняв решение двигаться по сухому и светлому коридору, мы относительно благополучно переправились вброд и воссоединились с Unconnected’oм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Идти по подземной реке"/>
				<Option Goto="27" Text="Идти по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>— А-а-а!!!..\n\n— Э, Лесник, ты чего, заснул? — пихнул меня Нагваль.\n\nОн жив? Я жив! Какое счастье!\n\n— А? Что? Сон? А... — я вытянул ноги, потер руками лицо. В коридоре было по-могильному тихо и спокойно.\n\n— Ну ты даешь, сначала поскуливал вроде, а потом как заорал, — сообщил мне Unconnected. — У тебя сумасшедших в роду не было?\n\n— Теперь будут, — ответил за меня Нагваль. Стена огня все еще стояла перед моими глазами. Чтобы как-то развеяться, я окунул лицо в ближайшую лужу. В славную такую, мирную лужу: грязную и холодную.\n\n— Да, хороши дела, — скорбно протянул Нагваль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="— Ох, хороши! Хороши-то как! — ответил я, счастливо отфыркиваясь и утираясь. — Ты даже не представляешь, до чего хороши!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Не особо поспешая, мы высосали все именинное пиво, потихоньку ополовинили вискарь и поквакали для души еще раза три-четыре.\n\n— Блин, полвторого уже. Мы едем или нет? — напомнил Dead Мазай, трезвенник по принципиальным соображениям.\n\n— Уже едем, — ответил Нагваль. — Перекурим только.\n\nПо тем же идейным соображениям Dead Мазай не любил сигареты:\n\n— В дороге перекурите.\n\nМы загрузились в нагвалевский «форд», гордо именовавшийся джипом и отработавший свое еще во времена вьетнамской войны. За день я измотался, прямо скажем, выше обычного и, с надеждой немного вздремнуть, прилег на Астрономово плечико. Но не тут-то было.\n\nНе успели мы стартовать со двора, как Unconnected рискованно высунул в окно свою единственную голову. Впрочем, не знаю, может быть, дома он хранил запасную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="— А-а-у-у! А-а-у-у! — завыл он сиреной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>— Уроды! — выпалил M.A.G.\n\n— А нельзя ли ближе к делу? — попросил Unconnected.\n\n— Ближе нельзя, — ответил за M.A.G'a Нагваль.\n\n— Я з-з-знаю, к-к-как в-в-выйти! — именинник раскачивался от сверхусилий и вниманием публики владел безраздельно. — У-у-у...\n\n— Уроды, — подсказал Unconnected. Dead Мазай пихнул его в бок.\n\n— У-у-у-ус-с-с-покоиться! — заорал M.A.G.\n\n— Личным примером вдохновляет, — не удержался Unconnected и снова получил под ребра.\n\n— А выйти как? — ласково напомнил Dead Мазай через некоторое время.\n\n— Н-не знаю. Н-но н-надо у-у-успокоить- ся. П-прежде всего.\n\nПредложение M.A.G’a, несомненно, было конструктивным и своевременным, но на такой эффект не рассчитывал никто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="На последних словах на пол звучно упал Астроном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Нагваль тем временем перешел от слов к делу и просматривал список файлов злосчастного сидюка. И так просматривал, и этак, но от комментариев пока воздерживался и выводов не делал. M.A.G еще немного вяло покрутился и принялся за торт.\n\nDead Мазай встал за спиной Нагваля с весьма таинственным видом. Постоял, чего-то выжидая и примериваясь, и, наконец, когда Нагваль потянулся за пивом, он ухватил мышь и молча щелкнул по списку. Пару раз, не больше, но слишком уверенно для свободного поиска. Я вытянул шею: теперь список файлов был упорядочен по дате.\n\n— Ага, все яфно, Make CD пифали, — сказал Dead Мазай как бы сам себе и покосился на Нагваля.\n\n— С чего ты взял? — спокойно спросил тот.\n\nИ верно, мы же не лабухи, и Dead Мазай нам не авторитет. По крайней мере, в этом вопросе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Dead Мазай со значительным видом продолжал пялиться в экран"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>— Послушайте! Отступить нам все равно не дадут, это же ясно! Что мы как ламки тупые мечемся? — вдруг взвился Unconnected и даже топнул ногой от избытка чувств. — M.A.G! Это же не День Варенья, это же счастье!\n\n— И что т-т-ты п-п-предлагаешь?\n\n— Расслабиться и получить максимум удовольствия... — вставил Нагваль.\n\n— Карту пройти!\n\n— А-а-а-а сейва у них случайно нет? — задал M.A.G чисто риторический вопрос.\n\nИдти вперед, пройти карту, вести себя как настоящие мужчины — все это были прекрасные призывы. Но как можно вести себя в комнате с одной дверью, через которую выйти нельзя? И можно ли в таком случае назвать попытку выхода через, вход отступлением? И достойно ли, убедившись, что путь отрезан высоковольтным электричеством, немного расслабиться?\n\n— Жрать хочу, — заявил Астроном. — Где угощение?\n\n— Да, обед будет? — поддержал его Unconnected. — Эй! Жрать давайте!!! — заорал он в адрес предполагаемых хозяев.\n\n— Я слышу их смех и без радии, — сообщил Dead Мазай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Нагваль пересел поближе к M.A.G’y"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Несогласных с Мазаем не было, и все, кроме поддерживавшего меня M.A.G’a, пустились обследовать коридор на предмет наличия хотя бы сухого места, куда можно было бы меня посадить.\n\n— Э, тут медпункт! — сообщил Нагваль. — Красный крест, дверь открыта! Лесник, мы тебя спасем!\n\n— Если е-е-есть аптечка, значит, будут раненые, — пробормотал мне в ухо M.A.G. — Не м-м-могли же они знать, что му-у-удрый Лесник не снимет к-кроссовки.\n\n— Мысль, конечно, здравая, но если уж приглашаешь гостей в болото с лужами, грязью, гвоздями и битым стеклом, то аптечку предоставить — чисто христианский долг, — ответил я.\n\n«Медпункт» оказался так себе — одно название да красный крест на двери. Слева — лавочка-кушетка, справа — железные стеллажи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="На одной-единственной полке — одна-единственная коробка формата А4, правда со вкусом декорированная под кваковскую аптечку на двадцать пять хелсов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Я присел у стеночки. Все тало ныло, каждый удар пульса резко отдавался в раненой ноге. От бездействия адреналин потихоньку перегорал, и подкрадывалась страшная усталость.\n\nНагваль опустился рядом. Остальные тихо переговаривались, топтались, но далеко не отходили. Под их неспешный разговор я закрыл глаза.\n\nНо не тут-то было. И минуты не прошло, как полуистерические-полуприказные вопли возвестили о возвращении M.A.G'a.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="— Быстрее! Быстрее! Быстрее!!! Пошли! Пошли! Пошли!!! — орал он"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>