<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Рандеву</Title>
			<Author>Ал Торо, 2020</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="ffffff"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont, StatusBorder, Border" Value="000000"/>
			<ActionBox Value="efefef"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДИСЛОВИЕ</Text>
				<Text>Уважаемые игроки, это приключение не похоже на большинство книг-игр, прочитанных вами ранее. Считайте его просто фантастической историей, в которую можно погрузиться и пережить от первого лица.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nБоже! Что со мной?\n\nЯ тону. Слегка приподняв голову, выплёвываю густую жёлтую жидкость. Какой ужасный запах, горло дерёт! Тошнота не отступает, но я просто давлюсь — изо рта почти ничего не выходит. Я весь покрыт этим дерьмом; похоже, меня рвало и раньше. Зубы стучат. Мне холодно, я замерзаю! Дрожу как осиновый лист.\n\nЯ горю! У меня жар, всё пылает. В то же время любая часть тела, не прикрытая простынёй, мёрзнет. Я покрыт потом. Пытаюсь протянуть руку и потрогать лоб, но обнаруживаю, что прикован к какому-то медицинскому аппарату. Он издаёт ритмичный сигнал тревоги. Я сдаюсь, я не хочу ничего отключать, я и без того слишком слаб — мне всё равно не хватит сил для того, чтобы двигаться.\n\nКомната заставлена шкафами, здесь есть ещё три койки, пустые. В люке виднеются звёзды. Замечаю на прикроватной тумбочке лист бумаги. Похоже на записку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Меня больше интересует аппарат"/>
				<Option Goto="11" Text="Я решаю осмотреть помещение"/>
				<Option Goto="15" Text="Я читаю записку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Я безумен. Достукался до психушки! Бетти или Мила, или как там её на самом деле зовут, вероятно, мой психиатр. Надеюсь, она мне поможет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>— Я ведь уже говорила: я Бетти, — она улыбается мне, но, кажется, немного нервно. — Правда, я не знаю, что ты помнишь... Я пилот, но также проходила курсы первой помощи. Я пытаюсь помочь тебе выйти из этого состояния. Я кое-что тебе должна и плачу услугой за услугу.\n\nО чём она говорит? Я не помню ничего, но не чувствую лжи в её словах. Раз у меня нет никаких других воспоминаний, то нет и причины не доверять ей.</Text>
			<LateTriggers>SecondQuestion</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="10" Availability="!SecondQuestion"/>
				<Option Goto="8" Availability="SecondQuestion"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nИли нет? Возможно, я всё ещё сплю. Звучит как штамп, но, вероятно, я умер и попал в Рай, ведь она действительно похожа на ангела.\n\nОна смотрит на меня, наклоняется над койкой и касается моего лба своей рукой. Её кожа приятно прохладная, мягкая. Рыжие волосы почти закрывают лицо, но я всё же вижу её глаза. Они зелёные, как изумруды, и в них блестят непролитые слёзы. На ней медицинский или лабораторный халат, а две верхние кнопки расстёгнуты и открывают нежную шею.\n\nОна смотрит на аппарат и нажимает какую-то кнопку. Предполагаю, что она изучает мои показатели — машина вряд ли нуждается в настройке. Техника и сама прекрасно со всем справляется, достаточно подключить её к пациенту и дать время проанализировать его состояние. Целую минуту женщина просматривает всё новые и новые данные. Кажется, она хочет мне что-то сказать, но молчит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Я пробую заговорить с ней"/>
				<Option Goto="17" Text="Я пытаюсь взять её за руку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Сейчас моя температура 38 градусов, и, похоже, она более-менее стабильна. Такие аппараты жизнеобеспечения очень эффективны, и вскоре он поставит меня на ноги.\n\nЯ успокоился, насколько это вообще возможно. Всё встанет на свои места. Я начинаю засыпать и наконец забываюсь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Подключённая ко мне машина — это высококлассный аппарат жизнеобеспечения. Он питает меня, поддерживает мою иммунную систему, отслеживает биометрические параметры и впрыскивает соответствующую комбинацию препаратов, необходимую в той или иной ситуации. Для этой цели он использует несколько сотен веществ, сейчас не могу вспомнить точное количество. Я с ужасом замечаю, что большинство моих показателей обозначены как критические, а температура тела составляет 41 градус!\n\nЯ паникую. Меня мутит. Я откидываюсь на спину и закрываю глаза.</Text>
			<Triggers>Medic</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>В последний раз аппарат показал температуру 37,9. Конечно, это признак болезни, но вот какой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Availability="Medic"/>
				<Option Goto="5" Availability="!Medic"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Во время разговора я пытаюсь встать и начать двигаться. Бетти помогает мне подняться. Кружится голова. Хочется спать.\n\n— Я почти закончила свои исследования на «Горизонте-2», — объясняет она, пока мы кружим по комнате. — Сам корабль и всё, что с ним связано — это открытие исключительной важности. Нужно как можно скорее доложить обо всём в Федерации. Ещё немного, и мы сможем пойти и познакомить тебя поближе со станцией «Маск».\n\nЕё голос меня успокаивает. Она обнимает меня за талию. Бетти на целую голову ниже меня и, конечно, не сможет меня удержать, если я начну падать. И всё же она помогает мне сохранять равновесие.\n\n— Я понятия не имею, о чём ты говоришь, но продолжай. Хочу узнать побольше, — честно признаюсь я. — И спасибо тебе за помощь.\n\nОна улыбается и обходит меня, не размыкая объятие. Затем встаёт на цыпочки и целует меня. Зачем она это сделала? Декольте её халата широко распахнуто.\n\n— Ты же этого хотел, — она снова улыбается и ещё раз целует меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Я сдаюсь"/>
				<Option Goto="23" Text="Я останавливаю её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nОна только что вошла в комнату. Принесла мне биопюре со вкусом персика.\n\n— Как ты, Бен?\n\nОна ведёт себя так, как будто мы знакомы. Но имя, которое она назвала, мне неизвестно так же, как и она сама.\n\n— Думаю, мне стало намного лучше, — отвечаю я хриплым голосом. Удивительно, я могу говорить почти нормально, хотя моё пересохшее горло саднит.\n\n— Надеюсь, тебе действительно полегчало, — женщина садится на койку рядом со мной. — По-моему, ты выглядишь хуже. По крайней мере физически.\n\nОна кладёт ладонь на мой лоб. Думаю, она могла бы просто взглянуть на индикаторы. Моя температура 37,9. Я пытаюсь сесть. Она помогает мне и вновь садится на кровать. На мне только трусы и футболка. Сил прибавилось, хотя всё тело затекло и болит. Я растираю руки и массирую мышцы ног. Моё тело чрезвычайно мускулистое и рельефное, как у спортсмена. В чём бы ни была причина моей хвори, она не ослабила меня, и, вероятно, я заболел совсем недавно.\n\nЖенщина кладёт ногу на ногу и смотрит на меня. Её хрупкая гладкая щиколотка выступает из-под полы халата. У неё умный взгляд, и в нём читается некое сомнение или недоверие, как будто я — это загадка, которую она не может разгадать.\n\nПришло время задать ей несколько вопросов, как бы странно они ни прозвучали. Я смотрю прямо в её зелёные глаза и спрашиваю:\n\n— Как тебя зовут?\n\n— Бетти Блинд, но ты ведь и так это знаешь, — отвечает она и проводит рукой по моим волосам.\n\nОна испытующе смотрит на меня, я чувствую это. Ей что-то от меня надо?\n\n— Кто капитан этого корабля? — я продолжаю задавать вопросы.\n\n— Капитана нет. Здесь только ты и я. Больше ни одной живой души. Корабль возвращается на Землю, следуя предустановленной программе. Всего пару дней назад мы вошли в Солнечную систему и теперь находимся на её периферии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Я задаю следующий вопрос:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="«Кто ты?»"/>
				<Option Goto="19" Text="«Кто я?»"/>
				<Option Goto="24" Text="«Что со мной случилось?»"/>
				<Option Goto="30" Text="«Что это за корабль?»"/>
				<Option Goto="34" Text="«Где записка?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Я вижу звёзды через небольшой люк, который, несомненно, расположен на космическом корабле. Я могу ошибаться, но такое чувство, что корабль движется.\n\nПодключённая ко мне машина — это высококлассный аппарат жизнеобеспечения. Я вижу вокруг шкафы, заполненные прочей медтехникой и препаратами, предназначенными для лечебных и лабораторных целей — сам не знаю, почему, но я уверен в этом. Я в медицинском отсеке.\n\nОстальные койки в комнате пусты, но ближайшая не застелена. Там кто-то лежал? И что с ним случилось?\n\nМеня мутит. Я откидываюсь на спину и закрываю глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Я пытаюсь что-то сказать, но горло пересохло, почти слиплось, и я всего лишь захожусь кашлем.\n\n— Ш-ш-ш, ш-ш-ш, — она наклоняется ко мне. — Отдыхай, ты очень слаб.\n\nМой взгляд сам собой возвращается к её широко раскрытому декольте, но я быстро перевожу его и смотрю ей в глаза. Писк медицинского аппарата предательски учащается, следуя ритму моего сердца. Сегодня я чувствую себя получше и, вероятно, обязан этим женщине.\n\n— Спасибо, — шепчу я.\n\nЯ хотел бы задать ей сотни вопросов, но знаю, что почти ничего не смогу сказать. Я действительно очень устал, поэтому расслабляюсь и засыпаю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>На этот раз я отвечаю на поцелуй, и её губы надолго задерживаются на моих. Бетти мягко толкает меня на соседнюю кровать. Она стягивает мою футболку и пару секунд смотрит на мою грудь. Там какая-то белая татуировка, надпись. Я пытаюсь рассмотреть получше, но она закрывает её ладонью и нежно целует меня. Я откидываюсь на спину.\n\nТеперь Бетти осторожно снимает мои боксёры. Я закрываю глаза. Десятки вопросов полностью улетучиваются из моей головы, по крайней мере на данный момент. Им придётся подождать.</Text>
			<Triggers>Scene</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Постельная сцена" Availability="Scene"/>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Почему я здесь? Меня терзает чувство, что мне нужно что-то сделать, это очень важно. Что я должен вспомнить? Что же мне делать?\n\nВозможно, я просто болен...\n\nЯ мысленно перебираю всё, что увидел за последний час. Я думаю о...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Состоянии своего здоровья"/>
				<Option Goto="22" Text="Халате Бетти"/>
				<Option Goto="32" Text="Соседней кровати"/>
				<Option Goto="16" Text="Ни о чём — мне лучше отдохнуть, поспать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text>Я не могу дотянуться до записки, даже не пытаюсь. Поворачиваю голову в сторону и читаю на расстоянии. Мне трудно сосредоточиться из-за головной боли, угол, под которым я вижу текст, мучителен для глаз, но я как-то справляюсь.</Text>
				<Text Style="Italic, Box">Дорогой Бен,\n\nЕсли ты это читаешь, знай — я рада, что ты выжил. Надеюсь, ты меня помнишь. Уж я-то тебя точно не забуду.\n\nЯ боюсь брать тебя с собой. На моём корабле не такое уж хорошее медицинское оборудование, и я не думаю, что ты выдержишь путешествие. Хотя биологические системы не фиксируют никакой угрозы, но они всё же устарели, а тебя окружает слишком много неизвестных.\n\nОставаться я тоже боюсь, и тут ничего не поделаешь. Я направляюсь к станции «Илон Маск», чтобы не пропустить рандеву с ней. Я подам сигнал бедствия, как только войду в зону досягаемости. Если мои расчёты верны, учитывая твою и их траекторию, а также остальные параметры, они должны прибыть сюда через неделю. Надеюсь, они отправятся немедленно.\n\nЕсли я останусь здесь, некому будет позвать на помощь, а мне кажется, что эта аппаратура не сможет тебя вылечить. Надеюсь, она хотя бы сохранит тебе жизнь.\n\nЯ буду ждать тебя. Найди меня.\n\nМила Отарес</Text>
				<Text>Меня мутит. Я откидываюсь на спину и закрываю глаза.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Musk</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nПробуждаюсь с ясной головой. Я здесь на задании. Это миссия первостепенной важности. Она написана на моей груди. Я встаю и понимаю, что чувствую себя намного лучше, почти здоровым. Я дрожу, но это от нервного напряжения. Стягиваю футболку. Так и есть: на моей груди — белая татуировка. Надпись перевёрнута, чтобы её можно было прочесть в зеркале. Такое чувство, что я видел это в каком-то фильме, но больше ничего не могу вспомнить.\n\nВ комнате есть зеркало, пусть и маленькое. Оно рядом с дверью, и отсюда не видно моё отражение. Хотя я могу прочесть татуировку и без него, я всё же предпочитаю полный осмотр — заодно изучу свою спину. Отключаю медицинское оборудование, встаю и медленно приближаюсь к зеркалу. Между делом замечаю, что простыни сменили, а значит, Бетти была здесь. Добираюсь до зеркала — его стекло треснуло как будто от сильного удара. Вглядываюсь в надпись:\n\n«Убей Милу Отарес! Она разносит заразу!»\n\nЯ начинаю лихорадочно осматриваться в поисках других надписей, но зеркало совсем небольшое и неудобно расположено. Оно вмонтировано в стену и, возможно, было частью какой-то мультимедийной системы, пока кто-то его не сломал. А может и нет. Я ничего не вижу. На всякий случай я даже на секунду спускаю свои боксеры, но какой же идиот будет делать татуировку там, особенно, если это что-то важное? Хотя если подумать, это определённо тайное место. Махнув рукой, я прекращаю думать о всяких глупостях.\n\n— Бетти! — кричу я. Хочу, чтобы она тоже осмотрела меня.\n\nОна меня вообще слышит? У этих дверей, должно быть, мощная звукоизоляция. Мне приходит в голову, что, возможно, она наблюдает за мной и комнатой через камеру слежения — где-то здесь должна быть такая, во всех отсеках корабля они есть.\n\nРаздумываю, стоит ли её звать. Однако она уже наверняка видела татуировку — кто знает, сколько дней она ухаживала за мной.\n\n— Бетти, — я снова зову её.\n\nЧерез пару секунд она входит в комнату.\n\n— Бетти, смотри, у меня тут татуировка.\n\nОна подходит ко мне. Смотрит на меня недоверчиво и немного испуганно. Она удивлена как будто видит надпись в первый раз. Проводит по ней рукой.\n\n— Это не татуировка. Это шрамы, видишь?\n\nЯ присматриваюсь. Действительно, шрамы. Надпись вырезана или выжжена на моей груди!\n\n— Что за дьявольщина, вашу мать?! Кто мог такое сделать? У меня есть другие шрамы?\n\nНе знаю, может, я и пропустил что-то из-за этого неудобного зеркала. Бетти внимательно осматривает всё моё тело (почти всё), но, похоже, надпись всего одна.\n\n— И кто, чёрт возьми, эта Мила Отарес?!\n\n— Тише, тише, успокойся!\n\nОна выглядит напуганной. Неудивительно, учитывая моё поведение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Availability="Rabbit"/>
				<Option Goto="38" Availability="!Rabbit"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Я протягиваю свою ослабевшую руку. Женщина смотрит на меня с жалостью, берёт мою ладонь и нежно гладит мои пальцы. Судя по её прикосновениям, я понимаю, что небезразличен ей. Она не спешит отпускать мою руку и грустно смотрит на меня. Откуда она меня знает? Почему я её не помню? Неужели это просто жалость к больному или умирающему?\n\nОна встаёт и склоняет голову к плечу. Я чувствую сокрушительную усталость, расслабляюсь и засыпаю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Итак, аппарат показывал 37,9, и при этом большинство предупреждающих индикаторов не горело. Совсем недавно у меня была температура за сорок, я был полностью обессилен и даже не знаю, как смог подняться по трапу. Если сравнивать с тем состоянием, то я, скажем прямо, здоров как бык. Я могу говорить, ходить...\n\nНо сегодня Бетти сказала, что я выгляжу хуже. Как ей это только в голову пришло, ведь улучшение очевидно. Здесь что-то не так, определённо. Может, она думает, что я совсем с катушек съехал, но даже если так — зачем лгать и подавлять меня? Вряд ли она задумала что-то плохое, ведь она могла сделать со мной что угодно, пока я был беспомощен.\n\nУсталость постепенно вытесняет тревожные мысли. Я начинаю засыпать и наконец забываюсь.</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— Тебя зовут Бен Девер — это всё, что я знаю о тебе и твоём прошлом.\n\n— Как ты узнала моё имя? Я и сам-то его не помню.\n\n— Ты назвал мне его, когда тебе было получше.\n\nЯ недоверчиво смотрю на неё. Я правда знал эту женщину раньше? Бетти? Нет, не помню.\n\n— Да, но кто я на самом деле? Что я здесь делаю?\n\n— Поверь, я бы тоже очень хотела это знать. У меня есть и другие вопросы, но я не думаю, что кто-то из нас может на них ответить. По крайней мере не сейчас. Я взяла у тебя образец ДНК. Когда мы вернёмся на «Илон Маск», то поищем информацию о тебе в сети.</Text>
			<LateTriggers>SecondQuestion</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="10" Availability="!SecondQuestion"/>
				<Option Goto="8" Availability="SecondQuestion"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Я лежу и смотрю в потолок. Наслаждаюсь моментом. Бетти нежно прижалась ко мне, её голова на моём плече. Она наблюдает за мной с явным удовлетворением.\n\nВскоре мы встаём, и она помогает мне вернуться на мою койку. Снова подключает меня к медицинской аппаратуре. Она складывает простыни на соседней кровати и говорит, что отнесёт их в стерилизатор. Собрав их, она на миг останавливается и бросает на меня удивлённый взгляд, но, ничего не сказав, уходит.\n\nУсталость потихоньку берёт своё. Я закрываю глаза, но мне удаётся не заснуть.</Text>
			<Triggers>Rabbit</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Интересно, когда в последний раз здесь лежал кто-то ещё? Может, это было всего пару дней назад, а может, прошли десятилетия. Было бы неплохо, если бы Бетти составила мне компанию на соседней кровати, но, к сожалению, её здесь нет. Так мне по крайней мере было бы спокойнее, да и какой мужчина отказался бы от соседства с такой женщиной?\n\nЧто за ерунда лезет мне в голову... Я постепенно начинаю засыпать и наконец забываюсь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Мои мысли возвращаются к халату Бетти. Память свежа, и я почти вижу её, когда закрываю глаза. Расстёгнутые пуговицы, нежная кожа, изящная шея, притягательная округлость груди... Как тут рассуждать о чём-то ещё?\n\nИ вот, я погружаюсь в сладкие мысли о ней, начинаю засыпать и наконец забываюсь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Не надо, — я останавливаю её.\n\nЯ отворачиваюсь, чтобы её губы не коснулись моих. В этот момент мной владеет мучительное желание, но я всё же сопротивляюсь.\n\n— Прости, я думала, ты этого хочешь и, может, почувствуешь себя лучше, — смущённо говорит Бетти.\n\n— Извини. Мне плохо, и я не думаю, что это хорошая идея.\n\nНе говоря уж о том, что я её не знаю, не могу быть уверен, кто она и чего хочет. В моей голове так много вопросов.\n\nМы продолжаем бродить по комнате в неловком молчании. Как будто в подтверждение моих слов меня начинает тошнить. Я пытаюсь сдержаться, но не могу — меня рвёт на пол и на соседнюю кровать. Она приносит мне воды и помогает лечь. Затем притаскивает робота-уборщика из соседнего отсека и заводит его на время, необходимое для очистки. Она складывает грязные простыни и говорит, что засунет их в стерилизатор. Унося их, Бетти на мгновение останавливается и удивлённо смотрит на меня, но, не сказав ни слова, уходит.\n\nУсталость потихоньку берёт своё. Я закрываю глаза, но мне удаётся не заснуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— У тебя амнезия, и она усиливается. А недавно стало ещё хуже. Физически ты тоже нездоров, но мне не удалось определить причину. Большую часть дня ты проводишь в коматозном состоянии, и я никак не могу тебя разбудить.\n\n— Откуда ты всё это знаешь? — спрашиваю я.\n\n— Некоторые вещи я и сама вижу, а другие слышала.\n\n— От кого?\n\n— От тебя. Ты правда не помнишь?\n\nБетти смотрит мне прямо в глаза. Я отвечаю тем же и пытаюсь что-то прочесть в её взгляде. Кажется, она вполне уверена в своих словах и, похоже, пытается понять, не лгу ли я ей.</Text>
			<LateTriggers>SecondQuestion</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="10" Availability="!SecondQuestion"/>
				<Option Goto="8" Availability="SecondQuestion"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nЯ здесь на задании. Если я провалю его, последствия примут апокалиптический масштаб. К этой миссии я готовился годами, возможно, всю свою жизнь. Кто-то отправил меня сюда.\n\nА может, я окончательно свихнулся. Тут уж или я, или Бетти — оба мы просто не можем быть в своём уме. Но она-то выглядит нормальной... Да уж...\n\nЯ встаю. Медицинская аппаратура не подключена. Это Бетти меня отключила? Первым делом я осмотрю:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Медицинский аппарат"/>
				<Option Goto="51" Text="Простыни на соседней кровати"/>
				<Option Goto="59" Text="Зеркало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Я набираю код, и дверь открывается. Усмехаюсь. У меня всё под контролем. Сейчас я гораздо лучше разбираюсь в происходящем, чем Мила — наверняка она встретила меня всего день-два назад. Я верю, что если попытаюсь поранить её или сделать нечто подобное, то ничего не выйдет. Да я и не хочу так поступать. Не могу представить, что причиню ей боль. Я чувствую, что очень близок с ней, как будто знал её всю свою жизнь. Зеленоглазая Мила.\n\nЗахожу в командную рубку. Сажусь за пульт и приступаю к делу. Я обнаруживаю, что настройки биологической защиты были вручную понижены 42 года назад. Видимо, автоматическая сигнализация кому-то мешала, и этот кто-то просто отключил её. Я восстанавливаю стандартные настройки.\n\nМне предстоит принять два важных решения: одно из них касается судьбы моей спутницы, а второе — судьбы корабля. От мысли о том, что придётся как-то повредить Миле, мне становится плохо, и я решаю сначала заняться кораблем. Я хочу уничтожить его, чтобы убедиться — никто не заразится в дальнейшем. Однако это не так просто. Здесь нет большой красной кнопки или программы самоуничтожения. Я не могу взять и перегрузить реактор — системы корабля хорошо защищены от подобных вредоносных манипуляций, и, скорее всего, через считанные минуты мне снова станет плохо. Я прекрасно знаю, как работает корабль, знаю, какие из его систем можно обойти и как.\n\nМне приходит в голову, что нужно сбить траекторию и взломать посадочные алгоритмы. Сейчас корабль движется к Земле в аварийном режиме. Я хочу разбить его. Вопрос только когда и где. Бортовой компьютер содержит достаточно полную информацию о траекториях всех крупных объектов Солнечной системы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Я немедленно меняю курс и направляю корабль к ближайшему небесному телу, подходящему для моей цели: столкновение не произойдёт мгновенно, но станет возможным через три-четыре дня"/>
				<Option Goto="70" Text="Устанавливаю смену курса через десять дней: вскоре после этого корабль должен пересечься с траекторией какого-то крупного астероида или кометы"/>
				<Option Goto="75" Text="Настраиваю курс так, чтобы он изменился в последний момент: сблизившись с Землёй, корабль должен разбиться на Луне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>— Там была записка от некой Милы Отарес. Наверняка ты её забрала!\n\nОна коротко вздрагивает, но отвечает быстро, глядя мне прямо в глаза:\n\n— Слушай, я ничего не знаю об этой твоей записке, клянусь! Не напрягайся. Ты не в себе, и, возможно, твои воспоминания затуманены.\n\nЕё последние слова кажутся мне искренними, но я чувствую, что она также что-то недоговаривает. Я хорошо разбираюсь в человеческих реакциях. Ну, по крайней мере, мне так кажется.\n\n— Возможно, эта самая Мила и оставила меня здесь, на корабле...\n\nБетти только пожимает плечами.</Text>
			<LateTriggers>SecondQuestion</LateTriggers>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="10" Availability="!SecondQuestion"/>
				<Option Goto="8" Availability="SecondQuestion"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Я обнимаю её. Мне нужна её близость, чтобы снова почувствовать себя нормальным хоть ненадолго. Она застыла, не отвечает на мои объятия. Моя рука ползёт вниз, я ищу её взгляд и губы.\n\n— Прекрати! Прошу тебя! — резко бросает она и отталкивает меня.\n\nЕё взгляд озадаченный и сердитый одновременно. Кажется, я уловил и нотку страха. И я определённо вижу волнение.\n\n— Прости, — извиняюсь я.\n\nДа как её понять, чёрт возьми? Вчера у нас всё было, почему сегодня она ведёт себя так, словно я перешёл черту?\n\n— Не нужно извинений. Я просто не думаю, что это хорошая идея.</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Я ощущаю прикосновение её тёплых губ, очень лёгкое и нежное. Вскоре я уже хочу, чтобы контакт был более близким, это чувство завладевает мной, но Бетти продолжает дразнить меня. Она видит, как растёт моё желание, и ей это нравится. Если бы сейчас у меня было достаточно сил, я бы точно не сдержался и перехватил бы инициативу. А так она остаётся за главного и продолжает сводить меня с ума. Я изнемогаю в её руках.\n\nЧерез минуту она садится на меня верхом. Расстёгивает ещё две пуговицы на своём халате, распахивает его, а полы поднимает выше. Она склоняется ко мне, и её упругая грудь касается моей. Ей рука скользит вниз между нашими ногами. Я чувствую её прикосновение и проникаю в неё. Она двигается медленно, очень медленно. Я схожу с ума. Ещё через минуту она начинает двигаться всё ниже и быстрее. Если бы у меня не болело всё тело, я бы точно не продержался и пятнадцати секунд, но теперь божественные ощущения смешиваются с болью. Бетти приподнимается и упирается в меня руками, а я нежно обхватываю её груди, чтобы чувствовать их движение в своих руках...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>— Это межзвёздный корабль «Горизонт-2», наша вторая попытка отправиться в другое созвездие и снова неудачная. Связь с судном была полностью потеряна больше сорока лет назад. До последних дней, когда его обнаружила я. Теперь он возвращается на Землю.\n\n— Что мы здесь делаем? Это ты привезла меня сюда?\n\n— Нет, — отвечает Бетти. — Ты уже был здесь, когда я прибыла. Один. Понятия не имею, как ты здесь оказался.\n\n— Тогда, может, это мой корабль?\n\n— Исключено, его системы жизнеобеспечения были заморожены десятки лет, я проверила. Должно быть, кто-то оставил тебя здесь незадолго до моего прибытия, но я не обнаружила поблизости никаких судов. Если же ты добрался сюда сам, то явно отослал свой корабль.\n\n— Зачем мне это делать?\n\nОна лишь пожимает плечами. Я было подумал, что она врёт, но эта её история. Слишком нелогично, никто не станет так лгать. Кроме того, она сказала правду о корабле — я вспомнил его, когда она упомянула его название и миссию. Может, это и не мой корабль, но я чувствую, что знаю о нём всё.</Text>
			<LateTriggers>SecondQuestion</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="10" Availability="!SecondQuestion"/>
				<Option Goto="8" Availability="SecondQuestion"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>— Не знаю такую, — она смотрит мне прямо в глаза. — Пожалуйста, успокойся! Нет у тебя никакого задания, ты просто болен. Я не знаю, кто сделал это с тобой, — она показывает на мои шрамы.\n\nМы оба на секунду замолкаем.</Text>
			<LateTriggers>Alone</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Затем я обвиняю её во лжи"/>
				<Option Goto="37" Text="Вы знаете о том, что были один" Availability="Alone"/>
				<Option Goto="39" Text="Задам ей другой вопрос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>М-да, соседняя койка. Сейчас она не застелена, но какая разница? Вряд ли в этот медицинский отсек хлынут пациенты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Availability="Medic|Musk"/>
				<Option Goto="41" Availability="!Medic, !Musk"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Мне кажется, что я схожу с ума, но прикосновение Бетти успокаивает меня. Я испугал её своими воплями, а теперь и ей нужно немного успокаивающей нежности. Может, снова найти утешение в её объятиях?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Да"/>
				<Option Goto="38" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Какая записка? — переспрашивает Бетти с явным удивлением.\n\n— Там лежала записка, — я показываю на прикроватную тумбочку. — Я потерял счёт времени. Возможно, это было вчера или позавчера.\n\n— Не помню ничего такого, — отвечает она. — Может, я оставила какую-то бумагу или записи.</Text>
			<LateTriggers>SecondQuestion</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Вы читали записку Милы Отарес" Availability="Musk"/>
				<Option Goto="10" Availability="!SecondQuestion"/>
				<Option Goto="8" Availability="SecondQuestion"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Говорю же, я Бетти, Бетти Блинд. Я исследователь, изучаю этот корабль, беру образцы, исследую их, копирую любые данные, которые можно загрузить с бортовых компьютеров, и провожу инвентаризацию. Только не смейся, но мой корабль называется «Чудо-женщина», и он пристыкован к этому судну, «Горизонту-2». Я пришла с него.</Text>
			<LateTriggers>Alone</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Я обвиняю её во лжи"/>
				<Option Goto="37" Text="Вы знаете о том, что были один" Availability="Alone"/>
				<Option Goto="39" Text="Задам ей другой вопрос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nВскакиваю на постели. Я вспотел, кажется, сердце сейчас выпрыгнет из груди. В ушах звенит.\n\nЯ встаю с кровати. Медицинская аппаратура отключена. Соседняя койка заправлена. На груди эта чёртова надпись. Там сказано, что я должен убить Милу Отарес. Мысль о том, что это дело всей моей жизни, не покидает меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Availability="Mandela"/>
				<Option Goto="56" Availability="!Mandela"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>— Бен, я вижу, ты совсем сбит с толку. Пожалуйста, отдохни сегодня. Я боюсь за тебя. Надеюсь, завтра всё пройдёт, и мы вернёмся к этому разговору. Обещаю.\n\nОна гладит меня по щеке. Я пытаюсь расслабиться, насколько это возможно в такой ситуации. Мне кажется, я схожу с ума. Или я был безумен с самого начала? Действительно ли у меня есть миссия, и что вообще здесь происходит? Что со мной происходит?!\n\nБетти выходит из комнаты. Я решаю самостоятельно подключить медицинскую аппаратуру. Она явно мне помогает, и сильно, по крайней мере физически. И я не думаю, что можно винить её в остальном. Лекарства вводятся безболезненно, через кожу или с помощью микроинъекций, если нет необходимости быстро влить большой объём препаратов.\n\nЯ долго размышляю о случившемся, пытаюсь вспомнить каждое слово и событие последних дней. Не знаю, как долго я не могу уснуть — может, час, может, два. Наконец я снова забываюсь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Скажу прямо, Бен: я думаю, тебе становится хуже, и ты меня как-то пугаешь. Ты теряешь рассудок. У тебя амнезия, ты сам мне об этом сказал. Физически ты выглядишь немного усталым, и мне кажется, ничего не помнишь о прошлых событиях. Ты что-то выдумываешь. Ты и раньше, бывало, фантазировал, но теперь начинаешь терять контроль над собой.\n\n— Шутишь? — я немного зол. — Я чувствую себя почти идеально. И я помню все свои последние пробуждения, уж не знаю, сколько это в днях. Да, я не помню, что было до этого. Не знаю, почему ты так говоришь, но мне кажется, это ты скорее что-то забыла. Прости, что сорвался, но тут всё слишком запутано. Я просто хочу поговорить.\n\n— Послушай, просто успокойся. Присядь.\n\nЯ опускаюсь на свою кровать. Она садится напротив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Мне нужно хорошо обдумать свои вопросы. Как ни крути, ситуация несколько напряжённая, а я хочу выжать максимум из этого разговора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="«Ты знаешь Милу Отарес?»"/>
				<Option Goto="35" Text="«Кто ты на самом деле и какова твоя цель?»"/>
				<Option Goto="45" Text="«Ты заходила в комнату, пока я спал?»"/>
				<Option Goto="50" Text="«Почему я подключён к этому аппарату?»"/>
				<Option Goto="55" Text="«Это ты разбила зеркало?»"/>
				<Option Goto="60" Text="«Почему ты мне доверяешь? Зачем помогаешь?»"/>
				<Option Goto="37" Text="У меня больше нет вопросов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text>Первый и самый важный шаг в борьбе с безумием — это его осознание. Если человек понимает, что его мозг шутит с ним шутки, то рано или поздно он научится подавлять ложные порывы и отделять истину от иллюзий, которые подбрасывает его сознание. Их можно подвергнуть сомнению и наконец отличить реальность от игры воображения.\n\nНадеюсь, Бетти мне поможет. Ну или Мила. Она так добра ко мне — очевидно, она прилагает неимоверные усилия к моему излечению. С этого дня я начинаю бороться. Я буду кротко и послушно ловить каждое её слово и исцеляться.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Я рассматриваю кровать, и меня посещает сильное дежавю. Снятое бельё, несколько помятое ложе... Я уже видел койку в таком состоянии. Когда я проснулся, всё было заправлено, но почему там не было простыней немного раньше?\n\nСегодняшние события случались и раньше? Кто-то другой недавно лежал на этой койке? У меня нет ответов на эти вопросы.\n\nУсталость постепенно вытесняет тревожные мысли. Я начинаю засыпать и наконец забываюсь.</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Да, так и есть, это ответ на вопрос о жизни, вселенной и вообще. Не читайте его, если вы ещё не прошли всю книгу целиком, чтобы не испортить себе удовольствие от игры. Здесь раскрываются некоторые секреты, а вам может быть интереснее открыть их самому.\n\n— Если извлечь корень из номеров параграфов, на которых герой просыпается, то вы узнаете, какой это день в его возвращении.\n\n— Первую смерть во всех книгах-играх Ал Торо можно найти на Параграфе 40.\n\n— Мила Отарес (или Мила с Марса) — это героиня другой книги того же автора. Не будем забывать и об одноимённом болгарском фильме.\n\n— Бен Девер — имя сына создателя серии «Одинокий Волк», легендарного автора книг-игр Джо Девера. Покойся с миром, Джо.\n\n— Код на двери медицинского отсека — это дата аварии на Чернобыльской АЭС.\n\n— Бросок кубика на Параграфе 53 имеет чисто психологический эффект для читателя — ожидание результата повышает напряжение (из-за неопределённости исхода) и продлевает напряжённый момент.\n\n— В книгах Ал Торо символ «*» используется для скрытых переходов (+16 к номеру параграфа) в сценах, предназначенных для соответствующей возрастной аудитории.\n\n— В этой небольшой книге-игре имеется шесть параграфов, на которые нет прямого перехода.\n\n— Некоторые очки Осознания можно получить до того, как герой и читатель поймут за что. Таковы, например, сцена с зеркалом или момент, в котором вы узнаёте о спасении Милы. Я применил этот подход, чтобы не слишком упрощать прохождение, когда очки набираются в момент фактического осознания.\n\n— Идея названия родилась из термина «космическое рандеву», который означает довольно трудно достижимое пересечение орбит двух объектов. Здесь рандеву Милы и Бена происходит не в пространстве, а во времени — это краткое окно сближения, после которого встреча будет невозможна.\n\n— 95% этой книги игры написано за три долгие ночи.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Не ври мне! — я почти кричу.\n\nОна вздрагивает и съёживается. Чувствую себя идиотом. Я пугаю её, а ведь я, похоже, обязан ей жизнью.\n\n— Слушай прости. Я не хотел...\n\nТянусь к ней, беру за руку и глажу её, нежно и очень осторожно. Она не отдёргивает руку, хотя, возможно, хотела бы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Я решаю просмотреть записи аппарата жизнеобеспечения. И почему я раньше об этом не подумал? Я вхожу в систему и проверяю историю, чтобы узнать, как менялось моё физическое состояние в последние дни и как долго я здесь нахожусь.\n\nИщу.\n\nНичего не выходит. Я копаюсь в меню. Надо убедиться, что я ничего не пропустил.\n\nНет, я не ошибся. Я прекрасно знаю, как обращаться с такой техникой, меня этому обучали. Здесь просто нет недавней истории. Последние записи сделаны 42 года назад. Проклятье. Это Бетти всё стёрла? Зачем?</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Нет, я не захожу в твой отсек. Иногда наблюдаю за тобой через камеры, проверяю, как ты, — она задумывается и добавляет. — Но не так чтобы, вот...\n\n— Тогда как ты сменила простыни? — я её подловил.\n\n— Какие простыни? — она недоумённо смотрит на меня.\n\n— Эти простыни!\n\nЯ развожу руки и показываю на соседнюю кровать.\n\n— Не понимаю, о чём ты — я точно их не меняла.</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Я подхожу к зеркалу. Целое. Начинаю истерично хохотать. Чёртово стекло не разбито! Думаю о том, что произойдёт, если я сломаю его снова. Я замахиваюсь, но останавливаюсь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Вы набрали 4 очка Осознания и более" Availability="ОСОЗНАНИЕ > 3"/>
				<Option Goto="40" Text="Вы набрали меньше 4 очка Осознания" Availability="ОСОЗНАНИЕ &lt;= 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Texts>
				<Text>Я размышляю над тем, может ли Бетти быть законченной шизофреничкой. Я каким-то образом попал в её руки, и она довела меня до состояния психоза. Каждый раз она ведёт себя, как другой человек, забывает о произошедших событиях и не исключено, что накачивает меня какими-то веществами с помощью того аппарата. Нужно избавиться от неё. Я решаю подстеречь её и напасть, когда она войдёт в комнату. Это будет несложно — надо просто добраться до неё, и я сверну ей шею за секунду.\n\nЯ пробую ввести код, который она сообщила меня раньше, но он не подходит. Похоже, она его сменила. Ничего, я подловлю её.\n\nК моему глубокому сожалению Бетти оказывается чрезвычайно осторожной. Когда она наконец заходит в комнату, то заставляет меня отойти от двери. У неё бластер, и он снят с предохранителя. Она видела, как я возился с дверным терминалом. Она снова запирает меня, и я слышу, как она меняет код.\n\nНа следующий день стресса только прибавляется. Бетти встречает меня как незнакомца — просто не помнит меня. Я знакомлюсь с ней, пытаюсь принять её правила игры. Вру ей, говорю, что болен, пытаюсь успокоить её и даже подкатить к ней, но ничего не выходит. Она совсем спятила и твердит, что я должен был умереть. Её бластер постоянно направлен на меня.\n\nЯ убеждён, что справлюсь с ней — может, уже завтра. Но завтра не наступит никогда, по крайней мере для меня.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>«...0 минут и 20 секунд», — апатично произносит система оповещения.\n\nБетти, ради бога, не делай глупостей! Я лихорадочно пролистываю меню и добираюсь до раздела отключения стерилизации. Дважды подтверждаю, что уверен в своём решении, буквально бью по клавишам командного пульта. Внезапно вой сигнализации смолкает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Я просыпаюсь.\n\nЯ поднимаюсь с пола и слышу глухой женский крик. Вздрагиваю и инстинктивно съёживаюсь. Я обнажён, и мне холодно — температура в помещении довольно низкая.\n\nМила стоит на другом конце комнаты, её бластер направлен на меня. На ней лёгкий защитный скафандр. Я медленно и осторожно поднимаю руки и встаю так, чтобы оказаться спиной к ней, повёрнута только моя голова. Я пока не хочу, чтобы она увидела надпись на моей груди, да и наше знакомство не прошло бы гладко, даже если бы я не торчал голым прямо напротив неё. Я жду, пока она успокоится, насколько это вообще возможно. Сквозь скафандр я слышу её учащённое дыхание.\n\n— Кто ты такой, чёрт возьми? — нервно кричит она.\n\n— Бен. Бен Девер.\n\n— Ты не мог выжить. Системы жизнеобеспечения корабля включились всего час назад!\n\nУслышав эти слова, я снова вздрагиваю и невольно начинаю оборачиваться.\n\n— ЭЙ! — восклицает она.\n\nЯ замираю на полпути и вновь поднимаю руки над головой.\n\n— Успокойся. Я не причиню тебе вреда. Но должен предупредить — у меня расстройство памяти, и порой я могу вести себя немного странно.\n\n— Только попробуй подойти ко мне, и я пристрелю тебя, клянусь!\n\n— С места не двинусь, даю слово.\n\nЯ слегка поворачиваюсь и смотрю на неё. Она не сводит с меня глаз и не опускает бластер.\n\n— Я капитан Мила Отарес, — она называет своё имя, вероятно, следуя какому-то протоколу. Голос звучит напряжённо.\n\n— Ты исследовательница, первый человек, который открыл «Горизонт-2» после его возвращения, — перебиваю я. — Когда ты закончишь свои исследования здесь, то отправишься на станцию «Илон Маск».\n\n— Похоже, я не первая, — поправляет она. — Как ты сюда попал?\n\n— Думаю, меня оставили здесь, но не могу вспомнить.\n\n— Почему ты голый? Где твой скафандр? У тебя должен был быть скафандр!\n\n— Я не знаю...\n\nЯ не могу придумать никакого объяснения.\n\n— Слушай, я запру тебя в этом отсеке и буду постоянно следить за тобой. Если ты подойдёшь к двери, не говоря уже о том, что попробуешь как-то выбраться, я без колебаний пристрелю тебя. Всё ясно?\n\nЯ киваю.\n\n— Мила, немедленно уходи с корабля и сожги свой проклятый скафандр сразу после стерилизации.\n\n— Послушай, я не знаю, кто ты, что ты за человек и как ты здесь оказался, но уясни себе, что я не позволю подвергнуть себя опасности и уж тем более не стану подчиняться твоим приказам.\n\nЯ ещё немного поворачиваюсь, прикрывая одной рукой пах, а другой надпись на груди.\n\n— Я могу рассказать тебе, что произойдёт в ближайшие дни. Ты начнёшь исследования. Произойдёт авария. Будет...\n\n— Заткнись! — приказывает она и направляется к двери. — Пойду проверю, что здесь случилось и как ты сюда попал. Тебе лучше не делать глупостей. В Академии я была первой по стрельбе.\n\nЯ киваю и наблюдаю, как она выходит из комнаты, запирает дверь. В одном из шкафчиков нахожу одежду — больничную пижаму и нижнее бельё. Одеваюсь. Я всё время прикрываю надпись на груди — Мила наверняка следит за мной.\n\nЯ подхожу к люку и смотрю на звёзды. Я понимаю, что видел Милу в последний раз. На мгновение я заколебался — не пойти ли за ней, ведь я знаю код на двери, но я также знаю, что никак не смогу изменить ход событий в последующие дни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Availability="Bruce"/>
				<Option Goto="77" Availability="!Bruce"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>— Это медицинский аппарат, он анализирует и улучшает твоё физическое состояние. Я не эксперт в таких делах, но на самом деле это и не нужно — всё полностью автоматизировано. Надо просто подключить технику, а дальше она работает самостоятельно.\n\nНе знаю, какого ответа я ожидал. Что тут ещё можно сказать, даже если с аппаратом не всё ясно?</Text>
			<LateTriggers>Alone</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="37" Availability="Alone"/>
				<Option Goto="39" Availability="!Alone"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Мной завладевает мысль, что на соседней койке я найду ключ к разгадке происходящего. Я наклоняюсь над ней и начинаю тщательно осматривать. Даже сущая мелочь может дать мне наводку на то, что здесь случилось — волос, пятно, что угодно.\n\nК сожалению, я ничего не обнаружил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>«Стерилизация — отменена», — автоматический голос подтверждает мои действия.\n\nЯ замираю и пару секунд отдыхаю. Затем нахожу опцию разблокировки изолированной лаборатории и активирую её. После того, как несколько раз уточняю, что осведомлён о рисках. Что ж, нельзя упрекать инженеров за то, что они встроили эти вопросы в систему...\n\nТолько сейчас меня настигает усталость. Я чувствую себя почти здоровым, но силы быстро уходят, и меня сильно клонит ко сну. Я встаю и бегу к Лаборатории 2.\n\nБетти с бластером в руке только что вышла. Она смотрит на меня. Выглядит бледно и дрожит как осиновый лист.\n\n— Бетти, ты в порядке? — спрашиваю я.\n\nОна снова смотрит на меня, затем ставит бластер на предохранитель, наклоняется и кладёт его на пол. Она идёт ко мне и обнимает — крепко, даже дыхание перехватило. Не отпускает меня. Я глажу её по голове.\n\n— Спасибо! Как тебе это удалось? — спрашивает она.\n\n— Плёвое дело. Влез на командный пульт, нашёл систему ручного отключения автоматических сценариев, — объясняю я. — Что тут произошло?\n\n— Я случайно разгерметизировала один образец, и эта чёртова система сработала. Какой-то идиотский цветок...\n\n— Бетти.\n\n— Почему ты меня так называешь?\n\n— Тебя ведь так зовут? — я сбит с толку. — Бетти Блинд?!\n\n— Откуда ты знаешь это имя? Так звали мою лучшую подругу в Академии.\n\nЯ молчу. Пытаюсь оценить ситуацию.\n\n— Меня зовут Мила Отарес. Я говорила тебе об этом два дня назад, но, возможно, ты снова всё забудешь. У тебя провалы в памяти.\n\nМоё сердце начинает яростно биться. Воздуха не хватает. Я опираюсь о стену. Может, мне убить её прямо сейчас? Я спятил, нет, я точно спятил.\n\n— Бен! Бен, ты в порядке?\n\nВсё меркнет. Я теряю сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Внезапно бортовая система оповещения издаёт сигнал тревоги, а аварийный фонарь в комнате начинает мигать. Я вздрагиваю и на мгновение замираю. Затем бросаюсь к двери медицинского отсека.\n\nПроклятие! Я заперт! Честно говоря, я не особенно удивлён. Слышу бесстрастный мужской голос, который произносит записанное автоматическое сообщение:\n\n«Внимание! Биологическая угроза в Лаборатории 2! Стерилизация через 4 минуты 40 секунд».\n\nЯ снова поворачиваюсь к двери и рассматриваю терминал разблокировки. Требуется шестизначный код. Я ввожу шесть нулей подряд. Не сработало. Сигнальное сообщение повторяется: 4 минуты 20 секунд. Чёрт возьми. Набираю «123456». Опять не выходит! Каков шанс, что я угадаю?!\n\nЕсли я введу неверный код в третий раз, система на какое-то время заблокируется. Думаю, не меньше, чем на пять минут. Что ещё хуже — автомат может запросить дополнительную идентификацию для отключения, и тогда, судя по всему, я вполне могу замуровать себя навсегда. Если только Бетти не найдёт какой-то способ открыть дверь.\n\nЯ раздумываю над тем, чтобы набрать «111111». Пальцы зависают над пультом. Вдруг из громкоговорителя раздаётся голос Бетти, и по её тону я понимаю, что она находится на грани истерики.\n\n— Бен! На помощь! Я заперта в Лаборатории 2! Корабль убьёт меня через четыре минуты, а я не могу открыть дверь. Код к твоей комнате 260486.\n\nЯ аккуратно ввожу цифры.\n\n— Чтобы добраться до Лаборатории 2, нужно. — начинает объяснять Бетти, но я уже бегу вперёд.\n\nЯ знаю, где находится Лаборатория 2. Добегаю за двадцать секунд; на всё про всё у меня осталось 3 минуты. Отсек надёжно изолирован и оснащён тремя системами стерилизации — установкой высоких и низких температур, чрезвычайно агрессивным к биоматериалу газом и радиационным облучением. Бетти стоит напротив дверей с большим бластером в руке. Если она настроила его на достаточно высокую мощность, то сможет разнести двери из укреплённого титановым сплавом стекла, однако велика вероятность, что она погибнет, даже если отойдёт в самый дальний конец помещения. Если же она выстрелит прямо сейчас, то моё тело разнесёт на куски. Я панически размахиваю руками, чтобы остановить её. Склоняюсь к консоли, но быстро понимаю, что она тоже заблокирована. Я ни за что не открою эту дверь, пока работает сигнал тревоги.\n\nМинута сорок. Бетти что-то кричит, но я её не слышу. Снова машу ей — мол, жди — и строго грожу пальцем. Я опасаюсь, что она сделает какую-то глупость, но, похоже, она сама понимает, что система безопасности испепелит её меньше чем через две минуты, и, возможно, ей стоит рискнуть.\n\nЯ бросаюсь в командный отсек. Сажусь за капитанский пульт. У корабля нет действующего капитана, значит, нет и кода доступа. Я тут же начинаю копаться в меню аварийной системы.\n\nБросьте один или два кубика.</Text>
			<Actions>
				<DiceCheck>
					<Button>Кинуть один кубик</Button>
					<Dices>1</Dices>
					<Text>или</Text>
				</DiceCheck>
				<DiceCheck>
					<Button>Кинуть два кубика</Button>
					<Dices>2</Dices>
					<Text>\u00A0</Text>
				</DiceCheck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если выпало чётное число"/>
				<Option Goto="58" Text="Если нечётное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Внезапно меня охватывает навязчивая идея. Исключительно важно знать, какой сегодня день. Какая чёртова дата? Смогу ли я найти какой-то смысл в происходящем или я попросту теряю рассудок?\n\nЕсли вы думаете, что знаете сегодняшнюю дату, умножьте номер дня в месяце на 2 и прибавьте порядковый номер месяца (январь = 1, февраль = 2 и т.д.).\n\nПример: Если вы думаете, что сегодня 20 февраля, то переходите к 20 * 2 + 2 = 42.</Text>
			<Triggers>Paragraph</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Сегодня 20 февраля" Input="42"/>
				<Option Goto="40" Text="Вы не знаете даты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>— Думаю, это ты его разбил, — она пожимает плечами. — Уж не знаю, почему.\n\nЯ размышляю над её ответом, но тут мне нечего сказать. Не знаю, что ещё можно спросить о зеркале.</Text>
			<LateTriggers>Alone</LateTriggers>
			<Options>
				<Option Goto="37" Availability="Alone"/>
				<Option Goto="39" Availability="!Alone"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Я подхожу к зеркалу и обнаруживаю, что оно цело. Не могу сдержаться и начинаю выкрикивать ругательства. Кто-то играет со мной в игры. Я осматриваюсь, нахожу взглядом камеры в отсеке. Затем снова поворачиваюсь и изо всех сил ударяю кулаком по стеклу. Каким-то чудом я не порезался.\n\nЯ останавливаюсь, смотрю на разбитое зеркало и снова изрыгаю проклятие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Вы набрали 4 очка Осознания и более" Availability="ОСОЗНАНИЕ > 3"/>
				<Option Goto="40" Text="Вы набрали меньше 4 очка Осознания" Availability="ОСОЗНАНИЕ &lt;= 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Да, на «Горизонте-2» есть ещё кто-то или что-то. Это нечто злонамеренно играет с нами и пытается свести нас с ума! Оно затаилось где-то на борту корабля и наблюдает за каждым нашим шагом.\n\nВот ещё о чём я думаю. А что если сам корабль внушает безумие? Возможно, бортовой компьютер съехал с катушек. А может, этот корабль — Ад воплощённый, он играет с нашей психикой, вытаскивает на поверхность наши глубочайшие страхи, заставляет нас забыть, кто мы есть, какие мы. Он долго дрейфовал в бескрайнем космосе, и кто знает, на что он мог там наткнуться.\n\nОт бессилия и ужаса я раздираю лицо ногтями, начинаю кричать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>«...0 минут и 20 секунд», — апатично произносит система оповещения.\n\nЯ думаю, что Бетти может выстрелить в любой момент. Я отчаянно отыскиваю опцию отключения и активирую её. Вы уверены? Чёртова система! Да, я уверен и подтверждаю, что понимаю все риски. Сигнализация выключается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Я подхожу к зеркалу и обнаруживаю, что оно цело. Не могу сдержаться и начинаю выкрикивать ругательства. Кто-то играет со мной в игры. Я осматриваюсь, нахожу взглядом камеры в отсеке. Затем снова поворачиваюсь и изо всех сил ударяю кулаком по стеклу. Каким-то чудом я не порезался.\n\nЯ останавливаюсь, смотрю на разбитое зеркало и снова изрыгаю проклятие.</Text>
			<Triggers>Mandela</Triggers>
			<Modifications>
				<Awareness Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>— Ты мне нравишься, Бен. Мне кажется, ты хороший человек. Ты спас мне жизнь, хотя, полагаю, сейчас этого не помнишь. Надеюсь, ты скоро придёшь в себя. На самом деле, не так уж много я для тебя и сделала.\n\n— Эй, это не так, — отвечаю я. Я несколько расстроен из-за своего недавнего поведения.</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Я хватаюсь за голову, забиваюсь в угол и утыкаюсь локтями в колени. Да что происходит?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Я страдаю от психического расстройства, и моё восприятие затуманено"/>
				<Option Goto="47" Text="Бетти, она виновница моего состояния"/>
				<Option Goto="57" Text="Кроме нас на борту корабля находится ещё кто-то (или что-то)"/>
				<Option Goto="54" Text="Мы с Бетти по-разному переживаем реальност"/>
				<Option Goto="78" Text="На самом деле я не человек..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Texts>
				<Text>Я не могу вспомнить код, и это меня убивает. Я решаю подстеречь Милу, подождать, пока она сделает какой-то шаг, но при этом понимаю, что этого не случится. Ведь я уже видел, что в ближайшие дни она будет жива-здорова.\n\nИсследовательница оказывается чрезвычайно осторожной. Когда она наконец заходит в комнату, то заставляет меня отойти от двери. У неё бластер, и он снят с предохранителя. Я пытаюсь подкатить к ней, но ничего не выходит — всё же, она почти не знает меня. Я ещё не спас её, и она мне не доверяет. Вскоре мне становится хуже, и я засыпаю.\n\nСледующий день — это день её прибытия, и я ещё более беспомощен, а она ещё осторожнее. Слишком поздно.\n\nЯ провалил миссию.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Мне так жаль, Мила, правда. Однако это неизбежно. Руки дрожат, но я ввожу необходимые настройки.\n\nЯ возвращаюсь в медпункт. Закрываю дверь. На моих глазах появляются слёзы, они капают на пол. Я сижу на кровати.\n\nНужно собраться — я сделал правильную вещь. Единственно возможную.\n\nВскоре в комнате появляется Мила. Я бы хотел обнять её, но это не очень хорошая идея — при ней бластер, и она явно нервничает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Texts>
				<Text>Интересно, а что будет на восьмой день? Ну, тут не стоит заблуждаться — я больше не проснусь. Что бы я ни делал раньше, это ничего не изменит, потому что ещё ничего не произошло. Бортовые системы жизнеобеспечения, которые Мила активирует на седьмой день, всё ещё будут находиться в спящем режиме.\n\nВероятно, я ничего не почувствую, если учесть моё состояние, недостаток кислорода и температуру, близкую к абсолютному нулю. Я просто умру во сне, и на «Горизонте-2» останется лишь неопознанное, безжизненное тело. Вечный покой герою. Для меня всё закончится именно так.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Я решаю немедленно сменить курс. Время терять нельзя — этот корабль должен быть уничтожен как можно скорее. Разумеется, я отключаю и сигнализацию, которая предупреждает о возможных столкновениях.</Text>
			<Triggers>Gonzalez</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Иногда реальность кажется невероятнее, чем величайшее безумие. Я не принимаю версию о своём сумасшествии. Да и что есть безумие в конце концов?\n\nМои мысли проясняются, и с каждой минутой я вспоминаю всё больше и больше. Событий последних дней достаточно, чтобы связать концы с концами.\n\nДля меня время течёт наизнанку — просыпаясь, я всякий раз возвращаюсь вверх по течению. Очевидно, меня послали именно в этом направлении. Я путешествую назад во времени, неизменно. Моя миссия — остановить инфекцию, которая погубила 99,7% человечества, 47 миллиардов, населявших Землю и три колонизированные планеты. Эту заразу Мила Отарес принесёт с корабля, если я не остановлю её.\n\nПутешествие почти убило меня — и всё же, я гораздо удачливее тех десятков людей, которых отправляли до меня. Моя память также серьёзно повреждена, но мало-помалу восстанавливается. Я уже вспомнил всё, что нужно.\n\nЯ не имею права упустить этот шанс.\n\nЯ подхожу к двери. Заперто. Мне нужно вспомнить код, который Мила скажет мне завтра...\n\nЕсли вы помните код, сложите все содержащиеся в нём цифры:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Код 260486" Input="26"/>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Осталось принять ещё одно трудное решение, которое я намеренно откладывал до последнего. Должен ли я лишить жизни прекрасную рыжеволосую девушку? В конце концов она невиновна. Может быть я смогу каким-то образом убедить её не брать никаких проб, покинуть корабль или быть осторожнее. Можно ли изменить ситуацию так, чтобы она выжила, но не стала переносчиком инфекции?\n\nЯ могу перенастроить герметичный шлюз, через который пройдёт Мила, когда попытается вернуться на свой корабль, пристыкованный к «Горизонту-2». Я знаю одну уязвимость, не защищённую алгоритмами корабля. Всё произойдёт за секунду, Мила вообще ничего не почувствует и не поймёт. Её просто расплавит.\n\nБуквально слёзы наворачиваются. Воспоминание о её волшебных зелёных глазах всплывает в моей голове. Как смерть может быть настолько красивой? Есть ли способ сохранить ей жизнь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Настрою герметичный шлюз, чтобы убить её"/>
				<Option Goto="74" Text="Пока ничего не буду делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Texts>
				<Text>Вероятность того, что Мила узнает о смене курса «Горизонта-2» очень велика — вероятно, она даже получит предупреждение от своих корабельных систем, едва произойдёт корректировка.\n\nОтменит ли она корректировку, как только я засну? Смогут ли земные учёные изолировать инфекцию? Надеюсь, что да, иначе все мои действия окажутся бессмысленными. Мила погибнет, но что дальше будет с кораблём? Несмотря ни на что, я всё же корректирую настройки системы оповещения, чтобы повысить шансы других исследователей на обнаружение биологической угрозы.\n\nК сожалению, уже слишком поздно снова менять траекторию, и что бы я ни сделал, назавтра я сам же изменю курс... Остаётся лишь надеяться, что всё будет хорошо. Разумеется, я никогда не узнаю, а будет ли.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>— Мила, послушай меня внимательно! Ты должна прекратить свои эксперименты. Сейчас тебе грозит ужасная опасность.\n\n— Пожалуйста, не угрожай мне!\n\nОна явно нервничает и ведёт себя не совсем адекватно.\n\n— Я не угрожаю, — пытаюсь успокоить её. — Здесь, на борту, есть биологическая опасность. Системы корабля устарели, настройки сбились, поэтому она не обнаруживается. Система твоего корабля, очевидно, тоже не в порядке, или же вредоносный микроорганизм очень сложно выявить. Если ты останешься здесь, то погибнешь заодно с 47 миллиардами людей. Ты понимаешь?\n\n— Я думаю, ты спятил, — отвечает она. — Поговорим завтра.\n\n— Мила, завтра будет поздно. Постой!\n\nЯ вскакиваю с кровати, но она наводит на меня бластер.\n\n— Не вынуждай меня, я выстрелю! — кричит она.\n\n— Почему ты так реагируешь? — я развожу руками. — Ты что, не слышишь ни одного моего слова?!\n\n— Я сказала, поговорим завтра! Уймись!\n\nЯ чувствую, что моё давление падает. Кружится голова. Проклятье!\n\nОна выходит из комнаты, а я пытаюсь последовать за ней, но не могу. Всё меркнет, и я теряю сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Я бы хотел, чтобы корабль разбился как можно скорее, но мне кажется, что менять курс пока Мила на борту, не самая хорошая идея. Устанавливаю смену курса на то время, когда она покинет судно.</Text>
			<Triggers>Prince</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Я уверен, что выбрал лучший момент для уничтожения корабля. Мила наверняка бы заметила и скорректировала курс, если бы он изменился за время её нахождения на корабле. А слишком поздняя смена курса резко бы увеличила вероятность того, что до столкновения на борт прибудет ещё кто-то.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Texts>
				<Text>Я закрываю лицо руками и плачу, скорее от бессилия, чем от горя. Я поставил под удар жизни десятков миллиардов людей ради возможности спасти единственную женщину. Как я мог забыть о важности своей миссии?\n\nМоя последняя надежда в том, что Мила окажется благоразумнее меня. Может, она вслушается в бред одного безумца, вспомнит моё предупреждение, когда произойдёт инцидент в Лаборатории 2, и решит никогда больше не ступать на обитаемую планету. Возможно, она даже вернётся и сама уничтожит «Горизонт-2»? В свои последние минуты я цепляюсь за эту единственную соломинку.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Что бы я ей ни сказал, это не сработает. Я точно знаю, ведь я уже видел, что она будет делать в ближайшие дни. Нельзя избежать неизбежное. Я ещё немного болтаю с ней, потом она уходит, а я ложусь на кровать и предаюсь размышлениям. Я знаю, что скоро меня одолеет сон.</Text>
			<Modifications>
				<Awareness Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Время ещё есть. Я что-нибудь придумаю, ведь должен же быть способ как-то изменить ситуацию. Я не убийца, я не хочу вредить Миле и найду возможность сделать всё правильно.\n\nЯ возвращаюсь в медицинский отсек, закрываю дверь и сажусь на койку.\n\nВскоре в комнате появляется Мила. Я бы хотел обнять её, но это не очень хорошая идея — при ней бластер, и она явно нервничает. Беседуя с ней, я должен очень тщательно подбирать слова — если она будет смотреть на меня как на безумца, мне вряд ли выпадет ещё один шанс повлиять на неё. Нужно быть осмотрительным.</Text>
			<Triggers>Bruce</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Мне кажется, что самый надёжный вариант — это внести минимальные изменения в траекторию и разбить корабль непосредственно перед прибытием на Землю. Кроме того, я бы предпочёл действительно надёжное небесное тело, столкновение с которым повлечёт полное уничтожение корабля. Ошибка в расчётах не должна привести к тому, что курсы разойдутся «на волосок».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>— Здравствуй, Мила, — я приветствую её. — Как ты сегодня?\n\n— Привет, Бен. Спасибо, хорошо. Готовлю всякие образцы для исследования и копирую логи бортового компьютера и других устройств.\n\n— Прости, что спрашиваю, но у меня расстройство памяти — иногда я забываю некоторые вещи...\n\n— Да, знаю, — она перебивает меня. — Ты говорил мне вчера. Не волнуйся, просто спроси.\n\n— Когда ты прибыла сюда, на «Горизонт-2»?\n\n— Вчера, Бен. Я здесь второй день, и думаю покинуть корабль ещё через пару дней.\n\nЯ знаю, что этого не будет, но молчу — мои слова могут прозвучать как угроза.\n\n— Слушай, а что насчёт тебя? — внезапно спрашивает Мила. — Кто ты? Зачем ты здесь?\n\n— Я не могу рассказать больше, чем ты уже знаешь. Я и сам мало что помню. Думаю, что я проделал трудный путь, который оказал разрушительное влияние на мою память и состояние здоровья. Просто учти, что мне может стать хуже. Это зависит от точки зрения, — усмехаюсь я.\n\n— Извини, — говорит она. — Я не знаю, как тебе верить. Мне кажется, ты знаешь то, чего не можешь знать. Ты жив, но непонятно почему. В том, что ты здесь, нет никакой логики. Скажи мне — кто ты на самом деле? Ты пришелец? Призрак? Я схожу с ума?\n\nЕё слова пугают меня, но мне удаётся сохранить самообладание.\n\n— Нет, я человек, — я качаю головой. — Я знаю только то, что ты не должна быть здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Попытаюсь уговорить её прекратить эксперименты"/>
				<Option Goto="73" Text="Не буду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Конечно, я не могу рисковать, когда ставки столь высоки. Я обрёк Милу на смерть, но порой приходится жертвовать одними ради блага многих. Как бы то ни было, это и есть моя миссия, ради неё меня послали сюда, и я искренне в неё верю.\n\nМоя голова уже клонится к подушке, но внезапно мной завладевает тревога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Availability="Prince"/>
				<Option Goto="68" Availability="!Prince, Gonzalez"/>
				<Option Goto="79" Availability="!Prince, !Gonzalez"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Думаю, я постиг истину. Теперь всё встало на свои места.\n\nВот как я выживал всё это время без корабельных систем жизнеобеспечения и как здесь оказался — я просто всегда был на «Горизонте-2», а прибытие Бетти активировало меня. Поэтому у меня нет никаких воспоминаний, поэтому я и одержим или, сказать точнее, запрограммирован на миссию, которая буквально вопиёт, что я должен её выполнить. Неважно, есть ли в ней ещё какой-то смысл и выполнима ли она вообще.\n\nЯ киборг. Живая плоть на металлическом эндоскелете.\n\nЯ раздеваюсь и осматриваю себя. Да, маловероятно, что это идеальное тело принадлежит человеку. Среди медицинского инвентаря я нахожу скальпель. Сажусь на койку и начинаю сосредоточенно разрезать свою руку. Болевые функции, которые они мне инсталлировали, просто сводят меня с ума, но это меня не остановит. Расширяю разрез. Глубже, глубже. Из-за хлынувшей крови я не вижу металлический скелет внизу. Наконец добираюсь до кости. Может ли она быть полимерной имитацией? Рука жутко болит, и я теряю много крови.\n\nБетти врывается в комнату и заходится истеричным криком...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Texts>
				<Text>Теперь, когда я думаю о своём решении сменить курс в последний момент, оно уже не кажется мне оптимальным. Вероятность того, что кто-то пристыкуется к кораблю до того, как он доберётся до Луны, огромна. Как мне вообще пришло в голову, что люди просто будут ждать его посадки?\n\nСмогут ли земные учёные изолировать инфекцию? Надеюсь, что да, иначе все мои действия окажутся бессмысленными. Несмотря ни на что, я всё же корректирую настройки системы оповещения, чтобы повысить их шансы на обнаружение биологической угрозы.\n\nК сожалению, уже слишком поздно снова менять траекторию, и что бы я ни сделал, назавтра я сам же изменю курс... Остаётся лишь надеяться, что всё будет хорошо. Разумеется, я никогда не узнаю, а будет ли.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Что будет теперь? Я имею в виду в будущем человечества, а не в прошлом, в которое я отправляюсь. Если моя миссия увенчается успехом, то узнает ли кто-нибудь моё имя? Имя Бена Девера, человека, который спас весь род людской?\n\nДумаю, ответ «нет». В том будущем, которое сейчас открылось перед людьми, этот катаклизм никогда не существовал. Возможно, даже я сам не существую, а если и существую, то уж конечно, это другой Бен. Он не станет тренироваться всю свою жизнь для этой миссии. Возможно, его ждёт беззаботное детство, он будет учиться, творить. Наверняка заведёт семью. Кто знает... Я никогда и ничего не узнаю о предстоящем — мой путь лежит назад во времени и заканчивается здесь. И всё же я не боюсь. Я ощущаю спокойствие и даже внутреннюю гармонию.\n\nМоя миссия завершена.\n\nЯ закрываю глаза.\n\nЯ засыпаю.\n\nОценка игры\n\nОценить своё прохождение очень просто. Вы можете набрать максимум 7 очков Осознания, но сам факт того, что вы дошли до Эпилога, означает, что вы хороший игрок, даже если вы добрались до него с минимумом очков (4). Если же вы максималист, то можете попробовать добиться наилучшего результата.\n\nЭто не лёгкое приключение, и я надеюсь, что вам было интересно читать его так же, как мне — писать. Полагаю, что многие сцены и взаимосвязи можно оценить только после того, как читатель разгадает тайну и правила парадокса, поэтому, возможно, ваше повторное прохождение окажется увлекательным.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>