<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Адское болото</Title>
			<Author>Стив Джексон и Ян Ливингстон, 1984</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="574c2d"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="b09e7b"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="True"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nОтважный искатель приключений, ты не раз подвергался смертельным опасностям, и мало кто на этом свете отважится назвать тебя трусом. Но и глупцом тебя назвать никак нельзя — при одном упоминании ужасной Скорпионьей Топи волосы у тебя на голове встают дыбом и кровь стынет в жилах от непреодолимого страха, ибо с детства наслышан ты об этой зловонной трясине и её омерзительных обитателях... Однако древние легенды гласят, что главная опасность топи кроется отнюдь не в кровожадных тварях, что населяют её темные дебри, и даже не в предавшихся злу чернокнижниках и свирепых дикарях, что охраняют её тропы...\n\nО нет, причина тому, что мало кто из ныне живущих может похвастаться тем, что побывал на просторах бескрайней Скорпионьей Топи, гораздо проще... и гораздо страшнее! Топь покрывает хитросплетение бесчисленных коварных тропинок, что в беспорядке вьются среди её нехоженых дебрей, то и дело исчезая в темных зловонных глубинах. Никто никогда не заносил их на карту, и побывавшие на болотище храбрецы унесли в могилу их страшную тайну. Плотный туман застилает небо, и звезды не в силах прорвать эту белесую пелену и указать дорогу злосчастному путнику. Даже компас отказывается работать на просторах Скорпионьей Топи — его обезумевшая стрелка может указывать на север, запад или юго-восток, водя своего владельца по кругу до тех пор, пока он без сил не упадет на землю.\n\nПринимая во внимание вышесказанное, стоит ли удивляться, что ты всю свою сознательную жизнь старался держаться подальше от страшной Скорпионьей Топи?! Но на всё воля богов, и, сам не ведая о том, что вскоре произойдет, ты стоишь на пороге ужасных событий, что в корне изменят всю твою дальнейшую жизнь...\n\nКак-то раз, следуя по древней Стезе Королей, ты набредаешь на скорчившуюся в пыли старую женщину. Ты переносишь её в тень раскидистой акации и даешь ей напиться из своей фляги. Вскоре она приходит в себя, но, желая убедиться, что с ней всё в порядке, ты решаешь проводить её до ближайшего города.\n\nНаконец, выйдя на ярмарочную площадь, ты решаешь распрощаться со своей спутницей. «Да будет благословенна твоя доброта, — говорит старуха. — Прими от меня сей скромный дар, да поможет он тебе отыскать верную дорогу во тьме». С этими словами она протягивает тебе простенькое медное колечко. С благодарной улыбкой, надев его на палец, ты видишь, что кольцо несколько великовато тебе. Однако, по прошествии часа, когда город остаётся далеко позади, и ты вновь вышагиваешь по пыльной дороге, ты с удивлением замечаешь, что кольцо изменило форму и теперь сидит у тебя на пальце как влитое. Ты понимаешь, что тебе досталось волшебное кольцо!\n\nСо временем ты всё больше и больше узнаешь о волшебной силе Медного Кольца. Должно быть, старая женщина была могущественной колдуньей, и её благословение не было простым звуком. Пока кольцо находится на твоём пальце,\n\nты всегда знаешь, в какой стороне Север. Даже в темных дебрях дремучих лесов, даже на извилистых улочках старинных городков, что теснятся по обе стороны Стези Королей, ты всегда безошибочно угадываешь верный путь. Более того, чувствуя приближение Зла, Бронзовое Кольцо начинает наливаться теплом у тебя на пальце, даже если Зло это до поры до времени сокрыто под коварной маской радушного гостеприимства. Как-то раз тебе довелось провести неделю в обществе лесных разбойников — людей грубых, но по-своему благородных... и всё это время кольцо приятно холодило твой палец. Во время же долгого и опасного странствия по неописуемым пещерам Зимуртана кольцо всякий раз своевременно предупреждало тебя о незримом присутствии чёрной магии и отвратительных умертвий. Заходя в города, ты с радостью обнаруживаешь, что ни одному изворотливому купцу, ни одному уличному воришке, каким бы хитрым и ловким он ни был, не под силу одурачить тебя. Воистину, для такого отчаянного искателя приключений, каким ты по праву считаешь себя, подарок старой колдуньи просто бесценен!\n\nНаконец, ты решаешь, что уже достаточно хорошо изучил свойства Медного Кольца, чтобы в полной мере использовать его волшебную силу. Нигде его могущество не будет подвергнуто такой серьёзной проверке, как в нехоженом лабиринте Скорпионьей Топи, — там, где ещё не ступала нога человека. Да, это серьёзное испытание, но в случае удачи оно сулит тебе немалую выгоду. С этими мыслями, лелея мечты о грядущей славе и поджидающих тебя несметных сокровищах, ты направляешь свои стопы к темным трясинам и омутам страшной Скорпионьей Топи.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебе предстоит нелёгкий путь, ибо цель твоего путешествия — зловещая Скорпионья Топь — лежит у самых дальних пределов королевства. В пути с тобой частенько случаются разнообразные происшествия, которые менее бывалый странник с гордостью назвал бы настоящими приключениями. Для тебя же сражения с орками и гоблинами, битвы со злыми колдунами и охота на гигантских волков — не более чем незначительные развлечения в пути. По мере продвижения на запад горы превращаются в холмы, холмы сменяются равнинами, которые в свою очередь уступают место заболоченным низинам. Ты понимаешь, что с каждым шагом приближаешься к Скорпионьей Топи.\n\nНа исходе очередного дня пути ты вступаешь в небольшую деревушку Фенмарг, приютившуюся на самых подступах к Топи. Никто не обращает на тебя внимания — путешественники, подобные тебе, не редкость в этих краях. Твой боевой шлем и остро наточенный меч выдают в тебе бывалого воина, привыкшего смотреть в лицо опасности, но местных жителей не удивишь и этим.\n\nОднако несколько позже, когда за ужином в местной харчевне ты объявляешь о своём намерении исследовать Скорпионью Топь, твои сотрапезники выглядят ошеломлёнными. Повскакав со своих мест, они собираются вокруг тебя. Топь, говорят они, хранит кости не одного десятка смельчаков, подобных тебе. Она непроходима и кишит хищными тварями, свирепыми чудовищами и безжалостными разбойниками всех мастей. Более того, недавно несколько предавшихся злу чернокнижников, называющих себя Повелителями, объявили Топь своей собственностью. Один из них — огромный сильный мужчина — на прошлой неделе посетил эту самую таверну. Его сопровождали два гигантских серых волка. Он был не слишком многословен, но и того, что он сказал, было вполне достаточно, чтобы понять, что он не жалует незваных, гостей, осмелившихся вступить в его владения.\n\nОни всё говорят и говорят, и ты начинаешь понимать, что селяне уверены в твоей неминуемой гибели. «Мы не позволим тебе пойти туда!» — заявляют они. Увидев, что ты решительно направляешься к дверям, один из них кладет свою мозолистую руку тебе на плечо. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Сбросишь его руку и, выхватив меч, посоветуешь селянам не вставать у тебя на пути"/>
				<Option Goto="95" Text="Вежливо объяснишь, что твоя судьба предрешена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>На Пумчакара твой рассказ производит сильное впечатление. С трудом выбравшись из своего глубокого кресла, он поднимается на ноги и подходит к небольшому столику красного дерева, на котором стоит искусно вырезанный из слоновой кости глобус. Пумчакар с силой раскручивает глобус, и внезапно его верхняя часть откидывается в сторону, являя твоему изумленному взору сверкающую груду золотых монет. При виде твоих округлившихся глаз Пумчакар разражается утробным смехом. «Может, продашь кольцо мне? — говорит он. — Я дам за него сто золотых монет!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Если ты согласишься на его щедрое предложение"/>
				<Option Goto="173" Text="Если откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Когда до границы Скорпионьей Топи остаётся не более километра, ты случайно попадаешь в трясину, коварно скрывающуюся под десятисантиметровым слоем воды. Вокруг твоих ног тут же смыкается зловонная жижа. Несмотря на лихорадочные усилия, тебе не удаётся освободиться. Выхватив меч, ты подцепляешь побег виноградной лозы, что спускается к самой земле, и пытаешься подтянуться. Не выдержав тяжести твоего облепленного грязью тела, лоза ломается, и ты ещё глубже погружаешься в трясину.\n\nНеожиданно ты слышишь пронзительный писк и, не успеваешь дотянуться до упавшего меча, как чьи-то острые крошечные зубы впиваются тебе в запястье. Это крысы! Целое полчище отвратительных болотных крыс! Ты не можешь бежать! Ты не можешь даже сражаться! Менее чем через полчаса, как и предрекали жители деревни, от тебя остаётся лишь кучка тщательно обглоданных костей, зловеще белеющих в пробивающемся сквозь сплошную завесу тумана призрачном свете. На этом твоё приключение окончено! В следующей жизни будь умнее и воспользуйся помощью какого-нибудь волшебника!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Колдун злобно ухмыляется. «Да кто ты такой, чтобы я тратил на тебя свои силы, презренный смертный? — шипит он. — Однако если желаешь, можешь продемонстрировать свою удаль на моём слуге». С этими словами он небрежным мановением руки указывает на СТАТУЮ ГОБЛИНА, что стоит в стенной нише. Подняв над головой огромный каменный меч, Статуя направляется к тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Если решишь сразиться с ней"/>
				<Option Goto="123" Text="Если вместо этого набросишься на самого Гримслейда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>ИСПЫТАЙ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Если тебе повезёт"/>
				<Option Goto="297" Text="Если не повезёт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты подходишь к жилищу Салатара. На кухне весело потрескивает огонь, что-то, испускающее дивный аромат, кипит на плите. Добрый волшебник радушно встречает тебя. «Ты достал ягоду?» — спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если у тебя есть пурпурная ягода Антерики"/>
				<Option Goto="52" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Черный колдун мрачно хмурит брови, по его длиннополой мантии пробегают сполохи багрового пламени. «Ну что ж, — бормочет он, — это всё-таки лучше, чем ничего. Отдавай мне, что принёс, и получай свои 250 монет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Если ты согласишься на его предложение"/>
				<Option Goto="207" Text="Если напомнишь Гримслейду, что он обещал тебе несколько больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>«Это плохо! — вздыхает Пумчакар, выслушав твой рассказ. — Придётся мне подыскать кого-нибудь другого. Если у тебя остались какие-нибудь Магические Кристаллы, я с удовольствием дам тебе за них целебное снадобье». Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Сменяешь оставшиеся Магические Кристаллы на целебное снадобье"/>
				<Option Goto="316" Text="Объяснишь, что у тебя не осталось ни одного кристалла"/>
				<Option Goto="341" Text="В гневе выхватишь меч и набросишься на Пумчакара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ты находишься у южной оконечности великой Скорпионьей Топи. Благодаря волшебному Медному Кольцу ты всегда сможешь определить, в какой стороне находится север, однако хорошая карта тебе всё-таки не помешает! Ты решаешь заносить на карту все тропинки, по которым будешь идти, и все прогалины, на которых тебе доведётся побывать. Таким образом, ты всегда будешь знать, куда идти, если случайно вернёшься на уже исследованную прогалину.\n\nВскоре ты отыскиваешь тропинку, ведущую на север. Огромная надпись, грубо намалёванная на придорожном валуне, гласит: «Остановись! Скорпионья Топь! Прохода нет!». Для пущей убедительности снизу пририсован череп и две скрещенные кости. Не обращая внимания на недвусмысленное предупреждение, ты вступаешь на тропинку и делаешь первые шаги по Скорпионьей Топи. Ты понимаешь, что сойти с тропинки в простирающуюся в обе стороны от нее зловонную грязь было бы чистым безумием, так что пока тебе ничего не остаётся, как следовать проторенным путём</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Разводя руками низко нависающие над тропой ветви, ты, выходишь на обширную поляну. Это Прогалина 5.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Если ты уже бывал здесь ранее"/>
				<Option Goto="59" Text="Если нет, продолжай читать. Ты сразу же понимаешь, что совсем недавно на прогалине кипела яростная битва - Земля повсюду взрыта, пучки болотной осоки забрызганы, ещё не успевшей засохнуть, кровью, невдалеке ты замечаешь две стрелы, вонзившиеся в ствол растущего на окраине поляны дерева. Если хочешь внимательно осмотреть прогалину в надежде отыскать что-нибудь, могущее пригодиться тебе в дальнейшем путешествии"/>
				<Option Goto="227" Text="Если предпочтёшь поскорее убраться с прогалины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>По море продвижения на запад окружающий тебя пейзаж становится всё более мрачным и зловещим. Наконец, когда тебе начинает казаться, что ты больше не в силах выносить разлитую в воздухе незримую угрозу, тропа внезапно расширяется, и впереди показывается узкая, вытянутая к западу поляна. Ты на Прогалине 6.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Если ты уже бывал здесь ранее"/>
				<Option Goto="176" Text="Если нет, продолжай читать. Настороженно оглядевшись, ты понимаешь, что забрёл в тупик — дальше дороги нет! В надежде дать отдых натруженным ногам ты подходишь к большому серому валуну, лежащему в центре прогалины. Неожиданно валун приходит в движение! Да и валун ли это?! Из свалявшейся гривы грубой пепельносерой шерсти на тебя злобно смотрят два огненно-красных глаза, и, выпростав из устилающего прогалину густого мха шесть увенчанных клешнями членистых ног, на тебя устремляется ужасное чудовище. Что ты предпримешь? Сразишься с ним"/>
				<Option Goto="102" Text="Обратишься в бегство"/>
				<Option Goto="374" Text="Прибегнешь к помощи Магического Заклинания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Издавая яростный рёв, Великан обрушивает на тебя удары своей чудовищной палицы. Он чрезвычайно силен. Тебе ещё повезло, что он не слишком-то ловок — удары его палицы редко достигают цели, но уж если достигают, то наносят тебе двойной урон. Каждый раз, когда Великан нанесёт тебе удачный удар, уменьшай уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ не на 2, как во время битвы с обыкновенным противником, а на 4! Так что берегись и будь повнимательнее!\n\nВЕЛИКАН\n\nМАСТЕРСТВО 9 ВЫНОСЛИВОСТЬ 19</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Как только тебе удастся снизить ВЫНОСЛИВОСТЬ Великана до 6"/>
				<Option Goto="161" Text="Если битва будет оборачиваться не в твою пользу, ты можешь отступить, но и здесь помни, что последний удар Великана нанесёт тебе двойной урон — отними 4 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>«Я воин, а в твои владения меня завело важное поручение», — отвечаешь ты. Приятно холодящее твой палец Медное Кольцо подсказывает, что Повелитель Лягушек не намерен причинить тебе никакого вреда, и ты можешь спокойно изложить ему своё дело. Однако дело это зависит от того, кому ты служишь. Итак:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Если ты служишь Салатару"/>
				<Option Goto="287" Text="Если Гримслейду"/>
				<Option Goto="376" Text="Если же твоим патроном является Пумчакар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>