<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Адское болото</Title>
			<Author>Стив Джексон и Ян Ливингстон, 1984</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="574c2d"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="b09e7b"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="True"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nОтважный искатель приключений, ты не раз подвергался смертельным опасностям, и мало кто на этом свете отважится назвать тебя трусом. Но и глупцом тебя назвать никак нельзя — при одном упоминании ужасной Скорпионьей Топи волосы у тебя на голове встают дыбом и кровь стынет в жилах от непреодолимого страха, ибо с детства наслышан ты об этой зловонной трясине и её омерзительных обитателях... Однако древние легенды гласят, что главная опасность топи кроется отнюдь не в кровожадных тварях, что населяют её темные дебри, и даже не в предавшихся злу чернокнижниках и свирепых дикарях, что охраняют её тропы...\n\nО нет, причина тому, что мало кто из ныне живущих может похвастаться тем, что побывал на просторах бескрайней Скорпионьей Топи, гораздо проще... и гораздо страшнее! Топь покрывает хитросплетение бесчисленных коварных тропинок, что в беспорядке вьются среди её нехоженых дебрей, то и дело исчезая в темных зловонных глубинах. Никто никогда не заносил их на карту, и побывавшие на болотище храбрецы унесли в могилу их страшную тайну. Плотный туман застилает небо, и звезды не в силах прорвать эту белесую пелену и указать дорогу злосчастному путнику. Даже компас отказывается работать на просторах Скорпионьей Топи — его обезумевшая стрелка может указывать на север, запад или юго-восток, водя своего владельца по кругу до тех пор, пока он без сил не упадет на землю.\n\nПринимая во внимание вышесказанное, стоит ли удивляться, что ты всю свою сознательную жизнь старался держаться подальше от страшной Скорпионьей Топи?! Но на всё воля богов, и, сам не ведая о том, что вскоре произойдет, ты стоишь на пороге ужасных событий, что в корне изменят всю твою дальнейшую жизнь...\n\nКак-то раз, следуя по древней Стезе Королей, ты набредаешь на скорчившуюся в пыли старую женщину. Ты переносишь её в тень раскидистой акации и даешь ей напиться из своей фляги. Вскоре она приходит в себя, но, желая убедиться, что с ней всё в порядке, ты решаешь проводить её до ближайшего города.\n\nНаконец, выйдя на ярмарочную площадь, ты решаешь распрощаться со своей спутницей. «Да будет благословенна твоя доброта, — говорит старуха. — Прими от меня сей скромный дар, да поможет он тебе отыскать верную дорогу во тьме». С этими словами она протягивает тебе простенькое медное колечко. С благодарной улыбкой, надев его на палец, ты видишь, что кольцо несколько великовато тебе. Однако, по прошествии часа, когда город остаётся далеко позади, и ты вновь вышагиваешь по пыльной дороге, ты с удивлением замечаешь, что кольцо изменило форму и теперь сидит у тебя на пальце как влитое. Ты понимаешь, что тебе досталось волшебное кольцо!\n\nСо временем ты всё больше и больше узнаешь о волшебной силе Медного Кольца. Должно быть, старая женщина была могущественной колдуньей, и её благословение не было простым звуком. Пока кольцо находится на твоём пальце,\n\nты всегда знаешь, в какой стороне Север. Даже в темных дебрях дремучих лесов, даже на извилистых улочках старинных городков, что теснятся по обе стороны Стези Королей, ты всегда безошибочно угадываешь верный путь. Более того, чувствуя приближение Зла, Бронзовое Кольцо начинает наливаться теплом у тебя на пальце, даже если Зло это до поры до времени сокрыто под коварной маской радушного гостеприимства. Как-то раз тебе довелось провести неделю в обществе лесных разбойников — людей грубых, но по-своему благородных... и всё это время кольцо приятно холодило твой палец. Во время же долгого и опасного странствия по неописуемым пещерам Зимуртана кольцо всякий раз своевременно предупреждало тебя о незримом присутствии чёрной магии и отвратительных умертвий. Заходя в города, ты с радостью обнаруживаешь, что ни одному изворотливому купцу, ни одному уличному воришке, каким бы хитрым и ловким он ни был, не под силу одурачить тебя. Воистину, для такого отчаянного искателя приключений, каким ты по праву считаешь себя, подарок старой колдуньи просто бесценен!\n\nНаконец, ты решаешь, что уже достаточно хорошо изучил свойства Медного Кольца, чтобы в полной мере использовать его волшебную силу. Нигде его могущество не будет подвергнуто такой серьёзной проверке, как в нехоженом лабиринте Скорпионьей Топи, — там, где ещё не ступала нога человека. Да, это серьёзное испытание, но в случае удачи оно сулит тебе немалую выгоду. С этими мыслями, лелея мечты о грядущей славе и поджидающих тебя несметных сокровищах, ты направляешь свои стопы к темным трясинам и омутам страшной Скорпионьей Топи.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебе предстоит нелёгкий путь, ибо цель твоего путешествия — зловещая Скорпионья Топь — лежит у самых дальних пределов королевства. В пути с тобой частенько случаются разнообразные происшествия, которые менее бывалый странник с гордостью назвал бы настоящими приключениями. Для тебя же сражения с орками и гоблинами, битвы со злыми колдунами и охота на гигантских волков — не более чем незначительные развлечения в пути. По мере продвижения на запад горы превращаются в холмы, холмы сменяются равнинами, которые в свою очередь уступают место заболоченным низинам. Ты понимаешь, что с каждым шагом приближаешься к Скорпионьей Топи.\n\nНа исходе очередного дня пути ты вступаешь в небольшую деревушку Фенмарг, приютившуюся на самых подступах к Топи. Никто не обращает на тебя внимания — путешественники, подобные тебе, не редкость в этих краях. Твой боевой шлем и остро наточенный меч выдают в тебе бывалого воина, привыкшего смотреть в лицо опасности, но местных жителей не удивишь и этим.\n\nОднако несколько позже, когда за ужином в местной харчевне ты объявляешь о своём намерении исследовать Скорпионью Топь, твои сотрапезники выглядят ошеломлёнными. Повскакав со своих мест, они собираются вокруг тебя. Топь, говорят они, хранит кости не одного десятка смельчаков, подобных тебе. Она непроходима и кишит хищными тварями, свирепыми чудовищами и безжалостными разбойниками всех мастей. Более того, недавно несколько предавшихся злу чернокнижников, называющих себя Повелителями, объявили Топь своей собственностью. Один из них — огромный сильный мужчина — на прошлой неделе посетил эту самую таверну. Его сопровождали два гигантских серых волка. Он был не слишком многословен, но и того, что он сказал, было вполне достаточно, чтобы понять, что он не жалует незваных, гостей, осмелившихся вступить в его владения.\n\nОни всё говорят и говорят, и ты начинаешь понимать, что селяне уверены в твоей неминуемой гибели. «Мы не позволим тебе пойти туда!» — заявляют они. Увидев, что ты решительно направляешься к дверям, один из них кладет свою мозолистую руку тебе на плечо. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Сбросишь его руку и, выхватив меч, посоветуешь селянам не вставать у тебя на пути"/>
				<Option Goto="95" Text="Вежливо объяснишь, что твоя судьба предрешена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>На Пумчакара твой рассказ производит сильное впечатление. С трудом выбравшись из своего глубокого кресла, он поднимается на ноги и подходит к небольшому столику красного дерева, на котором стоит искусно вырезанный из слоновой кости глобус. Пумчакар с силой раскручивает глобус, и внезапно его верхняя часть откидывается в сторону, являя твоему изумленному взору сверкающую груду золотых монет. При виде твоих округлившихся глаз Пумчакар разражается утробным смехом. «Может, продашь кольцо мне? — говорит он. — Я дам за него сто золотых монет!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Если ты согласишься на его щедрое предложение"/>
				<Option Goto="173" Text="Если откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Когда до границы Скорпионьей Топи остаётся не более километра, ты случайно попадаешь в трясину, коварно скрывающуюся под десятисантиметровым слоем воды. Вокруг твоих ног тут же смыкается зловонная жижа. Несмотря на лихорадочные усилия, тебе не удаётся освободиться. Выхватив меч, ты подцепляешь побег виноградной лозы, что спускается к самой земле, и пытаешься подтянуться. Не выдержав тяжести твоего облепленного грязью тела, лоза ломается, и ты ещё глубже погружаешься в трясину.\n\nНеожиданно ты слышишь пронзительный писк и, не успеваешь дотянуться до упавшего меча, как чьи-то острые крошечные зубы впиваются тебе в запястье. Это крысы! Целое полчище отвратительных болотных крыс! Ты не можешь бежать! Ты не можешь даже сражаться! Менее чем через полчаса, как и предрекали жители деревни, от тебя остаётся лишь кучка тщательно обглоданных костей, зловеще белеющих в пробивающемся сквозь сплошную завесу тумана призрачном свете. На этом твоё приключение окончено! В следующей жизни будь умнее и воспользуйся помощью какого-нибудь волшебника!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Колдун злобно ухмыляется. «Да кто ты такой, чтобы я тратил на тебя свои силы, презренный смертный? — шипит он. — Однако если желаешь, можешь продемонстрировать свою удаль на моём слуге». С этими словами он небрежным мановением руки указывает на СТАТУЮ ГОБЛИНА, что стоит в стенной нише. Подняв над головой огромный каменный меч, Статуя направляется к тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Если решишь сразиться с ней"/>
				<Option Goto="123" Text="Если вместо этого набросишься на самого Гримслейда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>ИСПЫТАЙ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Если тебе повезёт"/>
				<Option Goto="297" Text="Если не повезёт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты подходишь к жилищу Салатара. На кухне весело потрескивает огонь, что-то, испускающее дивный аромат, кипит на плите. Добрый волшебник радушно встречает тебя. «Ты достал ягоду?» — спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если у тебя есть пурпурная ягода Антерики"/>
				<Option Goto="52" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Черный колдун мрачно хмурит брови, по его длиннополой мантии пробегают сполохи багрового пламени. «Ну что ж, — бормочет он, — это всё-таки лучше, чем ничего. Отдавай мне, что принёс, и получай свои 250 монет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Если ты согласишься на его предложение"/>
				<Option Goto="207" Text="Если напомнишь Гримслейду, что он обещал тебе несколько больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>«Это плохо! — вздыхает Пумчакар, выслушав твой рассказ. — Придётся мне подыскать кого-нибудь другого. Если у тебя остались какие-нибудь Магические Кристаллы, я с удовольствием дам тебе за них целебное снадобье». Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Сменяешь оставшиеся Магические Кристаллы на целебное снадобье"/>
				<Option Goto="316" Text="Объяснишь, что у тебя не осталось ни одного кристалла"/>
				<Option Goto="341" Text="В гневе выхватишь меч и набросишься на Пумчакара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ты находишься у южной оконечности великой Скорпионьей Топи. Благодаря волшебному Медному Кольцу ты всегда сможешь определить, в какой стороне находится север, однако хорошая карта тебе всё-таки не помешает! Ты решаешь заносить на карту все тропинки, по которым будешь идти, и все прогалины, на которых тебе доведётся побывать. Таким образом, ты всегда будешь знать, куда идти, если случайно вернёшься на уже исследованную прогалину.\n\nВскоре ты отыскиваешь тропинку, ведущую на север. Огромная надпись, грубо намалёванная на придорожном валуне, гласит: «Остановись! Скорпионья Топь! Прохода нет!». Для пущей убедительности снизу пририсован череп и две скрещенные кости. Не обращая внимания на недвусмысленное предупреждение, ты вступаешь на тропинку и делаешь первые шаги по Скорпионьей Топи. Ты понимаешь, что сойти с тропинки в простирающуюся в обе стороны от нее зловонную грязь было бы чистым безумием, так что пока тебе ничего не остаётся, как следовать проторенным путём</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Разводя руками низко нависающие над тропой ветви, ты, выходишь на обширную поляну. Это Прогалина 5.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Если ты уже бывал здесь ранее"/>
				<Option Goto="59" Text="Если нет, продолжай читать. Ты сразу же понимаешь, что совсем недавно на прогалине кипела яростная битва - Земля повсюду взрыта, пучки болотной осоки забрызганы, ещё не успевшей засохнуть, кровью, невдалеке ты замечаешь две стрелы, вонзившиеся в ствол растущего на окраине поляны дерева. Если хочешь внимательно осмотреть прогалину в надежде отыскать что-нибудь, могущее пригодиться тебе в дальнейшем путешествии"/>
				<Option Goto="227" Text="Если предпочтёшь поскорее убраться с прогалины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>По море продвижения на запад окружающий тебя пейзаж становится всё более мрачным и зловещим. Наконец, когда тебе начинает казаться, что ты больше не в силах выносить разлитую в воздухе незримую угрозу, тропа внезапно расширяется, и впереди показывается узкая, вытянутая к западу поляна. Ты на Прогалине 6.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Если ты уже бывал здесь ранее"/>
				<Option Goto="176" Text="Если нет, продолжай читать. Настороженно оглядевшись, ты понимаешь, что забрёл в тупик — дальше дороги нет! В надежде дать отдых натруженным ногам ты подходишь к большому серому валуну, лежащему в центре прогалины. Неожиданно валун приходит в движение! Да и валун ли это?! Из свалявшейся гривы грубой пепельносерой шерсти на тебя злобно смотрят два огненно-красных глаза, и, выпростав из устилающего прогалину густого мха шесть увенчанных клешнями членистых ног, на тебя устремляется ужасное чудовище. Что ты предпримешь? Сразишься с ним"/>
				<Option Goto="102" Text="Обратишься в бегство"/>
				<Option Goto="374" Text="Прибегнешь к помощи Магического Заклинания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Издавая яростный рёв, Великан обрушивает на тебя удары своей чудовищной палицы. Он чрезвычайно силен. Тебе ещё повезло, что он не слишком-то ловок — удары его палицы редко достигают цели, но уж если достигают, то наносят тебе двойной урон. Каждый раз, когда Великан нанесёт тебе удачный удар, уменьшай уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ не на 2, как во время битвы с обыкновенным противником, а на 4! Так что берегись и будь повнимательнее!\n\nВЕЛИКАН\n\nМАСТЕРСТВО 9 ВЫНОСЛИВОСТЬ 19</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Как только тебе удастся снизить ВЫНОСЛИВОСТЬ Великана до 6"/>
				<Option Goto="161" Text="Если битва будет оборачиваться не в твою пользу, ты можешь отступить, но и здесь помни, что последний удар Великана нанесёт тебе двойной урон — отними 4 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>«Я воин, а в твои владения меня завело важное поручение», — отвечаешь ты. Приятно холодящее твой палец Медное Кольцо подсказывает, что Повелитель Лягушек не намерен причинить тебе никакого вреда, и ты можешь спокойно изложить ему своё дело. Однако дело это зависит от того, кому ты служишь. Итак:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Если ты служишь Салатару"/>
				<Option Goto="287" Text="Если Гримслейду"/>
				<Option Goto="376" Text="Если же твоим патроном является Пумчакар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Тропинка выводит тебя на небольшую поляну, в центре которой лежит огромное поваленное непогодой дерево. Ты на Прогалине 32.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="Если ты уже бывал здесь ранее"/>
				<Option Goto="88" Text="Если нет, продолжай читать. Внезапно до тебя доносится шум битвы. Осторожно обойдя поваленное дерево, ты видишь ГИГАНТСКОГО СКОРПИОНА, яростно атакующего облачённого в длинную кожаную рубаху Гнома. Дела у Гнома обстоят не очень хорошо — как раз в тот самый момент, когда ты, пригибаясь, выходишь из-за дерева, Скорпион хватает гнома своей ужасной клешней за горло и, подняв его высоко в воздух, с силой швыряет об землю, где тот и остаётся лежать, бездыханный. Ты сомневаешься, что имеющиеся в твоём распоряжении Магические Заклинания могут оказать воздействие на такое ужасное существо. Так что у тебя остаётся весьма небогатый выбор: либо поспешно убраться восвояси и предоставить Гному самому разбираться со своим грозным противником"/>
				<Option Goto="312" Text="либо же вытащить меч и на свой страх и риск напасть на Гигантского Скорпиона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Какую мзду ты посулишь Повелителю Лягушек?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Золотой Магнит"/>
				<Option Goto="198" Text="Серебряный Амулет, принадлежащийодному из его братьев-Повелителей"/>
				<Option Goto="276" Text="Огромный Лиловый Бриллиант"/>
				<Option Goto="212" Text="Ничего из перечисленного выше. Возвращайся и думай, что делать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>То ли неуверенная нотка в твоём голосе выдаёт тебя, то ли Повелитель Лягушек умеет читать мысли, но вдруг он резко подаётся вперед, и глаза его округляются от ужаса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Если этот человек олицетворяет собой Зло, тебе нечего делать в его компании! Не обращая внимания на его призывные крики, ты решительно направляешься к противоположному краю прогалины, однако не успеваешь ты скрыться среди деревьев, как чувствуешь, что твоё горло сдавливает тонкая проволочная удавка! Ты яростно отбиваешься, но набросившийся на тебя сзади Вор неумолим, и вскоре ты без сознания падаешь на землю. Отними 3 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Очнувшись, ты с ужасом понимаешь, что маленький негодяй, которого, конечно, теперь и дух простыл, обокрал тебя — ты лишаешься всех Магических Кристаллов и прочего добра, накопленного за время путешествия, — вычеркни их с Игровой Карты! Хорошо ещё, что Вор не заметил поблескивающего у тебя на пальце Медного Кольца! Проклиная свою невезучесть, ты отправляешься дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Громко крича, ты выскакиваешь на поляну. При виде обнажённого меча, что со свистом описывает широкие круги у тебя над головой, нервы разбойников не выдерживают — вскочив на ноги, они в мгновение ока скрываются среди окружающих прогалину деревьев. Ты и не думаешь преследовать их — не прекращая устрашающе вопить, ты стрелой проносишься по направлению к тропинке, что начинается у противоположного конца поляны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>С прогалины в разные стороны отходят две тропинки. Северная гораздо шире и прямей — такое впечатление, что по ней часто и много путешествуют. Куда направишься ты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="На север"/>
				<Option Goto="137" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вкус ягоды просто изумителен! Ты чувствуешь, как твоё тело наливается живительной силой, и новая надежда вселяется в душу. Увеличь на 2 уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ и на 1 — уровень своей УДАЧЛИВОСТИ. Больше на поляне нет ничего интересного — ты поворачиваешься и удаляешься тем же путём, каким пришёл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Присев на плоский камень, ты с удовольствием вытягиваешь уставшие ноги (прибавь 1 к уровню своей ВЫНОСЛИВОСТИ), как вдруг до тебя доносится чей-то тяжёлый вздох, переходящий в сдавленное рычание. Резко обернувшись, ты понимаешь, что этот странный звук исходит из дупла дерева, что возвышается в нескольких метрах слева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Если хочешь посмотреть, кто или что находится в дереве"/>
				<Option Goto="390" Text="Если предпочтёшь не рисковать и немедленно покинешь прогалину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты вовремя замечаешь, что из кажущихся безжизненными останков Меченосных Деревьев начинают пробиваться новые ростки, и, не мешкая ни секунды, продолжаешь свой путь. Куда ты отправишься дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="На север"/>
				<Option Goto="90" Text="На юг"/>
				<Option Goto="11" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Медное Кольцо у тебя на пальце остаётся холодным — ты понимаешь, что кем бы ни была на самом деле Повелительница Птиц, она не желает тебе зла. Ты рассказываешь ей о задании, что стоит перед тобой, и просишь её о помощи. Повелительница качает головой: «Купец очень глуп, — говорит она. — Даже если он получит карту Великой Топи, кто-нибудь из моих предавшихся Злу братьев-колдунов непременно попытается ограбить его караван. Но ты отважен, и я помогу тебе преодолеть оставшуюся часть пути!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Блуждающий Огонёк по-прежнему пляшет в нескольких метрах перед тобой — ты послушно следуешь за ним. Почва под ногами становится всё более и более топкой. Внезапно ты попадаешь в трясину, коварно скрывающуюся под десятисантиметровым слоем грязной воды, и тут же увязаешь в ней по пояс. Блуждающий Огонёк вспыхивает и исчезает — ты с горечью понимаешь, что он умышленно завел тебя в это гиблое место, а теперь бросил на произвол судьбы! ИСПЫТАЙ УДАЧУ. Если тебе повезёт, ты сумеешь без особого труда выбраться из трясины. Если не повезёт, то затратишь при этом так много усилий, что к тому времени, как вновь почувствуешь под ногами твердую почву, тебя будет шатать от усталости — отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Наконец, ты пускаешься в обратный путь. Если бы не волшебное Медное Кольцо, тебе вряд ли удалось бы отыскать дорогу назад, однако оно безошибочно указывает тебе путь, и ты знаешь, в каком направлении следует идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Орёл издаёт пронзительный крик и описывает широкий круг над прогалиной. Затем он садится в гнездо, а ты поспешно продолжаешь, прерванный было, путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Тебя не оставляет чувство, что сидящий перед тобой Повелитель Пауков олицетворяет собой абсолютное Зло! Выхватив меч, ты решительно набрасываешься на него. Колдун обороняется мерцающим таинственным светом жезлом, остро отточенный наконечник которого источает какую-то полупрозрачную зловонную жидкость. Каждый раз, как колдун наносит тебе удачный удар, отнимай от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ не 2 пункта, как при обычной схватке, а 3!\n\nПОВЕЛИТЕЛЬ ПАУКОВ\n\nМАСТЕРСТВО 9 ВЫНОСЛИВОСТЬ 6\n\nОтступить ты не можешь. Если тебе удастся погубить разъярённого чернокнижника</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Гронар говорит, что Пумчакар обитает где-то в районе рыночной площади. Углубившись в лабиринт нескончаемых улочек, переулков и проходных дворов, ты вскоре понимаешь, что заблудился. Тебе приходится несколько раз спрашивать дорогу у попадающихся навстречу селян, пока стайка озорных мальчишек не соглашается проводить тебя до большого мрачного дома, стоящего на самом краю рыночной площади. Ты стучишь в дверь, и на пороге возникает... Гоблин! Нет-нет, не свирепый Гоблин-воин из тех, что так часто досаждали тебе во время твоих полных опасностей странствий по дорогам королевства, а молоденький Гоблин-слуга, ещё не успевший приобрести отвратительных повадок своих старших соплеменников. Он провожает тебя в библиотеку, где окружённый пожелтевшими от времени рукописями и переплетёнными в кожу старинными фолиантами восседает сам Пумчакар. Это один из самых странных людей, что тебе приходилось когда-либо видеть — очень высокий и толстый, с заплетённой в затейливые косички бородой и ярко-красной кожей! Ты представляешься и, вкратце изложив свою историю, интересуешься, не ищет ли он отчаянного рубаки для выполнения рискованного задания. «Да, ищу, — отвечает Пумчакар. — Но с чего ты взял, что сможешь уцелеть в Скорпионьей Топи, сгубившей не один десяток храбрецов?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Если хочешь поведать ему о магической силе Медного Кольца, что поблескивает у тебя на пальце"/>
				<Option Goto="173" Text="Если просто улыбнешься, и ответишь, что такого искусного бойца, как ты, ещё надо поискать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ты окружён несколькими Меченосными Деревьями, но можешь рассматривать их как одного противника. Твоё счастье, что зловещие деревья не могут видеть тебя — они слепы — и ориентируются только по слуху. Так или иначе, тебе противостоят несколько вооруженных острыми, как бритва клинками деревьев, и тебе предстоит схватка не на жизнь, а на смерть:\n\nМЕЧЕНОСНЫЕ ДЕРЕВЬЯ\n\nМАСТЕРСТВО 9 ВЫНОСЛИВОСТЬ 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Если тебе удастся справиться с Меченосными Деревьями"/>
				<Option Goto="0" Text="В противном случае твоё тело послужит славным удобрением для Меченосных Деревьев и их молодой поросли..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты понимаешь, что было бы абсолютным безумием признаваться этому мужественному человеку в том, что ты служишь злому колдуну. «Я служу силам Добра, — говоришь ты. — Однако сейчас меня заботит лишь одно — как бы побыстрее выбраться из этой проклятой топи. Я ищу одного волшебника, который величает себя Повелителем».\n\nИСПЫТАЙ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если тебе повезёт"/>
				<Option Goto="378" Text="Если не повезёт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>От поверхности воды тебя отделяет около двадцати метров. Стащив с ног тяжёлые сапоги, ты швыряешь их вниз, следом летит и заплечный мешок. Наконец, собравшись с духом, ты в последний раз измеряешь взглядом расстояние, что тебе предстоит преодолеть, и решительно шагаешь в пустоту... Ещё в полете ты с ужасом понимаешь, что река в этом месте чрезвычайно мелка — подняв тучу брызг, ты врезаешься в воду и... по бёдра застреваешь в покрывающем дно иле. К счастью, тебе удаётся освободиться, но, вынырнув на поверхность, ты видишь приближающегося к тебе гигантского крокодила. Ты хватаешься за рукоятку меча, но... слишком поздно! Последнее, что ты видишь, это смыкающиеся вокруг тебя огромные челюсти прожорливой рептилии! На этом твоё приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>По мере продвижения вперед тебя постоянно преследует всё усиливающееся чувство, что ты слишком забрал к востоку. Наконец ты решаешь, что выбрал неверный путь, и уже собираешься повернуть обратно, как вдруг выходишь на просторную поляну, поросшую сочной травой. Ты на Прогалине 21.\n\nЕсли нет, продолжай читать.\n\nВ центре прогалины сверкает кристально-чистой водой небольшое озеро, с одной стороны оканчивающееся усыпанным золотистым песком пляжем.\n\nОглядевшись, ты с досадой понимаешь, что с прогалины нет других выходов, кроме той тропинки, по которой ты только что пришёл. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Если ты уже бывал здесь ранее"/>
				<Option Goto="47" Text="Повернёшь и отправишься обратно на запад"/>
				<Option Goto="394" Text="Внимательно осмотришь прогалину"/>
				<Option Goto="77" Text="Напьёшься из озера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Выхватив меч, ты принимаешься рубить ужасные цветы, но вскоре понимаешь, что их гораздо больше, чем ты можешь уничтожить в одиночку! К этому времени ты чувствуешь себя абсолютно обессиленным — отними 2 от\n\nуровня собственной ВЫНОСЛИВОСТИ и 1 — от уровня своего МАСТЕРСТВА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Если, отчаявшись справиться с цветами с помощью стали, ты попытаешься спастись бегством"/>
				<Option Goto="80" Text="Если прибегнешь к помощи какого-нибудь Магического Заклинания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>В надежде на то, что тебе удастся избежать нового нападения ужасной Травы-Людоеда, ты поспешно пересекаешь прогалину. Но не тут-то было! Ещё быстрее, чем в прошлый раз, она вырастает перед тобой, перекрывая тебе дорогу к спасительной тропинке! Полупрозрачные челюсти хищно тянутся в твою сторону. Скорее решай, что делать, пока не стало слишком поздно!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Если выхватишь меч и попытаешься расчистить себе путь к спасению"/>
				<Option Goto="167" Text="Если прибегнешь к помощи какого-нибудь Магического Заклинания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Какое заклинание ты используешь против Прудовой Твари?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Заклинание Увядания"/>
				<Option Goto="291" Text="Огненное Заклинание"/>
				<Option Goto="356" Text="Заклинание Страха"/>
				<Option Goto="209" Text="Никакое из перечисленных выше. Возвращайся и думай, что делать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Стрелки из Болотных Орков просто никудышные — стрелы явно летят мимо, как вдруг резко изменяют траекторию и вонзаются в твой заплечный мешок! Лишь одна пробивает его насквозь, слегка поцарапав тебе кожу на спине — отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Ты понимаешь, что на опрометчиво подобранном тобой Золотом Магните лежит какое-то неведомое проклятие — он притягивает стрелы! Какое счастье, что ты положил его в заплечный мешок, а не повесил себе на грудь! Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Выхватишь меч и набросишься на Болотных Орков"/>
				<Option Goto="399" Text="Прибегнешь к помощи Магического Заклинания"/>
				<Option Goto="309" Text="Обратишься в бегство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Ты доверчиво рассказываешь Повелителю Садов о своём задании.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Если ты уже нашёл куст Антерики"/>
				<Option Goto="396" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Если расскажешь Повелителю Садов правду о своём задании"/>
				<Option Goto="220" Text="Если, не вдаваясь в подробности о целях своего путешествия, постараешься выманить у Повелителя Садов нужную тебе информацию и, если повезёт, отвлечь его внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Чудовищный Слизистый Монстр мертв! Прямо у тебя на глазах он начинает расплываться, превращаясь в источающую омерзительное зловоние лужу отвратительной зелёной слизи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>