<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пиратская одиссея</Title>
			<Author>Эндрю Чапмен, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="c53712"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nГород Тарк у северной оконечности Внутреннего моря - величайшее логово воров, пиратов и головорезов, какое только знает цивилизованный мир. Все виды порока процветают в этом прибежище подонков и мерзавцев. Это твой родной город, именно здесь начинается твое приключение.\n\nСреди множества пиратов, обосновавшихся в Тарке, ты и Абдулла-Мясник своей ненасытной жадностью, своими бесстрашными набегами и нескончаемыми дуэлями со смертью снискали общее признание и титул королей Внутреннего моря. Тем не менее, за долгие годы, проведенные за разбоем, вам не удалось скопить сколько-нибудь значительного состояния - страстная любовь к азартным играм без остатка пожирает все добро, добытое вами в достославных походах на вражеские города Лагаш, Марад и Киш.\n\nЗаслуженная вами слава бесстрашных головорезов также является причиной отчаянной конкуренции - именно она заставляет вас постоянно пускаться во все более опасные, но сказочно прибыльные авантюры. Ваша великая цель - титул Короля Пиратов, Покорителя Городов, и это почетное звание невозможно купить, но лишь добыть ценой собственной крови.\n\nКак-то вечером за карточным столом в одном из игорных притонов Тарка кто-то предлагает устроить соревнование, чтобы раз и навсегда решить, кто же все-таки является величайшим пиратом всех времен и народов. Брошенная идея безоговорочно принята вами.\n\nТут же оговорены условия состязания. Каждый из вас берет по одному кораблю и, отплыв из Тарка в намеченный день, берет курс на остров Ниппур, что лежит у дальних пределов великого Южного моря. Путешествие должно быть завершено через пятьдесят дней, и тот из вас, кто за это время добудет больше золота, будет признан победителем.\n\nПожатием рук и поднятием кубков вы скрепляете уговор. Великое приключение начинается!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В назначенный для начала состязания день ты выводишь свой «Банши» из ощетинившейся сторожевыми башнями бухты Тарка. По правому борту мерно рассекает волны Внутреннего моря «Авельдар» Абдуллы-Мясника. Далеко на востоке лежит богатый неприятельский порт Лагаш, на западе - Великая Скитерианская пустошь, по которой проходят торговые пути в Киш, Калах и Ассур. Дорогу на юг преграждает скалистый остров Энраки. Куда ты возьмешь курс?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="К Лагашу - в опасный, но весьма прибыльный набег на бороздящие его прибрежные воды суда"/>
				<Option Goto="20" Text="К Скитерианской пустоши в надежде ограбить богатый западный караван"/>
				<Option Goto="76" Text="К берегам Энраки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Колесо летит слишком быстро, и ты не успеваешь отпрыгнуть в сторону. Оно врезается в тебя и своими острыми, как бритвы лезвиями вспарывает тебе живот. Твое приключение подошло к кровавому и преждевременному концу!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>«Ну, вот и все, - ухмыляется эль-Фазук, - мы квиты. А в следующий раз не играй, коль нет денег, чтобы расплатиться!». Кликнув своих пиратов, он отправляется в гавань, где сгоняет с «Банши» ничего не понимающую команду, поднимает паруса и выходит в море. Без корабля ты не сможешь продолжить путешествие - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Запиши 1 день в судовой журнал. Достигнув самой узкой части Готского Канала, ты замечаешь выросший на горизонте лес горделивых мачт, увенчанных красночерными стягами. Приблизившись, ты видишь несколько сот галер, идущих в боевом порядке под флагами Шуррупака, - преграждая тебе путь, они простираются от скалистых уступов Острова Вулканов до самого побережья Восточного Предела. Пытаясь избежать встречи со столь грозной силой, ты поспешно поворачиваешь обратно и... сталкиваешься еще с одним строем боевых галер, на этот раз идущих из Марада. Судя по всему, эти два города-государства находятся в состоянии войны, и ты, сам того не желая, попал в центр того, что через несколько часов превратится в поле гигантской морской битвы. Обе флотилии примерно одинаковы по величине, однако марадские галеры, знаменитые тем, что на каждом их весле сидит по пятеро гребцов, несколько больше и быстрее шуррупакских.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если ты считаешь, что тебе будет легче пробиться через марадский строй"/>
				<Option Goto="127" Text="Если решишь прорваться через строй галер из Шуррупака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Направляясь к двери, ты спотыкаешься о протянутую поперек коридора невидимую в темноте проволоку. Раздается резкий щелчок, где-то в вышине нарастает мерный рокот, и свод туннеля начинает сотрясать сильнейшая вибрация. Стены и потолок прорезают трещины, и коридор внезапно обрушивается, погребая тебя под тоннами камня - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Изо всех сил, навалившись на дверь, тебе удается наполовину протиснуться в образовавшуюся щель. К сожалению, вторая половина твоего тела все еще остается в коридоре, и упавший сверху каменный блок превращает ее в лепешку. На этом твое приключение, к сожалению, окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Брось три кости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
				<Option Goto="356" Text="Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>До двери остается лишь несколько шагов, когда чудовище обрушивает на тебя сокрушительный удар своего усеянного шипами хвоста. На этом твое приключение, к сожалению, окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Твое лицо, а затем и всю голову пронизывает дикая боль - ядовитый газ, разъев тебе глаза, проникает в мозг! Издав глухой вопль, ты теряешь сознание и, бездыханный, падаешь на каменный пол подземелья. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Идя по ветру, ты вскоре видишь на горизонте суровые дюны Огненной Пустоши, что в Восточном Пределе, прозванной так из-за ярко-красной окраски ее бесплодной, не знающей растительности почвы, и далее плывешь вдоль побережья. Брось три кости. Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 6 дней. На исходе последнего дня, когда лучи заходящего солнца уже начинают заливать багрянцем готовые поглотить его воды Внутреннего моря, впередсмотрящие замечают справа по борту слабо фосфоресцирующие обломки потерпевшего крушение корабля. Приблизившись, ты велишь бросить якорь и, раздевшись, прыгаешь за борт. Нырнув, ты видишь покоящийся на мелководье остов купеческого судна. В его корпусе зияют две огромные пробоины - одна ближе к носу, другая - к корме. В какую пробоину ты хочешь заплыть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="В кормовую"/>
				<Option Goto="33" Text="В носовую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Ты склоняешься над скелетом и пытаешься снять у него с пальца блестящий золотой перстень. Однако, как только ты дотрагиваешься до украшения, скелет приходит в движение, и его костяные пальцы мертвой хваткой смыкаются вокруг твоего запястья. Твои отчаянные попытки освободиться ни к чему не приводят - всех человеческих сил и всего земного оружия не хватит, чтобы разжать эти сверхъестественные смертельные тиски! Ты обречен в тоске доживать свои последние дни в этом освещенном призрачным сиянием слабо фосфоресцирующих стен зале, пока голод и жажда не оборвут твое мучительное и бессмысленное существование! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Твоим отважным пиратам удается освободить «Банши» от сковывающих его абордажных крюков и перерубить такелаж атаковавшего тебя корабля. Его паруса обрушиваются на палубу, сея хаос и растерянность среди моряков...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ближе к вечеру шторм начинает утихать, и небо вскоре проясняется. Осмотрев горизонт, ты видишь на расстоянии нескольких миль скалистые берега Острова Встречи - значит, шторм благополучно пронес тебя мимо его коварных отмелей. Тебе несказанно повезло - тщательный осмотр судна не выявил никаких серьезных повреждений, так что самое время решать, куда отправиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Если хочешь высадиться на Остров Встречи">
					<Text>Если хочешь повернуть:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="На юго-восток к Готскому Проливу"/>
				<Option Goto="223" Text="На юго-запад к Кишу"/>
				<Option Goto="27" Text="К Острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>«О, горе мне! - восклицает призрак. - Как это ужасно!». Он обращает на тебя полный отчаяния взор и в гневе простирает вперед свою бесплотную руку: «Несчастный, за то, что принес столь горестную новость, проклинаю тебя!». Отними 2 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ и 1 - от уровня своего МАСТЕРСТВА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вскоре Остров Рух остается далеко за кормой - «Банши» выходит в Южное море!\n\nКуда ты направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="В Шуррупак, где сможешь продать рабов и завербовать новых членов в свою команду"/>
				<Option Goto="140" Text="Вверх по течению великой реки Киш по направлению к Мертвому Городу"/>
				<Option Goto="340" Text="К острову Ниппур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ты с силой наваливаешься на кольцо, и оно медленно уходит в потолок. В тот же миг из образовавшегося отверстия прямо тебе на голову обрушивается поток ледяной воды и сбивает тебя с ног. Входная дверь с грохотом захлопывается у тебя за спиной, склеп быстро наполняется водой, и вскоре ты теряешь опору под ногами. Не проходит и пяти минут, как твое лицо оказывается прижатым к холодному каменному потолку... Вода заливает тебе глаза, и ты больше не можешь сдерживать дыхание. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ты пытаешься отпрыгнуть в сторону и увернуться от мчащегося на тебя ледяного шара, однако снег слишком глубок - шар подминает тебя под себя и давит в лепешку! На этом твое приключение, к сожалению, окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Чудовище с такой силой парирует удар, что твою руку пронзает острая боль - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Ты пытаешься отпрыгнуть назад, но циклоп хватает тебя за левую руку и поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Ударишь его ребром ладони по тыльной стороне локтя"/>
				<Option Goto="251" Text="Ударишь его ногой по плечу"/>
				<Option Goto="145" Text="Ударишь его ребром ладони по локтю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Набирая скорость, «Банши» устремляется в узкий промежуток между двумя шуррупакскими боевыми галерами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если хочешь попробовать проскользнуть прямо между ними"/>
				<Option Goto="275" Text="Если решишь в последний момент резко изменить курс и пройти вплотную к одной из галер, обломав ей весла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Брось три кости. Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 6 дней. В конце концов, бросив якорь у побережья Скитерианской пустоши, ты высаживаешься с командой на берег и совершаешь утомительный марш-бросок по выжженным солнцем барханам. Уже на исходе первого дня вы замечаете на горизонте небольшую деревушку, окруженную оазисом, - своего рода перевалочный пункт для идущих на запад купеческих караванов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Напасть на нее прямо сейчас"/>
				<Option Goto="79" Text="Затаиться в окрестных дюнах и дождаться прибытия богатого каравана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Как только ты, вытащив меч, приближаешься к таинственному существу, твое тело обвивает дюжина снабженных мощными присосками щупалец, и длинное тонкое жало впрыскивает смертельную дозу яда прямо в твое сердце. Ты тут же теряешь сознание, и чудовищный монстр тащит тебя к своему усаженному острыми, как иголки зубами ротовому отверстию. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Кишианские воины повержены, их корабль охватывает пламя. Спешно обыскав капитанскую каюту вражеского судна, ты находишь увесистый сундучок с 27 золотыми монетами. Среди выживших в схватке моряков ты отбираешь трех, за которых можно будет получить неплохую цену на невольничьих рынках Западного Предела (занеси их в список своей Добычи), топишь корабль и продолжаешь свой путь в Ассур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>По щиколотку, увязая в горячем песке, вы идете вдоль линии прибоя, как вдруг почва начинает трястись у вас под ногами, и на поверхность вылезает гигантское, покрытое отвратительной зеленой слизью чудовище. Схватив нескольких пиратов своими огромными клешнями, оно утаскивает их в воду - отними 2 от ЧИСЛЕННОСТИ своей команды. Обезумевшие от страха пираты настаивают, чтобы ты отвел их обратно на «Банши».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если попробуешь угрозами заставить их продолжить путь дальше по берегу"/>
				<Option Goto="42" Text="Если предложишь им свернуть в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Целых три дня ты со своими пиратами жаришься под палящими лучами солнца, дожидаясь прибытия какого-нибудь богатого каравана. Но тщетно! Наконец, терпение твое иссякает, и ты отдаешь приказ возвращаться на «Банши». Запиши 3 дня в судовой журнал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Одной лишь бдительности и осторожности оказывается недостаточно - со зловещим скрежетом киль «Банши» задевает за дно, и корабль внезапно останавливается! Ты тут же распоряжаешься сбросить за борт весь лишний груз и длинными шестами пытаешься столкнуть «Банши» с мели. Но тщетно! Тем временем начинается отлив, и «Банши» все глубже и глубже увязает в песчаной банке. Когда восток начинает алеть под первыми лучами утреннего солнца, ты обнаруживаешь, что со всех сторон окружен многочисленным отрядом кишианских солдат, заметивших из расположенного неподалеку сторожевого форта возвышающиеся над рекой мачты твоего корабля. Сопротивление бесполезно, тем более, что без «Банши» ты все равно не сможешь продолжить состязание. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Сев за стол, ты с волчьим аппетитом накидываешься на суп и хлеб. Вскоре веки твои тяжелеют, и тебя начинает нестерпимо клонить ко сну. Усилием воли, придя в себя, ты трешь глаза, окидываешь взглядом длинный стол, за которым происходит трапеза, и видишь нечто настолько невообразимое, что просто не можешь в это поверить - твои дюжие пираты превратились в домашних животных - овец, коз, свиней и коров! Пораженный представшим перед тобой зрелищем, ты вскакиваешь на ноги и издаешь... пронзительный птичий крик! Птичий?! Окинув взглядом свое тело, ты с ужасом понимаешь, что превратился в большого пестрого попугая! «Иди сюда, моя милая пташка! - ласково говорит девушка, сажая тебя к себе на плечо, - иди сюда и присоединяйся к своим товарищам!». Итак, как ты сам, наверное, понимаешь, теперь ты вряд ли представляешь из себя серьезного соперника для Абдуллы-Мясника - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Запиши 2 дня в судовой журнал. Рух - скалистый островок, образованный одной-единственной горой, в незапамятные времена поднявшейся со дна океана. Ее вознесшийся на сотни метров над уровнем моря пик почти всегда скрывают густые облака, нижние склоны покрыты дремучими тропическими лесами. Остров получил свое название в честь гигантской птицы, которая иногда свивает себе гнездо в его отрогах. Испытай удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если тебе повезет"/>
				<Option Goto="92" Text="Если не повезет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>К сожалению, ты опоздал - все моряки, которых можно было бы набрать задешево, соблазненные обещаниями сказочных прибылей, уже завербованы различными шуррупакскими вельможами на свои боевые галеры для войны с Марадом. Те, что остались без дела, несомненно, хороши, но зато и стоят весьма недешево, - увеличить ЧИСЛЕННОСТЬ своего экипажа ты можешь, лишь заплатив по 20 золотых монет за каждого человека! Впрочем, решай сам. Как только закончишь вербовку команды...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Прыгнув вперед, ты с силой бьешь циклопа по ребрам - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Отшатнувшись назад, он стремительно выбрасывает вперед руку, и громадный кулак врезается тебе в челюсть и повергает на пол - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Циклоп приходит в себя первым и, схватив тебя за руку, поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Ударишь его ногой в плечо"/>
				<Option Goto="305" Text="Ударишь его ногой под мышку"/>
				<Option Goto="145" Text="Ударишь его ребром ладони по локтю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Пронзительный вопль раздается вновь; множимый горным эхом, он скатывается вниз по склону и затихает в зеленеющем вдали лесу. Ты сходишь с тропы и направляешься к ущелью, откуда он доносится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если хочешь спуститься в ущелье один"/>
				<Option Goto="160" Text="Если хочешь взять с собой своих пиратов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>«О, горе мне! - восклицает призрак. - Как это ужасно!» . Он обращает на тебя полный отчаяния взор и в гневе простирает вперед свою бесплотную руку: «Несчастный, за то, что принес столь горестную весть, проклинаю тебя!». Отними 2 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ и 1 от уровня своего МАСТЕРСТВА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>«Банши» направляется к единственной большой бухте острова Ниппур. Твои пираты несказанно счастливы, что долгое путешествие, наконец, подходит к концу. Брось три кости. Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Войдя в бухту, ты видишь, что «Авельдар» Абдуллы-Мясника уже стоит на якоре неподалеку. Оставшиеся на его борту пираты сообщают тебе, что Абдулла несколько дней назад высадился на берег и отправился на вершину господствующей над островом горы, где и должна произойти ваша решающая встреча.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Tсли общее число прошедших с начала твоего похода дней превышает 50"/>
				<Option Goto="213" Text="Если общее число прошедших с начала твоего похода дней меньше или равно 50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Пробоина вся заросла водорослями и морскими уточками. Расчистив вход, ты заплываешь внутрь затонувшего судна и задеваешь рукой нечто липкое, с первого взгляда показавшееся тебя сваленной на полу грудой старого полусгнившего тряпья. Как только ты прикасаешься к ней, «груда» моментально разворачивается, превращается в яркий цветок, ощетинившийся извивающимися щупальцами и скрежещущими зубами, и перекрывает тебе выход из корабля. Очень скоро у тебя в легких кончится воздух и тебе будет необходимо подняться на поверхность, так что быстрее решай, что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Если попробуешь с боем прорваться мимо загораживающего проход существа"/>
				<Option Goto="57" Text="Если углубишься во внутренние помещения корабля и постараешься отыскать какой-нибудь другой выход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты на всех парусах мчишься к побережью Восточного Предела, однако шуррупакские корабли слишком быстры и вскоре отрезают тебе путь на восток. Тебе ничего не остается делать, как только попытаться прорваться сквозь их боевой строй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вернувшись на «Банши», ты поднимаешь паруса и выходишь в открытое море.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Если твоя команда понесла потери в ходе последних боевых действий, ты можешь взять курс на город Ассур и завербовать новых членов экипажа"/>
				<Option Goto="211" Text="Если хочешь немного расслабиться, можешь завернуть в соседний Калах, славящийся своими многочисленными игорными притонами"/>
				<Option Goto="76" Text="Направиться к скалистым берегам острова Энраки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Достигнув вершины горы, ты видишь Абдуллу-Мясника, поджидающего тебя в компании нескольких своих людей. «Ага, - говорит он при виде тебя, - у тебя все-таки получилось. Ну что ж, теперь давай проверим, кому из нас повезло больше!». С этими словами он подходит к стоящему поодаль громадному сундуку. «Я ограбил Киш! -хвастливо заявляет он, - и захватил марадскую боевую галеру. Сокровища, что лежат в этом сундуке, подтвердят, что я не вру!». Он распахивает свой сундук, приглашая тебя последовать его примеру. Чтобы определить, больше у тебя сокровищ, чем у Абдуллы, или меньше, округли количество имеющихся у тебя золотых монет до ближайшей сотни (например, если у тебя 387 золотых монет, округли их количество до 400, если 327 - до 300). Затем раздели результат округления на 2. Полученное в результате деления число подскажет тебе номер раздела, куда следует идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="100"/>
				<Option Goto="200" Text="200"/>
				<Option Goto="300" Text="300"/>
				<Option Goto="400" Text="Если это число больше 400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Ловко увернувшись, дикарь перехватывает твою руку и сильнейшим ударом в голову сбивает тебя с ног - отними 2 от текущего уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ и 2 - от ее начального уровня. Очнувшись, ты понимаешь, что не только жестоко избит, но и лишился своей ставки, - не забудь уменьшить свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет. Поднимайся на ноги и решай, что будешь делать дальше. Ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Попытать удачу на «Ящерных бегах»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости"/>
				<Option Goto="262" Text="Поднять якорь и покинуть Калах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Такое впечатление, что остров - полупогруженный в море гигантский гранитный валун; его лишенные пляжей берега, обтесанные волнами до зеркального блеска, абсолютно пустынны, ни травинки не пробивается на иссушенной жарким солнцем и солеными ветрами поверхности. Спустив на воду шлюпку, ты в сопровождении нескольких пиратов направляешься к берегу. Испытай удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Если тебе повезет"/>
				<Option Goto="120" Text="Если не повезет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Девушка настаивает, и ты, поддавшись ее уговорам, садишься за стол и наливаешь себе тарелку супа. Однако не успеваешь ты проглотить первую ложку, как все твои бравые пираты как один без чувств валятся под стол. Но что поражает тебя больше всего, так это те чудовищные трансформации, которым подвергаются их тела -сильные загорелые морские волки у тебя на глазах превращаются в овец, гусей и свиней! Отбросив тарелку в сторону, ты в ужасе трясешь за плечо своего соседа. «Бе-е-е!» - вот все, что он способен ответить тебе! Тем временем ведьма, в ярости от того, что ты остался цел и невредим, исчезает в доме. Выхватив меч, ты бросаешься за ней и вбегаешь в небольшую прихожую, которая ведет в просторный парадный зал, в центре которого ярко пылает очаг. Кроме того, в стене прихожей виднеется полуоткрытая боковая дверь. Ведьмы нигде не видно!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если хочешь войти в зал"/>
				<Option Goto="227" Text="Если решишь открыть боковую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Человекоящерицы отброшены назад. Твоим пиратам удается захватить в плен четырех подранков - за этих маленьких уродцев можно будет выручить неплохие деньги на невольничьих рынках Шуррупака (занеси их в список своей Добычи). Тем временем джунгли наполняются тревожным шумом - свистом, каким-то подозрительным щелканьем, треском и ревом. Судя по всему, отступившие человекоящерицы притаились под покровом соседних деревьев и, получив подкрепление, ждут удобного момента для повторного нападения. Отдав приказ к отступлению, ты поспешно возвращаешься на «Банши» и, подняв якорь, продолжаешь прерванное было путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Как только твои пираты, приготовив веревки и ножи, подходят к мирно пасущемуся стаду и принимаются за свое кровавое дело, на соседнем пригорке появляется большой отряд тяжело вооруженных всадников. Приблизившись, они высылают вперед глашатая, который говорит: «Да будет вам известно, несчастные разбойники, что вы нанесли страшное оскорбление Его Величеству Королю Четырех Ветров. Повелеваю вам немедленно покинуть этот остров, а не то вас ждет ужасная кара».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Продравшись сквозь джунгли, вы выходите на обширную поляну и сталкиваетесь лицом к лицу с невиданным гигантским монстром. Он чем-то похож на дракона, но гораздо больше и ужаснее всех драконов, которых тебе когда-либо приходилось встречать. Десятки когтистых ног, каждая толщиной со ствол дерева, поддерживают покрытое грязно-зеленой чешуей туловище, которое по крайней мере вдвое длиннее корпуса «Банши». Громадная голова состоит практически лишь из прожорливой пасти, усеянной двумя рядами длинных и острых, как кинжалы, клыков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Если решишь напасть на него"/>
				<Option Goto="54" Text="Если предпочтешь обратиться в бегство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Распустив все паруса и велев своим людям в полном вооружении подняться на борт, ты на полной скорости устремляешься в сторону марадских галер, намереваясь проскочить в небольшой промежуток между мерно опускающимися и поднимающимися веслами двух идущих рядом судов. Тебе почти удастся задуманное -еще несколько метров, и «Банши» был бы на свободе, однако в последний момент одна из галер стреляет в тебя из абордажной баллисты, зацепляет «Банши» за планшир и, подобно загарпуненному киту, подтягивает его к своему борту, вдоль которого уже столпились закованные в сталь воины. Твоей команде предстоит решительный бой:\n\nМАРАДСКАЯ ГАЛЕРА СИЛА 8 ЧИСЛЕННОСТЬ 12\n\nЕсли твоей команде удастся отразить нападение марадских ратников:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Проплыв в кормовую пробоину, ты оказываешься в капитанской каюте и сталкиваешься лицом к лицу с шестью морскими эльфами. При виде тебя эти беспокойные маленькие существа начинают нервно метаться по всей каюте и в конце концов забиваются в дальний угол и принимаются о чем-то оживленно шептаться. Наконец, к тебе почтительно подплывает один эльф и, отвесив глубокий поклон, говорит: «Мы волшебные существа, о отважный воин из верхнего мира! Если ты поможешь нам вернуть сокровище, мы замолвим за тебя словечко перед нашей кузиной Ветряным Эльфом. Она сделает так, что твой корабль будет самым быстрым на всем Внутреннем море!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если ты согласишься помочь эльфам"/>
				<Option Goto="383" Text="Если откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Ты плывешь на юг вдоль побережья. Брось три кости. Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал. На исходе последнего дня на горизонте появляется вершина Марту-Амарру - гигантской поросшей лесом горы, у подножия которой приютился рыбацкий городок Киркук. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Высадишься со своими головорезами на берег и, запугав горожан, отберешь у них все золото"/>
				<Option Goto="223" Text="Продолжишь путь на юг по направлению к неприятельскому порту Киш"/>
				<Option Goto="66" Text="Повернешь в открытое море и возьмешь курс на Остров Встречи, где постараешься перехватить какое-нибудь богатое купеческое судно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты хорошенько размахиваешься и локтем бьешь циклопа под колени. Он шатается, теряет равновесие и с грохотом падает на устилающие пол острые обломки скал - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Что ты будешь делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Ударишь его ногой по ребрам"/>
				<Option Goto="224" Text="Ударишь его ногой в пах"/>
				<Option Goto="196" Text="Ударишь его кулаком в челюсть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>