<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Пиратская одиссея</Title>
			<Author>Эндрю Чапмен, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="c53712"/>
			<StatusBar Value="12a0c5"/>
			<Action Value="0a6076"/>
			<System Value="eeeeee"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="d05e41"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<Fight>Индивидуальное сражение</Fight>
			<TeamFight>Командное сражение</TeamFight>
			<Luck>Испытай удачу</Luck>
			<SellSlaves>Продать невольников</SellSlaves>
			<HirePirates>Нанять</HirePirates>
			<HirePiratesRandom>Попытаться нанять</HirePiratesRandom>
			<Button Action="TeamSizeTest, DeadByDice, WoundsByDice">Бросить кубики</Button>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Город Тарк у северной оконечности Внутреннего моря - величайшее логово воров, пиратов и головорезов, какое только знает цивилизованный мир. Все виды порока процветают в этом прибежище подонков и мерзавцев. Это твой родной город, именно здесь начинается твое приключение.\n\nСреди множества пиратов, обосновавшихся в Тарке, ты и Абдулла-Мясник своей ненасытной жадностью, своими бесстрашными набегами и нескончаемыми дуэлями со смертью снискали общее признание и титул королей Внутреннего моря. Тем не менее, за долгие годы, проведенные за разбоем, вам не удалось скопить сколько-нибудь значительного состояния - страстная любовь к азартным играм без остатка пожирает все добро, добытое вами в достославных походах на вражеские города Лагаш, Марад и Киш.\n\nЗаслуженная вами слава бесстрашных головорезов также является причиной отчаянной конкуренции - именно она заставляет вас постоянно пускаться во все более опасные, но сказочно прибыльные авантюры. Ваша великая цель - титул Короля Пиратов, Покорителя Городов, и это почетное звание невозможно купить, но лишь добыть ценой собственной крови.\n\nКак-то вечером за карточным столом в одном из игорных притонов Тарка кто-то предлагает устроить соревнование, чтобы раз и навсегда решить, кто же все-таки является величайшим пиратом всех времен и народов. Брошенная идея безоговорочно принята вами.\n\nТут же оговорены условия состязания. Каждый из вас берет по одному кораблю и, отплыв из Тарка в намеченный день, берет курс на остров Ниппур, что лежит у дальних пределов великого Южного моря. Путешествие должно быть завершено через пятьдесят дней, и тот из вас, кто за это время добудет больше золота, будет признан победителем.\n\nПожатием рук и поднятием кубков вы скрепляете уговор. Великое приключение начинается!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В назначенный для начала состязания день ты выводишь свой «Банши» из ощетинившейся сторожевыми башнями бухты Тарка. По правому борту мерно рассекает волны Внутреннего моря «Авельдар» Абдуллы-Мясника. Далеко на востоке лежит богатый неприятельский порт Лагаш, на западе - Великая Скитерианская пустошь, по которой проходят торговые пути в Киш, Калах и Ассур. Дорогу на юг преграждает скалистый остров Энраки. Куда ты возьмешь курс?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="К Лагашу - в опасный, но весьма прибыльный набег на бороздящие его прибрежные воды суда"/>
				<Option Goto="20" Text="К Скитерианской пустоши в надежде ограбить богатый западный караван"/>
				<Option Goto="76" Text="К берегам Энраки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Колесо летит слишком быстро, и ты не успеваешь отпрыгнуть в сторону. Оно врезается в тебя и своими острыми, как бритвы лезвиями вспарывает тебе живот. Твое приключение подошло к кровавому и преждевременному концу!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>«Ну, вот и все, - ухмыляется эль-Фазук, - мы квиты. А в следующий раз не играй, коль нет денег, чтобы расплатиться!». Кликнув своих пиратов, он отправляется в гавань, где сгоняет с «Банши» ничего не понимающую команду, поднимает паруса и выходит в море. Без корабля ты не сможешь продолжить путешествие - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Запиши 1 день в судовой журнал. Достигнув самой узкой части Готского Канала, ты замечаешь выросший на горизонте лес горделивых мачт, увенчанных красночерными стягами. Приблизившись, ты видишь несколько сот галер, идущих в боевом порядке под флагами Шуррупака, - преграждая тебе путь, они простираются от скалистых уступов Острова Вулканов до самого побережья Восточного Предела. Пытаясь избежать встречи со столь грозной силой, ты поспешно поворачиваешь обратно и... сталкиваешься еще с одним строем боевых галер, на этот раз идущих из Марада. Судя по всему, эти два города-государства находятся в состоянии войны, и ты, сам того не желая, попал в центр того, что через несколько часов превратится в поле гигантской морской битвы. Обе флотилии примерно одинаковы по величине, однако марадские галеры, знаменитые тем, что на каждом их весле сидит по пятеро гребцов, несколько больше и быстрее шуррупакских.</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Будет легче пробиться через марадский строй"/>
				<Option Goto="127" Text="Прорываться через строй галер из Шуррупака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Направляясь к двери, ты спотыкаешься о протянутую поперек коридора невидимую в темноте проволоку. Раздается резкий щелчок, где-то в вышине нарастает мерный рокот, и свод туннеля начинает сотрясать сильнейшая вибрация. Стены и потолок прорезают трещины, и коридор внезапно обрушивается, погребая тебя под тоннами камня - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Изо всех сил, навалившись на дверь, тебе удается наполовину протиснуться в образовавшуюся щель. К сожалению, вторая половина твоего тела все еще остается в коридоре, и упавший сверху каменный блок превращает ее в лепешку. На этом твое приключение, к сожалению, окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Text>Выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
				<Option Goto="356" Text="Больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>До двери остается лишь несколько шагов, когда чудовище обрушивает на тебя сокрушительный удар своего усеянного шипами хвоста. На этом твое приключение, к сожалению, окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Твое лицо, а затем и всю голову пронизывает дикая боль - ядовитый газ, разъев тебе глаза, проникает в мозг! Издав глухой вопль, ты теряешь сознание и, бездыханный, падаешь на каменный пол подземелья. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Идя по ветру, ты вскоре видишь на горизонте суровые дюны Огненной Пустоши, что в Восточном Пределе, прозванной так из-за ярко-красной окраски ее бесплодной, не знающей растительности почвы, и далее плывешь вдоль побережья.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 6 дней.</Text>
						<Text>На исходе последнего дня, когда лучи заходящего солнца уже начинают заливать багрянцем готовые поглотить его воды Внутреннего моря, впередсмотрящие замечают справа по борту слабо фосфоресцирующие обломки потерпевшего крушение корабля. Приблизившись, ты велишь бросить якорь и, раздевшись, прыгаешь за борт. Нырнув, ты видишь покоящийся на мелководье остов купеческого судна. В его корпусе зияют две огромные пробоины - одна ближе к носу, другая - к корме. В какую пробоину ты хочешь заплыть:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="В кормовую"/>
				<Option Goto="33" Text="В носовую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Ты склоняешься над скелетом и пытаешься снять у него с пальца блестящий золотой перстень. Однако, как только ты дотрагиваешься до украшения, скелет приходит в движение, и его костяные пальцы мертвой хваткой смыкаются вокруг твоего запястья. Твои отчаянные попытки освободиться ни к чему не приводят - всех человеческих сил и всего земного оружия не хватит, чтобы разжать эти сверхъестественные смертельные тиски! Ты обречен в тоске доживать свои последние дни в этом освещенном призрачным сиянием слабо фосфоресцирующих стен зале, пока голод и жажда не оборвут твое мучительное и бессмысленное существование! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Твоим отважным пиратам удается освободить «Банши» от сковывающих его абордажных крюков и перерубить такелаж атаковавшего тебя корабля. Его паруса обрушиваются на палубу, сея хаос и растерянность среди моряков...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ближе к вечеру шторм начинает утихать, и небо вскоре проясняется. Осмотрев горизонт, ты видишь на расстоянии нескольких миль скалистые берега Острова Встречи - значит, шторм благополучно пронес тебя мимо его коварных отмелей. Тебе несказанно повезло - тщательный осмотр судна не выявил никаких серьезных повреждений, так что самое время решать, куда отправиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Если хочешь высадиться на Остров Встречи">
					<Text>Если хочешь повернуть:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="На юго-восток к Готскому Проливу"/>
				<Option Goto="223" Text="На юго-запад к Кишу"/>
				<Option Goto="27" Text="К Острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>«О, горе мне! - восклицает призрак. - Как это ужасно!». Он обращает на тебя полный отчаяния взор и в гневе простирает вперед свою бесплотную руку: «Несчастный, за то, что принес столь горестную новость, проклинаю тебя!». Отними 2 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ и 1 - от уровня своего МАСТЕРСТВА.</Text>
			<Modifications>
				<Mastery Value="-1"/>
				<Luck Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вскоре Остров Рух остается далеко за кормой - «Банши» выходит в Южное море!\n\nКуда ты направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="В Шуррупак, где сможешь продать рабов и завербовать новых членов в свою команду">
					<Text>Вверх по течению великой реки Киш по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="140" Text="К Мертвому Городу"/>
				<Option Goto="340" Text="К острову Ниппур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ты с силой наваливаешься на кольцо, и оно медленно уходит в потолок. В тот же миг из образовавшегося отверстия прямо тебе на голову обрушивается поток ледяной воды и сбивает тебя с ног. Входная дверь с грохотом захлопывается у тебя за спиной, склеп быстро наполняется водой, и вскоре ты теряешь опору под ногами. Не проходит и пяти минут, как твое лицо оказывается прижатым к холодному каменному потолку... Вода заливает тебе глаза, и ты больше не можешь сдерживать дыхание. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ты пытаешься отпрыгнуть в сторону и увернуться от мчащегося на тебя ледяного шара, однако снег слишком глубок - шар подминает тебя под себя и давит в лепешку! На этом твое приключение, к сожалению, окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Чудовище с такой силой парирует удар, что твою руку пронзает острая боль - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Ты пытаешься отпрыгнуть назад, но циклоп хватает тебя за левую руку и поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Ударишь его ребром ладони по тыльной стороне локтя"/>
				<Option Goto="251" Text="Ударишь его ногой по плечу"/>
				<Option Goto="145" Text="Ударишь его ребром ладони по локтю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Набирая скорость, «Банши» устремляется в узкий промежуток между двумя шуррупакскими боевыми галерами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Попробовать проскользнуть прямо между ними"/>
				<Option Goto="275" Text="В последний момент резко изменить курс и пройти вплотную к одной из галер, обломав ей весла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 6 дней.</Text>
						<Text>В конце концов, бросив якорь у побережья Скитерианской пустоши, ты высаживаешься с командой на берег и совершаешь утомительный марш-бросок по выжженным солнцем барханам. Уже на исходе первого дня вы замечаете на горизонте небольшую деревушку, окруженную оазисом, - своего рода перевалочный пункт для идущих на запад купеческих караванов.</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Напасть на нее прямо сейчас"/>
				<Option Goto="79" Text="Затаиться в окрестных дюнах и дождаться прибытия богатого каравана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Как только ты, вытащив меч, приближаешься к таинственному существу, твое тело обвивает дюжина снабженных мощными присосками щупалец, и длинное тонкое жало впрыскивает смертельную дозу яда прямо в твое сердце. Ты тут же теряешь сознание, и чудовищный монстр тащит тебя к своему усаженному острыми, как иголки зубами ротовому отверстию. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Кишианские воины повержены, их корабль охватывает пламя. Спешно обыскав капитанскую каюту вражеского судна, ты находишь увесистый сундучок с 27 золотыми монетами. Среди выживших в схватке моряков ты отбираешь трех, за которых можно будет получить неплохую цену на невольничьих рынках Западного Предела (занеси их в список своей Добычи), топишь корабль и продолжаешь свой путь в Ассур.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="27"/>
				<Spoils Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>По щиколотку, увязая в горячем песке, вы идете вдоль линии прибоя, как вдруг почва начинает трястись у вас под ногами, и на поверхность вылезает гигантское, покрытое отвратительной зеленой слизью чудовище. Схватив нескольких пиратов своими огромными клешнями, оно утаскивает их в воду - отними 2 от ЧИСЛЕННОСТИ своей команды. Обезумевшие от страха пираты настаивают, чтобы ты отвел их обратно на «Банши».</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Угрозами заставить их продолжить путь дальше по берегу"/>
				<Option Goto="42" Text="Предложишь им свернуть в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Целых три дня ты со своими пиратами жаришься под палящими лучами солнца, дожидаясь прибытия какого-нибудь богатого каравана. Но тщетно! Наконец, терпение твое иссякает, и ты отдаешь приказ возвращаться на «Банши». Запиши 3 дня в судовой журнал.</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Одной лишь бдительности и осторожности оказывается недостаточно - со зловещим скрежетом киль «Банши» задевает за дно, и корабль внезапно останавливается! Ты тут же распоряжаешься сбросить за борт весь лишний груз и длинными шестами пытаешься столкнуть «Банши» с мели. Но тщетно! Тем временем начинается отлив, и «Банши» все глубже и глубже увязает в песчаной банке. Когда восток начинает алеть под первыми лучами утреннего солнца, ты обнаруживаешь, что со всех сторон окружен многочисленным отрядом кишианских солдат, заметивших из расположенного неподалеку сторожевого форта возвышающиеся над рекой мачты твоего корабля. Сопротивление бесполезно, тем более, что без «Банши» ты все равно не сможешь продолжить состязание. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Сев за стол, ты с волчьим аппетитом накидываешься на суп и хлеб. Вскоре веки твои тяжелеют, и тебя начинает нестерпимо клонить ко сну. Усилием воли, придя в себя, ты трешь глаза, окидываешь взглядом длинный стол, за которым происходит трапеза, и видишь нечто настолько невообразимое, что просто не можешь в это поверить - твои дюжие пираты превратились в домашних животных - овец, коз, свиней и коров! Пораженный представшим перед тобой зрелищем, ты вскакиваешь на ноги и издаешь... пронзительный птичий крик! Птичий?! Окинув взглядом свое тело, ты с ужасом понимаешь, что превратился в большого пестрого попугая! «Иди сюда, моя милая пташка! - ласково говорит девушка, сажая тебя к себе на плечо, - иди сюда и присоединяйся к своим товарищам!». Итак, как ты сам, наверное, понимаешь, теперь ты вряд ли представляешь из себя серьезного соперника для Абдуллы-Мясника - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Запиши 2 дня в судовой журнал. Рух - скалистый островок, образованный одной-единственной горой, в незапамятные времена поднявшейся со дна океана. Ее вознесшийся на сотни метров над уровнем моря пик почти всегда скрывают густые облака, нижние склоны покрыты дремучими тропическими лесами. Остров получил свое название в честь гигантской птицы, которая иногда свивает себе гнездо в его отрогах.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Logbook Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="92" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>К сожалению, ты опоздал - все моряки, которых можно было бы набрать задешево, соблазненные обещаниями сказочных прибылей, уже завербованы различными шуррупакскими вельможами на свои боевые галеры для войны с Марадом. Те, что остались без дела, несомненно, хороши, но зато и стоят весьма недешево: увеличить численность своего экипажа ты можешь, лишь заплатив по 20 золотых монет за каждого человека!</Text>
			<Actions>
				<HirePirates>
					<Price Value="20"/>
					<Text>Впрочем, решай сам. Как только закончишь вербовку команды...</Text>
				</HirePirates>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Прыгнув вперед, ты с силой бьешь циклопа по ребрам. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Отшатнувшись назад, он стремительно выбрасывает вперед руку, и громадный кулак врезается тебе в челюсть и повергает на пол. Отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Циклоп приходит в себя первым и, схватив тебя за руку, поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-4"/>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Ударишь его ногой в плечо"/>
				<Option Goto="305" Text="Ударишь его ногой под мышку"/>
				<Option Goto="145" Text="Ударишь его ребром ладони по локтю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Пронзительный вопль раздается вновь; множимый горным эхом, он скатывается вниз по склону и затихает в зеленеющем вдали лесу. Ты сходишь с тропы и направляешься к ущелью, откуда он доносится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Спуститься в ущелье один"/>
				<Option Goto="160" Text="Взять с собой своих пиратов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>«О, горе мне! - восклицает призрак. - Как это ужасно!» . Он обращает на тебя полный отчаяния взор и в гневе простирает вперед свою бесплотную руку: «Несчастный, за то, что принес столь горестную весть, проклинаю тебя!». Отними 2 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ и 1 от уровня своего МАСТЕРСТВА.</Text>
			<Modifications>
				<Mastery Value="-1"/>
				<Luck Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>«Банши» направляется к единственной большой бухте острова Ниппур. Твои пираты несказанно счастливы, что долгое путешествие, наконец, подходит к концу.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Войдя в бухту, ты видишь, что «Авельдар» Абдуллы-Мясника уже стоит на якоре неподалеку. Оставшиеся на его борту пираты сообщают тебе, что Абдулла несколько дней назад высадился на берег и отправился на вершину господствующей над островом горы, где и должна произойти ваша решающая встреча.\n\nОбщее число прошедших с начала твоего похода дней:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Превышает 50"/>
				<Option Goto="213" Text="Меньше или равно 50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Пробоина вся заросла водорослями и морскими уточками. Расчистив вход, ты заплываешь внутрь затонувшего судна и задеваешь рукой нечто липкое, с первого взгляда показавшееся тебя сваленной на полу грудой старого полусгнившего тряпья. Как только ты прикасаешься к ней, «груда» моментально разворачивается, превращается в яркий цветок, ощетинившийся извивающимися щупальцами и скрежещущими зубами, и перекрывает тебе выход из корабля. Очень скоро у тебя в легких кончится воздух и тебе будет необходимо подняться на поверхность, так что быстрее решай, что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="С боем прорваться мимо загораживающего проход существа"/>
				<Option Goto="57" Text="Углубишься во внутренние помещения корабля и постараешься отыскать какой-нибудь другой выход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты на всех парусах мчишься к побережью Восточного Предела, однако шуррупакские корабли слишком быстры и вскоре отрезают тебе путь на восток. Тебе ничего не остается делать, как только попытаться прорваться сквозь их боевой строй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вернувшись на «Банши», ты поднимаешь паруса и выходишь в открытое море.\n\nЕсли твоя команда понесла потери в ходе последних боевых действий:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Взять курс на город Ассур и завербовать новых членов экипажа">
					<Text>Если хочешь немного расслабиться:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="211" Text="Завернуть в соседний Калах, славящийся своими многочисленными игорными притонами">
					<Text>Или направиться к скалистым берегам острова Энраки:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Texts>
				<Text>Достигнув вершины горы, ты видишь Абдуллу-Мясника, поджидающего тебя в компании нескольких своих людей. «Ага, - говорит он при виде тебя, - у тебя все-таки получилось. Ну что ж, теперь давай проверим, кому из нас повезло больше!». С этими словами он подходит к стоящему поодаль громадному сундуку. «Я ограбил Киш! - хвастливо заявляет он, - и захватил марадскую боевую галеру. Сокровища, что лежат в этом сундуке, подтвердят, что я не вру!». Он распахивает свой сундук, приглашая тебя последовать его примеру.</Text>
				<Text Style="Small">Чтобы определить, больше у тебя сокровищ, чем у Абдуллы, или меньше, округли количество имеющихся у тебя золотых монет до ближайшей сотни (например, если у тебя 387 золотых монет, округли их количество до 400, если 327 - до 300).</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="100" Availability="СОКРОВИЩА = 100"/>
				<Option Goto="50" Text="200" Availability="СОКРОВИЩА = 200"/>
				<Option Goto="50" Text="300" Availability="СОКРОВИЩА = 300"/>
				<Option Goto="50" Text="400" Availability="СОКРОВИЩА = 400"/>
				<Option Goto="50" Text="500" Availability="СОКРОВИЩА = 500"/>
				<Option Goto="50" Text="600" Availability="СОКРОВИЩА = 600"/>
				<Option Goto="350" Text="700" Availability="СОКРОВИЩА = 700"/>
				<Option Goto="400" Text="800 или больше" Availability="СОКРОВИЩА = 800"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Ловко увернувшись, дикарь перехватывает твою руку и сильнейшим ударом в голову сбивает тебя с ног - отними 2 от текущего уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ и 2 - от ее начального уровня. Очнувшись, ты понимаешь, что не только жестоко избит, но и лишился своей ставки, - не забудь уменьшить свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет. Поднимайся на ноги и решай, что будешь делать дальше. Ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
			<Modifications>
				<MaxEndurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Попытать удачу на «Ящерных бегах»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости"/>
				<Option Goto="262" Text="Поднять якорь и покинуть Калах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Такое впечатление, что остров - полупогруженный в море гигантский гранитный валун; его лишенные пляжей берега, обтесанные волнами до зеркального блеска, абсолютно пустынны, ни травинки не пробивается на иссушенной жарким солнцем и солеными ветрами поверхности. Спустив на воду шлюпку, ты в сопровождении нескольких пиратов направляешься к берегу.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="120" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Девушка настаивает, и ты, поддавшись ее уговорам, садишься за стол и наливаешь себе тарелку супа. Однако не успеваешь ты проглотить первую ложку, как все твои бравые пираты как один без чувств валятся под стол. Но что поражает тебя больше всего, так это те чудовищные трансформации, которым подвергаются их тела - сильные загорелые морские волки у тебя на глазах превращаются в овец, гусей и свиней! Отбросив тарелку в сторону, ты в ужасе трясешь за плечо своего соседа. «Бе-е-е!» - вот все, что он способен ответить тебе! Тем временем ведьма, в ярости от того, что ты остался цел и невредим, исчезает в доме. Выхватив меч, ты бросаешься за ней и вбегаешь в небольшую прихожую, которая ведет в просторный парадный зал, в центре которого ярко пылает очаг. Кроме того, в стене прихожей виднеется полуоткрытая боковая дверь. Ведьмы нигде не видно!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Войти в зал"/>
				<Option Goto="227" Text="Открыть боковую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Человекоящерицы отброшены назад. Твоим пиратам удается захватить в плен четырех подранков - за этих маленьких уродцев можно будет выручить неплохие деньги на невольничьих рынках Шуррупака (занеси их в список своей Добычи). Тем временем джунгли наполняются тревожным шумом - свистом, каким-то подозрительным щелканьем, треском и ревом. Судя по всему, отступившие человекоящерицы притаились под покровом соседних деревьев и, получив подкрепление, ждут удобного момента для повторного нападения. Отдав приказ к отступлению, ты поспешно возвращаешься на «Банши» и, подняв якорь, продолжаешь прерванное было путешествие.</Text>
			<Modifications>
				<Spoils Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Как только твои пираты, приготовив веревки и ножи, подходят к мирно пасущемуся стаду и принимаются за свое кровавое дело, на соседнем пригорке появляется большой отряд тяжело вооруженных всадников. Приблизившись, они высылают вперед глашатая, который говорит: «Да будет вам известно, несчастные разбойники, что вы нанесли страшное оскорбление Его Величеству Королю Четырех Ветров. Повелеваю вам немедленно покинуть этот остров, а не то вас ждет ужасная кара».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Продравшись сквозь джунгли, вы выходите на обширную поляну и сталкиваетесь лицом к лицу с невиданным гигантским монстром. Он чем-то похож на дракона, но гораздо больше и ужаснее всех драконов, которых тебе когда-либо приходилось встречать. Десятки когтистых ног, каждая толщиной со ствол дерева, поддерживают покрытое грязно-зеленой чешуей туловище, которое по крайней мере вдвое длиннее корпуса «Банши». Громадная голова состоит практически лишь из прожорливой пасти, усеянной двумя рядами длинных и острых, как кинжалы, клыков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Напасть на него"/>
				<Option Goto="54" Text="Обратиться в бегство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Распустив все паруса и велев своим людям в полном вооружении подняться на борт, ты на полной скорости устремляешься в сторону марадских галер, намереваясь проскочить в небольшой промежуток между мерно опускающимися и поднимающимися веслами двух идущих рядом судов. Тебе почти удастся задуманное - еще несколько метров, и «Банши» был бы на свободе, однако в последний момент одна из галер стреляет в тебя из абордажной баллисты, зацепляет «Банши» за планшир и, подобно загарпуненному киту, подтягивает его к своему борту, вдоль которого уже столпились закованные в сталь воины. Твоей команде предстоит решительный бой:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="МАРАДСКАЯ ГАЛЕРА" TeamStrength="8" TeamSize="12"/>
					<Text>Если твоей команде удастся отразить нападение марадских ратников:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Проплыв в кормовую пробоину, ты оказываешься в капитанской каюте и сталкиваешься лицом к лицу с шестью морскими эльфами. При виде тебя эти беспокойные маленькие существа начинают нервно метаться по всей каюте и в конце концов забиваются в дальний угол и принимаются о чем-то оживленно шептаться. Наконец, к тебе почтительно подплывает один эльф и, отвесив глубокий поклон, говорит: «Мы волшебные существа, о отважный воин из верхнего мира! Если ты поможешь нам вернуть сокровище, мы замолвим за тебя словечко перед нашей кузиной Ветряным Эльфом. Она сделает так, что твой корабль будет самым быстрым на всем Внутреннем море!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Согласишься помочь эльфам"/>
				<Option Goto="383" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Ты плывешь на юг вдоль побережья.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>На исходе последнего дня на горизонте появляется вершина Марту-Амарру - гигантской поросшей лесом горы, у подножия которой приютился рыбацкий городок Киркук. Что ты предпримешь?</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Высадишься со своими головорезами на берег и, запугав горожан, отберешь у них все золото"/>
				<Option Goto="223" Text="Продолжишь путь на юг по направлению к неприятельскому порту Киш"/>
				<Option Goto="66" Text="Повернешь в открытое море и возьмешь курс на Остров Встречи, где постараешься перехватить какое-нибудь богатое купеческое судно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты хорошенько размахиваешься и локтем бьешь циклопа под колени. Он шатается, теряет равновесие и с грохотом падает на устилающие пол острые обломки скал. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Что ты будешь делать дальше?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Ударишь его ногой по ребрам"/>
				<Option Goto="224" Text="Ударишь его ногой в пах"/>
				<Option Goto="196" Text="Ударишь его кулаком в челюсть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Достигнув окраины кишианского городка, ты с удовлетворением убеждаешься, что его охраняет лишь кое-как вооруженный и плохо обученный небольшой отряд местного ополчения. Построив своих людей в боевой порядок, ты даешь сигнал к наступлению, и твои пираты, вытащив мечи и испустив грозный боевой клич, врываются на улицы мирного городка, застав его обитателей врасплох. Однако стражники быстро приходят в себя и оказывают на удивление отчаянное сопротивление:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ГОРОДСКАЯ СТРАЖА" TeamStrength="6" TeamSize="10"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Арена для «Выбивало» расположена под натянутым тентом, окруженным толпой возбужденно шумящих и делающих ставки зрителей. Смысл игры заключается в том, что ты, надев на руки, утыканные острыми металлическими шипами перчатки, должен сразиться с местным чемпионом. Победителем считается тот, кто первым нанесет сопернику удачный удар; он же забирает себе и выигрыш - удвоенную начальную ставку. Ты решаешь помериться силами с огромным великаном из Скитерианской пустоши. Ты можешь поставить на кон до 50 золотых монет. Итак, тот, кто первым нанесет удачный удар, получает весь выигрыш:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВЕЛИКАН" Mastery="11" Endurance="2"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Победил"/>
				<Option Goto="323" Text="Проиграл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Бросив якорь в тихой мелкой бухточке, ты высаживаешься со своими пиратами на берег и оглядываешься. Открывшийся твоему взору пейзаж больше всего напоминает джунгли: плотная листва, не пропускающая солнечного света, экзотические животные и сотни тысяч жужжащих на все лады насекомых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Подняться на вершину центральной горы острова"/>
				<Option Goto="184" Text="Исследовать джунгли, которыми поросли ее нижние склоны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>«Ну, - смеется Абдулла, презрительно глядя на твою несравнимо меньшую кучку золота, - и после этого ты еще смеешь называть себя пиратом?!» На это тебе нечего ответить! Повесив голову, ты понуро возвращаешься на «Банши», поднимаешь якорь и пускаешься в обратный путь. Без сомнения, Абдулла - величайший пират во всем Внутреннем море, а ты... ты позорно проиграл!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Лишенный оснастки «Банши» бессильно покачивается на волнах. Твои верные пираты лихорадочно пытаются поставить на место мачту, но тут огромная шуррупакская галера своим окованным железом форштевнем пропарывает «Банши» насквозь. Служивший тебе верой и правдой корабль разламывается пополам, и вся его незадачливая команда во главе с капитаном оказывается в воде, где ее поджидает кружащаяся поблизости стая прожорливых акул. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вскоре тропа поворачивает вниз, и на расстоянии нескольких миль ты различаешь возвышающиеся над зеленым морем окружающих их деревьев горделивые крепостные башни. Внезапно из занесенного снегом ущелья до тебя доносится вопль, полный нечеловеческой муки и ужаса. Ты поспешно пересчитываешь свою команду, но выясняется, что все пираты на месте. Крик раздается вновь, на этот раз еще более громкий и душераздирающий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Свернуть с тропы и выяснить, что за существо издает его"/>
				<Option Goto="111" Text="Предпочтешь не обращать внимания на крики и продолжать свой путь по тропе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты находишься в обширной пещере, слабо фосфоресцирующие стены, которой испускают бледный призрачный свет. Справа от тебя из воды выступает невысокий деревянный помост. Подплыв к нему, ты подтягиваешься на руках, вылезаешь из озера и оказываешься перед входом в короткий коридор, противоположный конец которого упирается в массивную каменную дверь. Рядом с дверью на гранитном постаменте возвышается статуя горгульи, выполненная в человеческий рост; такое впечатление, что ее полуприкрытые веками глаза бдительно следят за всем происходящим вокруг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Постараешься открыть дверь"/>
				<Option Goto="88" Text="Сперва внимательно рассмотреть статую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Подобно стаду вспугнутых животных, вы в панике продираетесь сквозь джунгли, выбегаете на берег, садитесь в лодку и лихорадочно гребете к «Банши».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Пристать к ухоженному острову (если не сделал этого раньше)"/>
				<Option Goto="354" Text="Высадиться на остров, покрытый пальмами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Text>Если выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа">
					<Text Style="Small">(запиши 5 дней в судовой журнал)</Text>
				</Option>
				<Option Goto="181" Text="Больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа">
					<Text Style="Small">(запиши 6 дней в судовой журнал)</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Пораженные твоим мужеством, Мог и Могог выражают горячее желание присоединиться к твоей команде - прибавь 4 к ЧИСЛЕННОСТИ своего экипажа. Великаны говорят, что дальше на восток простирается бесплодная пустошь, по которой рыщут орды свирепых пустынных гоблинов, и никто еще, будучи в трезвом уме и здравой памяти, не заглядывал по своей воле в эти гибельные края. Ты решаешь вернуться на «Банши».</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Нырнув поглубже, ты проплываешь через открытый люк и оказываешься в пустом трюме. К счастью, тебе удается выломать гнилые доски палубного покрытия и вырваться на свободу. С бешено колотящимся сердцем ты поспешно поднимаешься на поверхность и с жадностью глотаешь живительный морской воздух. Как следует, отдышавшись и успокоившись, ты вновь набираешь полную грудь воздуха, ныряешь и подплываешь к пробоине на корме судна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Таран вновь врезается в ворота, но тут стоящие на стене защитники крепости опрокидывают на головы столпившихся внизу пиратов два огромных котла с кипящим маслом. Отними 4 от ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа. Не ожидавших такого поворота событий пиратов охватывает паника, они бросают таран и, забыв про все на свете, обращаются в бегство. Разгневанные жрецы переходят в контрнаступление и преследуют их по пятам. Однако тебе и твоей команде удается благополучно добежать до «Банши»: вы поспешно снимаетесь с якоря и на всех парусах плывете к южной оконечности острова.</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Торговля идет из рук вон плохо! Проведя на рынке целый день, тебе удается продать лишь нескольких рабов, так что ты вынужден уступить оставшихся какому-то подозрительному торговцу по смехотворной цене в 5 золотых монет за каждого!</Text>
			<Actions>
				<SellSlaves>
					<Price Value="5"/>
					<Text Style="Small">Умножь количество имеющихся у тебя рабов на 5 и занеси полученное число в список своей Добычи.</Text>
				</SellSlaves>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты разбегаешься и прыгаешь. Выставив вперед свои длинные косматые лапы, циклоп отбивает твой удар, хватает тебя за ногу и с огромной силой сжимает ее - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Раскачиваясь из стороны в сторону, ты лихорадочно пытаешься сообразить, что делать дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Ударишь его ногой по локтю"/>
				<Option Goto="177" Text="Ударишь его кулаком в пах"/>
				<Option Goto="139" Text="Ударишь его кулаком в живот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Выбравшись из гнезда, ты поспешно направляешься в сторону берега и по дороге встречаешь нескольких членов своего экипажа, которые, оплакивая твою безвременную кончину, рыскают по острову в поисках твоего изуродованного тела. При виде тебя, живого и здорового, они разражаются радостными криками, и вы все месте возвращаетесь на «Банши», поднимаете якорь и продолжаете прерванное было путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>К сожалению, ты немного опоздал - шуррупакские вельможи опередили тебя и завербовали практически всех дешевых моряков на свои боевые галеры для войны с Марадом. Однако, в конце концов, удача все-таки улыбается тебе - ты находишь целую пиратскую команду, которую несколько дней назад ссадили с корабля, отданного в счет карточного должка. Большинство из них с радостью готовы присоединиться к тебе! Заплатив по 10 золотых монет за каждого, ты можешь увеличить или даже полностью восстановить численность своего экипажа!</Text>
			<Actions>
				<HirePirates>
					<Price Value="10"/>
					<Text>Как только закончишь вербовку...</Text>
				</HirePirates>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Коридор приводит тебя в небольшую прихожую, посреди которой стоит странное существо, облаченное в монашескую рясу. Чудовищным образом искореженное человеческое тело венчает уродливая голова длинноклювой птицы. При виде тебя существо злобно шипит и, погремев висящими на груди талисманами, замахивается на тебя своим выточенным из черного дерева посохом. Тебе придется сразиться с ним. Всякий раз, когда монах нанесет тебе удачный удар, брось одну кость. Если выпадет 1 или 2, как обычно отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ; если выпадет 3 или 4, отними 1 от уровня своего МАСТЕРСТВА, если 5 или 6 - отними 1 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="БЕЗМОЛВНЫЙ МОНАХ" Mastery="8" Endurance="4"/>
					<Text>Если тебе удалось победить его:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Киль «Банши» несколько раз задевает за дно, но все, слава богам, заканчивается благополучно - ты минуешь прибрежные отмели и поднимаешься вверх по течению. За час до рассвета ты достигаешь места, где река проходит меж могучих крепостных стен, возведенных еще в незапамятные времена для защиты от набегов варварских орд. Эти грозные стены, над которыми через равные промежутки горделиво возвышаются величественные сторожевые башни, простираются по обе стороны реки на многие сотни миль, сплошным кольцом опоясывая королевство Киш. Когда ты минуешь возвышающиеся на противоположных берегах реки башни, нос «Банши» упирается в протянутую между ними толстую бронзовую цепь. Ты вынужден остановиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Послать нескольких своих пиратов на берег, чтобы они разбили цепь в том месте, где она крепится к башне, и освободили проход"/>
				<Option Goto="207" Text="Повернуть обратно в море"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Изрубленные тела эльверин медленно опускаются на дно. Поток воды ослаб, и ты, окровавленный, выбираешься из ямы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>«Банши» рассекает воды Внутреннего моря по направлению к отмелям Острова Встречи.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 4 дня. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней.</Text>
						<Text>Когда до вероломных рифов острова остается не больше десяти миль, с севера внезапно налетает сильный шквал, грозящий перерасти в настоящий шторм.</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Взять паруса на рифы и повернуть вместе со штормом на юг"/>
				<Option Goto="142" Text="Сменить галс и пойти против ветра на север, надеясь вскоре миновать полосу плохой погоды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Когда ты проплываешь мимо острова, на корабль внезапно падает какая-то темная четко очерченная тень.\n\nПодняв глаза, ты видишь гигантскую птицу, чем-то похожую на орла, но превышающую его размерами в десятки раз. Описав круг вокруг «Банши», птица складывает крылья и молнией бросается в атаку Твои пираты, парализованные страхом, не могут пошевелить ни рукой, ни ногой, так что сражаться с ужасным монстром придется тебе самому:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ПТИЦА РУХ" Mastery="8" Endurance="6"/>
					<Text>Если тебе удалось победить ее...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Ты держишь курс на Лагаш, что в Восточном Пределе. Твоя цель - многочисленные торговые суда, в несметном количестве стекающиеся в этот процветающий прибрежный город. Однако на этот раз фортуна отворачивается от тебя - на горизонте возникают и стремительно приближаются два пурпурных треугольных паруса. То лагашские штурмовые корабли: палубы запружены до зубов вооруженными ратниками, на высоких мачтах гордо полощутся боевые стяги. Ты немедленно разворачиваешь «Банши» и пытаешься оторваться от преследователей.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Text>Выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
				<Option Goto="175" Text="Больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Дверь очень большая и тяжелая, однако, навалившись на нее всем своим весом, тебе удается слегка приоткрыть ее. Как только дверь сдвигается с мертвой точки, откуда-то сверху раздается многократно усиливаемый эхом страшный грохот. Дело в том, что, приоткрыв дверь, ты сдвинул с места огромный каменный блок, весящий как минимум несколько тонн: он летит вниз и вот-вот раздавит тебя в лепешку.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="6" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Чудовище поднимает голову и, разинув пасть, ужаснее которой еще не доводилось видеть человеку, издает дикий рев! Глаза его пылают бешеной яростью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Есть арбалет Аксиллиона" Availability="Арбалет"/>
				<Option Goto="110" Text="Нет арбалета" Availability="!Арбалет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Ты отсчитываешь 200 золотых монет (не забудь вычесть их из своей Добычи), и эль-Шазар выдает тебе охранную грамоту, позволяющую беспрепятственно передвигаться по землям Шуррупака. Его моряки снимают с «Банши» абордажные крючья и позволяют тебе плыть своей дорогой. Через несколько минут поле битвы остается далеко позади. Куда ты направишься теперь:</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="-200"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="В Шуррупак"/>
				<Option Goto="340" Text="Подняв все паруса, выйдешь в открытое море и возьмешь курс на остров Ниппур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Торговля идет довольно живо. Проведя на рынке целый день, ты умудряешься продать всех своих рабов, выручив за каждого в среднем по 10 золотых монет.</Text>
			<Actions>
				<SellSlaves>
					<Price Value="10"/>
					<Text Style="Small">Умножь количество имеющихся у тебя рабов на 10 и занеси полученное число в список своей Добычи.</Text>
				</SellSlaves>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>На сегодня «Ящерные бега» окончены. Теперь ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Попытать удачу в «Выбивало»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости"/>
				<Option Goto="262" Text="Поднять якорь и покинуть Калах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Отпрыгнув в сторону, ты наносишь циклопу мощный удар локтем, однако он ловко уворачивается, перехватывает твою руку, сжимает ее в своем громадном кулаке и, резко вывернув, чуть не выдергивает из сустава - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Чудовище отпускает тебя, и ты, скорчившись от боли, с криком падаешь на пол. Склонившись над тобой, циклоп хватает тебя за лодыжку и поднимает высоко в воздух. Раскачиваясь из стороны в сторону, ты лихорадочно пытаешься сообразить, что делать дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Ударишь циклопа ногой по локтю"/>
				<Option Goto="122" Text="Ударишь его коленом в грудь"/>
				<Option Goto="372" Text="Ударишь его головой под ребра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>«Ужасный Крелл, что обитает в глубокой пещере под этим судном, вероломно похитил наш Соляной Череп, - говорит тебе эльф. - Эту бесценную реликвию еще в незапамятные времена подарил нам сам Отец Вод. Это она делает так, что морская и пресная вода во всем мире отделены друг от друга. Мы должны, во что бы то ни стало вернуть ее!». Эльфы дают тебе выпить волшебного снадобья, которое позволяет свободно дышать под водой, и приводят ко входу в логово Крелла. Ты заплываешь в уходящий вертикально вниз туннель и вскоре замечаешь, что его стены усеяны широкими глубокими норами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Продолжить спускаться вниз"/>
				<Option Goto="89" Text="Исследовать одну из этих нор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>«Банши» берет курс в открытое море.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 4 дня. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней.</Text>
						<Text>Наконец, ты прибываешь к северной оконечности покрытого горами острова Энраки - родине воинственных жрецов Асвара сэль Дабло. Эти грозные воины, вооруженные богами железа и защищенные богами камня, обитают в неприступной твердыне, возвышающейся на крутых склонах центральной горы острова, вершину которой венчает искрящаяся на солнце снеговая шапка. Ходят слухи, что они очень богаты. Ты хочешь заставить их поделиться своими сокровищами. Что ты предпримешь?</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Нападешь на крепость"/>
				<Option Goto="315" Text="Хитростью проберешься в крепость и украдешь все, что сможешь"/>
				<Option Goto="188" Text="Углубишься в растущий на горе лес и, обойдя крепость, нападешь на нее с другой, менее защищенной стороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Ты со своими пиратами идешь по острову, как вдруг на вершине преграждающего вам путь холма появляется большой отряд тяжело вооруженных всадников. Они посылают вам навстречу глашатая, который, приблизившись, говорит: «Чужестранцы, знайте, что вы попали в земли Короля Четырех Ветров, и Его Величество любезно приглашает вас в свой замок разделить с ним праздничную трапезу!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Последуешь за глашатаем к поджидающему вас неподалеку отряду всадников"/>
				<Option Goto="176" Text="Откажешься от приглашения и вернешься на «Башни»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Пройдя по туннелю несколько метров, ты натыкаешься на останки шестерых человек. Их чудовищным образом истерзанные, странно сморщенные тела несут отпечатки чьих-то огромных когтей, - возможно, той же самой птицы, что напала на тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Осмотреть их тела в надежде найти что-нибудь ценное"/>
				<Option Goto="240" Text="Не трогать их и продолжишь свой путь вниз по туннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Целых три дня ты со своей командой жаришься под палящими лучами солнца, с нетерпением ожидая появления неуклюжих вьючных животных, широко использующихся купцами в этой части света. Запиши в судовой журнал 3 дня. В конце концов, нехватка продовольствия и свежей воды вынуждает тебя принять решение.</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Невзирая на ужасающий зной и начинающийся ропот пиратов, ты решишь подождать еще несколько дней"/>
				<Option Goto="35" Text="Вернуться на «Банши»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Городские стражники убиты, большинство жителей в страхе попряталось в окрестных лесах и полях, и ты прямиком отправляешься в городскую казну, где рассчитываешь неплохо поживиться общественными деньгами. Самоуверенно пройдя по опустевшим городским улицам, ты входишь в стоящее на центральной площади здание и направляешься к погребу, с которого твои пираты только что сбили все запоры. Однако как только ты распахиваешь тяжелую, окованную железом дверь, на тебя из темноты бросается ужасная черная тварь. Ты едва успеваешь увернуться и, выхватив меч, готовишься к схватке не на жизнь, а на смерть:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ТВАРЬ" Mastery="10" Endurance="10"/>
					<Text>Если тебе удалось победить ей:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>«Да будь я проклят, если ты получишь его, эль-Фазук!», - кричишь ты и обрушиваешь ему на голову удар своего меча. Он ловко уворачивается и вместе со своими пиратами яростно набрасывается на тебя. Ты вынужден биться с ними со всеми по очереди:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ПИРАТ" Mastery="8" Endurance="4"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ПИРАТ" Mastery="8" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ПИРАТ" Mastery="7" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="ДЖАМИЛЬ ЭЛЬ-ФАЗУК" Mastery="9" Endurance="6"/>
					</Enemies>
					<Text>Если тебе удастся убить их всех:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Не дожидаясь, когда циклоп поднимется на ноги, ты разбегаешься и всем своим весом обрушиваешься ему на голову. К сожалению, он готов к твоему нападению, поэтому ловко откатывается в сторону и кусает тебя за руку - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Резво вскочив на ноги, чудовище издает яростный рев и бросается в атаку, пытаясь схватить тебя своими громадными лапами. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в живот"/>
				<Option Goto="319" Text="Подпрыгнешь и ударишь его по ноге"/>
				<Option Goto="290" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в голову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Героическими усилиями твоим верным пиратам удается установить на место мачту, и «Банши», проскользнув между шуррупакскими галерами, вырывается на свободу. Куда ты направишься теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="В Шуррупак, где сможешь продать рабов и, завербовав новых моряков, увеличить или даже восстановить ЧИСЛЕННОСТЬ своего экипажа"/>
				<Option Goto="340" Text="Подняв все паруса, выйдешь в открытое море и возьмешь курс на остров Ниппур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Ты обыскиваешь труп поверженного врага, но не находишь ничего ценного. Судя по жалким лохмотьям, которые едва прикрывают его высохшее от постоянного недоедания тело, в последнее время удача редко улыбалась ему. Опасаясь встречи еще с какими-нибудь своими недоброжелателями, ты спешно покидаешь портовой район и думаешь, куда отправиться дальше.\n\nТы можешь попробовать завербовать новых членов в свою команду:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="На рынке"/>
				<Option Goto="293" Text="В городских трущобах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ты спускаешься в осклизлую тьму. Источающие влагу покрытые мхом стены постепенно сужаются, вода тонкими струйками стекает вниз и скапливается у твоих ног. Внезапно из своего логова на тебя стремительно бросается гигантская пиявка и впивается тебе в плечо. Выхватив меч, ты яростно отбиваешься от нее. На каждом этапе битвы, вне зависимости от того, чей удар окажется сильнее, пиявка высасывает у тебя 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГИГАНТСКАЯ ПИЯВКА" Mastery="8" Endurance="8"/>
					<Text>Если тебе удалось справиться с пиявкой:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>«Пошевеливайтесь, ублюдки! - рычишь ты, угрожающе вытаскивая из ножен меч. - Или, клянусь всеми чертями, вы еще пожалеете, что эта склизкая дрянь не утащила вас на дно!».</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="182" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Умело, маневрируя, ты отрываешься от одного лагашского корабля и вскоре оставляешь его далеко позади. Однако второй не отстает! Как только он приближается на расстояние выстрела, в воздух взмывает туча стрел и абордажных крюков. </Text>
			<Actions>
				<Option Goto="12" Text="Если вместо сражения ты решишь отступить, помни о наказании за трусость">
					<Text>Иначе, хочешь-не хочешь, а тебе придется принять бой:</Text>
				</Option>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЛАГАШСКИЙ КОРАБЛЬ" TeamStrength="10" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоим пиратам удастся победить лагашских воинов:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Горгулья восседает на небольшом круглом постаменте высотой около полуметра. Наклонившись поближе, ты замечаешь, что к основанию постамента приделаны маленькие колесики, так что, судя по всему, статую можно сдвинуть с места. Глубокие борозды, прорезанные в полу коридора слева от статуи, вроде бы подтверждают это предположение, однако с правой стороны их почему-то нет вовсе. Крепко упершись обеими руками в плечо горгульи, ты собираешься откатить статую в сторону.\n\nКуда ты постараешься сдвинуть постамент:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Влево"/>
				<Option Goto="165" Text="Вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Подплыв к одной из нор, ты спугиваешь гигантского морского угря, который кусает тебя за руку - отними 1 от уровня своего МАСТЕРСТВА. Отпрянув, ты продолжаешь спуск в пещеру.</Text>
			<Modifications>
				<Mastery Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Распустив все паруса, «Банши» стремительно удаляется от вражеского судна и вскоре оставляет его далеко позади.\n\nТеперь ты можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Выйти в открытое море и взять курс к острову Энраки"/>
				<Option Goto="197" Text="Направиться вниз вдоль побережья Восточного Предела к Рекам Мертвых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Твой удар не оказывает на циклопа ни малейшего воздействия! Единственное, чего ты добился, так это опрометчиво подставил себя под его ответный удар, - колено чудовища с силой врезается тебе в грудь, и, скрючившись от сильной боли, ты мешком падаешь на землю - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Циклоп склоняется над твоим поверженным телом, хватает тебя за руку и поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Ударишь его ногой под мышку"/>
				<Option Goto="276" Text="Укусишь его за запястье"/>
				<Option Goto="187" Text="Ударишь его ребром ладони по тыльной стороне локтя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Когда ты проплываешь мимо острова, на корабль внезапно падает какая-то темная четко очерченная тень. Подняв глаза, ты видишь гигантскую птицу, чем-то похожую на орла, но превышающую его размерами в десятки раз. Описав круг вокруг «Банши», птица складывает крылья и молнией бросается в атаку. Промчавшись над самой палубой, она хватает тебя своими громадными когтями и, взмыв вверх, несет в сторону острова. Вытащив меч, ты яростно пытаешься вырваться на свободу:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ПТИЦА РУХ" Mastery="11" Endurance="10"/>
					<Text>Если тебе удалось победить ее:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Голова гигантского монстра лишь немного не достает до края ямы, поэтому ты можешь попробовать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Запрыгнуть ему на спину и, использовав ее как трамплин, выбраться обратно в келью настоятеля"/>
				<Option Goto="8" Text="Попытаться увернуться от чудовища и, обежав его кругом, проскользнуть в дверь, из которой оно выползло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Каким-то чудом тебе удается отыскать простака, согласного приобрести всех твоих рабов! Высохший старик, да в придачу еще настолько слепой, что не видит, что твои пленники от долгого путешествия в трюме судна находятся в полумертвом состоянии, похоже, считает, что заключил выгодную сделку. За каждого раба ты получаешь 15 золотых монет!</Text>
			<Actions>
				<SellSlaves>
					<Price Value="15"/>
					<Text Style="Small">Умножь количество имеющихся у тебя рабов на 15 и занеси полученное число в список своей Добычи.</Text>
				</SellSlaves>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Твой верный меч, просвистев в воздухе, отрубает серой кошке голову. Остальные тут же исчезают, колдунья хватается руками за грудь и, бездыханная, падает на пол. Ты поспешно выходишь из дома и с радостью обнаруживаешь, что со смертью ведьмы ее чары рассеялись, и бродящие по двору звери и птицы вновь превратились в обыкновенных людей. Собрав свою команду, ты возвращаешься на «Банши» и, подняв якорь, берешь курс на Ниппур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>«Это плохо! - говорит эль-Шазар. - Хотя, с другой стороны, мы никогда и не были добрыми друзьями!» С этими словами он подает сигнал своим людям, которые в несколько рывков подтягивают «Банши» к борту галеры, прыгают на палубу и, сковав тебя и твоих пиратов по рукам и ногам, бросают вас в сырой зловонный трюм. Там тебе и придется коротать дни, пока эль-Шазар не продаст тебя в рабство на каком-нибудь невольничьем рынке Восточного Предела. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Преступив через тело поверженной твари, ты входишь в погреб, где находишь 130 золотых монет, занеси их в список своей Добычи.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="130"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Разрешишь своим людям продолжить разграбление городка"/>
				<Option Goto="113" Text="Подашь команду к немедленному возвращению на «Банши»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Твои верные пираты мигом расправляются с незадачливыми горе-спасателями. Среди уцелевших наемников ты выбираешь одного с виду крепкого парня, за которого можно будет получить неплохую цену на невольничьем рынке Западного Предела, - занеси его в список своей Добычи. Решив дождаться прибытия какого-нибудь большого каравана, ты приказываешь своим людям рассредоточиться и спрятаться среди деревенских хижин.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Spoils Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="24" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Ты изо всех сил наваливаешься на дверь и в тот самый момент, когда гигантский каменный блок со страшным грохотом обрушивается на пол, протискиваешься в образовавшуюся щель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Богатырским ударом ты сбиваешь с ног дикаря, забираешь свой выигрыш (удвоенная ставка) и под одобрительные крики зрителей уходишь с ринга. Теперь ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Попытать удачу на «Ящерных бегах»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости"/>
				<Option Goto="262" Text="Поднять якорь и покинуть Калах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Ты вводишь «Банши» в гавань Киркука, бросаешь якорь, и, высадившись со своими пиратами на берег, приказываешь собравшимся горожанам позвать городского главу. Когда он является, ты требуешь принести двести золотых монет, иначе грозишь сровнять городок с землей, а всех его жителей забрать в рабство. «Но это огромная сумма, ваша светлость, - говорит перепуганный старейшина, - у нас нет таких денег. Ступайте со мной в городскую казну, я отдам вам все, что у нас есть!» Ты со своими пиратами следуешь за старейшиной и через несколько минут подходишь к стоящему на центральной площади городка неказистому на вид зданию. Как только старейшина открывает двери, из соседних домов выскакивает множество солдат, облаченных в короткие голубые туники и стальные доспехи кишианских ратников, и тут же бросается в бой. Начинается кровавая схватка:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КИШИАНСКИЕ СОЛДАТЫ" TeamStrength="8" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоей команде удалось одолеть кишианских солдат:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Все усиливающийся ветер каким-то чудовищным зверем воет и стенает в такелаже корабля, начавшийся дождь перерастает в ливень и острыми иголками впитается в руки и лица пиратов. Могучие волны играют «Банши» как щепкой, каждый девятый вал подбрасывает его, чуть ли не до небес.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="172" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Дав неприятелю достойный отпор, твои бравые молодцы захватывают лагашские корабли и, согнав оставшихся в живых ратников на корму, приступают к грабежу. В результате тебе достается 68 золотых монет и 3 раба - занеси их в список своей Добычи! Освободив «Банши» от абордажных крюков, ты велишь поджечь лагашские корабли и, любуясь гигантским погребальным костром, думаешь, куда направиться дальше. Было бы в высшей степени безрассудно приближаться к тщательно охраняемому Лагашу с твоим изрядно поредевшим экипажем, поэтому тебе в голову приходят два варианта:</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="68"/>
				<Spoils Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Взять курс к скалистым берегам острова Энраки"/>
				<Option Goto="197" Text="Поплыть вдоль побережья Восточного Предела по направлению к Рекам Мертвых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>В стене пещеры ты замечаешь вход в широкое боковое ответвление, которое затопляет непроглядная темнота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Свернуть в него"/>
				<Option Goto="148" Text="Продолжать спуск"/>
			</Options>
		</Paragraph>
			<Paragraph No="106">
			<Text>По сигналу судьи ящерицы устремляются к истекающему кровью гоблину. Василиск сразу же вырывается вперед и приходит к финишу, на корпус опережая трех оставшихся фаворитов. Если ты сделал ставку на него, забирай свой выигрыш (удвоенная начальная ставка), если проиграл, - уменьши свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет (или рабов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вражеский корабль стремительно приближается, с его палубы летят абордажные крюки, и вскоре на борт «Банши» лезут закованные в сталь кишианские ратники. Разгорается кровавая битва:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="332" Text="Вместо сражения отступить (помни о наказании за трусость)"/>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КИШИАНСКИЙ КОРАБЛЬ" TeamStrength="10" TeamSize="8"/>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Твоим пиратам удалось победить кишианских воинов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Подгоняемый пронзительным северным ветром, «Банши» разрезает свинцовосерые воды Южного моря.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 4 дня. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней.</Text>
						<Text>Наконец, когда на горизонте появляется остров Казаллу, непогода стихает, и из-за облаков выглядывает ясное солнце. Достигнув острова, ты бросаешь якорь и высаживаешься со своими пиратами на берег. Разбив их на несколько групп, ты отправляешь их на поиски продовольствия и пресной воды, а сам принимаешься прогуливаться вдоль кромки прибоя и обдумывать заключительный этап своего путешествия. Спустя несколько часов из леса выбегает один из посланных в разведку пиратов и докладывает, что в нескольких милях отсюда они обнаружили богатую ферму. Ты следуешь за ним и, подойдя к уединенно стоящему фермерскому дому, встречаешь его хозяйку - неописуемой красоты девушку, которая живет в этом доме совсем одна в компании лишь многочисленных экзотических птиц и обычных в этих краях домашних животных. Войдя во двор, ты видишь своих пиратов, сидящих за длинным деревянным столом и за обе щеки уплетающих стоящий перед ними суп и хлеб. «Я так рада, что встретила вас! - говорит несколько запыхавшаяся хозяйка, - Могу ли я предложить вам что-нибудь поесть?»</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Примешь ее любезное предложение и присоединишься к своим пиратам"/>
				<Option Goto="39" Text="Вежливо откажешься, возьмешь все, что нужно, и, поблагодарив девушку, вернешься на «Банши»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Проплывая мимо Острова Встречи, ты видишь направляющуюся в сторону «Банши» темную барку. С первого же взгляда ты понимаешь, что этот таинственный корабль управляется с помощью какого-то волшебства - на его мачте нет ни единого паруса! А столпившиеся на палубе солдаты, высокие борта, ощетинившиеся многочисленными баллистами, не оставляют сомнения в том, что он собирается атаковать тебя. И ты оказываешься прав - приблизившись на расстояние выстрела, солдаты приводят в действие баллисты, и выпущенные снаряды с воем прорезают воздух и пробивают твой такелаж! Пути к отступлению нет - хочешь, не хочешь, а твоим пиратам предстоит отчаянная схватка:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="БАРКА" TeamStrength="10" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Чудовище в безумной ярости набрасывается на твоих людей:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЧУДОВИЩЕ" TeamStrength="12" TeamSize="12"/>
					<Text>Если твоим пиратам все же удалось победить его:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Тропа вьется вниз по склону горы, и вскоре неприступная твердыня жрецов Энраки предстает перед тобой во всей своей грозной красоте. Ты замечаешь, что с этой стороны ее стены гораздо ниже, и внезапная атака вполне может оказаться успешной. Кроме того, тебе бросается в глаза огромный деревянный храм, возвышающийся в самом центре замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Начать штурм немедленно, постаравшись перебраться через низкие стены крепости"/>
				<Option Goto="285" Text="Сперва поджечь деревянный храм огненными стрелами и тем самым посеять панику среди защитников цитадели"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Подобрав с земли несколько камушков, ты с силой бросаешь их в темноту, скрывающую нижнюю часть лестницы, где они и падают с резким стуком. Однако троглодиты не клюют на твою уловку - они замечают тебя и, взяв копья наперевес, бегут вверх по ступеням. Ты, в свою очередь, вытаскиваешь меч и хладнокровно ожидаешь их приближения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вернувшись на «Банши», ты спешно снимаешься с якоря, поднимаешь все паруса и размышляешь, куда направиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Взять курс на Готский Канал и выйти через него в Южное море"/>
				<Option Goto="27" Text="Проплыть мимо Острова Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Статуя с легкостью откатывается в сторону, и из скрывающейся за ней дыры прямо тебе в глаза бьет сильная струя ядовитого газа.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Text>Выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Больше уровня твоей ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="129" Text="Меньше или равно уровню твоей ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Подбежав к чудовищу, ты изо всех сил бьешь его по ноге пониже колена, и оно, издав душераздирающий рев, с грохотом обрушивается на землю. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Пока циклоп корчится на полу, что будешь делать ты?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Запрыгнешь ему на спину и примешься топтать его ногами"/>
				<Option Goto="224" Text="Ударишь его ногой в пах"/>
				<Option Goto="82" Text="Всем своим весом обрушишься ему на голову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Мясо морского рака очень питательно и вкусно, таким образом, ты удачно обеспечил всю команду провизией до самого конца пути. Обнаружив чуть дальше по берегу источник пресной воды, ты решаешь, что вам нечего больше задерживаться на вызывающем у тебя самые недобрые опасения острове, возвращаешься на «Банши» и берешь курс на конечный пункт своего путешествия - остров Ниппур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Поверженная птица падает в воду и идет ко дну. Пожурив своих пиратов за трусость, ты думаешь, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Высадиться на остров"/>
				<Option Goto="15" Text="Проплыть через пролив и выйти в Южное море"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>По сигналу судьи ящерицы устремляются к истекающему кровью гоблину. Однако, к твоему несказанному удивлению, все подмеченные тобой фавориты остаются далеко позади. Ты проиграл - не забудь уменьшить свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет (или рабов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>С «висящим на хвосте» кишианским боевым судном ты поворачиваешь к отмелям Острова Встречи. Приближающийся грозный шум прибоя и то и дело прорезающие водную гладь пенистые буруны говорят о том, что с минуты на минуту ты достигнешь их.\n\nБрось две кости. Если выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Меньше уровня твоего МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="159" Text="Больше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Пока ты бродишь по острову, оставшиеся на берегу члены экипажа разводят небольшой костер и принимаются жарить на нем пойманную рыбу. Внезапно остров сотрясает сильная дрожь, океан яростно вспенивается и начинает бурлить - то над водой взмывают огромные конечности, шеи и головы какого-то невиданного морского чудовища! Страшная догадка озаряет тебя: похожая на обточенный водой гранит, лишенная растительности поверхность острова - на самом деле спина дремлющего гигантского монстра, и разожженный твоими пиратами огонь разбудил его! Стараясь затушить причиняющее ему сильную боль пламя, чудовище принимается крутиться в воде; поднятые им волны, сметая все на своем пути, обрушиваются на палубу «Банши».</Text>
			<Actions>
				<DeadByDice>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Брось две кости и уменьши на выпавшее число ЧИСЛЕННОСТЬ своего экипажа.</Text>
						<Text>Если после этого у тебя остался хотя бы один пират, быстрее возвращайся на корабль, поднимай якорь и решай, куда направиться дальше.</Text>
					</Texts>
				</DeadByDice>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Поплыть на юг к Готскому Каналу"/>
				<Option Goto="257" Text="Повернуть на запад к острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Разбитые наголову солдаты обращаются в бегство и вскоре скрываются в лабиринте окружающих площадь улочек, однако высланные в дозор пираты докладывают тебе, что к городу приближается большой отряд кишианских летучих гусар. Тебе придется отступить! Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331" Text="Добежать до «Банши» и, подняв якорь, срочно выйти в море"/>
				<Option Goto="355" Text="Укрыть свой отряд в лесу, покрывающем склоны возвышающейся неподалеку горы Марту-Амарру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Ловко извернувшись, ты наносишь циклопу сильнейший удар коленом в грудь. Он ревет от боли и выпускает твою ногу. Отними 1 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Удачно приземлившись на обе ноги, ты вновь оказываешься лицом к лицу со своим разъяренным противником. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Ударишь его кулаком по плечу"/>
				<Option Goto="18" Text="Ударишь его кулаком под дых"/>
				<Option Goto="337" Text="Ударишь его кулаком под мышку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Ты без приключений добираешься до южной оконечности острова. Впередсмотрящие неотрывно обозревают пустынный горизонт в надежде обнаружить парус какого-нибудь купеческого судна, но тщетно - основные торговые пути между Кишем и Восточным Пределом лежат гораздо южнее Энраки - близ отмелей Острова Встречи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Ты можешь отправиться в этом направлении и поохотиться за богатыми купеческими судами">
					<Text>Если твоя команда понесла потери в ходе последних боевых действий:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="171" Text="Взять курс на город Ассур и завербовать новых членов экипажа">
					<Text>Если хочешь немного расслабиться:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="211" Text="Завернуть в соседний Калах, славящийся своими многочисленными игорными притонами"/>
				<Option Goto="197" Text="Направиться к берегам Восточного Предела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Ты наносишь последний удар, и Рух разжимает свои страшные когти. Пролетев не больше пяти метров, ты падаешь в огромное гнездо, в котором лежат три гигантских яйца. В дне гнезда ты обнаруживаешь дыру, ведущую в узкий туннель с грубо вырубленными в скале стенами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Залезть в эту дыру до того, как Рух (или его приятель) вернется и снова нападет на тебя"/>
				<Option Goto="61" Text="Вылезти из гнезда, сбежать вниз по горе и спрятаться в лесу, которым густо поросли ее нижние склоны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Сразив безмолвного монаха, ты забираешь его посох (не забудь сделать пометку на Игровой карте). Отныне всякий раз, когда ты во время сражения наносишь своему противнику удачный удар, брось одну кость. Если выпадет 1 или 2, отними 1 от уровня его МАСТЕРСТВА; если выпадет 3, 4, 5 или 6, как обычно отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Из прихожей существует два выхода: обычный коридор и нечто вроде трубы, на каменных стенах которой грубо вырублены какие-то таинственные изображения. Куда ты направишься:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Пойдешь вперед по коридору"/>
				<Option Goto="199" Text="Полезешь наверх по трубе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Твой меч свободно проходит сквозь коричневую кошку, не причинив ей ни малейшего вреда...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Пойти наперерез приближающейся шуррупакской эскадре по направлению к виднеющемуся вдалеке побережью Восточного Предела"/>
				<Option Goto="19" Text="Поднять все паруса и прорваться сквозь их боевой строй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Отбив нападение, ты, опасаясь прихода еще более мощного подкрепления, отдаешь приказ о немедленном возвращении на «Банши».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Яд здорово навредил твоему здоровью, но, слава богам, не убил - уменьши уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ до 6. Шейным платком стерев с лица жгучую жидкость, ты открываешь глаза и видишь, что, сдвинув с места статую, ты тем самым открыл преграждавшую тебе дорогу массивную каменную дверь. Ты проходишь в образовавшийся проем.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-6"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>К счастью, лестница очень узкая, и троглодитам приходится атаковать тебя по очереди. Яростно размахивая перед собой своим верным мечом, ты сражаешься с четырьмя маленькими уродцами:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ТРОГЛОДИТ" Mastery="9" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ТРОГЛОДИТ" Mastery="8" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ТРОГЛОДИТ" Mastery="7" Endurance="4"/>
						<Enemy Name="ЧЕТВЕРТЫЙ ТРОГЛОДИТ" Mastery="7" Endurance="4"/>
					</Enemies>
					<Text>Если тебе удалось победить всех троглодитов:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>По сигналу судьи ящерицы устремляются к истекающему кровью гоблину. Все четыре подмеченных тобой фаворита практически одновременно вонзают зубы в несчастную жертву, и призванный на помощь рефери после минутного раздумья провозглашает победителем Вази Биина! Если ты сделал ставку на него, забирай свой выигрыш (удвоенная начальная ставка), если проиграл, - уменьши свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет (или рабов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Обежав кругом чудовища, ты с силой бьешь его локтем по позвоночнику, что, однако, не производит ни малейшего эффекта. Стремительно развернувшись, циклоп выбрасывает вперед правую ногу, и мощный удар в грудь отбрасывает тебя к стене пещеры. Отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. В последний момент тебе все-таки удается ухватить циклопа за ногу и, сделав умелую подсечку, ты повергаешь его на землю Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Вскочишь ему на спину и начнешь топтать"/>
				<Option Goto="266" Text="Ударишь его ногой по ребрам"/>
				<Option Goto="82" Text="Всем весом своего тела обрушишься ему на голову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Высадившись на остров, ты в течение нескольких часов осматриваешь его бесплодные берега. Не найдя ничего интересного, ты возвращаешься на «Банши» и думаешь, куда направиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Поплыть на юг по направлению к Готскому Каналу"/>
				<Option Goto="257" Text="Повернуть на запад к острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Тебе удается убедить команду предпринять отчаянную попытку проплыть через мелководный проход между коварными рифами - «Банши» входит в узкий фарватер, со всех сторон окруженный пенящимися и с грохотом разбивающимися о скалы бурунами. Велев спустить практически все паруса, ты медленно и осторожно ведешь корабль вперед. Вскоре проход раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="В более широкое ответвление"/>
				<Option Goto="198" Text="В более узкое ответвление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Сломив сопротивление команды вражеского корабля, ты всходишь на его борт и осматриваешь судно в поисках добычи. Золота ты не находишь, однако за пятерых чудом оставшихся в живых моряков можно будет выручить весьма приличную цену на любом невольничьем рынке Восточного Предела - занеси их в список своей Добычи. Освободив «Банши» от абордажных крюков, ты велишь поджечь побежденный корабль и, любуясь гигантским погребальным костром, думаешь, куда направиться дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Spoils Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Выйти в открытое море и взять курс к скалистым берегам острова Энраки"/>
				<Option Goto="197" Text="Поплыть вдоль побережья Восточного Предела по направлению к Рекам Мертвых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Проплыв по боковому туннелю несколько сот метров, ты попадаешь на участок, стены, пол и потолок которого выложены черепами и костями различных существ. Здесь есть странные длиннорылые черепа, огромные толстые кости длиной с твою ногу, попадаются черепа, чем-то напоминающие человеческие. Твое внимание привлекает череп единорога, выделяющийся среди прочих своей неестественной белизной и чистотой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Оторвать его от стены"/>
				<Option Goto="168" Text="Не трогать череп и отправишься дальше по проходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Тебе несказанно повезло: агент, которого ты выбрал, чтобы он продал твоих рабов, - необычайно умелый и опытный торговец. Несмотря на то, что рынок забит подобным товаром, а твои пленники от долгого путешествия в трюме судна находятся далеко не в лучшей форме, он умудряется выгадать за каждого невольника по 12 золотых монет.</Text>
			<Actions>
				<SellSlaves>
					<Price Value="12"/>
					<Text Style="Small">Умножь количество своих рабов на 12 и прибавь полученное число к имеющимся у тебя золотым монетам.</Text>
				</SellSlaves>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Увязая по колено в глубоком рыхлом снегу, ты с трудом пробираешься по беспорядочно петляющему ущелью. Привлекшие твое внимание крики и вой звучат все громче и ближе. Неожиданно из-за поворота выскакивает несколько покрытых косматой грязно-белой шерстью существ: они толкают перед собой гигантский шар, слепленный из снега, льда и камней. Набирая скорость, шар катится прямо на тебя!\n\nБрось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Меньше уровня твоего МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="17" Text="Больше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>В тот момент, когда ты бьешь чудовище в живот оно кусает тебя за ногу. Вы оба кричите от боли, циклоп отпускает твою ногу, и ты плашмя падаешь на каменный пол. Отними 2 от уровня ВЫНОСЛИВОСТИ циклопа и 2 - от собственного уровня ВЫНОСЛИВОСТИ, поднимайся на подкашивающиеся ноги и решай, что будешь делать дальше?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Ударишь циклопа кулаком в живот"/>
				<Option Goto="29" Text="Ударишь его локтем под ребра"/>
				<Option Goto="206" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в грудь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Ты плывешь вдоль западного побережья по направлению к Великой Кишианской Дельте.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Наконец под покровом темноты ты заводишь «Банши» в устье одной из проток дельты и начинаешь осторожно подниматься вверх по течению, стараясь избежать столкновения с часто встречающимися на мелководье песчаными банками.</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="25" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Подобно разрушительному смерчу, твои пираты проносятся по безлюдным улицам и площадям, оставляя за собой лишь огонь и опустошение. Однако не проходит много времени, как на окраине городка появляется большой отряд кишианской кавалерии и тут же бросается в бой. Нападение застает расслабившихся пиратов врасплох, поэтому на каждом этапе битвы уменьшай силу удара твоей команды на 2:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КИШИАНСКИЕ ВСАДНИКИ" TeamStrength="11" TeamSize="6"/>
					<Text>Если твоей команде все же удалось одолеть кишианскую кавалерию:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>«Банши» отважно сражается с ветром. Брось одну кость. Если выпадет 1, 2 или 3, запиши 2 дня в судовой журнал. Если выпадет 4, 5 или 6, запиши 3 дня в судовой журнал.\n\nТеперь, общее число прошедших с начала твоего похода дней составляет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Нечетное число" Availability="НЕЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
				<Option Goto="212" Text="Четное число" Availability="ЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Твои бравые ребята стремительно врываются в крошечную деревеньку и, застав ее безоружных обитателей врасплох, мигом связывают их по рукам и ногам. Однако нескольким жителям все-таки удается скрыться и беспрепятственно добежать до ближайшего сторожевого поста (о его существовании ты и не подозревал) - не проходит и получаса, как из-за барханов с гиканьем появляется небольшой конный отряд наемников и сразу же бросается в бой:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="НАЕМНИКИ" TeamStrength="9" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить их:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>«Ты проиграл, - говорит эль-Фазук. - «Банши» мой».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Отдашь ему «Банши» по доброй воле"/>
				<Option Goto="81" Text="Попытаешься с боем вырваться из игорного притона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Ты изворачиваешься и, собрав все силы, бьешь циклопа по локтю - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Издав яростный вой, он разжимает кулак, и ты с высоты нескольких метров плашмя падаешь на каменный пол пещеры. Отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Встав на четвереньки, ты спешно выползаешь из-под нависшей над тобой гигантской туши. Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
				<Cyclops Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Ударишь циклопа локтем по позвоночнику"/>
				<Option Goto="46" Text="Ударишь его локтем по коленям"/>
				<Option Goto="347" Text="Ударишь его кулаком по почкам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Городской рынок запружен крестьянами, солдатами, ремесленниками, купцами и рабами, но все встреченные тобой немногочисленные моряки почему-то даже и слышать не хотят о том, чтобы вербоваться на пиратское судно. Лишь совсем немногие согласны присоединиться к тебе, но цена слишком велика, - увеличить ЧИСЛЕННОСТЬ своего экипажа ты можешь, лишь заплатив по 20 золотых монет за каждого человека!</Text>
			<Actions>
				<HirePirates>
					<Price Value="20"/>
					<Text> Впрочем, решай сам. Однако нет худа без добра за время блуждания по рынку до тебя доходят весьма интересные слухи, что в нескольких милях вверх по течению реки, впадающей в море недалеко от Ассура, стоит богатое святилище, посвященное богам чумы.\n\nТеперь ты можешь:</Text>
				</HirePirates>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Подняться вверх по реке, чтобы осмотреть этот храм"/>
				<Option Goto="318" Text="Покинуть Ассур и, взяв курс на юго-восток, выйти в открытое море"/>
				<Option Goto="45" Text="Повернуть на юг - вниз вдоль западного побережья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Не ожидавшие такого отпора гоблины обращаются в бегство. Разгоряченные схваткой пираты преследуют их по пятам и загоняют в обширную пещеру, где битва продолжается с новой силой. Отрезанный от своих людей, ты спотыкаешься о незамеченный тобой в тускло освещенной пещере камень и падаешь в подземный поток. Стремнина подхватывает тебя, увлекает в недра холмов и, наконец, выносит в подземное озеро - во многих милях от того места, где ты оставил свою команду и свой корабль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Проход начинает сужаться и вскоре превращается в узкую щель с неровными зазубренными краями. Длина ее достигает трех метров, ширина - шестидесяти сантиметров: в принципе достаточно, чтобы пролезть сквозь нее. Мутная вода не позволяет рассмотреть, что находится с другой стороны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Пролезть в щель"/>
				<Option Goto="136" Text="Вернуться обратно к боковому ответвлению и повернуть в него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Твои пираты бесшумно подкрадываются к крепости. Быстро преодолев последние метры, они забрасывают наверх абордажные крючья, лезут на стену и спрыгивают во внутренний двор, застав ничего не подозревающую стражу врасплох. Однако стражники быстро приходят в себя и оказывают отчаянное сопротивление. Завязывается кровавая схватка:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЖРЕЦЫ ЭНРАКИ" TeamStrength="8" TeamSize="10"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Поднимаясь все выше и выше в гору, вы набредаете на гигантское гнездо, сложенное из стволов деревьев и гранитных валунов. В гнезде лежат три яйца, каждое размером со взрослого человека. Ты понимаешь, что это гнездо птицы Рух! Заглянув внутрь, ты видишь темнеющую в его дне узкую дыру - вход в исчезающий в недрах горы туннель. Желая осмотреть его, ты готовишься к спуску, как вдруг в воздухе у тебя над головой раздается хлопанье чьих-то чудовищных крыльев. Это птица Рух возвратилась в свое логово! Оставшиеся снаружи пираты разражаются криками ужаса и со всех ног несутся в сторону спасительных джунглей. Птица Рух, отрезая тебе, путь к отступлению, с клекотом садится в гнездо - тебе не остается ничего другого, как спуститься и темные недра туннеля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Запиши 1 день в судовой журнал. Наконец, достигнув северной оконечности Острова Встречи, ты бросаешь якорь в укромной бухточке и, высадившись со своей командой на берег, направляешься вглубь острова. Вскоре вы выходите на границу обширных, тщательно возделанных полей, на одном из которых замечаете большое стадо спокойно пасущихся коров. Напомнив тебе, что запасы продовольствия на «Банши» подходят к концу, кто-то из твоей команды предлагает забить несколько коров и взять их мясо с собой. Вокруг не видно ни одного человека.</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Разрешишь пиратам зарезать несколько коров"/>
				<Option Goto="77" Text="Запретишь и продолжишь свой путь в глубь острова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Как только ты оказываешься между двумя галерами второго марадского строя, одна из них изрыгает густое облако какого-то черного липкого вещества, которое густым слоем покрывает палубу и такелаж «Банши». В тот же миг сгрудившиеся на борту марадские ратники выпускают в воздух тучу огненных стрел, черное вещество тотчас же вспыхивает, и ты не успеваешь моргнуть глазом, как твой корабль и часть команды превращаются в пылающие факелы. Тебе и нескольким пиратам удается спрыгнуть за борт и спастись, однако без корабля тебе не удастся продолжить состязание - на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Без сомнения, убитые тобой пираты прятали награбленные сокровища! Вытащив из ямы полузакопанный сундук, ты сильным ударом меча сбиваешь с него замок и, подняв крышку, обнаруживаешь 112 золотых монет - занеси их в список своей Добычи. Более того, обыскав пиратский корабль, ты находишь достаточное количество провизии и пресной воды, чтобы обеспечить свою команду до самого конца пути. Вернувшись на «Банши», ты велишь поднять все паруса и берешь курс на конечный пункт своего путешествия - остров Ниппур.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="112"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>«Трусливые псы, ни один из вас недостоин называть себя пиратом, - говоришь ты, вытаскивая из ножен меч. - Первому, кто сделает шаг назад, я отрублю его тупую башку!». Однако слова твои не производят на пиратов должного впечатления. Более того, происходит то, чего ты ожидал меньше всего: один из пиратов хладнокровно снимает с плеча арбалет, и мгновение спустя толстая оперенная стрела насквозь пробивает тебе грудь! «Я не собираюсь подыхать здесь из-за твоей проклятой жадности!» - цедит сквозь зубы твой убийца, глядя, как ты корчишься на земле в предсмертных судорогах. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Лапы чудовища смыкаются вокруг тебя, и в этот момент ты кулаком бьешь его по единственному глазу - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Чудовище ревет от боли, однако все-таки умудряется схватить тебя за ногу и поднять высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Ударишь его кулаком в живот"/>
				<Option Goto="372" Text="Ударишь его головой под ребра"/>
				<Option Goto="235" Text="Ударишь его ногой по локтю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Ты плывешь на запад к побережью.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>На исходе последнего дня на горизонте появляется вершина Марту-Амарру - гигантской поросшей лесом горы, у подножия которой приютился рыбацкий городок Киркук. Что ты предпримешь?</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Высадишься со своими головорезами на берег и, запугав горожан, отберешь у них все золото"/>
				<Option Goto="223" Text="Продолжишь путь на юг по направлению к неприятельскому порту Киш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Запалив факелы, ты в сопровождении нескольких пиратов медленно и осторожно спускаешься в туннель и углубляешься в недра холма. Пройдя несколько сот метров, вы останавливаетесь перед запертой дверью. Желая проверить ее на прочность, ты толкаешь дверь плечом. В тот же миг пол разверзается у тебя под ногами, и ты прямо на глазах у изумленных пиратов проваливаешься сквозь землю. Соскользнув по каменному желобу, ты пролетаешь несколько метров в пустоте и, поднимая тучу брызг, падаешь в подземное озеро. Вынырнув на поверхность, ты оглядываешься...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Пираты воспринимают твое распоряжение идти по направлению к зловещему рифу без всякого энтузиазма, и когда корпус «Банши» сотрясает сильнейшая дрожь, а из-под днища раздается ужасающий скрежет, ты понимаешь, что сбылись твои самые нехорошие опасения, - «Банши» налетел на подводную скалу! Кишианские воины, убедившись, что «Банши» намертво сел на мель, приспускают паруса и, сгрудившись на палубе, начинают медленно и осторожно приближаться, - небольшая осадка их судна позволяет им благополучно миновать самые опасные участки коварной отмели, Как только первые ратники прыгают на борт «Банши», твои пираты вытаскивают мечи, и начинается отчаянная схватка.</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КИШИАНСКИЙ КОРАБЛЬ" TeamStrength="10" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоей команде удалось выиграть битву:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Ты со своей командой, увязая по колено в глубоком рыхлом снегу, с трудом пробираешься по беспорядочно петляющему ущелью. Привлекшие твое внимание крики и вой звучат все громче и ближе. Неожиданно из-за поворота прямо на вас с бешеной скоростью вылетает огромный шар, слепленный из снега, льда и камней. В последний момент тебе удается отпрыгнуть в сторону, но некоторым из твоих пиратов везет куда меньше, - снежный шар подминает их под себя и давит в лепешку. Уменьши ЧИСЛЕННОСТЬ своей команды на 2. На противоположном склоне ущелья ты замечаешь нескольких существ, покрытых косматой грязно-белой шерстью: они подкатывают к краю еще один шар и вот-вот скинут его на тебя.</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Напасть на этих чудовищ до того, как они пустят в ход свой смертоносный снаряд"/>
				<Option Goto="244" Text="Отступить вниз по ущелью и вернуться на тропу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Стараясь не шуметь, ты просовываешь кончик меча под низ валуна и сдвигаешь его с места. Однако твои манипуляции не остаются незамеченными: взяв копья наперевес, троглодиты с криками мчатся наверх.\n\nТакое развитие событий полностью соответствует твоему плану - теперь маленьким уродцам не удастся спрятаться в глубине бокового прохода! И в самом деле, увидев, что на них, стремительно набирая скорость, несется огромный валун, троглодиты резко разворачиваются и пытаются спастись бегством. Но тщетно! Валун быстро настигает их и размазывает в лепешку по каменным ступеням лестницы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Лоснящееся слизью тело омерзительной пиявки конвульсивно подергивается у твоих ног. Перешагнув через него, ты осторожно заглядываешь в трубу, из которой она выскочила: теряющийся в темноте туннель с грубо вырубленными в скале стенами гораздо шире коридора, по которому ты идешь. Куда ты направишься:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Дальше вниз по лестнице"/>
				<Option Goto="199" Text="Вверх по трубе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Ты поднимаешь арбалет к плечу, тщательно прицеливаешься и спускаешь курок. Просвистев в воздухе, толстая стрела вонзается чудовищу прямо между глаз. В тот же момент укрепленный на ее острие заряд взрывается с оглушительным грохотом, заливая окружающее пространство таинственным голубоватым светом. Обезглавленный монстр как подкошенный валится на землю, из страшной раны бьет фонтан пенящейся черной крови. Заслышав отдаленный рев и приближающийся треск ломающихся под чьей-то тяжелой поступью деревьев, ты отдаешь команду возвращаться на «Башни».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Оставив коварные отмели по правому борту, «Банши» направляется к Острову Встречи.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="1"/>
					<More Value="2"/>
					<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 1 день в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 2 дня в судовой журнал.</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Статуя с легкостью поддается и, откатившись в сторону, приводит в движение скрытый механизм: массивная каменная дверь с глухим рокотом начинает медленно открываться. Ты проходишь в образовавшийся проем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>В последний момент ты резко поворачиваешь штурвал, и «Башни» каким-то чудом избегает рокового столкновения. Как только ты равняешься с айсбергом, туман непонятным образом рассеивается, и ты видишь большую галеру, вмерзшую в лед в нескольких сотнях метрах от кромки воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Спустить на воду шлюпку, подплыть к айсбергу и осмотреть галеру"/>
				<Option Goto="217" Text="Держаться от ледяной горы подальше и продолжить свой путь на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>«Банши» разрезает воды Южного моря по направлению к Трем Сестрам.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Наконец, на горизонте показываются три лежащих рядом друг с другом островка. Ближайший к тебе остров едва выступает над поверхностью моря и выглядит весьма ухоженным - многочисленные маленькие домики, аккуратно крытые тростником, ютятся меж пышных, тщательно обработанных садов и полей. Следующий остров представляет собой потухший вулкан - его конусообразная вершина на несколько сот метров возносится над уровнем моря, сбегающие к морю склоны покрыты дремучим лесом. Последний остров, так же как и первый, весьма низок, его песчаные берега поросли кокосовыми пальмами. К какому острову ты хочешь пристать?</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="К ухоженному острову"/>
				<Option Goto="369" Text="К вулканическому острову"/>
				<Option Goto="354" Text="К заросшему пальмами острову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Туннель приводит тебя в огромную подводную пещеру. В самом центре ее неровного пола восседает чудовищный Крелл; его мощные членистые конечности сложены под покрытым шипами панцирем, глаза-стебельки, каждый размером с кулак взрослого человека, внимательно рассматривают тебя, гигантские клешни лениво поигрывают огромным валуном. «Пища, - произносит он. - Мммм... Пища. Да, пища!». С этими словами он отталкивается лапами от пола и кидается на тебя.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="КРЕЛЛ" Mastery="8" Endurance="12"/>
					<Text>Если тебе удалось победить Крелла:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="374"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>В последний момент ты отскакиваешь в сторону, и колесо, пролетев мимо, с грохотом врезается в противоположную стену ямы, своими стальными лезвиями прорезав глубокие борозды в двери напротив. Ниша, в которой висело колесо, оканчивается тупиком, так что зародившаяся было надежда выбраться через нее из ямы быстро умирает. «Шустрый ты парень, - смеется настоятель, с интересом наблюдающий за твоими действиями. - Ну что ж, теперь попробуй другую дверь!». Какую дверь ты откроешь теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Дверь с лучистой звездой"/>
				<Option Goto="327" Text="Дверь с перевернутым треугольником"/>
				<Option Goto="249" Text="Дверь с горизонтальным полумесяцем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Искусно маневрируя, ты вводишь «Банши» в более широкий проток, но вдруг корабль задевает за что-то килем и останавливается. Свесившись через борт, ты пытаешься рассмотреть причину внезапной остановки и видишь, как со дна к тебе тянутся огромные ядовито-желтые щупальца какого-то гигантского существа, устроившего себе берлогу прямо посередине выбранного тобой прохода. Мгновение спустя щупальца достигают палубы «Банши», и твоим пиратам приходится разбираться с этой новой напастью:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ОБИТАТЕЛЬ РИФА" TeamStrength="9" TeamSize="6"/>
					<Text>Если твоим пиратам удалось справиться с ним:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Ты берешь курс на город Ассур - «Банши» мерно рассекает спокойные воды Внутреннего моря.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Теперь, общее число прошедших с начала твоего похода дней составляет:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="Нечетное число" Availability="НЕЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
				<Option Goto="357" Text="Четное число" Availability="ЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Спустя несколько часов после начала шторма гигантские волны выбрасывают «Банши» на каменистую отмель близ Острова Встречи. Острые скалы и кораллы этого богами проклятого рифа пропарывают обшивку служившего тебе верой и правдой корабля, и он камнем идет ко дну. Хотя многим членам твоего экипажа удается спастись и благополучно добраться до берега, без «Банши» ты не можешь продолжать состязание. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Коридор тонет в непроглядной тьме, лишь впереди ты можешь смутно различить неясные очертания дверного проема.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="5" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Человек, зараженный пожирателями мозга, не имеет ни малейшего шанса на спасение - через несколько минут от твоего некогда сильного тела остается лишь пустая сморщенная оболочка! Отложенные в твоем головном мозге личинки будут дожидаться прихода очередной ничего не подозревающей жертвы! Как ты сам понимаешь, на этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Нет, «Банши» слишком тихоходен! Лагашские боевые корабли мигом отрезают тебе путь к отступлению и, зажав тебя с двух сторон, готовятся к штурму - на палубу «Банши» летят тучи стрел и абордажных крючьев. Видать, схватки не на жизнь, а на смерть не избежать!</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЛАГАШСКИЕ КОРАБЛИ" TeamStrength="10" TeamSize="14"/>
					<Text>Если твоей команде удалось одолеть неприятеля:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Сопровождаемые ни на секунду не спускающими с вас глаз всадниками, вы возвращаетесь на «Банши» , поднимаете якорь и поворачиваете в открытое море. Однако, как только вы покидаете приютившую вас бухточку, с юга налетает странный, зловеще воющий в оснастке «Банши» ветер. Этот сверхъестественный шквал, судя по всему насланный на тебя разгневанным Королем Четырех Ветров, все крепчает и крепчает, вздымая по обе стороны корабля огромные пенистые валы. Вскоре ты понимаешь, что «Банши» не слушается руля, и отдаешь себя на милость ветра. Примерно через неделю шторм утихает, и ты с ужасом видишь, что он принес тебя обратно к северной оконечности Внутреннего моря — под самые стены Тарка, откуда ты начал свое путешествие! Нечего и думать за оставшиеся до конца состязания дни достичь острова Ниппур, и ты, скрепя сердцем, признаешь свое поражение! Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Ловко изогнувшись, ты изо всех сил бьешь циклопа кулаком в пах, однако достигаешь лишь того, что больно отбиваешь себе руку - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Тем не менее твой неожиданный удар отвлекает чудовище, оно разжимает свою стальную хватку, и ты падаешь на пол пещеры. Поднявшись на ноги, ты оказываешься лицом к лицу со своим противником. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Ударишь его кулаком под дых"/>
				<Option Goto="337" Text="Ударишь его кулаком под мышку"/>
				<Option Goto="29" Text="Ударишь его локтем по ребрам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Обогнув южную оконечность Острова Встречи, ты направляешься в сторону Готского Канала. Примерно в пятидесяти лигах от порта Марад впередсмотрящие замечают справа по борту остров, не обозначенный ни на одной из известных тебе карт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Пристать к этому острову"/>
				<Option Goto="4" Text="Продолжить путь к Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Ты оказываешься в длинном узком зале, в стенах которого через равные промежутки вырублены небольшие, тонущие в темноте ниши. Пол устлан огромным количеством странных серых камней яйцевидной формы, примерно полуметрового диаметра каждый. В противоположном конце зала виднеется еще одна массивная дверь.\n\nТы можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Заглянуть в одну из темнеющих в стенах зала ниш"/>
				<Option Goto="190" Text="Поближе рассмотреть валяющиеся на полу яйцевидные камни"/>
				<Option Goto="248" Text="Ничего не трогать, а просто пройти к другой двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Теперь ты можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Продать своих рабов (если не сделал этого раньше)"/>
				<Option Goto="238" Text="Вернуться на «Банши», поднять якорь и покинуть Шуррупак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>На исходе шестого дня ты подплываешь к Лагашу, что в Восточном Пределе, и вводишь «Банши» в устье реки Парайны, протекающей под самыми стенами города. Миновав излучину, ты видишь величавую прогулочную барку, медленно идущую на веслах вверх по течению. Поравнявшись с баркой, ты издаешь боевой клич и посылаешь своих рвущихся в бой пиратов на штурм. Им противостоит малочисленный отряд воинов, облаченных в шлемы желтого цвета:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="БАРКА" TeamStrength="8" TeamSize="6"/>
					<Text>Если твоим пиратам удалось победить:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>«Это мы еще посмотрим, капитан! - грубо обрывают тебя пираты. - Нам надоело таскаться за тобой по всяким дьявольским местам. Как хочешь, а мы возвращаемся в Тарк, - там, по крайне мере, нашими противниками будут обыкновенные люди!» С этими словами они спешат обратно к берегу, садятся в дожидающуюся их лодку и возвращаются на «Банши». Брошенный на необитаемом острове, ты с грустью смотришь, как твой корабль уходит на север. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Лестница приводит тебя в обширную усыпальницу - ее пол уставлен гробами и саркофагами, на мраморных возвышениях лежат закутанные в полуистлевшие саваны забальзамированные тела. Ты медленно идешь по осклизлому полу и в задумчивости останавливаешься возле одного гроба, размышляя, стоит ли поднимать его крышку или нет, как вдруг по мавзолею проносится долгий стон, переходящий в вой. Обернувшись, ты видишь испускающие призрачный свет очертания закованного в латы могучего воина. Призрак простирает к тебе свою бледную руку и глухо вопрошает: «Куда... куда нынче дует ветер на Энраки?» Парализованный ужасом, что ты ответишь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="На север"/>
				<Option Goto="259" Text="На восток"/>
				<Option Goto="31" Text="На юг"/>
				<Option Goto="14" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>После нескольких часов бесплодного блуждания в джунглях вы попадаете в засаду к большому отряду человекоящериц. Эти ужасные существа, внешне похожие на своих несколько больших по размеру пустынных родственников, вооружены короткими копьями и луками. Всем остальным угощениям они предпочитают вкус свежей человеческой плоти! Твои доблестные пираты вытаскивают мечи и готовятся отразить нападение свирепых монстров:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЧЕЛОВЕКОЯЩЕРИЦЫ" TeamStrength="7" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоим пиратам удалось разделаться с человекоящерицами:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Плавание проходит спокойно, попутный ветер наполняет паруса - запиши 1 день в судовой журнал. Бросив в гавани Ассура якорь, ты высаживаешься на берег и прямиком направляешься на центральный рынок в поисках моряков, которых можно было бы завербовать в команду.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Logbook Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="146" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Судя по всему, кто-то из горожан заметил, как ты со своими пиратами входил на кукурузное поле, и поднял тревогу. Достигнув окраины города, ты сталкиваешься с многочисленным и хорошо вооруженным отрядом горожан, которые намерены до последнего отстаивать свою собственность. Как только твои пираты появляются из зарослей кукурузы, горожане с яростными криками бросаются в бой:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ГОРОЖАНЕ" TeamStrength="8" TeamSize="10"/>
					<Text>Если твоей команде удалось отбить нападение:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Собрав все силы, ты ребром ладони наносишь циклопу страшный удар, который бы запросто сломал руку обыкновенному человеку. Однако циклоп лишь недовольно рычит и, разжав кулак, выпускает твою уже начавшую неметь руку, - отними 1 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Благополучно приземлившись, ты вскакиваешь на ноги и забегаешь чудовищу за спину. Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Ударишь его кулаком по ноге"/>
				<Option Goto="132" Text="Ударишь его локтем по позвоночнику"/>
				<Option Goto="384" Text="Подпрыгнув, ударишь его ногой по спине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Ты со своей командой сходишь на берег и в поисках обходного пути углубляешься в лес, которым сплошь поросли окружающие крепость кручи - запиши 2 дня в судовой журнал. Наконец, тебе удается отыскать удобную тропу: она ведет на самую вершину горы. Со временем вековые деревья уступают место чахлому кустарнику, а тот, в свою очередь, кокоре исчезает под высокими наносами снега, который на такой высоте не тает даже в самый разгар чета. Достигнув вершины, ты замечаешь приютившуюся на ее склоне усыпальницу необычной П-образной формы; холодный ветер зловеще воет, кружась меж ее сложенных из красного дерева стен.</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Осмотреть усыпальницу"/>
				<Option Goto="52" Text="Продолжить свой путь по тропе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>К сожалению, рынок забит подобным товаром. Кроме того, твои пленники от долгого путешествия в трюме судна находятся далеко не в лучшей форме. Рассчитавшись с торговым агентом, ты подсчитываешь, что в среднем получил за каждого раба по 8 золотых монет.</Text>
			<Actions>
				<SellSlaves>
					<Price Value="8"/>
					<Text Style="Small">Умножь количество своих рабов на 8 и прибавь полученное число к имеющимся у тебя золотым монетам.</Text>
				</SellSlaves>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Встав на колени, ты пытаешься откатить в сторону один из лежащих на полу камней. Неожиданно твои пальцы погружаются в серую податливую массу, а сам «камень» издает пронзительный визг и плюет в тебя тонкой струйкой едкой кислоты. Попав тебе на плечо, кислота мгновенно насквозь проедает твой камзол и вызывает мучительное жжение - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ! Яйцо тем временем продолжает визжать и плеваться. Ты вытаскиваешь меч и в ярости набрасываешься на него:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="КИСЛОТНЫЙ ШАР" Mastery="9" Endurance="6"/>
					<Text>Если тебе удалось справиться с шаром:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Ты направляешься к неприятельскому порту Марад.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Когда до Готского Канала остается не более пятидесяти миль, впередсмотрящие замечают остров, не обозначенный ни на одной из известных тебе карт.</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Пристать к этому острову"/>
				<Option Goto="4" Text="Продолжить путь к Готскому Каналу"/>
				<Option Goto="257" Text="Повернуть на запад и, оставив Остров Встречи по правому борту, подплыть к острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Мужское население деревни перебито, женщины и дети в панике скрываются в окружающих джунглях. Твои пираты, пришедшие в ярость от того, что их обвели вокруг пальца и посадили под замок без видимой на то причины, предают деревню огню. Затем вы возвращаетесь на «Банши», стоящий на якоре в нескольких сотнях метров от берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Слишком поздно - страшной трагедии не избежать! «Банши» на полной скорости врезается в айсберг, его мачты и такелаж с грохотом обрушиваются на палубу, и сквозь многочисленные пробоины в трюм врываются потоки ледяной воды! Вскоре твой многострадальный корабль камнем идет ко дну, увлекая за собой всю свою незадачливую команду во главе с самим капитаном! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>На исходе следующего дня из-за гребня отдаленного бархана медленно выползает караван огромных восьминогих длинношеих животных. Тяжело груженых зверей охраняет дюжина сидящих у них на спинах человекоящериц. Восседая на специальных деревянных стульчиках, они зорко обозревают окрестные пески. Велев своим людям затаиться, ты дожидаешься, когда караван приблизится на расстояние полета стрелы, и подаешь сигнал к атаке. Испустив устрашающий боевой клич, пираты бросаются вперед. Человекоящерицы хладнокровно натягивают свои длинные луки, и воздух пронзает туча стрел. Они меткие стрелки - уменьши ЧИСЛЕННОСТЬ своей команды на 2, - но в рукопашной схватке ты наверняка одолеешь их:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КАРАВАН" TeamStrength="8" TeamSize="6"/>
					<Text>Если тебе удалось разделаться с человекоящерицами, запиши 1 день в судовой журнал.</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
				<Logbook Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Чудодейственный шлем, наделенный огромной магической энергией, выгоняет ужасных пожирателей мозга из твоего тела до того, как они успевают нанести тебе серьезный вред. Ты не решаешься прикоснуться к четырем оставшимся трупам и поспешно продолжаешь свой путь вниз по туннелю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Хорошенько разбежавшись, ты изо всех сил бьешь циклопа кулаком в челюсть - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Тряся головой, чудовище поднимается на ноги и, издав яростный рев, бросается в атаку, пытаясь схватить тебя своими ужасными лапами. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Ударишь его кулаком по глазу"/>
				<Option Goto="74" Text="Отпрыгнешь в сторону и ударишь его локтем по руке"/>
				<Option Goto="60" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в живот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Ты плывешь вдоль восточного побережья по направлению к Рекам Мертвых.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Наконец ты бросаешь якорь близ устья самой большой реки и, высадившись на берег, во главе большой группы пиратов отправляешься в глубь побережья в поисках какого-нибудь поселения или богатого каравана. Через несколько часов вы подходите к небольшой группе крутых каменистых холмов, изрезанных глубокими оврагами, узкими долинами и пересохшими руслами речек.</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Залезть на вершину холма"/>
				<Option Goto="226" Text="Исследовать несколько оврагов и ущелий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Text>Выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
				<Option Goto="341" Text="Больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Узкий проход выводит тебя на крышу храма. Помахав рукой стоящим в отдалении пиратам, которые при виде тебя разражаются радостными криками, ты думаешь, куда направиться дальше. Осмотревшись, ты понимаешь, что единственным выходом с крыши является ряд труб, как две капли воды похожих на ту, по которой ты забрался сюда. Спустившись по одной из них, ты оказываешься в маленькой похожей на чулан комнате. Из комнаты ведут две двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Открыть левую"/>
				<Option Goto="289" Text="Открыть правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Ты хватаешь череп за рог и с силой тянешь на себя.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="243" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>В следующем забеге участвуют шестнадцать ящериц, но твой опытный глаз сразу же выделяет четырех, между которыми должна разгореться решительная борьба на финише: Омара Шази, Василиска, Вази Биина и все того же эль-Савака. Ты снова можешь поставить до 20 золотых монет или двух рабов (по собственному выбору) на любую из них. Решай, на какую ящерицу ты сделаешь ставку, и брось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Если выпадет 1 или 2"/>
				<Option Goto="131" Text="Если выпадет 3 или 4"/>
				<Option Goto="106" Text="Если выпадет 5 или б"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Твой меч свободно проходит сквозь рыжую кошку, не причинив ей ни малейшего вреда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="3"/>
					<More Value="4"/>
					<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 3 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал.</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Разрубленный на куски кислотный шар конвульсивно подрагивает, его «кровь» проела глубокие борозды в устилающих пол камнях.\n\nТеперь ты можешь (если не сделал этого ранее):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Осмотреть одну из темнеющих в стенах зала ниш"/>
				<Option Goto="248" Text="Пройти к виднеющейся в противоположном конце зала массивной двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Разбежавшись, ты подпрыгиваешь и ногой наносишь циклопу мощный удар в грудь. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Чудовище издает короткий рык и отшатывается вглубь пещеры, но вдруг стремительно выбрасывает вперед руку и, схватив тебя за предплечье, поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Ребром ладони ударишь его по локтю"/>
				<Option Goto="305" Text="Ударишь его ногой под мышку"/>
				<Option Goto="276" Text="Укусишь его за запястье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Благополучно миновав коварную Кишианскую Дельту, ты выходишь в Южное море.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Отправиться к острову Казаллу, чтобы пополнить запасы провизии и пресной воды"/>
				<Option Goto="340" Text="Держаться подальше от недружелюбного кишианского побережья и возьмешь курс в открытое море"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Как только твоим пиратам удается отцепить «Банши» от взявшей его на абордаж галеры, ты видишь еще один строй боевых кораблей, идущих из Марада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Пробиться и через этот строй"/>
				<Option Goto="127" Text="Повернуть и проскользнуть между несколько меньшими по размеру шуррупакскими галерами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>В последний момент тебе удается отпрыгнуть в сторону и спрятаться за выступающим из склона ущелья обломком скалы - снежный шар проносится мимо и исчезает за поворотом. Убедившись, что непосредственная опасность миновала, ты выскакиваешь из своего укрытия, и, опасливо озираясь на начавших катать следующий шар косматых существ, несешься обратно вниз по ущелью. Тебе удается благополучно вылезти наверх, и вскоре ты присоединяешься к поджидающим тебя на тропе пиратам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>«А теперь ступай!» - говорит дух, показывая рукой на низкую арку. Пройдя через нее, ты видишь перед собой высокую спиральную лестницу, верхний конец которой теряется в непроглядной тьме. «Иди! - доносится до тебя глухой голос призрака. - Иди!». Ты карабкаешься по крутым ступенькам и вскоре оказываешься перед закрытой дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Ты ведешь «Башни» к Калаху.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 5 дней. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши в судовой журнал 6 дней.</Text>
						<Text>Калах - шумный грязный порт, разгулом преступности уступающий лишь твоему родному Тарку. Бросив якорь в его гавани, ты прямиком направляешься в квартал игорных заведений. Во что ты будешь играть?</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="В «Выбивало»"/>
				<Option Goto="270" Text="В «Ящерные бега»"/>
				<Option Goto="236" Text="В кости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Ветер постепенно стихает, небо расчищается, и море успокаивается. «Капитан, - доносится до тебя крик впередсмотрящего, - справа по борту торговый корабль. Похоже, его здорово потрепал шторм». Ты велишь сменить курс, и вскоре «Банши» подплывает к большому судну, от некогда мощного парусного вооружения, которого остался лишь обломок торчащей из палубы мачты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302" Text="Пришвартоваться к кораблю и взять его на абордаж"/>
				<Option Goto="326" Text="Запугать капитана с тем, чтобы он по доброй воле отдал тебе все золото"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>В сопровождении нескольких членов экипажа ты, прихватив с собой все добытые за время странствий золотые монеты, высаживаешься на берег и направляешься вглубь острова — туда, где на несколько сотен метров над уровнем моря вздымается вершина заросшей лесом горы. Пройдя примерно половину пути, вы утыкаетесь в высокую каменную стену, которая, похоже, сплошным кольцом опоясывает центральную часть острова. Повернув направо, вы некоторое время идете вдоль стены и, наконец, выходите к пролому, по обе стороны которого возвышаются два гигантских гранитных изваяния. Поднятые руки статуй подпирают большую каменную балку, аркой нависающую над проходом. С балки свисают останки нескольких моряков, и легкий южный бриз тихонько раскачивает их безжизненные тела. Внезапно перед тобой возникает маленький сморщенный человечек, закутанный в полуистлевшие черные лохмотья, и говорит: «Вы, видать, пришли взглянуть на гору. Тогда одному из вас придется сразиться с ее смотрителем!». Он мерзко хихикает и застывает в ожидающей позе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298" Text="Согласишься сразиться со «смотрителем»"/>
				<Option Goto="389" Text="Не обратишь внимания на слова маленького уродца и, оттолкнув его в сторону, пройдешь сквозь пролом в стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Texts>
				<Text>Выломав плечом дверь, ты оказываешься в небольшой усыпальнице, в центре которой на невысоком помосте покоится деревянное изваяние могучего Витязя. На привинченной к помосту табличке начертано:</Text>
				<Text Style="Box, Center">СВЯТОЙ АКСИЛЛИОН-ВОИТЕЛЬ\nПОБЕДИТЕЛЬ ДРАКОНОВ</Text>
				<Text>С плеча фигуры свисает арбалет, искусно выточенный из черного дерева. Взяв его в руки, ты обращаешь внимание, что снаряженное одной-единственной стрелой оружие, находится, похоже, в исправном состоянии. Однако сейчас у тебя нет времени на его тщательное изучение, потому что пламя, стремительно распространяющееся по деревянной барке, вот-вот отрежет тебе дорогу назад. Закинув арбалет за спину (не забудь сделать пометку на Игровой карте), ты понимаешь, что настало время уходить.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Арбалет</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Всадники приводят тебя к величественному замку, украшенному развивающимися на ветру разноцветными флагами и охраняемому сотнями вооруженных до зубов ратников. В его внутреннем дворе царит шумное веселье. Ты оставляешь своих пиратов наслаждаться сытной едой и обильной выпивкой и проходишь в пиршественный зал, где, окруженный многочисленными слугами и придворными, восседает сам Король Четырех Ветров. Величественным жестом он приглашает тебя занять почетное место рядом с его троном и, своим громовым голосом перекрывая царящий в зале праздничный шум, расспрашивает тебя о погоде и твоем путешествии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Рассказать королю об истинной цели своего плавания"/>
				<Option Goto="312" Text="Попытаешься обмануть его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Как только ты входишь в зал, пламя в очаге взмывает до самого потолка, и ты слышишь чей-то призрачный голос. «Подожди! - едва слышно произносит он, - подожди!» Всмотревшись в пламя, ты различаешь очертания полупрозрачного ящерицеобразного существа, вооруженного коротким огненным трезубцем. Оно знаком велит тебе приблизиться и, поблескивая маленькими, почти человеческими глазками, спрашивает: «Где в Альбионе ты найдешь то, что лежит меж верхом и низом?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Знаешь ответ на этот вопрос"/>
				<Option Goto="317" Text="Не знаешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Ты продолжаешь свой путь на юг - вскоре огромный айсберг остается далеко за кормой. Твои запасы продовольствия и пресной воды подходят к концу, так что тебе придется сделать вынужденную остановку по дороге к Ниппуру и пополнить их. С этой целью ты можешь направиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="К острову Казаллу"/>
				<Option Goto="167" Text="К группе островков, носящей название «Три Сестры»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>В затянутой паутиной нише лежит скелет древнего воина, облаченный в истлевшие лохмотья и потускневшие от времени останки некогда роскошных доспехов. Покрытый толстым слоем пыли, он бесформенной грудой костей покоится на каменном полу. Ты замечаешь, что на пальцы скелета надето несколько золотых перстней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Снять их и забрать себе"/>
				<Option Goto="248" Text="Не трогать скелет и пойти к виднеющейся в противоположном конце зала массивной двери"/>
				<Option Goto="190" Text="Если не сделал этого ранее, внимательно рассмотреть разбросанные по полу странные яйцевидные камни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>К какому острову ты направишься теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="К ухоженному (если не сделал этого раньше)"/>
				<Option Goto="354" Text="К покрытому пальмами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Ты со своими пиратами карабкаешься на гору, как вдруг снежные чудовища издают тот самый пронзительный вопль, что давеча привлек твое внимание, поворачиваются и поспешно скрываются среди занесенных снегом угрюмых скал. Боясь оставлять у себя в тылу таких опасных противников, ты решаешь продолжить преследование, как вдруг в гущу твоей команды, внося страшное опустошение в ее ряды, врезается еще один огромный шар - уменьши ЧИСЛЕННОСТЬ своего экипажа на 2. Нанеся вероломный удар, косматые чудовища вновь исчезают в снежной мгле, и ты решаешь поскорее выбраться из зловещего ущелья и вернуться на ведущую к крепости тропу.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="373" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Ты подгребаешь к ледяному берегу и высаживаешься. Галера лежит примерно в двухстах метрах от кромки воды в самом центре глубокого ледяного ущелья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Спуститься в ущелье и подойти к галере по его дну"/>
				<Option Goto="288" Text="Приблизиться к галере по краю ущелья, а лишь потом спуститься вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Втащив тело поверженной гидры на палубу «Банши», твои пираты вспарывают ей брюхо, и среди полупереваренных останков сожранных моряков, акульих хвостов и прочих не менее отвратительных предметов находят сундучок с 52 золотыми монетами, которые ты добавляешь в список своей Добычи. Пока пираты выбрасывают распотрошенный труп гидры за борт и тщательно моют палубу, ты думаешь, что делать дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="52"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Продолжить патрулирование Внутреннего моря по направлению к Острову Встречи"/>
				<Option Goto="157" Text="Повернуть и направиться в сторону западного побережья"/>
				<Option Goto="10" Text="Взять курс на Восточный Предел и поохотиться в его прибрежных водах за купеческими судами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды, запиши в судовой журнал 5 дней. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды, запиши в судовой журнал 6 дней.</Text>
						<Text>Приблизившись к порту Киш, ты видишь выросший на горизонте лес высоких мачт, принадлежащих тяжело вооруженным, по довольно тихоходным кишианским боевым галерам, и с досадой понимаешь, что нападать на этот богатый приморский город будет чистым безумием. Вместо этого ты поворачиваешь к Кишианскому Перешейку - широкому полуострову, защищенному со стороны моря отвесной грядой высоких скал.\n\nЭти скалы надежно оберегают расположенные на полуострове богатые фермы и усадьбы от вторжения большой армии, но небольшой отряд смельчаков, вроде тебя и твоих пиратов, может рискнуть пробраться через гряду и внезапно напасть на ничего не подозревающих зажиточных обитателей полуострова. Бросив якорь в нескольких стах метрах от гряды скал, ты высаживаешься со своей командой на берег и начинаешь долгий опасный подъем.\n\nБрось две кости. Выпавшее число:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Меньше уровня твоего МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="242" Text="Больше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Спеша воспользоваться полученным преимуществом, ты разбегаешься и... подвертываешь правую ногу, которую тут же пронзает острая боль, - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Тем временем циклоп поднимается с пола и с яростным ревом бросается на тебя, пытаясь обхватить своими чудовищными лапами. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Подпрыгнешь и ногой ударишь его по голове"/>
				<Option Goto="156" Text="Ударишь его кулаком по глазу"/>
				<Option Goto="74" Text="Отпрыгнешь в сторону и локтем ударишь его по руке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Ты поднимаешься на ноги и оказываешься лицом к лицу с удивленным твоим появлением настоятелем и не менее удивленным монахом-прислужником. Выхватив из висящих на поясе ножен меч, ты бросаешься на них, одним ударом отрубаешь прислужнику голову, а затем скрещиваешь клинки с самим хозяином.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="НАСТОЯТЕЛЬ" Mastery="10" Endurance="8"/>
					<Text>Если тебе удалось победить:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="390"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>В течение нескольких часов, проплутав по длинным извилистым и удручающе однообразным долинам, ты отдаешь приказ остановиться на отдых. Однако как только твои изнуренные долгой дорогой пираты подносят ко ртам первые куски снеди, с вершины окружающих вас холмов раздается дикий визг, которому вторит громкий топот многочисленных подбитых гвоздями сапог. В ту же минуту склоны ущелья, на дне которого вы имели неосторожность разбить бивак, затопляет невообразимое количество свирепых пустынных гоблинов. С раздувающимися от голода волосатыми ноздрями, остроконечными ушами и маленькими, пылающими бешеной яростью глазками они выхватывают короткие кривые мечи и, не долго думая, устремляются в гущу растерянных пиратов. Разгорается кровавая битва:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ПУСТЫННЫЕ ГОБЛИНЫ" TeamStrength="9" TeamSize="12"/>
					<Text>Если твоим пиратам удалось отразить нападение пустынных гоблинов:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Ты распахиваешь дверь и входишь в небольшую комнатку, в центре которой спиной к тебе сидит Василиск. Заслышав шум открываемой двери, ужасное существо начинает медленно поворачиваться в твою сторону.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="247" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>С легкостью, оторвав статую от пьедестала, ты взваливаешь ее на плечо и, выйдя из храма, передаешь поджидающим тебя пиратам. Зайдя в Ассур, ты продаешь идола за 105 золотых монет (не забудь записать их в свою Добычу) - пусть ее новый владелец сам вынимает у него из пасти драгоценный рубин. Вернувшись на «Банши», ты думаешь, куда направиться дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="105"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Взять курс на юго-восток, выйти в открытое море и поохотиться за купеческими кораблями"/>
				<Option Goto="45" Text="Повернуть на юг вдоль западного побережья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Обыскивая ближайшее тело, ты с ужасом видишь, как из его полуразложившейся груди вылезают несколько омерзительно раздувшихся червей и стремительно ввинчиваются в твою собственную руку. Отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Ты понимаешь, что столкнулся с ужасным видом паразитических червей, известных под именем «Пожиратели мозга», - прогрызая ходы в теле и костях жертвы, они добираются до ее мозга, где и откладывают свои яйца.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Есть шлем Ут-Напиштима" Availability="Шлем"/>
				<Option Goto="174" Text="Нет шлема" Availability="!Шлем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Немного поворчав, твои пираты успокаиваются и соглашаются продолжать путь. За следующим береговым изгибом вы натыкаетесь на остов разбитого галеона - его изъеденные временем и непогодой шпангоуты подобно ребрам гигантского скелета выступают из образовавшихся вокруг песчаных наносов. Внимательно осмотрев разбитое судно, ты находишь 16 золотых монет, застрявших в трещинах, а 10 и просто валяющихся на земле, — занеси их в список своей Добычи.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="26"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Теперь ты можешь повернуть вглубь острова">
					<Text>Вернуться на «Банши» и (если не сделал этого раньше) подплыть:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="354" Text="К острову, покрытому пальмами"/>
				<Option Goto="386" Text="К ухоженному острову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Бросив якорь в нескольких милях от крепости, ты со всей своей командой высаживаешься на берег - вооруженные до зубов пираты несут абордажные крючья и приставные лестницы. Приблизившись к замку, ты видишь, что его каменные стены взмывают на десятиметровую высоту, а главные ворота целиком выкованы из железа и защищены с флангов двумя высокими башнями.\n\nКак ты собираешься штурмовать эту кажущуюся неприступной твердыню:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367" Text="Через стену"/>
				<Option Goto="303" Text="Через ворота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Сильным рывком ты отламываешь рог от черепа, который, похоже, намертво вделан в стену туннеля.\n\nНайти рог единорога - всегда большая удача, под водой же его ценность возрастает вдвое, - прибавь 2 к уровню своей УДАЧЛИВОСТИ и отправляйся дальше по подводному проходу.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Ты направляешься в район матросских кабаков, что сгрудились близ шуррупакской гавани. Войдя в один из них, ты чувствуешь, как чья-то тяжелая рука опускается тебя на плечо. Обернувшись, ты видишь лицо одного своего старинного врага - Шами-та Гавеля Нестафы. В тот же миг его огромный кулак врезается тебе в челюсть и повергает тебя на пол - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. «Шелудивый пес! - кричит он, вытаскивая из-за пояса длинный меч. - Из-за тебя я потерял корабль, который построил собственными руками!» С этими словами он бросается на тебя:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ШАМИТ ГАВЕЛЬ НЕСТАФА" TeamStrength="9" TeamSize="6"/>
					<Text>Если тебе удалось победить его:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Перебив большинство кишианских ратников, ты захватываешь десятерых в плен с тем, чтобы в будущем с выгодой продать их на невольничьем рынке - занеси их в список своей Добычи. Тем временем начавшийся прилив снимает «Башни» с мели, и ты благополучно выходишь на более глубокую воду.</Text>
			<Modifications>
				<Spoils Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Обойти стороной коварные отмели и пристать к Острову Встречи">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="204" Text="К Острову Рух">
					<Text>Либо:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море по Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Извернувшись, ты с силой бьешь циклопа ногой по локтю. Взвыв от боли, он разжимает кулак, и ты падаешь на землю, - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Поднявшись на ноги, ты вновь оказываешься лицом к лицу с разъяренным противником. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Ударишь его кулаком по плечу"/>
				<Option Goto="29" Text="Ударишь его локтем под ребра"/>
				<Option Goto="206" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в грудь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>К несчастью, в игорном притоне ты встречаешь своего старого кредитора Джамиля эль-Фазука, которому уже давно должен двести золотых монет. «Так вот ты где! - говорит эль-Фазук при виде тебя. - Абдулла предупредил меня, что ты крутишься где-то в этих краях!» Он настаивает, чтобы ты сыграл с ним на твой старый долг. «Бросай кости, - приказывает он. - Если выбросишь семь, можешь оставить себе свой корабль, иначе «Банши» мой! А коль откажешься играть, мои люди убьют тебя!» У тебя за спиной, отрезая путь к отступлению, вырастают несколько дюжих головорезов эль-Фазука. Тебе ничего не остается, как бросить две кости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Выпала семёрка"/>
				<Option Goto="144" Text="Выпало любое другое число"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Как только «Банши» равняется с большой боевой галерой, с ее палубы летят абордажные крючья, и шуррупакские моряки принимаются подтягивать лишенный возможности маневрировать корабль к своему борту. Твои пираты готовятся дорого продать свои жизни, как вдруг среди столпившихся на планшире галеры ратников ты замечаешь неуловимо знакомую фигуру. «Эй ты, - кричит этот человек, обращаясь к тебе, - я тебя знаю. Помнишь, мы как-то сразились с тобой в Выбивало?» Всмотревшись в его лицо, ты, наконец, вспоминаешь, что это Али Миток сэн эль-Шазар - богатый шуррупакский вельможа. «Да, - отвечаешь ты, - помню. Ты тогда меня здорово отделал - я лишился шести зубов». Он смеется, вспоминая этот забавный эпизод, и велит твоим морякам отпустить «Банши». «Уж не знаю, как тебя угораздило попасть в это передрягу, - говорит он, обводя рукой разыгравшуюся в нескольких стах метрах от вас битву, - но, во имя старого доброго времени я тебя отпущу... естественно, за небольшое вознаграждение в 200 золотых монет!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Заплатить эль-Шазару 200 золотых монет"/>
				<Option Goto="96" Text="Не хочешь (или не можешь) платить такую сумму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Снявшись с якоря, ты поднимаешь паруса и выходишь из гавани Шуррупака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Пойти вдоль восточного побережья по направлению к Трем Сестрам"/>
				<Option Goto="378" Text="Выйти в открытое море и взять курс на остров Ниппур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Вскарабкавшись на вершину растрескавшегося от времени обветшалого холма, ты спотыкаешься о выступающий на поверхность камень, который при ближайшем рассмотрении оказывается фрагментом какой-то древней кладки. Ты велишь своим пиратам копать землю и растаскивать обломки скал вокруг этого места, и вскоре твоему взору открывается вход в некое подобие заброшенного склепа, храма или дворца. Расшвыряв загораживающие проход камни, ты видишь устье узкого прямого туннеля, уходящего в толщу холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Взять с собой нескольких пиратов и исследовать туннель"/>
				<Option Goto="316" Text="Снова завалить вход в туннель и отправиться дальше по холмам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Внезапно какое-то массивное, но невидимое существо хватает тебя за шею и принимается душить. Ты взмахиваешь перед собой мечом, и таинственное создание, испустив пронзительный визг, отпускает тебя. Ты пытаешься рассмотреть своего обидчика, но в затопляющем проход неверном свете видишь лишь грубо вырубленные в скале стены туннеля. Тем временем существо снова нападает на тебя - невидимый кулак с силой врезается тебе в челюсть и отбрасывает тебя назад - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Ты поднимаешься на ноги и, выставив перед собой меч, осторожно двигаешься вперед. На время этой битвы уменьши уровень своего МАСТЕРСТВА на 2.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="НЕВИДИМКА" Mastery="7" Endurance="6"/>
					<Text>Если тебе удалось победить:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="381"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Какому-то храбрецу из твоей команды удается пробраться на палубу вражеского судна и перерубить его такелаж, в то время как остальные, не забывая отбиваться от яростно атакующих тебя кишианских воинов, освобождают «Банши» от абордажных крюков. «Банши» кренится на борт, ловит парусами ветер и быстро удаляется, тогда как лишенный оснастки кишианский штурмовой корабль лишь бессильно покачивается на волнах. Однако дорога на Ассур теперь закрыта, и тебе не остается ничего другого, как взять курс на юго-восток в открытое море.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Выбранный тобой путь через горную гряду оказывается слишком опасным — несколько твоих людей срываются вниз и насмерть разбиваются о выступающие из моря скалы. Отними 1 от ЧИСЛЕННОСТИ своего экипажа.</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Сильным рывком ты вырываешь череп единорога из стены, и тут же ее рассекает огромная трещина. Тебя подхватывает стремительный водоворот из гальки, камней, осколков костей и ошметков грязи, стены туннеля содрогаются, обрушиваются и погребают тебя на глубине нескольких сот метров под поверхностью моря. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Тебе и твоей команде удается благополучно вернуться на тропу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>После долгих расспросов и торговли ты, наконец, находишь агента, который обещает выгодно продать всех твоих рабов.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="189" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Теперь общее число прошедших с начала твоего похода дней составляет:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Нечетное число" Availability="НЕЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
				<Option Goto="178" Text="Четное число" Availability="ЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Не в силах противиться безмолвному приказу, ты заглядываешь Василиску прямо в его сузившиеся до размера щелочек глаза и в тот же миг превращаешься в камень! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>В центр массивной вырубленной в монолитной скале двери вмонтирован покрытый витиеватой резьбой каменный блок. Начертанная над ним надпись сделана на наречии столь древнем, что тебе с великим трудом удается уловить ее смысл. Как тебе кажется, надпись гласит следующее: «Чтобы встретиться с Ут-Напиштимом, ты должен (можешь?) потянуть (толкнуть?) эту ручку на себя (от себя?)». Положив руку на каменный блок, ты размышляешь, что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Задвинуть его в дверь"/>
				<Option Goto="281" Text="Вытащить его из двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>За открывшейся дверью царит практически непроглядная темнота — тебе удается различить лишь очертания двух горящих глаз, разглядывающих тебя с плотоядной яростью. Ты в страхе пятишься назад, и из дверного проема в яму выползает поистине гигантское чудовище. Его огромная голова усеяна толстыми длинными рогами, которые, сбегая по покрытой чешуей спине, иди до самого кончика мощного хвоста, увенчанного парой особо острых шипов. Монстр грозно рычит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Вытащить меч и наброситься на него"/>
				<Option Goto="93" Text="Предпринять какой-нибудь отвлекающий маневр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Твой удар, нанесенный из чрезвычайно неудобного положения, лишь скользит по плечу чудовища. Не обращая внимания на твои отчаянные попытки вырваться, циклоп раскручивает тебя над головой и с силой швыряет об стену пещеры. Упав на пол, ты получаешь весьма серьезную травму - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Встав на четвереньки, ты забегаешь за спину свирепо рычащему монстру. Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Ударишь его кулаком под колено"/>
				<Option Goto="347" Text="Ударишь его кулаком по почкам"/>
				<Option Goto="132" Text="Ударишь его локтем по позвоночнику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Команда и пассажиры купеческого судна, в страхе, что ты жестоко отомстишь им за выходку коварного чародея, бросаются на него, связывают по рукам и ногам толстой веревкой и выбрасывают за борт. Крутящаяся неподалеку стая акул в мгновение ока разрывает его на части. Капитан корабля выступает вперед я, упав на колени, молит: «Смилуйся над нами за то, что мы взяли на борт этого недостойного человека! Мы сдаемся!». Команда и пассажиры горячо присоединяются к его мольбам. «Банши» пришвартовывается к судну, и ты, поднявшись на борт, забираешь 120 золотых монет и (в знак того, что прощаешь их) всего лишь двух пассажиров в качестве рабов - занеси их в список своей Добычи. Вернувшись на борт «Банши», ты позволяешь купеческому судну продолжить плавание. Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="120"/>
				<Spoils Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если хочешь продолжить патрулирование Внутреннего моря по направлению к отмелям Острова Встречи">
					<Text>Если хочешь изменить курс, можешь отправиться:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="157" Text="К западному побережью"/>
				<Option Goto="10" Text="К берегам Восточного Предела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Чего только не найдешь на богатом шуррупакском рынке, так что у тебя вряд ли возникнут проблемы с вербовкой новых членов экипажа.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="28" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Выломав плечом дверь, ты оказываешься в спальном покое, поспешно оставленном его прежним обитателем. На полу и закрытой роскошным бархатным балдахином кровати в беспорядке разбросаны многочисленные предметы одежды и пустые коробки. Разворошив их ногой, ты обнаруживаешь небольшой саквояж с 98 золотыми монетами (не забудь занести их в список своей Добычи), очевидно забытый спасшимся бегством хозяином. Зажав его под мышкой, ты выходишь из каюты.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="98"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Ветер постепенно стихает, небо расчищается, и море успокаивается. Ты велишь спустить штормовой такелаж и думаешь, куда направиться дальше. Вдруг впередсмотрящие докладывают, что на севере появились характерные паруса и боевые стяги кишианского военного корабля. Он быстро приближается. Единственная возможность ускользнуть - это провести «Банши» между коварных отмелей Острова Встречи, что лежит в нескольких милях южнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Пойти этим курсом"/>
				<Option Goto="107" Text="Остаться на месте и принять бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Твой меч свободно проходит сквозь белую кошку, не причинив ей ни малейшего вреда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Ты плывешь на запад — справа по борту остаются цветущие берега Острова Встречи, слева - скалистые уступы Острова Вулканов.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="3"/>
					<More Value="4"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 3 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал.</Text>
						<Text>Теперь, общее число прошедших с начала твоего похода дней составляет:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Нечетное число" Availability="НЕЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
				<Option Goto="27" Text="Четное число" Availability="ЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Как только ты нажимаешь на каменный блок, он с оглушительным грохотом взрывается у тебя в руках.</Text>
			<Actions>
				<WoundsByDice>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Брось две кости и отними полученное число от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
						<Text>Если ты все еще жив...</Text>
					</Texts>
				</WoundsByDice>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Texts>
				<Text>«Это добрая весть, - говорит призрак, - благодарю тебя. За радость, что доставил мне, дарую тебе свое благословление — все, что осталось у меня после стольких лет!». С этими словами он приближается и кладет тебе на плечо свою ледяную невесомую руку.</Text>
				<Text Style="Small">Отныне и впредь, всякий раз, как будешь кидать три кости против ЧИСЛЕННОСТИ своей команды, уменьшай выпавшее число на 2.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Благословление</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>«Ах, да, - говорит король, - Абдулла-Мясник со своими людьми... Я хорошо его помню, ведь он был здесь всего лишь три дня назад. Абсолютно не умеет вести себя за столом, но довольно-таки живой собеседник». Небрежным жестом подозвав слугу, он что-то шепчет ему на ухо. Тот уходит и через несколько минут возвращается, неся с собой два больших мешка. «В этих мешках, - говорит король, - находятся северный и южный ветры. Так как я дал Абдулле западный и восточный ветер, будет вполне честно, если эти я отдам тебе. Когда пойдешь к Ниппуру, открой мешок с северным ветром, когда будешь возвращаться обратно - с южным». Когда трапеза заканчивается, ты благодаришь короля, берешь подаренные тебе мешки и, с трудом собрав своих изрядно накачавшихся вином пиратов, пускаешься в обратный путь на «Башни». Пираты чрезвычайно интересуются содержимым мешков и не верят тебе, когда ты говоришь, что в них лежит «просто воздух». Они считают, что король наполнил мешки несметными сокровищами, и ты по жадности не хочешь делиться. «Давай нашу долю, - кричат они, - или мы никуда не пойдем, а останемся здесь!». Сейчас ты не можешь открыть мешки и доказать пиратам свою правоту, поэтому тебе придется:</Text>
			<Triggers>Мешки</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Выдать им 100 золотых монет" Availability="ДЕНЬГИ >= 100"/>
				<Option Goto="396" Text="Все-таки постараться убедить их в том, что в мешках нет ничего ценного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Искусно маневрируя, ты идешь наперерез неотвратимо приближающимся шуррупакским судам, когда снаряд, выпущенный из баллисты, установленной на носу одной из галер, врезается в мачту «Банши», обрушивая его такелаж и белоснежную оснастку на палубу.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Text>Выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
				<Option Goto="51" Text="Больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Вернувшись на «Банши», ты узнаешь от портового лоцмана, что в нескольких милях вверх по течению реки, впадающей в море недалеко от города Ассура, стоит чрезвычайно богатый храм, в котором обитают Первосвященники Смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Подняться вверх по реке, чтобы разграбить это святилище"/>
				<Option Goto="185" Text="Зайти в Ассур, чтобы завербовать новых членов экипажа"/>
				<Option Goto="318" Text="Выйти в открытое море и поохотиться за купеческими судами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Ты достигаешь вершины скалистой гряды и оглядываешь раскинувшиеся перед тобой плодородные земли Кишианского Перешейка, испещренные разноцветными прямоугольниками обработанных полей, лесов и поселений. На расстоянии нескольких миль ты видишь небольшой городок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Подойти к нему под прикрытием леса, начинающегося у нижних отрогов гряды"/>
				<Option Goto="328" Text="Подобраться к нему по обширному кукурузному полю, что лежит между городом и скалами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Ты открываешь дверь и оказываешься в небольшой келье, потолок которой теряется в клубящейся в нескольких метрах от пола светящейся парообразной массе. Исходящее от нее жемчужное сияние наполняет тебя теплом и радостью - прибавь 4 к уровню своей ВЫНОСЛИВОСТИ и 2 - к уровню своей УДАЧЛИВОСТИ. Из кельи нет другого выхода, поэтому ты возвращаешься в трубу и открываешь правую дверь.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="4"/>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Чем выше ты поднимаешься, тем уже и ненадежнее становится лестница. Наконец, очередная ступенька подламывается под твоей тяжестью, ты теряешь Равновесие и...</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="365" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="334" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Разбежавшись, ты изо всех сил бьешь циклопа ногой в грудь. Его ребра ломаются с громким треском, однако и ты сам сильно отбиваешь ногу - отними 2 от уровня ВЫНОСЛИВОСТИ циклопа и 2 - от своего собственного уровня ВЫНОСЛИВОСТИ. Рыча от боли, чудовище поднимается на ноги и, издав яростный рев, бросается в атаку и пытается схватить тебя своими ужасными лапами. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Подпрыгнешь и ударишь его по ноге"/>
				<Option Goto="60" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в живот"/>
				<Option Goto="156" Text="Ударишь его кулаком по глазу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Поверженный монстр медленно опускается на дно, и ты можешь продолжить свой путь между коралловыми рифами. Наконец яростно ревущие буруны остаются позади, и, счастливо оторвавшись от преследующего тебя кишианского судна, ты минуешь коварные отмели и выходишь на спокойную воду. Прямо перед тобой лежит Остров Встречи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Если хочешь пристать к нему">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="27" Text="К Острову Рух">
					<Text>Либо:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море по Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Шестеро твоих пиратов садятся в шлюпку и гребут к ближайшему берегу, скрывающемуся в затопивших реку предрассветных сумерках. Спустя несколько минут сонную тишину прорезает истошный вопль, которому вторят яростные крики и звон стали. На башнях вспыхивают факелы, звучно трубят рога. Вскоре шум битвы стихает, и ты видишь, как к «Банши» медленно приближается лодка, в которой сидит один-единственный жестоко израненный пират! «Охраняется, капитан!» - успевает произнести он перед тем, как его бездыханное тело простирается на палубе. Отними 2 от ЧИСЛЕННОСТИ своего экипажа. Тебе ничего не остается делать, как развернуть «Банши» и направиться обратно к морю.</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Заняв свободное место, ты выставляешь своих рабов на обозрение праздно гуляющих и приценивающихся к разным товарам покупателей.\n\nБрось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Если выпадет 1 или 2"/>
				<Option Goto="72" Text="Если выпадет 3 или 4"/>
				<Option Goto="59" Text="Если выпадет 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>«Ящерные бега» проводятся на узкой, усыпанной песком полоске земли между городом и гаванью. Огромные ящерицы, до поры до времени привязанные к изгороди у ближнего конца беговой дорожки, по сигналу судьи освобождаются и мчатся вперед, в сторону прикованного к врытому в землю столбу гоблина. Победителем признается та ящерица, которая первой запустит свои зубы в тело несчастной жертвы. Из двадцати участвующих в забеге ящериц твой наметанный глаз сразу выделяет трех фаворитов: Фазиму, Быстронога и эль-Савака. Ты можешь поставить до 20 золотых монет или двух рабов (по собственному выбору) на любую из них. Решай, на какую ящерицу ты сделаешь ставку и брось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если выпадет 1 или 2"/>
				<Option Goto="348" Text="Если выпадет 3 или 4"/>
				<Option Goto="362" Text="Если выпадет 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Не успеваете вы пройти и сотни метров, как из воды выныривает гигантский морской рак. Он выползает на берег и пытается схватить одного из твоих пиратов. Десятиметровое чудовище, вооруженное огромными мощными клешнями, с головы до кончика членистого хвоста заковано в прочный хитиновый панцирь. На этот раз твоим бравым молодцам достался поистине грозный соперник:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="МОРСКОЙ РАК" TeamStrength="9" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоим пиратам удалось справиться с морским хищником:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Поднявшись на борт «Банши», ты велишь поднять якорь и размышляешь, куда направиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Выйти в открытое море и поохотиться за богатыми купеческими судами"/>
				<Option Goto="10" Text="Спуститься на юг вдоль побережья Восточного Предела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Ты идешь по дну ущелья. Когда до галеры остается лишь несколько метров, земля внезапно разверзается у тебя под ногами, и ты с криком летишь в глубокую ледяную расщелину.</Text>
			<Actions>
				<WoundsByDice>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Брось две кости и вычти полученное число из уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
						<Text>Если ты все еще жив, поскорее выбирайся из расщелины и продолжай свой путь к галере, только на этот раз будь осторожнее.</Text>
					</Texts>
				</WoundsByDice>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Разделавшись со жрецами, разгоряченные схваткой пираты поджигают храмовую часть замка; в пламени погибает множество драгоценных вещей, которые ты бы мог забрать с собой и выгодно продать. Обыскав незатронутые огнем участки крепости, тебе удается отыскать 85 золотых монет и 10 выживших в бою жрецов - ты забираешь их в качестве рабов (занеси их в список своей Добычи). Покинув пылающий замок, ты возвращаешься на «Банши», поднимаешь паруса и плывешь к южной оконечности острова.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="85"/>
				<Spoils Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Заметив твое приближение, обе шуррупакские галеры резко меняют курс и пытаются достать «Банши» своими окованными железом носами, однако твой неожиданный маневр приводит их в замешательство.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="313" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="382" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Подтянувшись, ты запускаешь зубы в толстое, покрытое чешуей запястье чудовища, но достигаешь лишь того, что ломаешь себе зуб. Хорошенько раскачав, циклоп с силой швыряет тебя об землю и вдобавок сильно пинает ногой. Отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Решив, что ты испустил дух, он на секунду отворачивается, и ты успеваешь подняться на подгибающиеся ноги. Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Ударишь его локтем по коленям"/>
				<Option Goto="115" Text="Ударишь его кулаком по ноге"/>
				<Option Goto="384" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой по спине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Искусно маневрируя, ты благополучно проводишь «Банши» через чрезвычайно узкий проход, и, наконец, яростно ревущие буруны остаются позади. Счастливо оторвавшись от преследующего тебя кишианского судна, ты минуешь коварные отмели и выходишь на спокойную воду. Прямо перед тобой лежит Остров Встречи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Если хочешь пристать к нему">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="27" Text="К Острову Рух">
					<Text>Либо:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море по Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Одного взгляда ужасного Василиска достаточно, чтобы обратить любое живое существо в камень! Мгновенно припомнив эту страшную легенду, ты в панике выскакиваешь из комнаты и с грохотом захлопываешь за собой дверь. Теперь тебе ничего не остается делать, как пройти в трапезную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Теперь ты можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Завербовать новых членов в свою команду (если не сделал этого раньше)"/>
				<Option Goto="238" Text="Вернуться на «Банши», поднять якорь и покинуть Шуррупак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Как только твои пираты сокрушают стражу, оставшиеся в живых матросы и пассажиры в панике прыгают за борт и плывут к берегу, предпочитая риск быть сожранными кишащими в реке крокодилами печальной перспективе попасть в руки твоих не знающих пощады молодцев. Внезапно из каюты богато снаряженной барки начинает валить густой черный дым - перед тем, как прыгнуть за борт, ее обитатели подожгли корабль! Проклиная все на свете, ты прыгаешь на палубу и, завязав рот шейным платком, вбегаешь в наполненную дымом каюту в поисках оставленных драгоценностей. Перед тобой две запертые двери. Какую из них ты постараешься выломать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Левую"/>
				<Option Goto="254" Text="Правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Texts>
				<Text>Дверь медленно открывается, и, переступив высокий порог, ты входишь в обширный склеп, в центре которого возвышается большой саркофаг. По краю его массивной крышки начертана надпись, гласящая:</Text>
				<Text Style="Box, Center">УТ-НАПИШТИМ, ХРАНИТЕЛЬ ВОД ВОЗМЕЗДИЯ.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Открыть саркофаг"/>
				<Option Goto="358" Text="Предпочтешь не трогать его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Миновав заросли пальм, ты застываешь при виде открывшегося твоему взору неожиданного зрелища. Оказывается, в самом центре острова есть большая лагуна, узкий проход в которую расположен с противоположной стороны. Посередине лагуны стоит на якоре небольшой пиратский корабль, команда которого что-то деловито закапывает на берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Напасть на этих неожиданных конкурентов"/>
				<Option Goto="271" Text="Вернуться на берег и заняться поисками провизии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Целый день, проведенный за ожесточенной торговлей на городских рынках, создает у тебя не слишком радостное впечатление, что наиболее крепких и подходящих тебе людей по какой-то необъяснимой причине не слишком-то привлекают прелести вольной пиратской жизни. Однако уже под вечер судьба сводит тебя с работорговцем, который практически задаром предлагает на продажу нескольких захваченных в плен пиратов. Это то, что тебе нужно - заплатив по 10 золотых монет за каждого, ты можешь увеличить или даже полностью восстановить численность своего экипажа!</Text>
			<Actions>
				<HirePirates>
					<Price Value="10"/>
					<Text>Получив деньги, работорговец, воровато озираясь, заговорщицким шепотом сообщает тебе, что в нескольких милях вверх по течению реки, впадающей в море недалеко от Ассура, стоит чье-то богатое святилище.\n\nТеперь, когда ты решил проблемы с пополнением своей команды, ты можешь:</Text>
				</HirePirates>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Подняться вверх по реке, чтобы исследовать этот храм и, возможно, слегка поживиться хранящимися в нем сокровищами"/>
				<Option Goto="318" Text="Покинуть Ассур и, взяв курс на юго-восток, выйти в открытое море"/>
				<Option Goto="45" Text="Повернуть на юг - вниз вдоль западного побережья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Ты довольно долго спускаешься по крутым ступеням, как вдруг замечаешь проблески света внизу. Прижимаясь к грубо высеченным в скале стенам туннеля и стараясь производить как можно меньше шума, ты осторожно продолжаешь спуск и, наконец, видишь четырех троглодитов, вылезающих из узкого бокового прохода. Все они вооружены короткими копьями, двое тащат тяжелый с виду сундук. Затаив дыхание, ты приседаешь за лежащим на ступенях большим валуном. Сундук, который тащат два троглодита, выглядит так, как будто в нем лежит что-то ценное, так что решай, что будешь делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Постараешься отвлечь внимание троглодитов, бросив вниз несколько мелких камушков"/>
				<Option Goto="130" Text="Вытащишь меч и с криком набросишься на них"/>
				<Option Goto="161" Text="Используя меч вместо рычага, постараешься сбросить валун, за которым ты прячешься, вниз по ступеням, чтобы он раздавил троглодитов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Пираты натягивают луки, и в воздух взмывает туча огненных стрел. Некоторые из них вонзаются в крышу и стены деревянного собора - занимается пожар! Однако не дремлющие жрецы Асвара сэль Дабло не только успевают быстро затушить пламя, но и, ударив в набат, созывают на стены своей твердыни множество вооруженных копьями, мечами и луками воинов. По твоему сигналу пираты, издав боевой клич, решительно бросаются на приступ, закидывают наверх абордажные крюки и лезут на стену. Завязывается кровавая схватка:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЖРЕЦЫ ЭНРАКИ" TeamStrength="11" TeamSize="16"/>
					<Text>Если твоей команде удалось выиграть битву:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Один из твоих людей, внимательно осмотрев стены частокола, обнаруживает, что один бамбуковый столб шатается. Призвав на помощь остальных пиратов, ему удается выломать его из земли. Вытащив мечи, по неосмотрительности, не отобранные у вас обитателями деревни, вы осторожно вылезаете через образовавшееся отверстие и нападаете на ничего не подозревающих туземцев. Странно, что они вообще сопротивляются вашему яростному натиску!</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ОБИТАТЕЛИ ДЕРЕВНИ" TeamStrength="7" TeamSize="6"/>
					<Text>Как только твоей команде удалось одолеть их:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Кишианские ратники повержены, их корабль охватывает пламя. У тебя нет времени осматривать пылающий парусник в поисках золота, поэтому ты решаешь ограничиться захватом рабов из оставшихся в живых воинов. Их весьма немного, однако тебе удается отобрать одиннадцать крепких с виду моряков, за которых можно будет получить весьма неплохие деньги на ближайшем невольничьем рынке - занеси их в список своей Добычи и решай, куда поплывешь дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Spoils Value="11"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Обойти стороной отмели и пристать к Острову Встречи">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="204" Text="К Острову Рух">
					<Text>Либо:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море через Готский Канал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Благополучно добравшись до вмерзшей во льды галеры, ты по свисающему до земли швартовочному концу залезаешь на палубу и сталкиваешься лицом к лицу с огромным заросшим грязно-белой шерстью чудовищем, с отвратительным чавканьем разрывающим на части и пожирающим тело одного из членов ее команды. При виде тебя чудовище свирепо рычит, обнажая устрашающие окровавленные клыки. Ты пытаешься осторожно проскользнуть мимо него, однако оно одним прыжком преграждает тебе дорогу и своей мощной, оканчивающейся острыми когтями лапой бьет тебя в грудь - отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Выхватив меч, ты яростно защищаешься.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛЕДЯНОЕ ЧУДОВИЩЕ" Mastery="9" Endurance="10"/>
					<Text>Если тебе удалось победить его:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Открыв дверь, ты входишь в обширный зал, чей тонущий во тьме высокий свод подпирают массивные гранитные колонны. В центре зала на невысоком обсидиановом постаменте стоит небольшое изваяние ужасного идола. Его охраняют два монаха, облаченных в традиционные крокодиловые одежды служителей Повелителей Тлена. Они угрожающе направляются в твою сторону и, вытащив из ножен длинные кинжалы, произносят: «Богохульник, мы ускорим твое путешествие в страну вечного сна!». С этими словами они яростно набрасываются на тебя:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ПРИСЛУЖНИК" Mastery="8" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ПРИСЛУЖНИК" Mastery="7" Endurance="6"/>
					</Enemies>
					<Text>Если тебе удалось победить обоих служителей:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="388"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Бросившись навстречу стремительно приближающемуся циклопу, ты взмываешь в воздух и ногой пытаешься ударить его по голове. Однако ему удается увернуться, и твоя обутая в тяжелый сапог нога лишь скользит по его челюсти. Отними 1 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Мощные пальцы чудовища тут же смыкаются вокруг твоей лодыжки, и ты беспомощно повисаешь в воздухе. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Коленом ударишь его в грудь"/>
				<Option Goto="372" Text="Головой ударишь его под ребра"/>
				<Option Goto="177" Text="Кулаком ударишь его в пах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Внутренние помещения прогулочной барки представляют собой ревущее горнило, так что любое промедление грозит тебе гибелью в огне. Спешно вернувшись на борт «Банши», ты видишь, что твоим пиратам удалось схватить лишь троих из пытавшихся спастись бегством пассажиров, - занеси их в список своей Добычи. Развернув «Банши», ты спускаешься вниз по течению, беспрепятственно минуешь Лагаш и выходишь в открытое море. Однако не проходит и получаса, как твои впередсмотрящие замечают несущийся тебе наперерез военный корабль под красными парусами.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Text>Выпавшее число:</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Spoils Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
				<Option Goto="309" Text="Больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>С огромным трудом тебе удается сдвинуть тяжелую каменную крышку, и она с оглушительным грохотом падает на пол и раскалывается на множество кусков. Осторожно заглянув в саркофаг, ты видишь, что он почти пуст, за исключением лежащего на самом дне богато инкрустированного самоцветами шлема и кожаного мешка, в котором оказывается 110 золотых монет - занеси их в список своей Добычи. Ты надеваешь шлем на голову и закидываешь увесистый мешок на плечо.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="110"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Шлем</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Шуррупакские бедняки влачат поистине жалкое существование и за несколько шекелей готовы практически на все! Однако знай, что ты покупаешь кота в мешке, - боевые качества этих опустившихся людей вызывают серьезные сомнения.</Text>
			<Actions>
				<HirePiratesRandom>
					<Price Value="50"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">За каждые 50 золотых монет, что ты готов потратить на наем новых моряков, брось одну кость. Выпавшее число покажет, на скольких человек ты можешь увеличить ЧИСЛЕННОСТЬ своего экипажа.</Text>
						<Text>Как только закончишь вербовку команды:</Text>
					</Texts>
				</HirePiratesRandom>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Впередсмотрящие докладывают тебе, что на горизонте появился квадратный парус купеческого судна. Приблизившись, ты видишь, что это довольно большой корабль, тяжело груженный и, возможно, хорошо вооруженный - судя по всему, он направляется из Восточного Предела в Киш.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Напасть на это судно"/>
				<Option Goto="66" Text="Не связываться с ним и продолжишь патрулирование в поисках кого-нибудь поменьше и послабее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Твой меч свободно проходит сквозь черную кошку, не причинив ей ни малейшего вреда...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>При твоем приближении обе галеры резко меняют курс и идут на сближение. Тебе удается ускользнуть от одной из них, однако выдающийся далеко вперед окованный железом форштевень второй пропарывает «Банши» насквозь. Служивший тебе верой и правдой корабль разламывается пополам, и вся его незадачливая команда во главе с капитаном оказывается в воде, где их поджидает кружащаяся поблизости стая прожорливых акул. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Как только ты прикасаешься к ручке, дверь распахивается, и в открывшейся за ней узкой нише ты видишь подвешенное за ось массивное, бешено крутящееся колесо с усеянным острыми лезвиями ободом. В тот же миг колесо срывается с оси и, очерчивая в воздухе сверкающий сталью круг, летит на тебя.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="2" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>«Иди сюда, — говорит маленький человечек, показывая пальцем на люк, вделанный в основание одной из статуй, - ты должен спуститься в него. Если сможешь вернуться, я позволю тебе пройти к горе». Откинув крышку люка, ты спускаешься в темноту и, достигнув дна, оказываешься в обширной тускло освещенной пещере, посередине которой тебя поджидает циклоп! Это гигантское одноглазое человекоподобное чудовище срывает у тебя с пояса меч и закидывает его в темнеющую чуть ли не у самого свода пещеры нишу. «Ну а теперь, - рычит он, - давай померяемся силами!». Тебе придется сражаться с ним голыми руками.\n\nТеперь решай, каким образом ты нападешь на него:</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="16"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в грудь"/>
				<Option Goto="91" Text="Кулаком ударишь его в плечо"/>
				<Option Goto="29" Text="Подбежишь поближе и локтем ударишь его под ребра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>После того, как Король Четырех Ветров подарил тебе два мешка, ты выдал своей команде 100 золотых монет, чтобы предотвратить начинавшийся было бунт?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Да" Availability="Деньги выданы"/>
				<Option Goto="379" Text="Нет" Availability="!Деньги выданы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Шуррупак - большой богатый город, с симпатией относящийся к бесчинствующим во Внутреннем море пиратам, за что те, в свою очередь, строго соблюдают негласное правило не трогать купеческие суда, ходящие под его флагом.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="5"/>
					<More Value="6"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 6 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Приплыв в Шуррупак, куда ты отправишься прежде:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Продавать имеющихся у тебя рабов"/>
				<Option Goto="371" Text="Вербовать новых членов в твою команду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Подойдя поближе, ты закидываешь на палубу купеческого судна абордажные крюки и подтягиваешь его к борту «Банши». Твои пираты выхватывают мечи и, издав грозный боевой клич, кидаются на жалкую кучку жмущихся к корме моряков:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КОМАНДА КУПЕЧЕСКОГО СУДНА" TeamStrength="6" TeamSize="6"/>
					<Text>Если твоей команде удалось сломить их сопротивление:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="392"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Пираты принимаются рубить деревья, чтобы использовать их в качестве тарана. Поднятый ими шум слышат в крепости, и на ее стенах и башнях появляется множество закованных в латы воинов, вооруженных копьями и луками. Наконец, таран готов, и твои бравые ребята, подхватив его, бросаются к воротам. С оглушительным грохотом он врезается в железные створки, а со стен на пиратов летят камин, стрелы и копья. Отними 2 от ЧИСЛЕННОСТИ своей команды.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="58" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Наконец, вы достигаете вершины скалистой гряды, и тут твои пираты начинают громко роптать. «Это чистое безумие, капитан, - говорит первый помощник. - Мы уже потеряли четверых людей на подъеме, и один бог знает, сколько вражеских солдат поджидает нас внизу. Мы хотим вернуться на корабль, нам все это не нравится».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Уступишь давлению со стороны своего экипажа и согласишься вернуться на «Банши»"/>
				<Option Goto="155" Text="Высмеешь их малодушие и силой погонишь вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Собрав все силы, ты раскачиваешься и яростно бьешь чудовище ногой под мышку. Взревев от боли, циклоп отпускает тебя и хватается за ушибленное место. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\nТы удачно приземляешься на обе ноги и проворно забегаешь циклопу за спину. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Ударишь его кулаком по почкам"/>
				<Option Goto="46" Text="Ударишь его локтем по коленям"/>
				<Option Goto="384" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой по спине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Солнце уже начинает клониться к западу, когда впередсмотрящие замечают множество качающихся на волнах деревянных обломков, которые при ближайшем рассмотрении оказываются останками какого-то злополучного корабля. Большинство плавающих в воде досок и бревен искорежены самым чудовищным образом, на многих видны отметины чьих-то гигантских клыков. Ты велишь спустить шлюпку, и пираты вылавливают из воды два пребывающих в целости и сохранности бочонка. Один из них полон великолепного рома. Сварив из него грог, тебе удается восстановить пошедший было на убыль за время бесцельного блуждания по волнам боевой дух своей команды, - увеличь на 2 начальный уровень ее СИЛЫ. Больше среди обломков кораблекрушения тебе не удается найти ничего ценного, и ты задумываешься, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Продолжить патрулирование Внутреннего моря по направлению к Острову Встречи"/>
				<Option Goto="157" Text="Изменить курс и направиться в сторону западного побережья"/>
				<Option Goto="10" Text="Взять курс на Восточный Предел и поохотиться в его прибрежных водах за купеческими судами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Расправившись с троглодитами, ты открываешь их сундучок и обнаруживаешь в нем 100 золотых монет - занеси их в список своей Добычи! Пересыпав золото в заплечный мешок, ты с трудом взваливаешь его на спину и, свернув в боковой проход, через несколько сот метров выходишь на солнечный свет! Оглядевшись, ты понимаешь, что находишься в лесу Острова Рух. Ты направляешься в сторону берега и по дороге встречаешь нескольких членов своего экипажа, которые, оплакивая твою безвременную кончину, рыскают по острову в поисках твоего искалеченного тела. При виде тебя, живого и здорового, они разражаются радостными криками, и вы все месте возвращаетесь на «Банши» и продолжаете прерванное было путешествие...</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>«В самом конце, близ себя», - отвечаешь ты, припомнив вырезанную на кольце надпись. «Верно! - говорит саламандра, исчезая в пламени. - Проходи!» Огонь в очаге затихает, ты пересекаешь зал и проходишь через дверь в его противоположной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Нет, боевой корабль слишком быстр! Он настигает тебя, на борт «Банши» летят абордажные крючья, и вооруженные до зубов ратники решительно бросаются в атаку:</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="12" Text="Если вместо сражения ты решишь отступить, помни о наказании за трусость"/>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="БОЕВОЙ КОРАБЛЬ" TeamStrength="10" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоим пиратам удалось победить команду вражеского корабля:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Ты тянешь за кольцо, и со звонким щелчком оно поддается. В тот же момент в одной из стен склепа открывается неширокий проход, за которым ты видишь уходящую круто вверх узкую каменную лестницу. Взбежав по ступеням, ты оказываешься на свободе близ подножия тех самых холмов, с которых ты спустился в это таинственное подземелье. Возблагодарив судьбу за чудесное спасение, ты возвращаешься на берег, где и находишь своих пиратов, уже не чаявших когда-нибудь снова увидеть тебя живым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Циклоп без чувств падает на пол - ты победил! Поднявшись по узкой деревянной лесенке, ты вылезаешь из люка и вновь видишь перед собой маленького сморщенного человечка, пославшего тебя на это суровое испытание. При виде тебя, живого и здорового, он одобрительно хихикает и, проведя тебя через пролом в стене, пальцем показывает путь, по которому тебе следует идти, чтобы добраться до вершины горы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Когда трапеза заканчивается, ты благодаришь пожелавшего тебе удачи короля и, с трудом собрав изрядно накачавшихся вином пиратов, возвращаешься на «Банши». Подняв якорь, ты покидаешь бухточку, выходишь в открытое море и думаешь, куда направиться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="На юго-восток к Готскому Каналу"/>
				<Option Goto="27" Text="На юго-запад к Острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>«Банши» с треском врезается в лес погруженных в воду весел одной из боевых галер, превращая их в деревянное крошево, однако столпившиеся на палубе шуррупакские лучники успевают выпустить в воздух плотную тучу не знающих промаха стрел - отними 2 от ЧИСЛЕННОСТИ своего экипажа. Прорвавшись сквозь строй боевых галер, ты видишь еще одну эскадру, значительно меньшую по размерам, идущую вслед за первой.</Text>
			<Modifications>
				<TeamSize Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Пойти по ветру наперерез приближающимся кораблям в направлении побережья"/>
				<Option Goto="237" Text="Попытаешься прорваться и сквозь этот строй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>К какому острову ты направишься теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="К вулканическому (если не сделал этого ранее)"/>
				<Option Goto="354" Text="К покрытому пальмами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Ты бросаешь якорь в небольшой бухточке и, высадившись на берег в сопровождении нескольких пиратов, направляешься к возвышающемуся в отдалении замку. Когда до крепости остается несколько сот метров, ты велишь своим спутникам спрятаться и дожидаться твоего возвращения, а сам подходишь к тяжелым железным воротам и стучишь. Представившись посланцем из Лагаша, ты настаиваешь, чтобы тебя впустили и проводили к настоятелю. «О, великий настоятель прославленного Асвара сэль Дабло, - говоришь ты ему, - блюститель истины и свободы во всех северных землях! Я принес тебе привет и новости от глубоко почитающего тебя друга». «Ты слишком добр, - отвечает настоятель. - Присаживайся, налей себе чаю и поведай мне, что происходит на свете». Ты подчиняешься, а по прошествии некоторого времени говоришь, как бы между прочим: «Наслышан я, о премудрый настоятель, что Вази Лагашский, чьи хозяева требуют от него все больше и больше денег, задумал напасть на твой величавый замок. У меня есть могущественные друзья, о владыка, и за определенную награду я мог бы пустить его по ложному следу». Ты почтительно кланяешься. Настоятель вздыхает, что-то шепчет стоящему поодаль прислуживающему вам монаху и нажимает на драгоценный камень, вделанный в подлокотник его кресла. В тот же момент пол под тобой проваливается, и ты падаешь в глубокую яму - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. «Глупец! - смеется настоятель, подходя к краю ямы, - за одной из этих дверей тебя поджидает твоя награда... и твоя судьба». Он показывает на четыре двери, по одной в каждой стене ямы. На каждой из дверей вырезан особый символ. Какую дверь ты откроешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Дверь с лучистой звездой"/>
				<Option Goto="327" Text="Дверь с перевернутым треугольником"/>
				<Option Goto="297" Text="Дверь с колесом"/>
				<Option Goto="249" Text="Дверь с горизонтальным полумесяцем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Ты карабкаешься на холм, как вдруг откуда-то сверху раздается оглушительный грохот. В тот же миг с вершины холма прямо тебе под ноги падает большой валун, за ним следует еще один. «Стой! - раздается чей-то громовой голос. - Незваные гости не пройдут по земле Муззельмиров!» Из-за гребня холма выступают два великана, облаченные в шкуры диких животных. Быть может, и не слишком высокие по меркам своего племени, тебе и твоим людям они кажутся просто гигантами. На их широких плечах покоятся стволы вырванных с корнем небольших деревьев, судя по всему используемые ими в качестве палиц.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325" Text="Отдашь своим несколько растерявшимся пиратам команду атаковать их"/>
				<Option Goto="336" Text="Постараешься сам разобраться с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>«Глупец! - говорит саламандра, выпрыгивая из огня. - Ты умрешь по собственной же глупости!» Она издает пронзительный крик и, выставив перед собой огненный трезубец, бросается на тебя:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="САЛАМАНДРА" Mastery="10" Endurance="6"/>
					<Text>Если тебе удалось победить:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="377"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>«Банши» мерно рассекает спокойные воды Внутреннего моря; впередсмотрящие неотрывно обозревают пустынный горизонт в надежде обнаружить парус какого-нибудь купеческого судна.</Text>
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="4"/>
					<More Value="5"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 4 дня в судовой журнал. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоего экипажа, запиши 5 дней в судовой журнал.</Text>
						<Text>Теперь, общее число прошедших с начала твоего похода дней составляет:</Text>
					</Texts>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Нечетное число" Availability="НЕЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
				<Option Goto="294" Text="Четное число" Availability="ЧЕТНОЕ ЧИСЛО ДНЕЙ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Разбежавшись, ты прыгаешь на циклопа, однако тот ловко уворачивается и своим огромным кулаком наносит тебе сокрушительный удар в голову отними 1 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Ты падаешь на землю, и чудовище, схватив тебя за лодыжку, поднимает высоко в воздух. Раскачиваясь из стороны в сторону, ты лихорадочно пытаешься сообразить, что делать дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Ударишь циклопа кулаком в пах"/>
				<Option Goto="139" Text="Ударишь его кулаком в живот"/>
				<Option Goto="122" Text="Ударишь его коленом в грудь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Разделавшись с ледяным чудовищем, ты не спеша обыскиваешь галеру. В ее трюме среди множества покрытых инеем ящиков ты находишь огненно-красный рубин, вделанный в золотое кольцо. На одной стороне кольца выгравирована загадочная надпись:\n\nГде в Альбионе ты найдешь то, что лежит меж верхом и низом?\n\nНа другой стороне видна другая надпись, судя по всему, дающая ответ на этот вопрос:\n\nВ самом конце, близ себя.\n\nОчень странно! Дальнейшие поиски ни к чему не приводят, и ты, размышляя над таинственной загадкой, возвращаешься на «Банши».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Звучит сигнал судьи, и голодные ящерицы несутся по беговой дорожке по направлению к несчастному верещащему от ужаса гоблину - Быстроног на долю секунды опережает Фазиму! Если ты сделал ставку на него, забирай свой выигрыш (удвоенная начальная ставка), если проиграл, - уменьши свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет (или рабов). Теперь решай, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Еще раз поставить на «Ящерные бега»">
					<Text>Еще ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
				</Option>
				<Option Goto="48" Text="Попытать удачу в «Выбивало»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Ты недоуменно разглядываешь свой меч, как вдруг кошки кидаются на тебя и своими острыми как бритвы когтями принимаются раздирать твою плоть — отними 4 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Если ты все еще жив, стряхивай их с себя и поскорее решай, какую кошку ударить теперь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Черную кошку"/>
				<Option Goto="256" Text="Белую кошку"/>
				<Option Goto="203" Text="Рыжую кошку"/>
				<Option Goto="126" Text="Коричневую кошку"/>
				<Option Goto="95" Text="Серую кошку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Мощнейшим ударом великан выбрасывает тебя за канаты - отними 2 от текущего уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ и 2 - от ее начального уровня. Более того, ты потерял свою ставку - не забудь уменьшить свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет. Поднимайся на подгибающиеся ноги и решай, что будешь делать дальше.</Text>
			<Modifications>
				<MaxEndurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="385" Text="Если хочешь помериться силами еще с одним местным бойцом">
					<Text>Еще ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
				</Option>
				<Option Goto="270" Text="Попытать удачу на «Ящерных бегах»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Как только ты в сопровождении большинства своих пиратов сходишь на берег, вас окружает восторженная толпа громко кричащих местных жителей. Танцуя вокруг вас и распевая приветственные пески, они проводят вас в центр деревни и усаживают за уставленный изысканными яствами длинный стол. Ты спрашиваешь у старейшин, помогут ли они загрузить «Банши» необходимыми припасами, на что они кивают головами и, широко улыбаясь, заверяют тебя, что сделают все, что ты только пожелаешь. По окончании пира местные жители принимаются усиленно потчевать вас пальмовым вином, и вскоре все твои пираты (не исключая, впрочем, и самого тебя) пускаются в пляс под аккомпанемент несмолкающего барабанного боя. Наконец вино и усталость делают свое дело, и вы без чувств падаете на землю. Проснувшись на следующее утро, ты с ужасом видишь, что вы заперты внутри сплошного частокола, сложенного из высоких заостренных на концах бамбуковых столбов.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="345" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Твои верные молодцы вытаскивают свою кривые мечи и с криками кидаются на великанов. Те яростно отбиваются своими огромными дубинами. Разгорается кровавая схватка:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ВЕЛИКАНЫ" TeamStrength="9" TeamSize="3"/>
					<Text>Если твоей команде удалось справиться с ними:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Подведя «Банши» к беспомощно покачивающемуся на волнах купеческому судну, ты небрежно облокачиваешься на планшир и кричишь капитану: «Эй вы, болваны! А ну-ка, подавайте сюда все, да-да, все золото, и тогда я, так уж и быть, не потоплю ваше корыто, оставлю вас в живых и не трону ваш груз!». Пошептавшись со своими изрядно перетрусившими людьми, капитан соглашается на твое щедрое предложение - вскоре к борту «Банши» пришвартовывается маленькая шлюпка, в которой лежит сундучок со 117 золотыми монетами - занеси их в список своей Добычи. Ты отходишь от судна и размышляешь, куда направиться дальше. Невдалеке на юге лежат коварные отмели Острова Встречи.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="117"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Обойти их стороной и пристать к острову">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="204" Text="К Острову Рух">
					<Text>Или:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море по Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Как только ты прикасаешься к ручке, дверь распахивается, и из образовавшегося проема на тебя обрушиваются тысячи галлонов воды. Стремительный поток сбивает тебя с ног, вода быстро поднимается и вскоре заполняет всю яму. Изо всех сил стараясь удержать голову на пенящейся поверхности, ты замечаешь пару длинных извивающихся тел, выскользнувших из дверного проема. Это ужасные эльверины - слепые и чрезвычайно уродливые пресноводные змеи, всем остальным лакомствам предпочитающие свежую человеческую плоть. Учуяв твой запах, они бросаются вперед. Тебе придется сражаться с ними по очереди.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВАЯ ЭЛЬВЕРИНА" Mastery="8" Endurance="6"/>
						<Enemy Name="ВТОРАЯ ЭЛЬВЕРИНА" Mastery="7" Endurance="4"/>
					</Enemies>
					<Text>Если тебе удалось справиться с обеими змеями:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Подобно серым степным волкам, твои люди бесшумно скользят меж высокими, увенчанными золотистыми початками стеблями кукурузы и вскоре достигают окраины кишианского городка.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="186" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Покончив с охраняющими караван человекоящерицами, ты начинаешь осмотр добычи. Результаты, однако, не слишком утешительны: среди снятых со спин огромных вьючных животных многочисленных ящиков, тюков и мехов с вином ты обнаруживаешь лишь 63 золотые монеты, Кроме того, если хочешь, можешь еще прихватить с собой одну чудом уцелевшую человекоящерицу и продать ее на ближайшем невольничьем рынке (занеси ее в список своей Добычи). Слегка разочарованный, ты с трудом собираешь своих уже успевших напиться найденным вином пиратов и возвращаешься на «Башни».</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="63"/>
				<Spoils Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>«Уговор есть уговор, - говорит эль-Фазук мрачно. - Я прощаю твой долг». Пока он не передумал, ты спешно покидаешь игорный притон. Теперь ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Попытать удачу на «Ящерных бегах»"/>
				<Option Goto="48" Text="Сыграть в «Выбивало»"/>
				<Option Goto="262" Text="Поднять якорь и покинуть Калах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Построив свою команду, ты спешно покидаешь Киркук и выходишь на берег. Однако не успевают оставшиеся на «Банши» пираты спустить за вами шлюпку, как из города с гиканьем вылетает отряд кишианских летучих гусар и неудержимой лавиной спускается к воде. Твоим молодцам не остается ничего другого, как броситься в бой:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЛЕТУЧИЕ ГУСАРЫ" TeamStrength="11" TeamSize="6"/>
					<Text>Если твоей команде удалось выиграть битву:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Твоим пиратам удается перерубить главную мачту кишианского корабля и освободить «Банши» от абордажных крюков. Подняв все паруса, ты стремительно удаляешься прочь и вскоре оставляешь беспомощно покачивающееся на волнах неприятельское судно далеко за кормой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Если хочешь обойти стороной отмели и пристать к Острову Встречи">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="204" Text="К Острову Рух">
					<Text>Или:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море по Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Внезапно «Банши» останавливается, как бы налетев на какое-то скрытое под водой препятствие, - резкий толчок сбивает тебя с ног, и ты неуклюже растягиваешься на палубе. Вода вокруг корабля начинает бурлить и пениться. Лихорадочно пытаясь подняться на ноги, ты видишь, как в воздух взмывает несколько гигантских змеиных голов, извивающихся на длинных шеях, которые, в свою очередь, переходят в огромное иссиня-черное туловище. Это гидра! Разинув усеянные длинными острыми клыками пасти, она нависает над палубой и набрасывается на скованных ужасом пиратов:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГИДРА" Mastery="9" Endurance="8"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить гидру:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Падения с двадцатиметровой высоты на россыпь устилающих пол острых камней оказывается вполне достаточно, чтобы трагически оборвать твое приключение!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>В поисках святилища ты поднимаешься вверх по реке - запиши 3 дня в судовой журнал. Наконец, ты видишь его: в укромной лощине, подходы к которой со всех сторон преграждают дебри буйно разросшихся деревьев, приютилось циклопическое здание. Вырубленный в монолитной скале храм возносится на высоту тридцати метров, его искусно обработанные стены выложены странным образом искореженными человеческими скелетами. Твоя притихшая команда наотрез отказывается подходить к храму ближе, чем на расстояние полета стрелы. Высмеяв их суеверный страх, ты направляешься к строению в одиночестве и, напустив на себя нарочито беспечный вид, взбираешься по его высоким каменным ступеням. Внутри царит полумрак, что-то неуловимо гнетущее и угрожающее зависло в спертом воздухе. Прямо перед собой ты видишь уходящий вглубь храма широкий прямой коридор и очень крутую узкую лестницу, ведущую куда-то вниз.\n\nКуда ты пойдешь:</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Прямо по коридору"/>
				<Option Goto="85" Text="Вниз по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>«Добрые люди! - говоришь ты, выступая вперед и низко кланяясь. - Поскольку мы и не подозревали, что эти прекрасные земли принадлежат глубокоуважаемым Муззельмирам, давайте, разрешим это недоразумение небольшим состязанием. Если вы победите, мы тут же вернемся на корабль. Если победим мы, вы позволите нам беспрепятственно пройти через ваши земли». Будучи довольно примитивными натурами, великаны охотно соглашаются на твое предложение - вперед выступает тот, что пониже ростом, и говорит: «Я Мог, а это Могог. Давай поборемся - ты и я. Кто победит, тот и выиграет состязание!». Это, однако, не совсем то, на что ты рассчитывал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Согласишься побороться с Могом"/>
				<Option Goto="351" Text="Предложишь ему какое-нибудь другое состязание, например, на палках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Мощный удар твоего кулака заставляет циклопа взреветь от боли и зажать лапами ушибленное место. Отними 1 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Однако он быстро приходит в себя, хватает тебя за левую руку и поднимает высоко в воздух. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Укусишь его за запястье"/>
				<Option Goto="187" Text="Ударишь его ребром ладони по тыльной стороне локтя"/>
				<Option Goto="251" Text="Ударишь его ногой по плечу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>«О, горе мне! - восклицает призрак. - Как это ужасно!»\n\nОн обращает на тебя полный отчаяния взор и в гневе простирает вперед свою бесплотную руку:\n\n«Несчастный, за то, что принес столь горестную новость, проклинаю тебя!». Отними 2 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ и 1 от уровня своего МАСТЕРСТВА.</Text>
			<Modifications>
				<Mastery Value="-1"/>
				<Luck Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Ты оказываешься в просторной комнате. В центре нарисованного на полу круга стоит колдунья. В одной руке она сжимает кинжал, в другой держит большую черную кошку. «Будь ты проклят! - говорит она. - Отчего ты не отведал моего угощения, как сделали прочие?! Теперь мне придется убить тебя, а это не в моем вкусе!» С этими словами она подбрасывает кошку к потолку и кинжалом очерчивает в воздухе какой-то магический знак. В тот же миг кошка таинственным образом раздваивается, затем еще и еще раз - в результате в воздухе парят уже пять кошек, все разных цветов. Угрожающе выпуская когти и громко шипя, они приближаются к тебе. Вытащив меч, ты лихорадочно пытаешься сообразить, какую кошку ударить первой:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Черную кошку"/>
				<Option Goto="256" Text="Белую кошку"/>
				<Option Goto="203" Text="Рыжую кошку"/>
				<Option Goto="126" Text="Коричневую кошку"/>
				<Option Goto="95" Text="Серую кошку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Actions>
				<TeamSizeTest>
					<Less Value="2"/>
					<More Value="3"/>
					<Text Style="Small">Если выпавшее число меньше ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды, запиши в судовой журнал 2 дня. Если выпавшее число больше или равно ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды, запиши в судовой журнал 3 дня.</Text>
				</TeamSizeTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Твоя команда не справляется со сложным маневром, и небольшой, но чрезвычайно острый выступ скалы насквозь пропарывает днище «Банши». Твой многострадальный корабль мгновенно наполняется водой и идет ко дну. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Пираты Абдуллы напоминают тебе, что с начала твоего похода прошло более оговоренных пятидесяти дней, так что, вне зависимости от того, сколько золотых монет ты сумел за это время набрать, ты проиграл пари! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Таран вновь врезается в ворота, и одна из железных створок разлетается вдребезги. Издав боевой клич, пираты выхватывают свои кривые мечи и врываются в крепость, где их поджидают непреклонные жрецы Асвара сэль Дабло. Разгорается кровавая битва:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЖРЕЦЫ ЭНРАКИ" TeamStrength="9" TeamSize="12"/>
					<Text>Если твоей команде удалось выиграть схватку:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Отделавшись от великанов, ты со своими людьми продолжаешь свой путь по холмам, и вскоре перед твоим взором предстает бескрайнее песчаное море. Ты осознаешь всю бесперспективность поиска добычи в этой выжженной солнцем пустыне и, скрепя сердцем и сожалея о напрасно потерянном времени, отдаешь приказ возвращаться на «Банши». Запиши 3 дня в судовой журнал.</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Ты со своей командой угодил в ловушку - тщательно подогнанные друг к другу высокие бамбуковые стволы не оставляют ни малейшей надежды на спасение! Вскоре по приставной лестнице на стену частокола залезает старейшина и объявляет, что его деревня испокон веков считается священной, и всякий чужестранец, осквернивший ее своим нечестивым взором, должен умереть! Вслед за этим на стены вашей темницы влезает множество вооруженных самострелами туземцев, и туча выпущенных ими стрел раз и навсегда обрывает твое уже близившееся к триумфальному концу путешествие!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Гусары разгромлены, остатки кишианской армии спешно покидают Киркук и направляются вдоль побережья на юг. К несчастью они, судя по всему, преследовали схожие с твоими цели - вернувшись в город, ты обнаруживаешь, что он дочиста разграблен. Не найдя ни крупицы золота, ты решаешь захватить хотя бы рабов. Брось две кости: выпавшее число покажет, скольких попрятавшихся при твоем появлении горожан ты смог разыскать среди извилистых улочек и покосившихся лачуг городка. Поднявшись со своей добычей на борт «Банши», ты решаешь, куда направиться дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="На юг по направлению к порту Киш"/>
				<Option Goto="66" Text="В открытое море к Острову Встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Прыгнув вперед, ты наносишь серию коротких, но мощных ударов циклопу по почкам - отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Сильная боль приводит чудовище в ярость - оно резко разворачивается, выбрасывает вперед свои длинные руки, и громадный кулак с хрустом врезается тебе в челюсть - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Вы оба отпрыгиваете назад, циклоп оступается и с грохотом падает на землю. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Всем своим весом обрушишься ему на голову"/>
				<Option Goto="196" Text="Ударишь его кулаком в челюсть"/>
				<Option Goto="266" Text="Ударишь его ногой по ребрам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Звучит сигнал судьи, и голодные ящерицы несутся по беговой дорожке по направлению, к несчастному, верещащему от ужаса гоблину, - Фазима на долю секунды опережает Быстронога и эль-Савака! Если ты сделал ставку на нее, забирай свой выигрыш (удвоенная начальная ставка), если проиграл, - уменьши свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет (или рабов). Теперь решай, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Еще раз поставить на «Ящерные бега»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости">
					<Text>Если не сделал этого раньше:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="48" Text="Попытать удачу в «Выбивало»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Взяв с собой нескольких пиратов и всех захваченных рабов, ты отправляешься на центральный городской рынок. Там царит лихорадочное оживление. В результате недавнего сражения между Шуррупаком и Марадом было захвачено множество пленных, и большинство из них сегодня привезли на рынок, чтобы продать в качестве рабов. В результате конкуренция очень высока, а цены низки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Доверить продажу своих рабов какому-нибудь из снующих поблизости торговых агентов"/>
				<Option Goto="269" Text="Решишь сам вести переговоры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Ваши с Абдуллой кучи золота примерно одинаковы по размерам, и с первого взгляда невозможно определить, кому из вас повезло больше. Вы принимаетесь за подсчет, и по прошествии нескольких часов выясняется, что Абдулла добыл на 15 золотых монет больше! Он тут же объявляет себя победителем и величайшим пиратом во всем Внутреннем море. Ты же, повесив голову, понуро возвращаешься на «Банши», поднимаешь якорь и пускаешься в обратный путь. Ты был так близок к победе но... ты проиграл!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>«На палках, так на палках, - тут же соглашается Мог. - Если хочешь, можешь взять дубину Могога, или у тебя есть своя?» Ты вежливо отказываешься от предложенной тебе палицы, одалживаешь у одного из своих пиратов длинную палку с железным набалдашником и предлагаешь великану следующие правила состязания: каждый из вас должен стать на кусок песчаника, что в изобилии покрывает вершину холма, и по очереди наносить друг другу удары. Первый, кому удастся сбить своего противника на землю, и будет признан победителем. Великан соглашается и добавляет: «Не в обиду тебе будет сказано, но ты такой маленький и хилый, что разрешаю тебе бить первым!». Итак, вы залезаете на обломки песчаника, лежащие в двух метрах друг от друга, и готовитесь к состязанию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Ударить Мога по голове"/>
				<Option Goto="394" Text="Ударить его по ногам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Ты разбегаешься, прыгаешь чудовищу на голову и, схватив его за рога, карабкаешься ему на спину. Пытаясь стряхнуть тебя, монстр в ярости встает на дыбы, тем самым лишь помогая тебе добраться до края ямы. Настоятель, с интересом наблюдающий за твоими действиями, покатывается со смеху, уверенный, что вот-вот рога чудовища насквозь пронзят тебя. Однако тебе удается ухватиться за край ямы - ты подтягиваешься и вылезаешь на поверхность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Ты ведешь своих людей через густой дикий лес, как вдруг твое тело обвивает липкий усик, выброшенный с первого взгляда кажущимся мертвым деревом. Усик напрягается и с силой тащит тебя в сторону мерно открывающегося и закрывающегося в стволе дерева ротового отверстия. Только тут ты замечаешь многочисленные глаза, расположенные на кончиках его ветвей, и понимаешь, что это никакое не дерево, а неизвестное тебе лесное чудовище. Тем временем твое тело оплетает еще несколько усиков. Ты вытаскиваешь меч и принимаешься яростно отбиваться:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛЕСНОЕ ЧУДИЩЕ" Mastery="9" Endurance="8"/>
					<Text>Если тебе удалось победить его:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="402"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Бросив якорь невдалеке от острова, ты, сопровождаемый большинством своих пиратов, садишься в шлюпку и гребешь к берегу. Широкий пляж усыпан чистейшим коралловым песком, однако уже в нескольких метрах от полосы прибоя начинают попадаться группы кокосовых пальм, которые, судя по всему, по мере приближения к центру острова становятся все выше и гуще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Исследовать прибрежную линию"/>
				<Option Goto="282" Text="Отправиться в глубь острова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Срочно созвав своих пиратов, ты спешно покидаешь город и скрываешься в покрывающих подножие горы лесных зарослях, тем самым, лишив конных гусар возможности преследовать тебя. Обогнув Киркук с севера, ты выходишь на берег и видишь «Банши» - оставшиеся на борту пираты отвели его на безопасное расстояние от захваченной кишианскими солдатами гавани. Просигналив им, что с тобой все в порядке, ты размышляешь, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Вернуться в лес и дождаться, когда занявшие Киркук солдаты вернутся в Киш"/>
				<Option Goto="223" Text="Вернуться на «Башни» и либо отправиться на юг по направлению к порту Киш"/>
				<Option Goto="66" Text="Повернуть в открытое море и взять курс на Остров Встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Внезапно с юга налетает шторм, крайне замедляющий твое продвижение вперед. Когда погода, наконец, проясняется, ты понимаешь, что сбился с курса. Тем не менее ты велишь поднять все паруса и упорно движешься в ту сторону, где, по твоим расчетам, должен лежать Ниппур. Однако тебе так и не удается отыскать его! Затерянный в безбрежных просторах Южного моря, ты пропускаешь день, на который назначена твоя встреча с Абдуллой-Мясником, и, скрепя сердцем, признаешь себя проигравшим! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Когда до Ассура остается лишь один день пути, твои впередсмотрящие замечают на горизонте какую-то точку. Она быстро растет и вскоре превращается в стремительно приближающийся корабль. Его заостренный нос, наполненные ветром треугольные паруса и развевающиеся на мачтах боевые стяги подсказывают твоему опытному глазу, что от этой встречи не стоит ожидать ничего хорошего - это кишианский штурмовой корабль! Ты отдаешь приказ срочно развернуться и пытаешься оторваться от преследования, но тщетно! Парусник идет по ветру и вскоре нагоняет «Банши» - на палубу летят стрелы и абордажные крючья, у борта сталпливаются вооруженные до зубов воины.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="241" Text="Если вместо схватки ты решишь отступить, не забудь про наказание за трусость">
					<Text>Иначе тебе придется принять бой:</Text>
				</Option>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="КИШИАНСКИЙ КОРАБЛЬ" TeamStrength="10" TeamSize="8"/>
					<Text>Если твоей команде удалось выиграть битву:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>В потолок склепа как раз над саркофагом вделано большое бронзовое кольцо, окруженное надписью, сделанной на том же древнем наречии, что и инструкция на двери. Она гласит: «Толкни (потяни?) этот ключ во имя доброй (страшной?) жизни (смерти?), или же (и?) готовься к испытанию Ут-Напиштима». Вскарабкавшись на саркофаг, ты берешься за кольцо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Потянуть за него"/>
				<Option Goto="16" Text="Толкнуть его вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Усыпальница нависает над продуваемой всеми ветрами унылой долиной. Как только ты прикасаешься к ее стене, тебя охватывает страх и отчаяние. Зловещие флюиды, витающие над этим негостеприимным и чуждым местом, лишают тебя уверенности в себе - отними 2 от уровня своей УДАЧЛИВОСТИ. Ты возвращаешься к пиратам и, преисполненный самых дурных предчувствий, отправляешься дальше по тропе.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Как только ты дотрагиваешься до драгоценного камня, язык идола обвивается вокруг твоего запястья и с неодолимой силой принимается тянуть твою скованную смертельным холодом руку к скрытому в глубине горла статуи кольцу острых как бритва лезвий. Твою руку пронзает острая боль - лезвия вонзаются в нее! Отними 4 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ и 1 - от уровня своего МАСТЕРСТВА. Наконец, тебе удается вырваться и, перевязав обильно кровоточащее запястье, ты решаешь оставить драгоценный камень в покое, а вместо этого попытаться вынести из храма целиком всю статую.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-4"/>
				<Mastery Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Ты вспрыгиваешь на заросшую густой бурой шерстью спину чудовища и принимаешься яростно топтать его ногами. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Наконец, циклопу удается скинуть тебя на землю и подняться на ноги. Издав яростный рев, он бросается в атаку и пытается схватить тебя своими ужасными лапами. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Cyclops Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Подпрыгнешь и ударишьего ногой в голову"/>
				<Option Goto="319" Text="В прыжке ударишь его по ноге"/>
				<Option Goto="74" Text="Отпрыгнешь в сторону и локтем ударишь его по руке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Звучит сигнал судьи, и голодные ящерицы несутся по беговой дорожке по направлению к несчастному верещащему от ужаса гоблину. В нескольких метрах от финиша ящерица, на которую ты сделал ставку, спотыкается и падает! Ты проиграл — не забудь уменьшить свою Добычу на количество поставленных на кон золотых монет (или рабов) и решай, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если хочешь еще раз поставить на «Ящерные бега»"/>
				<Option Goto="236" Text="Сыграть в кости">
					<Text>Если не сделал этого раньше:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="48" Text="Попытать удачу в «Выбивало»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>День проходит за днем, а горизонт остается пустынным - такое впечатление, что купеческие корабли, зная, что «Банши» бороздит просторы Внутреннего моря, решили отсидеться в укрепленных гаванях.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="333" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Договорившись с оставшимися на «Банши» пиратами, чтобы они подобрали тебя через несколько дней, ты со своей командой возвращаешься в лес и разбиваешь лагерь в удобном для наблюдения за городом месте. Запиши 3 дня в судовой журнал. Наконец, ты видишь, как остатки кишианской армии покинув Киркук, направляются вдоль побережья на юг. Немедленно собрав людей, ты вновь врываешься в город. К несчастью, кишианские солдаты, судя по всему преследовавшие схожие с твоими цели, дочиста разграбили Киркук. Не найдя ни крупицы золота, ты решаешь захватить хотя бы рабов. Брось две кости: выпавшее число покажет, скольких попрятавшихся при твоем появлении горожан ты смог разыскать среди извилистых улочек и покосившихся лачуг городка. Дождавшись возвращения «Банши», ты поднимаешься на борт и решаешь, куда направиться дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Logbook Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="На юг по направлению к порту Киш"/>
				<Option Goto="66" Text="В открытое море к Острову Встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>В последний момент тебе удается ухватиться за выступающий из стены обломок скалы и каким-то чудом избежать падения. Переведя дух, ты медленно и осторожно спускаешься вниз и подходишь к темнеющему в полу пещеры отверстию, в которое уходят крутые ступени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Не проходит и минуты, как на земле очерчен большой круг, и вы с Могом вступаете в него. Великан тут же бросается вперед и, стремительно выбросив вперед свой громадный кулак, наносит тебе сокрушительный удар в голову. Ты подлетаешь высоко в воздух и, описав дугу, бездыханным падаешь на землю. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Ты подаешь условный сигнал, и твои бравые молодцы, издав боевой клич, решительно бросаются на приступ. Внезапно на парапете стены появляются вооруженные копьями и луками люди — в воздух взвивается туча стрел. Пираты, забросив наверх крючья и приставив лестницы, лезут на стену. Завязывается кровавая схватка:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ЖРЕЦЫ ЭНРАКИ" TeamStrength="11" TeamSize="16"/>
					<Text>Если твоей команде удалось выиграть битву:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Ты выдаешь своим людям 100 золотых монет - вычти их из своей Добычи.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="-100"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Деньги выданы</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="401"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Бросив якорь в укромной лагуне, ты в сопровождении большинства своих пиратов высаживаешься на берег. Остров опоясывает усыпанный чистейшим коралловым песком пляж, в нескольких десятках метров от линии прибоя упирающийся в темно-зеленую стену буйно цветущего тропического леса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Исследовать прибрежную линию острова"/>
				<Option Goto="42" Text="Углубиться в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Пропустив твой удар, великан, пошатываясь, удаляется с ринга. Забирай свой выигрыш (удвоенная ставка) и решай, что будешь делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385" Text="Помериться силами еще с одним местным бойцом"/>
				<Option Goto="236" Text="Cыграть в кости">
					<Text>Если не сделал этого раньше:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="270" Text="Попытать удачу на «Ящерных бегах»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Где ты будешь вербовать новых членов в свою команду?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="В доках"/>
				<Option Goto="253" Text="На рынке"/>
				<Option Goto="293" Text="В городских трущобах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Как следует раскачавшись, ты пытаешься ударить циклопа головой по ребрам, но безрезультатно. Не обращая внимания на твои отчаянные попытки, чудовище перебрасывает тебя через голову, и ты плашмя падаешь на каменный пол пещеры - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ. Морщась от сильной боли, ты поднимаешься на ноги и оказываешься лицом к лицу со своим противником. Что ты предпримешь?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Ударишь его кулаком по плечу"/>
				<Option Goto="337" Text="Ударишь его кулаком под мышку"/>
				<Option Goto="206" Text="Подпрыгнешь и ударишь его ногой в грудь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Ты поворачиваешь назад, но вскоре понимаешь, что не знаешь, в какую сторону надо идти - ты заблудился! Наконец, тебе вроде бы удается отыскать нужное ущелье, как вдруг на его обеих сторонах появляются сотни издающих пронзительные вопли снежных чудовищ! Твоих пиратов охватывает паника, и как только со склонов начинают срываться и, набирая скорость, лететь вниз огромные ледяные шары, они обращаются в бегство. Но поздно! Ущелье оканчивается тупиком, и через несколько минут ты со всей своей командой оказываешься погребенным под толстым слоем снега. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Texts>
				<Text>Одолев чудовищного Крелла, ты тщательно обыскиваешь его логово и вскоре находишь драгоценный Соляной Череп! Ты возвращаешься к морским эльфам, и они благословляют тебя.</Text>
				<Text Style="Small">Отныне и впредь всякий раз, когда тебе будет сказано бросить три кости против ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды для определения проведенного в пути времени, бросай только две кости!</Text>
				<Text>Ты выныриваешь на поверхность, залезаешь на борт «Банши» и велишь сниматься с якоря. Куда ты отправишься:</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Благословление морских эльфов</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="На юг к Мараду"/>
				<Option Goto="66" Text="Взяв курс в открытое море, на юго-запад по направлению к отмелям Острова Встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Как следует, размахнувшись, ты обрушиваешь на голову великана мощный удар. «Ой-ой-ой! - говорит он, даже не поморщившись, - Теперь моя очередь!». Он поднимает свою огромную дубину над головой, и она, со свистом прочертив в воздухе дугу с ужасающей силой врезается тебе в живот. Ты не просто сбит со своего камня - ты подброшен высоко в воздух и, пролетев несколько метров с грохотом падаешь на землю.</Text>
			<Actions>
				<WoundsByDice>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Брось две кости и отними полученное число от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
						<Text>Если ты все еще жив, то признаешь свое поражение и пираты, подняв твое изуродованное тело на плечи, понуро возвращаются на «Банши».</Text>
					</Texts>
				</WoundsByDice>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Плавание проходит спокойно - за всю дорогу в Ассур впередсмотрящие не замечают на горизонте ни единого паруса; постоянно дует умеренный попутный ветер. Бросив в гавани якорь, ты высаживаешься на берег и прямиком направляешься на центральный рынок в поисках моряков, которых можно было бы завербовать в команду.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="146" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Ты наносишь последний удар, и саламандра исчезает. Огонь в очаге затихает, ты пересекаешь зал и проходишь через дверь в его противоположной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Ты выходишь в открытое море и направляешься к острову Ниппур, - запиши 2 дня в судовой журнал. По мере продвижения на юг море становится все более серым и неприветливым, а погода - все менее предсказуемой. Наконец как-то под вечер на воду опускается какой-то сверхъестественный холодный туман, снижающий видимость буквально до нескольких десятков метров. Неожиданно прямо по ходу судна ты видишь гигантскую испускающую таинственный свет ледяную гору, медленно дрейфующую по течению. Идущий под всеми парусами «Банши» вот-вот врежется в нее.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Logbook Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="193" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Некоторые из членов твоей команды все еще уверены, что в подаренных тебе Королем Четырех Ветров мешках хранятся баснословные сокровища, которыми ты просто не хочешь делиться. Улучив момент, когда ты несешь вахту на капитанском мостике, они тихонько пробираются в твою каюту и, отыскав мешок с южным ветром, открывают его. В тот же миг ветер вырывается на волю, опрокидывая мебель с воем проносится по каюте к вылетает в открытое окно. Тут же разражается ужасный шторм, подхватывает «Банши» и увлекает его обратно на север. Целых три недели, вздымая по обе стороны корабля огромные пенистые валы, свирепствует небывалая буря, и когда, наконец, ветер стихает, ты с ужасом видишь, что он принес тебя обратно к северной оконечности Внутреннего моря - под самые стены Тарка, откуда ты начал свое путешествие! Нечего и думать за оставшиеся до конца состязания дни достичь острова Ниппур, и ты, скрепя сердцем, признаешь свое поражение! Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Как только ты прикасаешься к ручке, дверь распахивается, и из сокрытой за ней ниши вылетает множество длинных металлических шипов. Ты не успеваешь увернуться, и они как бабочку пришпиливают тебя к противоположной стене. Твоя смерть мгновенна и практически безболезненна!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Наконец твой невидимый противник прекращает свои атаки, и ты делаешь вывод, что он либо мертв, либо обратился бегство. Пройдя по туннелю еще немного, ты входишь в обширную пещеру. В ее центре зияет широкое отверстие - грубо вырубленные в скале ступени спускаются в непроглядную тьму. К стене пещеры прислонена хлипкая деревянная лестница, другой ее конец также теряется в темноте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Если решишь подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="284" Text="Если хочешь спуститься по каменным ступеням"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>«Банши» с треском врезается в лес погруженных в воду весел одной из боевых галер, однако оказывается слишком близко к ее борту, так что шуррупакским морякам не составляет ни малейшего труда забросить тебе на палубу несколько абордажных крючьев. Лишенный возможности маневрировать, ты можешь лишь беспомощно наблюдать, как с другой стороны к «Банши» приближается вторая галера, и с ее палубы неудержимым потоком к тебе на борт прыгают закованные в сталь ратники. Спустя несколько минут, несмотря на отчаянное сопротивление, твоя команда перебита, а ты, скованный по рукам и ногам, оказываешься лежащим в сыром зловонном трюме. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Texts>
				<Text>«Ах, так! - в ярости кричит морской эльф. - Тогда будь ты проклят, и просим мы отца нашего, Великое Море, чтобы оплел он твой корабль цепкими щупальцами морских уточек и водорослей!» Как только он заканчивает свою гневную речь, из сгнившего шпангоута у тебя под ногами вырывается огромный воздушный пузырь, подхватывает тебя, выносит из затонувшего судна и выбрасывает на поверхность. Промокший до нитки и злой как собака, ты забираешься на борт «Банши».</Text>
				<Text Style="Small">Отныне и впредь всякий раз, когда тебе будет сказано бросить три кости против ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды для определения проведенного в пути времени, не бросай кости, а сразу считай, что выпавший результат больше ЧИСЛЕННОСТИ твоей команды!</Text>
				<Text>Куда ты отправишься дальше:</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Проклятие морских эльфов</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="На юг вдоль побережья Восточного Предела к Мараду"/>
				<Option Goto="66" Text="Выйдя в открытое море, на юго-запад по направлению к отмелям Острова Встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Подпрыгнув, ты изо всех сил бьешь циклопа по спине своей обутой в тяжелый сапог ногой. Сокрушительный удар сбивает чудовище с ног, и оно валится на пол... подминая тебя под себя! Отними 2 от уровня ВЫНОСЛИВОСТИ циклопа и 2 - от уровня собственной ВЫНОСЛИВОСТИ. С трудом выбравшись из под придавившей тебя туши, ты лихорадочно соображаешь, что делать дальше:</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Ударишь его кулаком в челюсть"/>
				<Option Goto="361" Text="Запрыгнешь ему на спину и примешься топтать его ногами"/>
				<Option Goto="224" Text="Ударишь его ногой в пах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Следующим на ринг выходит заросший волосами дикарь, пойманный в пустыне к западу от Киша и специально натренированный как гладиатор-убийца. Решай, сколько ты поставишь на кон, и начинай дуэль:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДИКАРЬ" Mastery="12" Endurance="2"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Победил"/>
				<Option Goto="37" Text="Проиграл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Как только ты бросаешь якорь близ острова, на берег выбегает несколько сот местных жителей. Они весело бьют в барабаны и оживленно размахивают цветочными гирляндами. Эти светлокожие люди, сплетающие свои густые льняные волосы в длинные, свисающие чуть ли не до пояса, косички, похоже, очень рады твоему появлению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Высадиться на берег и попросить у них немного провизии"/>
				<Option Goto="314" Text="Предпочтешь причалить к другому острову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Внезапно с юга налетает шторм, крайне замедляющий твое продвижение вперед. Однако твоим верным пиратам удается не сбиться с курса, и когда погода, наконец, проясняется, ты видишь на горизонте конечную цель своего путешествия - остров Ниппур!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Есть подаренные Королем Четырех Ветров мешки" Availability="Мешки"/>
				<Option Goto="32" Text="Нет мешков" Availability="!Мешки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Расправившись со служителями, ты подходишь к статуе - искусно выполненному изваянию одного из чудовищных Повелителей Тлена. Из его усаженного острыми зубами клюва свисают полусгнившие останки его жертв, многочисленные членистые конечности сжимают разорванные на части человеческие тела, Тебе кажется, что взгляд его глаз-бусинок пронизывает тебя насквозь. Присмотревшись, ты замечаешь огромный рубин - вырезанный в форме раздвоенного на конце языка, он покоится в разверстой пасти идола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Засунуть руку идолу в пасть и постараться вытащить рубин"/>
				<Option Goto="228" Text="Оторвать статую от пьедестала, взвалить ее на плечо и вынести наружу к поджидающим тебя пиратам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Когда ты проходишь между статуями, земля внезапно разверзается у тебя под ногами, и ты со своими пиратами проваливаешься в глубокую расщелину. Оглушенные падением с большой высоты, вы некоторое время без сознания лежите на ее дне, как вдруг чувствуете, как некто невидимый накидывает вам на шеи веревочные петли. В тот же миг сильнейший рывок поднимает тебя на ноги и, затянув петлю на горле, вздергивает в воздух к каменной балке, поддерживаемой руками гранитных изваяний. Там ты и будешь висеть в компании своих не менее незадачливых компаньонов, пока хищные птицы не выклюют тебе глаза и не растащат по кускам твою плоть, оставив лишь выбеленный жарким южным солнцем и солеными морскими ветрами скелет. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>Ты обыскиваешь келью настоятеля и находишь сундучок со 110 золотыми монетами. Рассмотрев меч поверженного врага, ты понимаешь, что его клинок выкован из легендарной марадской стали. Это ценная находка - прибавь 2 к начальному уровню твоего МАСТЕРСТВА и увеличь его текущее значение до нового начального уровня! Продолжив обыскивать полузатопленную комнату, ты обнаруживаешь люк, искусно спрятанный под креслом настоятеля, открываешь его и видишь ведущие в темноту ступени. Спустившись по спиральной лестнице, ты оказываешься в грубо вырубленном в скале низком туннеле, который выводит тебя за крепостные стены. Кликнув поджидающих тебя пиратов, ты возвращаешься на «Башни», велишь поднять якорь и плывешь к южной оконечности острова.</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="110"/>
				<MaxMastery Value="2"/>
				<Mastery Restore="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Ты приказываешь поднять все паруса, и вскоре «Банши» нагоняет неповоротливый купеческий корабль. Твои бравые молодцы яростно размахивают кривыми абордажными саблями и потрясают в воздухе арбалетами, тогда как ты, перегнувшись через планшир, грозно кричишь капитану и команде судна: «Эй вы, быстро отдавайте нам весь груз и пассажиров, а не то пойдете ко дну вместе со своим старым корытом!» Твоя угроза приводит к совершенно неожиданному результату: из толпы трусливо сгрудившихся на корме пассажиров выступает высокий человек, закутанный в длиннополую черную мантию, - с виду колдун или волшебник. Взмахнув руками, он произносит магическое заклинание, и в тот же момент в воздухе возникает адский призрак, подобно облаку перелетает на борт «Башни» и набрасывается на тебя, капитана:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ПРИЗРАК" Mastery="11" Endurance="6"/>
					<Text>Если тебе удалось справиться с призраком:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Капитан корабля, видя, что его команда перебита, быстро спускается в трюм и наугад перерубает несколько кормовых шпангоутов - судно начинает погружаться в воду. В довершении всего он, окончательно обезумев от страха, привязывает себе к груди несколько мешков с золотом, с истошным воплем прыгает за борт и камнем идет ко дну. В результате тебе достается лишь 5 рабов из уцелевших в схватке членов экипажа - занеси их в список своей Добычи. Невдалеке на юге лежат коварные отмели Острова Встречи.</Text>
			<Modifications>
				<Spoils Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Обойти их стороной и пристать к острову">
					<Text>Еще ты можешь повернуть на юго-запад по направлению:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="223" Text="К вражескому порту Киш"/>
				<Option Goto="204" Text="К Острову Рух">
					<Text>Или:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="191" Text="Поплыть на юго-восток и выйти в Южное море по Готскому Каналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Вытащив мечи, ты со своими людьми подкрадываешься к ничего не подозревающим пиратам. Наконец, ты подаешь условный сигнал, и твои бравые молодцы, издав боевой клич, бросаются в атаку:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ПИРАТЫ" TeamStrength="10" TeamSize="6"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Собрав все силы, ты размахиваешься, бьешь великана по ногам и... промахиваешься - твоя палка попадает по камню, на котором он стоит! «Ха! - злорадно хохочет Мог, ты промазал!» Однако кусок песчаника, и так уже покрывшиеся трещинами под гигантским весом взгромоздившегося на него великана, от твоего удара раскалывается пополам, и тот момент, когда Мог поднимает над головой свою ужасную палицу и собирается нанести тебе сокрушительный удар, обращается в пыль. Потеряв равновесие, великан с грохотом падает на землю. «Ну что ж, - говорит он, пожимая плечами, - уговор есть уговор. Будем считать, что ты выиграл!»</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="344" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Сломив сопротивление экипажа таинственной барки, ты думаешь, как с ней поступить. Будучи обычным боевым кораблем, она не перевозит золота, так что ты ограничиваешься тем, что захватываешь пятерых оставшихся в живых матросов в качестве рабов (занеси их в список своей Добычи) и снимаешь с барки румпель, в котором, как ты подозреваешь, и таится секрет ее волшебного передвижения. Это приобретение, как ты вскоре понимаешь, не убыстряет ход «Банши», зато оказывает заметное влияние на состояние духа его команды - увеличь уровень своей УДАЧЛИВОСТИ на 2.</Text>
			<Modifications>
				<Spoils Value="5"/>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если ты до встречи с баркой направлялся в сторону острова Рух"/>
				<Option Goto="178" Text="Если в сторону Готского Канала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Ты набираешь полную грудь воздуха и разражаешься такой бранью, что с твоих пиратов в миг слетает хмель, и, что-то бормоча себя в бороды и обиженно уставившись в землю, они понуро бредут обратно на «Банши». Дисциплина восстановлена!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="401"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>Бездыханные тела эль-Фазука и его людей покоятся у твоих ног. Собравшиеся посмотреть на схватку посетители притона расходятся по своим местам и как ни и чем не бывало продолжают прерванную игру - подобные стычки случаются в этом рассаднике порока чуть ли не каждый день. Обыскав своего поверженного врага, ты находишь 55 золотых монет - занеси их в свою Добычу. Теперь ты можешь (если не сделал этого раньше):</Text>
			<Modifications>
				<Coins Value="55"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Попытать удачу в «Выбивало»"/>
				<Option Goto="270" Text="Сыграть на «Ящерных бегах»"/>
				<Option Goto="262" Text="Поднять якорь и покинуть Калах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Как только ты вплываешь в щель, она захлопывается. На самом деле щель — это заросший водорослями и морскими уточками рот гигантского моллюска. Он с силой сдавливает твое туловище, и ты, хотя все еще жив, не можешь пошевелить ни рукой, ни ногой. Вскоре действие магического снадобья, позволившего тебе дышать под водой, окончится, и ты останешься навсегда погребенным на глубине шестидесяти метров под уровнем моря. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Ты взмахиваешь мечом к обрушиваешь мощный удар на голову монстра. Однако стальное лезвие разлетается вдребезги! Издав ужасающее рычание, чудовище, кидается вперед и, пронзив тебя сразу несколькими рогами, расплющивает о каменную стену ямы. Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>«Вот! - говоришь ты Абдулле, небрежным движением руки распахивая свой сундук, в котором лежит искрящаяся на солнце несметная груда сокровищ. - Я победитель! Я Король Пиратов, я Величайший Покоритель Городов!». Признав свое поражение, Абдулла молча склоняет голову. Ты победил!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Texts>
				<Text>Ты возвращаешься на «Банши» и, подняв якорь, покидаешь бухточку и выходишь в открытое море.</Text>
				<Text Style="Small">Отныне и впредь, благодаря доставшимся тебе волшебным мешкам, всякий раз, как будешь кидать три кости против ЧИСЛЕННОСТИ своей команды, уменьшай выпавшее число на 4.</Text>
				<Text>Куда ты отправишься теперь:</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="На юго-восток к Готскому Каналу"/>
				<Option Goto="27" Text="На юго-запад к Острову Рух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>Расправившись с таинственным лесным чудищем, ты продолжаешь свой путь по лесу и вскоре достигаешь окраин кишианского городка. Выслав вперед разведчика, ты с удовлетворением убеждаешься, что его охраняет лишь кое-как вооруженный и плохо обученный небольшой отряд местного ополчения. Построив своих людей в боевой порядок, ты даешь сигнал к наступлению, и твои пираты, вытащив мечи и испустив грозный боевой клич, врываются на улицы мирного городка, застав его обитателей врасплох. Однако стражники быстро приходят в себя и оказывают на удивление отчаянное сопротивление:</Text>
			<Actions>
				<TeamFight>
					<Enemy Name="ГОРОДСКАЯ СТРАЖА" TeamStrength="6" TeamSize="10"/>
					<Text>Если твоей команде удалось победить:</Text>
				</TeamFight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>