<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Шериф</Title>
			<Author>Zaratystra, 2022</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="7d2c1c"/>
			<System Value="f0d1b9"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="b45b27"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<CleaningNotebookList Items="Билли убит в амбаре, Все любили Билли, Убит ночью, Не успел защититься, У убийцы есть рука, Убийца женщина, Надо проверить салон мадам Жу-жу, Женская перчатка, Дробовик, Патроны, Портсигар"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<Levels Items="Easy:100, Medium:1, Hard:0"/>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вам предстоит найти убийцу и разобраться в непростом деле...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Выберите уровень сложности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Easy">
					<Level Value="Easy"/>
				</Option>
				<Option Goto="76" Text="Medium">
					<Level Value="Medium"/>
				</Option>
				<Option Goto="76" Text="Hard">
					<Level Value="Hard"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— А может, это была женщина?\n\n— Возможно и так, Джо. Но у женщины точно была рука!\n\nДело всё страннее и страннее...</Text>
			<Triggers>Убийца женщина</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Texts>
				<Text>Шериф сидел на стуле, вглядываясь в изящные формы девушки и ожидая, пока она придет в себя.\n\nКосой Джо от души вломил ей прикладом по черепу, чуть не отправив на тот свет. В мешке оказалась голова Весельчака Томми.\n\nНа теле и в одежде девушки нашлось тоже много чего интересного. Джо составил список и сейчас Дэниэл его перечитывал:\n</Text>
				<Text Style="Italic, Box">Метательные ножи — 6 шт\nЗдоровенный тесак — 1 шт\nСкладной арбалет — 1 шт\nШашка динамитная — 1 шт\nСиськи 4 размера — 2 шт</Text>
				<Text>\n— Джо, это ты зачем сюда вписал?\n\n— Вы же сказали, описать все, что найдено на теле.\n\n— Ладно, проехали. Ты составил ее портрет?\n\n— Да, сэр, держите.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Осмотреть портрет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Это его не остановило, он продолжал бежать.\n\nГрохот дробовика, голова разлетается как переспелая дыня.\n\n— В-в голову, она сказала в-в голову, — заикаясь, прошептал Джо.\n\n— Значит, вампиры всё-таки существуют, возвращаемся в участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="В участок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>— По-моему ты на солнце перегрелся, Дэн. Наливать я тебе, пожалуй, сегодня не буду, иди отдохни.\n\nДа, хорошая идея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Идти спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="«Как тебя зовут?»" Availability="!имя">
					<Trigger Value="имя"/>
				</Option>
				<Option Goto="32" Text="«Это твои вещи?» (показать портсигар и перчатку)" Availability="!вещи">
					<Trigger Value="вещи"/>
				</Option>
				<Option Goto="46" Text="«Зачем ты убила Билли и Томми?»" Availability="!Билли Томми">
					<Trigger Value="Билли Томми"/>
				</Option>
				<Option Goto="59" Text="Уйти" Availability="имя, вещи, Билли Томми"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>В участке было все по-прежнему. Виктория все также сидела в камере.\n\n— Джо, выпускай её.\n\n— Вы были на кладбище? — вскочила она на ноги.\n\n— Да были, выходи и рассказывай всё, что знаешь!\n\n— Я слушаю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— Да тут все странные, спрашивай конкретнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Здоровенная женщина с корытом крови"/>
				<Option Goto="88" Text="Женщина в перчатках (показать перчатку)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Я не убийца, пропусти меня, — голос явно женский, — выслушай, я всё объясню.\n\nОна сделала шаг к Дэниэлу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Выстрелить в воздух"/>
				<Option Goto="90" Text="Опустить оружие и выслушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Я сын Генри Херрисона, — Джо снял шляпу и нервно теребил её в руках.\n\n— О, да старый Херрисон еще жив. Ну-ну, продолжай.\n\n— Нужна помощь на нашей ферме.\n\n— Что случилось?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Шорох наверху отвлёк Дэниэла от поисков.\n\nОн поднял взгляд и заметил, как фигура в сером плаще бежит по крыше и сходу прыгает через забор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Выстрелить"/>
				<Option Goto="65" Text="В погоню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Стоя на лестнице, где еще совсем недавно его встречала мадам Жу-жу, они смотрели на огромную толпу зубастых девиц, что вот-вот бросятся и разорвут их на части.\n\n— Виктория, мы сейчас, кажется, умрем. Можно мне прощальный поцелуй?\n\nБрови Виктории нахмурились, а потом она улыбнулась и подалась навстречу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Сейчас губы должны сомкнуться в страстном поцелуе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Шериф лежал в своей кровати, уставившись безразличными глазами в потолок. В его теле не осталось ни капли крови.\n\nРядом лежал заряженный револьвер, которым он не успел воспользоваться так же как и бедняга Билли своим дробовиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Вжууууух!" Availability="ВЖУХ >= 1">
					<Whoosh Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="0" Availability="ВЖУХ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>— Джо, я закончил. Сфотографируй место преступления и иди за мной.\n\n— Но мне нечем фотографировать.\n\n— Тогда зарисуй, рисовать-то ты умеешь?\n\n— Немножко, сэр.\n\nДжо принялся быстро черкать в блокноте, от усердия высунув язык. Закончив, протянул вам блокнот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Взять блокнот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>— Понятия не имею, но его видели возле салона мадам Жу-жу. Возможно, решил развлечься с девочками.\n\n— Хм, очень интересно.</Text>
			<Triggers>Надо проверить салон мадам Жу-жу</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="«А не замечал ли ты странных посетителей в последнее время?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>— Кто там? Я занят.\n\n— Это Косой Джо, — заикаясь, сообщил голос из-за двери.\n\n— Ну входи, Джо.\n\nВ комнату, приоткрыв дверь, протиснулась щуплая фигура и уставилась на... Хм, неизвестно на что.\n\n— Ну говори, Джо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Утром Дэниэла разбудил настойчивый стук в дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Как же раскалывается голова" Availability="В хлам"/>
				<Option Goto="78" Text="Я полон сил и энергии" Availability="!В хлам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Осмотреть тело" Availability="!Женская перчатка, !Дробовик, !Патроны"/>
				<Option Goto="21" Text="Осмотреть Амбар" Availability="!Портсигар"/>
				<Option Goto="14" Text="Закончить осмотр" Availability="Женская перчатка, Дробовик, Патроны, Портсигар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— В амбаре его убили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" text="Ясно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Дэниэл вошел, и двери плавно закрылись.\n\n— Здравствуй, законник, проходи, не стой на пороге. У нас тут небольшая семейная вечеринка, так что присоединяйся. Ах да, забыл представиться. Меня зовут Абрахам Ван Хельсинг, с моей дочерью, Викторией, вы уже знакомы.\n\nАбрахам сидел в огромном кресле, напротив него в точно таком же кресле привязанная веревками к спинке сидела Виктория.\n\n— Он твой отец? Твой отец и есть тот, за кем ты охотишься?\n\n— О, дочка, ты ему не рассказала? Стесняешься собственного отца?\n\n— Я думал, вы убиваете вампиров.\n\n— Да, когда-то я этим занимался, в прошлой жизни. Слышали что-нибудь о Графе Дракуле? Я его прикончил.\n\n— Вот только он тебя укусил, — подала голос Виктория.\n\n— Да, я был неосторожен, но ни о чем не жалею. Только умерев и воскреснув, я стал жить по-настоящему! Скоро ты это поймешь! И вы, шериф, тоже. Просто уберите оружие и подойдите ко мне. Это не больно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Выстрелить в Абрахама"/>
				<Option Goto="44" Text="Подойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Посмотреть влево" Availability="!Лево">
					<Trigger Value="Лево"/>
				</Option>
				<Option Goto="66" Text="Посмотреть вправо" Availability="!Право">
					<Trigger Value="Право"/>
				</Option>
				<Option Goto="33" Text="Посмотреть вверх" Availability="!Портсигар">
					<Trigger Value="Портсигар"/>
				</Option>
				<Option Goto="72" Text="Посмотреть вниз" Availability="!Низ">
					<Trigger Value="Низ"/>
				</Option>
				<Option Goto="18" Text="Закончить осмотр" Availability="Портсигар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Головы нигде нет, только кучи конского навоза и прелая солома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Обойти конюшню по периметру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Но так нельзя. Его же убили! Вы должны найти убийцу моего брата.\n\n— То есть Билли убили?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— Но у нас нет садовника, сэр, — произнес из-за спины Косой Джо.\n\n— Хм, а дворецкий?\n\n— Не-а, — мотнул головой Джо — Жаль, ну тогда веди меня в амбар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>— Ага, улика!\n\nПод телом обнаружилась кружевная чёрная перчатка.\n\n— Чья это перчатка, Джо?\n\n— Не знаю, сэр, у нас в семье никто такие не носит.\n\n— Это улика, Джо. А любая улика может очень многое рассказать о преступнике!\n\n— И что она вам рассказала?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="У убийцы есть руки. По крайней мере одна рука">
					<Trigger Value="У убийцы есть рука"/>
				</Option>
				<Option Goto="75" Text="Убийца — женщина">
					<Trigger Value="Убийца женщина"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>— Тебе как всегда?\n\n— Да, наливай...</Text>
			<Triggers>В хлам</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Утро следующего дня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>— Тело Билли мы нашли утром, а еще вечером он был жив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Так и запишем — убит ночью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>— Признавайся, это ты убил Билли! - с прищуром спрашивает Дэн.\n\n— Нет! — Джо мотает головой.\n\n— В глаза мне смотри! Хм, нет лучше не смотри, я верю, что не ты. Тогда кто это сделал? — револьвер вернулся в кобуру.\n\n— Я не знаю, поэтому к вам и приехал.\n\n— Логично, ну ладно Джо, поехали осмотрим место преступления!\n\n— Э, что?\n\n— Дорогу на ферму показывай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Отправиться на ферму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Texts>
				<Text>Дом мадам Жу-жу вовсю полыхал.\n\nСкрюченная фигура, хрипя, ползла в сторону подворотни. В этой подворотне валялся Счастливчик Хеймс.\n\nСегодня ночью ему повезло. Он шел в заведение мадам Жу-жу, но был так пьян, что не дошел и уснул. Даже звуки Гатлинга не пробудили его. Абрахам подполз к спящему, клыки впились в горло Хеймса. Судорожные глотки и рычание, на землю падает выдернутое из подбородка лезвие ножа.\n\nПрощай, Счастливчик!\n\nСтарый вампир в черном плаще, прихрамывая, удалялся прочь из города.</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «ОХОТНИК НА ВАМПИРОВ (EASY)»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Тело хозяйки борделя нелепо взмахнуло руками и покатилось по лестнице.\n\nДикий визг огласил особняк и толпы девиц бросились со всех сторон, буквально разорвав вас на кусочки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Вжууууух!" Availability="ВЖУХ >= 1">
					<Whoosh Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="0" Availability="ВЖУХ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Дэн откинул шкуру в сторону.\n\n— Тело кто-нибудь трогал после смерти?\n\n— Нет, сэр, только прикрыли шкурой.\n\n— Так, что тут у нас? Ага, труп мужчины. Горло перерезано чем-то острым, но крови почти нет. Хм, странно.\n\n— Вы правы, сэр, когда мы с отцом режем свиней, обычно всё вокруг залито кровищей, если вовремя не подставить корыто.\n\n— Значит, кто-то слил с него всю кровь как со свиньи. Убийца очень силён.\n\n— Это ужасно, сэр, — прокомментировал Джо.\n\n— Рядом с убитым лежит дробовик. Джо, это его оружие?\n\n— Да, сэр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Осмотреть дробовик" Availability="!Дробовик">
					<Trigger Value="Дробовик"/>
				</Option>
				<Option Goto="58" Text="Обыскать одежду Билли" Availability="!Патроны">
					<Trigger Value="Патроны"/>
				</Option>
				<Option Goto="25" Text="Отодвинуть тело в сторону" Availability="!Женская перчатка">
					<Trigger Value="Женская перчатка"/>
				</Option>
				<Option Goto="18" Text="Продолжить осмотр места преступления" Availability="Женская перчатка, Дробовик, Патроны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>— Портсигар мой, а перчатка — нет. Я что, похожа на шлюху?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Наверху — чердак, на который ведет лестница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Назад"/>
				<Option Goto="91" Text="Подняться по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Сэ-э-э-эр, шериф, — донесся с улицы голос Косого Джо.\n\nВиктория отстранилась.\n\n— Джо, вот что ты за человек, ни поспать не даешь, ни умереть по-человечески!\n\n— Сэр, не надо умирать. Помощь уже здесь. Держитесь!\n\nИ тут с улицы загрохотало. Дэниэл упал на пол, закрывая своим телом Викторию. Такой знакомый звук работы Гатлинга — невозможно не узнать.\n\nСтены нижнего этажа разносило в щепки. Обнаженные тела вампиров рвало в клочья тяжелыми пулями. Прошло меньше минуты, а все было кончено.\n\nДэниэл поднялся с пола, стряхивая с себя мусор и увлекая Викторию на выход, обходя вокруг скопления разорванных тел и стреляя в тех, кто еще шевелился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Выйти на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Конечно женщина, а вы сомневались?! — Магда надвинулась на Дэна, угрожающе сжав кулак.\n\n— Я верю тебе (тем более маленькая перчатка не налезет на такую лапищу). Пошли посмотрим, что там случилось. Джо, за мной.\n\n— А такие перчатки носят только шлюхи мадам Жу-жу, — сплюнув на пол, добавила Магда.</Text>
			<Triggers>Надо проверить салон мадам Жу-жу</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Отправиться за Магдой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>На улице стояли Косой Джо, Хмурый Эдди. Тут же стояла повозка, на которой был установлен пулемет Гатлинга. Позади дымящегося аппарата стоял Генри Херрисон.\n\n— И откуда у тебя это, Генри?\n\n— Эхо войны.\n\n— Завтра же сдашь все в участок.\n\n— Конечно, конечно, шериф, — но по глазам видно, что так просто он с ним не расстанется.\n\n— Ты хотел меня поцеловать, — притянула Виктория Дэниэла к себе.\n\n— Ну, я думал, мы умрем.\n\nНаконец их губы сомкнулись в страстном поцелуе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Конец!" Availability="Easy"/>
				<Option Goto="52" Text="Конец!" Availability="Medium"/>
				<Option Goto="73" Text="Конец!" Availability="Hard"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Images>
				<Woman/>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="«У тебя уже получается намного лучше»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>В амбар отправились вдвоем с Джо.\n\nХозяин ушел домой, а Косого выдал в качестве сопровождающего.\n\nАмбар был большой, кругом лежали тюки с сеном. Возле одного из таких тюков лежало прикрытое коровьей шкурой тело Билли.\n\n— Ну, приступим к расследованию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>— Если вы сейчас же не начнете искать убийцу, я вас обоих подниму за яйца!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Отправиться за Магдой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>— Шериф, перчатка!\n\n— Что «перчатка»?\n\n— В доме мадам Жу-жу окна завешаны плотными шторами и там есть большой подвал.\n\n— Джо, ты гений! Отправляемся туда!\n\n— Погоди, шериф, если он обосновался в таком людном месте, то у нас проблемы, с таким количеством вампиров я не справлюсь.\n\n— Ага, у мадам Жу-жу очень много девочек, — подал голос Джо.\n\n— Откуда ты всё это знаешь, Косой?\n\n— Ну... — замялся он.\n\n— Ладно, не важно. У меня для тебя поручение. Нам нужна помощь. Отправляйся к Хмурому Энди, потом — к своему отцу. Скажи, чтоб через три часа были у борделя Мадам Жу-жу и пусть вооружатся посильнее. Предстоит горячая ночь.\n\nДжо выбежал в открытую дверь.</Text>
			<Modifications>
				<CleanNotebook/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="«Нам тоже надо вооружиться, иди за мной»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Солнце почти село, завтра трудный день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Отправиться спать"/>
				<Option Goto="43" Text="В салун, пропустить бокальчик виски перед сном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Тут сено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Возле стойки как всегда стоял сам хозяин — Хмурый Энди.\n\n— Привет, Энди!\n\n— Добрый вечер, шериф, вы по делу или выпить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Выпить"/>
				<Option Goto="89" Text="По делу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>— Наклонись, мне нужна твоя шея.\n\n— Не делай этого! — закричала Виктория, пытаясь вырваться из пут.\n\nДэн медленно склонился, подставляя шею для укуса.\n\nУлыбка появилась на лице Абрахама, и он медленно подался навстречу.\n\nЛевая рука скользнула к сапогу, выхватывая нож. И когда клыки уже почти сомкнулись на шее, шериф с силой вонзил его под подбородок вампиру.\n\nТот вскрикнул, отскакивая. Хрипя и шатаясь, пошел вдоль стены, хватаясь за стены, роняя картины. На пол повалились плотные шторы, обнажая открытые створки окна.\n\nВыхватив оба револьвера, Дэн выстрелил несколько раз по Абрахаму, целясь в голову, и тело того, завалившись, выпало в оконный проем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Освободить Викторию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Да, убили Билли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Навести револьвер на Джо (обвинив его в убийстве)!"/>
				<Option Goto="87" Text="«Поехали на ферму, там разберемся»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>— Я их не убивала!\n\n— И голову бедняге Томми тоже не ты отрезала?\n\n— Я, но он уже был мертв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="«А кто тогда их убил?»"/>
				<Option Goto="55" Text="«Зачем ты это сделала?»" Availability="!Зачем сделала">
					<Trigger Value="Зачем сделала"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Мертвец лежал в конюшне среди кучи конских яблок.\n\nМагда хотела присутствовать, но Джо удалось ее заставить покинуть место преступления.\n\n— Так, Джо, держи блокнот, приступаем к осмотру тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Осмотреть тело"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Поздний вечер.\n\nДэн и Джо идут по кладбищу, подсвечивая тропинку масляным фонарем.\n\n— Ну и где могила Билли?\n\n— Тут за поворотом, почти пришли... А-а-а-а-а-а! — завопил Джо.\n\n— Что случилось? — Дэниэл выхватил револьвер.\n\n— Могила Б-билли, она разрыта!\n\n— Замри, Джо! — ухо шерифа уловило какой-то шум.\n\nГде-то на грани слышимости можно было различить тихое урчание. Шорох кустов, рычание.\n\n— Шериф, сзади! Стреляйте!\n\nРезко развернувшись, Дэн выстрелил в напавшего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="В голову"/>
				<Option Goto="4" Text="В сердце"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Покойного звали Томми Весельчак. Сейчас он не улыбался. Трудно улыбаться, когда у тебя нет головы.\n\n— Кровь, — прошептал Джо.\n\n— Что «кровь»?\n\n— Её нет! Так же, как и у Билли.\n\n— Ты прав, похоже, у нас в городе завелся серийный убийца. Обыщи тело, зарисуй всё, а я поищу недостающую часть Весельчака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Осмотреть загоны лошадей"/>
				<Option Goto="11" Text="Обойти конюшню по периметру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>— Ну, убили его, — как-то неуверенно проговорил Косой.\n\n— Ладно, поехали на ферму. Там разберемся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Выбив дверь, они оказались в обширном подвале. Неярко светили масляные лампы, в их свете было хорошо видно скопление людей в ковбойских шляпах. Так вот где собрались все неудачливые клиенты этого заведения!\n\nДэниэл и Виктория отстреливались, а когда кончились патроны, в ход пошли ножи. Но в конечном итоге их смяли числом и разорвали на части.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Вжууууух!" Availability="ВЖУХ >= 1">
					<Whoosh Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="0" Availability="ВЖУХ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Texts>
				<Text>Дом мадам Жу-жу вовсю полыхал.\n\nСкрюченная фигура, хрипя, ползла в сторону подворотни. В этой подворотне валялся Счастливчик Хеймс.\n\nСегодня ночью ему повезло. Он шел в заведение мадам Жу-жу, но был так пьян, что не дошел и уснул. Даже звуки Гатлинга не пробудили его. Абрахам подполз к спящему, клыки впились в горло Хеймса. Судорожные глотки и рычание, на землю падает выдернутое из подбородка лезвие ножа.\n\nПрощай, Счастливчик!\n\nСтарый вампир в черном плаще, прихрамывая, удалялся прочь из города.</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «ОХОТНИК НА ВАМПИРОВ (MEDIUM)»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Выстрел — и тело напавшего неловко спотыкается и заваливается к ногам Дэна.\n\n— Джо, переверни его на спину. Да не трясись ты так, он уже мертв.\n\n— Это Б-билли!\n\nЭто и правда Билли, вот только зрачки полностью красного цвета, а из перекошенного рта выглядывают два острых клыка.\n\n— Джо, в участок!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Вернутся в участок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>— Я потомственная охотница на вампиров, мой отец — Абрахам Ван Хельсинг.\n\n— Никогда не слышал, продолжай.\n\n— Убийства в вашем городке — дело рук вампиров. Тупой молодняк резвится. Но есть у них и главный, с которого всё началось. Он умен, стар и очень опытен. Я очень давно его выслеживаю и преследую. Мой путь начался еще в старом свете. В вашем городке он решил устроить своё логово. Любой укушенный им становится вампиром. Возможно, часть города уже стала вампирами.\n\n— Но было всего два убийства.\n\n— Это те, о которых вы знаете, я же говорю: он старый и умный, а это прокололся кто-то из его молодняка. Где-то в городе или окрестностях есть логово, мы должны его найти и уничтожить эту заразу раз и навсегда.\n\n— И где искать логово?\n\n— Не знаю. Я уже проверила несколько заброшенных поместий и ферм вокруг городка — пусто. Пыталась догнать того, кто убил Билли, но не смогла. Даже голову не успела ему отрезать.\n\nТам должно быть большое помещение с подвалом или плотными шторами на окнах, чтоб укрыться от солнечного света. Знаешь такое?\n\nДэниэл задумался.\n\nДжо махал рукой, пытаясь привлечь внимание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>— Молчишь? Ну молчи — молчи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Он медленно шел по коридору второго этажа. Никто не нападал. Мадам Жу-жу распахнула двери комнаты в конце, приглашая войти во внутрь.\n\n— Проходи хозяин ждет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Войти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— Вампиры.\n\n— Врешь, вампиров не бывает! — подал голос Джо.\n\nДэн строго посмотрел в его сторону, и он заткнулся.\n\n— Значит, вампиры, ну-ну. Судье это будешь рассказывать. Завтра с утра отправимся к нему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>В карманах нашлись запасные патроны к дробовику россыпью и больше ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Забрать как вещдок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Девушка вскочила с места и вцепилась пальцами в решетку.\n\n— Выпусти меня, городу грозит большая опасность!\n\n— Пока ты за решеткой, город в безопасности.\n\n— Что вы сделали с первым трупом?\n\n— Похоронили на городском кладбище, — подал голос Джо.\n\n— Ему надо было отрубить голову, теперь он восстанет! Сходите вечером на кладбище и проверьте, я вам не вру.\n\n— Пошли отдыхать, Джо, — уже уходя, махнул Дэниэл напарнику.\n\n— Стреляй в голову — это единственный выход, — донеслось уже в закрывающиеся двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Выйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Виски помогло, в голове стало шуметь меньше, настроение сразу улучшилось.\n\nВ дверь опять начали стучать.\n\n— Да что же им всем не спится с утра!\n\n— Джо, посмотри кто там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Полностью заряжен и готов к использованию. Билли даже не пытался защитить свою жизнь или просто не успел.</Text>
			<Triggers>Не успел защититься</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Странно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Выстрел. Но в кресле уже никого нет.\n\n— Не люблю, когда меня не слушаются, — прошептали из-за спины, и два огромных клыка вонзились в шею.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Вжууууух!" Availability="ВЖУХ >= 1">
					<Whoosh Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="0" Availability="ВЖУХ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>— Джо, ты умеешь писать?\n\n— Да, сэр, покойная матушка научила меня.\n\n— Тогда вот, держи блокнот, будешь моим помощником.\n\n— Ты в медицине случайно не разбираешься?\n\n— Ну, однажды я разбил колено, приложил подорожник и всё зажило.\n\n— Сойдет, я буду проводить осмотр, а ты записывай. Применим метод дедукции!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Осмотреть тело"/>
				<Option Goto="21" Text="Осмотреть амбар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>— Умер Хромой Билли!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="«Ну так похороните его»"/>
				<Option Goto="50" Text="«Сам умер или помог кто?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Он почти так же ловко преодолел забор, на ходу потеряв шляпу.\n\n— Стой, сволочь, именем закона!\n\nБеглец свернул за угол — Дэн ускорился.\n\nПреследование продолжалось минут пять, пока беглец не свернул в подворотню.\n\n— Всё, теперь не уйдешь, там тупик.\n\nУдерживая револьвер двумя руками, Дэниэл осторожно выглянул из-за угла. Незнакомец в плаще и капюшоне стоял посреди куч мусора и хлама, ему некуда было бежать. Рука сжимает грязно-бурый мешок, оружия не видно.\n\n— Брось мешок и сдавайся, убийца!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Тут стоит Джо. Одним глазом смотрит в блокнот, вторым — на всё сразу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>— Время подвести итоги. Итак, Джо, у меня достаточно улик, чтобы создать версию произошедшего.\n\nУбийца проник в амбар через окно с корытом в руках.\n\nПодкрался к ничего не подозревающему Билли. Вскрыл ему горло, приподнял за ноги и спустил всю кровь. Далее бросил тело на пол, забрал корыто и ушел.\n\nНаш подозреваемый — это огромная баба недюжей силы, у неё есть рука, корыто с кровью, и она курит!\n\n— Узнаешь кого-нибудь по приметам?\n\n— Э, нет, сэр!\n\n— Хм, это будет непростое дело. Мне нужно подумать. Я возвращаюсь в город, тебя временно назначаю своим помощником. Вот, держи оружие.\n\n— Спасибо, сэр, я вас не подведу!\n\n— Завтра в восемь утра будь у меня в участке! И похороните бедного Билли.</Text>
			<Triggers>Дробовик, Патроны</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Тем временем девушка пришла в себя.\n\n— Очнулась, убийца, — сплюнул на пол Джо.\n\n— Джо, сядь и не мешай, сейчас мы устроим ей допрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Приступить к допросу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>В назначенное время Дэниэл и Виктория стояли напротив трехэтажного особняка мадам Жу-жу.\n\nПоявился Косой Джо.\n\n— Шериф, я сделал что вы просили. Хмурый Энди и мой отец скоро будут. Сказали, что немного задержатся.\n\nПока разговаривали, в небе что-то прошуршало. Спикировало вниз и, подхватив тело Виктории, взмыло обратно, скрывшись на крыше особняка.\n\nВсе произошло настолько быстро, что никто даже выстрелить не успел, лишь крик девушки разнесся над городом.\n\n— Я за ней, а ты жди подкрепления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Пуля просвистела совсем рядом с беглецом, но тот скрылся за забором. Ну не был Дэниэл самой быстрой рукой на Диком Западе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="В погоню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— Хорошо, я сдамся. Но мы теряем время, настоящий убийца останется на свободе.\n\nНа звук выстрела прибежал Косой Джо, и вдвоем связав ей руки, они отконвоировали убийцу в участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Здесь труп.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Texts>
				<Text>Дом мадам Жу-жу вовсю полыхал.\n\nСкрюченная фигура, хрипя, ползла в сторону подворотни. В этой подворотне валялся Счастливчик Хеймс.\n\nСегодня ночью ему повезло. Он шел в заведение мадам Жу-жу, но был так пьян, что не дошел и уснул. Даже звуки Гатлинга не пробудили его. Абрахам подполз к спящему, клыки впились в горло Хеймса. Судорожные глотки и рычание, на землю падает выдернутое из подбородка лезвие ножа.\n\nПрощай, Счастливчик!\n\nСтарый вампир в черном плаще, прихрамывая, удалялся прочь из города.</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «ОХОТНИК НА ВАМПИРОВ (HARD)»</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>— Шериф.\n\n— Да, Джо.\n\n— А если она говорит правду?\n\n— Ты веришь в эти сказки?\n\n— Нет... Шериф!\n\n— Что еще, Джо?\n\n— Ну а вдруг она не врет? Давайте сходим на кладбище и проверим!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="«Хорошо, мы сходим на кладбище»"/>
				<Option Goto="13" Text="«Иди спать, Джо. Да и мне надо отдохнуть»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>— Это гениально сэр.\n\n— Спасибо, Джо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Дэниэл — шериф маленького ковбойского городка. Ноги — на столе, в одной руке — книга, в другой — сигара.\n\nНадпись на корешке книги: "Приключения Шерлока Холмса".\n\nСтук в дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Спросить «Кто там?»"/>
				<Option Goto="84" Text="Выстрелить в дверь, а потом спросить «Кто там?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>— Бежим, надо уходить! — прошипел Дэн, одновременно перерезая веревки.\n\nВот только внизу — сотни кровососов, как прорваться?\n\nВ окно уже влезали полуголые зубастые девицы, ловко цепляясь когтями. Виктория успокоила двоих выстрелами из многозарядного арбалета, но в проём лезли все новые твари.\n\n— Давай за мной! — крикнул Дэниэл, разбрасывая по комнате горящие поленья из камина и выбегая наружу.\n\nСунувшаяся было в дверь Мадам Жу-жу получила пулю в голову и, успокоившись, осела на пол. Визг в доме стал еще громче.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Прорываться к главному ходу"/>
				<Option Goto="51" Text="Прорываться к черному ходу (через подвал)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Не дожидаясь приглашения в комнату, вошел Косой Джо. — Сэр, прибыл в восемь утра, как вы и приказывали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="«Заткнись, Джо, и подай мне бутылку с виски!»" Availability="В хлам"/>
				<Option Goto="80" Text="«Молодец, из тебя выйдет толк»" Availability="!В хлам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>— Да некого мне подозревать. Билли все любили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Понятно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Джо принял горделивую позу, всем своим видом показывая, что готов служить закону. В дверь снова постучали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="«Джо, посмотри кто там»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Дэн подошел к большому сейфу в дальнем конце помещения. Пристегнули второй револьвер к поясу, снарядили патронташ, один нож за голенище сапога, второй — в ножны на пояс.\n\n— Чего еще боятся вампиры кроме пули в голову?\n\n— Молодые боятся света, на солнце сгорают практически мгновенно. Старому солнце не вредит. Чеснока они не боятся, как, впрочем, и святой воды.\n\n— Ясно.\n\n— Мне надо тоже вооружиться, мои вещи остались в гостинице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="«Хорошо, встретимся через три часа у дома мадам Жу-жу»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>— Виктория, Виктория Ван Хельсинг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Джо не успел посмотреть, в помещение ворвалась Толстая Магда — жена пекаря. Походя, оттолкнула Косого в сторону.\n\n— Шериф, — с порога начала она, — мой муж мертв!\n\nДэниэл и Джо переглянулись.\n\n— Ну что вы молчите, нужно найти убийцу!\n\n— Что-то слишком много убийств в последние дни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="«Магда, ты ведь женщина? Это случайна не твоя перчатка?»" Availability="!Надо проверить салон мадам Жу-жу"/>
				<Option Goto="39" Text="«Магда, а ты сможешь поднять над землей за ноги Джо?»" Availability="Надо проверить салон мадам Жу-жу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>— Бах! — пуля пробила дверь навылет.\n\n— Кто?\n\nТишина, видимо послышалось. А нет, не послышалось. В отверстии, оставленном пулей, появился глаз.\n\n— Это Косой Джо, — заикаясь, сообщил голос владельца глаза.\n\n— Ну входи, Джо, — приходится отложить книгу в сторону.\n\nВ комнату, приоткрыв дверь, протиснулась щуплая фигура и уставилась на... Хм, неизвестно на что.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="«Говори, Джо»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Images>
				<Place/>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="«Хм, неплохо»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Шериф выпрямился во весь рост и, не скрываясь, направился к парадному входу в особняк мадам Жу-жу. Двери приветливо распахнулись, приглашая войти.\n\nРевольверы — на изготовку, перешагнул порог.\n\nНа верхней ступеньке огромной лестницы стояла сама хозяйка заведения.\n\n— Добро пожаловать в мою обитель, шериф. Хозяин уже ждет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="30" Text="Выстрелить в мадам Жу-жу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>— Давно тебя не видел, Дэниэл, а ты все такой же, — встречать вышел сам Генри Херрисон, протянув руку для приветствия.\n\n— Да года три не виделись. — Дэн пожал крепкую руку старика.\n\n— А у нас...\n\n— Да, да. Я в курсе, убили Билли.\n\n— Давайте приступим к делу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>— Да разве упомнишь всех. Похожие перчатки носят девочки мадам Жу-жу, поспрашивай у неё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="«Ну ладно, хватит о делах, наливай»"/>
				<Option Goto="17" Text="«Спасибо, пойду я домой»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>— Значит ты тут из-за Билли?\n\n— Откуда знаешь?\n\n— Да весь город уже в курсе. Этот поганец занял у меня денег и помер, а старик Херрисон вряд ли отдаст долг за него. — Том плюнул на кусок ткани в руке и начал с усердием протирать бокал.\n\n— Зачем он занимал деньги?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Фигура подошла ближе, резким движением швырнула мешок Дэниэлу в лицо. С силой нанесла удар ногой в грудь. У Дэна перехватило дыхание, и он повалился на землю, пытаясь судорожно вдохнуть.\n\nДевушка обошла преследователя по кругу и, глядя сверху вниз, прошипела:\n\n— Не лезьте в это дело, шериф, вам оно не по зубам. Обещаю, настоящий убийца будет нака...\n\nЗвук — как от удара кулаком по пустой бочке.\n\nТело убийцы заваливается рядом с вами, над ней стоит вовремя подоспевший Косой Джо.\n\n— Всё в порядке, сэр, вы не ранены? Вот ваша шляпа, вы обронили, — его глаза бешено вращаются, в одной руке — дробовик, в другой — шляпа Дэниэла.\n\n— Молодец, Джо, вяжи её, — наконец он смог вдохнуть и прохрипеть несколько слов.\n\nУбийца поймана и доставлена в участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>И тут опять сено. В дальнем углу чердака — разбитое окошко. Под ним валяются разбитые стёкла. Получается, убийца проник через окошко. Среди стекол что-то поблёскивает.\n\nНагнувшись, Дэн обнаружил маленький серебряный портсигар. Внутри — тонкие сигареты, вещь явно женская.</Text>
			<Triggers>Убийца женщина, Портсигар</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Спуститься вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Дэниэл извлек потрепанный блокнот, готовясь делать заметки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="«Где его убили?»" Availability="!Билли убит в амбаре">
					<Trigger Value="Билли убит в амбаре"/>
				</Option>
				<Option Goto="79" Text="«Кого вы подозреваете в убийстве?»" Availability="!Все любили Билли">
					<Trigger Value="Все любили Билли"/>
				</Option>
				<Option Goto="27" Text="«Когда случилось убийство?»" Availability="!Убит ночью">
					<Trigger Value="Убит ночью"/>
				</Option>
				<Option Goto="24" Text="«Мне всё ясно, убийца — садовник!»" Availability="Билли убит в амбаре, Все любили Билли"/>
				<Option Goto="21" Text="«Ведите меня в амбар!»" Availability="Билли убит в амбаре, Все любили Билли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>