<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Песнь Ягуаровой Скалы</Title>
			<Author>Андрей Тишин, 2014</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, System, Option, Continue" Value="884728"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Глава 1. Под покровом пурпурного неба\n\nВ небе горела заря, и под покровом жаркого пурпурного неба всё казалось отлитым из меди. Я брёл, ведя коня под уздцы, по руслу пересохшей реки глубиной в семьдесят дюймов. Солнце медленно уползало за скалы. Прерия лежала передо мной во всём своём величии и однообразии. Вокруг не было ни городка. Тишина была звонкой и гнетущей и нагоняла на меня тоску, но я успокаивал себя тем, что скоро отыщу отца и вернусь в Сан-Франциско. Я и подумать не мог, что здесь мне предстоит столкнуться с бандитами и индейцами, провести расследование, спасти несколько жизней и найти древнее золото...\n\nКто я такой, спросите? Теперь и сам не знаю: Дикий Запад сделал меня другим. Но тогда я был студентом, не успевшим ещё получить диплом инженера. Мать умерла при родах, а братьев и сестёр у меня нет. Надо ли говорить, что исчезновение отца стало для меня катастрофой. Мой отец, Рассел Хьюитт, сочетал в себе учёного и искателя приключений. Недавно он стал заслуженным профессором и получил кафедру археологии. Всё своё время он посвящал изучению месоамериканских цивилизаций, а потом просто исчез без единого слова, и только через три года я получил от него одно короткое письмо:\n\n«Дорогой Алистер, я пишу тебе с тем, чтобы сообщить, что жив и служу шерифом в городе Пёпл Хэвен. Я близок к раскрытию тайны гробницы Воина-Ягуара. Это был великий полководец ацтеков, и в его гробнице скрыты артефакты, которые окажут огромную услугу истории. К несчастью, для многих это лишь куски золота. Возможно, мне придется погибнуть из-за них, но если такова воля Всевышнего, я хочу быть погребённым вблизи той тайны, на раскрытие которой потратил часть своей жизни. Искренне твой, отец.»\n\nПёпл Хэвен я нашёл лишь на очень подробной карте. Это захудалое поселение у границы с Мексикой. Поезд дошёл лишь до Эль-Пасо, где я купил коня и продолжил путь верхом.\n\nВид двух приближающихся всадников оторвал меня от воспоминаний. Один скакал впереди и звал на помощь, а другой, наставив на него два дерриджера, кричал ему «Не маши руками, идиот!». Они уже были совсем близко от меня. Убегающий своими резкими движениями не давал мне возможности прицелиться в преследователя.\n\nУ вас есть «Д» (дерринджер), 4 патрона в стволе и 2 запасных\n\nУ вас есть «Л» (лошадь)\n\nУ вас также есть 3 бинта</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Обойти убегающего и наставить дуло на грабителя"/>
				<Option Goto="12" Text="Пришпорить коня и скакать в сторону Пёпл Хэвен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если вы победили (авторитет +2)"/>
				<Option Goto="3" Text="Если убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Проскакав ещё пару сот ярдов и обернувшись, я увидел, что мои враги мертвы. Рядом стояли три лошади под мягкими индейскими сёдлами. Трое дикарей рылись в карманах ковбойских джинсов. Один из них увидел меня и направил коня в мою сторону, целя мне в голову из карабина. Он был обрит наголо, раскраска на лице напоминала череп с алыми глазницами. У него было суровое лицо бывалого и хладнокровного воина.\n\n- Эти двое заслужить умереть, - крикнул он мне, - Но твой скальп мы не хотеть. Если ты отдавать нам всё, ты ещё долго жить. Но если скакать, ты земля духов только добраться.\n\nКраем глаза я заметил небольшую расселину между скал справа от меня, оттуда мне в глаза били лучи заходящего солнца, так что я невольно зажмурился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Перестрелять индейцев прямо из седла"/>
				<Option Goto="6" Text="Спешиться и укрыться между скал"/>
				<Option Goto="7" Text="Спешиться и подойти к индейцам"/>
				<Option Goto="8" Text="Скакать дальше, не останавливаясь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Я проскакал ещё долго, прежде чем на горизонте появлялся слабый затуманенный свет крошечного городка с романтичным названием Пёпл Хэвен. Название было выведено на табличке, прибитой меж двух столбов, а под ней кто-то нацарапал: «Мы убиваем легавых» От пересохшей реки отходила узкая тропинка, которая вела на кладбище, черневшее покосившимися крестами в лучах заходящего солнца. На кладбище кто-то работал. Я почти ничего не видел, но отчётливо слышал удары лопаты о землю и сдавленный кашель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Расспросить человека на кладбище о том, что происходит в городе"/>
				<Option Goto="16" Text="Отправиться в Пёпл Хэвен и поискать собеседника там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Теперь грабители больше не представляли опасности, и я понадеялся, что все трудности позади, и отправился дальше. Однако стук копыт за спиной заставил меня насторожиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Обернуться и посмотреть, что происходит"/>
				<Option Goto="8" Text="Скакать дальше, не останавливаясь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы вступили в бой с четырьмя индейцами. Его исход заранее известен. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Я зашёл за утёс и приготовился отстреливаться. За мной последовал лишь один индеец.\n\nЕсли Вы победили, вы получаете авторитет +1, но не получаете оружие врага, читайте: Одержав победу, я увидел, как один из индейцев пролез надо мной по скале во время перестрелки с его соплеменником и спрыгнул на меня, а бритоголовый преградил путь из расселины. Эти двое разоружили меня и вывели из расселины для обыска...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Бритоголовый индеец с красной краской вокруг глаз подошёл ко мне и принялся меня обыскивать, в то время как двое других уже схватили меня, заломив мне руки за спину. Все мои деньги были найдены почти сразу, хотя я и разложил их по разным местам. Моё заверение, что это всё, что есть, не остановило индейца. Он не преминул даже спустить мне штаны. Наконец, он удовлетворённо улыбнулся и отошёл от меня. Один из державших меня индейцев сказал ему что-то на своём наречии, и к моему удивлению голос был женский. Бритоголовый ответил резко, но индианка продолжала спорить. Наконец, бритоголовый кивнул и сказал сквозь зубы какое-то короткое слово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Если у вас есть хотя бы одно очко авторитета"/>
				<Option Goto="10" Text="Если нет ни одного очка авторитета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Пришпорив коня, Вы поскакали дальше. Но конь уже едва скакал, так что преследователю не составило труда вас нагнать и пустить пулю в спину. ВЫ ПРОИГРАЛИ...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Ты хорошо сражаться, - сказал он мне, - Я вернуть тебе конь, оружие и часть деньги, я думать, мы ещё встретиться, - индеец отдал мне один из моих мешочков с деньгами. Это была лишь малая часть моих денег. Я долго ещё стоял столбом, не веря, что меня отпустили. Обернувшись, я увидел среди уходящих индейцев точёную фигурку девушки. Через её плечо были перекинуты лук и колчан. Нет сомнений, что это ей я обязан возвращением коня, кольта и части денег. Но хватит ли этого, чтобы выжить на Диком Западе? Я продолжил путь в Пёпл Хэвен.+70 долларов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Она сказать, белый человек не выжить без лошадь, - пояснил он мне, - Но ты трус и ты всё равно не выжить, - индеец презрительно бросил мне в лицо две десятидолларовых монеты. Разумеется, это была лишь малая часть моих денег. Я долго ещё стоял столбом, не веря, что меня отпустили. Когда я обернулся, то увидел среди уходящих индейцев точёную фигурку девушки, которую не заметил раньше, поскольку моё внимание было приковано к бритоголовому. Через плечо девушки были перекинуты лук и колчан. Я продолжил путь в Пёпл Хэвен. (Вы теряете дерринджер и патроны) +20 долларов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Их трюк сработал. Я бросил уздцы, обошёл ближайшего ко мне всадника и наставил ствол на преследователя. В ту же секунду всадник у меня за спиной выстрелил.\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nРасстояние: 50 ярдов	4	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если Вы победили (авторитет +2)"/>
				<Option Goto="3" Text="Если Вы убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Я залез на своего уставшего коня и пришпорил его. Вслед послышались выстрелы. Как ни удивительно, стреляли оба. Один крикнул «А этот оказался умнее!». Одна из пуль прошила поля моей шляпы, остальные пролетели мимо. Я счёл их первоклассными стрелками, поскольку сам тогда стрелял и того хуже...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Развернуться в седле и отстреливаться"/>
				<Option Goto="2" Text="Пригнуться в седле, чтобы уменьшить вероятность попадания пуль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вдруг пьяница в потёртой кавалерийской форме крикнул: «Кто ты такой и что тут забыл?». (Ваши очки авторитета обнуляются) Все встали из-за столов и потянулись к стойке, где назревала драка. Певица смолкла и села на стойку с искренним интересом на лице. Лишь музыкант продолжал играть, как ни в чём не бывало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="«Я еду в Санта-Фе, а в вашем городе я просто ищу ночлега»"/>
				<Option Goto="18" Text="«Я детектив полиции штата. Приехал в целях расследования»"/>
				<Option Goto="19" Text="«Я ваш новый шериф. Назначен управлением полиции Нью-Мексико»"/>
				<Option Goto="20" Text="«Я сын шерифа Хьюитта, хочу узнать, что случилось с ним и его конторой»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Подложив под голову лежащее у дороги порванное седло, Вы забылись неспокойным сном на старых ящиках, затянутых брезентом. На Диком Западе говорят: если уснёшь на улице в чужом городе, то уже не проснёшься. Так и произошло... ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы вошли на кладбище, и пошли на стук лопаты. Внезапно стук сменился удаляющимися шагами и вскоре всё стихло. Не успели Вы задуматься о причинах, заставивших закатного копателя ретироваться, как получили удар лопатой по затылку сзади. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Пересохшая река, по которой я приехал, была здесь единственной улицей. Как я позже узнал, её называли Тренч-Стрит. На неё выходили салун, конюшня, магазин и какое-то сгоревшее здание. Из-за светящихся окон салуна доносился голос и звуки банджо. Меня сразу заинтересовало сгоревшее здание. Я подошёл к его крыльцу, перевернул и прочел закопченную вывеску - «Контора Шерифа». После этого направился в салун, чтобы выяснить, что же произошло с самим шерифом, и найти долгожданный ночлег. В салуне было людно и шумно. В самой гуще пьяной толпы разрывалась певица - миниатюрная нетрезвая девушка девятнадцати лет с пышным бюстом и невзрачным лицом. Ей аккомпанировал здоровяк в опущенной на глаза шляпе. Он сидел у стойки и меланхолично дёргал струны банджо. Слова были странные для женского исполнения. Недостаток слуха девушка с лихвой восполняла громкостью своего пения.\n\nПусть дьявол трёхрогий мне взмахом руки Укажет излучину тёмной реки.\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nС тринадцатой мили - полмили и фут.\n\nПод тёмные своды, где призраки ждут...\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен...\n\nГде стрелы летят, где пронзают шипы,\n\nМне нужно не сбиться с заветной тропы. Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nКогда девять тысяч погибнут в бою, Лишь трое, вернувшись, их всех отпоют. Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nМужеподобная барменша-мексиканка представилась Марией Карлос и сказала, что в салуне есть лишь одна комната, но и та обычно пустует. Одна ночёвка стоит 10 долларов.\n\nПримечание: Если вам нечем заплатить, вы можете отдать за ночлег свою лошадь («Л»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Заплатить за одну ночёвку в салуне (минус 10 $)"/>
				<Option Goto="14" Text="Заночевать на улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>После того, как я ответил уклончиво ещё на пару вопросов, посетители салуна, наконец -то, потеряли интерес к моей истории. Толпа расступилась, дав мне пройти в комнату, где я убедился, что через выщербленную стену голоса слышны так же, как в самом салуне.\n\n- Ребята, - произнёс тот же музыкант, глуша струны ладонью, - Давайте помянем нашего доброго шерифа, Рассела Хьюитта. Он был славным парнем!\n\n- Правильно, Алекс, - ответил ему кто-то, - Не будет у нас другого такого шерифа.\n\nНе знаю, что на меня нашло, но мне настолько захотелось узнать хоть что-нибудь об отце, что я напрочь забыл об осторожности. Я отпер дверь и появился на пороге со словами:\n\n- Я Алистер Хьюитт, сын вашего шерифа. Расскажите мне, как умер мой отец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>«Эй, да ты легавый!» - произнёс всё тот же пьяница. Все умолкли на миг. И тут кто-то крикнул «Бей легавых! Смерть ему!», и началось... ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>«Эй, да ты легавый!» - произнёс всё тот же пьяница. Все умолкли на миг. И тут кто-то крикнул «Бей легавых! Смерть ему!». И началось. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Кто-то одёрнул меня. Я поднял глаза и увидел обветренное лицо музыканта. Он сказал:\n\n- Я Алекс Уилсон и я тебе верю. Кто поедет сюда, к чёрту на рога, как ни сын Хьюитта!\n\n- Почём тебе знать? - ответил тот же пьяница, поправляя потёртое кавалерийское кепи -Он совсем не похож на нашего Расса. И к тому же он не говорил, что у него есть дети!\n\n- Это верно, не говорил, - ответил Алекс, - Но я нутром чую, что он сын нашего шерифа.\n\nНе столько этот довод, сколько уверенный тон музыканта заставил пьяницу успокоиться.\n\n- Хороший парень был твой отец, - сказал Алекс, - А теперь он заберёт наши души в ад.\n\nПосле этой реплики пьяница снова сел на одну из лавок, вернувшись к бутылке дешёвого виски, а музыкант поведал мне историю смерти моего отца. Рассел Хьюитт арестовал одного конокрада, за злодеяния которого был арестован невиновный птицевод Джек Хорнер. После этого жители прогнали полицейского, назначенного шерифом властями штата, выбрали шерифом отца и дополнили вывеску перед городом недвусмысленным обращением к полицейским. Исчез же отец всего три дня назад. Он выехал из города в плаще и на вороном коне, когда солнце было в зените, а на шее у него висел какой-то свисток. Полгорода видело, как он выезжал, но никто не видел его живым после этого. Он появился на следующую ночь с той самой стороны, куда уехал. При этих словах Алекс показал в сторону, противоположную той, откуда приехал я. А потом сгорела контора шерифа. В тот вечер Торнеро собрал горожан и фотографировал.\n\n- В том, что он мёртв, - подытожил банджист, - нет сомнений. У него снесено полчерепа. Мы стреляли в него сто раз, но пули ему нипочём. С тех пор никто не выходит из города.\n\nКогда Уилсон закончил, я сказал, что кто бы ни был убийцей моего отца, я найду его и заставлю ответить за всё. Толпа ответила на это одобрительным гулом. (Авторитет +1)\n\nПосле этого около часа мне пришлось отвечать на вопросы об отце и обо мне самом. Когда вопросы закончились, люди вернулись за столы, а я отправился спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Обыск раскопанных могил отнял много времени и сил, но не принёс ничего нового.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Обойти все нераскопанные могилы в поисках чего-либо приметного"/>
				<Option Goto="30" Text="Вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Я присмотрелся к одной из нераскопанных могил. Она была совсем свежей. К кресту была приколочена доска с фотографией. Сначала мне показалось, что на фотографии отец, однако это был не он. Только усы и подбородок похожи, но глаза совсем другие. На кресте было вырезано имя «Джек Хорнер». Я смёл в сторону несколько горстей земли и снял крышку с гроба. Как и ожидал, покойника там не было. Без сомнений, тело забрал тот же, кто оставил нож с запиской. Пора возвращаться в город. (поставьте метку «Хорнер»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Как только Вы вытащили кольт, Клэй прокричал: «Помогите! Убивают!». Со всех сторон сбежались люди. Вы пытались убежать, но горожане окружили Вас с Клэем кольцом. Многие выхватили оружие. Кто-то под шумок выпустил в Вас пулю. ВЫ ПРОИГРАЛИ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>- Я не знаю тебя, - сказал я парню, - Но знаю, что ты трус. Только трусы бьют женщин.\n\nПарень подошёл ко мне вплотную в угрюмом молчании. На поясе у него висел кольт, к которому так и тянулась его рука, а винчестер он перекинул через плечо.\n\n- Меня зовут Джон Смит-младший, - сказал он, - А это моя сестра Эшли. Я отучаю её от пьянства уже не первый год. И меня никто ещё за это не называл трусом!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="«Ты нанёс оскорбление, Джон, и должен за него извиниться»"/>
				<Option Goto="52" Text="«Извини, Джон, я не знал этого»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Я разгрёб обгорелые доски и золу, которые когда-то были конторой шерифа, пока не увидел под ними чугунный люк, ведущий в подвал. Крышка вокруг замка была исцарапана, что говорило о том, что замок пытались вскрыть и до меня. Но отец умел выбирать замки. Здесь придётся изрядно повозиться, но, возможно, мне улыбнётся удача.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Попытаться взломать замок завалявшейся в кармане булавкой"/>
				<Option Goto="30" Text="Не тратить на это времени и покинуть контору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Хозяином местного магазина был музыкант Алекс Уилсон. Почти все полки были заполнены оружием. Оружие здесь в цене: в этом краю оно так же важно как еда и крыша над головой. Сравнив цены с ценами в соседних городках, я понял, что Алекс продаёт почти вдвое дороже, чем купил там. Но выбора не было: магазин в этом городе один.\n\nПримечание: Поставьте метки за купленные вещи и вычтите соответствующую сумму\n\nПримечание: Оружие продаётся без патронов. Патроны докупаются отдельно.\n\nПримечание: Дерринджер малоэффективен, но бесшумен. Винчестер дальнобоен и эффективен, но дорог и бесполезен на малой дистанции. Кольт - середина между ними.\n\nОружие:\n\nМетка	Внешний вид	Боезаря			д	Урон	Дальность	Зарядка	Цена\n\nДерринджер («Д»)		1			4	0-50 ярдов	1 ход	15 $\n\nКольт («К»)		II1111 II III			I м	0-100 ярдов	1 ход	25 $\n\nВинчестер  («В»)	г"-	III  II			I Ш	50-150 ярдов	2 хода	40 $\n\nШашка динамита («Ш»)			0			только  50 ярдов	1 ход (фитиль)	30 $\n\nПолезные предметы:\n\nМетка	Внешний вид	Цена	Примечания\n\nМоток бинта	10 $ / шт.	Вы можете продавать свои вещи и оружие Алексу Уилсону, но на 5 долларов\n\nБинокль («Б»)	15 $\n\nКеросиновый фонарь («Ф»)	15 $	дешевле их стоимости в его магазине.\n\nПатроны .45 и .32	| |	|||	5 $ / шт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если есть метка «Клэй»"/>
				<Option Goto="55" Text="Если есть метка «Смит»"/>
				<Option Goto="59" Text="Если нет ни одной из этих пометок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Кладбище расположено довольно далеко от города и похоронено там намного больше людей, чем живет в городе. Я насчитал пять раскопанных могил, но все они были раскопаны годы тому назад и ничего, кроме костей в них не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Тщательно обследовать каждую из пяти раскопанных могил (время -1)"/>
				<Option Goto="22" Text="Обойти нераскопанные могилы в поисках чего-либо приметного (время -1)"/>
				<Option Goto="30" Text="Вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Чтобы идти по следу, я отправился за конём. Чёрный как сажа конюх Джимми Стивенс держал в руках странное ружьё, похожее на винчестер с тремя стволами, которое он недоверчиво направил на меня. Узнав, что я пришёл за конём, он положил ружьё и отвёл меня в стойло. Он сказал, что мой конь нуждается в новых подковах, со старыми он может сломать ногу. Новые подковы может сделать Питер Кларк, местный кузнец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Попросить кузнеца выковать новые подковы (метка «Л», деньги -10$)"/>
				<Option Goto="50" Text="Купить другого коня и отправиться немедленно (метка «Л», деньги -40$)"/>
				<Option Goto="34" Text="Отправиться по следу пешком"/>
				<Option Goto="30" Text="Остаться пока что в городе и продолжить расследование"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Хорнер разводил кур и индеек и запомнился жителям лишь тем, что его путали с отцом, когда он надвигал шляпу на глаза. Никто не видел, как он умер, но его труп нашли два дня назад. Его смерть никого не удивила, ведь в последние годы птицевод много пил. Тело нашёл Питер Кларк, кузнец, в доме самого Хорнера. Последний был нелюдим, и в его похоронах участвовал лишь кузнец, да и тот в качестве землекопа. Священника из соседнего города звать не стали. Торнеро узнали о случившемся лишь через день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>И вот я снова стоял перед салуном, посреди единственной улицы города, думая, как с максимальной пользой потратить драгоценное время до встречи с автором записки.\n\nПримечание: если у вас «Авторитет = 0», последние 4 варианта действий вам недоступны. С вами не станет разговаривать никто, кроме Торнеро - друзей вашего отца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Обыскать остов конторы шерифа в поисках улик"/>
				<Option Goto="47" Text="Рассмотреть следы на въездах и выездах из города"/>
				<Option Goto="44" Text="Зайти в гости к супругам Торнеро и побеседовать с ними"/>
				<Option Goto="41" Text="(Если вы ранены) Попросить Армандо Торнеро перевязать Ваши раны"/>
				<Option Goto="27" Text="Осмотреть кладбище и выяснить кто и что копал там вчера"/>
				<Option Goto="26" Text="Зайти в магазин и посмотреть, что продаётся в городе"/>
				<Option Goto="46" Text="Расспросить жителей об обстоятельствах гибели отца"/>
				<Option Goto="29" Text="Если есть метка «Хорнер» - расспросить о Джеке Хорнере"/>
				<Option Goto="57" Text="Узнать, нет ли в городке какого-нибудь краткосрочного заработка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Далеко не сразу самодельная отмычка из английской булавки одержала победу над мудреным механизмом. Подвал совсем не пострадал при пожаре. Я спустился вниз и увидел полки, заваленные пыльными чемоданами и свёртками, нашёл шашку динамита и деньги отца. После этого я присмотрелся к чемоданам. Все они были в пыли, а на одном чемодане слой пыли был тоньше. Вещи внутри были сложены в идеальном порядке. Среди почтенных фолиантов и пожелтевших бумаг я нашёл потрёпанный журнал отца. На него я обратил особое внимание, ведь его заполнял человек, перебравший всю эту груду бумаги. Пролистав его и положив за пазуху, я полез наверх.\n\nПримечание: время -1, вы получаете 100$\n\nПоставьте метку «Ж» (журнал)\n\nПоставьте метку «Ш» (шашка)\n\nПокинуть контору шерифа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Кузнец Питер Кларк подковы не ковал, а отливал в самодельной металлической форме. Они обошлись в десять долларов. Пока кузнец работал, я заметил, что ружьё, висевшее у него на стене, имело три ствола, как и у Джимми Стивенса.\n\n- Никогда раньше не видел такого оружия - сказал я.\n\n- И не увидишь! Это «кларк». Моя собственная модель. Был просто винчестер, а теперь такой пушкой можно свалить медведя с одного выстрела. Что думаешь об этом?\n\n- Изобретение интересное, но очень уж тяжёлое. Может сбить с ног самого стрелка.\n\n- Отдаёт в плечо ничуть не больше, чем обычный винчестер, - проговорил кузнец прокуренным до хрипоты голосом, - Над этим я долго работал, но добился-таки своего. Многие охотно купят такую пушку. Не успеваю для всех делать. Клэй у меня его уже купил. На что оно ему - не знаю. А ещё Джимми взял одну пострелять. Та пушка что у меня на стене - последняя. Она не продаётся... А вот и последняя подкова готова!\n\nКузнец вытащил подковы щипцами и бросил в ведро с водой.\n\n- И почему Расс никому не говорил, что у него есть сын? - проворчал кузнец себе под нос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Седлать коня и скакать по следу"/>
				<Option Goto="30" Text="Продолжить расследование в городе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Несомненно, в этих горах могут водиться змеи. Поэтому я был исключительно рад тому, что нахожусь сейчас в седле, а не иду пешком. По еле заметной тропе я двигался всё выше и выше по перевалу. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Несомненно, в этих горах могут водиться змеи. Интересно, хватит ли мне ловкости, чтобы отбиться от змеи. Тот факт, что я иду пешком, совсем меня не радовал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться в город за конём"/>
				<Option Goto="30" Text="Просто вернуться в город"/>
				<Option Goto="61" Text="Двигаться пешком дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Примечание: За одно лечение доктор лечит 3 ранения. Время -1 за каждое лечение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>- Неправильно - зло рассмеялся Клэй, показав кривые жёлтые зубы, - а теперь давай мне любой предмет из того, что куплено у Алекса. Твой выбор - мне всё равно, что пропивать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Отдать динамит (зачеркните «Ш»)"/>
				<Option Goto="30" Text="Отдать оружие (зачеркните «К», «В» или «Д»)"/>
				<Option Goto="30" Text="Отдать фонарь (зачеркните «Ф»)"/>
				<Option Goto="30" Text="Отдать бинокль (зачеркните «Б»)"/>
				<Option Goto="23" Text="Не давать Клэю ничего и пригрозить ему оружием, чтобы ушёл с дороги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>- А почему именно так? - с важным видом спросил меня Клэй.\n\n- При сложении коменданта не забыли, он тоже офицер. Вычтем всех, кто умер в бою и после боя. И... вычтем тебя, ты сбежал из форта два с лишним года тому назад, а бой, по твоим словам, был полтора года назад, и ты о нём знаешь только понаслышке.\n\n- Правильно! - радостно закричал Клэй, а затем, опомнившись, добавил, - раскусил ты мою загадку - придётся мне раскошеливаться. (Вы получаете 80$)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Дом Торнеро был небольшим, но аккуратным. Армандо открыл мне дверь и пригласил на кухню. Беседа была долгой и грустной, поскольку в основном обсуждали отца. Из осторожности я не стал рассказывать им то, что узнал из злополучной записки.\n\nХозяйка показала снимки отца и других горожан, сделанные фотографическим аппаратом Армандо. Глава семейства Торнеро также сказал, что снимал и в тот вечер, когда отец исчез, но уже после его отъезда. В это время люди увидели, что контора шерифа горит.\n\nНезадолго до исчезновения отца кузнец Питер починил фотографический аппарат Армандо Торнеро, который был сломан вот уже четыре года. Как простому кузнецу это удалось, Армандо не знает. Однако жители города сразу изъявили желание посмотреть на порядком уже забытое чудо техники. Когда контора шерифа вспыхнула, съёмка была в полном разгаре, и никто не видел, как она загорелась. Эти снимки были ещё не проявлены, но Армандо, увидев мой интерес к ним, пообещал проявить сегодня к вечеру.\n\nПримечание: поставьте пометку «Торнеро», Торнеро - доктор, если Вы ранены, он вылечит все Ваши раны за час. Денег он не возьмёт. (время-1, ранения -6)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если «Авторитет = 1»"/>
				<Option Goto="30" Text="При любом другом значении (время -1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Попрощавшись с добродушной четой Торнеро, я пошёл вдоль по Тренч. Я ещё не знал, с чего начать расследование. Внезапно я услышал визг. Это был голос вчерашней певицы. Кто-то яростно избивал её, причём не кулаками, а прикладом винчестера. Девушка звала на помощь, но прохожие не обращали на это внимания. Тут девушка заметила меня:\n\n- Мистер Хьюитт! Прошу вас, помогите! Ведь вы же джентльмен! Я вас умоляю!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Вступиться за девушку"/>
				<Option Goto="48" Text="Проигнорировать мольбы девушки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Жители городка отвечали на вопросы неохотно. Мне сказали, что в последние дни шериф часто уезжал в прерию - в ту самую сторону, где и исчез впоследствии. На отце был плащ, а на шее висел свисток. Свисток отца, как оказалось, был подарком от его друга, доктора Армандо Торнеро. Этот свисток создавал звуки, доступные лишь уху собак и лошадей. После смерти отца свисток с его шеи исчез. На эти расспросы ушёл час. (Время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Я стал изучать следы на песке. Все они были одинаковыми, вплоть до гвоздика. Отец учил меня в детстве навыкам следопыта, но никогда ещё я не видел столь одинаковых подков на разных копытах. Стоило бы узнать у местного кузнеца, как он их куёт. Среди множества следов я нашёл свежие следы коня, скакавшего галопом к скалам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Отправиться по следу пешком"/>
				<Option Goto="28" Text="Зайти на конюшню и забрать своего коня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Не обращая внимания на крики о помощи, я пошёл дальше, а девушка всё кричала:\n\n- Мистер Хьюитт! Ну, пожалуйста! Ведь вы же добрый человек! Ведь вы же мужчина!\n\n- Кому ты орёшь, дура? - воскликнул парень, - Разве не видишь, он такой же жалкий слизняк, как и его отец? Плевать я хотел на всех этих Хьюиттов вместе взятых!\n\nС этими словами парень, отпустив певицу, подошёл ко мне и плюнул мне прямо в лицо.\n\nТеперь все взгляды горожан были прикованы ко мне. Там, где закон вне закона, люди спокойно относятся к любой жестокости, но здесь никогда не прощают оскорблений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Поговорить с парнем по-мужски"/>
				<Option Goto="30" Text="Развернуться и уйти (при таком выборе ваш авторитет обнуляется)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Крыша конторы шерифа успела обвалиться и от здания осталась только груда обгоревших досок. К торцам конторы примыкали забор и какой-то сарайчик. Забор соединял стены конторы и салуна, заросшие теперь копотью. Прямо за остатками конторы был пустырь. С этой стороны удобно было бы подобраться к салуну. Первым, что мне довелось обнаружить, были три канистры, пробитые ножом и хаотично разбросанные по полу. В таких обычно хранят керосин. От стульев, столов и шкафов осталась лишь пара обгоревших досок. Единственное, что мне стало ясно по расположению остатков мебели - перед поджогом кто-то рылся в письменном столе и разбросал ящики стола по всему полу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Обыскать контору ещё тщательнее"/>
				<Option Goto="30" Text="Покинуть контору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Я отправился по следу, пересёк прерию и вскоре добрался до перевала между скалами. Перевал зарос высокой травой, доходившей мне до колена. Интересно, думал я, какие дикие животные водятся среди этих скал. Одно было ясно: страшнее человека зверя нет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Если есть метка «Л»"/>
				<Option Goto="40" Text="Если нет метки «Л»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>- В качестве извинения я отстрелю тебе причиндалы! - проревел Смит, выхватывая кольт.\n\n- Не надо, Джон! - сказал кто-то, и кольт тотчас же опустился в кобуру.\n\nЧеловек, сказавший это, сидел, меланхолично куря сигарету на крыльце одного из домов. Нетрудно было догадаться, что это был Джон Смит-старший, отец младшего Смита.\n\n- Неужели ты не хочешь развлечь народ, Джон, - циничным тоном сказал старший Смит, -Пусть ствол будет и у тебя и парня, тогда будет и честнее и интереснее. Расс не давал нам так развлекаться, но теперь нет ни Расса, ни его законов. Неужели мы должны прятаться по щелям и чураться веселья из-за какого-то там призрака! Эй, Алистер Хьюитт! У тебя есть при себе оружие? Если ты мужик, так вытаскивай его скорее, а нет, так беги отсюда!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Сказать, что оружия нет (если у вас не винчестер «В», вы можете солгать)"/>
				<Option Goto="55" Text="Принять вызов"/>
				<Option Goto="56" Text="Убежать (авторитет -1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>- Твои извинения приняты, - крикнул Смит, а затем выхватил кольт и выстрелил мне под ноги. Мне пришлось отскочить назад, чтобы не попасть под пулю. Следующий выстрел заставил меня отскочить снова. Это напоминало пляску эпилептика, и все вокруг покатывались со смеху. Смит убрал кольт в кобуру и потянулся за винчестером:\n\n- А теперь посмотрим, Хьюитт, так ли хорошо ты умеешь бегать, как языком чесать!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Если есть метка «К», «В» или «Д» можно выхватить оружие и отстреливаться"/>
				<Option Goto="53" Text="Попросить кого-то из жителей бросить Вам своё оружие (если у вас не винчестер «В», вы можете солгать, что не вооружены)"/>
				<Option Goto="56" Text="Убежать можно в любом случае (авторитет-1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>- Ах оружия нет? - пропел Смит-старший, - Быть может, тебе купить его? - горожане захохотали, а Смит продолжил, - Нет, я серьёзно, иди и купи. Можешь даже перед этим денег занять. Мы люди терпеливые, подождём.\n\nПримечание: поставьте метку «Смит»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Отправиться в магазин за оружием"/>
				<Option Goto="54" Text="Попросить денег в долг у семьи Торнеро"/>
				<Option Goto="57" Text="Узнать, нет ли в городе какого-нибудь краткосрочного заработка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Армандо вошёл в положение и дал сорок долларов. «Отдашь как сможешь» - сказал он.\n\nПримечание: Деньги +40$. Вы отдадите их после завершения времени действия игры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Отправиться в магазин за оружием"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Над городом повисла гробовая тишина, когда мы с Джоном встали друг напротив друга.\n\n- Кто хочет поставить на моего сына? - воскликнул Смит-старший, - Ставки удваиваются. Желающих оказалось немало. Смит-отец пересчитал все деньги и положил себе в карман.\n\n- А теперь кто хочет поставить на младшего Хьюитта? - ответа не последовало, - Эй Алистер, - проговорил Смит, - Ты в курсе, что можно ставить на себя?\n\nПримечание: Вы можете поставить любую сумму денег, которая у Вас есть или не ставить ничего. В случае Вашей победы вы получите обратно вдвое больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Я бросился бежать и вслед прогремел лишь один выстрел. Смит не собирался меня убивать: он попал ровно туда, куда и целил. Я упал на землю и схватился за простреленное бедро (Ранения +1), а он перезарядил винчестер и объявил зевакам:\n\n- На этом у меня всё. Представление окончено. Можете расходиться по домам.\n\nНе сразу я сумел подняться на ноги. Смит-сын ухмылялся, закинув винчестер на плечо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Если есть метка «К», «В» или «Д» можно выхватить оружие и отомстить Смиту"/>
				<Option Goto="30" Text="А можно просто уйти. На ваш авторитет это не повлияет (зачеркните «Смит»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>По поводу заработка мне посоветовали спросить у барменши. Последняя же сказала, что не платит за пару часов работы, неделя - минимум, а столько времени у меня нет. Зато она предложила соревноваться с ней в метании ножей. Проигравший платит победителю 50$.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Если Вы готовы соревноваться"/>
				<Option Goto="208" Text="Если Вы хотите сначала пойти на улицу и потренироваться, метая нож в забор"/>
				<Option Goto="30" Text="Если не хотите соревноваться с барменшей"/>
				<Option Goto="55" Text="Если есть метка «Смит»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Дезертир устроился поудобнее на своей бочке, и стал отрешённо рассказывать:\n\n- Загадка моя нелегка, как и судьба солдатская. Зато в армии хорошо считать учат. Я был солдатом кавалерии Штатов и служил у полковника Уитни. У Уитни было 4 офицера. В форте было четыре солдатских барака, по 30 коек в каждом, и ни одна койка не пустовала. Разумеется, свою койку я посчитал как занятую. Дисциплины не было никакой. Мы коротали время за картами и много пили. Но полтора года назад пришли индейцы. Пушки били и били, а они всё прибывали. Когда они ушли, Уитни пересчитал живых, и недосчитался двух офицеров и сорока пяти солдат. Ещё пятнадцать солдат умерли от ран в лазарете. До боя никто не погиб, не появился в форте и не был демобилизован, разжалован или произведён в офицеры. Сколько же солдат и офицеров осталось в живых?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="59 солдат и 2 офицера"/>
				<Option Goto="43" Text="60 солдат и 3 офицера"/>
				<Option Goto="42" Text="61 солдат и 3 офицера"/>
				<Option Goto="42" Text="59 солдат и 3 офицера"/>
				<Option Goto="42" Text="60 солдат и 2 офицера"/>
				<Option Goto="42" Text="61 солдат и 2 офицера"/>
				<Option Goto="30" Text="Если Вы раздумали решать головоломку Гарри Клэя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Эй, парень! Видишь того пройдоху в кавалерийском кителе верхом на бочке? - бросил Уилсон, когда я собирался уже уходить из магазина, - Кто бы мог подумать, что он выудит из меня столько денег! Три года назад дезертировал без гроша за душой, а теперь каждый день у меня виски покупает - и ведь находит на всё это деньги!\n\nНа обратной стороне дороги, на старой бочке сидел краснолицый Гарри Клэй и посасывал виски из бутылки. Увидев меня, он оторвался от этого занятия и крикнул:\n\n- Слышь, парень. Я вижу, ты поиздержлся. И при этом не купил всё, что собирался. А я могу поделиться с тобой деньгами - и тебе хватит на всё, что нужно. Подумай-ка лучше.\n\n- Откуда у тебя могут быть деньги, - спросил я, - ты не похож на банкира.\n\n- Есть у меня одна загадка, её все берутся отгадать на спор, но никто не может. Вот так вот на спор я и заработал себе и на жизнь и на выпивку и даже вот на это, - при этих словах Клэй вытащил из-за бочки, на которой сидел винтовку, похожую на винчестер с тремя стволами. Если не отгадаешь, я у тебя возьму что-нибудь из того, что ты купил у Алекса. Если выиграешь - докупишь у него всё, на что не хватило денег. Ну так что?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="«Загадывай свои загадки другим. Мне твои деньги не нужны»"/>
				<Option Goto="58" Text="«Я принимаю твоё условие. Загадывай мне свою загадку»"/>
				<Option Goto="23" Text="«Спорим, ты мне сейчас безо всяких загадок все свои деньги отдашь!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Когда все ставки закончились, толпа снова умолкла. Джон Смит старший развёл нас с его сыном на расстояние ста ярдов, и представление началось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если Вы убежали (авторитет минус 1)">
					<Text>Если Вы победили, то сотрите метку «Смит», если она есть. Получите свою ставку в удвоенном размере, если Вы ставили на себя.\n\nЯ целил в сердце, но в последний момент что-то заставило меня отвести руку и выстрелить в плечо. Смит упал и схватился за плечо. Эхо от выстрела повисло в воздухе. Кто-то привёл доктора Торнеро и он уже вытаскивал свои многочисленные склянки и бинты из портфеля. «Расступитесь все», кричал он. «Я ещё могу его спасти. Дорогу!»</Text>
				</Option>
				<Option Goto="30" Text="Не мешать доктору (авторитет +1) (вы не получаете оружие и патроны)"/>
				<Option Goto="63" Text="Покончить со Смитом-младшим и забрать его оружие и патроны (авторитет +1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Я двигался по перевалу, готовя себя к любой опасности. Но неожиданно ветка, на которую я наступил, оказалась змеёй. Извиваясь, она раскрыла зубастую пасть.\n\nЕсли есть метка «В» или «К», то минус 2 патрона и со змеёй покончено. Если же у Вас нет оружия или же только мелкокалиберный Дерринджер «Д», Вы теряете 1 очко здоровья и 1 дополнительную единицу времени, поскольку теряете сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>После встречи со змеёй я решил больше не искушать судьбу. Без коня здесь делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Вернуться в город (время -2 суммарно на прямую и обратную дорогу)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Одного выстрела хватило, чтобы добить лежащего на земле Смита-младшего. Разумеется, это не укрылось от его отца, который уже выхватил свой кольт. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Я попытался объяснить индейцам, что я им не враг. Однако они либо не поняли меня, либо не поверили. Одна пуля воткнулась в ногу, а другая просвистела над ухом. Мне ничего другого не оставалось - либо вступить с ним в бой, либо бежать. (ранения +1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Я выхватил оружие, и над ухом тут же прозвенела пуля, выпущенная одних из индейцев.\n\nБОЙ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы погасили свечу и отворили тяжёлую крышку сундука. Откуда Вам было знать, что именно это привлечёт внимание. Увидев свою свечу погасшей, сегодняшний хозяин хижины проявил осторожность. Он вошёл тихо, даже не скрипнула ни одна половица. Он подкрался к Вам сзади и нанёс один удар, быстрый и точный. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Я открыл сундук, и мне в лицо пахнуло ослабевшим, но всё ещё омерзительным запахом гниющей плоти. Однако сейчас внутри не было ничего, кроме стопки денег, листа бумаги с каким-то планом и небольшого клочка ткани, висящего на гвозде, торчащем из сундука. Я рассмотрел клочок и узнал в нём фланель кофейного цвета, который преобладал в одежде моего отца. Я рассмотрел листок с планом. Это был план конторы шерифа. Однако её очертания были вычерчены два раза, один раз с окнами, дверьми и мебелью, а второй без них. Подвал! Быть может, пожар пощадил его? Внезапно я услышал стук копыт с той стороны, откуда я пришёл. Кто-то спешился и начал привязывать коня.\n\nПримечание: Вы получаете 110$</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Если есть метка «коновязь»"/>
				<Option Goto="68" Text="Прыгнуть в окно с тыльной стороны дома, сесть на коня и скакать в скалы"/>
				<Option Goto="69" Text="Выпрыгнуть через окно с тыльной стороны дома, сесть на коня, обогнуть дом и вернуться в город"/>
				<Option Goto="70" Text="Осторожно выглянуть из окна с оружием наготове и рассмотреть человека"/>
				<Option Goto="75" Text="Задуть свечу и спрятаться в тёмном углу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Я поставил ногу на подоконник, прыгнул и приземлился в седло. Перерезав верёвку, я погнал коня вверх по единственной тропинке, ведшей к вершине перевала. Я гнал коня, ничего не видя вокруг, но отчётливо слышал сзади стук копыт и выстрелы. Внезапно из кустов впереди меня послышались ответные выстрелы и улюлюканье. Очевидно, индейцы восприняли меня и моего преследователя как один отряд, поскольку после того, как человек, скакавший позади меня, развернулся и ускакал, пули засвистели уже около меня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Объяснить индейцам, что Вы не представляете для них опасности"/>
				<Option Goto="65" Text="Отстреливаться"/>
				<Option Goto="79" Text="Отступить и добраться до вершины обходным путём (время -1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы выпрыгнули в окно, срезали верёвку, которой был привязан Ваш конь и что есть мочи погнали его вокруг дома, выхватывая оружие на ходу. Но как только Вы повернули за угол, Вас, словно, ударили камнем по голове, и этот удар отдался жгучей болью по всему телу. К несчастью, это был не камень, а пуля. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Я осторожно подполз к окну и прицелился в человека, привязывавшего коня. Я не мог разглядеть его лица из-за опущенных полей шляпы, но хорошо видел в его руках трёхствольное ружьё. Внезапно он заметил меня краем глаза, обернулся и выстрелил. В подоконнике образовалась дыра, такая огромная, что через неё могла бы пролезть крыса. Я невольно отпрянул от окна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Привязав коня к дереву, я вошёл в дом. На полу среди разбросанного хлама были хорошо видны следы узконосых ботинок. Каблуки были хорошо заметны, а носки едва угадывались. Значит, белый мужчина: женщина шагала бы мягче, а индеец шагал бы с носка на пятку. Впрочем, он может быть и чернокожим, в походке есть что-то танцующее, но такая походка характерна и для белых с определённым складом характера, творческим, энергичным, цепким. Рост около двух ярдов. В хижине вершком лежала пыль, под следами пыль была похожа на чешуйки графита, но это был не графит. Я наклонился и потрогал её пальцами. Она была ржаво-серой, маркой и твёрдой.\n\nСледы вели вглубь хижины, к огромному ржавому сундуку в углу у окна. След на полу свидетельствовал, что кто-то вынимал из сундука что-то громоздкое и протаскивал по полу к окну. Свеча на подоконнике совсем не успела оплыть. Кто-то зажёг её совсем недавно и не погасил. Кто бы это ни был, он покинул дом ненадолго. Я подумал, что здесь, у окна я как на ладони в свете этой свечи, а сам я ничего не вижу за окном. Солнце ещё не село, но поляна перед домом была уже совсем тёмной в тени от скал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Задуть свечу и продолжить обыск в полумраке"/>
				<Option Goto="67" Text="Не гасить свечу, а просто присесть под подоконником и заглянуть в сундук"/>
				<Option Goto="69" Text="Ничего не трогать и покинуть дом, пока не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Я погнал коня дальше. Внезапно на пути показались смуглые лица и два направленных на меня ствола. Это были краснокожие, и они смотрели на меня с явной угрозой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Объяснить индейцам, что Вы не представляете для них опасности"/>
				<Option Goto="65" Text="Отстреливаться"/>
				<Option Goto="78" Text="Спуститься обратно к хижине"/>
				<Option Goto="79" Text="Повернуть назад, обойти индейцев, подняться наверх другим путём (время -1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Вы выпрыгнули из окна, но едва лишь сделали шаг, как сердце пронзила боль, а в ушах отдалось эхо выстрела. Потом всё стихло, и теперь уже навсегда. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>В ту же секунду за окном со стороны коновязи раздался хриплый крик: «О-оо, да у меня гости! Так угощайтесь же!» Тотчас же в окно дома влетела шашка с зажжённым фитилём и приземлилась с тыльной стороны дома, как раз рядом с сундуком. Я хотел отбросить шашку туда, откуда она прилетела, но фитиль уже почти догорел, и вот-вот будет взрыв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Выпрыгнуть в окно с задней стороны, сесть на коня и скакать к вершине скалы"/>
				<Option Goto="69" Text="Выпрыгнуть в окно с задней стороны, сесть на коня, обогнуть дом и ехать в город"/>
				<Option Goto="73" Text="Выпрыгнуть в окно со стороны коновязи, сесть на коня врага и скакать в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Я ждал, что неведомый враг воспользуется прихожей, но он начал обходить дом. Уверенным шагом он направлялся к тому месту, где я только что оставил своего коня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Выпрыгнуть с тыльной стороны, сесть на коня, скакать к вершине скалы"/>
				<Option Goto="77" Text="Ждать у тыльного окна с кольтом наготове"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Я целился из окна в тот угол, откуда должен был появиться враг. Но он оказался расторопнее, чем я полагал. Едва лишь его фигура показалась из-за угла, я спустил курок, но он уже ускользнул обратно за угол, а моя пуля лишь оцарапала угол дома. Я услышал его шаги у передней стены дома и направил дуло кольта в другое окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы пришпорили коня и помчали обратно в Пёпл Хэвен. По пути Вы увидели силуэт человека с ружьём. Вы выхватили оружие, но было слишком поздно. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>С каждым шагом тропа всё круче забирала вверх, а земля под ногами становилась вся твёрже. Наконец, конь вынес меня на поросшую травой площадку у вершины скалы, где росло одинокое дерево, над которым нависал утёс. До вершины оставалось лишь около семи ярдов, но это были семь ярдов по вертикали. Весь обзор закрыла скала напротив меня, до вершины которой тоже оставалось несколько ярдов. Быть может, именно этих ярдов не хватает, чтобы увидеть Ягуарову Скалу, о которой писал отец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Оставить коня здесь и подняться к вершине скалы"/>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться в город той же тропой, по которой я пришёл сюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Увидев, чужого коня у своей коновязи, незнакомец насторожился и принялся палить по трухлявым брёвнам хижины вслепую. На месте выстрелов в стенах оставались огромные дыры. Одна из пуль, по чистой случайности, попала в цель. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Горожане окружили меня плотным кольцом. Все ждали, когда я назову имя злодея. «Ты понимаешь, что будет, если ты оговоришь невиновного, сынок?» - спросил меня Алекс Уилсон, серьёзно посмотрев мне в глаза. Я молча кивнул. «Так как же его зовут?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Армандо Торнеро (доктор)"/>
				<Option Goto="110" Text="Алекс Уилсон (продавец)"/>
				<Option Goto="110" Text="Гарри Клэй (пьяница)"/>
				<Option Goto="110" Text="Джимми Стивенс (конюх)"/>
				<Option Goto="110" Text="Джон Смит младший"/>
				<Option Goto="110" Text="Джон Смит старший"/>
				<Option Goto="110" Text="Мария Карлос (барменша)"/>
				<Option Goto="99" Text="Питер Кларк (кузнец)"/>
				<Option Goto="110" Text="Эшли Смит (певица)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>В доме Торнеро меня встретили так же тепло, как и накануне. Ирис передала мне четыре снимка, проявленных её мужем. Она сказала, что это последние фотоснимки, сделанные прямо перед тем, как загорелась контора шерифа. Время между двумя снимками минута. Я поблагодарил её, вернулся в салун, зажёг свечу и разложил снимки на подгнивших досках старого стола. На них было много людей, но меня интересовали лишь те, кто перемещался по городу во время фотографирования. Я отметил каждого из них на каждом из четырёх снимков. После этого, я взял в руки первый из них и посмотрел на него.\n\nВторой снимок мало чем отличался от первого. Обычная жизнь захолустного городка.\n\nА вот и третий снимок. За минуту до поджога. Ничего особенного не происходит.\n\nИ наконец, четвёртый снимок. Контора шерифа пылает. Видимо, в этот момент запахло дымом, и все, кто собрался в салуне, судорожно разбегаются в разные стороны.\n\nЯ задумался, как преступник мог проникнуть в контору шерифа. Если он не идиот, то не станет идти туда по людной улице. Он войдёт через заднюю дверь со двора. Кроме конторы шерифа двери со стороны двора имеют только конюшня и салун. Другие пути исключены, поскольку в противном случае на пути преступника будет слишком много заборов и хозяйственных построек, и он не успеет дойти за пару минут до задней двери конторы. А ведь Ирис сообщила мне, что от снимка до снимка проходит одна минута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Опросить всех, кто находился перед пожаром в салуне (время -1)"/>
				<Option Goto="96" Text="Опросить всех, кто находился перед пожаром около конюшни (время -1)"/>
				<Option Goto="100" Text="Не тратить времени на разговоры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Укрывшись в салуне, я дождался, пока выстрелы утихнут. (авторитет -1) После этого я осторожно вышел на улицу и увидел, что те, кто участвовал в перестрелке, кого-то ищут. Когда я спросил, что произошло, Джимми Стивенс демонстративно отвернулся, а Смит-младший ответил, что не желает разговаривать с таким трусом. Только Мария Карлос, барменша, согласилась рассказать мне, что произошло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Я выхватил винчестер и сделал несколько выстрелов, но Чёрный Всадник лишь слегка подёргивался в седле, не меняя направления движения. (патроны -4)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Внимательно осмотреть всадника и прерию вокруг (только если есть метка «Б»)"/>
				<Option Goto="87" Text="Спуститься и снова оседлать коня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>В сумерках я прошёл знакомой тропой. Ещё не успело сильно стемнеть, но за камнями и деревьями мне мерещились силуэты людей. Один из них показался мне более реальным, чем просто игра теней. Я присмотрелся и увидел в листве крепкого, обритого наголо индейца с кругами краски вокруг глаз. Старый знакомый сделал недвусмысленный жест, призывающий меня идти своей дорогой, и скрылся среди деревьев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Выследить знакомого индейца"/>
				<Option Goto="95" Text="Отказаться от этой мысли и вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Долго ждать не пришлось. Чудеса начались уже через сорок минут. Там, где я ожидал увидеть убийцу моего отца, из-за скал появился Чёрный Всадник в плаще моего отца. Окровавленный плащ был увенчан половиной человеческой головы: череп раскололся надвое по вискам и глазницам, и в неровном свете восходящей луны всадник выглядел настолько жутко, что я невольно удивился храбрости жителей городка, которые давали ему отпор. Вороной конь отца шёл рысью, и вот он свернул на дорогу, ведущую в Пёпл\n\nХэвен. Но удивительнее всего было то, что конечности Чёрного Всадника шевелились - и это не было трупной судорогой. Руки ритмичными движениями натягивали поводья, а ноги пришпоривали коня. Несмотря на огромное расстояние и отвесный обрыв, отделявший меня от всадника, у меня похолодело внутри от такого зрелища. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Выстрелить выбить всадника из седла выстрелом (только если есть метка «В»)"/>
				<Option Goto="90" Text="Внимательно осмотреть всадника и прерию вокруг (только если есть метка «Б»)"/>
				<Option Goto="87" Text="Спуститься с вершины туда, где привязан конь и снова оседлать его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Я спустился туда, где привязал коня... Но где же он?!. Я долго искал его глазами и нашёл в расселине ста ярдами ниже, с перерезанным горлом. Тот, кто его убил, уже скрылся..\n\nПримечание: сотрите метку «Л» («лошадь»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Сбежать по той же тропе вниз в расчете нагнать того, кто зарезал коня"/>
				<Option Goto="85" Text="Осторожно спуститься со скалы по тропе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>- Не стреляйте! - крикнул я, - Не тратьте попросту патроны! Сейчас я вам кое-что покажу!\n\n- Тебе что, парень, жить надоело?! - бросил мне кто-то вслед, но стрелять, действительно, прекратили. В наступившей тишине я пошёл в сторону Чёрного Всадника, а всадник, ускоряясь, поскакал прямо на меня. В последний момент я отскочил в сторону, и, уцепившись рукой за седло, подтянулся наверх и занял место позади всадника. Запах был тошнотворным, и вблизи всадник отнюдь не стал красивее. Однако он продолжил мерно пришпоривать коня, как ни в чём не бывало, а лошадь ошалело скакала вперёд, повинуясь шпорам и страху перед запахом разложения. С крупа, несмотря на тряску, я чётко видел сложную систему ремней, цепей, рычагов и шестерёнок, которая управляла руками и ногами сидящего в седле покойника. Я не мог себе представить, какой человек из плоти и крови способен сотворить такое с покойником, но хорошо знал, как прекратить это представление. Я достал нож и перерезал один из ремней. Всадник наклонился вбок и выпал из седла, но запутался ногой в стремени и покатился кубарем по земле. Конь заржал и понёс ещё сильнее, и я уже не смог удержаться в седле и тоже рухнул на землю. Поднявшись на ноги, я триумфаторски двинулся навстречу овациям горожан. Тем временем, конь скрылся в прерии, волоча всадника за собой. Если я и не избавил её от страшной ноши, то уж наверняка, раз и навсегда успокоил жителей Пёпл Хэвен. После того, как поток славословий иссяк, кто-то заметил, что исчезла Эшли Смит..\n\nВы получаете максимальное число очков авторитета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>- Ещё одну лошадь тебе?! - прокричал конюх, - А с прежней ты что сделал, а? Небось загнал бедняжку? И не надо мне сказки рассказывать! У меня лошади не казённые. Ещё одну дам, только если заплатишь 60 баксов! А если не хочешь, то больше не приходи!\n\n- Если вы приняли условие, ставите метку «Л» и минус 60$.\n\nВ любом случае...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Я взял бинокль и рассмотрел всадника. Руки в белых перчатках отца были сжаты в кулаки и вцепились в поводья, на ногах были его сапоги... Но это был не мой отец! Да, одежда была его, и даже усы как у него, но черты лица, а точнее, того, что от него осталось, принадлежали совершенно незнакомому мне человеку. Движения рук и ног всадника выглядели чёткими и механическими и напоминали скорее движения кукушки в настенных часах, нежели движения человека. Между всадником и седлом была натянута цепь. Вслед за всадником, со стороны скал появилась фигура бегущего человека. Он подбежал к одной из построек и растворился в закоулках, никем не замеченный, потому что всё внимание в городе было приковано к всаднику. Стреляли в него долго и отчаянно до тех пор, пока он не повернул обратно в прерию, но людей это ничуть не успокоило.\n\nСпуститься с вершины туда, где привязан конь и снова оседлать его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Алекс Уилсон согласился неохотно. «Но учти, ночью мне некогда церемониться», -огрызнулся он, - «Забирай что нужно, плати и двигай отсюда!». Ассортимент почти не изменился, но кончились патроны, что и неудивительно, и кое-что подорожало.\n\nОружие:\n\nМетка	Внешний вид	Боезаря			д	Урон	Дальность	Зарядка	Цена\n\nДерринджер  («Д»)		НН			0-50 ярдов	1 ход	20 $\n\nКольт («К»)	■	111 Illi III		1 м	0-100  ярдов	1 ход	45 $\n\nВинчестер  («В»)				мд	50-150 ярдов	2 хода	75 $\n\nШашка динамита («Ш»)		0			только  50 ярдов	1 ход (фитиль)	40 $\n\nПолезные предметы:\n\nМетка	Внешний вид	Цена	Примечания\n\nМоток бинта	9	10 $ / шт.	Вы можете продавать свои\n\nБинокль («Б»)		20 $	вещи и оружие Алексу Уилсону, но на 5 долларов дешевле их стоимости в его магазине.\n\nКеросиновый фонарь («Ф»)		20 $\n\nПримечание: Поставьте метки за купленные вещи и вычтите соответствующую сумму Примечание: Оружие продаётся без патронов. Все патроны распроданы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="По завершении покупок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Я решил опросить всех, кто находился перед пожаром в салуне. Вот, что они рассказали:\n\n- Я ездил в соседний городок за спичками, вернулся в разгар съёмки. Мне это не интересно, я коня у своего магазина привязал, и пошёл, как водится, в салун. Пока шёл, увидел, что контора шерифа горит. Я решил позвать ребят из салуна на помощь, а они только пожар увидели и врассыпную. Пришлось одному всё тушить, а потом конюх подоспел.\n\n- После хорошей выпивки вылез я из салуна. Стою, прислонившись к балке, и на солнышке греюсь, хочу домой, да ноги не слушаются, тут ко мне Джонни подходит, сынок мой. Давай, говорит, папаша, помогу домой дойти. Я вспомнил, что оружие на столе в салуне оставил. Пошли мы за кольтом, а из салуна все выбегают и кричат «Пожар!».\n\n- Поболтал я немного с Эшли и пошёл отца из салуна вытаскивать. А он тут как тут, на входе, только перебрал и идти не может. И кобура пустая. Я говорю, ты что, кольт, что ли пропил, а он только бормочет что-то. Пошли мы за кольтом, а навстречу мне весь салун выбегает. Первым Кларк бежит и кричит «Пожар! Пожар!». Тут-то мы все и дали дёру.\n\n- Не было абсолютно ничего странного. Сначала в бар зашёл Кларк и заказал виски на вынос, затем отец и сын Смиты вернулись за кольтом, затем Джек Хорнер заказал пиво. И когда мы впятером сидели в салуне, запахло горелым, и я собрала все заработанные за день деньги из ящика стола и побежала скорее прочь. А потом уже и пьянчуги прочухались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Опросить всех, кто находился около конюшни (время -1)"/>
				<Option Goto="100" Text="Не тратить больше время на разговоры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Я опрометью помчался по тропе, петлявшей меж скал. Позабыв об осторожности, я наступил на змею, и она, насмерть задавленная каблуком, последним мстительным выпадом ужалила меня в ногу, и я потерял сознание и рухнул рядом с ядовитой тварью.\n\nПримечание: Вы теряете 1 очко здоровья и 1 единицу времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Я углубился в заросли, выискивая индейца. Неожиданно я обнаружил, что окружён.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Когда я вернулся в город, по нему бегали встревоженные люди с оружием в руках. Всадник скакал по прерии, отдаляясь от городка, но почти у горизонта он развернулся и поскакал обратно. Горожане встретили его залпами из-за углов домов и из-за фургонов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Найти безопасное место и переждать перестрелку с всадником там"/>
				<Option Goto="88" Text="Попросить людей прекратить стрельбу и приблизиться к всаднику"/>
				<Option Goto="115" Text="Стрелять во всадника вместе с горожанами (условие: не менее 2 патронов)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Я решил опросить всех, кто находился вблизи конюшен. Вот, о чём они мне поведали:\n\n- Я пошёл набрать воды из колодца. Тут слышу, лошадки голосят. Они у меня умные, просто так ржать не станут, пусть даже рядом Торнеро щёлкает своим аппаратом. Подошёл, гляжу, Эшли пялится на стойла как ужаленная. Я спросил, что там, а она молча ушла. Зашёл, вижу, по конюшне ходит пьяный Клэй и бьёт лошадей доской по бокам. Я его вывел и пинка дал. Глаза поднял, гляжу, а контора шерифа полыхает!...\n\n- Полез под лавку за упавшей подковой, а нащупал бутылку самогона. И тут Гарри заходит. Как только увидел у меня бутылку, давай клянчить. Пришлось ему её отдать. Потом я собрал все подковы в мешок, пошёл отдавать Джимми, а на конюшне никого. Ну, я подковы оставил и пошёл Джимми в салуне искать. Его и там нет. И тут вдруг горелым запахло.\n\n- Кузнец нашёл в кузнице бутылку, выпили мы с ним, и он меня проводил домой. Гляжу, а в моём доме лошади пасутся и навоз кругом. Я взял первое, что под руку подвернулось и ну их выпроваживать. А тут конюх подбегает. Я ему говорю, зачем коней ко мне в дом напустил, а он меня коленом под зад. А потом круги перед глазами поплыли и дым чёрный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Опросить всех, кто посещал салун во время съёмки (время -1)"/>
				<Option Goto="100" Text="Не тратить время на разговоры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>97.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Если авторитет меньше 2"/>
				<Option Goto="91" Text="Если авторитет от 2 до 3"/>
				<Option Goto="126" Text="Если авторитет 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>- Для такого парня, как ты, - сказал конюх, - мне не жалко отдать и всех своих лошадей.\n\n- Мне хватит и одной, но хорошей, - улыбнулся ему я скромной улыбкой героя.\n\n- Тогда бери вот эту, не пожалеешь, - посоветовал Джимми, - Будет скакать как ветер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Поставьте метку «Л» («лошадь») и возвращайтесь на"/>
				<Option Goto="124" Text="Хотите вернуться в город или если хотите скакать по следу в одиночку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>- Питер Кларк, - сказал я - Это он убил моего отца, он же похитил Эшли Смит и увёл с собой, так как она знала что-то, что может обличить его и могла рассказать мне. Я знаю, куда он увёл Эшли и собираюсь следовать за ним. Кто со мной? (авторитет +1)\n\nПоиски Питера Кларка в Пёпл Хевен не увенчались успехом, что меня совсем не удивило.\n\nВ течение ближайшего времени был собран отряд из всех, кто желает поквитаться с Кларком. Таких оказалось больше половины населения города. В течение часа отряд был в сборе, и Джимми подготовил лошадей для всех членов этого отряда.\n\nПримечание: Поставьте метку «Л» (лошадь), если у вас её ещё нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>100.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Назвать людям имя преступника"/>
				<Option Goto="82" Text="(если есть метка «Торнеро») Зайти к Торнеро и узнать, проявил ли он фотографии"/>
				<Option Goto="89" Text="Попросить у Джима Стивенса ещё одну лошадь: если авторитет ниже 3"/>
				<Option Goto="98" Text="Иначе"/>
				<Option Goto="97" Text="Найти Алекса Уилсона и попросить его отпереть магазин"/>
				<Option Goto="111" Text="Обойти город в поисках следов Эшли и её похитителя"/>
				<Option Goto="113" Text="(Если вы ранены) Подлечиться у доктора Торнеро"/>
				<Option Goto="125" Text="Тщательно обследовать офис шерифа (только если нет пометки «Ж»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101"/>
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102"/>
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Жители захолустных городов легковерны. Через час после того, как было названо имя, свершился суд Линча над невиновным. Но хуже всего то, что наутро Эшли Смит и Рассел Хьюитт были найдены мёртвыми, а их убийца ускакал за сотни миль. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Я обошёл весь город в поисках следов, пока, наконец, не нашёл полузатоптанные следы узконосых ботинок похитителя и узких туфель Эшли. (время -1) Скорее всего, преступник подобрался к девушке сзади, вырвал у неё дерринджер и заставил идти за ним. В суматохе перестрелки никто не заметил, как они добрались до конюшни и ускакали из города. Следы подков вели из города прямо по пересохшей реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Идти по следу в одиночку"/>
				<Option Goto="100" Text="Вернуться в город для расследования или за помощью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Эшли Смит, певица из салуна, была единственной из женщин, отважившейся стрелять в Чёрного Всадника. Но когда стрельба кончилась, на том месте, где она стояла, остались лишь её дерринджер и браслет. Девушка считалась первой красавицей города (что не удивительно при его размере), и её исчезновение не могло не расстроить мужскую часть населения. Сын и отец Смиты подрядили на поиски полгорода. Барменша сказала, что час назад Эшли появилась на пороге салуна в ночной рубашке и сказала, что хочет поделиться чем-то важным с Алистером Хьюиттом. Не застав меня в салуне, она разозлилась.\n\n- Очевидно, девушку похитил тот, кто и убил отца и заставил всадника скакать, - сказал я.\n\n- И ты знаешь, кто это? Знаешь его имя? - спросили меня хором сразу несколько человек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="«Разумеется, знаю»"/>
				<Option Goto="100" Text="«Пока не знаю, но скоро выясню»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Армандо уложил меня на кровать, продезинфецировал рану и перетянул её жгутом. Через час он снял жгут и наложил обычную повязку.\n\n- Не хочу показаться бестактным, - сказал Армандо, - Но и бинты и лекарства имеют цену.\n\nВремя -1 за любое лечение. Деньги -10$ за каждую единицу здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Я выхватил оружие и углубился в заросли, выискивая индейца. Неожиданно для себя я обнаружил, что из чащи ко мне приближаются трое краснокожих.\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nЗа 1 ход		0 ярдов\n\nприближается  на 50 ярдов  Расстояние:	урон  100 ярдов	дальность\n\nЗа 1 ход приближается урон на 50 ярдов  Расстояние: 50 ярдов		0 ярдов дальность\n\nЗа 1 ход приближается на 50 ярдов	урон	0 ярдов дальность\n\nЕсли вы победили или убежали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Всадник неумолимо приближался к городу, а жители осыпали его градом пуль. Я могу поклясться, что и я попал ему в голову, но всадник даже не дрогнул. (патроны -1) Покачиваясь в седле, он мчался прямо на меня. У меня было время лишь на один выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Выстрелить всаднику точно в сердце"/>
				<Option Goto="120" Text="Выстрелить в лошадь под всадником"/>
				<Option Goto="88" Text="Не стрелять и рассмотреть всадника поближе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Я зажёг фонарь, и перестал быть невидимкой для укрывшихся в ущелье бандитов.\n\nРасстояние: 100 ярдов\n\nЗдоровье:\n\nпатроны\n\nЗдоровье:\n\nурон\n\n50-150 ярдов дальность\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 100 ярдов\n\nII111111	**\n\nпатроны урон\n\nРасстояние: 100 ярдов\n\nШИНН АА\n\nпатроны	урон\n\n0-100 ярдов дальность\n\n0-100 ярдов дальность</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если вы победили или убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Трудно было что-либо рассмотреть в бинокль в этом полумраке, но когда глаза окончательно привыкли к темноте, я увидел три лошади и трёх человек, спящих прямо на дне ущелья, подложив под головы сумки и сёдла. Лежащее рядом с ними оружие, деньги и странное место для ночлега выдавали в них скрывающихся от закона грабителей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Незаметно прокрасться мимо бандитов"/>
				<Option Goto="122" Text="Напасть на спящих бандитов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Двинувшись дальше, я увидел трёх человек, спящих прямо на дне ущелья на подбитых соломой матрасах. Лежащее рядом с ними оружие, деньги и странное место для ночлега выдавали в них скрывающихся от закона грабителей. К сожалению, я подобрался слишком близко, и бандиты вскочили на ноги и выхватили оружие. Лишь один из них имел неосторожность оставить оружие на дне сумки, и теперь судорожно рылся в ней.\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nищет кольт\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 0 ярдов\n\nIll) патроны	МД урон	50-150 ярдов дальность\n\nРасстояние: 0 ярдов\n\nIIIIIIII		0-100 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nРасстояние: 0 ярдов\n\nillllmi	М	0-100 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если вы победили или убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Я выстрелил всаднику в сердце, но это не возымело эффекта. Лошадь вздыбилась прямо передо мной, и копыта вскользь ударили меня по лицу. (патроны -1, ранения +1). В этот момент чья-то пуля попала в лошадь. Раненое животное жалобно заржало и помчалось прочь от города. В этот момент кто-то заметил, что исчезла Эшли Смит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вероятно, я был первым, кто догадался выстрелить в лошадь, а не во всадника. Раненое животное жалобно заржало и помчалось прочь от города, а горожане с уважением оглянулись на меня. В этот момент они заметили, что исчезла Эшли Смит. (патроны -1)\n\nВы получаете +1 очко авторитета</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Осторожно прокравшись мимо спящих бандитов, я двинулся вниз по ущелью. Внезапно я услышал позади выстрелы, в том самом месте, где я только что видел бандитов. Я выхватил оружие и насторожился, но стреляли явно не в меня. Не желая неприятностей, я не стал выяснять, что произошло, и осторожно двинулся дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Здоровье:\n\nспит\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\n50-150 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nм 0-100 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nспит\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\n1111 0-100 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nЕсли вы победили или убежали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если вы победили или убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Двинувшись по следу, отряд жителей Пёпл Хэвен проскакал по прерии, вдоль пересохшей реке около тринадцати миль. (время -1) Река-призрак уже не разливалась по равнине, а змеилась по крутым скалистым склонам. Здесь, на каменистой почве, следов было не разобрать. Река ветвилась на два русла, одно - то, по которому я шёл и второе, пробившее себе путь в узкой теснине, своды которой почти смыкаются между собой. Белоголовые сипы любопытно рассматривали незваных гостей с тенистых уступов. На дне теснины царил полумрак. Куда заманчивее выглядел залитый солнцем путь к истоку реки.\n\n- Эта теснина так же мрачна, как и история с Чёрным Всадником, - задумчиво проговорил Торнеро, - И если эти злодейства - дело рук Питера Кларка, думаю, в нём он и скрывается.\n\n- Вы нас угробишь своими предчувствиями, - прокричал Алекс Уилсон, и тем не менее, повернул коня. В теснине мы столкнулись нос к носу с укрывшимися там бандитами, однако наш отряд превосходил их численно, и с бандитами было покончено без потерь. Оставив их тела стервятникам, мы двинулись дальше, пока своды ущелья не сомкнулись , образуя пещеру. Члены отряда зажгли фонари и двинулись дальше...\n\nПримечание: Вы находите в ущелье схрон бандитов с деньгами и аммуницей. Поскольку деньги Вам больше не понадобятся, Вы забираете только бинты и динамитную шашку:\n\nВы получаете 5 мотков бинта\n\nоставьте 1 метку «Ш» (шашка)\n\nПримечание: В бою с бандитами вы получаете +1 очко к одному из навыков Оглушение и Уклонение, на ваше усмотрение. В этом бою вы не получаете ранений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Двинувшись по следу в одиночку, я пересёк прерию, идя по пересохшей реке около тринадцати миль. Река-призрак уже не разливалась по равнине, а змеилась по скалистым склонам. Здесь, на каменистой почве, следов было уже не разобрать. Забравшись на очередную гряду, я увидел, что река разветвляется здесь на два русла, одно - то, по которому я шёл и второе, пробившее себе путь в узкой теснине, своды которой почти смыкаются между собой. Белоголовые сипы жадно смотрели на меня сверху вниз с уступов. На дне теснины царил полумрак. Я уже проходил неподалёку от этого места в обратном направлении, и столкнулся здесь с бандитами и индейцами. Это зловещее место словно притягивает неприятности.. Гораздо заманчивее выглядел путь к истоку реки.\n\nПримечание: Если есть метка «Л», путь занял час (время -1), если её нет, (время -2)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Продолжить путь вверх по реке до самого истока"/>
				<Option Goto="129" Text="Повернуть и двигаться вниз по узкой теснине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Я долго разгребал обгорелые доски конторы шерифа, пока не добрался до люка, ведущего в подвал. Далеко не сразу булавка одержала победу над мудреным замком. Подвал не пострадал при пожаре. Он был полон чемоданов и свёртков. Среди свёртков нашёлся динамит и деньги отца. Чемоданы были в пыли, но на одном из них пыли было меньше. Я открыл его. Среди фолиантов и пожелтевших бумаг лежал потрёпанный журнал. На него я обратил особое внимание, ведь его заполнял человек, перебравший всю эту груду бумаг. Я бережно положил журнал за пазуху, вылез наверх и затворил люк.\n\nПримечание: время -1, вы получаете 150$\n\nПоставьте метку «Ж» (журнал)\n\nПоставьте 1 метку «Ш» (шашка)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Покинуть контору шерифа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>- Для тебя, парень, всё что угодно, - отозвался Алекс, и пошёл за ключом от магазина.\n\nК сожалению, патроны в магазине закончились накануне перестрелки с призраком, зато Алекс снизил для вас цены на многие свои товары из особого уважения ко мне.\n\nОружие:\n\nМетка	Внешний вид	Боезаря			д	Урон	Дальность	Зарядка	Цена\n\nДерринджер  («Д»)		1				0-50 ярдов	1 ход	0 $\n\nКольт («К»)		IIII Illi III			I А4	0-100  ярдов	1 ход	15 $\n\nВинчестер  («В»)		II		.11	м*	50-150 ярдов	2 хода	30 $\n\nШашка динамита («Ш»)	Я		0			только  50 ярдов	1 ход (фитиль)	25 $\n\nПолезные предметы:\n\nМетка	Внешний вид	Цена	Примечания\n\nМоток бинта	9	5 $ / шт.	Вы можете продавать свои\n\nБинокль («Б»)		10 $	вещи и оружие Алексу Уилсону, но на 5 долларов дешевле их стоимости в его магазине.\n\nКеросиновый фонарь («Ф»)		10 $\n\nПримечание: Поставьте метки за купленные вещи и вычтите соответствующую сумму Примечание: Оружие продаётся без патронов. Все патроны распроданы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="По завершении покупок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>- А не больно ли много ты захотел? - проворчал Алекс, - Ночью я магазин не открою. Во всяком случае, не для тебя! А теперь проваливай прочь с глаз моих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Добравшись до истока реки, я попал на открытое всем ветрам плоскогорье, где мне было совершенно нечего делать. Вспомнив слова песни, я понял, что сбился с пути, и вернулся к той зловещей теснине. Так или иначе, слова песни указывают на неё. Примечание: Если есть метка «Л», вы потеряли 2 часа (время -2), если её нет, (время -4)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>По мере того, как я спускался вниз по каменистому дну теснины, под его сводами становилось всё темнее. Идти по скользким камням было тяжело, и казалось, что я прошёл по нему уже добрую милю, хотя я прекрасно знал, что не прошёл и ста ярдов. Слабый ветерок донёс до меня снизу отголоски человеческого храпа, но я не был уверен, что это не были искажённые очертаниями ущелья звуки ветра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Если есть метка «Ф», вы можете включить фонарь и осмотреться"/>
				<Option Goto="117" Text="Если есть метка «Б», можно попробовать рассмотреть низ ущелья в бинокль"/>
				<Option Goto="118" Text="Двигаться дальше, не пользуясь фонарём и биноклем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Примечание: Вы находите в ущелье схрон бандитов с деньгами и аммуницей. Поскольку деньги Вам больше не понадобятся, Вы забираете только бинты и динамитную шашку:\n\nВы получаете 5 мотков бинта\n\nПоставьте 1 метку «Ш» (шашка)\n\nКогда смолкли выстрелы, я услышал стук копыт, отдающийся эхом от сводов ущелья. Вскоре со мной поравнялось более десятка всадников. К счастью, это были не бандиты, а хорошо мне знакомые жители Пёпл Хэвен. Впереди других скакал Алекс Уилсон. Встреча со мной была большим сюрпризом для горожан.\n\n- Алистер Хьюитт, вот это да! - воскликнул Алекс, - А ты-то тут что делаешь?\n\n- Я ищу Питера Кларка, а сами-то вы что здесь делаете?\n\n- И мы тоже ищем этого ублюдка, - отозвался Джимми, - Мы не нашли его в городе, и поняли, что это он Эшли похитил. Мы скакали по его следу от самого города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>- Смотрите-ка, это же наша Эшли, - произнёс Джимми, когда его факел выхватил из темноты безжизненное тело девушки с огромной дырой в груди.\n\nЖители городка остановились и грустно сняли шляпы.\n\nДальнейшие поиски обнаружили и тело моего отца, не того всадника, который наводил ужас на Пёпл Хэвен, а настоящего отца, который был бы ещё жив, если бы я не пришёл слишком поздно. Что же касается их убийцы, он скакал прочь во весь опор, унося с собой во вьючных мешках несметные богатства Ягуаровой Скалы. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Вы пошли в коридор слева, углубляясь во мрак. Внезапно пол выскользнул у Вас из-под ног, и Вы полетели в неожиданно разверзшуюся под ногами темноту. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Несмотря на то, что почти у всех были факелы, мгла окружила нас кольцом, и целая армия теней плясала на полу и стенах пещеры. Идя вслед за горожанами, я терялся в догадках, что же сделает Питер Кларк при виде такой толпы. Он, наверняка, ожидал, что я приду один, и теперь его ждёт сюрприз. Стоило вспомнить о кузнеце, как свет факелов выхватил его лицо из тьмы. На нём не было и тени удивления. Руки Кларка, сжатые в кулаки, были подняты над головой, а рядом с кузнецом стояла Эшли Смит, живая и невредимая.\n\n- Напрасно ты сдался, - сказал Уилсон, - Это тебе не поможет. Мы всё равно тебя повесим.\n\n- А кто тебе сказал, что я сдаюсь, - пожал плечами Кларк, когда наручники защёлкнулись на его запястьях, - Я пришёл предложить вам мои условия.\n\nЭта реплика вызвала хохот, который, впрочем, умолк, когда Кларк разжал кулаки. Его ладони были полны золотых монет. Кузнец приложил одну из них к груди Алекса, как звезду шерифа. Затем он прошёл вдоль оторопевших горожан, и каждому дал по монете.\n\n- Я надеюсь, что шериф Уилсон примет верное решение - заявил он, - В этой пещере столько золота, что любой из вас сможет купить весь этот штат. Эшли мне больше не нужна, пусть отец её забирает. Мне нужен Алистер Хьюитт, - все взгляды устремились на меня, - Перед вами человек, который приведёт нас к сокровищам. Если, конечно, он не хочет умереть. Он подскажет, как открыть сокровищницу, а вот это поможет ему до неё добраться, - Он протянул мне прутик с сечением в виде солнца, очевидно, какой-то ключ. Тем временем, многие уже опустили оружие. Алекс подумал и снял с Кларка наручники.\n\n- Идёмте же, - сказала Эшли, - Слушайте Пита - и мы все будем богаты..., - девушка повернулась ко мне, - Эй, Алистер. Когда я увидела, как Кларк лезет через конюшню к задней двери конторы шерифа, он тоже меня увидел. И тогда он мне рассказал о сокровищах, и предложил долю. или пулю, если кому сболтну. Но это меня не остановило. Я хотела рассказать всё тебе, Алистер, и вместе с тобой прикончить Пита и забрать сокровища. Хоть ты и малохольный, но я в тебя поверила. Но ты где-то шлялся, пока Кларк подкараулил меня возле салуна. Я провела несколько ужасных часов здесь, под землей. Всё из-за тебя, Алистер, из-за того, что я на тебя понадеялась. И мне не будет жаль, даже если они тебя убьют. Так что же, парни? Долго мы ещё будем тут торчать?\n\nПервым, кто первым направил оружие на меня, был конюх Джимми Стивенс.\n\n- Прости, Алистер, - сказал он, взводя курок, - Но у меня семья, и я хочу ей лучшей жизни.\n\nЧто-то подсказало мне, что ещё миг - и примеру конюха последуют все. Я протянул ему своё оружие, а затем резко ударил его рукояткой в челюсть и бросился прочь из пещеры.\n\n- Ну что же вы все встали, как истуканы?! - вопил Кларк, - Или вам не нужно золото?!\n\nПробежав вдоль скалы, я нашёл груду валунов и нырнул за неё. Подумать только! Один вид золота заставил их всех потерять человеческий облик. Выходя из пещеры и жадно озираясь, горожане разбредались в разных направлениях. Кларку я нужен живым, но эти могут и убить. Сам кузнец держался поодаль. Его хриплый голос эхом отдавался от скал:\n\n- Ищите его, он не мог далеко уйти! Я даже уверен, что он меня слышит! Эй, Алистер!!! Знаешь, где сейчас твой отец? Он заперт там, в душной каменной гробнице без воздуха! Скоро он испустит дух. Ты можешь прятаться хоть вечно, но у него столько времени нет!\n\nПримечание: Поставьте себе обратно 12 очков времени. Они символизируют 12 минут.\n\nПримечание: Бинтуя раны между боями, Вы теряете 1 минуту на 1 перевязку (время -1).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Сдаться Питеру Кларку"/>
				<Option Goto="144" Text="Добраться до пещеры и освободить отца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Снова наступила тишина, и пришло время лезть в пасть ягуара. Я полез на четвереньках по тесному проходу, не зажигая фонаря, пока не очутился в большом и просторном подземном зале, где я смог встать во весь рост. В дальнем конце зала была щель в форме солнца, из которой лился слабый свет. Помещение наполнял тошнотворный сладковатый запах. Один раз мне пришлось побывать в морге Сан-Франциско. Там пахло именно так.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Зажечь фонарь и осмотреться (только если есть метка «Ф»)"/>
				<Option Goto="145" Text="Не зажигая фонаря, подойти к отверстию в стене"/>
				<Option Goto="148" Text="Простучать все стены в поисках других подземных помещений"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Звуки выстрелов привлекли внимание, и в мою сторону бросились Стивенс и Уилсон.\n\nДжимми Стивенс\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\n0-50 ярдов\n\nпатроны	урон дальность\n\nАлекс Уилсон\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nпатроны\n\nм\n\nурон\n\n0-100\n\nярдов дальность\n\nПримечание: бежать нельзя, перестрелка займёт минуту (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Джимми Стивенс *	Здоровье:		Расстояние: 100 ярдов\n\n1  не видит Вас	0-50 ярдов  патроны	урон	дальность\n\nАлекс Уилсон *  не видит Вас	Здоровье:		Расстояние: 100 ярдов  Illi Il II II	Ы	я-д00  патроны	урон	дальность\n\nПримечание: бежать нельзя, перестрелка займёт минуту (время -1)\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>В тени от утёса я прокрался к пещере, пока Алекс и Джим разговаривали. (время -2)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Двигаясь вдоль стены во мраке пещеры, я добрался до той самой головы ягуара. Возле неё\n\nспиной к спине стояли сын и отец Смиты. Позиция, которую выбрали они, не оставляла надежд обойти их. Однако густой мрак позволил мне напасть на них внезапно.\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nДжон Смит младший\n\nЗдоровье:\n\nI I I I I I I I I I	УРон\n\nпатроны урон\n\n0-100 ярдов дальность\n\n50-150 ярдов дальность\n\nДжон Смит старший\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nIHI	А*\n\nпатроны	урон - урон\n\n0-100 ярдов дальность 0 ярдов дальность\n\nПримечание: бежать нельзя, перестрелка займёт минуту (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Если Вы победили, подняв шум"/>
				<Option Goto="134" Text="Если Вы победили, и не раздался ни один выстрел, кроме выстрелов дерринджера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>На выстрелы в пещеру сбежались люди. Трое бежали впереди, ещё один отстал от других.\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\niCCi.	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон дальность\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nурон\n\n0 ярдов дальность\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 150 ярдов\n\nII II II II II	м\n\nпатроны	урон\n\n0-100 ярдов дальность\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\n>	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон дальность</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если вы победили (время -1)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Я зажёг фонарь и осмотрелся. Зал был около восьми ярдов в высоту. На стене слева вырезано изображение ягуара. Пол выложен ровными прямоугольными плитами. В стене напротив меня пробито отверстие в форме солнца. А слева - ещё четыре круглых отверстия, образующих углы квадрата на высоте груди, в точности там, где у вырезанного на стене ягуара располагались зрачки и нижние клыки. Всё это я разглядывал недолго, в дальнейшем всё моё внимание приковало тело Чёрного Всадника в середине зала - прямо напротив четырёх отверстий. Именно оно распространяло запах. Одежда покрыта землёй, половина головы отсутствует, тело изуродовано бесчисленными дырами от пуль. Я присмотрелся к тому, что осталось от лица убитого, и понял, что это не мой отец. Я видел этого человека на фотографии, его, кажется, зовут Джеком Хорнером...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Ползти по полу до противоположного конца комнаты"/>
				<Option Goto="143" Text="Посмотреть, что есть по поводу этой комнаты в журнале (если есть метка «Ж»)"/>
				<Option Goto="145" Text="Взять полученный от Кларка ключ и вставить в отверстие в форме солнца"/>
				<Option Goto="147" Text="Обследовать четыре отверстия, образующие квадрат"/>
				<Option Goto="148" Text="Простучать все стены в поисках других подземных помещений"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Разделавшись с этими двоими, я приблизился к пещере настолько тихо, насколько это возможно. Неподалёку от входа разговаривали Джимми Стивенс и Алекс Уилсон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Атаковать собеседников"/>
				<Option Goto="137" Text="Проползти мимо них вглубь пещеры по-пластунски"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Я дополз до двери, не обращая внимания на свист стрел над головой. Ключ легко вошёл в отверстие, и плита поползла вверх. Я оказался в тесном туннеле, который ветвился на два прохода. В начале правого на полу стоял горящий фонарь и освещал коридор. Сначала это показалось чем-то сверхъестественным, но потом я понял, что его оставил здесь Питер Кларк. За стоящим на полу фонарём начинается яма, обойти которую можно только идя вдоль стены боком. Один неосторожный шаг - и окажешься на дне ямы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Идти по тёмному коридору слева"/>
				<Option Goto="150" Text="Идти по освещённому коридору справа, обходя яму с шипами"/>
				<Option Goto="146" Text="Посмотреть, что есть по поводу этого тоннеля в журнале (если есть метка «Ж»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Я листал журнал, пока не нашёл описание комнаты, где нахожусь. Рядом с изображением четырёх отверстий было написано «стреломёт», а рядом с изображением одиночного отверстия в форме солнца было написано «нужен ключ». (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Голос Кларка становился тише, пока он в сопровождении толпы двинулся в ложном направлении. Однако не все горожане последовали за ним. Двое мужчин, имён которых я не знал, двинулись в другую сторону. Они не видели меня, но неумолимо приближались с каждым шагом. Скоро груда валунов перестанет быть надёжным укрытием.\n\nПримечание: многое будет зависеть от того, много ли шума Вы поднимете. Тихо стреляет только дерринджер. Не забывайте про оглушение противников и метание ножа.\n\nне видит Вас\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов\n\nmi 4\n\nпатроны	урон\n\n0-50 ярдов дальность\n\nне видит Вас\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 100 ярдов\n\n11Ш11\n\nпатроны\n\n50-200 ярдов\n\nурон дальность\n\nПримечание: бежать нельзя, перестрелка займёт минуту (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если Вы победили, и не раздался ни один выстрел, кроме как из дерринджера"/>
				<Option Goto="135" Text="Если Вы победили, подняв шум"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Вы сделали несколько уверенных шагов вперёд, но как только Вы достигли середины комнаты, плита под Вашей ногой сдвинулась и две острых стрелы со свистом вылетели откуда-то слева и пронзили Вам грудь и шею. Ещё две пролетели перед Вами и гулко ударились в стену. Смерть наступила мгновенно. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Я листал журнал, пока не нашёл комментарий, который был весьма лаконичен: «Правый коридор. Боком вдоль левой стены.» (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы подошли вплотную к четырём странным отверстиям и осторожно засунули руку в одно из них. Вы сразу же задели что-то тонкое и элластичное, напоминающее струну. В тот же момент что-то вылетело из стены и вонзилось прямо Вам в глаз. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Я методично простукивал стены, плавно смещаясь вдоль стены, пока не дошёл до четырёх отвестий, где звук стал из глухого звонким. Мне даже показалось, что в стене от ударов моего кулака дёргаются какие-то тонкие струны. Во всяком случае, там что-то вибрировало. Я нащупал в стене четыре отверстия, образующих квадрат. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Продолжать двигаться вдоль стены в сторону источника света"/>
				<Option Goto="147" Text="Просунуть руку внутрь одного из отверстий в стене"/>
				<Option Goto="140" Text="(только если есть метка «Ф») Зажечь фонарь и осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Подняв руки над головой, Вы вышли к толпе, и с этого момента Ваша судьба больше не принадлежала Вам. Начались поиски сокровищ. Не важно, как Вам удалось провести жителей Пёпл Хэвен по древнему подземелью и открыть сокровищницу, но как только Вы это сделали, Вы стали больше не нужны Кларку, и он избавился и от Вас и от Вашего отца. Что тут сказать, опасно было полагаться на милость убийцы. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Я двинулся по коридору, торопливо, но осторожно обходя яму. Холодные острия шипов бесстрастно смотрели на меня с её дна. Они напоминали о страшной и безвестной гибели, которая может настичь в любом месте этого мрачного подземелья. Больше всего меня страшила не быстрая смерть от пуль пёплхэвенских сорвиголов, а гибель от давно забытых и изживших смысл своего существования орудий смерти, расставленных строителями древней гробницы. Мне снова вспомнилась песня, услышанная в салуне:\n\nГде стрелы летят, где пронзают шипы, мне нужно не сбиться с заветной тропы... Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен...\n\nЧто ж, это понятно, но для чего же тогда в песне ещё один куплет?\n\nКогда девять тысяч погибнут в бою,\n\nЛишь трое, вернувшись, их всех отпоют.\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nПожалуй, ничего хорошего он мне не сулит. Но о какой именно опасности он предупреждает? Я не имел даже приблизительного представления об этом... Однако, без сомнения, моя догадка была верна: песня это ключ. Трудно представить себе, кто, когда и для чего превратил напутствие искателю сокровищ в стих, пусть даже и поэт он весьма неважный. Однако ясно, что эти слова пережили уже не одно поколение. Песни живут намного дольше людей, особенно, народные. Страшно подумать, что если хотя бы одна строчка дошла до меня в искажённом виде, это всё погубит. Тем временем, проход расширился, и впереди появился новый зал, ещё больше предыдущего. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Я кричал около минуты, но ответом был всё тот же сдавленный гул. После многочисленных тщетных попыток я сорвал голос и понял, что это бесполезно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Настучать сообщение азбукой Морзе"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Я часто вспоминал отца, и воспоминания о нём кружились в голове, как картинки в калейдоскопе. Но до чего же трудно что-либо припомнить в критический момент! Я помнил, что в детстве отец брал меня с собой на охоту в леса Орегона, и мы видели след зайца, на лапе которого недоставало одного пальца. Но помнит ли он это, ведь столько лет прошло, и все эти годы от забивал себе голову несметным числом археологических фактов. Что-то посвежее? Да например, то же письмо. В голове крутилась ужасно нелепая фраза из письма «окажут огромную услугу истории». Что ещё? Он, когда злился, часто говорил обо мне другим «наша принцесса Элис», я был его убить за это готов. Не называл ли он меня так в Пёпл Хэвен? И ещё он носил мамину брошь в кармане пиджака после её смерти и часто доставал и смотрел не неё, иногда даже на кафедре во время лекций. Брошь исчезла вместе с отцом, когда он уехал в Пёпл Хэвен. Некогда думать. Пора решать! Какое же сообщение настучать, чтобы он понял, что это могу знать только я?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Заяц без пальца"/>
				<Option Goto="163" Text="Услуга истории"/>
				<Option Goto="166" Text="Принцесса Элис"/>
				<Option Goto="169" Text="Брошь в кармане"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Я раскрыл журнал и принялся быстро перелистывать его в поисках изображений, похожих на причудливые знаки, начертанные на шестнадцати колоннах. Я нашёл их в самом конце, в справочной части журнала. Заголовок гласил «Нумерация ацтеков»:\n\nПримечание: Вы потеряли 1 минуту на изучение журнала (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Пролистать журнал более внимательно"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на изучение журнала"/>
				<Option Goto="170" Text="Если у Вас остались незатраченные очки времени"/>
				<Option Goto="156" Text="Если Вы затратили все 12 минут времени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Я сформулировал в голове подходящее сообщение и принялся стучать по камню:\n\n- Я твой сын как её открыть\n\nПоследовала долгая и мучительная пауза, и когда я уже не ожидал получить ответа, изнутри раздались чуть слышные гулкие удары по камню, наносимые ослабевшей рукой:\n\n- ГО... РИ... в... АДУ... КЛА...РК\n\nИз-за слабости моего отца на эти короткие переговоры ушло целых две минуты, и, я уверен, на это ушло немало тех сил, которые ещё остались у отца. Неудивительно, что он не поверил. Откуда мне здесь взяться. Но ведь есть же вещи, что знаю только я и отец...\n\nПримечание: Вы потеряли две минуты на переговоры (время -2)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать докричаться до отца"/>
				<Option Goto="152" Text="Доказать что Вы это Вы при помощи азбуки Морзе"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Говорят, что между близкими людьми есть связь, шестое чувство, подсказывающее, что что-то не так. Все рецепторы затрубили во мне тревогу. Непостижимым образом я понял, что мой отец только что задохнулся. Его больше нет в живых. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Я подошёл к каменной колонне, из-за которой доносился слабеющий стон отца.\n\n- Папа, это я! - прокричал я, - Я тебя вытащу! Скажи мне, как открыть эту гробницу?!\n\nОтец что-то ответил, он даже, возможно, отвечал сейчас на мой вопрос, но я слышал лишь прерывистый звук, похожий на стон или гул. Я не смог разобрать ни единого слова.\n\nМеня посетила идея, удачная или не очень, воспользоваться азбукой Морзе. В инженерном училище нам преподавали морзянку, хотя я и помнил её нетвёрдо. Но мой отец археолог, а не инженер. По правде сказать, я понятия не имел, знает ли он морзянку. Вообще, он любознателен и изучал многие вещи, вовсе не касающиеся его специальности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать докричаться до отца"/>
				<Option Goto="155" Text="Настучать сообщение азбукой Морзе"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>В зале было шестнадцать колонн. Я мысленно разделил их на четыре группы. Барельефы на них были массивными, но их можно сдвинуть с места в одиночку. Отец, судя по звукам, находился под крайней левой колонной восточной группы. На колоннах выбиты иероглифы, похожие на очки на игральных костях или знаки на карте.\n\nСеверная группа:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="182" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="183" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="184" Text="Выдвинуть">
					<Text>Западная группа:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="185" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="186" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="187" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="188" Text="Выдвинуть">
					<Text>Южная группа:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="189" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="190" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="191" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="192" Text="Выдвинуть">
					<Text>Восточная группа:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="193" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="194" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="195" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="196" Text="Выдвинуть"/>
				<Option Goto="170" Text="Подумать ещё немного и ничего не трогпть"/>
				<Option Goto="210" Text="Проштудировать журнал отца и найти упоминания о том, как открыть гробницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Я достал бинокль и напряг зрение, стараясь рассмотреть при столь убогом освещении верхний конец верёвки. Верёвка от ящика и противовеса проходила над наклонной доской сорока ярдами выше меня. Доска была достаточно широкой, чтобы на неё встал ящик. Ещё одна верёвка была привязана к крышке, чтобы Кларк мог снимать крышку с ящика на расстоянии и сразу же видеть, что внутри. Предусмотрительный мерзавец!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>- Маска у меня, Кларк! - прокричал я, - Опускай скорее свой ящик!\n\n- Да неужели?! - засмеялся Кларк, и верёвка с ящиком медленно поползла вниз. Я рассчитал, что верёвка с ящиком идёт снизу вверх около минуты. Фитиль шашки динамита горит около пятнадцати секунд, но если удлинить его, привязав к нему добротный моток бинта, я смогу заставить его гореть больше минуты. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Загрузить в ящик золотую маску воина-ягуара (только если есть метка «М»)"/>
				<Option Goto="172" Text="Загрузить зажжёную шашку динамита (только если есть шашка и бинт)"/>
				<Option Goto="173" Text="Залезть в ящик самому и приготовить оружие"/>
				<Option Goto="174" Text="Отправить наверх пустой ящик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Я быстро настучал «ЗАЯЦ БЕЗ ПАЛЬЦА» и выждал с минуту, но ответа так и не последовало. «Не помнит», подумал я, «Или не может больше стучать?» (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Услуга истории"/>
				<Option Goto="166" Text="Принцесса элис"/>
				<Option Goto="169" Text="Брошь в кармане"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>- ЧТО ЭТО, - настучал я\n\n- З...А....М....О....К.... И - ответные стуки стали ещё более прерывистыми, и\n\nсмокли на шестой букве. Меня посетила ужасная мысль о том, что я вымотал отца своей морзянкой, и он обессилел и потерял сознание, если не того хуже... В любом случае, я решил Не тратить больше время на попытки перестукивания (время -2)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Я быстро настучал «УСЛУГА ИСТОРИИ» и выждал с минуту, но ответа так и не последовало. Я и сам-то не помню, какие фразы использую в своих письмах. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Заяц без пальца"/>
				<Option Goto="166" Text="Принцесса элис"/>
				<Option Goto="169" Text="Брошь в кармане"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы выдвинули каменный барельеф, и из-за неё вылез бледный и измученный человек, в котором трудно было узнать вашего отца, и жадно втянул воздух лёгкими.\n\n- Алистер! - прохрипел он, прежде чем Вы успели предупредить его об опасности.\n\nЭто не укрылось от ушей Кларка, и он молниеносно наклонился над разломом и выстрелил в голову Вам, а затем и Вашему отцу. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Я уцепился за верёвку с ящиком, и она начала медленно опускаться вниз. Через минуту я достиг уровня пола и спрыгнул, а ящик медленно пополз наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>- Принцесса Элис, - настучал я. Казалось, пауза продлилась вечно, но вскоре раздался стук. Ответ был на удивление несуразным: «ДЕВЯТЬ ТЫСЯЧ. ТРИ.» (время -2)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Настучать уточняющий вопрос"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>167.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Если у Вас нет метки «Кларк»"/>
				<Option Goto="197" Text="Если у Вас есть метка «Кларк»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Я рассмотрел отца, когда он вышел на свет. Это был бледный и измождённый человек, которого трудно было узнать. Подхватив его под руку, я двинулся к выходу из пещеры, осторожно обходя уже известные мне ловушки. Излишне будет говорить, что при этой долгожданной встрече я чувствовал, словно и сам я заново родился. По пути я очень кратко поведал отцу обо всём, что произошло. У входа в пещеру мы столкнулись с вооружённой толпой горожан. Они обступили нас плотным кольцом.\n\n- Будь я п-проклят, если ты не наш шериф! - вскричал Гарри Клэй, - Но ты же м-м-мёртв!\n\n- Я ж-ж-жив, - передразнил отец дрожащего то ли от страха, то ли от похмелья Клэя, голос у отца всё ещё был измождённым, но в нём уже чувствовался былой задор, - Кларк держал меня тут взаперти, пока он убил Джека Хорнера и посадил его труп на моего коня.\n\nГолос отца произвёл на толпу эффект: все разом убрали оружие в кобуры как по команде.\n\n- Скажи, Расс, а сколько там, всё-таки, внутри золота? - деловито спросила Эшли.\n\n- Ни монеты! - ответил отец, - Начнём с того, что Кларк вас всех облапошил, - с этими словами он вытащил у стоящего рядом с ним Гарри Клэя из рук золотую монету, вложил её между зубов, потянул вниз, и... монета согнулась надвое.\n\n- А голова эта у входа в пещеру и рисунки там всякие? - спросила озадаченная Эшли.\n\n- А что голова? Какие он формы для подков делал! А ружья! Ну а пока бы вы тут искали золото, Кларк вернулся бы в пустой город, обчистил бы ваши дома и уехал бы восвояси.\n\n- Но зачем тогда., - произнёс было доктор и осёкся, увидев, как отец ему подмигивает.\n\n«Как говорят, умный промолчит, дурак не догадается», - скороговоркой и вполголоса произнёс отец, незаметно кладя в карман отобранную у Клэя монету. Она была такой же ровной и плоской, как и раньше. «Я же сказал, на удачу», - шепнул он мне. Так фокус с подменой монеты спас гробницу от верного расхищения и сохранил её для истории.\n\n- Что с самим Кларком, шериф? - спросил Клэй, ведя кузнеца с заломленными руками.\n\n- Судить, разумеется, - сказал отец, - Ты и Джо, посадите его на коня, свяжите и в город.\n\n- Я буду его конвоиром вместо этих двоих, - сказал я и, в ответ на удивлённый взгляд отца, добавил, - Я хочу хотя бы попытаться понять, что заставило простого кузнеца, которого ты считал своим другом, всё это совершить...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Я быстро настучал «БРОШЬ В КАРМАНЕ» и выждал, но ответа не было... (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Заяц без пальца"/>
				<Option Goto="163" Text="Услуга истории"/>
				<Option Goto="166" Text="Принцесса Элис"/>
				<Option Goto="154" Text="Не тратить больше время на попытки поговорить с отцом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>170.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Поискать разгадку тайны в журнале отца (Если есть метка «Ж»)"/>
				<Option Goto="157" Text="Попытаться поговорить с отцом через стену"/>
				<Option Goto="158" Text="Осмотреть зал и подумать над разгадкой тайны"/>
				<Option Goto="159" Text="Рассмотреть в бинокль верхний конец верёвки Кларка (Если есть метка «Б»)"/>
				<Option Goto="160" Text="Крикнуть Кларку, чтобы он опустил свой ящик до уровня пола"/>
				<Option Goto="167" Text="Выдвинуть барельеф, из-под которого раздаётся стон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Положив маску в ящик, я крикнул «Тяни!», и верёвка медленно поползла наверх. Крышка слетела с ящика, влекомая другой верёвкой. Когда Кларк увидел маску, из разлома раздался вопль животного восторга. Через пару секунд из разлома вылетела вниз шашка динамита и приземлилась в выхода в тоннель, отрезав единственный путь из гробницы.\n\n- Вы оба больше мне не нужны, - радостно прокричал бросивший её Кларк.\n\nОтпущенная верёвка с ящиком медленно поползла наверх под тяжестью противовеса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Залечь на пол в дальний от точки падения шашки угол"/>
				<Option Goto="176" Text="Взяться за конец верёвки с ящиком, чтобы противовес вынес Вас наверх"/>
				<Option Goto="177" Text="Выдвинуть барельеф под одной из колонн и укрыться в нише"/>
				<Option Goto="178" Text="Подбежать к динамитной шашке и обхватить фитиль ладонью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Удлинив фитиль при помощи бинта и положив видоизменённую столь нехитрым способом шашку в ящик, я крикнул «Тяни!». Ящик, медленно покачиваясь, пополз наверх, и я рассчитал, что снизу вверх ящик тоже идёт минуту. Затем ящик, перевернувшись, приземлился торцом вниз на доску и Кларк верёвкой сорвал с него крышку:\n\n- Какого дья...! - раздалось наверху. Прогремел взрыв, и всё смолкло... Только тяжёлая пыль просыпалась через дыру на дно древней пещеры. Кларк стоял близко к месту взрыва. Может, он и выжил, благодаря трюку с двумя верёвками, но уж точно был оглушён.\n\nПримечание: поставьте метку «Кларк», поскольку Вы оглушили Кларка (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Забравшись внутрь ящика, я крикнул «Тяни!» и накрылся крышкой. Ящик пополз наверх.\n\n- Ох и тяжёлая! - раздалось откуда-то сверху, - Ты что, всего воина в ящик погрузил?\n\nЯщик перевернулся, и крышка отлетела в сторону. Быстро вскочив на ноги, я выстрелил. Пуля вонзилась Кларку в живот, он обмяк и потерял сознание. Теперь пора спасать отца. Но сначала бы ещё самому спастись: отпущенная Кларком верёвка скользила в обратную сторону. Ясно, что камень-противовес тяжелее ящика, и этот конец идёт вниз быстрее.\n\nПримечание: поставьте метку «Кларк» (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Спуститься вниз, уцепившись за конец верёвки с ящиком (время -1)"/>
				<Option Goto="170" Text="Спуститься вниз, уцепившись за конец верёвки с камнем-противовесом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Я изобразил, что кладу что-то в ящик, а затем крикнул «Тяни!». Ящик пополз наверх, и я рассчитал, что снизу вверх ящик тоже идёт минуту. Затем ящик, перевернувшись, приземлился торцом вниз на доску и Кларк верёвкой сорвал с него крышку:\n\n- Ты так больше не шути! - прокричал он свирепо, а затем, не высовываясь, набросил крышку обратно на ящик и чуть потряс верёвку. Крышка встала в пазы. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы бросились на пол, но это не спасло Вас от ударной волны. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вы взялись за ящик, но Ваш вес вместе с ящиком превысил вес камня, и Ваш конец верёвки пошёл вниз. Повиснув на одной руке, Вы срезали ящик. Верёвка больше не опускалась, но и не поднималась, Вы зависли в трёх ярдах над полом. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы потянули на себя один из барельефов и нырнули за неё, как только между ней и стеной образовалась достаточная для этого щель. Но вот беда: мощности взрывной волны вполне хватило, чтобы барельеф раздавил Вас под своим весом. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Подбежав к динамитной шашке, я погасил пальцами фитиль. Настало время уходить, пока Кларк не разобрался, что к чему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>