<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Песнь Ягуаровой Скалы</Title>
			<Author>Андрей Тишин, 2014</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, System, Option, Continue" Value="884728"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Глава 1. Под покровом пурпурного неба\n\nВ небе горела заря, и под покровом жаркого пурпурного неба всё казалось отлитым из меди. Я брёл, ведя коня под уздцы, по руслу пересохшей реки глубиной в семьдесят дюймов. Солнце медленно уползало за скалы. Прерия лежала передо мной во всём своём величии и однообразии. Вокруг не было ни городка. Тишина была звонкой и гнетущей и нагоняла на меня тоску, но я успокаивал себя тем, что скоро отыщу отца и вернусь в Сан-Франциско. Я и подумать не мог, что здесь мне предстоит столкнуться с бандитами и индейцами, провести расследование, спасти несколько жизней и найти древнее золото...\n\nКто я такой, спросите? Теперь и сам не знаю: Дикий Запад сделал меня другим. Но тогда я был студентом, не успевшим ещё получить диплом инженера. Мать умерла при родах, а братьев и сестёр у меня нет. Надо ли говорить, что исчезновение отца стало для меня катастрофой. Мой отец, Рассел Хьюитт, сочетал в себе учёного и искателя приключений. Недавно он стал заслуженным профессором и получил кафедру археологии. Всё своё время он посвящал изучению месоамериканских цивилизаций, а потом просто исчез без единого слова, и только через три года я получил от него одно короткое письмо:\n\n«Дорогой Алистер, я пишу тебе с тем, чтобы сообщить, что жив и служу шерифом в городе Пёпл Хэвен. Я близок к раскрытию тайны гробницы Воина-Ягуара. Это был великий полководец ацтеков, и в его гробнице скрыты артефакты, которые окажут огромную услугу истории. К несчастью, для многих это лишь куски золота. Возможно, мне придется погибнуть из-за них, но если такова воля Всевышнего, я хочу быть погребённым вблизи той тайны, на раскрытие которой потратил часть своей жизни. Искренне твой, отец.»\n\nПёпл Хэвен я нашёл лишь на очень подробной карте. Это захудалое поселение у границы с Мексикой. Поезд дошёл лишь до Эль-Пасо, где я купил коня и продолжил путь верхом.\n\nВид двух приближающихся всадников оторвал меня от воспоминаний. Один скакал впереди и звал на помощь, а другой, наставив на него два дерриджера, кричал ему «Не маши руками, идиот!». Они уже были совсем близко от меня. Убегающий своими резкими движениями не давал мне возможности прицелиться в преследователя.\n\nУ вас есть «Д» (дерринджер), 4 патрона в стволе и 2 запасных\n\nУ вас есть «Л» (лошадь)\n\nУ вас также есть 3 бинта</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Обойти убегающего и наставить дуло на грабителя"/>
				<Option Goto="12" Text="Пришпорить коня и скакать в сторону Пёпл Хэвен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если вы победили (авторитет +2)"/>
				<Option Goto="3" Text="Если убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Проскакав ещё пару сот ярдов и обернувшись, я увидел, что мои враги мертвы. Рядом стояли три лошади под мягкими индейскими сёдлами. Трое дикарей рылись в карманах ковбойских джинсов. Один из них увидел меня и направил коня в мою сторону, целя мне в голову из карабина. Он был обрит наголо, раскраска на лице напоминала череп с алыми глазницами. У него было суровое лицо бывалого и хладнокровного воина.\n\n- Эти двое заслужить умереть, - крикнул он мне, - Но твой скальп мы не хотеть. Если ты отдавать нам всё, ты ещё долго жить. Но если скакать, ты земля духов только добраться.\n\nКраем глаза я заметил небольшую расселину между скал справа от меня, оттуда мне в глаза били лучи заходящего солнца, так что я невольно зажмурился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Перестрелять индейцев прямо из седла"/>
				<Option Goto="6" Text="Спешиться и укрыться между скал"/>
				<Option Goto="7" Text="Спешиться и подойти к индейцам"/>
				<Option Goto="8" Text="Скакать дальше, не останавливаясь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Я проскакал ещё долго, прежде чем на горизонте появлялся слабый затуманенный свет крошечного городка с романтичным названием Пёпл Хэвен. Название было выведено на табличке, прибитой меж двух столбов, а под ней кто-то нацарапал: «Мы убиваем легавых» От пересохшей реки отходила узкая тропинка, которая вела на кладбище, черневшее покосившимися крестами в лучах заходящего солнца. На кладбище кто-то работал. Я почти ничего не видел, но отчётливо слышал удары лопаты о землю и сдавленный кашель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Расспросить человека на кладбище о том, что происходит в городе"/>
				<Option Goto="16" Text="Отправиться в Пёпл Хэвен и поискать собеседника там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Теперь грабители больше не представляли опасности, и я понадеялся, что все трудности позади, и отправился дальше. Однако стук копыт за спиной заставил меня насторожиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Обернуться и посмотреть, что происходит"/>
				<Option Goto="8" Text="Скакать дальше, не останавливаясь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы вступили в бой с четырьмя индейцами. Его исход заранее известен. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Я зашёл за утёс и приготовился отстреливаться. За мной последовал лишь один индеец.\n\nЕсли Вы победили, вы получаете авторитет +1, но не получаете оружие врага, читайте: Одержав победу, я увидел, как один из индейцев пролез надо мной по скале во время перестрелки с его соплеменником и спрыгнул на меня, а бритоголовый преградил путь из расселины. Эти двое разоружили меня и вывели из расселины для обыска...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Бритоголовый индеец с красной краской вокруг глаз подошёл ко мне и принялся меня обыскивать, в то время как двое других уже схватили меня, заломив мне руки за спину. Все мои деньги были найдены почти сразу, хотя я и разложил их по разным местам. Моё заверение, что это всё, что есть, не остановило индейца. Он не преминул даже спустить мне штаны. Наконец, он удовлетворённо улыбнулся и отошёл от меня. Один из державших меня индейцев сказал ему что-то на своём наречии, и к моему удивлению голос был женский. Бритоголовый ответил резко, но индианка продолжала спорить. Наконец, бритоголовый кивнул и сказал сквозь зубы какое-то короткое слово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Если у вас есть хотя бы одно очко авторитета"/>
				<Option Goto="10" Text="Если нет ни одного очка авторитета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Пришпорив коня, Вы поскакали дальше. Но конь уже едва скакал, так что преследователю не составило труда вас нагнать и пустить пулю в спину. ВЫ ПРОИГРАЛИ...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Ты хорошо сражаться, - сказал он мне, - Я вернуть тебе конь, оружие и часть деньги, я думать, мы ещё встретиться, - индеец отдал мне один из моих мешочков с деньгами. Это была лишь малая часть моих денег. Я долго ещё стоял столбом, не веря, что меня отпустили. Обернувшись, я увидел среди уходящих индейцев точёную фигурку девушки. Через её плечо были перекинуты лук и колчан. Нет сомнений, что это ей я обязан возвращением коня, кольта и части денег. Но хватит ли этого, чтобы выжить на Диком Западе? Я продолжил путь в Пёпл Хэвен. +70 долларов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Она сказать, белый человек не выжить без лошадь, - пояснил он мне, - Но ты трус и ты всё равно не выжить, - индеец презрительно бросил мне в лицо две десятидолларовых монеты. Разумеется, это была лишь малая часть моих денег. Я долго ещё стоял столбом, не веря, что меня отпустили. Когда я обернулся, то увидел среди уходящих индейцев точёную фигурку девушки, которую не заметил раньше, поскольку моё внимание было приковано к бритоголовому. Через плечо девушки были перекинуты лук и колчан. Я продолжил путь в Пёпл Хэвен. (Вы теряете дерринджер и патроны) +20 долларов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Их трюк сработал. Я бросил уздцы, обошёл ближайшего ко мне всадника и наставил ствол на преследователя. В ту же секунду всадник у меня за спиной выстрелил.\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nРасстояние: 50 ярдов	4	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если Вы победили (авторитет +2)"/>
				<Option Goto="3" Text="Если Вы убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Я залез на своего уставшего коня и пришпорил его. Вслед послышались выстрелы. Как ни удивительно, стреляли оба. Один крикнул «А этот оказался умнее!». Одна из пуль прошила поля моей шляпы, остальные пролетели мимо. Я счёл их первоклассными стрелками, поскольку сам тогда стрелял и того хуже...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Развернуться в седле и отстреливаться"/>
				<Option Goto="2" Text="Пригнуться в седле, чтобы уменьшить вероятность попадания пуль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вдруг пьяница в потёртой кавалерийской форме крикнул: «Кто ты такой и что тут забыл?». (Ваши очки авторитета обнуляются) Все встали из-за столов и потянулись к стойке, где назревала драка. Певица смолкла и села на стойку с искренним интересом на лице. Лишь музыкант продолжал играть, как ни в чём не бывало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="«Я еду в Санта-Фе, а в вашем городе я просто ищу ночлега»"/>
				<Option Goto="18" Text="«Я детектив полиции штата. Приехал в целях расследования»"/>
				<Option Goto="19" Text="«Я ваш новый шериф. Назначен управлением полиции Нью-Мексико»"/>
				<Option Goto="20" Text="«Я сын шерифа Хьюитта, хочу узнать, что случилось с ним и его конторой»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Подложив под голову лежащее у дороги порванное седло, Вы забылись неспокойным сном на старых ящиках, затянутых брезентом. На Диком Западе говорят: если уснёшь на улице в чужом городе, то уже не проснёшься. Так и произошло... ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы вошли на кладбище, и пошли на стук лопаты. Внезапно стук сменился удаляющимися шагами и вскоре всё стихло. Не успели Вы задуматься о причинах, заставивших закатного копателя ретироваться, как получили удар лопатой по затылку сзади. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Пересохшая река, по которой я приехал, была здесь единственной улицей. Как я позже узнал, её называли Тренч-Стрит. На неё выходили салун, конюшня, магазин и какое-то сгоревшее здание. Из-за светящихся окон салуна доносился голос и звуки банджо. Меня сразу заинтересовало сгоревшее здание. Я подошёл к его крыльцу, перевернул и прочел закопченную вывеску - «Контора Шерифа». После этого направился в салун, чтобы выяснить, что же произошло с самим шерифом, и найти долгожданный ночлег. В салуне было людно и шумно. В самой гуще пьяной толпы разрывалась певица - миниатюрная нетрезвая девушка девятнадцати лет с пышным бюстом и невзрачным лицом. Ей аккомпанировал здоровяк в опущенной на глаза шляпе. Он сидел у стойки и меланхолично дёргал струны банджо. Слова были странные для женского исполнения. Недостаток слуха девушка с лихвой восполняла громкостью своего пения.\n\nПусть дьявол трёхрогий мне взмахом руки Укажет излучину тёмной реки.\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nС тринадцатой мили - полмили и фут.\n\nПод тёмные своды, где призраки ждут...\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен...\n\nГде стрелы летят, где пронзают шипы,\n\nМне нужно не сбиться с заветной тропы. Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nКогда девять тысяч погибнут в бою, Лишь трое, вернувшись, их всех отпоют. Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nМужеподобная барменша-мексиканка представилась Марией Карлос и сказала, что в салуне есть лишь одна комната, но и та обычно пустует. Одна ночёвка стоит 10 долларов.\n\nПримечание: Если вам нечем заплатить, вы можете отдать за ночлег свою лошадь («Л»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Заплатить за одну ночёвку в салуне (минус 10 $)"/>
				<Option Goto="14" Text="Заночевать на улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>После того, как я ответил уклончиво ещё на пару вопросов, посетители салуна, наконец -то, потеряли интерес к моей истории. Толпа расступилась, дав мне пройти в комнату, где я убедился, что через выщербленную стену голоса слышны так же, как в самом салуне.\n\n- Ребята, - произнёс тот же музыкант, глуша струны ладонью, - Давайте помянем нашего доброго шерифа, Рассела Хьюитта. Он был славным парнем!\n\n- Правильно, Алекс, - ответил ему кто-то, - Не будет у нас другого такого шерифа.\n\nНе знаю, что на меня нашло, но мне настолько захотелось узнать хоть что-нибудь об отце, что я напрочь забыл об осторожности. Я отпер дверь и появился на пороге со словами:\n\n- Я Алистер Хьюитт, сын вашего шерифа. Расскажите мне, как умер мой отец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>«Эй, да ты легавый!» - произнёс всё тот же пьяница. Все умолкли на миг. И тут кто-то крикнул «Бей легавых! Смерть ему!», и началось... ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>