<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Песнь Ягуаровой Скалы</Title>
			<Author>Андрей Тишин, 2014</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, System, Option, Continue" Value="884728"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Глава 1. Под покровом пурпурного неба\n\nВ небе горела заря, и под покровом жаркого пурпурного неба всё казалось отлитым из меди. Я брёл, ведя коня под уздцы, по руслу пересохшей реки глубиной в семьдесят дюймов. Солнце медленно уползало за скалы. Прерия лежала передо мной во всём своём величии и однообразии. Вокруг не было ни городка. Тишина была звонкой и гнетущей и нагоняла на меня тоску, но я успокаивал себя тем, что скоро отыщу отца и вернусь в Сан-Франциско. Я и подумать не мог, что здесь мне предстоит столкнуться с бандитами и индейцами, провести расследование, спасти несколько жизней и найти древнее золото...\n\nКто я такой, спросите? Теперь и сам не знаю: Дикий Запад сделал меня другим. Но тогда я был студентом, не успевшим ещё получить диплом инженера. Мать умерла при родах, а братьев и сестёр у меня нет. Надо ли говорить, что исчезновение отца стало для меня катастрофой. Мой отец, Рассел Хьюитт, сочетал в себе учёного и искателя приключений. Недавно он стал заслуженным профессором и получил кафедру археологии. Всё своё время он посвящал изучению месоамериканских цивилизаций, а потом просто исчез без единого слова, и только через три года я получил от него одно короткое письмо:\n\n«Дорогой Алистер, я пишу тебе с тем, чтобы сообщить, что жив и служу шерифом в городе Пёпл Хэвен. Я близок к раскрытию тайны гробницы Воина-Ягуара. Это был великий полководец ацтеков, и в его гробнице скрыты артефакты, которые окажут огромную услугу истории. К несчастью, для многих это лишь куски золота. Возможно, мне придется погибнуть из-за них, но если такова воля Всевышнего, я хочу быть погребённым вблизи той тайны, на раскрытие которой потратил часть своей жизни. Искренне твой, отец.»\n\nПёпл Хэвен я нашёл лишь на очень подробной карте. Это захудалое поселение у границы с Мексикой. Поезд дошёл лишь до Эль-Пасо, где я купил коня и продолжил путь верхом.\n\nВид двух приближающихся всадников оторвал меня от воспоминаний. Один скакал впереди и звал на помощь, а другой, наставив на него два дерриджера, кричал ему «Не маши руками, идиот!». Они уже были совсем близко от меня. Убегающий своими резкими движениями не давал мне возможности прицелиться в преследователя.\n\nУ вас есть «Д» (дерринджер), 4 патрона в стволе и 2 запасных\n\nУ вас есть «Л» (лошадь)\n\nУ вас также есть 3 бинта</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Обойти убегающего и наставить дуло на грабителя"/>
				<Option Goto="12" Text="Пришпорить коня и скакать в сторону Пёпл Хэвен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если вы победили (авторитет +2)"/>
				<Option Goto="3" Text="Если убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Проскакав ещё пару сот ярдов и обернувшись, я увидел, что мои враги мертвы. Рядом стояли три лошади под мягкими индейскими сёдлами. Трое дикарей рылись в карманах ковбойских джинсов. Один из них увидел меня и направил коня в мою сторону, целя мне в голову из карабина. Он был обрит наголо, раскраска на лице напоминала череп с алыми глазницами. У него было суровое лицо бывалого и хладнокровного воина.\n\n- Эти двое заслужить умереть, - крикнул он мне, - Но твой скальп мы не хотеть. Если ты отдавать нам всё, ты ещё долго жить. Но если скакать, ты земля духов только добраться.\n\nКраем глаза я заметил небольшую расселину между скал справа от меня, оттуда мне в глаза били лучи заходящего солнца, так что я невольно зажмурился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Перестрелять индейцев прямо из седла"/>
				<Option Goto="6" Text="Спешиться и укрыться между скал"/>
				<Option Goto="7" Text="Спешиться и подойти к индейцам"/>
				<Option Goto="8" Text="Скакать дальше, не останавливаясь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Я проскакал ещё долго, прежде чем на горизонте появлялся слабый затуманенный свет крошечного городка с романтичным названием Пёпл Хэвен. Название было выведено на табличке, прибитой меж двух столбов, а под ней кто-то нацарапал: «Мы убиваем легавых» От пересохшей реки отходила узкая тропинка, которая вела на кладбище, черневшее покосившимися крестами в лучах заходящего солнца. На кладбище кто-то работал. Я почти ничего не видел, но отчётливо слышал удары лопаты о землю и сдавленный кашель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Расспросить человека на кладбище о том, что происходит в городе"/>
				<Option Goto="16" Text="Отправиться в Пёпл Хэвен и поискать собеседника там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Теперь грабители больше не представляли опасности, и я понадеялся, что все трудности позади, и отправился дальше. Однако стук копыт за спиной заставил меня насторожиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Обернуться и посмотреть, что происходит"/>
				<Option Goto="8" Text="Скакать дальше, не останавливаясь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы вступили в бой с четырьмя индейцами. Его исход заранее известен. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Я зашёл за утёс и приготовился отстреливаться. За мной последовал лишь один индеец.\n\nЕсли Вы победили, вы получаете авторитет +1, но не получаете оружие врага, читайте: Одержав победу, я увидел, как один из индейцев пролез надо мной по скале во время перестрелки с его соплеменником и спрыгнул на меня, а бритоголовый преградил путь из расселины. Эти двое разоружили меня и вывели из расселины для обыска...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Бритоголовый индеец с красной краской вокруг глаз подошёл ко мне и принялся меня обыскивать, в то время как двое других уже схватили меня, заломив мне руки за спину. Все мои деньги были найдены почти сразу, хотя я и разложил их по разным местам. Моё заверение, что это всё, что есть, не остановило индейца. Он не преминул даже спустить мне штаны. Наконец, он удовлетворённо улыбнулся и отошёл от меня. Один из державших меня индейцев сказал ему что-то на своём наречии, и к моему удивлению голос был женский. Бритоголовый ответил резко, но индианка продолжала спорить. Наконец, бритоголовый кивнул и сказал сквозь зубы какое-то короткое слово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Если у вас есть хотя бы одно очко авторитета"/>
				<Option Goto="10" Text="Если нет ни одного очка авторитета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Пришпорив коня, Вы поскакали дальше. Но конь уже едва скакал, так что преследователю не составило труда вас нагнать и пустить пулю в спину. ВЫ ПРОИГРАЛИ...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Ты хорошо сражаться, - сказал он мне, - Я вернуть тебе конь, оружие и часть деньги, я думать, мы ещё встретиться, - индеец отдал мне один из моих мешочков с деньгами. Это была лишь малая часть моих денег. Я долго ещё стоял столбом, не веря, что меня отпустили. Обернувшись, я увидел среди уходящих индейцев точёную фигурку девушки. Через её плечо были перекинуты лук и колчан. Нет сомнений, что это ей я обязан возвращением коня, кольта и части денег. Но хватит ли этого, чтобы выжить на Диком Западе? Я продолжил путь в Пёпл Хэвен. +70 долларов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Она сказать, белый человек не выжить без лошадь, - пояснил он мне, - Но ты трус и ты всё равно не выжить, - индеец презрительно бросил мне в лицо две десятидолларовых монеты. Разумеется, это была лишь малая часть моих денег. Я долго ещё стоял столбом, не веря, что меня отпустили. Когда я обернулся, то увидел среди уходящих индейцев точёную фигурку девушки, которую не заметил раньше, поскольку моё внимание было приковано к бритоголовому. Через плечо девушки были перекинуты лук и колчан. Я продолжил путь в Пёпл Хэвен. (Вы теряете дерринджер и патроны) +20 долларов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Их трюк сработал. Я бросил уздцы, обошёл ближайшего ко мне всадника и наставил ствол на преследователя. В ту же секунду всадник у меня за спиной выстрелил.\n\nЗдоровье:\n\nЗдоровье:\n\nРасстояние: 50 ярдов	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность\n\nРасстояние: 50 ярдов	4	0-50 ярдов\n\nпатроны	урон	дальность</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если Вы победили (авторитет +2)"/>
				<Option Goto="3" Text="Если Вы убежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Я залез на своего уставшего коня и пришпорил его. Вслед послышались выстрелы. Как ни удивительно, стреляли оба. Один крикнул «А этот оказался умнее!». Одна из пуль прошила поля моей шляпы, остальные пролетели мимо. Я счёл их первоклассными стрелками, поскольку сам тогда стрелял и того хуже...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Развернуться в седле и отстреливаться"/>
				<Option Goto="2" Text="Пригнуться в седле, чтобы уменьшить вероятность попадания пуль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вдруг пьяница в потёртой кавалерийской форме крикнул: «Кто ты такой и что тут забыл?». (Ваши очки авторитета обнуляются) Все встали из-за столов и потянулись к стойке, где назревала драка. Певица смолкла и села на стойку с искренним интересом на лице. Лишь музыкант продолжал играть, как ни в чём не бывало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="«Я еду в Санта-Фе, а в вашем городе я просто ищу ночлега»"/>
				<Option Goto="18" Text="«Я детектив полиции штата. Приехал в целях расследования»"/>
				<Option Goto="19" Text="«Я ваш новый шериф. Назначен управлением полиции Нью-Мексико»"/>
				<Option Goto="20" Text="«Я сын шерифа Хьюитта, хочу узнать, что случилось с ним и его конторой»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Подложив под голову лежащее у дороги порванное седло, Вы забылись неспокойным сном на старых ящиках, затянутых брезентом. На Диком Западе говорят: если уснёшь на улице в чужом городе, то уже не проснёшься. Так и произошло... ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы вошли на кладбище, и пошли на стук лопаты. Внезапно стук сменился удаляющимися шагами и вскоре всё стихло. Не успели Вы задуматься о причинах, заставивших закатного копателя ретироваться, как получили удар лопатой по затылку сзади. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Пересохшая река, по которой я приехал, была здесь единственной улицей. Как я позже узнал, её называли Тренч-Стрит. На неё выходили салун, конюшня, магазин и какое-то сгоревшее здание. Из-за светящихся окон салуна доносился голос и звуки банджо. Меня сразу заинтересовало сгоревшее здание. Я подошёл к его крыльцу, перевернул и прочел закопченную вывеску - «Контора Шерифа». После этого направился в салун, чтобы выяснить, что же произошло с самим шерифом, и найти долгожданный ночлег. В салуне было людно и шумно. В самой гуще пьяной толпы разрывалась певица - миниатюрная нетрезвая девушка девятнадцати лет с пышным бюстом и невзрачным лицом. Ей аккомпанировал здоровяк в опущенной на глаза шляпе. Он сидел у стойки и меланхолично дёргал струны банджо. Слова были странные для женского исполнения. Недостаток слуха девушка с лихвой восполняла громкостью своего пения.\n\nПусть дьявол трёхрогий мне взмахом руки Укажет излучину тёмной реки.\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nС тринадцатой мили - полмили и фут.\n\nПод тёмные своды, где призраки ждут...\n\nВверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен...\n\nГде стрелы летят, где пронзают шипы,\n\nМне нужно не сбиться с заветной тропы. Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nКогда девять тысяч погибнут в бою, Лишь трое, вернувшись, их всех отпоют. Вверх от Пёпл Хэвен. Вверх по Пёпл Хэвен.\n\nМужеподобная барменша-мексиканка представилась Марией Карлос и сказала, что в салуне есть лишь одна комната, но и та обычно пустует. Одна ночёвка стоит 10 долларов.\n\nПримечание: Если вам нечем заплатить, вы можете отдать за ночлег свою лошадь («Л»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Заплатить за одну ночёвку в салуне (минус 10 $)"/>
				<Option Goto="14" Text="Заночевать на улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>После того, как я ответил уклончиво ещё на пару вопросов, посетители салуна, наконец -то, потеряли интерес к моей истории. Толпа расступилась, дав мне пройти в комнату, где я убедился, что через выщербленную стену голоса слышны так же, как в самом салуне.\n\n- Ребята, - произнёс тот же музыкант, глуша струны ладонью, - Давайте помянем нашего доброго шерифа, Рассела Хьюитта. Он был славным парнем!\n\n- Правильно, Алекс, - ответил ему кто-то, - Не будет у нас другого такого шерифа.\n\nНе знаю, что на меня нашло, но мне настолько захотелось узнать хоть что-нибудь об отце, что я напрочь забыл об осторожности. Я отпер дверь и появился на пороге со словами:\n\n- Я Алистер Хьюитт, сын вашего шерифа. Расскажите мне, как умер мой отец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>«Эй, да ты легавый!» - произнёс всё тот же пьяница. Все умолкли на миг. И тут кто-то крикнул «Бей легавых! Смерть ему!», и началось... ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>«Эй, да ты легавый!» - произнёс всё тот же пьяница. Все умолкли на миг. И тут кто-то крикнул «Бей легавых! Смерть ему!». И началось. ВЫ ПРОИГРАЛИ!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Кто-то одёрнул меня. Я поднял глаза и увидел обветренное лицо музыканта. Он сказал:\n\n- Я Алекс Уилсон и я тебе верю. Кто поедет сюда, к чёрту на рога, как ни сын Хьюитта!\n\n- Почём тебе знать? - ответил тот же пьяница, поправляя потёртое кавалерийское кепи, - Он совсем не похож на нашего Расса. И к тому же он не говорил, что у него есть дети!\n\n- Это верно, не говорил, - ответил Алекс, - Но я нутром чую, что он сын нашего шерифа.\n\nНе столько этот довод, сколько уверенный тон музыканта заставил пьяницу успокоиться.\n\n- Хороший парень был твой отец, - сказал Алекс, - А теперь он заберёт наши души в ад.\n\nПосле этой реплики пьяница снова сел на одну из лавок, вернувшись к бутылке дешёвого виски, а музыкант поведал мне историю смерти моего отца. Рассел Хьюитт арестовал одного конокрада, за злодеяния которого был арестован невиновный птицевод Джек Хорнер. После этого жители прогнали полицейского, назначенного шерифом властями штата, выбрали шерифом отца и дополнили вывеску перед городом недвусмысленным обращением к полицейским. Исчез же отец всего три дня назад. Он выехал из города в плаще и на вороном коне, когда солнце было в зените, а на шее у него висел какой-то свисток. Полгорода видело, как он выезжал, но никто не видел его живым после этого. Он появился на следующую ночь с той самой стороны, куда уехал. При этих словах Алекс показал в сторону, противоположную той, откуда приехал я. А потом сгорела контора шерифа. В тот вечер Торнеро собрал горожан и фотографировал.\n\n- В том, что он мёртв, - подытожил банджист, - нет сомнений. У него снесено полчерепа. Мы стреляли в него сто раз, но пули ему нипочём. С тех пор никто не выходит из города.\n\nКогда Уилсон закончил, я сказал, что кто бы ни был убийцей моего отца, я найду его и заставлю ответить за всё. Толпа ответила на это одобрительным гулом. (Авторитет +1)\n\nПосле этого около часа мне пришлось отвечать на вопросы об отце и обо мне самом. Когда вопросы закончились, люди вернулись за столы, а я отправился спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Обыск раскопанных могил отнял много времени и сил, но не принёс ничего нового.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Обойти все нераскопанные могилы в поисках чего-либо приметного"/>
				<Option Goto="30" Text="Вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Я присмотрелся к одной из нераскопанных могил. Она была совсем свежей. К кресту была приколочена доска с фотографией. Сначала мне показалось, что на фотографии отец, однако это был не он. Только усы и подбородок похожи, но глаза совсем другие. На кресте было вырезано имя «Джек Хорнер». Я смёл в сторону несколько горстей земли и снял крышку с гроба. Как и ожидал, покойника там не было. Без сомнений, тело забрал тот же, кто оставил нож с запиской. Пора возвращаться в город. (поставьте метку «Хорнер»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Как только Вы вытащили кольт, Клэй прокричал: «Помогите! Убивают!». Со всех сторон сбежались люди. Вы пытались убежать, но горожане окружили Вас с Клэем кольцом. Многие выхватили оружие. Кто-то под шумок выпустил в Вас пулю. ВЫ ПРОИГРАЛИ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>- Я не знаю тебя, - сказал я парню, - Но знаю, что ты трус. Только трусы бьют женщин.\n\nПарень подошёл ко мне вплотную в угрюмом молчании. На поясе у него висел кольт, к которому так и тянулась его рука, а винчестер он перекинул через плечо.\n\n- Меня зовут Джон Смит-младший, - сказал он, - А это моя сестра Эшли. Я отучаю её от пьянства уже не первый год. И меня никто ещё за это не называл трусом!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="«Ты нанёс оскорбление, Джон, и должен за него извиниться»"/>
				<Option Goto="52" Text="«Извини, Джон, я не знал этого»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Я разгрёб обгорелые доски и золу, которые когда-то были конторой шерифа, пока не увидел под ними чугунный люк, ведущий в подвал. Крышка вокруг замка была исцарапана, что говорило о том, что замок пытались вскрыть и до меня. Но отец умел выбирать замки. Здесь придётся изрядно повозиться, но, возможно, мне улыбнётся удача.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Попытаться взломать замок завалявшейся в кармане булавкой"/>
				<Option Goto="30" Text="Не тратить на это времени и покинуть контору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Хозяином местного магазина был музыкант Алекс Уилсон. Почти все полки были заполнены оружием. Оружие здесь в цене: в этом краю оно так же важно как еда и крыша над головой. Сравнив цены с ценами в соседних городках, я понял, что Алекс продаёт почти вдвое дороже, чем купил там. Но выбора не было: магазин в этом городе один.\n\nПримечание: Поставьте метки за купленные вещи и вычтите соответствующую сумму\n\nПримечание: Оружие продаётся без патронов. Патроны докупаются отдельно.\n\nПримечание: Дерринджер малоэффективен, но бесшумен. Винчестер дальнобоен и эффективен, но дорог и бесполезен на малой дистанции. Кольт - середина между ними.\n\nОружие:\n\nМетка	Внешний вид	Боезаря			д	Урон	Дальность	Зарядка	Цена\n\nДерринджер («Д»)		1			4	0-50 ярдов	1 ход	15 $\n\nКольт («К»)		II1111 II III			I м	0-100 ярдов	1 ход	25 $\n\nВинчестер  («В»)	г"-	III  II			I Ш	50-150 ярдов	2 хода	40 $\n\nШашка динамита («Ш»)			0			только  50 ярдов	1 ход (фитиль)	30 $\n\nПолезные предметы:\n\nМетка	Внешний вид	Цена	Примечания\n\nМоток бинта	10 $ / шт.	Вы можете продавать свои вещи и оружие Алексу Уилсону, но на 5 долларов\n\nБинокль («Б»)	15 $\n\nКеросиновый фонарь («Ф»)	15 $	дешевле их стоимости в его магазине.\n\nПатроны .45 и .32	| |	|||	5 $ / шт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если есть метка «Клэй»"/>
				<Option Goto="55" Text="Если есть метка «Смит»"/>
				<Option Goto="59" Text="Если нет ни одной из этих пометок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Кладбище расположено довольно далеко от города и похоронено там намного больше людей, чем живет в городе. Я насчитал пять раскопанных могил, но все они были раскопаны годы тому назад и ничего, кроме костей в них не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Тщательно обследовать каждую из пяти раскопанных могил (время -1)"/>
				<Option Goto="22" Text="Обойти нераскопанные могилы в поисках чего-либо приметного (время -1)"/>
				<Option Goto="30" Text="Вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Чтобы идти по следу, я отправился за конём. Чёрный как сажа конюх Джимми Стивенс держал в руках странное ружьё, похожее на винчестер с тремя стволами, которое он недоверчиво направил на меня. Узнав, что я пришёл за конём, он положил ружьё и отвёл меня в стойло. Он сказал, что мой конь нуждается в новых подковах, со старыми он может сломать ногу. Новые подковы может сделать Питер Кларк, местный кузнец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Попросить кузнеца выковать новые подковы (метка «Л», деньги -10$)"/>
				<Option Goto="50" Text="Купить другого коня и отправиться немедленно (метка «Л», деньги -40$)"/>
				<Option Goto="34" Text="Отправиться по следу пешком"/>
				<Option Goto="30" Text="Остаться пока что в городе и продолжить расследование"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Хорнер разводил кур и индеек и запомнился жителям лишь тем, что его путали с отцом, когда он надвигал шляпу на глаза. Никто не видел, как он умер, но его труп нашли два дня назад. Его смерть никого не удивила, ведь в последние годы птицевод много пил. Тело нашёл Питер Кларк, кузнец, в доме самого Хорнера. Последний был нелюдим, и в его похоронах участвовал лишь кузнец, да и тот в качестве землекопа. Священника из соседнего города звать не стали. Торнеро узнали о случившемся лишь через день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>И вот я снова стоял перед салуном, посреди единственной улицы города, думая, как с максимальной пользой потратить драгоценное время до встречи с автором записки.\n\nПримечание: если у вас «Авторитет = 0», последние 4 варианта действий вам недоступны. С вами не станет разговаривать никто, кроме Торнеро - друзей вашего отца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Обыскать остов конторы шерифа в поисках улик"/>
				<Option Goto="47" Text="Рассмотреть следы на въездах и выездах из города"/>
				<Option Goto="44" Text="Зайти в гости к супругам Торнеро и побеседовать с ними"/>
				<Option Goto="41" Text="(Если вы ранены) Попросить Армандо Торнеро перевязать Ваши раны"/>
				<Option Goto="27" Text="Осмотреть кладбище и выяснить кто и что копал там вчера"/>
				<Option Goto="26" Text="Зайти в магазин и посмотреть, что продаётся в городе"/>
				<Option Goto="46" Text="Расспросить жителей об обстоятельствах гибели отца"/>
				<Option Goto="29" Text="Если есть метка «Хорнер» - расспросить о Джеке Хорнере"/>
				<Option Goto="57" Text="Узнать, нет ли в городке какого-нибудь краткосрочного заработка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Далеко не сразу самодельная отмычка из английской булавки одержала победу над мудреным механизмом. Подвал совсем не пострадал при пожаре. Я спустился вниз и увидел полки, заваленные пыльными чемоданами и свёртками, нашёл шашку динамита и деньги отца. После этого я присмотрелся к чемоданам. Все они были в пыли, а на одном чемодане слой пыли был тоньше. Вещи внутри были сложены в идеальном порядке. Среди почтенных фолиантов и пожелтевших бумаг я нашёл потрёпанный журнал отца. На него я обратил особое внимание, ведь его заполнял человек, перебравший всю эту груду бумаги. Пролистав его и положив за пазуху, я полез наверх.\n\nПримечание: время -1, вы получаете 100$\n\nПоставьте метку «Ж» (журнал)\n\nПоставьте метку «Ш» (шашка)\n\nПокинуть контору шерифа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Кузнец Питер Кларк подковы не ковал, а отливал в самодельной металлической форме. Они обошлись в десять долларов. Пока кузнец работал, я заметил, что ружьё, висевшее у него на стене, имело три ствола, как и у Джимми Стивенса.\n\n- Никогда раньше не видел такого оружия - сказал я.\n\n- И не увидишь! Это «кларк». Моя собственная модель. Был просто винчестер, а теперь такой пушкой можно свалить медведя с одного выстрела. Что думаешь об этом?\n\n- Изобретение интересное, но очень уж тяжёлое. Может сбить с ног самого стрелка.\n\n- Отдаёт в плечо ничуть не больше, чем обычный винчестер, - проговорил кузнец прокуренным до хрипоты голосом, - Над этим я долго работал, но добился-таки своего. Многие охотно купят такую пушку. Не успеваю для всех делать. Клэй у меня его уже купил. На что оно ему - не знаю. А ещё Джимми взял одну пострелять. Та пушка что у меня на стене - последняя. Она не продаётся... А вот и последняя подкова готова!\n\nКузнец вытащил подковы щипцами и бросил в ведро с водой.\n\n- И почему Расс никому не говорил, что у него есть сын? - проворчал кузнец себе под нос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Седлать коня и скакать по следу"/>
				<Option Goto="30" Text="Продолжить расследование в городе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Несомненно, в этих горах могут водиться змеи. Поэтому я был исключительно рад тому, что нахожусь сейчас в седле, а не иду пешком. По еле заметной тропе я двигался всё выше и выше по перевалу. (время -1)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Несомненно, в этих горах могут водиться змеи. Интересно, хватит ли мне ловкости, чтобы отбиться от змеи. Тот факт, что я иду пешком, совсем меня не радовал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться в город за конём"/>
				<Option Goto="30" Text="Просто вернуться в город"/>
				<Option Goto="61" Text="Двигаться пешком дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Примечание: За одно лечение доктор лечит 3 ранения. Время -1 за каждое лечение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>- Неправильно - зло рассмеялся Клэй, показав кривые жёлтые зубы, - а теперь давай мне любой предмет из того, что куплено у Алекса. Твой выбор - мне всё равно, что пропивать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Отдать динамит (зачеркните «Ш»)"/>
				<Option Goto="30" Text="Отдать оружие (зачеркните «К», «В» или «Д»)"/>
				<Option Goto="30" Text="Отдать фонарь (зачеркните «Ф»)"/>
				<Option Goto="30" Text="Отдать бинокль (зачеркните «Б»)"/>
				<Option Goto="23" Text="Не давать Клэю ничего и пригрозить ему оружием, чтобы ушёл с дороги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>- А почему именно так? - с важным видом спросил меня Клэй.\n\n- При сложении коменданта не забыли, он тоже офицер. Вычтем всех, кто умер в бою и после боя. И... вычтем тебя, ты сбежал из форта два с лишним года тому назад, а бой, по твоим словам, был полтора года назад, и ты о нём знаешь только понаслышке.\n\n- Правильно! - радостно закричал Клэй, а затем, опомнившись, добавил, - раскусил ты мою загадку - придётся мне раскошеливаться. (Вы получаете 80$)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>