<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Болотная лихорадка</Title>
			<Author>Пётр Прокошев, 2017</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Background Value="485432"/>
			<Font Value="eaece8"/>
			<ActionBox Value="707a60"/>
			<AdditionalStatus Value="34411c"/>
			<AdditionalFont Value="ffffff"/>
			<Action Value="5a6546"/>
			<Continue Value="8c937f"/>
			<System Value="717963"/>
			<GoodColor Value="145314"/>
			<BadColor Value="7f0000"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="5c6649"/>
		</Styles>
		<Dictionaries>
			<GetRangeTypes>
				<Item Name="6" Value="ДАЛЬНЯЯ ДИСТАНЦИЯ"/>
				<Item Name="5" Value="СРЕДНЯЯ ДИСТАНЦИЯ"/>
				<Item Name="4" Value="БЛИЖНЯЯ ДИСТАНЦИЯ"/>
			</GetRangeTypes>
			<GetUpgrates>
				<Item Name="1" Value="SecondEngine|Второй двигатель"/>
				<Item Name="2" Value="Stealth|Стелс-покрытие"/>
				<Item Name="3" Value="Radar|Радар"/>
				<Item Name="4" Value="CircularSaw|Циркулярная пила"/>
				<Item Name="5" Value="Flamethrower|Реактивный огнемёт"/>
				<Item Name="6" Value="PlasmaCannon|Спаренная плазмопушка"/>
			</GetUpgrates>
			<GetPurchases>
				<Item Name="Месячное проживание на Земле" Value="5"/>
				<Item Name="Круиз по галактике" Value="10"/>
				<Item Name="Робот-помощник" Value="50"/>
				<Item Name="Жена/муж-андроид" Value="100"/>
				<Item Name="Звёздный ялик" Value="150"/>
				<Item Name="Кибермодификация тела" Value="200"/>
				<Item Name="Биомодификация тела" Value="300"/>
				<Item Name="Чудо-омоложение" Value="400"/>
				<Item Name="Особняк на Эдеме" Value="500"/>
				<Item Name="Остров на Гидронее" Value="750"/>
				<Item Name="Космический фрегат" Value="1000"/>
				<Item Name="Колонизация нового планетоида" Value="1500"/>
			</GetPurchases>
			<GetFuryLevel>
				<Item Name="-2" Value="Монах"/>
				<Item Name="-1" Value="Пацифист"/>
				<Item Name="0" Value="Путник"/>
				<Item Name="1" Value="Милитарист"/>
				<Item Name="2" Value="Берсерк"/>
			</GetFuryLevel>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<MentalTest>Проверка</MentalTest>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Стигия — третья планета в системе Сигма Вермес. Когда-то Солнечная Конфедерация пыталась её колонизировать, но была вынуждена отступить перед враждебной средой. Свинцовая пелена, едкие испарения, засасывающие воронки, омега-излучение, опасные твари сделали планету невозможной для освоения. Лишь космопорт на плато является безопасным местом для нахождения. Космопорт (он же Порт Грёз) продолжает свою работу, потому что на планете встречается ценное растение, названное Стигоном. Оно слабо изучено и не подаётся искусственному выращиванию. Стигон меняет свою форму в зависимости от возраста. В его побегах содержится эпиморфин, применяемый в фармацевтике новейшего поколения.\n\nВы — один из отчаянных искателей Стигона, авантюрист и космический старатель. Подписав контракт с компанией "Манекенгроу", вы получили право на бесплатное посещение и месячное проживание в Порту Грёз. Вам также достался харвестер (специальная машина для сбора и хранения полезных ископаемых). В ответ вы обязуетесь реализовывать добытый Стигон только через фирму.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>После подписания контракта прошла неделя, в течение которой вас обучали управлять харвестером. Вы уже умеете рулить, работать сборочным гребнем, переключать передачи и менять режим хода. Настало время испытать себя в бою. Вы прибыли на полигон, где садитесь в учебную машину и въезжаете в куполообразное здание. Тренировочная арена сверкает зеркальными стенами. Через борткомпьютер с вами связывается ментор. Опытный наставник произносит: "Сейчас будет создана проекция Стигийского Термита из касты солдат. Это насекомое в сотню раз больше своего собрата с Земли. Острые жвалы и токсичные плевки могут повредить корпус харвестера, а потому отнеситесь к поединку серьёзно!" В дальнем углу арены возникла голограмма соперника. Щёлкнув челюстями, виртуальный враг переходит в наступление.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ТЕРМИТ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-4"/>
					<Benefit Name="Creds" Value="5"/>
					<Text>Если в схватке с термитом вы одержите верх, то в качестве бонуса компания подарит вам 5 кредов. Иначе придётся начинать странствие без денег.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Из трещины поднимается столб абсолютного зла. Это большой червеподобный монстр, научившийся вырабатывать Резак-Лучи. Его склизкое тело защищают шипы и пластины. Массивную голову венчает ряд рогов, из-за чего старатели окрестили чудище "Подземным Королём". Местные органы власти называют его "Мутавормом", и он единственный из стигийских зверей, за убийство которого назначена награда. Учёные выразили беспокойство его постоянной мутацией, поэтому за победу над ним обещают 100 кредов. Рискнёте сразиться с монстром или предпочтёте ретироваться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Рискнёте сразиться с монстром"/>
				<Option Goto="100" Text="Предпочтёте ретироваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы сидите в уютной каюте космолёта и смотрите в иллюминатор. Грозная Стигия превращается в маленький шар среди прочих Небесных Тел...\n\nКак можно потратить накопленную сумму:</Text>
			<Actions>
				<VariousPurchases>
					<Button>Узнать</Button>
				</VariousPurchases>
			</Actions>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы находитесь внутри «Рифтера», космического корабля, класса Фрегат. Его сверхсветовой привод ускоряется в прогрессии. Сидя в белоснежной каюте, вы смотрите в иллюминатор. Вид наружу завораживает: мириады звёзд мерцают, словно рождественская гирлянда, а скопления газов и пыли образуют красочные узоры. И тут включился речевой оповещатель. Механический голос из динамика предлагает погрузиться в гибернацию до прибытия на планету. Крышка кровати-капсулы автоматически открылась, приглашая прилечь и уснуть в ней, дабы сэкономить силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Примете предложение служебного бота"/>
				<Option Goto="27" Text="Откажитесь, учитывая то, что время полёта будет длиться около тридцати дней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вам навстречу выезжает белоснежный харвестер. На борткомпьютер приходит послание от незнакомца. Пилот белой машины требует остановиться и ознакомиться с манифестом загадочной организации, именующей себя "Семья". Суть обращения в том, что с варварской добычей стигона должно быть покончено. Вам настойчиво предлагают продать свою технику и прекратить нежелательную для Семьи деятельность. Компенсация равна 100 кредам. Вам также обещают безопасную доставку до Порта Грёз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Вы согласны и покидаете харвестер"/>
				<Option Goto="29" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы мчитесь по заброшенному шоссе, проложенному во время глобального освоения. Магистраль имеет 10 полос движения. Она в отличном состоянии, несмотря на длительное запустение. Дорогу не обслуживали более века, но покрытие проезжей части не пострадало. Причина кроется в сверхпрочном материале, в неокарбоните. Он износостойкий, не подвержен перепадам температур и коррозии. Единственным минусом неокарбонита считается его токсичность. Часто на дороге появляются сияющие символы в хаотичном порядке. В прошлом они были средством регулировки движения и управлялись центральным компьютером. Нынче голографические знаки, надписи, числа возникают спонтанно и лишены смысла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Availability="2"/>
				<Option Goto="20" Availability="!2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы минуете место обвала. Сотни валунов закрыли собой Органную Пещеру. Разгребать завал опасно и трудно. Для одного харвестера это непосильная задача. Рядом с камнями лежат обломки техники. Огибая искорёженные останки, вы едете вперёд до развилки. Какое направление выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="На север — Пухлый Солончак"/>
				<Option Goto="150" Text="На юго-запад — Грибная Чаща"/>
				<Option Goto="128" Text="На юг — Гнилотопь"/>
				<Option Goto="106" Text="На восток — Кристаллесье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ваш харвестер проезжает мимо тяжёлой техники. Компакторы и бульдозеры занимаются сортировкой и ликвидацией отходов. Огромные прессы и печи работают на всю катушку. Никто из сотрудников свалки не обращает на вас внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы сообщаете Патсу о наличии ценного груза. Его голос меняется. Он волнуется и приказывает следовать за ним. Некоторое время вы едете позади шерифа, но затем он притормаживает. Коп шепчет: "Я должен прикрыть тыл. Двигайся впереди меня!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="90" Text="Откажитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Очевидно, дендроги расстроены лязгом гусениц. Их нынешний цвет — чёрный. В инфо-роликах о Стигии от "Манекенгроу" данное место очень нахваливали. Говорили, мол, все в галактике завидуют счастливчикам, посетившим Спектральные Кущи. Однако в космопорте вы узнали, что тут недавно исчез старатель по имени Грэм. Это был искусственно выращенный человек. Учёные продумали его тело таким образом, чтобы он мог пережить падение харвестера с высоты и любые столкновения с препятствием. За его шлемовидную голову да отсутствие шеи здешние люди прозвали Грэма "Красавчиком". Весть о пропаже суперкрепкого водителя вызывает озабоченность. Вы сканируете округу на наличие угроз, изучаете карту. Впереди путь раздваивается, и вы движетесь строго по первой или второй дороге?</Text>
			<Images>
				<SpectralBushes/>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="По первой"/>
				<Option Goto="88" Text="По второй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Раздался протяжный гул, будто сама роща запела. Деревья изогнулись и начали сбрасывать листву. Ваш харвестер полностью осыпало. Смотровые щели и гусеницы забились листьями, из-за чего пришлось сбавить скорость. Рискнёте покинуть харвестер, чтобы его почистить? Либо, включив огнемёт, вы помчитесь вперёд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Рискнёте покинуть харвестер, чтобы его почистить"/>
				<Option Goto="136" Text="Включив огнемёт, вы помчитесь вперёд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Texts>
				<Text>Вы с опаской ложитесь в чудо-капсулу. Крышка захлопнулась. Служебный бот предупредил о запуске гибернации. Вас окутывает розовый пар. Дыхание замедлилось. Автономные катетеры, будто змеи, ползают по вам в поисках вен. Вас распирает от любопытства, но сохранять осознанность становится всё труднее. Спутанные мысли канули в небытие, и вы погрузились в анабиоз. Месяц пролетел как одно мгновенье. Вы проснулись в безмятежном состоянии.</Text>
				<Text Style="Small">Уменьшите ЯРОСТЬ на 1.</Text>
				<Text>Щурясь, вы покидаете капсулу, словно заново родившимся.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Fury Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы теряете сознание. Корпус машины покрывается трещинами. Обшивка лопается. Едкие горячие пары проникают в кабину водителя. Вы свариваетесь в собственном скафандре.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Харвестер с трудом пробирается по жиже. Мотор надсадно воет. Вязкие капли нехотя сползают с бортов машины. Наконец озеро остаётся позади. Куда двинетесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="На север — Тимение Искупления"/>
				<Option Goto="56" Text="На запад — Павший Колосс"/>
				<Option Goto="46" Text="На юг — Запределье"/>
				<Option Goto="131" Text="На восток — Край Ветров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы победили воистину жуткую тварь. Когда будете отдыхать в стигийском баре, не забудьте упомянуть, как вы одолели Загребалу. За рассказ о славном поединке, вы заслужите не только всеобщее уважение, но и угощения за счёт заведения. Вы сделали дорогу через кочкарник безопасной.</Text>
			<Triggers>11</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы въезжаете в техцентр, следуя указаниям властей. Пауки-технари спешно меняют огнемётную смесь на специальный состав пожаротушения. И вот вы мчитесь к горящим силосам. Несколько часов вы боритесь с пламенем и побеждаете. За спасение хранилищ стигона вас награждают премией. На личный счёт приходит круглая сумма в виде 100 кредов. В техцентре обратно заливают горючую смесь. Все здания возобновляют работу.</Text>
			<Modifications>
				<Creds Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>На островке покоится харвестер, заросший травой, словно лесной бугор. Покрытый вмятинами и трещинами, он представляет собой жалкое зрелище. Примечательно, что из всех щелей его корпуса вылезают изогнутые стебли кустарника, однако плазмопушка осталась нетронутой. И тут казавшаяся брошенной техника зашевелилась. Призрак прошлого пробудился и теперь зловеще приближается. Раздался выстрел, и только отменная реакция спасает от внезапной гибели. Вы вовремя ушли с линии огня.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>БЛУДЕНЬ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-6-5-5-4-4"/>
					<Text>Ничья невозможна, т.к. безумный враг будет постоянно преследовать вас. Деритесь не на жизнь, а на смерть.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы подъезжаете к гостинице, напоминающую неприступную крепость. Толстые стены из бронепластика, вместо обычного входа — герметичный шлюз. Оказавшись в шлюзовой камере, ваш харвестер подвергается сканированию и дезинфекции. Убедившись, что вы не представляете угрозы для постояльцев, робот-дворецкий пропускает машину во внутренний двор. Вы паркуете харвестер в свободный бокс, следуя световым указателям. Выйдя из гаража, вы ступаете на эскалатор, который поднимает вас на второй этаж. Здесь расположен жилой блок, разделённый на отсеки. Они разительно отличаются по размерам, интерьеру и условиям проживания. Для гидронейцев предусмотрены комнаты с бассейном и увлажнителем воздуха. Для инсектоидов сделаны шестиугольные номера с перегородками, как принято у них на родине. В центре двора расположено информационное табло, где сообщается о времени прибытия космических кораблей. Если вы хотите покинуть Стигию, то можете оставаться в гостинице, ожидая своего фрегата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Покинуть Стигию">
					<Text>В ином случае вы или временно тут проживаете или покидаете гостиницу.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Робот одержал верх. Он принимает решение ликвидировать агрессивный харвестер. Вас он считает жертвой неисправной техники и погружает в лечебный сон. Вы были извлечены из кабины и помещены в капсулу безопасного пребывания для био-объектов. Харвестер тем временем был переплавлен. Вы очнулись в полицейском участке Порта Грёз. После рассмотрения инцидента местным судом вы были депортированы. Ущерб от ваших действий покрыла страховка компании "Манекенгроу". Отныне контракт с вами расторгнут. Ваше имя занесено в чёрный список корпорации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы проноситесь мимо высокой фигуры, стоящей у обочины. Это представитель расы яти. Когда-то их считали животными и насильно привозили на Стигию. Первые колонисты использовали их рабский труд. Из-за своей недюжинной выносливости они высоко ценились на невольничьих рынках. Ситуация изменилась благодаря публикациям ведущих этологов, признавших яти разумными существами. Под давлением общественности Конгресс Солнечной Федерации объявил о незаконных действиях колонистов. В итоге рабов-гигантов вернули на их родную планету. Вы немного удивлены, увидев здесь яти в настоящее время. Трёхметровый дикарь держит в руках костяное копьё и самодельный щит, сделанный из люка бункера. Вы будете ехать дальше или остановитесь, чтобы рискнуть наладить с яти контакт?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Вы будете ехать дальше"/>
				<Option Goto="140" Text="Остановитесь, чтобы рискнуть наладить с яти контакт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Харвестер паркуется внутри потайного убежища. Покинув кабину, вы идёте в компании клешнеруких послушников по извилистому коридору. Проход выводит вас в молельный зал, где сферический свод расписан множеством чисел. Послушники присаживаются на скамьи, и вы следуете их примеру. Пахнет благовониями. Стоя на обломке метеорита, Арикем произносит замысловатую проповедь. Он часто оперирует математическими терминами, кричит о близости Армагеддона на Стигии, призывает спасти планету, приумножая её богатства через выращивание стигона. Кабишьяна ритмично стучит в гонг. Небольшая паства раскачивается в экстазе. Арикем спускается в зал, держа в руках золотую чашу. Черпая из неё небольшие порции, он угощает присутствующих зелёной кашей, словно маленьких детей. Вскоре ритуальный ковш оказывается близ вашего лица, и вся братия любопытно смотрит на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Примите странное угощение"/>
				<Option Goto="132" Text="Откажитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы выпускаете трос с магнитом. Звонко щёлкнул зажим, сцепка прошла успешно. Корабль увяз в болоте, поэтому вам нужно создать определённую тягу, чтобы его вытащить. Время ограничено. Вы можете активировать гребные винты либо положиться лишь на силу гусениц. На средних и больших оборотах амфибия работает хуже гусеничного. Однако на малых оборотах амфибия имеет преимущество.</Text>
			<Actions>
				<TrackPull>
					<Button>Гусеничный режим</Button>
					<Text>или</Text>
				</TrackPull>
				<PropellersPull>
					<Button>Режим амфибии</Button>
				</PropellersPull>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Вы вытащили ялик"/>
				<Option Goto="65" Text="Ялик утонул"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы минуете прогалину с пепелищем. Из-за тлеющих коряг харвестер покрылся копотью. Куда вы отсюда направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="На север — Павший Колосс"/>
				<Option Goto="39" Text="На запад — Свалка"/>
				<Option Goto="64" Text="На юг — Тихий Омут"/>
				<Option Goto="46" Text="На восток — Запределье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы уничтожили опасного зверя, сделав Спектральные Кущи опять привлекательным местом. Тайна пропажи Грэма раскрыта. Он мог пережить многое, но не адскую смесь Сварителя.</Text>
			<Triggers>15</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы приблизились к планетарной обсерватории. Зеркальное строение ощетинилось датчиками, антеннами, объективами камер, как дикобраз иглами. Рядом со зданием вращается большой комплексный телескоп. Створки наземного люка раскрываются, и ваш харвестер въезжает по пологому спуску в гараж научного центра. Затем вы общаетесь с голограммой дежурного сотрудника. Основной задачей обсерватории является наблюдение за климатом Стигии. Попутно исследуется местная флора и фауна. За определенные находки учёные предлагают старателям вознаграждение. Вы можете продать тут Акустическую Мембрану или Живую Слизь за 100 кредов. Закончив свои дела с научным центром, вы отправляетесь дальше.</Text>
			<Actions>
				<SellAcousticMembrane>
					<Button>Продать Акустическую Мембрану</Button>
				</SellAcousticMembrane>
				<SellLiveMucus>
					<Button>Продать Живую Слизь</Button>
				</SellLiveMucus>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы преследуете группу насекомых, которая приводит вас к своему обиталищу. Колоссальный термитник уносится ввысь, словно небоскрёб. Верх супер-гнезда теряется в пелене Стигии. Рядом с термитником выкопана большая яма, куда членистоногие рабочие бросают минеральные образования со шляпок грибов. Почему они там складируют кристаллические хлопья — неясно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Подъехать к термитнику"/>
				<Option Goto="142" Text="Выстрелить в яму"/>
				<Option Goto="48" Text="Вернуться на основную дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text>Последующий месяц вы посещаете тренажёрный зал, тир, сауну. Каждый день смотрите инфо-ролики о Стигии, где порою старатели вспоминали, как добываемые растения общались с ними. Эксперты объясняют подобные случаи наркотическим воздействием эпиморфина, содержащегося в стигоне. Вы также познакомились с необычным пассажиром. Это был гидронеец по имени Зандер. Гуманоид с рыбьими признаками, чешуёй и жабрами, хвастался превосходством своей расы над человеческой. Больше всего его забавляла потребность людей в сексе, и какое малое потомство даёт пара зрелых особей.</Text>
				<Text Style="Small">Если вы землянин и вас возмутили насмешки гидронейца, то повысьте ЯРОСТЬ на 1.</Text>
				<Text>В иных случаях ваше психическое состояние не изменилось.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Fury Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы несётесь в белую даль, так что дух захватывает. Вдруг на пути возник ледяной куб. Внутри прозрачной коробки застыл стигон и звероящер. Замороженная тварь зрелищно раскрыла пасть над кустом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Рискнёте расплавить лёд"/>
				<Option Goto="147" Text="Не будете рисковать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы отвергнули предложение, на что представитель Семьи выдвигает вам ультиматум. Вы обязаны покинуть район интересов общества защитников Стигии. Подозревая, что белый харвестер является не последним аргументом Семьи, вы считаете за благо покинуть опасный участок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы в Порту Грёз, небольшого поселения, внутри защитного купола. Помимо посадочной площадки, верфи, диспетчерской вышки, маяка и двух терминалов, здесь находится множество строений, не имеющих прямого отношения к космическим кораблям. Самое приметное из таких зданий — гостиница. Около неё кипит жизнь. Взвинченные пилоты и старатели иногда там дебоширят, выпуская пар. Ещё одно заметное место — элеватор. Это комплекс сооружений для приёма и хранения стигона, где вы можете сдать кубометры ценного груза по текущей стоимости. Другими важными для вас местами являются техцентр и планетарная обсерватория. В первом здании можно улучшить харвестер, во втором — продать разные находки, представляющие научный интерес. Итак, куда держите путь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Гостиница"/>
				<Option Goto="34" Text="Элеватор"/>
				<Option Goto="40" Text="Техцентр"/>
				<Option Goto="25" Text="Обсерватория"/>
				<Option Goto="45" Text="Покинете Порт Грёз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Харвестер едет по торфяной жиже, увязая в жидкой грязи. Но мощь мотора и гребные винты выручают вас. Вы неспешно выбираетесь на полянку с чудной растительностью. Кислотно-зелёные кусты меняют свою форму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Availability="19"/>
				<Option Goto="68" Availability="!19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы въезжаете в Порт Грёз, когда на борткомпьютер приходит послание: "Требуются добровольцы в тушении пожара!" Весь город обволокло чёрным дымом. Горят силосы. Служебные здания временно закрыты.</Text>
			<Triggers>22</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Помочь ликвидировать возгорание"/>
				<Option Goto="98" Text="Не помогать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Texts>
				<Text>Вы едете по дороге В и ощущаете сильное возбуждение. Когда харвестер оказался между парой светлых кристаллов, время будто замерло. Вам кажется, что вас переместило в райские кущи. Здесь, в отличие от Стигии, царит умиротворение.</Text>
				<Text Style="Small">Уменьшите ЯРОСТЬ на 1.</Text>
				<Text>Вы покинули харвестер и гуляете в красивом саду. Под упоительное пение птиц вы садитесь отдохнуть под тенистым деревом с сочными плодами.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>4</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Fury Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Проверка успешно пройдена"/>
				<Option Goto="71" Text="Провалена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы прибыли на элеваторную площадку, где центральным сооружением является очистительный завод. Он, словно щупальцами, связан трубами с другими строениями. Вы движетесь в лабиринте силосов, сверкающих бункеров для хранения груза. Люминесцентные стрелки на дороге помогают спешно добраться до искомого места — пункта приёма стигона. В приёмном отсеке вся работа автоматизирована: высыпанное сырьё взвешивается, проходит процедуру химического анализа, затем водитель харвестора получает креды на счёт.</Text>
			<Actions>
				<SellStigon>
					<Button>Продать стигон</Button>
					<Text>Если хотите, сдавайте добытый груз по текущей стоимости, учитывая то, что каждый проданный кубометр уменьшает котировку стигона на 5 (цена меняется даже в момент продажи, т.е. внутри одной сделки).</Text>
				</SellStigon>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Texts>
				<Text>Харвестер монотонно едет. Однозвучный вой ветра вгоняет в тоску. Появляется сонливость. И тут мимо вас пронёсся травянистый шар. Это же стигон в период созревания! Дремоту как рукой сняло. Вами овладел азарт охотника. Сумеете ли вы догнать ценное растение или упустите добычу покажет испытание, правила которого указаны ниже.\n\n«ПОГОНЯ ЗА ШАРОВИДНЫМ КУСТОМ»</Text>
				<Text Style="Small">В начале хода бросаются 2 кубика. Выпавшие значения отразят скорость и траекторию растительного кома. Затем игрок кидает две кости, которые покажут движение харвестера. После данного броска игрок выбирает, перебросить или сохранить выпавшие числа (или одно число на кубике). Возможность перебросить игрок имеет одну за ход. Если оба значения Шара совпадут с двумя значениями харвестера, то игрок настигает свою цель и побеждает. Если значения не совпали, но сумма чисел харвестера выше, чем у Шара (или равна с ним), то игрок промахнулся, но продолжит преследование (наступает новый ход). Если значения не совпали, и сумма чисел харвестера меньше, чем у Шара, то игрок проигрывает. Травянистый ком улетает вдаль.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Pursuit>
					<Button>В погоню</Button>
					<Trigger>16</Trigger>
					<Text>За победу в испытании забирайте 1 кубометр стигона. При проигрыше вы сильно рассердитесь (+1 к Ярости).</Text>
				</Pursuit>
			</Actions>
			<Triggers>16</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Texts>
				<Text>Аккуратно управляя харвестером, вы взбираетесь на памятник, как на скалу. В глубине каменного уха заметен подозрительный бугорок. Это место словно недавно присыпали землёй. Остальная поверхность Колосса покрыта слоем старой засохшей грязи. Расчистив загадочную горку гребешком, вы находите залежи стигона.</Text>
				<Text Style="Small">+2 кубометра.</Text>
				<Text>Так был обнаружен схрон чёрных старателей, работников без лицензии. Они вбрасывают на рынок большие поставки сырья за бесценок, снижая его котировку. Вы успешно сорвали незаконную операцию, благодаря чему стоимость стигона растёт на 15 пунктов. Довольный собой вы возвращаетесь на тропу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stigon Value="2"/>
				<Rate Value="15"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы аккуратно едете между кочек, стараясь их не задевать понапрасну. Органы чувств обострились до предела. В воздухе веет смертью. К несчастью, вы неверно проложили маршрут. Если карту разделить по диагонали, то окажется, что одна половина отразит зеркальное положение кочек другой. У каждого болотного бугра найдётся пара. У всех, кроме одного холмика (слева, чуть ниже самого верхнего). В данном месте кочка преобразилась в жуткую тварь, стоило вам оказаться рядом. Монстр обладает длинными лапами с когтями в форме крюков. Ими он хочет покромсать и подтащить к своей пасти харвестер. Обороняйтесь!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ЗАГРЕБАЛО</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-4-4-4-4-4-2"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Вы избежали участи быть съеденным и одолеете врага"/>
				<Option Goto="103" Text="При маловероятной ничьей чудище само отступит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы слышите продолжительный треск, будто кто-то устроил пальбу. Грохот сопровождается яркими всполохами. Шум исходит из зарослей тростника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Рискнёте туда заехать"/>
				<Option Goto="114" Text="Не будете рисковать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы прибыли на свалку. Гравитационные трубы, идущие с Порта Грёз, выбрасывают сюда новый мусор. Вода в округе приобрела ядовитый окрас от нечистот. Груды органических и промышленных отходов находятся в разных местах. Весь полигон разбит на отсеки в зависимости от типа мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Availability="3"/>
				<Option Goto="129" Availability="!3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы направляетесь к недостроенному зданию, фактически, к каркасу из металлических балок, без стен и крыши. Строение целиком покрыто паутиной. Своим видом оно напоминает огромный клубок ниток, перевитых причудливым образом. Вблизи стали заметны его ходы и люки. Ваш харвестер въезжает в обширную арку, проникая в уникальный техцентр. Внутри вас встречает арахнид-переговорщик, представитель разумной расы паукообразных. При помощи текстового коммуникатора налаживается деловая беседа. Вы узнаёте, что обслуживанием техники на Стигии занимается колония арахнидов, проживающих в этом удивительном месте. Восьмиконечные технари разительно отличаются по размеру, цвету и характеру выполняемых задач. Так крошечные паучки работают с микросхемами, тогда как арахниды-гиганты в состоянии поднять в одиночку бульдозер. Оплатив их услуги кредами, вы можете модернизировать свой харвестер. Приобретайте любые из указанных ниже улучшений, после чего возвращайтесь в Порт Грёз.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Второй двигатель</Head>
					<Price>40</Price>
					<Benefit Name="SecondEngine" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Стелс-покрытие</Head>
					<Price>20</Price>
					<Benefit Name="Stealth" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Радар</Head>
					<Price>20</Price>
					<Benefit Name="Radar" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Циркулярная пила</Head>
					<Price>25</Price>
					<Benefit Name="CircularSaw" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Реактивный огнемёт</Head>
					<Price>30</Price>
					<Benefit Name="Flamethrower" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Спаренная плазмопушка</Head>
					<Price>30</Price>
					<Benefit Name="PlasmaCannon" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Гармонизатор</Head>
					<Price>50</Price>
					<Benefit Name="Harmonizer" Value="1"/>
					<Text>Гармонизатор похож на метроном. При колебании маятника он излучает пси-волны. Данное устройство упрощает ментальные проверки на 1 (+1 к цифре МП)</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Гладь болота, поросшая тиной, местами освещена Звездой Минотавра. Двигаясь по лучистым дорожкам, вы покидаете Тимение Искупления. Куда поедете дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="На северо-запад — Чертоги Холода"/>
				<Option Goto="91" Text="На запад — Тернистая Лощина"/>
				<Option Goto="63" Text="На юг — Клейкое Озеро"/>
				<Option Goto="131" Text="На юго-восток — Край Ветров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Харвестер въезжает на плато, где расположен Порт Грёз. На горизонте появляются силуэты высоких зданий. Прямую дорогу освещают два Небесных Тела. Это спутники Стигии: холодная Криона и скалистая Тарпея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Availability="23"/>
				<Option Goto="165" Availability="22, !23"/>
				<Option Goto="32" Availability="21, !23, !22"/>
				<Option Goto="83" Availability="20, !23, !22, !21"/>
				<Option Goto="113" Availability="!20, !23, !22, !21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы поднимаетесь по трап-рампе на борт. Вскоре фрегает стартует, устремляясь в космос. По условиям контракта вы вернули харвестер. За любой ценный груз (кубометр стигона или полезную находку) вам выплачивают компенсацию в виде 5 кредов. Другого выбора нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text>Харвестер несётся по крутым склонам, где земля пострадала от эрозии. Растительности нет. Бесплодные пустоши с оврагами и буераками. Вскоре вы заезжаете в опасное ущелье. Это место зовётся Сернистой Падью из-за постоянной вулканической активности. Ядовитые облака с высоким содержанием серы накрывают обширные участки, сгорая синим пламенем. Ваш борткомпьютер автоматически связывается с обсерваторией космопорта, где прогнозируют извержения вулкана. Вам предстоит пройти суровое испытание, правила которого записаны ниже.\n\n«ПЕРЕСЕЧЕНИЕ СЕРНИСТОЙ ПАДИ»</Text>
				<Text Style="Small">Игроку даётся 4 хода, чтобы пересечь низинный участок в 6 условных клеток.\n\nПеред каждым ходом бросаются 3 кости. Выпавшие значения указывают, какие именно клетки будут накрыты вулканическими бомбами в конце хода. Если данные значения совпадут (дубли), то опасность легче преодолеть. Учитывая активность вулкана, игрок решает, стоит ли ему двигаться или он предпочтёт пропустить ход. Перед проверкой движения игрок также выбирает используемый режим хода (гусеничный/амфибия).\n\nГусеничный режим: Игрок бросает 1 кость. Выпавшее значение покажет, на сколько клеток вперёд передвинулся харвестер.\n\nРежим амфибии: Кидается 1 кость. На средних и больших оборотах работает хуже гусеничного. При значениях «3, 4, 5, 6» от броска отнимается 2. Однако на малых оборотах «амфибия» едет быстрее. При значениях «1» и «2» игрок добавит их к движению без вычетов и ещё раз (без учёта хода) бросает кубик (снова выбрав режим движения). Полученное в итоге число покажет, на сколько клеток вперёд передвинулся харвестер.\n\nЕсли по истечении 4 ходов харвестер оказался на 6-ой или меньшей клетке, то его накрывает поток лавы. В этом случае или при попадании на клетку с вулканической бомбой в конце любого хода игрок проигрывает. При движении игрок не может резко затормозить на необходимой клетке. Победой будет считаться, если в конце хода харвестер стоит на клетке выше 6-ой. Начальное положение: нулевая клетка.</Text>
			</Texts>
			<Images>
				<SulfurCavity/>
			</Images>
			<Actions>
				<SulfurCavity>
					<Button>Пересечь падь</Button>
				</SulfurCavity>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Испытание завершилось победой"/>
				<Option Goto="144" Text="Поражением"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы покидаете Порт Грёз со смешанным чувством. С одной стороны, где-то в тумане Стигии растёт настоящее сокровище, источник долголетия и великий ресурс. Отыскать легендарное растение, названное стигоном, — это шанс в одночасье стать финансовым магнатом. С другой стороны, позади остался защитный купол космопорта, последнего оплота цивилизации на дикой планете. Очертания строений постепенно исчезают. Вместо ровной дороги — грязная колея и чавкающая грязь. Автонавигатор сообщает возможные направления и названия соседних локаций.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="На севере — Медная Заводь"/>
				<Option Goto="6" Text="На западе — Старый Тракт"/>
				<Option Goto="39" Text="На юге — Свалка"/>
				<Option Goto="56" Text="На востоке — Павший Колосс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы находитесь в аномальной зоне, где время течёт по-особому. Иногда харвестер плетётся, как хромая кляча. В другие моменты техника ускоряется до предела, подобно болиду. Гусеницы проезжают по неровностям дороги, приминая скрытый бугорок. Раздаётся хлопок. Из щели под холмиком вылетает сияющая сфера. Сгусток молний преследует вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Развернётесь, чтобы выстрелить"/>
				<Option Goto="81" Text="Попробуете скрыться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Texts>
				<Text>Вы ликвидировали серьёзную угрозу. Можете поделиться радостным известием на Форуме Старателей, если хотите. Новость соберёт десяток-другой поздравлений и благодарностей. Также аккуратно извлеките Акустическую Мембрану.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ценный груз.</Text>
				<Text>За данный трофей в обсерватории хорошо заплатят.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>17</Triggers>
			<Modifications>
				<AcousticMembrane Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Харвестер едет дальше среди огромных грибов. Постепенно чаща редеет. Вместо густых зарослей стоят одинокие столбы, многие из которых надкусаны. И вот перед вами предстала очередная развилка. Куда направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="На северо-восток — Органная Пещера"/>
				<Option Goto="60" Text="На юго-запад — Мегапровал"/>
				<Option Goto="143" Text="На юг — Биполярный Кочкарник"/>
				<Option Goto="128" Text="На восток — Гнилотопь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Двигаясь между кристаллами, вы чувствуете их сильную энергетику. Они излучают некие волны, которые влияют и на психику, и на технику. Борткомпьютер стал источать белый шум. Вас же укачивает и тянет ко сну. Испытывая странные ощущения, вы неспешно пересекаете Кристаллесье. Когда аномальная зона осталась позади, всё пришло в норму. Куда направитесь теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="На север — Роща Инвазии"/>
				<Option Goto="115" Text="На запад — Органная Пещера"/>
				<Option Goto="125" Text="На юг — Медная Заводь"/>
				<Option Goto="87" Text="На восток — Чертоги Холода"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Дорога обрывается у Органной Пещеры. Здесь, близ подземного лабиринта, некоторые странники слышали мрачную музыку. Говорят, мелодия из недр земли была настолько зловещей, что путники в страхе бежали отсюда. Сейчас из пещеры выезжает редкая машина. Это изотроноход, новейшая техника гидронейцев, способная временами разрезать пространство. Внутри водянистой кабины, словно в аквариуме, сидит Зандер. Данный представитель рыболюдов является известным геологом. Он снял научный фильм о скалистой планете "Тарпея". Увидев вас, он останавливается у входного отверстия. Тем временем из пещеры выползает огромное насекомое — Чернохвост. Зандер не замечает большого паразита, который уже висит над самой крышей изотронохода.</Text>
			<Triggers>10</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Предупредить гидронейца об опасности"/>
				<Option Goto="110" Text="Выстрелить в Чернохвоста"/>
				<Option Goto="70" Text="Не вмешиваться в ход событий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы прибываете на территорию бывшего религиозного поселения. Над стоячей водой, надо мхами, над болотными кочками, возвышаются ржавые кресты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Availability="8"/>
				<Option Goto="104" Availability="!8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы пересекаете полянку, а зелёные кусты превращаются в булыжники. Мираж ли это или реальность? Находясь под впечатлением, вы покидаете мистическое место. Куда теперь направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="На север — Свалка"/>
				<Option Goto="145" Text="На запад — Гремучая Долина"/>
				<Option Goto="166" Text="На юг — Гигросаванна"/>
				<Option Goto="64" Text="На восток — Тихий Омут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>На востоке ветер превращается в торнадо. Жуткий смерч поднимает клубы пыли, застилая обзор. Шквальный вихрь сопровождается проливным дождём и вспышками молний. Приходится повернуть на запад. Какое направление выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="На северо-запад — Тимение Искупления"/>
				<Option Goto="63" Text="На запад — Клейкое Озеро"/>
				<Option Goto="46" Text="На юго-запад — Запределье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Межгалактический перелёт подходит к концу. Рифтер проник в атмосферу Стигии. Фрегат слегка покачивает, и служебный бот советует пристегнуться. Вы смотрите в иллюминатор — ничего нет, кроме серо-зелёной пелены. По ту сторону воет жуткий буран. Внезапная вспышка прорезала унылый пейзаж. На секунду белая каюта стала мертвенно-голубой. Так фрегат принял удар омега-излучения. Ветры, вечная мгла и опасные лучи сделали невозможным работу для планетарной авиации. Именно поэтому перемещаться на Стигии разумнее на вездеходах. Через час после приземления в порту вы выезжаете по аппарели на своём новом харвестере. Эта гусеничная машина, покрытая бронепластиком, идеально подходит для добычи стигона. С помощью манипулятора вы подняли сборочный гребень на безопасную высоту. Вас и харвестер около получаса осматривает таможенник. Наконец, покинув грузовой терминал, вы выезжаете на улицы Порта Грёз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вы спокойно вернулись в Порт Грёз, где персонал и гости обсуждают последние новости. Многие гадают, кто стоял за пожаром. Часть дискутирующих убеждена, что таинственным поджигателем был недовольный старатель. Другие винят группу инсектоидов. А кто-то говорит о безумном драконианце-пироманте. Каждый уверен в своей правоте, но власти не спешат с выводами. Вместе этого в поселении стали продавать новое лекарство от стресса "Серенитатин". Стоимость флакона: 1 кред, и если вы его примете, то снизите ЯРОСТЬ на 1.</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Button>Купить</Button>
					<Head>Серенитатин</Head>
					<Price>1</Price>
					<Benefit Name="Fury" Value="-1"/>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы подъехали к исполинской статуе, наполовину погружённой в болото. Первоначально композиция изображала счастливого колониста с Земли, который приветствовал странников взмахом руки. Теперь он похож на тонущего человека в отчаянной попытке выбраться из трясины. На мемориальной плите, треснутой и заросшей, высечена надпись "Вечная Слава Мелиораторам!" Говорят, что второй губернатор Порта Грёз растратил стратегический запас поселения на сей памятник. "Великий Мелиоратор" рухнул уже через год после установки, средств на реставрацию не оказалось, и его прозвали Павшим Колоссом. Постепенно он уходит в зловонную жижу всё глубже. По местному поверью, Порт Грёз существует до тех пор, пока Колосс окончательно не скроется в топях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Availability="1"/>
				<Option Goto="112" Availability="!1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы наблюдаете любопытную картину: посреди прогалины горит костёр, а рядом стоит драконианец. Этот гуманоид, похожий на ящерицу, держит в лапах огнемёт. Он собирается спалить копну стигона. Часть дорогого ресурса уже исчезла в пламени. Как поступите?</Text>
			<Triggers>6</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Попытаетесь отговорить жечь ценное растение"/>
				<Option Goto="105" Text="Атакуете безумца"/>
				<Option Goto="23" Text="Просто проедете мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Упрямый робот разваливается. Утилизатор был важным элементом для здешнего поселения. Вы невольно саботировали функционирование Порта Грёз. Власти Стигии обнаружили следы харвестера на месте инцидента. Начато расследование. Компанию «Манекенгроу» вынудили покрыть расходы на закупку техники для переработки мусора. Фирма компенсирует убытки за счёт старателей, подозреваемых в происшествии. Отныне стигон принимают по сниженной ставке: его стоимость падает на 10 пунктов.</Text>
			<Triggers>3</Triggers>
			<Modifications>
				<Rate Value="-10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Спокойные воды остаются позади. Ваш грохочущий харвестер покидает Медную Заводь. Безмятежная гладь и сонная тишина снова царят в этом месте. Куда двинетесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="На север — Кристаллесье"/>
				<Option Goto="128" Text="На запад — Гнилотопь"/>
				<Option Goto="42" Text="На юг — Порт Грёз"/>
				<Option Goto="91" Text="На восток — Тернистая Лощина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы подъехали к огромной воронке с отвесными стенами. Дна не видно, направленный в яму свет от фар теряется во тьме. От обширного кратера расходятся волнистые трещины, словно реки от озера. Мегапровал произошёл из-за применения колонистами супероружия. Резонансно-Аккумулятивная Бомба (или сокращённо Резак-Бомба) была сброшена здесь, чтобы уничтожить опасных существ. Однако многие твари не только выжили, но и приспособились к Резак-излучению. Погибли лишь слабые, другие адаптировались и стали ещё сильнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Availability="14"/>
				<Option Goto="134" Availability="!14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Насекомые замечают приближение харвестера. Сотни особей готовятся к обороне своего гнезда. Рабочие возводят баррикады, а солдаты строятся в фалангу. Клацая мандибулами, на вас надвигается армада здоровенных термитов. Первый ряд бойцов выпускает токсичные струи. Вы вовремя сдали назад, и кислотный залп падает с шипением на траву. Учтя количество противников и их слаженность, вы решаете ретироваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Вы осторожно приближаетесь к зубастой тени. Вскоре вы понимаете, что её создал проектор. Компактный оптический прибор спрятан в высокой траве. Рядом находится секретное убежище. Стальная дверь открывается со скрипом. Наружу вышла пара инсектоидов в белых одеяниях. Первый инсектоид в митре и с посохом в клешне говорит: "Приветствуем вас, странник! Я — брат Арикем, а это сестра Кабишьяна. Мы используем крылатую тень, чтобы отпугивать тварей неразумных. Не хотите ли принять участие в нашей литургии?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Откажитесь"/>
				<Option Goto="21" Text="Согласитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы прибыли на территорию знаменитого озера. Оно прозвано «Клейким», благодаря своей затвердевающей субстанции. Говорят, что странная жидкость действует подобно паутине: она обездвиживает погрузившийся в неё предмет. Объезд невозможен, т.к. дорога вдоль берега затоплена после недавнего разлива озера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Availability="4"/>
				<Option Goto="148" Availability="!4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы мчитесь по заливному лугу. Минуете радужное поле цветов и тормозите у кручи. Впереди обрыв с тихой речкой. Над водой клубится серебристый туман.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Availability="17"/>
				<Option Goto="121" Availability="!17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Харвестер покидает Гнилотопь, унося с собой её частицы. Корпус машины покрылся слоем грязи. Куда вы отсюда отправитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="На север — Органная Пещера"/>
				<Option Goto="150" Text="На запад — Грибная Чаща"/>
				<Option Goto="6" Text="На юг — Старый Тракт"/>
				<Option Goto="125" Text="На восток — Медная Заводь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Texts>
				<Text>Вы мчитесь по дороге С, где испытываете панический страх. Когда харвестер оказался между парой тёмных кристаллов, время будто замерло. Вам кажется, что вас переместило в преисподнюю. Внутри харвестера стало также горячо, как и в кипящем котле. Ругаясь, вы бросаете свою машину.</Text>
				<Text Style="Small">Повысьте ЯРОСТЬ на 1.</Text>
				<Text>Здесь текут кровавые реки, а на обочинах дорог высятся виселицы. Раздалось громкое рычание. Сзади материализовался цербер, трёхголовый адский пёс. Вы бежите, куда глаза глядят, но попадаете в лапы чертей. Рогатые уроды насильно открывают вам рот, чтобы запихнуть туда мерзкие яства в виде кишок.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>4</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Fury Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы решили переждать, пока волнения не стихнут. Позже станет известно, что бунтовщики добились части требований. Компания "Манекенгроу" повысила закупочную цену на редкое растение. Отныне 1 кубометр стигона принимают на 50 кредов дороже.</Text>
			<Modifications>
				<Rate Value="50"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>К вам приближается гелеобразная масса. Прямо на глазах странная субстанция обращается в изумрудный харвестер. Техника выглядит, как и ваша, но другого цвета. Зловещая копия внезапно атакует вас. Коварное существо зовётся Мимикроидом. Монстр обладает способностью копировать вид и свойства наблюдаемых им объектов. Приготовьтесь к битве!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>МИМИКРОИД</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-5-4-3-2"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="При победе"/>
				<Option Goto="52" Text="Ретироваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Сквозь огонь и дым харвестер выезжает на равнину. Вам удалось вырулить из гиблого места. Позади грохочет разбуженный вулкан. Проход через Сернистую Падь считается среди старателей своего рода посвящением. Можете заслуженно гордиться собой. Куда направитесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="На север — Старый Тракт"/>
				<Option Goto="123" Text="На запад — Спектральные Кущи"/>
				<Option Goto="145" Text="На юг — Гремучая Долина"/>
				<Option Goto="39" Text="На восток — Свалка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>На гидронейскую машину спрыгнул членистоногий монстр. Своим хвостом, словно гаечным ключом, он скрутил крепления изотронного излучателя. Зандер отчаянно кричит: "Убирайся! Сейчас рванёт!" Вы сдаете назад очень вовремя. Погремел взрыв. Яркая вспышка озарила пространство. Изотроноход разорвало на части. Следом посыпались камни. Так ударная волна вызвала обвал пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Находясь под гипнотическим воздействием, вы снимаете защитный шлем. Затем со стеклянными глазами срываете соцветие потаённого стигона, чтобы тут же его поглотить. А потом мозг будто ударило током. Вы бездумно блуждаете в тумане...\n\nВы очнулись в харвестере с тяжёлой головой. Необъяснимая усталость давит на плечи. Перед глазами пляшут тёмные круги, в ушах стоит звон. Вы смотрите на панель управления, как сквозь мутное стекло. Краски мира поблекли. Всё вызывает отвращение, когда ваш скафандр трещит и рвётся в отдельных местах. Из дыр вылезают уродливые побеги. Узловатые стебли растут до потолка и обрастают листьями. Неужели галлюцинации продолжаются? Нет, это происходит взаправду. Утомление сменил дикий ужас. Растение захватывает весь харвестер вместе с водителем. Вы мутируете в Блудня, в легендарную симбиотическую тварь. Отныне ваш удел — охота на бывших коллег и защита стигона.</Text>
			<Triggers>13</Triggers>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы схематично изобразили электроошейник. Яти недовольно вскрикнул. Широкую улыбку сменил оскал ярости. Вы спешно стираете рисунок и отступаете к харвестеру. Воздух наполнился сердитой тарабарщиной. Под негодующий ропот вы прячетесь в своей технике. Плюнув на шоссе, дикарь уходит в неизвестном направлении. Контакт с ним не удался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Харвестер скользит по илистому дну, но реку пересекает успешно. И вот вы на противоположном берегу. С гусениц стекают мутные ручейки. Оставляя влажный след, вы едете по цветущей долине до развилки. Куда теперь двинетесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="На север — Рыжая Мшара"/>
				<Option Goto="31" Text="На запад — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="172" Text="На юг — Пчелиные Марши"/>
				<Option Goto="46" Text="На северо-восток — Запределье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Харвестер покидает Спектральные Кущи. Дендроги окрасились в зелёный, радуясь уходу техники. Куда направитесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="На север — Биполярный Кочкарник"/>
				<Option Goto="60" Text="На северо-запад — Мегапровал"/>
				<Option Goto="145" Text="На юго-восток — Гремучая Долина"/>
				<Option Goto="44" Text="На восток — Сернистая Падь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы перестраиваетесь, но у вас возникло подозрение:</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>3</Level>
					<DeathTest/>
					<Text>Прозвучал выстрел. Патс подло стреляет сзади. Если проверка пройдена, то вы успели увернуться. Предстоит бой с "оборотнем в погонах"! В противном случае харвестер подбит и ограблен. Ваше приключение тут обрывается. Впоследствии Патс объявит вас мёртвым грабителем.</Text>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы осторожно плетётесь между кочек, стараясь их не задевать. Органы чувств обострились до предела. В воздухе веет угрозой. К счастью, вы верно проложили маршрут.</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>3</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Огненная струя сжигает Чернохвоста. Выстрел получился отменным, однако Зандер не оценивает его по достоинству. Напротив, он считает, что вы целились в него. Гидронейская машина переходит в наступление. Геолог настроен воинственно и не желает принять от вас объяснения. Изотронный излучатель способен разрезать харвестер, словно консервную банку. Так нелепое стечение обстоятельств вынуждает вас сражаться с видным учёным.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ИЗОТРОНОХОД</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-6-5-5-2"/>
					<Text>Ничья с последующим отступлением невозможны, т.к. гидронейская техника превосходит вашу по скорости.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы постигли великую тайну и решаете искупить свои грехи. Отныне ваше предназначение — это не добыча, а спасение стигона. Вы целуете клешню Арикема и просите принять в братство. Он улыбается и крепко обнимает вас. Под всеобщее ликование вы вступаете в семью. В убежище вам предоставляют келью, где вы несколько дней молитесь и шьёте себе белое одеяние. Вы питаетесь галлюциногенной кашей, отчего ваша вера усиливается. Сделав одежду, вы красите харвестер в белый цвет. Наконец старший брат отправляет вас на священную миссию — прекратить добычу стигона. Вы не дадите бывшим коллегам безнаказанно истощать планету! Здесь ваша старая жизнь подходит к концу и начинается новая.</Text>
			<Triggers>8</Triggers>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Пузыри прекращают петлять, теперь они по прямой линии приближаются к вам. Почуяв неладное, вы пытаетесь снова ускориться. Однако пока вы стояли, наблюдая за происходящим, жижа по бортам сгустилась. Машина с рёвом пытается преодолеть вязкую массу. И тут подобно взрыву с фонтаном брызг вынырнуло чудище. Вам довелось встретить Топиглота, кошмарного обитателя клейкого озера. Мощное тело цилиндрической формы извивается, словно змея перед броском на жертву. Десяток акульих плавников позволяют зверю быстро маневрировать. Огромная пасть, усеянная двумя рядами зубов, способна разжевать танк как котлету. Сражайтесь, иначе вас ждёт неминуемая гибель.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ТОПИГЛОТ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="4-4-4-2-2-2"/>
					<Text>В случае поражения вы станете обедом для озёрного монстра.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Если победа за вами"/>
				<Option Goto="14" Text="Ретироваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Некоторое время вы осторожно ведёте наблюдение за Колоссом. И вот, когда на вас навалилась усталость, а глаза стали слипаться, раздался механический рокот. Небо озарилось. Воздух наполнился пылью. На голову памятника приземлилась летающая тарелка. Помигав с минуту, она раскрылась, будто ракушка. Наружу вылезла пневмотруба. Подобно пылесосу, летающая тарелка подчистила содержимое каменного уха. Закончив процедуру зачистки, она закрылась и взмыла в небо. Больше ничего не происходит. Вы прекращаете наблюдать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы выжимаете максимум скорости из машины. Подозрительная сфера остаётся далеко позади. Куда держите путь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="На север — Клейкое Озеро"/>
				<Option Goto="119" Text="На запад — Рыжая Мшара"/>
				<Option Goto="64" Text="На юго-запад — Тихий Омут"/>
				<Option Goto="131" Text="На северо-восток — Край Ветров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Вас посещает странное видение, в котором вы лицезреете изнанку болотистой планеты. В её центре находится существо в форме великого корня. Оно громогласно объявляет: "Я есть единственный хозяин Стигии! Мне пришлось подстроить катаклизм, чтобы вы, жадные чужаки, навсегда убрались отсюда. Уходите на веки вечные".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>После исчезновения местного шерифа многие горячие головы решили, что им всё позволено. В Порту Грёз началась массовая забастовка старателей. Бунтовщики заблокировали администрацию. Они требуют повышения закупочных цен на стигон. Важные для вас здания временно закрыты. Вы можете покинуть поселение или присоединиться к протестующим.</Text>
			<Triggers>21</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Вы можете покинуть поселение"/>
				<Option Goto="122" Text="Присоединиться к протестующим"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Если был выбран выход с лунным волком, то повысьте на 1 свою ЯРОСТЬ. Если вы пошли к солнечной корове, то напротив — ЯРОСТЬ на 1 уменьшите. В любом случае стоило вам покинуть иллюзорную пещеру, как транс завершился. Вы очнулись на прогалине рядом с тлеющим костром. Драконианца нет, как и копны стигона. Больше здесь делать нечего, и вы возвращаетесь в харвестер.</Text>
			<Modifications>
				<Fury Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>На ваш счёт поступает оговоренная сумма (+100 кредов), и вы бросаете свой харвестер. Вас сопровождают в тайное убежище, где вы терпеливо ждёте попутного транспорта до Порта Грёз. Наконец на грузовом вездеходе вы прибываете в космопорт. В кармане у вас извещение для компании "Манекенгроу", составленное юристами Семьи. Согласно документу с вами произошёл страховой случай, и контракт с фирмой считается расторгнутым. Вы заявляете, что ваша машина якобы утонула в трясине. Представители "Манекенгроу" подозрительно косятся, но доказать аферу не могут. Страховка компенсирует утерю харвестера и стоимость билета со Стигии домой.</Text>
			<Modifications>
				<Creds Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Бесконечные трещины блокируют путь на запад. Держась восточной стороны, вы оставляете зловещую бездну позади. Куда дальше направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="На северо-восток — Грибная Чаща"/>
				<Option Goto="143" Text="На восток — Биполярный Кочкарник"/>
				<Option Goto="123" Text="На юго-восток — Спектральные Кущи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы едете по снежной долине. Деревья и кустарники сверкают под покрывалом инея. Учёные объясняют местное снижение температуры наличием криоплиты в литосфере Стигии. Впереди предстало огромное ледяное озеро. Серебристый блеск вышибает слезу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Availability="9"/>
				<Option Goto="28" Availability="!9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы едете по второй тропе. Чудные водоросли в очередной раз меняют окрас. На сей раз они стали серыми, наверное, попривыкли к шуму харвестера. Но верхушка одного денрога сохранила прежний чёрный оттенок. Вы настороженно наблюдаете за тёмной кроной. И тут она встрепенулась. Под видом растения прятался монстр. Чудище распахивает крылья, которые имитировали спектральные водоросли. Злобная тварь пикирует, готовясь нанести удар. Из мерзкого рта летит горючая смесь. Сражайтесь со стигийским драконом, прозванным "Сварителем".</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>СВАРИТЕЛЬ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-5-5-4-3-2"/>
					<Text>При поражении вы превратитесь в бульон, а ваша машина в дырявую кастрюлю.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если вы победите"/>
				<Option Goto="74" Text="Ретироваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Робот упорно смотрит на харвестер сверху вниз. Наступила тревожная минута. Сканирующими лучами он исследует каждую деталь вашей техники. Наконец робот отступает. Металлический голос произносит: «Идентификация завершена. Будьте осторожнее на свалке». Стальной гигант теряет к вам всякий интерес. Он возвращается к работе по утилизации мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Патс наводит на вас пушку. Коварный коп хотел застать вас врасплох, чтобы забрать драгоценный груз. Однако у него не вышло атаковать сзади. Сейчас он идёт ва-банк, вступая в смертельный поединок.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>БРОНЕТАНК</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-4-3-3"/>
					<Trigger>20</Trigger>
					<Text>Ничья невозможна, т.к. вы раскрыли тайну двуличного шерифа, и он будет драться до последнего. При победе вы уничтожаете врага и благополучно достигаете Порта Грёз. При поражении Патс назовёт вас мёртвым грабителем.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>20</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы съехали в низменность, окутанную мраком. Лишь колючие деревья слабо мерцают во тьме. Вы включили фары и движетесь в тёмном перелеске.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Availability="5"/>
				<Option Goto="11" Availability="!5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Наваждение рассеялось. Вы снова в своём теле, с прежними страхами и желаниями. Арикем проникновенно предлагает присоединиться к семье. Вы вежливо, но твёрдо отказываетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы осторожно объезжаете мусорные горы. Под гусеницами постоянно что-то трещит. Но вот вы подъехали к границе свалки. Куда держите путь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="На север — Порт Грёз"/>
				<Option Goto="44" Text="На запад — Сернистая Падь"/>
				<Option Goto="31" Text="На юг — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="119" Text="На восток — Рыжая Мшара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>В трясине вы замечаете упавший звёздный ялик. Данный класс кораблей использует фотонный парус для движения. Парус тонущего ялика погнут и искрится. На борту эмблема компании "Манекенгроу" в виде денежного дерева.</Text>
			<Triggers>7</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вытащить собственность компании"/>
				<Option Goto="65" Text="Проедете мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Харвестер проламывается сквозь живую стену. Вы стали свидетелем уникального явления. Тростник набухает и громко лопается. Из поломанных трубок разлетаются горошины. Чудные семена собираются воедино, образуя травянистые шары. Зелёные комья стремительно уносятся вдаль. Одна из трубок осталась целой. Вы осторожно выкапываете тростник вместе с корнем и грузите его в харвестер. Так вы добыли 1 кубометр стигона.</Text>
			<Triggers>18</Triggers>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Находясь на Старом Тракте, вы испытываете чувство сюрреализма: прекрасная дорога посреди диких мест. Довольно резко она обрывается, уходя в болото. Тут шоссе недоступно. Объезжая затопленное место, вы решаете куда повернуть дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="На север — Гнилотопь"/>
				<Option Goto="143" Text="На запад — Биполярный Кочкарник"/>
				<Option Goto="44" Text="На юг — Сернистая Падь"/>
				<Option Goto="42" Text="На восток — Порт Грёз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы снижаете скорость, сползая как улитка. Каменистые края обрыва проросли лишайником. Спускаться крайне неудобно. Перед погружением в воду харвестер предательски скользит. К счастью, всплеск получился тихим. На важном участке "11-8" перепад высот был незначительным. Карта замеров от Зандера вам пригодилась. Не забудьте его отблагодарить на Форуме Старателей и двигайтесь дальше, пока жуткая тварь не проснулась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>В Порту Грёз нечего делать. Кроме того, здесь стало тяжело дышать. Вы решаете эвакуироваться из города. Впоследствии пожар ликвидируют, но силосы сгорят дотла. Из-за крупной потери стигона его закупочная цена вырастет в три раза! Умножьте нынешнюю стоимость втрое, и впишите новое число в графу "Котировка".</Text>
			<Modifications>
				<Rate Value="3" Multiplication="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы схематично изобразили солнце. Яти хлопает в ладоши. Затем он рисует нечто похожее на стигон и харвестер. Гигант откуда-то знает, что вам нужно. Ваше сердце ускорило ритм, по телу пробежала волнительная дрожь. Вы решаете заключить с дикарём сделку, объясняя её условия жестами и рисунками. Взамен на запасную фару верзила должен показать местоположение стигона. В фару встроена аккумуляторная батарея, и её заряда хватит на десятилетие автономной работы. Яти будет радовать сияющая безделушка, а вас залежи ценного сырья. Всё происходит по плану. Сев обратно в харвестер, вы медленно едете за радостным великаном. Наконец яти приводит вас к заброшенному бункеру. Внутри находится 1 кубометр спрессованного стигона. Обчистив подземный тайник, вы возвращаетесь на шоссе.</Text>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы отъезжаете от монстра на почтительное расстояние. Слава богу, он ограничен в передвижении. Мутаворм не решается покинуть родную трещину. Избежав битвы, вы решаете глянуть напоследок на легендарного зверя. И тот прямо на глазах эволюционирует! Король Червей обрастает крыльями, словно мантией. Теперь он вдвойне опасен!</Text>
			<Triggers>12</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>На борткомпьютер приходит сигнал тревоги. На Стигии начались необъяснимые катаклизмы. Поверхность планеты трясёт, вызывая катастрофические разрушения. Вы следуете по координатам спасательного маяка. Объехав гибельные места, вы прибыли на точку сбора. На большом холме стоит фрегат с открытой трап-рампой. Космический корабль собирает беглецов, словно заботливая мать своих птенцов. Перед вами земля разверзлась. Из трещины поднимается огненная волна.</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>5</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Проверка успешно пройдена, то вам удалось уйти в сторону"/>
				<Option Goto="82" Text="Иначе корпус харвестера сгорает, а вы, находясь в капсуле водителя, теряете сознание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вы настороженно крадётесь между дендрогами. Под гусеницами что-то скрипнуло, и вы замедляете ход. Оказалось, вы наехали на обломок харвестера Грэма. Искорёженный кусок удалось распознать только по надписи "Краш-Кар", названия машины. С тревогой вы озираетесь по сторонам. Но таинственная опасность так себя и не проявила.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы покидаете Биполярный Кочкарник. Возникает неприятное чувство чужого присутствия за спиной. Определённо, у холмов есть глаза. И вполне вероятно, кочки мысленно проклинают харвестер с давящими почву гусеницами. Где дальше будете месить грязь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="На севере — Грибная Чаща"/>
				<Option Goto="60" Text="На западе — Мегапровал"/>
				<Option Goto="123" Text="На юге — Спектральные Кущи"/>
				<Option Goto="6" Text="На востоке — Старый Тракт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы замечаете парящую в небе тень. Тёмный силуэт напоминает сказочного дракона. Тень опускает вниз голову, словно ищет на земле беззащитную добычу. Вы можете подъехать к тени ближе или ретироваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Подъехать к тени ближе"/>
				<Option Goto="41" Text="Ретироваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Вы настраиваетесь на бой, думая о больных, которым нужен эпиморфин. Нет, вы не дадите глупому пришельцу уничтожить лекарственное растение! Над головой драконианца пронесся заряд плазмы. Последнее предупреждение, которое пироман игнорирует. Напротив, он рад возможности сжечь дорогостоящую технику. Сейчас у него праздник: День Великого Дракона! Согласно древней драконианской вере, чем больше ценностей сегодня спалишь, тем сильнее очистишь свою карму. Многие современные драконианцы отвергли культ пламени. Но есть и те, кто остался верен традициям. Сражайтесь с фанатичным огнемётчиком!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ОГНЕПОКЛОННИК</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-5-2"/>
					<Benefit Name="Stigon" Value="1"/>
					<Text>Если вы не будете зажарены заживо и победите, то сможете забрать 1 кубометр стигона. Если стычка завершится ничьёй, у вас будет выбор: сбежать или продолжить схватку.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Включив фары, вы уверенно едете во мгле. Внезапно свет харвестера отразился во множестве направлений, сбивая с толку. Фары пришлось отключить. Вы прибыли в загадочное место с большими кристаллами. Их размеры впечатляют: около семи метров в диаметре и десяти метров в высоту. Прозрачные образования равномерно стоят вдоль троп, словно уличные столбы. Часть кристаллов имеет тёмный оттенок, остальные — светлые, как чистый лёд. Выберите один из возможных путей для движения.</Text>
			<Images>
				<CrystalPath/>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="А"/>
				<Option Goto="33" Text="В"/>
				<Option Goto="66" Text="С"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы направили плазмопушку в сторону робота и выстрелили. Однако он, почуяв опасность, успел поднять с земли стальную пластину. Заряд попал в своеобразный щит и расколол его. Сам робот не пострадал. Схватка с мехно-гигантом продолжается и обещает быть ожесточённой. Противник вооружён лазерной пушкой. Кроме того, угрозу представляют его грейферные руки и большая открытая печь.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>УТИЛИЗАТОР</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-5-5-5-4-3"/>
					<Text>Если бой завершится ничьёй, то вы можете прекратить огонь и подождать дальнейших действий робота.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Прекратить огонь и подождать дальнейших действий робота"/>
				<Option Goto="58" Text="Вы победили"/>
				<Option Goto="19" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Огромный червь изгибается в предсмертной пляске. Ваш харвестер вырывается из плена клейкой гущи, попутно наезжая на голову хищника. Уродливая морда превращается в кровавое месиво.</Text>
			<Triggers>4</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы пытаетесь извлечь стигон. Вы осторожно плавите и режете лёд, стараясь не касаться твари. Неожиданно весь куб покрывается трещинами. Раздался хруст, и ледяная коробка раскалывается. Её содержимое оживает. Звероящер гневно взирает на вас, словно медведь, разбуженный во время спячки. Из мощного хвоста монстра сочится протоазот, вещество которым он сам себя заморозил. Чудовище собирается поразить харвестер протоазотом, а затем разломать технику острыми когтями. Сражайтесь!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>МЕРЗЛОБА</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-5-4-3"/>
					<Benefit Name="Stigon" Value="2"/>
					<Text>Если победа за вами, то можете забрать 2 кубометра стигона. Если бой завершился ничьёй, то у вас есть выбор: продолжить стычку или ретироваться.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>9</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Нет времени посылать сигнал об угрозе! Чернохвост, будто матёрый саботажник, может вывести из строя технику за считанные секунды. Рука тянется уничтожить паразита, но из какого оружия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Огнемёт"/>
				<Option Goto="120" Text="Плазмопушка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Вам удалось вытащить звёздный ялик. Из кабины пилота выходит повреждённый робот. Из-за падения он лишился руки. Робот устанавливает поисковый маяк. Вскоре на ваш борткомпьютер приходит послание: "Компания Манекенгроу благодарит за помощь. Вам на счёт перечислено вознаграждение". Добавьте себе 50 кредов и двигайтесь дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Creds Value="50"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы осторожно объезжаете упавший памятник. Там, где нет смрадных луж, земля испещрена провалами. Всюду встречаются следы раскопок. Кажется, что рыхлая почва вот-вот разверзнется, и вся местность погрузится в бездну. Куда направитесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="На север — Тернистая Лощина"/>
				<Option Goto="42" Text="На запад — Порт Грёз"/>
				<Option Goto="119" Text="На юг — Рыжая Мшара"/>
				<Option Goto="63" Text="На восток — Клейкое Озеро"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>На пути возникает блюститель закона. Это полицейская машина с базой танка и корпусом броневика. На башне нарисовано лицо. Управляет техникой местный шериф Патс. Он относится к бронетанку, как к напарнику, обращаясь к нему по званию и имени. Экстравагантный коп называет машину "Сержант Пинок". Сейчас Патс связывается с вами через борткомпьютер: "Гражданин, притормозите". Вы делаете остановку, интересуясь, в чём дело. Шериф говорит: "На окраине Порта Грёз неспокойно. Была замечена шайка грабителей. Они атакуют перевозчиков стигона. Если вы везёте ценное растение, бандиты попробуют и вас ограбить!" Шериф заканчивает речь вопросом: "А у вас есть стигон?", поясняя, что груженный харвестер он сопроводит для его же безопасности. Что ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="«Да, стигон есть!»"/>
				<Option Goto="149" Text="«Нет, я еду пустым»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>В округе стало тихо. Несмотря на название долины, сейчас гремит только ваш харвестер. Сочные травы и пышные кусты сменились однообразными болотными кочками. Куда повернёте?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="На север — Сернистая Падь"/>
				<Option Goto="123" Text="На северо-запад — Спектральные Кущи"/>
				<Option Goto="167" Text="На юг — Дикий Зыбун"/>
				<Option Goto="31" Text="На восток — Чаруса Чудес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Харвестер едет по неровной тропе, подпрыгивая на ухабах. Дорожка проходит между крутых скал. С горных вершин стекают ручьи, из-за чего путь становится скользким.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Availability="10"/>
				<Option Goto="50" Availability="!10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Под удары гонга вы поглощаете месиво из трав и ягод. В кашу явно добавляли стигон, отчего у вас начинаются галлюцинации. Сознание покидает бренное тело. Вы одновременно находитесь в убежище инсектоидов и в космосе. Взирая со стороны на планету, вы видите её внутреннее устройство. Она, словно нервами, пронизана корнями растений. Её центр живёт и пульсирует.</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>4</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Проверка пройдена"/>
				<Option Goto="78" Text="Проверка провалена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Раздался треск: один из грибов обрушили термиты-гиганты. Мощными жвалами они кромсают добычу на части. Затем насекомые строятся в колонну. Взяв куски гриба, они уползают во тьму чащи. Последуете за ними или поедете дальше по тропе?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Последуете за ними"/>
				<Option Goto="48" Text="Поедете дальше по тропе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы поднимаетесь в гору, оставляя позади лощину. Воздух посветлел. Впереди предстала очередная развилка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="На север — Чертоги Холода"/>
				<Option Goto="125" Text="На запад — Медная Заводь"/>
				<Option Goto="56" Text="На юг — Павший Колосс"/>
				<Option Goto="51" Text="На восток — Тимение Искупления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Вы едете через мшистое болото. Сухие деревья растопырили голые ветки. Редкие валуны заросли оранжевым лишайником. Пожухлая трава тихо шуршит. Растворяясь в пелене, вдали струится багровый дым. Перед вами открылась обширная прогалина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Availability="6"/>
				<Option Goto="57" Availability="!6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Заряд плазмы попадает в Чернохвоста. Выстрел получился точным, но чересчур мощным. Каменный свод покрылся трещинами. Следом посыпались валуны, прямо на крышу изотронохода. Начался обвал. Вы сдаете назад очень вовремя, ведь помимо камнепада, происходит взрыв гидронейской машины. Яркая вспышка озарила пространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Через боркомпьютер вы посещаете Форум Старателей Стигии. Вас интересует информация о Тихом Омуте. Землянин Грэм сообщил: "На дне реки обитает монстр с мощным соническим оружием. Не советую туда соваться". Ему ответил гидронеец Зандер: "Ерунда, бывал там не раз. Главное не создавать шум при спуске в воду. Я замерил местную альтитуду, возможно, моя карта высот всем поможет". С помощью данных от Зандера, вы рассчитываете маршрут. Итак, какой путь выберете: "20-17-15-9-6-10" или "20-18-11-8-6-10"?</Text>
			<Images>
				<QuietPool/>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="«20-17-15-9-6-10»"/>
				<Option Goto="97" Text="«20-18-11-8-6-10»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вы активно поддерживаете забастовку. Вы едете в колонии гудящих харвестеров. Иногда вы озвучиваете по громкой связи требования старателей. Повысьте ЯРОСТЬ на 1. Наконец к разъярённой толпе выходит представитель "Манекенгроу". Он устало заявляет: "Компания согласна принимать стигон на 50 кредов дороже!" "На 60!" — дерзко кричите вы, и толпа подхватывает смелое заявление. "Только на 60 и не кредом меньше", "60 или мы подожжём ваши силосы!" Представитель соглашается, и вместе с этим гул голосов стихает. Бунтовщики расходятся, здания возобновляют работу. Котировка стигона растёт на 60 кредов.</Text>
			<Modifications>
				<Fury Value="1"/>
				<Rate Value="60"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Вы очутились во влажной долине с экзотичной флорой. Сплетённые колонии водорослей поднимаются ввысь на десяток метров. Они похожи на великие деревья с кронами в виде рогов, за это сходство их назвали Дендрогами. Изумляет не только их размер, но и причудливое изменение цвета. В зависимости от настроения дендроги меняют окрас. Сейчас от близости харвестера их жёлтые стволы стали красными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Availability="15"/>
				<Option Goto="10" Availability="!15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы вылезли наружу в скафандре и чистите харвестер. Вскоре в голове заиграла странная музыка, вас стало укачивать. Возникло ощущение единения с перелеском. Вы чувствуете, как все деревья связаны друг с другом и подчиняются малозаметному кусту. Это зрелый стигон с пурпурными побегами. Он управляет флорой в лощине. Невидимыми нитями он цепляется к вам и зовёт подойти ближе. Вы спускаетесь на землю и бредёте во тьму.</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>3</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Успехом"/>
				<Option Goto="71" Text="Провалом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Вы едете по запруженной долине. Вода отливает рыжим светом. Высокий тростник стоит зелёной стеной на дороге, заслоняя обзор. Пересекая Медную Заводь, вы обратили внимание на голый островок. На коротком участке тихая река пересохла, обнажив галечный грунт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Availability="13"/>
				<Option Goto="59" Availability="!13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы желаете сорвать куш во что бы то ни стало. Возможно, жадность вас погубит. Харвестер приблизился к Мутаворму на дистанцию выстрела. Чтобы доказать ликвидацию монстра, вы включаете регистратор. Извергающий лучи смерти и покрытый крепкими пластинами, "Король Бездны" выглядит грозным соперником. Земля в округе раскалилась добела. Приготовьтесь, будет жарко!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>МУТАВОРМ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-5-5-5-3-3"/>
					<Trigger>14</Trigger>
					<Benefit Name="Creds" Value="100"/>
					<Text>Если вы одержите верх, то получите в награду 100 кредов. При ничьей возникнет выбор: продолжить схватку или отступить. При поражении вас уничтожат Резак-Лучи, кроме того, тварь мутирует.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>14</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="В случае победы"/>
				<Option Goto="100" Text="Отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Вы наблюдаете удивительную картину, как из уха колосса вылезает Мехноройка. Этот карликовый дроид способен закапываться в землю, ил, снег и песок. Несмотря на свои инфракрасные фоторецепторы, дроид не замечает вас. Вскоре он исчезает из виду. Вы можете наблюдать за памятником из-за кустов или подъехать к статуе вплотную, чтобы исследовать ухо.</Text>
			<Triggers>1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Вы можете наблюдать за памятником из-за кустов"/>
				<Option Goto="36" Text="Подъехать к статуе вплотную, чтобы исследовать ухо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы проезжаете топкую местность. Рыхлая почва трескается под харвестером, и гусеницы наполовину погружаются в жижу. Болотный газ мерно горит над трясиной, будто свеча покойника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Availability="7"/>
				<Option Goto="94" Availability="!7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Ваш харвестер пересекает участок переработки, обозначенного знаком «Рециклинга» (три стрелки образуют треугольник). Неожиданно за мусорными терриконами возник гигантский робот. Своими руками в виде грейферов он хватает отходы и бросает себе в печь, вмонтированную в корпус. Лазерной пушкой, расположенной на плече, робот расщепляет ржавую машину. Стальной исполин замечает вас и грозно надвигается. Вы пытаетесь проехать мимо него, но робот преграждает дорогу. Начнёте отстреливаться или будете ждать своей участи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Отстреливаться"/>
				<Option Goto="89" Text="Ждать своей участи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Texts>
				<Text>Изумрудный харвестер сдувается, словно проколотый воздушный шар. Мимикроид переходит в текучую кучу. Прежде чем враг успел отступить, вы его рассекаете сборочным гребнем. Также можете собрать Живую Слизь.</Text>
				<Text Style="Small">+1 ценный груз</Text>
				<Text>В обсерватории дадут круглую сумму за данную диковину.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>13</Untriggers>
			<Modifications>
				<LiveMucus Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы пересекаете необъятные пустоши, залитые голубым светом. Сильный ветер заунывно воет, словно рыдает от одиночества. На пустом горизонте не видно ничего, кроме бескрайней дали. Глинистая почва испещрена трещинами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Availability="16"/>
				<Option Goto="35" Availability="!16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Инсектоиды разочарованно фыркнули. Арикем с грустью в голосе прощается с вами. Он желает удачи и благословляет напоследок. Харвестер отъезжает от потайного убежища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>На ваш борткомпьютер приходит предупреждение. Где-то в этом регионе обитает тварь, мимикрирующая под кочку. Старатели прозвали существо «Загребалой». Говорят, что увидев его зубастую пасть, можно потерять дар речи. Вы сканируете местность, продумывая маршрут. Итак, по какому пути поедете: "1" или "2"?</Text>
			<Images>
				<BipolarKochkarnik/>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Первому"/>
				<Option Goto="76" Text="Второму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вы объезжаете трещины, держась подальше от краёв. Ощущается необычный магнетизм. Бездна, будто живая, хочет подманить и поглотить харвестер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Availability="12"/>
				<Option Goto="2" Availability="!12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Вы развернулись для выстрела, но не успеваете открыть огонь. Сфера с треском врезается в крышу машины. Техника моментально замирает, вся электроника отключается. Вы сидите в темноте. Так харвестер принял удар омега-излучения. К счастью, предохранители спасли цепи управления. Основной заряд был перенаправлен в грузовой отсек. Бросьте кубик, чтобы определить, в какой из шести ячеек груз полностью уничтожен. Вскоре борткомпьютер вновь заработал. Харвестер приходит в движение после короткого сбоя. Где продолжите свои странствия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="На севере — Клейкое Озеро"/>
				<Option Goto="119" Text="На западе — Рыжая Мшара"/>
				<Option Goto="64" Text="На юго-западе — Тихий Омут"/>
				<Option Goto="131" Text="На северо-востоке — Край Ветров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы сжигаете опавшую листву и ветки. Дым от пожара заволакивает горизонт сизым облаком. Вы мчитесь напролом сквозь пекло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вы снижаете скорость, плетясь как черепаха. Каменистые края обрыва проросли лишайником. Спускаться крайне неудобно. Перед погружением в воду харвестер предательски скользит. На участке "15-9" вы камнем обрушились в речку. Всплеск получился шумным. Вы готовитесь к большим неприятностям, и они не дают себя долго ждать. Приближается спрутообразный демон. Он опирается на крупные щупальца, а короткие отростки трясутся в предвкушении обеда. Две пары глаз наблюдают немигающим взором. Пасть на уровне затылка постоянно чавкает. Своей акустической мембраной чудище издаёт узконаправленный звук, поднимая высокие волны. Пронзительный визг обладает невероятной мощью. Он способен расколоть бронепластик. Бейтесь с величайшим стигийским злом!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ГРОМЫХАЛО</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-6-6-6-5-5-5"/>
					<Text>При ничейном исходе боя монстр отступит. При поражении ваш мозг взорвётся, не выдержав деструктивного звука.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Вы одолели крикливую тварь"/>
				<Option Goto="73" Text="При ничейном исходе боя монстр отступит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Texts>
				<Text>Вражеский харвестер разорвало на части. Среди обгоревших деталей вы обнаружили тело в скафандре. Мертвец пророс уродливым клубнем, словно картофель. В его разбитом шлеме не хватает защитной маски, из-за чего можно разглядеть голову пилота. Мумифицированное лицо улыбается. Кажется, смерть в бою стала для блудня избавлением от мук мутации. Вы кропотливо собираете стигон, сгребая в сторону осколки техники.</Text>
				<Text Style="Small">+1 кубометр</Text>
				<Text>Потом ловко орудуя "гребешком", вы раскопали яму для трупа. Кодекс старателей требует трепетного отношения к павшим коллегам. После коротких похорон вы покидаете галечный остров.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Вы посылаете гидронейцу сигнал об угрозе. Приняв послание, Зандер задумчиво хмурится. Чернохвост, как заправский диверсант, демонтирует разную технику в мгновение ока. Вы сделали, что смогли. Теперь жизнь геолога зависит от него самого. Вам остаётся только ждать и наблюдать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Вы тормозите рядом с яти и вылезаете в скафандре наружу. Гигант с открытым ртом таращит глаза. Вы поднимаете вверх руку, демонстрируя мирные намерения. Яти кивает и улыбается. Затем он рисует копьём на земле большого и маленького человечка. Очевидно, так он изобразил вас и себя. Яти упорно тычет в пространство между человечками, потом вопросительно смотрит на вас. Вы подбираете первую попавшуюся палку, осторожно приближаясь. Итак, что можно нарисовать: круг с отрезками внутри или круг с лучами наружу? Первый вариант напомнит верзиле об электроошейниках, с помощью которых яти держали в подчинении. Возможно, что изобразив средство контроля над рабами, вы напугаете и заставите дикаря повиноваться. Второй вариант означает источник света. Яти любят, когда что-то сияет, и наоборот боятся темноты. Именно поэтому данный их представитель гуляет около шоссе. Его манят голографические знаки.</Text>
			<Triggers>2</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Круг с отрезками внутри"/>
				<Option Goto="99" Text="Круг с лучами наружу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы покидаете харвестер в надежде отговорить драконианца жечь стигон. Вы подходите ближе и теряетесь в клубах дыма. Костёр разгорелся пуще прежнего. Пришелец бормочет нечто сакральное. Даже через скафандр доносится аромат эпиморфина. Ваше тело расслабляется, а мысли улетучиваются вместе с огненными искрами. Сознание будто провалилось в бездну. Под драконианские напевы вы погружаетесь в транс. Вам чудится, что вы находитесь в тёмной пещере, где прохладно и сыро. Выхода из пещеры два: в одном волк грызёт месяц, в другом светит солнце между рогов коровы. Решайте, к кому поплетётесь: к солнечной корове или лунному волку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы наводите прицел на яму с минеральными хлопьями. Прозвучал выстрел. Снаряд эффектно достигает цели. Верхние хлопья взрываются, подобно авиационной бомбе. Землю начинает трясти, термитник шатается. Затем детонирует вся остальная кристаллическая масса. Яркая вспышка ослепляет. Оглушительный взрыв доходит до харвестера, подкидывая его словно пушинку. Ударная волна сминает бронепластик, отрывает гусеницы. Вы теряете сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Харвестер едет по влажной долине, подпрыгивая на кочках. Эти пружинистые холмики имеют весьма необычную природу. По заявлению учёных из обсерватории, болотные бугры растут парно. По мере взросления кочки дистанцируются, но сохраняют единую корневую систему. Они словно разлучённые близнецы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Availability="11"/>
				<Option Goto="133" Availability="!11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Харвестер застревает в вязкой лаве. Внутри него нестерпимо жарко. В глазах потемнело, уши заложило. Вы в предобморочном состоянии. Сохранять ясность ума стало невероятно сложно. Ослабевшими руками вы ещё держите руль. Смесь газов и пепла застилает обзор. Сумеете ли вы выбраться из ада живым?</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>5</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Успехом"/>
				<Option Goto="13" Text="Провалом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Объезжая буераки, вы прибыли на равнинный участок. Прекрасный вид открылся взору. Цветущий край играет буйством красок. Вы замедляетесь, изучая побеги растений. Несмотря на богатство флоры, стигона не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Availability="18"/>
				<Option Goto="38" Availability="!18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вы уничтожаете враждебную машину. Яркая вспышка озарила пространство. Вы сдаёте назад очень вовремя. Погремел взрыв. Изотроноход разорвало на части. Следом посыпались камни. Так ударная волна вызвала обвал пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Объезжая торосы и промоины, вы мчитесь по ледяному озеру. Свистит ветер, слышится морозный треск. Но вот зона действия криоплиты кончилась. Белый холод уступает бурой болотной грязи. Куда двинетесь теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="На север — Разноцветье"/>
				<Option Goto="106" Text="На запад — Кристаллесье"/>
				<Option Goto="91" Text="На юг — Тернистая Лощина"/>
				<Option Goto="51" Text="На юго-восток — Тимение Искупления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Вы с тревогой заезжаете в озеро. Включив режим амфибии, вы запускаете работу гребных винтов. Вдалеке над поверхностью воды вспучиваются пузыри. Они лопаются с оглушительным треском. Объём их превосходит величину харвестера. Пузыри возникают по петляющей траектории. Вы притормозите или ускоритесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Притормозите"/>
				<Option Goto="153" Text="Ускоритесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Патс теряет к вам интерес. Он сообщает: "Вынужден покинуть вас. Мы с Сержантом Пиноком проводим спецоперацию. Просьба держать это втайне. Информация секретная. Мы не должны спугнуть бандитов". Дальше вы едете до Порта Грёз с выключенными фарами. К счастью, грабители так себя и не проявили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Двигаясь по извилистой тропе, вы заехали в тенистый лес, где вместо деревьев растут высокие грибы. Их толстые ножки усеяны бороздками. На сводчатых шляпах сверкают минеральные хлопья. Здесь кипит жизнь, повсюду копошатся насекомые разных форм и размеров. Прожорливые твари хватают друг друга налету. Каждый хочет выжить в беспощадной борьбе за жизнь. «Они совсем, как старатели на Стигии», — с самоиронией думаете вы. На мгновение приходит желание бросить всё и вернуться домой. На поверхность триплекса садится толстая двуглавая стрекоза, закрывая обзор. Вы сжигаете летучую гадость, и ненужные мысли исчезают. Не время рассуждать — пора действовать! Планета таит в себе много опасностей. Нужно быть начеку до прибытия в Порт Грёз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Availability="5"/>
				<Option Goto="48" Availability="!5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Морок отступает, вы снова внутри харвестера. Голова трещит. С трудом удаётся ориентироваться в пространстве. В глазах рябит. Галлюцинации временами оживают. Пульсирующая боль тревожит тело, будто бьют электрошоком. Уняв болезненную дрожь, вы концентрируетесь на вождении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Texts>
				<Text>Вы вовремя очнулись от бреда. Обливаясь холодным потом, вы хватаете растение руками. Невероятным усилием вам удалось вырвать куст вместе с корнем. Гипнотическое воздействие тут же кончилось. Деревья перестали ронять листву. Вы возвращаетесь в харвестер с добычей.</Text>
				<Text Style="Small">+1 кубометр стигона</Text>
			</Texts>
			<Triggers>5</Triggers>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Вы включаете двигатель на полную мощность. Гребные винты бешено вращаются. Харвестер толкает вперёд в резком рывке. Клейкая субстанция расплёскивается в стороны. Загадочные пузыри меняют направление, теперь они петляют за вами. Машина летит по волнам, ускоряя ход. Позади раздаётся тошнотворный визг. Вы содрогаетесь от мерзких звуков. Холодный пот стекает со лба. Наконец эта пытка для слуха кончилась. Вы благополучно отрываетесь от преследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Из бездны поднимается нечто ужасное. Гигантский монстр с червеподобным телом и шипастыми крыльями покидает пределы трещины. Этот стигийский зверь научился вырабатывать Резак-Излучение. Местные власти обеспокоены его атаками на путников, и потому обещают за ликвидацию монстра 150 кредов. Цена скромная, учитывая то, какой большой урон он наносит здешней экономике. Чтобы доказать истребление вредного существа, вы включаете регистратор. Массивную голову твари венчает ряд рогов, похожих на зубцы короны, из-за чего старатели окрестили чудище "Подземным Королём". Также его называют Мутавормом, Вельзевулом, Мегачервём, Князем Тьмы. Изрыгающий мини-резак-бомбы и покрытый крепкими пластинами, крылатый мутант выглядит суровым соперником. К счастью, его грузное тело не даёт ему надолго зависать в воздухе. Он словно бомбардировщик с низким уровнем топлива. Обороняйтесь!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>МУТАВОРМ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="6-6-6-6-3-3"/>
					<Benefit Name="Creds" Value="150"/>
					<Text>Если вы одолеете врага, то получите в награду 150 кредов. При ничьей возникнет выбор: продолжить схватку или ретироваться. При поражении вас взорвут.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>14</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вы распиливаете дерево, забрав сердцевину вместе с сотами. Гнездо оказывается полезным. Грузовой анализатор выявил высокое содержание эпиморфина в сотах. Объём ценного сырья равен одному кубометру стигона. Сердитые пчёлы яростно жалят харвестер, но это не доставляет вам проблем. Неудобство возникает лишь тогда, когда маленькие солдаты залепляют своими телами смотровые щели и триплексы. Чтобы вернуть обзор вы включаете огнемёт. Можете продать находку в Порту Грёз по текущей котировке, т.е. сдать на элеватор как кубометр стигона.</Text>
			<Triggers>30</Triggers>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Вы мчитесь через тучи мошкары, которая редеет с каждым новым километром. Во влажной саванне стало чуть тише. Вы размеренно едете по сочной траве, когда на борткомпьютер приходит сигнал бедствия. Слабый вызов исходит от передатчика, встроенного в шлем неизвестного старателя. Сообщение гласит: «Мой харвестер утерян. Требуется помощь!» Вы тормозите. Исходя из сведений локатора, ваша машина стоит ровно на месте сигнала. Однако попавшего в беду старателя не видно. Рискнёте покинуть харвестер, чтобы тщательнее искать несчастного? Или продолжите путь как ни в чём не бывало?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Рискнёте покинуть харвестер"/>
				<Option Goto="31" Text="На север — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="167" Text="На запад — Дикий Зыбун"/>
				<Option Goto="172" Text="На восток — Пчелиные Марши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вы едете напролом, несмотря на поведение хищника. Харвестер пересекает черту, а зверь отпрыгивает в сторону. На мгновение он исчезает из виду. И вот когда вы уже чувствуете себя победителем, животное берёт реванш. Вам вдогонку летит огненный шар. Пламенный снаряд ударяет в борт харвестера. К счастью, крепкая защита спасает технику. Вы теперь вынуждены развернуться, чтобы принять бой с котом-миномётчиком.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ОГНЕХВОСТ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-5-3-2-2"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если победа за вами"/>
				<Option Goto="169" Text="Ретироваться"/>
				<Option Goto="13" Text="При поражении животное забросает машину огненными шарами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Шоу произошло без вашего участия. Из толпы выступил Железный Грах, получивший своё прозвище из-за бионических протезов. Атлетичный парень с кибер-конечностями оказался под стать орку и профсоюзному лидеру. Трое старателей слаженно взяли канат с одного конца. С другой стороны его схватил яти. В руках гиганта канат выглядел будто шнурок. Перетягивание началось под крики поддержки. Состязание было захватывающим, но недолгим. Не выдержав нагрузки, канат с треском лопнул. Яти сел на пятую точку и удивлённо уставился на обрывок. Амбер торжественно объявила ничью, спорщики молчаливо согласились. Вскоре, потеряв интерес к происходящему, зрители разошлись. Площадь у гостиницы опустела. Все вернулись к повседневным делам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вы едете по каменистой тропе. Пересекаете степной участок и оказываетесь в чахлом лесу, где отдельно растущие деревья лишены листьев. Они сухие и колючие. Когда-то тут пытались культивировать фрукты с планеты Эдем. Но на Стигии съедобные плоды мутировали и стали токсичными. Затем фруктовые деревья навсегда осыпались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Availability="26"/>
				<Option Goto="185" Availability="!26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Вы пересекаете заросшие травой поля. Пышные растения образуют сложные узоры, превращая землю в пёстрый ковёр. Иногда тут пасутся травоядные животные.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Availability="28"/>
				<Option Goto="196" Availability="!28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вы заехали в кусты шиполиственника. Густые заросли выглядят изнутри как надёжное убежище. Высокие стебли усеяны колючками. Заглушив двигатель, вы замерли в одной из пяти точек:</Text>
			<Images>
				<LarchThorns>
					<Text>Запомните выбранную цифру.</Text>
				</LarchThorns>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Вы садитесь в кресло водителя и запускаете двигатель. Всё хорошо. Детали расположены верно. Мотор работает в штатном режиме. Харвестер набирает ход. Потеряв час на ремонт, вы покидаете саванну. Куда дальше направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="На север — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="167" Text="На запад — Дикий Зыбун"/>
				<Option Goto="172" Text="На восток — Пчелиные Марши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>"Фа..." — начинаете вы говорить, и неонаталец заканчивает: "...брика!" Вы дали верный ответ. Пришелец продолжает увлечённо болтать: "Трубы словно папиросы, конвейер как дорожка, ну а потомство фабрики — это плоские и объёмные детали. Было слишком легко отгадать, а как вам такая головоломка: "Что больше: «Чемиод» или «Ноплюче»?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Больше «Чемиод»"/>
				<Option Goto="190" Text="Больше «Ноплюче»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Монстр ослабляет хватку. Харвестер ощутимо дёргается вперёд. Вы решаете убраться подобру-поздорову. Адский столб хрипло хохочет вслед. Многоголосый смех надолго останется в памяти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>В Порту Грёз царит небывалое оживление. Потоки людей и гуманоидов хлынули к площади близ гостиницы. Виновницей ажиотажа стала журналистка Амбер Брайт, снимающая репортаж о Стигии. Давеча она обнаружила на Старом Тракте разумное существо и привела его в поселение. Это яти, представитель расы трёхметровых дикарей, коих эксплуатировали первые колонисты. Времена сменились, и гигантов уже давно вернули на их родную планету — Раакимус. Никто не ожидал увидеть яти сейчас. Любопытная толпа окружила девушку и великана. Амбер уверенно объявила, что её спутник втрое сильнее любого из зевак. На что ей возразил профсоюзный лидер Эрик: "Может, он и крепкий малый, но наша сила в единстве". В беседу вмешался Тайкус Финч, распорядитель фирмы Манекенгроу: "Журналистка дело говорит. Вы, дармоеды, не хотите работать. Раньше умели трудиться безо всяких машин, добывали стигон голыми руками! Куда вам до яти, бездельники! Только бунтуете и портите дорогое оборудование!" Ситуация накалилась. В толпе возник недовольный ропот и свист. Выдержав паузу, Эрик громогласно ответил: "Ладно, но что будет, если мы докажем обратное?! Допустим, трое наших молодцов одолеют вашего здоровяка в спортивном состязании. Эй, Джонни, тащи-ка трос". В центр площади пробился матёрый орк с канатом. Вызов был брошен, и мистер Финч, бывший старатель, его принял. Хоть Тайкус нынче "по разную сторону баррикад" с простыми работягами, Эриком и Джонни, но прежний азарт водителя харвестера в нём сохранился. Спорщики договорились, что если в перетягивании каната победит яти, то компания снизит закупочную цену редкого сырья вдвое. Если же победу одержат трое старателей, то им гарантируется премия в размере 30 кредов, а здешняя стоимость стигона подскочит сразу на сотню пунктов! На площади разгорелись нешуточные страсти. Планируемое шоу стало волнительным для всех присутствующих. На кону честь и финансовое благополучие авантюристов Стигии. Никто из старателей, кроме орка Джонни и землянина Эрика, не спешит брать на себя ответственность. У вас есть такая возможность. Изъявите желание участвовать в состязании? Будете доброльцем, когда толпа всё ещё мнётся на месте. И пока Амбер с Тайкусом жестами объясняют великану, как правильно тянуть канат. Или предпочтёте стоять в стороне?</Text>
			<Triggers>23</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Изъявите желание участвовать в состязании"/>
				<Option Goto="158" Text="Предпочтёте стоять в стороне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Харвестер мчится по травянистым коврам, скрывающих неровности почвы. Одиноко растущие деревья и кусты переливаются песочным цветом. Стаи мелких птиц снуют повсюду в погоне за добычей. Их основная пища — это полчища насекомых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Availability="24"/>
				<Option Goto="200" Availability="!24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы скользите по илу на берегу озера. Плавучие цветы покрывают поверхность воды пёстрым ковром. Ветер колышет стебли рогоза и осоки. В редких местах просвечивают «окна» с тёмной водой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Availability="27"/>
				<Option Goto="177" Availability="!27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вы замечаете инопланетную технику. Внутри сидит неонаталец, гуманоид внешне похожий на земного младенца. Небольшая машина, называемая "Технокротом", имеет лапы и фронтальный бур. Она идеально подходит для рытья туннелей. Неонаталец неподвижно наблюдает за кустом стигона, но затем прерывает это занятие и выходит с вами на связь: «Добрый день. Вы добытчик данного растения, так ведь? Мне оно в целом не нужно. Я готов вам его уступить, если докажите, что достойны. Я люблю придумывать загадки, отгадаете одну из них, и стигон ваш!»</Text>
			<Triggers>29</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Согласитесь на игру"/>
				<Option Goto="178" Text="Попробуете взять «своё» силой"/>
				<Option Goto="194" Text="Проедете мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы сдаёте назад и делаете крюк сквозь топкие заросли, куда зверь точно не сунется. Преодолевая сплетения водорослей, вы едете по глинистой массе. Мотор и гребные винты работают на полную мощность. Потеряв полдня из-за дикого кота, вы всё-таки пересекли саванну. Где дальше будете колесить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="На севере — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="167" Text="На западе — Дикий Зыбун"/>
				<Option Goto="172" Text="На востоке — Пчелиные Марши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Проезжая через лужайки, вы спугиваете тучу бабочек. Они взлетают подобно радужному фонтану. Харвестер покидает Разноцветье. Куда теперь желаете попасть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="На запад — Роща Инвазии"/>
				<Option Goto="87" Text="На юг — Чертоги Холода"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Когда-то тут царил Огнехвост, грозный хищник контролирующий популяцию тварей ползучих и летающих. Нынче насекомые и птицы неимоверно размножились. Вы оказались в безумном карнавале живности. Пикирующие птицы ударяются о корпус харвестера. Жирные мухи забиваются в дула орудий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Availability="25"/>
				<Option Goto="179" Availability="!25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Вы заехали на заливной луг, где в изобилии цветут растения. Сильный аромат привлекает сюда разных насекомых, среди которых преобладают красные пчёлы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Availability="30"/>
				<Option Goto="199" Availability="!30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Монстр усиливает хватку и злобно нависает над харвестером. Вы чем-то разгневали древесного мутанта, теперь битва с ним неизбежна. Своими корнями и отростками он мешает движению машины. Трубчатые побеги пытаются демонтировать плазмопушку с огнемётом. Единицы врага снимут две наибольшие цифры из вашей комбинации.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ГРОЗДЕГЛАВ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="4-4-4-4-1-1"/>
					<Trigger>26</Trigger>
					<Text>При ничьей произойдёт продолжение боя. Поражение означает гибель в чавкающей пасти.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>26</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Неонаталец завороженно произносит загадку:\n\n"Мамаша курит одни папироски,\nРожает детей объёмных и плоских,\nПотомство её бежит по дорожке..."\n\nПервая буква "Ф", а вторая?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Вторая «А»"/>
				<Option Goto="197" Text="Вторая «О»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы ликвидировали Огнехвоста. После гибели хищника здешние насекомые усиленно расплодятся. А пока харвестер спокойно покидает саванну. Где нынче будете колесить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="На севере — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="167" Text="На западе — Дикий Зыбун"/>
				<Option Goto="172" Text="На востоке — Пчелиные Марши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Texts>
				<Text>Вы проталкиваетесь в центр происходящего. Небрежно толкнув яти в бок, произносите с улыбкой: "Ну что? Посостязаемся?" Ответный дружеский хлопок чуть ли не сбивает с ног. Яти успевает помочь вам сохранить равновесие, а после всем своим видом выражает извинение. Просто гигант не рассчитал силу. Вместе с Эриком и Джонни вы берёте канат. С другой стороны его хватает яти. В руках великана канат смотрится будто шнурок. Состязание начинается. Кто победит — покажет испытание, описанное ниже.\n\n«ПЕРЕТЯГИВАНИЕ КАНАТА»</Text>
				<Text Style="Small">Старатели пытаются набрать тягу выше текущей тяги яти (значение меняется в зависимости от позиции). Сначала великан тянет канат с усилием равным 10. Каждый шаг увеличивает его тягу на 2 (тяга уменьшается на 2, если положение становится прежним). Когда старатели набирают большую тягу, чем у гиганта, они делают победный шаг назад. Если же напротив (их общая тяга меньше, чем у яти), то они делают шаг вперёд к поражению. При равенстве положение остаётся прежним. Тяга яти относительно позиции отображается на шкале: "14-12-10-12-14".\n\nСостязание завершается, если стороны отошли на три шага от начальной точки. Чтобы определить общую тягу старателей бросаются два кубика. Выпавшие цифры отражают силу тяги Эрика и Джонни. Затем игрок выбирает одно спец-действие (см. список ниже) за своего персонажа. После кидается ещё кость. Выпавшее значение показывает, с каким усилием персонаж игрока тянет канат, и оно прибавляется к общей тяге Эрика и Джонни. Общая тяга старателей сбрасывается после сравнения с тягой яти (наступает новый этап проверки).\n\nСписок спец-действий:\n\n1) «Силовой отход» приносит игроку 2 шага назад вместо 1 в случае победы на данном этапе проверки.\n2) «Боевой клич» увеличивает общую тягу на 1, но на следующем этапе проверки.\n3) «Резкий рывок» сразу добавит 2 к текущей общей тяге.\n4) «Синергия» даёт шанс умножить вдвое общую тягу, если бросок за героя повторит результат Эрика или Джонни на данном этапе проверки.</Text>
			</Texts>
			<Images>
				<TugOfWar/>
			</Images>
			<Actions>
				<TugOfWar>
					<Button>Сразиться</Button>
				</TugOfWar>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Вы сделали три шага назад и победили"/>
				<Option Goto="187" Text="Вы сделали три шага вперёд и проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>На противоположном берегу раздался вопль. К вам приближается пара злобных существ. Это мертвокрылы, сухопутные птицы-гиганты. Неизвестно, как они получили своё название. Возможно, из-за своих рудиментарных отростков вместо крыльев. Либо из-за того, что всякая живность, встречая их, становится мёртвой. Одно ясно точно: данные плотоядные птицы представляют опасность для старателей! Хоть летать мертвокрылы не могут, зато они быстро бегают, слаженно охотятся, спешно разрывают добычу на части. Их изогнутые когти режут броню, словно бумагу. Примете с ними бой ? Или спрячетесь в кустах ? Пытаться убраться восвояси — бесполезно, ибо скорость мертвокрылов превосходит вашу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Примете с ними бой"/>
				<Option Goto="161" Text="Спрячетесь в кустах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Вы направляете оружие на пришельца: "Уйди в сторону, маломерок, или мне придётся тебя наказать!" Однако неонаталец и не думает покидать свой куст. "Грубиян, — кричит он. — Ты пожалеешь, что угрожал мне!" Технокрот оснащён расщепителем камней. Сейчас в роли камня рискует оказаться харвестер. Неонатальская техника зарывается, и через мгновение выползает у вас за спиной. Лишь благодаря чутью вы догадались о манёвре врага и успели развернуться. Бой обещает быть трудным, ибо противник хитёр и коварен.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>ТЕХНОКРОТ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="5-5-5-2-2-2-2"/>
					<Benefit Name="Stigon" Value="1"/>
					<Text>Если одержите верх, то в качестве награды получите кубометр стигона. При ничьей можете отступить или продолжить схватку. При поражении ваше безжизненное тело станет объектом инопланетного изучения.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
				<Option Goto="194" Text="При ничьей можете отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Внутри машины вы чувствуете вибрацию. Раздался скрежет, и движение прекратилось. Двигатели заглохли. Перезапуск не удался. Программа диагностики выявила неполадки в силовой установке. Открыв люк капсулы водителя, вы пробираетесь к панели съёмных батарей. Осмотр показал, что детали были механически повреждены. Нарушена их герметичность. Таков результат вредительского воздействия Чернохвоста. Сей паразит, похожий на скорпиона, поглощает редкие элементы ядерных аккумуляторов. Сработали механизмы защиты, и утечки радиации не произошло. Для возобновления работы харвестера нужна замена батарей. Вы активируете ремонтный отсек. Поместив туда поврежденные детали, вы достаёте дубликаты. Осталось расположить их в правильном порядке. К сожалению, маркировка зашифрована. Поначалу данное оборудование применялось в боевой технике, а у военных всегда повышенный режим секретности. Попробуйте разгадать их шифр. Символ на первом сломанном агрегате различим — это крест. Но порядок второго и третьего неизвестен. Что нужно вставить раньше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Агрегат с квадратом"/>
				<Option Goto="162" Text="Агрегат с треугольником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Харвестер мчится по долине, где почва насыщена солью. Белёсая земля практически лишена растительности. Скудные побеги с листьями имеют бледный оттенок. Соляные холмы, местами покрытые известняком, блестят как зеркала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Availability="29"/>
				<Option Goto="168" Availability="!29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы покинули харвестер в надежде отыскать пропавшего коллегу. Из-за густых стеблей травы трудно идти. Наручный навигатор направляет вас к цели. Сигнал бедствия хоть и есть, но самого старателя нет. Как сквозь землю провалился! Вдруг послышалось мерзкое хлюпанье, почва стала ходить ходуном.</Text>
			<Actions>
				<MentalTest>
					<Level>5</Level>
				</MentalTest>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Успех"/>
				<Option Goto="186" Text="Провал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>От мелькания цветных точек рябит в глазах. Стоит непрерывное жужжание. Вы едете в пёстром океане звуков и растений. Кажется, это будет длиться вечно, но тут всё стихает. Границы луга кончились, кругом снова болото. В какую сторону двинетесь? На север или на запад? Другие пути непроходимы из-за бурелома и трясин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На север — Тихий Омут"/>
				<Option Goto="166" Text="На запад — Гигросаванна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Лавируя между ямами, вы дальше мчитесь по лесной тропинке. Местные букашки врассыпную бегут из-под гусениц. Куда отправитесь теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="На запад — Пухлый Солончак"/>
				<Option Goto="106" Text="На юг — Кристаллесье"/>
				<Option Goto="160" Text="На восток — Разноцветье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Первая бегущая птица заметила направленные орудия. Она кричит, предупреждая вторую особь. От яростного визга мороз по коже дерёт. Мертвокрылы надвигаются, бешено вращая глазами. Пернатые головы трясутся в лихорадочном возбуждении. В массивных клювах сверкают зубы, острые и загнутые назад. Чудища хлопают себя отростками по бокам в предвкушении битвы. Столкновения с ними не миновать!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<EnemyName>МЕРТВОКРЫЛЫ</EnemyName>
					<EnemyCombination Value="4-4-4-4-4-4"/>
					<Trigger>27</Trigger>
					<Birds/>
					<Text>В отличие от остальных врагов попадание на дистанции не означает победу. Вы убиваете лишь одну птицу. У второй останется комбинация «444». Но если вы точно поразите их и плазмопушкой, и огнемётом, то до ближнего боя дело не дойдёт. Против обеих птиц вблизи деритесь по очереди. При поражении капсула водителя будет вскрыта, а вы заклёваны до смерти.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>27</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>У вас на пути возникло чудное дерево с граблеподобными ветвями. Вы пытаетесь его объехать, но вдруг харвестер буксует. Мимикрирующее под дерево существо стопорит машину. Узловатые корни обвили подвеску. Наросты ствола обрели форму зубастых голов. Дюжина жутких морд произносит: "Ливкидриуюенпоинмащюихемня!" Что ответите лесному мутанту?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="«Я пришёл с миром»"/>
				<Option Goto="164" Text="«Я тебя понимаю»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вы упали в густую вязкую массу. Внутри смрадной жижи что-то движется. Ваше туловище обвивают крепкие щупальца, пресекая попытки вырваться. Вы полностью обездвижены. Зубы неведомой твари прогрызают комбинезон. Затем ломается защитное стекло шлема. Шипы на кончиках присосок впрыскивают в кровь нейротоксины с обезболивающим эффектом. Существу выгодно сохранять вам жизнь, поскольку вашему организму отведена роль инкубатора для личинок. Тут странствия отважного старателя обрываются.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Ваши руки трясутся, спина раскалывается от напряжения. Яти склоняет чашу весов в свою сторону. Под громкий вздох зрителей ваша троица падает, как подрубленные деревья. Финч довольно потирает руки: "Уговор есть уговор". Эрик обречённо кивает. Котировка стигона уменьшается в два раза! Чтобы сохранить лицо профсоюзный лидер призывает устроить очередную стачку. С задумчивым видом толпа расходится. Всё возвращается к обычной жизни.</Text>
			<Modifications>
				<Rate Value="2" Division="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Texts>
				<Text>"К сожалению, ответ неверный, однако за угадывание первой загадки я уступаю вам куст", — объявляет неонаталец.</Text>
				<Text Style="Small">+1 кубометр стигона</Text>
				<Text>Технокрот закапывается, уходя под землю, а вы продолжаете мчаться по серой долине.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Texts>
				<Text>Вы преследуете чудное создание. Вы пытаетесь убить мирное животное с целью обогащения.</Text>
				<Text Style="Small">Повысьте Ярость на 1.</Text>
				<Text>Удастся ли вам завладеть добычей или нет, покажет испытание, описанное ниже.\n\n«ОХОТА НА СТИГИНОСЦА»</Text>
				<Text Style="Small">Харвестер и зверь двигаются по полю из 19 клеток. Скорость существа всегда равна трём. На плане уже отмечено положение животного согласно номеру хода.\n\nПосле шестого хода Стигиносец покидает зону досягаемости. Игрок каждый ход выбирает: двигаться или стоять на месте, стрелять по зверю или нет. Если игрок решает двигаться, то он кидает шестигранник. Выпавшее значение показывает на сколько клеток вперёд передвинулся харвестер. Нельзя резко затормозить на нужной клетке. Оказавшись на девятнадцатой и выше клетках, техника неудачно попадает в трясину (тогда игрок теряет время для охоты и терпит поражение). Один раз за ход игрок может выстрелить. Для этого также бросается кость. Успешное попадание зависит от цифры на кубике и положения зверя относительно харвестера. Если игрок находится на одной клетке с животным, то выстрел достигает цели при числах «4, 5, 6». Если на соседней, то при «5, 6». Если через клетку, то только «6» приносит победу. При промахе игрок будет вынужден пропустить следующий ход.</Text>
			</Texts>
			<Images>
				<Hunting/>
			</Images>
			<Actions>
				<Hunt>
					<Button>Охотиться</Button>
					<Text>Если охота завершилась удачно, то разрезав горб жертвы, вы получаете 1 кубометр стигона. При провале Стигиносец скрывается в неизвестном направлении (больше не увидите рогатого беглеца).</Text>
				</Hunt>
			</Actions>
			<Triggers>28</Triggers>
			<Modifications>
				<Fury Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>"Изумительно, — радостно объявляет малыш. — Конечно, НОль ПЛЮс ЧЕтыре больше, чем ЧЕтыре МИнус ОДин. Как и обещал, я уступаю вам куст. А также кое-что подарю в качестве бонуса". Технокрот закапывается, чтобы выудить из подземного тайника жестяную банку. "Это дымовая шашка, — поясняет неонаталец, — в моей машине для неё нет места. Однако водителю харвестера она может принести пользу". Поблагодарив пришельца за помощь, вы мчитесь дальше по долине. Отметьте, если пожелаете, кубометр стигона и дымовую шашку (которая также займёт грузовой отсек). Дымовуха разово применяется в битве. Она добавит на этапе формирования комбинации две двойки (+2 к Маскировке). Двойки дымовой завесы в форсаж уйти не могут. Сразу после использования дымовуху придётся вычеркнуть.</Text>
			<Modifications>
				<Stigon Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Вы вовремя успели отпрыгнуть, когда земля под ногами разверзлась. Под пружинистой травой скрывалась ловушка. В глинистой массе плавает жуткое существо, а рядом разлагающийся старатель. Тело бедолаги монстр использует как приют для личинок. Тошнотворная вонь проникает даже сквозь защитный шлем. Склизкая тварь замечает вас и взмахивает щупальцами. К счастью, страшилище не может покинуть пределы грязного бассейна. Вы спешно забираетесь обратно в харвестер. Теперь можете сжечь зловонное место из огнемёта. Или не станете совершать подобное. В любом случае вы чудом избежали смерти. Где дальше будете странствовать?</Text>
			<Untriggers>25</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="На севере — Чаруса Чудес"/>
				<Option Goto="167" Text="На западе — Дикий Зыбун"/>
				<Option Goto="172" Text="На востоке — Пчелиные Марши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Мертвокрылы огибают кусты. Вы застыли на месте, словно статуя. Если вы находитесь в точке с чётной цифрой, то птицы пробегают мимо. В противном случае (нечётная цифра) позиция выбрана неудачно: харвестер заметен со стороны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Птицы пробегают мимо"/>
				<Option Goto="184" Text="Харвестер заметен со стороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Это кажется фантастикой, но гигант рушится вперёд. Под аплодисменты зрителей ваша троица победно вскидывает уставшие руки. Множество старателей подбрасывают вас вверх. Воздух наполнился радостными возгласами. Финч мрачнее тучи, но вынужден исполнить обещания. Стоимость стигона растёт на 100 пунктов. Вам достаётся премия в размере 30 кредов.</Text>
			<Modifications>
				<Creds Value="30"/>
				<Rate Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Вы едете по окаменевшей соляной террасе. Пара белых жаб провожают харвестер глазами. В какую сторону движетесь? На юг — Органная Пещера или на восток — Роща Инвазии. Базальтовые скалы образовали неприступную стену в других направлениях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="На юг — Органная Пещера"/>
				<Option Goto="159" Text="На восток — Роща Инвазии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы вернулись в кресло водителя и запускаете двигатель. Мотор постепенно разгоняется, набирая обороты. Внезапно раздаётся сигнал тревоги. Потом следует сильный толчок и вспышка. Харвестер встаёт как вкопанный. Кабину окутывает едкий дым. Техника полностью выходит из строя. Из-за неправильной установки агрегатов произошёл перегрев и частичная детонация батарей. Необходимо срочно выбираться наружу. Вы покидаете мёртвую машину, грузовой отсек которой заклинило. На вас только защитный комбинезон и шлем. Внутри шлема вмонтирован аварийный передатчик. Если поблизости будет проезжать другой харвестер, он сможет засечь сигнал. Вас греет надежда о спасении. Вы бодро шагаете в направлении Порта Грёз. По наручному навигатору вы узнаёте, что расстояние до поселения чуть больше трёхсот километров. Вскоре возникли подозрительные тени за спиной. Вы бежите, чтобы от них оторваться, но под ногами проваливается земля.</Text>
			<Triggers>25</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Ваше внимание привлекает особенное существо. Оно похоже на шестиногого козла с горбом. Выпуклость его спины хранит отложения стигона. Заметив харвестер, животное испражняется и даёт дёру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Пуститесь в погоню за Стигиносцем"/>
				<Option Goto="170" Text="Не станете этого делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>"Неправильно, — кричит малыш, — загадка была настолько лёгкой, что неверный ответ меня просто огорчил. Вы недостойны того, чтобы погубить данный куст из — за прибыли".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Согласитесь и поедете дальше"/>
				<Option Goto="178" Text="Рискнёте отобрать стигон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Трава примята, камыш поломан. На сырой земле виднеются крупные следы, валяются перья. Это отпечаток сухопутных птиц-гигантов. Держа ухо востро, вы пересекаете Дикий Зыбун. Куда держите путь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="На север — Гремучая Долина"/>
				<Option Goto="166" Text="На восток — Гигросаванна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Посреди луга стоит одинокое дерево. Внутри высохшего дупла пчёлы устроили гнездо. Пристанище крылатых тружеников похоже на костёр. Фантомное пламя трепещет на ветру, рассыпаясь искрами. В глубине сверкают и гаснут угольки. Мириады красных пчёл создают пылающую иллюзию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Рискнёте ли забрать гнездо"/>
				<Option Goto="182" Text="Решите не трогать его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Дорогу вам преграждает диковинное животное. Похожий на пантеру с горящим хвостом, зверь недовольно рычит. Своим острым когтём он рисует черту, словно предупреждая: "Не переходи границу моего обиталища!"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Проучите усатого наглеца"/>
				<Option Goto="169" Text="Предпочтёте не связываться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>