<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Меч и Судьба</Title>
			<Author>Александр Куликов, 1993</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, System, Continue" Value="989a9a"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>"Настоящий рыцарь", "рыцарское отношение к даме", "рыцарь без страха и упрека" -кому не знакомы эти выражения? Но попроси кого-нибудь определить внятно, что же такое "рыцарь", и вряд ли добьешься более вразумительного ответа, чем: "Ну-у, это такой здоровый дядька в железных доспехах,.." Разве только те, кто поначитанней, вспомнят ДонКихота Ламанчского.\n\nУвы! Рыцари, эти джентльмены и забияки средневековья, вымерли с исторической неизбежностью - как динозавры. От всех былых рыцарских достоинств до наших дней сохранились разве что отдельные правила хорошего тона. Но в легендах и сказаниях, в балладах и романах рыцари продолжают жить! И самые знаменитые среди них, конечно - Рыцари Круглого Стола, герои баллад Артурова цикла.\n\nДостоверных сведений из истории древней Британии почти не сохранилось. Это, правда, не мешает историкам категорически утверждать, что король Артур никогда не существовал в действительности. Королевский же титул склонные к преувеличениям барды-сказители самовольно присвоили одному из вождей кельтов, сражавшемуся с германскими племенами англов и саксов в пятом или шестом веке. Ну и что за беда? В своих легендах Артур - полноправный король, и ему, собравшему под свои знамена лучших воинов Британии, удалось то, что никому из реально правивших монархов не удавалось: изгнав врага из пределов родной страны, король Артур основал фантастическое королевство логров - царство рыцарской добродетели, истинного благородства и высшей справедливости.\n\nУ легенд Артурова цикла нет какого-то одного определенного автора - бессчетное число раз перелагались они в песнях и перерабатывались в книгах. А сегодня и ты тоже можешь стать одним из творцов легенды, читатель! Но для этого тебе не понадобится изучать манускрипты и лазать по археологическим раскопам (да и где, спрашивается, копать-то, если Логрии, строго говоря, никогда и не было на земле?). Ты будешь просто читать эту книгу, а когда обстоятельства потребуют от тебя выбора и решения - ты их совершишь в соответствии с твоими представлениями о чести и достоинстве рыцаря. И если ты будешь честен и отважен, ты достойно пройдешь до конца историю королевства логров. Ну, а если нет... Мало ли опасностей поджидают рыцаря в пути!\n\nМожет, конечно, показаться странным: какой же тут выбор, если все уже свершилось однажды и было описано на бумаге? Но ведь сколько ни повторялись баллады, а все же ни один рассказчик не упустил случая добавить что-нибудь от себя, и всякий раз история складывалась хоть немного, да по-иному разные глаза по-разному и видят. И если ты решишься вступить ныне в игру с судьбой, то не удивляйся, что рыцари в этой книге порой без тени смущения нарушают традиции Вальтера Скотта, а их дамы сердца выражаются часто вовсе не языком песен и баллад - ведь по дорогам-то этой игры идешь ты сам и потому судишь обо всем происходящем с позиций современного, чуть скептичного человека. Вспомни для примера, каково досталось Артурову двору от знаменитого Янки из Коннектикута!\n\nНу, а теперь - слушай же! А вернее - читай сам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="История, страстной любви короля Утера Педрагона к леди Игрейне"/>
				<Option Goto="13" Text="Повесть о великом короле Логрии Артуре"/>
				<Option Goto="48" Text="Первое приключение Рыцарей Круглого Стола"/>
				<Option Goto="96" Text="Соперничество волшебниц леди Нимейи и Феи Морганы"/>
				<Option Goto="130" Text="История сэра Гавейна и Зеленого Рыцаря"/>
				<Option Goto="159" Text="Подвиги отважного рыцаря Ланселота Озерного"/>
				<Option Goto="220" Text="Странствия сэра Гарета, или Рыцаря Кухни"/>
				<Option Goto="265" Text="Благородный сэр Гавейн и странная леди Рагнелл"/>
				<Option Goto="296" Text="Час великой славы королевства логров"/>
				<Option Goto="320" Text="Отважный, рыцарь Ланселот и прекрасная королева Гиневра"/>
				<Option Goto="366" Text="Плачевная повесть о смерти короля Артура поведана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>END</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>