<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Меч и Судьба</Title>
			<Author>Александр Куликов, 1993</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, System, Continue" Value="989a9a"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>"Настоящий рыцарь", "рыцарское отношение к даме", "рыцарь без страха и упрека" - кому не знакомы эти выражения? Но попроси кого-нибудь определить внятно, что же такое "рыцарь", и вряд ли добьешься более вразумительного ответа, чем: "Ну-у, это такой здоровый дядька в железных доспехах,.." Разве только те, кто поначитанней, вспомнят ДонКихота Ламанчского.\n\nУвы! Рыцари, эти джентльмены и забияки средневековья, вымерли с исторической неизбежностью - как динозавры. От всех былых рыцарских достоинств до наших дней сохранились разве что отдельные правила хорошего тона. Но в легендах и сказаниях, в балладах и романах рыцари продолжают жить! И самые знаменитые среди них, конечно - Рыцари Круглого Стола, герои баллад Артурова цикла.\n\nДостоверных сведений из истории древней Британии почти не сохранилось. Это, правда, не мешает историкам категорически утверждать, что король Артур никогда не существовал в действительности. Королевский же титул склонные к преувеличениям барды-сказители самовольно присвоили одному из вождей кельтов, сражавшемуся с германскими племенами англов и саксов в пятом или шестом веке. Ну и что за беда? В своих легендах Артур - полноправный король, и ему, собравшему под свои знамена лучших воинов Британии, удалось то, что никому из реально правивших монархов не удавалось: изгнав врага из пределов родной страны, король Артур основал фантастическое королевство логров - царство рыцарской добродетели, истинного благородства и высшей справедливости.\n\nУ легенд Артурова цикла нет какого-то одного определенного автора - бессчетное число раз перелагались они в песнях и перерабатывались в книгах. А сегодня и ты тоже можешь стать одним из творцов легенды, читатель! Но для этого тебе не понадобится изучать манускрипты и лазать по археологическим раскопам (да и где, спрашивается, копать-то, если Логрии, строго говоря, никогда и не было на земле?). Ты будешь просто читать эту книгу, а когда обстоятельства потребуют от тебя выбора и решения - ты их совершишь в соответствии с твоими представлениями о чести и достоинстве рыцаря. И если ты будешь честен и отважен, ты достойно пройдешь до конца историю королевства логров. Ну, а если нет... Мало ли опасностей поджидают рыцаря в пути!\n\nМожет, конечно, показаться странным: какой же тут выбор, если все уже свершилось однажды и было описано на бумаге? Но ведь сколько ни повторялись баллады, а все же ни один рассказчик не упустил случая добавить что-нибудь от себя, и всякий раз история складывалась хоть немного, да по-иному разные глаза по-разному и видят. И если ты решишься вступить ныне в игру с судьбой, то не удивляйся, что рыцари в этой книге порой без тени смущения нарушают традиции Вальтера Скотта, а их дамы сердца выражаются часто вовсе не языком песен и баллад - ведь по дорогам-то этой игры идешь ты сам и потому судишь обо всем происходящем с позиций современного, чуть скептичного человека. Вспомни для примера, каково досталось Артурову двору от знаменитого Янки из Коннектикута!\n\nНу, а теперь - слушай же! А вернее - читай сам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="История, страстной любви короля Утера Педрагона к леди Игрейне"/>
				<Option Goto="13" Text="Повесть о великом короле Логрии Артуре"/>
				<Option Goto="48" Text="Первое приключение Рыцарей Круглого Стола"/>
				<Option Goto="96" Text="Соперничество волшебниц леди Нимейи и Феи Морганы"/>
				<Option Goto="130" Text="История сэра Гавейна и Зеленого Рыцаря"/>
				<Option Goto="159" Text="Подвиги отважного рыцаря Ланселота Озерного"/>
				<Option Goto="220" Text="Странствия сэра Гарета, или Рыцаря Кухни"/>
				<Option Goto="265" Text="Благородный сэр Гавейн и странная леди Рагнелл"/>
				<Option Goto="296" Text="Час великой славы королевства логров"/>
				<Option Goto="320" Text="Отважный, рыцарь Ланселот и прекрасная королева Гиневра"/>
				<Option Goto="366" Text="Плачевная повесть о смерти короля Артура поведана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Казалось, весь замок Тинтагиль, что у Корнуэлльского моря, разом погрузился в сон: спали часовые у ворот и храпели повара на кухне, прикорнули пажи в тронном зале и сладко посапывали посреди незаконченной уборки служанки, и даже пламя факелов колыхалось медленно и сонно. Не спал лишь один высокий человек в темном, цвета ночи плаще. Серебро длинной седой бороды говорило как будто о почтенном возрасте, однако глаза из тени капюшона по-молодому озорно следили за муками тучного мажордома, которого сон сморил прямо на лестнице. Бедный толстяк, кряхтя, ворочался с боку на бок, пытаясь попышнее, точно подушку, взбить жестковатую ступеньку - и все же не просыпался.\n\n- Да они так проспят, пожалуй, даже час славы логров! - в тени капюшона белозубо сверкнула улыбка. - Кто бы подумал, что все это наделал жалкий корешок одуванчика, вовремя подброшенный в пуншевую чашу! Старые рецепты не подводят...\n\nГде-то на заднем дворе спросонок хрипло запел петух. Человек в плаще встрепенулся и быстро поднялся наверх, к опочивальням. У покоев герцогини Горлуа он остановился и легонько стукнул в дверь концом посоха. Дверь тотчас же приоткрылась на ширину ладони, и в щели сверкнуло лезвие меча.\n\n- Ну, будет, будет, король мой сэр Утер! - бородач, смеясь, легко отвел меч своим посохом. - Пора б уж оторваться вам от своей Игрейны - вот-вот здесь будет герцог...\n\n- Как - герцог?! - Сэр Утер, невысокий крепкий человек лет сорока, осторожно выглянул в коридор, не опуская меча. - Разве этот ненавистный Горлуа еще не...\n\n- Уже. Увы, вот уже три часа, как пал он хладным трупом на месте, где сразила его монаршая ваша десница. - Так ты шпионил за мной... за королем? - Утер угрожающе шевельнул клинком.\n\n- Исключительно ради безопасности всего предприятия. Ваш поединок, разумеется, был честным...\n\n- Не хватало еще обвинять своего короля в бесчестии! - задохнулся Утер.\n\n- ...Если только можно считать честным бой полного сил мужчины со стариком, едва держащим меч, - печально качнул капюшоном бородач. - Кровь, всюду кровь! Вовремя заявишь родство по крови - и вот ты уже король...\n\n- Правитель Аврелиан Амброзии был моим братом, - сурово отчеканил Утер. - И я наследую ему по праву. Хоть я логр, а он римлянин...\n\n- ...Вовремя прольешь чужую кровь - и некому будет помешать тебе зачать новую жизнь, - человек в плаще словно не слышал слов короля.\n\n- Ты забываешься!... - Утер опять вскинул меч, но человек в плаще поднял свой посох.\n\n- Это ты забываешь, король мой Утер: многое ведомо мне, и среди прочего знаю я и час твоей смерти. Уверен ли ты, что он еще не пробил? Или, может, сказать тебе, из чьей руки примешь ты чашу с ядом? Изволь! Саксы, вновь пойдя на тебя войною, при помощи предателя...\n\nМеч задрожал в руке короля и со звоном упал на плиты пола.\n\n- Колдун! - яростно выдохнул Утер в лицо бородача.\n\n- Чародей, - высокомерно поправил его человек в плаще. - А также маг и волшебник, каких не было еще ни у одного короля. Проще говоря - Мерлин... Но не печалься, король мой Утер - ты не напрасно проживешь век свой, ибо останется у тебя от Игрейны сын, зачатый нынешней ночью...\n\n- Так уж сразу и сын, - отчего-то смутился сэр Утер. - Больно быстрые вы все!\n\n- Это будет сын, - кивнул человек в плаще, словно прислушиваясь к чему-то. - Или ты забыл настой, которым напоил я тебя в дорогу? Старые рецепты... У тебя родится сын, и совершит он немало удивительных подвигов. А чтобы не бросать тени на добродетель его матери, пусть будет так: обезумевший от любви Утер Пендрагон наведался к леди Игрейне под личиной погибшего герцога Горлуа... во всяком случае, надо будет пустить такой слушок. Ведь не может так же примитивно, как простой смертный, быть зачат величайший из королей...\n\n- Как-величайший? А я?!\n\n- Вы, конечно, велики, сэр Утер, и ваши заслуги в изгнании саксов с логрских земель неоспоримы, однако я служу высшей истине... Кстати, вот эту перчатку с руки герцога и этот перстень, что вы прятали под плащом так неумело, положите-ка лучше у изголовья герцогини - даже слухи надо подкреплять доказательствами. Игрейна легко узнает вещи мужа...\n\n- Ты... ты украл у меня трофеи, добытые в честном бою! А теперь хочешь, чтобы потом говорили, будто я ограбил мертвого?!\n\n- Если хотите, добавьте какой-нибудь перстенек и от себя. Я думаю, Игрейна того стоит. Или сон герцогини помешал вам оценить ее как любовницу? - Утер вновь поднял было меч, но Мерлин небрежно отмахнулся от клинка своим посохом и подошел к стрельчатому окну, прислушиваясь к чему-то. - Пойдемте-ка, пожалуй, отсюда, король мой нынешний Утер, а то слышу я уже печальный перезвон похоронного каравана - то везут тело погибшего герцога. Если увидят вас здесь, то никакие слухи не спасут уже достоинство будущей вашей супруги, коей вы так доблестно овладели задолго до свадьбы...\n\nВо дворе замка Мерлин лишь слегка коснулся ворот своим жезлом-посохом, и они растворились легко и бесшумно.\n\n- Колдовство! - король тайком скрестил пальцы, отгоняя злые чары.\n\n- Масло, - небрежно сказал Мерлин, аккуратно притворяя ворота. - Не стоит зря тратить чары там, где хороши средства и попроще...\n\nКогда замок уже скрылся за холмом, король оставил поводья и нерешительно тронул Мерлина за локоть.\n\n- Ну, а все-таки... что будет потом?\n\n- Потом? - Мерлин наморщил лоб и завел глаза, точно читал шпаргалки из Книги Судеб на изнанках своих век. - Ну, потом вы с Игрейной будете воспитывать ее дочерей от прежнего брака, рожденных обычным порядком, без волшебных затей, - усмехнулся в бороду чародей. - Двух ты успеешь выдать замуж за простых королей, которых у нас в Британии, слава богу, водится пока еще немало. А вот третья дочка Игрейны выдалась на особинку: несмотря на воспитание, полученное...то есть которое она еще только получит в женском монастыре, познает она тайны черной магии и пользоваться ими станет во зло добрым людям и в особенности рыцарям.\n\n- И ничего с этим нельзя поделать? - встревожено спросил король.\n\n- Сделать-то можно многое, но все будет напрасно, - ответил Мерлин со вздохом. - Ибо на роду ей написано стать знаменитой волшебницей Феей Морганой.\n\n- Да, - вздохнул Утер потерянно, - от судьбы, как видно, не уйдешь.\n\n- Не уйдешь, - согласно кивнул Мерлин, - Да, а сына-то твоего я заберу. Не сразу, конечно, но - скоро еще и года ему не исполнится...\n\n- А если я не отдам? - спросил Утер с угрозой.\n\n- Я мог бы сказать, что ты не сможешь мне помешать. - мягко сказал Мерлин, - однако лучше подумай-ка сам. Мальчик зачат тобой не в браке, а на ложе измены, пусть даже и невольной - признают ли его королем без споров? Станут ли терпеть те, кто сам домогается трона? К тому же, - улыбка тронула узкие губы чародея, - у тебя просто нет выхода. По закону и обычаю он - отпрыск герцога... хотя, конечно, по крови он твой сын. Кстати, какое имя ты решил ему дать?\n\n- Не знаю, - раздраженно повел плечом король - он не желал признавать своего поражения. - Рано говорить об имени, когда ребенок еще не шевельнулся в чреве матери. И почем ты знаешь, вдруг все-таки первой будет девочка?\n\n- Это будет сын, - убежденно сказал Мерлин, - единственный твой ребенок и наследник. И ты назовешь его... ну, скажем, Артуром. Король Артур Пендрагон - ей-богу, звучит недурно! Величайший из королей, как я уже говорил...\n\nКороль Утер Пендрагон яростно пришпорил коня и умчался вперед, оставив чародея чихать и кашлять в пыли.\n\n- Утер сделал свое дело...но разве сможет воспитать будущего короля тот, кто сам так невоздержан? - покачал головой Мерлин. - Непременно унесу я мальчонку "однажды ночью по тайной тропе", как споют потом об этом барды. Они-то уж, как всегда, не упустят случая приукрасить жизнь королей. Впрочем, я и сам могу спеть не хуже - голос у меня изрядный, и вкуса не занимать, а уж что до знания материала... На чем это мы там остановились с Утером?\n\nМерлин выпрямился в седле, откашлялся, прочищая горло, и затянул ровным звучным голосом мерный речитатив баллады:\n\n- Подлые саксы при помощи предателя отравили короля и многих его приверженцев. Рыцари, лишившись славного своего господина короля Утера, немедленно передрались между собою за корону, а саксы под шумок навалились на британские земли...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>...Но в час, назначенный судьбой, из глубоких и таинственных долин Северного Уэльса, именовавшегося в те дни Гвинедом, вышел вдруг маг, чародей и прорицатель Мерлин. Под защитой великой своей славы, которая одинаково остерегала и саксов, и бриттов, пересек он Повис (нынешний Южный Уэльс) и прибыл в Лондон, где получил аудиенцию у архиепископа. О чем они говорили - протоколов, естественно, не сохранилось, однако вскоре после этого на рождественскую службу созвано было зачем-то превеликое количество рыцарей. Посреди службы в самой гуще тех, кто не поместился в церкви и остался во дворе аббатства, вдруг обнаружилась большая мраморная плита, а на ней наковальня и обращенный острием вниз, под наковальню глубоко уходящий стальной меч. В камне вокруг наковальни сияли выбитые письмена: "Кто вытащит сей меч из-под наковальни, тот и есть по рождению истинный король всей Британии".\n\nМногим было лестно отхватить себе королевский титул таким простым способом... но вытащить меч из-под наковальни не удалось никому.\n\nАрхиепископ, человек большого ума (а может, и широкой осведомленности), рассудил здраво:\n\n- Значит, избранного богом короля пока нет среди нас. Поэтому разошлемте-ка гонцов во все края с известием о Чуде Меча, и в день Нового Года на большом турнире поглядим, не явится нам наш король. А покуда будем охранять чудесный камень.\n\nНо тут выступил вперед некий рыцарь из приезжих, благородный по одеждам и невоздержанный по речам.\n\n- Не пристало благородным сэрам, - возгласил он во всеуслышание, - уступать достоинство власти какому- нибудь деревенскому кузнецу, у которого, быть может, достанет силы вытянуть из-под наковальни меч, но не хватит смекалки, чтобы управлять собственной женою, а не то чтобы всей Британией!\n\nРопот прошел тут по толпе собравшихся, и немало было в нем согласных голосов, ибо многие полагали себя достойными править страной и не желали, чтобы жребий судьбы определялся результатом неизвестно кем устроенного и потому весьма сомнительного испытания.\n\nНу, вот и приспело время для первого выбора пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если ты птица того же полета, из каковых и сей рыцарь, отправляйся отсюда"/>
				<Option Goto="16" Text="Если же твоя скромность превозмогает твое честолюбие, продолжение своего пути ты отыщешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>И одобренный поддержкой многих сэр рыцарь подступил к камню и, не пытаясь даже и браться за рукоять меча под наковальней, он со своим собственным мечом в руках набросился на камень. Рыцарь наносил удар за ударом, стремясь уничтожить пророческую надпись, но золотые сияющие буквы оставались невредимыми, а меч рыцаря после каждого удара отлетал так, что сам рыцарь никак не мог спастись от собственного клинка. Однако же он не унимался, ибо великая гордыня обуяла его и затмила трезвость разума. И вот, когда на доспехах бедного рыцаря не осталось уже ни одной пластины, не отмеченной вмятиной или зазубриной, а с щита начисто осыпались краски герба, меч, наконец, отскочив от камня после особенно яростного удара, так ловко влетел в ножны, что рыцарь уже не смог его более оттуда вытянуть.\n\nТолпа осыпала насмешками рыцаря, не способного совладать с собственным мечом, но претендующего на власть в целой стране, и он, взгромоздясь на понурившегося со стыда за хозяина коня, удалился двора, так и не назвав себя. И имя его не произносилось в легендах, и барды не слагали о нем баллад, и вообще тут речь не о нем, а о будущем короле Британии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>И гонцы были разосланы во все концы Британии сзывать рыцарей на испытание мечом, и в день Нового Года рыцарей съехалось множество, но вытащить меч так никто из них и не смог. И тогда они, чтобы не пропала даром их дальняя дорога в Лондон, раскинули шатры и устроили состязание, испытывая друг друга в схватках на деревянных копьях и жестяных мечах, потому что никому не хотелось расстаться с жизнью, не увидев нового короля.\n\nСреди прибывших были один добрый провинциальный рыцарь сэр Эктор и сын его сэр Кей, посвященный незадолго до этого в рыцари - хотя никаких заслуг, кроме происхождения, за ним пока не числилось. Прибыл с ними и еще один юноша лет шестнадцати - брат Кея по имени Артур. Этого-то вот Артура и послал сэр Кей домой, когда вдруг обнаружил, что не захватил с собой меча. Как уж так вышло, что рыцарь вышел из дому без меча, не нам судить - таковы, видно, проделки Мерлина, или такова рука судьбы, или таков уж рыцарь сэр Кей. Короче, Артур отправился домой за мечом для брата, но никого не застал, ибо все поехали смотреть рыцарские состязания.\n\nАртур, правда, не особо расстроился - он тут же вспомнил, что совсем недавно видел меч, пропадающий безо всякой пользы, и помчался прямо во двор аббатства. Стражи меча тоже оказались рыцарями вполне исправными и не стали зря сидеть вдесятером там, где и одному-то делать было нечего - ибо куда же может деваться меч, вытащить который никому не по силам? Не говоря уже о наковальне и камне...\n\nВот и опять настала пора выбора - на сей раз встать тебе придется на место Артура перед камнем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Ты тщательно обдумываешь дело, прежде чем приступить к нему"/>
				<Option Goto="20" Text="Ты не утруждаешь себя предварительными планами, а бросаешься вперед, не осмотревшись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Меч показался юноше еще более замечательным, чем при взгляде мельком, но он засомневался: а отчего же такой прекрасный меч пропадает без дела и кому это (и чего ради) пришло в голову засунуть его под наковальню? Артур получил классическое древнебританское воспитание, а потому знал, что подобные несообразные загадочности сопутствуют обычно разным чудесам, влияющим порой на судьбы целых народов. Поэтому торопиться он не стал.\n\nПрежде всего Артур внимательно осмотрел камень и обнаружил на нем письмена, известные уже всем, кроме него. Масштаб задачи, вставшей перед ним в свете утверждения на камне, поверг его в глубокую задумчивость. Он сознавал, что силы его недостаточны для подобного свершения, и потому пытался найти способ все же достигнуть как-нибудь результата.\n\n"Начнем с того, - рассуждал сам с собою Артур, - что никаких ограничений условие не содержит: "Кто вытащит..." - и все тут. Все прежние попытки были порочны по самому своему методу: рыцари пытались одолеть чудо меча прямым приступом грубой физической силы, которая, конечно же, не может являться решающим условием при выборе короля. Ибо что есть король? Он - олицетворение силы власти, но отнюдь не власти силы. Значит, здесь важнее проявить умение управлять и организовывать, нежели способность делать что-то самому."\n\nРассудив таким образом, Артур решил было позвать на подмогу еще человек сорок да и своротить объединенными усилиями наковальню. Однако, поразмыслив немного, он понял, что тогда королями Британии должны будут стать все сорок и справедливо заключил, что для коллегиального правления страна еще, пожалуй, не созрела. Тогда он попробовал применить рычаг. Но оказалось: чтобы подсунуть под рукоять меча или под наковальню конец рычага, надо сначала приподнять наковальню, а чтобы приподнять наковальню, нужно прежде подсунуть рычаг. К тому же для этой затеи тоже катастрофически не хватало рук, чтобы сразу и приподнимать, и подсовывать, а привлечение посторонних было нежелательно по вышеприведенным соображениям. Наконец, оставался излюбленный политиками всех времен рецепт - смазка. Однако наковальня, казалось, приросла к камню и не пропускала под себя ни капли масла, так что становилось совершенно непонятным, как же там, в такой тесноте единения, может размещаться еще и клинок меча.\n\nПриняв во внимание все рассмотренные обстоятельства и соображения, юный, но не по годам рассудительный Артур решил отказаться вовсе от экспериментов с мечом и отправился приискать клинок ближайшую оружейную лавку. И это, разумеется, был более простой и разумный путь добыть меч брату, нежели лезть для этого в британские короли. Так вот и получилось, что меч-то Артур добыл, а королем не стал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Не тратя времени, чтобы прочитать надпись, Артур ухватился за рукоять меча и легко вытащил его из-под наковальни. Догнав сэра Кея, он передал ему меч. Но если Артур, не будучи рыцарем, не интересовался даже и разговорами о мече, то сэр Кей с первого взгляда узнал клинок, к которому сам он уже подступался без успеха. Он тут же заявился с ним к отцу, утверждая, что вытащил его сам.\n\nНе будем слишком требовательными к сэру Кею:\n\nон был еще молод, а ставка в игре была слишком велика, чтобы противиться соблазну. Однако заметочку на память сделать все же стоит, чтобы в иных последующих ситуациях правильно учитывать моральные качества сэра Кея и выходкам его не удивляться.\n\nВ отличие от нас с вами, сэр Эктор сына своего Кея знал не первый день, а потому сразу ему не поверил, поскакал с ним обратно в аббатство, где взял с сына клятву на библии и заставил его рассказать всю правду о мече. Сэр Кей в то время еще не зачерствел в своих пороках, а потому сразу во всем признался. Тут сэр Эктор призвал к ответу Артура, и юноша, по натуре правдивый, рассказал все, как было.\n\nНадо сказать, что сэр Эктор и Артуру поверил не сразу, несмотря на все свое умение разбираться в людях - уж больно невероятным показалось ему, что зеленый юнец, не удостоенный еще даже рыцарского звания, мог справиться там, где спасовали воины могучие и достойные. И сэр Эктор решил устроить проверку слов делом.\n\n- Что ж, - сказал он Кею и Артуру, - положите меч обратно под наковальню, и мы посмотрим, как вы вытащите его.\n\nОзадаченный Артур повиновался и без усилия воткнул меч под наковальню, а сэр Кей, вдохновленный видимой легкостью свершившегося, тут же схватился за рукоять, но как ни пыхтел, не мог сдвинуть меч даже на волос. Артур же вытащил меч, словно из хорошо смазанных ножен.\n\n- Теперь я понимаю, что вы и никто другой являетесь истинным королем этой страны, -сказал сэр Эктор Артуру, опускаясь перед ним на колени и почтительно обнажая голову.\n\n- Я? Отчего я?! И почему вы преклонили колена передо мной, отец мой? - вскричал пораженный Артур.\n\n- Неведение не освободит вас от исполнения воли небес, - отвечал сэр Эктор. - Кроме того, я не отец вам:\n\nмладенцем принес вас Мерлин в наш дом, а я принял и воспитал вас, как родного.\n\nПоистине, день этот был насыщен событиями для Артура: в один час он потерял отца и брата, но приобрел взамен целое королевство - нагрузка, согласись, нелегкая для юношеских плеч. Но юный Артур принял ее с королевским уже разумом и достоинством.\n\n- Если я и вправду король этой страны, - сказал он, склоняя голову над мечом, который держал перед собой,\n\nкак крест, - то я обязуюсь служить богу и моему народу для искоренения несправедливости, для изгнания зла, для того, чтобы принести мир и изобилие моей стране... Вас, добрый сэр, коего я помню и почитаю, как родного отца,\n\nя прошу и впредь не оставлять меня родительской любовью и отцовским советом. А Кей, молочный брат мой, будет сенешалем над всеми моими землями и верным рыцарем моего двора.\n\nЗаметим, что стремительное вознесение из безвестности в королевское достоинство не вскружило Артуру голову и в высотах власти не забыл он о ближних своих, и следующим же трезвым решением Артура было отправиться к архиепископу и рассказать ему все, как было. Так они и сделали втроем - сэр Эктор, сэр Кей и юноша Артур, претендующий на британский трон.\n\nНу, а теперь поставь себя на место архиепископа и решай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если свидетельство очевидцев и сам предъявленный меч вполне убедили тебя и уверенность твоя неколебима - не теряя ее"/>
				<Option Goto="24" Text="Если же сомнения не покинули твою душу - захвати их с собой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Однако рыцари, бароны и прочие соискатели королевской мантии по злой своей зависти отказались признать, что Артур - король по рождению. По их настоянию выбор короля был отложен сначала до пасхи, а потом - до пятидесятницы, как тогда называли Троицын день. Но хотя народ собрался со всей Британии, более никому, кроме Артура, не удалось вытащить меч.\n\nНедовольных сыскалось немало не в одной только Британии, но и в окрестных землях - среди королей Оркнея и Латиана, Гвинеда и Повиса, Горра и Гарлота. И вот люди, которые не возражали бы против убедительности таких доказательств, если бы небесам было угодно избрать королями их самих, в один голос возопили о недоверии такому выбору короля. В отличие от рыцаря-неудачника, они не стали нападать на чудесный камень, ибо он роль свою уже сыграл, а обратили гнев свой персонально против Артура, называвшего себя королем всей Британии, и послали весть, что они едут одарить прыткого мальчишку острым мечом между головой и плечами.\n\nТогда опять явился Мерлин - как всегда, очень кстати - и увел Артура в город Карлион, что в Южном Уэльсе. Так что, когда короли подошли к Карлиону, Артур уже сидел в крепкой башне с достаточным количеством припасов, чтобы выдержать долгую осаду.\n\nКороли, однако, оказались народом настырным и две недели без устали испытывали башню на прочность. И когда, наконец, Мерлину надоел весь этот шум и на пятнадцатый день вышел он из башни, короли очень обрадовались удобному поводу свалить на него свою военную неудачу. Потому что и неграмотному герцогу ясно, что если войска полудюжины королей за полмесяца не справились с одинокой башней - значит, тут не обошлось дело без колдовства. А наиболее проницательные (встречаются среди королей и такие) смекнули, что и в деле с мечом не обошлось, как видно, без Мерлина. Именно они и закричали гневно:\n\n- Зачем ты сделал этого сопляка нашим королем, колдун?\n\nНе возьмусь утверждать точно, что именно такими вот словами они и закричали -документов от той поры не осталось никаких, а свидетели, понятно, не дожили. Но сомневаюсь, чтобы мысль свою провозгласили проницательные короли как-нибудь вроде: "Скажи нам, кудесник, любимец богов, но исполнение каких предначертаний возвел ты на британский трон сего не возмужавшего еще юношу?" Даже если в те времена и был принят столь дипломатичный стиль, то все же в тех обстоятельствах высоким выражающимся сторонам было, право же, не до парламентских словосочетаний.\n\n- Молчите и внемлите, - просто отвечал Мерлин, и псе тут же повиновались, потому что, с одной стороны, всем уже надоела бессмысленная осада, а с другой стороны, Мерлин был не какой-нибудь там ветхозаветный чудотворец, а вполне современный (для них) практикующий чародей и для поддержания своего авторитета мог запросто сотворить приличное землетрясение или хотя бы вульгарный потоп. Они внимали - и право же, ни у одного лектора не было более послушной аудитории.\n\n- Так вот, - вещал Мерлин, - Артур самый что ни на есть настоящий король всей этой земли, да еще и\n\nУэльса впридачу, и Ирландии, и Шотландии, и Оркнея, и Арморики, которая лежит за морем (не пугайтесь созвучию: Мерлин имел в виду вовсе не Америку - это в его времена так называли нынешнюю французскую провинцию Бретань). Да он и другими землями тоже будет править. Артур -истинный и единственный сын доброго короля Утера Пендрагона и герцогини Игрейны и рожден он для для дел великих и чудесных. Ибо воспитывался он в Авалоне, земле таинства, и фейры и эльфы Авалона навели на ребенка великое и чистое колдовство. Три дара получил Артур: быть ему лучшим из всех рыцарей; быть ему величайшим королем из всех, кого эта страна узнает; и жить ему долго - дольше, чем кто-либо и когда-либо мог бы себе вообразить. И в Авалоне эльфы куют ему меч Экскалибур - чистое сияющее лезвие, которое будет подниматься только за правое дело и будет сверкать до тех пор, пока эльфы не потребуют его обратно. И Логрия, благословленная страна Артура, явится вам на некоторое время, до того, как тьма вновь тьма падет на землю!\n\nИ все, кто внимал ему, почувствовали, что начинается новое время - время чудес и что Артур более, чем просто король по праву наследия или по праву сильнейшего между ними.\n\nИ если ты теперь понял это так же хорошо, как и они - смело шагай тогда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>И тут все преклонили колена перед Артуром, и Артур, сам преклонив колено, подал чудный меч архиепископу и получил от него высокое и святое посвящение в рыцари. И все графы и бароны, рыцари и оруженосцы оказали почести Артуру и поклялись служить и повиноваться ему, как велел им долг.\n\nЗатем, собрав лучших старых рыцарей, которые служили еще его отцу Утеру Пендрагону, и молодых, чьим главным желанием было показать свою храбрость и преданность, дабы стать достойными славы прежних дней, он выступил в поход, чтобы искать битвы с саксами, а также наказывать воров и грабителей, в течение многих лет разорявших страну, творя при этом деяния жестокие и постыдные.\n\nПолководцем Артур оказался толковым, и воины сражались за него с радостью, так что по прошествии недолгого времени он принес мир и спокойствие южным частям Британии и сделал своей столицей Камелот - нынешний Винчестер.\n\nИ после этого уже все короли земель британских преклонили колена перед ним и в один голос пообещали быть истинными и верными подданными его до конца жизни. И в Карлионе архиепископ возложил корону на голову Артура, и люди приветствовали его еще раз, но уже - королем всей Британии.\n\nА королем Артур себя показал сразу же очень решительным.\n\n- Завтра же мы начинаем собирать силы, - сказал он, едва получив корону, - чтобы сразиться с саксами на севере и на востоке и очистить от них страну. Мы восстановим все разрушенное врагом и выставим стражу вдоль берегов, чтобы враг никогда более не мог вторгнуться к нам. И наши рыцари во всех концах страны будут наказывать всех, кто нарушает мир и приносит кому-либо зло. И если мужчина или женщина из числа моих подданных окажутся в беде или будут обижены кем-то, пусть приходят ко мне, и они не останутся без утешения, а зло будет наказано сурово, но справедливо.\n\nТот день Артур отпраздновал в большом замке Карлиона. И еще до окончания праздника началось первое из дивных приключений, коих немало потом случалось в Логрии во времена его царствования.\n\nВо двор замка въехал, громко стеная, молодой оруженосец, ведя за собой в поводу другого коня, на котором поперек седла лежал убитый рыцарь.\n\n- Отмщения, о господин мой король! - вскричал оруженосец, увидев вышедшего на шум Артура. - В лесу неподалеку отсюда король Пелинор поставил свой шатер и возле него убивает всех рыцарей, которые попадутся ему на дороге. Моим хозяином был добрый храбрый рыцарь сэр Милее - и вот он лежит мертвым перед вами. Я прошу похоронить его с честью и отметить за смерть его.\n\nАртур и сам был не прочь отправиться в такое пригородное приключение, тем более, что Мерлин посулил ему быть лучшим из всех рыцарей. Но пока он мысленно соразмерял величие сего подвига с новым своим саном, перед ним вдруг упал на колени некий оруженосец по имени Грифлет, годами не старше самого Артура, и попросил за верную службу разрешить ему немедленно выехать и сразиться с Пелинором.\n\n- Но вы же не рыцарь! - воскликнул король, досадуя, что приходится указывать на очевидное.\n\n- Что за беда? - беспечно отвечал юноша, - Разве вы не король? Разве не в вашей власти произвести меня в рыцари немедленно, не сходя с места?\n\nЧто ж, понять Грифлета нетрудно: нет такого оруженосца, который не стремился бы стать рыцарем. Но рыцарское достоинство - не такая вещь, какую можно выдать авансом в счет будущих заслуг, его надо заслужить делом и сначала совершить достославные подвиги, а уж потом просить звания, а уж никак не наоборот.\n\nВсе это король Артур, разумеется, знал, однако Грифлета он любил и не хотел смутить его принародно напоминанием элементарных правил рыцарского этикета. Поэтому и причину для отказа он подыскал иную.\n\n- Для такой битвы, мой отважный Грифлет, вы еще недостаточно сильны. Да и слишком молоды, пожалуй...\n\n- Не моложе вас, сэр - а ведь вы уже король! -довольно дерзко ответствовал молодой оруженосец, и на это Артур уже не нашел, что возразить, ибо замечание было по существу.\n\nМерлин, который обычно знал все наперед, отчего-то не стал на сей раз пророчить несчастливую судьбу самоуверенному мальчишке и только сказал вполголоса Артуру:\n\n- Мой король, недостатки Грифлета извинительны его возрастом, и он может стать весьма дельным воином, когда повзрослеет. Однако Пелинор - сильнейший человек в мире изо всех, носящих оружие. И если Грифлет по самонадеянности вздумает рубиться с ним на мечах, то, верно, из него вовсе никакого воина не выйдет, ибо мертвые, увы, не воюют.\n\nТут королю Артуру пришлось призвать на помощь всю свою монаршую мудрость, а заодно и тебя, читатель, чтобы правильно сделать трудный выбор. Решайся - дороги судьбы в твоей руке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Отправить Грифлета ради удовлетворения его тщеславия почти на верную смерть в битве с Пелинором"/>
				<Option Goto="34" Text="Начать свое царствование с небрежения порывами подданных и, осадив Грифлета для его же блага, самому отправиться воевать Пелинора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>- На колени, Грифлет! - сказал король Артур. - Я сделаю вас рыцарем, как вы того желаете. Однако за это я попрошу у вас один подарок.\n\n- Для вас - что угодно! - вскричал в восторге Грифлет. - Хоть самою жизнь!\n\n- Не разбрасывайтесь так достоянием, цену коего вы еще не изведали! - усмехнулся король. - Я прошу от вас куда меньшего: чтобы вы сражались с Пелинором только копьем, и никаким иным оружием - даже если вам придется биться пешему.\n\n- Обещаю вам это, - сказал удивленный Грифлет. - Слово рыцаря!\n\n- Так встань же, сэр Грифлет, и да поможет тебе господь! - напутствовал король новоиспеченного рыцаря, и сэр Грифлет под завистливыми взглядами других, менее расторопных оруженосцев вскочил на коня и помчался навстречу своему первому подвигу.\n\nТак он мчался, сломя голову, пока не наткнулся на колодец в лесу. Подле него стоял богато изукрашенный шатер и стоял взнузданный и оседланный конь, а на дереве висел большой щит, расписанный яркими красками.\n\nСэр Грифлет с наскоку ударил копьем по щиту так, что тот с грохотом сорвался с дерева. На шум из шатра вышел король Пелинор - мужчина, конечно, в годах уже, однако это были годы боев и походов.\n\n- Уж ежели вы сбили мой щит, так вы, верно, рыцарь? - осведомился Пелинор, критически осматривая Грифлета. Против богатыря-ко роля недавний оруженосец выглядел, мягко говоря языком той эпохи, незавидно.\n\n- Уж я-то рыцарь - рыцарь короля Артура! -вскричал уязвленный его тоном Грифлет. - А вот вы, видать, разбойник, что нападаете на проезжих?\n\n- На вас-то я, положим, пока не нападал...- проговорил Пелинор, хмурясь, чтобы не рассмеяться над юношеской задиристостью "рыцаря короля Артура".\n\n- Зато я на вас нападаю! - вскричал Грифлет и помчался вперед с такой стремительностью, что Пелинор едва успел схватить щит и копье.\n\nГрифлет для начала благородно промчался мимо, не желая нападать на пешего, но Пелинор не стал отчего-то садиться в седло, а стоя на земле, приглашающе взмахнул копьем. Грифлет развернул коня и, наставив копье, понесся на врага. Копье ударило в щит короля Пелинора так, что посыпалась краска, но и само оно раскололось в щепы, зато копье короля Пелинора прошило насквозь щит сэра Грифлета и его доспехи и обломилось, застряв в боку юного сэра. Сила встречного удара опрокинула сэра Грифлета наземь вместе с конем, король же Пелинор лишь слегка покачнулся.\n\n- Отчаянный парнишка, - проворчал Пелинор, поднимая сэра Грифлета и укладывая его поперек седла. - Недурные рыцари выходят из таких, коли прежде им не переломают кости старики вроде меня.\n\nОн хлопнул коня по крупу, и тот галопом понесся в родные конюшни Карлиона.\n\nМожет быть, столь не триумфальное возвращение и было достойно несдержанности юного оруженосца, но в Карлион-то вернулся уже поверженный рыцарь, более того - первый рыцарь, получивший звание свое из рук нового короля... И это означало, что вместе с его честью задета была и честь его короля.\n\nСносить это было решительно невозможно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>- Не следует королю уклоняться от приключения, достойного рыцаря, и посылать вместо себя неопытного оруженосца! - заключил король Артур и решил, что сам он будет достойным противником королю Пелинору. Он облачился в доспехи, опустил забрало шлема - король не хотел ничем отличаться от простого рыцаря в этом недальнем походе - и отправился в лес мстить королю Пелинору. Но по дороге Артур увидел трех грабителей, избивавших Мерлина, и очень удивился, так как помнил, что волшебник остался в Карлионе. Впрочем, удивление не помешало ему рыкнуть на бандитов по-королевски, и три труса бежали от разгневанного рыцаря.\n\n- Ох, Мерлин! - воскликнул король. - Дорого ли стоит вся твоя ученость, если она не защищает тебя на проезжей дороге от всякого сброда?\n\n- Меня защищает воля небес и воинское искусство короля Артура, - улыбнулся в ответ Мерлин. - Но посмотрим, сможет ли оно защитить самого Артура, если небеса оставят его!\n\nАртур, которого Мерлин своими словесными загадками начал уже утомлять, пропустил предостережение мимо забрала и поскакал что было мочи, пока не достиг богатого шатра у колодца. Король Пелинор уже ожидал его на могучем боевом коне.\n\n- У вас, наверное, в обычае убивать проезжих? - издали еще прокричал король Артур.\n\n- У меня не в обычае отчитываться перед встречными! - отвечал король Пелинор. - Но если вы явились, чтобы обучать меня новым манерам, попробуйте прежде отбить мои старые привычки!\n\nНа полном скаку рыцари сошлись с такой силой, что оба копья раскололись в мелкую лучину. Рыцари переменили копья, благо у Пелинора имелся изрядный запас, унаследованный от разных владельцев, а после еще одной перемены копий Артур сломал свое о Пелинора, а тот все-таки свалил его на землю, правда, так и не вышибив из седла" вместе с конем.\n\nКороли схватились за мечи. Рубились они страшно, и скоро в лесу вокруг них оказалась вырубленной поляна, приличная для ристалища сотни рыцарей, а не для поединка двух. В пылу схватки они снесли шатер и обрушили колодец, но не заметили этого, так как следили только за противником. Однажды они вынуждены были передохнуть, но потом бросились друг на друга с новой силой, и меч Артура, ударившись о меч Пелинора, переломился у самой рукояти.\n\n- Ну, вот и все! - пропыхтел, отдуваясь, Пелинор. - С мечом вы еще годились мне в противники, но с голыми руками... - Он с сомнением покачал головой. - Впрочем, ладно: ради вашей доблести я пощажу вас, ежели вы встанете передо мной на колени.\n\n- Сдаться?! - прорычал Артур в бешенстве. - Никому не увидеть мою голову склоненной, пока я жив!\n\nОтбросив бесполезную рукоять, Артур кинулся на Пелинора и, уклонившись от его меча, повалил короля наземь. Но Пелинор все же оказался сильнее и вскоре сорвал с Артура шлем и занес меч, чтобы отрубить, наконец, голову этому настырному рыцарю.\n\nТут вдруг появился Мерлин - по своему обыкновению, очень вовремя - и остановил руку Пелинора.\n\n- Рыцарь, - сказал волшебник,- вы, безусловно, честно добились победы в этом поединке, однако все же не наносите последнего удара! Одно дело - лишить жизни рыцаря и совсем другое - лишить надежды целый народ логров.\n\n- Что же это за надежда, которую я могу убить? - спросил недоверчиво король Пелинор.\n\n- Это - король Артур, - печально молвил Мерлин, - и без него Британию постигнет величайшее разрушение и опустошение из всех, какие когда-либо выпадали на ее долю.\n\nМеч колебался в руке Пелинора, пока он принимал решение:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Во избежание будущей мести Артура все же нанести удар - и будь что будет"/>
				<Option Goto="37" Text="Довериться королевскому великодушию побежденного и повременить с ударом хотя бы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>И пока король Пелинор раздумывал над альтернативами, Мерлин положил ему руку на голову - и могучий боец, перед которым не устоял еще никто, заснул, как стоял, с мечом в руке. А Мерлин увез жестоко израненного Артура в уединенное убежище к искусному целителю, и через три дня король Артур вскочил на коня здоровее, чем прежде.\n\n- Но все-таки зря ты оглушил Пелинора своей магией, Мерлин! - сказал Артур, поскольку был человеком справедливым и честным. - Это какой-то не рыцарский прием, и в бою он не годится...\n\n- Не вся жизнь - бой, - отвечал Мерлин, - и много еще будет в вашей жизни такого, сэр король-рыцарь, от чего щитом не закроешься и не отмахнешься мечом. А что же касается магического сна, то полезен он бывает не одним лишь Пелинорам, и мы с вами еще будем иметь случай убедиться, как же это замечательно - вовремя уснуть...\n\n- Ну, да бог с ним, с Пелинором! - сказал Артур, с легким сердцем принимая на веру пророчество Мерлина. -Хотя вояка он был знатный и лишил меня доброго меча...\n\n- Вот уж пустяки какие вас заботят! - удивился Мерлин. - Что толку сожалеть об утраченном? Тот меч дело свое сделал - на трон он вас возвел. Теперь же настает пора иного клинка - вас ждет воин-меч, против удара которого никто не в силах устоять. Но помните: поднимать вы его должны только для защиты правого дела!\n\nА между тем они уже довольно давно пробирались по лесу, и идти было все труднее, потому что дорога петляла по холмам. А когда остался позади тесный проход в скалах, в чаше гор увидел Артур странное озеро. Окаймленное крутыми и мрачными склонами, оно все же оставалось небесно-голубым. За холмом позади озера меж горами лежала большая равнина, а дальше видна была водная гладь со многими островами, полускрытая туманом.\n\n- Запомните это Озеро Волшебного Дворца,- сказал Мерлин негромко и печально. - За ним, в Камлан - некой долине однажды разыграется последняя битва и вы падете от удара Злого Рыцаря. А за долиной в тумане лежит\n\nАвалон...- тут голос Мерлина прервался, и он сморгнул. - Ступайте к Владычице Озера, а я подожду вас здесь.\n\nНа берегу волшебного озера Артур огляделся и увидел над голубой водой в самой его середине руку в белой венецианской парче, а в руке меч с золотой рукоятью и в ножнах, усеянных драгоценными камнями. По воде легкой походкой, совсем не поднимая ряби, подошла к Артуру прекрасная дама в бледном-голубом наряде с золотым поясом.\n\n- Ваш меч Экскалибур ждет вас, - сказала Владычица Озера. - Но за него вы дадите мне в дар то, о чем я вас потом попрошу.\n\n- Если это тот самый меч, о котором столько говорил Мерлин, - ответил Артур, - то за него ничто не жаль отдать, клянусь честью!\n\n- Я прошу у вас всего лишь обещания непременно вернуть этот меч туда, откуда вы его сейчас возьмете -разумеется, тогда, когда у вас отпадет надобность пользоваться им...\n\n- Вот уж не думаю, что настанут такие времена! -воскликнул Артур со смехом.\n\n- Как знать, - печально покачала головой Владычица Озера.\n\nТут по волнам подплыла барка, и Артур смело шагнул в нее, а барка двинулась по воде как бы сама собой. На середине озера Артур, склонившись, взял меч с ножнами из руки в парче, и рука сразу же тихо скрылась в глубине голубых вод.\n\nВместе с Мерлином теми же извилистыми тропами отправились они назад и вскоре оказались у реки, преграждавшей им путь в Карлион, и по ней выбрались на мощеную дорогу, ведущую в город.\n\n- Если вы немного подождете, - сказал Мерлин, словно к чему-то прислушавшись, - то скоро опять увидите своего старого знакомца Пелинора. Он перестал нападать на всех встречных, поскольку ему попался иной противник - Зверь Рыкающий, и его он теперь будет преследовать не один год.\n\n- Кто кого будет преследовать? Я что-то не очень...\n\n- Это не столь уж и важно - все равно теперь оба они связаны накрепко. Слышите, как ревет Зверь? Значит, и Пелинор близко...\n\n- Ага! - вскричал радостно Артур. - Уж теперь-то с Экскалибуром мы зададим ему жару - сам зарычит зверем!\n\n- Кто знает, - покачал головой Мерлин. - Вы, верно, забыли, что Пелинор так пока и остался сильнейшим из носящих оружие, а ваш меч Экскалибур следует поднимать только в защиту правого дела? А если вы пропустите Пелинора без боя, он и его сыновья в будущем сослужат вам хорошую службу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Азарт момента влечет тебя сильнее, чем сомнительные блага будущего"/>
				<Option Goto="44" Text="Ты доверяешь стороннему совету более, чем собственному разумению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>- Или я не король уже, - сказал Артур капризно, - что мне нельзя делать того, что дозволено любому рыцарю?\n\nК тому же, Мерлин, если б твои пророчества действительно были прозрениями будущих событий, они все равно сбывались бы и безо всяких твоих предостережений - и, значит, слушать мне тебя сейчас совершенно незачем. А\n\nвот, кстати, и наш друг Пелинор!\n\nКороль Пелинор тем временем действительно подъехал по дороге с видом рассеянным и сумрачным. Голова его была склонена понуро, словно он и вправду старался рассмотреть в пыли невидимые следы неведомого Зверя Рыкающего.\n\n- Эй, вы, рыцарь-зверобой! - крикнул ему Артур. -Не угодно ли поохотиться на другую дичь, которая не убегает и сама дает сдачи?\n\nВыходка, прямо скажем, не из достойных, однако не забудем, что Артур, при всех его достоинствах - все еще юноша и в королевскую мантию облачился, не успев позабыть всех дурачеств и забав недавней детской поры. И даже свежий пример оруженосца Грифлета ничему его не научил.\n\nПелинор же, не расслышав или не захотев услышать, продолжал свой неспешный путь. Тогда Артур, распалясь, выхватил свой новый сверкающий меч и понесся наперерез противнику. Он мчался, крича в упоении атаки, крутя мечом над головой и совершенно забывая, что там, где человек самонадеянно полагается на силу руки и остроту меча, внезапно выходит на сцену сама судьба и своевольно путает все карты. Прислушайся к голосу судьбы - брось монетку.\n\nВНИМАНИЕ! ПРЕЖДЕ ЧЕМ ПРИСТУПАТЬ К БРОСАНИЮ, ВНИМАТЕЛЬНО ОЗНАКОМЬСЯ С ЭТОЙ ИНСТРУКЦИЕЙ! ИНСТРУКЦИЯ по отысканию случайного решения методом Монте-Карло: Монета имеет обыкновенно две стороны, по-ученому - "аверс" и "реверс", по-простому же -"орел" и "решка". Настоящий орел встречается па монетах старинных и иностранных, если их занесет в твой кошелек - да и то не на всех. На современных монетах считай "орлом" герб страны, "решкой" же - ту сторону, где нет "орла"\n\nИз вышесказанного следует, что бросать можно не обязательно монету, а вообще любой предмет, у которого можно различить стороны. Если сторон две (как у монеты), предмет получается плоским, и "орлом" у него можно считать ту сторону, где есть герб (как на щите) или масло (как на бутерброде). Но бросать щит тяжело и опасно, а бросать бутерброд неприлично и жалко, поэтому лучше и проще обойтись традиционной монетой.\n\nПРИМЕЧАНИЕ:\n\nЛучше пользоваться монетой современного чекана. Древние монеты налиты тяжестью благородного металла и в полете небезопасны. Бумажные же деньги легковесны и совершенно не годятся для бросания - разве что на ветер.\n\nПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ:\n\nГНУТЫЕ И ЮБИЛЕЙНЫЕ МОНЕТЫ НЕ БРОСАТЬ!\n\nКОНЕЦ ИНСТРУКЦИИ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Выпал 'орел'"/>
				<Option Goto="47" Text="Выпала 'Решка'"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Не пристало двум столь могущественным королям, как простым рыцарям, выяснять между собой споры грубым мечом! - сказал Артур и с сожалением поглядел на так и не опробованный в деле меч. Мерлин перехватил его взгляд.\n\n- Вам очень нравится меч? - спросил он короля.\n\n- Конечно! Больше всего на свете!\n\n- И даже больше ножен? - лукаво спросил Мерлин.\n\n- Ну разумеется! - ответил Артур, не чувствуя подвоха. - Что - ножны? Ножны - вздор, чехол, упаковка...\n\n- Не один Грифлет еще слишком молод для битв,\n\n- проворчал Мерлин. - Эти ножны стоят десятка даже и таких мечей, как Экскалибур. Пока они на вашем поясе, вы почти неуязвимы, и как бы тяжело вас ни ранили, вы разве что потеряете немного крови. Помните об этом и берегите их, потому что одна ваша довольно близкая родственница, особа мрачного и злобного характера, будет всеми силами стремиться похитить у вас и меч, и ножны. А я не всегда буду с вами, чтобы своевременно разоблачать ее козни.\n\nТут они как раз увидели короля Пелинора, но он проехал мимо как бы в глубокой задумчивости, словно не видя их.\n\n- Вот так так! - вскричал король Артур. - Стоило ли предостерегать и отговаривать меня, если этот невежа нас даже не заметил?\n\n- Ну разумеется, - ухмыльнулся в бороду Мерлин.\n\n- Вы обещали не приставать к нему, но он-то ничего не обещал! Вот я на всякий случай и навел на него небольшое такое колдовство... Но если б вы в своей гордыне попытались остановить его, он бы, конечно, увидел вас.\n\n- Меня? - удивился Артур. - А как же ты? Тебя он что - не увидел бы?\n\n- Так ведь я же к нему и не собирался цепляться, - удивился в свою очередь Мерлин. - А вы разве не замечали, что тех, кто нам безразличен, мы словно не видим?\n\n- Допустим... Но почему же я увидел его? Я же обещал не приставать...\n\n- А разве от этого он стал вам безразличен? Скорее, наоборот - вы еще долго будете вспоминать, что не взяли реванш, когда хотели и могли бы...\n\n- Хм... - задумался Артур. - А не многовато ли ты читаешь в душах людей, колдун? Смотри: носить такую мудрую голову тебе может оказаться не по силам...\n\nЕсли Мерлин что и ответил королю, то слышали только камни на дороге в Карлион.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Мерлин, разумеется, был прав: Артур должен был поднимать свой меч только на защиту правого дела. Но вот он пустил его в ход для дела довольно сомнительного - и оказалось, что рыцарь словно для того только и создан, чтобы биться с себе подобными по всяким пустяковым поводам. А иначе что же такое эта его пресловутая честь, если к ней не пробиться сквозь броню условностей морали? Честь - предмет нежный и задевается легко, а восстанавливается трудно, и поэтому защищать ее всеми мерами - первейшая обязанность рыцаря. Тот же Артур, к примеру, честью своей клялся, как высшей ценностью. Мыслимое ли дело после всего этого удержаться ему от реванша?\n\nТо ли эльфы-кузнецы не разбирались в таких тонкостях, то ли меч-воин Экскалибур был хорош во всяком деле - но только никакого достойного отпора Пелинор Артуру дать не смог и был повержен им со стремительностью и легкостью столь необыкновенными, что они самого Артура как бы даже и обидели, словно умалив величие его победы.\n\nВпрочем, речь здесь уже не об Артуре, а о короле Пелиноре. Поражение сие внезапное так на него, беднягу, повлияло, что не поехал он, как это было принято, ко двору короля Артура присягать ему на верность, а отправился прямиком в свой замок, и тебе поневоле придется следовать за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Король Пелинор занимался привычным для рыцаря делом - что-то отыскивал. Все рыцари временами пускались в поиски, хотя и не всем удавалось что-либо сыскать. Процесс поиска не мешал отправлению прочих рыцарских обязанностей, и король Пелинор исправно продолжал нападать на всех теперь уже попутных - ибо встречные, распуганные его далеко идущей славой, давно уже ему не попадались. В сердце Пелинора поселилась тоска, ибо погоня за попутными была унизительна - все они встречали его не только не лицом к лицу, а прямо-таки затылком, и даже лошади бесстыдно выставляли навстречу свой круп.\n\nИ вот как раз тогда, когда тоска особенно рассвирепела, на пути короля Пелинора нежданно-негаданно оказался встречный - рвущийся в бой король Артур! Пелинор кинулся ему навстречу, как родному - изо всех сил, которых ему было не занимать...\n\nИ Пелинор, с радостью отвлекаясь от своей охоты, таких надавал Артуру наставлений в правилах поведения, что и никакой Экскалибур не помог, и Артуру пришлось еще недельку погостить у искусного лекаря. И вот, уже и опасаясь: а не позабыли ли рыцари своего короля за время столь долгой его отлучки?\n\nВозвращался он теперь в свой замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Рыцари радостно приветствовали короля и, слушая рассказ Мерлина о его приключениях, не переставали изумляться тому, что он подвергал себя опасности в одиночку, когда к его услугам была целая свита и лучшие рыцари Британии. Но храбрейшие и благороднейшие из британского рыцарства только возрадовались, что у них такой замечательный король, готовый рисковать своей жизнью, как простой рыцарь - в этом видели они знак того, что подлинно рыцарское королевство грядет на землю Британии, и они, может быть, еще успеют увидеть его прежде, чем вечный сон смежит им веки. И все же, несмотря на столь высокие и очевидные достоинства короля Артура, далеко не все короли и совсем не сразу покорились его власти, и ему понадобилось какое-то время, чтобы привести их к покорности. Саксы пытались использовать эти внутренние трудности бриттов в своих коварных целях, однако Артур поспевал всюду и жестоко громил захватчиков в великих битвах. Те саксы, которые не сумели сбежать на своих кораблях за море, принесли Артуру клятву верноподданичества, и на остров пришел долгий мир. Впрочем, в глубине лесов и гор оставался еще всякий сброд - вроде разбойников, жестоких рыцарей и злых волшебников, которых хлебом не корми, а дай только совершить какое-нибудь злодейство.\n\nСтолицу свою король Артур основал в городе Камелоте, куда съехались к нему лучшие и храбрейшие рыцари страны.\n\nИ вот как-то раз по пути с поля боя в столицу случилось Артуру проходить через Камелард, где жил его друг король Лодегранс, имевший прекрасную дочь по имени Гиневра. Стоит ли удивляться, что пылкий юноша Артур полюбил Гиневру в тот самый миг, как только ее увидел? И так уж он ее полюбил, что не мог ни есть, ни спать у себя в Камелоте и спросил совета у Мерлина, как же быть королю в такой вот отчаянно-лирической ситуации.\n\nМерлин, конечно, согласился, что королева нужна и королю, и королевству, однако по своей неприятной привычке рассказывать, чем дело кончится, он и на сей раз не удержался от пророчеств.\n\n- Хоть леди Гиневра - одна из самых прекрасных дам, - сказал он Артуру,- но именно из-за ее красоты и настанет конец Логрии, когда лучший рыцарь вашего двора полюбит ее и тем навлечет позор на нее И на себя, вызовет войну между вами и им и приблизит день, когда в Камланне восторжествует предатель. И будет это вскоре после пришествия Святого Грааля, означающего зенит славы логров... Нелегка ваша задача, сэр - на одних весах взвесить свою любовь и судьбу Логрии. Но решайтесь же, как поступить!\n\nПомоги Артуру принять правильное решение:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Поставить государственные интересы выше личных и следовать"/>
				<Option Goto="52" Text="Дать чувству заглушить голос рассудка и идти навстречу судьбе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Разве счастье одного человека не должно быть принесено в жертву благополучию целой страны? - рассудил Артур и, убоявшись падения славного королевства логров из-за женщины, он вырвал из сердца прекрасную Гиневру и отказался от мысли о женитьбе на ней.\n\nНо вместе с ней вырвал он из сердца, как оказалось впоследствии, и самую способность любить - и с тех пор ни одна женщина не привлекала к себе его взора. А без любви человек к жизни не способен, будь он хоть самый наивеличайший из королей. И в скором времени король Артур заболел так тяжело, что не смогли исцелить его ни доброе волшебство Мерлина, ни темное колдовство Феи Морганы, ни чудодейственное сердце Зверя Рыкающего, добытое могучим королем Пелинором. И умер король Артур холостым, не оставив после себя наследника власти, и это привело Логрию прямиком к ужасам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Чему быть, того не миновать, - заключил Артур. - И раз уж так сказал Мерлин - значит, дело верное. И чего же ради, спрашивается, буду я тогда лишать себя радостей любви, напрасно пытаясь избегнуть неминуемого? Ей-богу, это будет как-то не по-королевски бестолково...\n\nИ он отправил ворчуна Мерлина сватать дочь короля Лодегранса.\n\nПри таком свате-чудодее дело не могло не удаться, и старый король, конечно же, страшно обрадовался, что теперь все его земли перейдут к зятю, а все его бароны станут рыцарями короля Артура, так что старику не придется на старости лет обременяться заботами государственного управления. Свадьбу уговорились сыграть на праздник пятидесятницы.\n\nНарод в то время в Британии жил набожный и праздники религиозные праздновал все подряд. И на пасху Артур тоже устроил большое застолье для своих рыцарей - и чуть не довел их этим до кровавой междоусобицы, потому что вокруг длинного праздничного стола начались раздоры из-за того, где кому должно сидеть. Заслугами рыцари пока еще были равны, да и претензиями не сильно разнились, и все они считали большей честью сидеть в верхнем конце стола близ короля и королевы, чем в безвестном нижнем, где ни себя показать, ни других поглядеть.\n\nКазалось что справедливое для всех размещение определить решительно невозможно.\n\n- Ну, ничего, - сказал на это, посмеиваясь, хитроумный Мерлин. - На пятидесятницу мы это как-нибудь поправим. Уж я поставлю вам стол, чья слава будет жить, покуда длится мир, и соберет он к себе всю доблесть логров!\n\nНа пятидесятницу, в день своей свадьбы, король Артур ради праздничка взял да и посвятил в рыцари своего племянника Гавейна и сына короля Пелинора юношу Тора. Семейственность в древней Британии не считалась пороком, а напротив, звалась благородной родовитостью, и королю Артуру нечего было стесняться начинать формирование рыцарского корпуса Логрии с собственного личного родственника. Впрочем, справедливости ради он тут же распорядился, чтоб новоиспе... то есть новопосвященные рыцари побыстрее совершили какой-нибудь подвиг и показали свои достоинства - и тогда не заставит себя долго ждать первая рыцарская история, о которой расскажут королю Артуру.\n\nБракосочетание было по-королевски пышным:\n\nруки новобрачных соединили два архиепископа, а четыре короля несли перед Артуром и Гиневрой золотые мечи, когда они выходили из аббатства.\n\nВ пиршественной зале всех встретил Мерлин у большого круглого стола из камня и дерева, что занимал чуть ли не всю залу от стены до стены.\n\n- Это Круглый Стол, - возгласил Мерлин таким тоном, будто никто, кроме него, этого не видел. - Ни верхних,\n\nни нижних концов у него нет, и все места за ним равны. А чтобы все же не было свалки, вот, пожалуйста: на каждом сиденье вписано золотом имя рыцаря, коему там помещаться надлежит, и буквы имени угаснут только со смертью рыцаря. По местам же, сэры рыцари, коих здесь поместится полторы сотни, не считая короля и королеву логров!\n\nКогда все расселись, за столом обнаружились и свободные места, но Мерлин успокоил всех, сказав, что на них еще найдутся рыцари, и в доказательство своих слов ввел в залу короля Пелинора, который сразу пал на колено и принес королю Артуру клятву верности, после чего все сразу же принялись пировать.\n\n- Ну что ж, - сказал Мерлин, озирая дело рук своих, - из такого же вот застолья немало еще начнется приключений странных и чудесных. И вот мой свадебный подарок - первое приключение рыцарей Круглого Стола короля Артура!\n\nТут в залу вбежал белый олень и кинулся вкруг стола, но на него набросилась маленькая охотничья сука, и олень, метнувшись, повалил рыцаря из числа гостей, сидевшего отдельно за маленьким столом. Рыцарь этот, звавшийся Абелеусом, схватил собаку и с нею в руках ускакал на коне. А оленя с громким лаем погнали в лес шестьдесят огромных и черных гончих. И сразу же в залу въехала дама на белой лошади.\n\n- Караул! - закричала она прямо с порога. - Грабят! Грабят прямо при дворе короля Артура! О, где моя маленькая белая собачка?\n\nНичего более вразумительного сообщить она не успела, поскольку ее немедленно и довольно грубо утащил из залы незнакомый рыцарь на огромном коне.\n\nАртур, по правде говоря, был рад, когда улеглась вся эта суматоха, ибо ему совсем не улыбалось спасать незнакомую собаку прямо в день собственной свадьбы. Но тут опять встрял окаянный Мерлин.\n\n- Если оставить все, как есть, - возвестил он скрипучим голосом прорицателя бед, - то позор падет на рыцарей, оказавшихся недостойными славы Логрии!\n\n- Вот те раз! - огорчился король Артур (и не он один). - Так хорошо сидели...\n\n- А вы и сидите, - милостиво разрешил Мерлин. -Вас-то я не гоню - все-таки первая ваша свадьба, и другой уж не будет... Но разве нету вас рыцарей, готовых выполнить вашу волю?\n\n- Действительно! - просиял Артур. - Только, наверное, надо выбрать из самых достойных, чтобы приключение завершилось успешно?\n\n- Да уж, пожалуй, - согласился Мерлин и странно усмехнулся в свою редкую бороду. -Тогда уж отправьте в это новенькое, с иголочки приключение и трех новейших из своих рыцарей: Гавейна - за белым оленем, Тора - за собакой и рыцарем... или уж хоть за собакой, ну, а Пелинор пусть доставит даму и рыцаря, хотя бы даже и мертвого.\n\n- Не слишком ли много сразу троих рыцарей на одно приключение? - проворчал расчетливый король Артур, радуясь втайне, что ехать все же не ему.\n\n- Как-никак это первое приключение Круглого Стола, - язвительно заметил Мерлин. - А всякое дело поначалу требует солидных затрат. Скажите еще спасибо, что я не начал прямо со Святого Грааля и не потребовал у вас вообще все рыцарства Логрии!\n\n"Спасибо" Артур, понятно, не сказал, но и возразить ничего не смог, а потому отправил требуемых рыцарей на соискание подвигов и славы.\n\nС кем из них, читатель, пройдешь ты путь первого подвига?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="С сэром Гавейном, следуй за ним и братом его Гахерисом"/>
				<Option Goto="61" Text="С сэром Тором"/>
				<Option Goto="62" Text="А король Пелинор гонит своего коня прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Власть в Логрии со временем захватил известный своим злонравием рыцарь Мордред, похвалявшийся "дважды августейшим" происхождением и утверждавший, будто он - сын не только короля Артура, но и сестры его Феи Морганы, зачатый и рожденный ими в кровосмесительной связи. И даже великий Мерлин не мог опровергнуть этот гнусный слух, ибо уже спал в пещере, околдованный леди Нимейей. И Мордред воцарился в Логрии.\n\nНо не был он ни благородным правителем, ни искусным полководцем, ни могучим рыцарем, и власть его от этого не была прочна, несмотря на все колдовские старания Феи Морганы, ибо многие славные рыцари, не пожелав служить королю незаконному и ничтожному, удалились в иные страны и земли. Логрия стала беззащитной перед многими врагами, войска Мордреда терпели одно поражение за другим и разбегались, тлен и упадок постигли логров, и саксы утвердились в Британии.\n\nТак пришел конец славному королевству логров, а вместе с ним и благородному рыцарству. И Круглый Стол остался лишь в легендах, немногие из которых дожили и до наших дней - такой вот печальный пришел нашей истории КОНЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Гавейн в качестве оруженосца взял с собой младшего своего брата Гахериса, и вдвоем проехали они совсем немного, когда увидали двух рыцарей, яростно бившихся на мечах.\n\nСтрого говоря, поединки между рыцарями на дорогах Британии ничего особенного из себя не представляли, ибо поводов к ним всегда имелось предостаточно. Тот, кто не мог поднять копье за даму сердца, вполне способен был обнажить меч из-за чьего-то косого взгляда или же просто ввязывался в схватку, чтобы померяться силами. Поэтому обыкновенно в столкновении двух третий бывал лишним и оттого не лез поперек схватки, а терпеливо дожидался своей очереди "на победителя".\n\nНо так поступали обычно рыцари, умудренные опытом многих боев. Гавейн же повел себя поперек традиций и правил: на своем коне он вклинился между сражающимися и заставил их прекратить бой - так ему не терпелось узнать, из-за чего люди рубят друг друга мечами. Рыцари, видимо, были настолько ошеломлены таким попранием этикета, что даже и рубить Гавейна не стали, а напротив, довольно вежливо удовлетворили его несносное любопытство.\n\n- Сэр, - сказал один из рыцарей, переведя дух, - мы, вообще говоря, братья и живем душа в душу. Но недавно мимо нас промчался белый олень, а за ним свора черных гончих...\n\n- А мы знаем, - перебил тут его другой рыцарь, - что это приключение, уготованное для торжественного праздника по случаю бракосочетания короля Артура, и каждый из нас пожелал в нем поучаствовать. Вот мы и пытались выяснить мечами, кто из нас этого более достоин.\n\nГавейн обдумал их ответ и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Решил, что это не его дело"/>
				<Option Goto="63" Text="Горячо принял к сердцу трудности братьев"/>
				<Option Goto="64" Text="Возмутился человеческой глупостью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Сэр Тор, проскакав не так уж и много по своей дороге, встретил карлика, который ни с того ни с сего вдруг так двинул рыцарского коня по голове своим посохом, что бедное животное чуть тут же не отдало концы, чем могло бы поставить своего хозяина в весьма затруднительное положение.\n\n- Ты зачем скотину бьешь, недомерок? - спросил сэр Тор карлика, и в голосе его не было излишка дружелюбия.\n\n- А я тут затем и поставлен, - нахально отвечал малорослый забияка. - Вон те шатры видишь? Сейчас хозяев кликну, уж они тебе про все разобъяснят!...\n\nУ края дороги и вправду стояли два шатра, и позади каждого на дереве висело по большому щиту и стояло по копью.\n\n- Стану я их дожидаться! - фыркнул сэр Тор. - Я, между прочим, при исполнении подвига и на всякие драки при дорогах размениваться не стану!\n\n- А вот мы сейчас поглядим! - вскричал тут карлик, выхватил из кустов здоровенный рог и вытрубил из него, ужасно фальшивя, какой-то варварский боевой зов.\n\nИ тут сэр Тор...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="...Сорвался с места и понесся вскачь"/>
				<Option Goto="65" Text="...Повернул коня к шатрам и стал ждать развития событий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Выехав из Камелота, король Пелинор уже знал от Мерлина, что дама, которую надлежит ему найти и доставить, зовется леди Нимейя и судьба ее лично Мерлину небезразлична. Пелинор целиком сосредоточился на этой задаче и поэтому был порядком раздосадован, когда, проезжая мимо колодца, был окликнут дамой, воззвавшей к нему.\n\n- Помогите мне, рыцарь, во имя Христа!\n\nУ ног леди лежал рыцарь, израненный так ужасно, как если бы он бился со всеми подряд рыцарями Круглого Стола. Глядя на него, король Пелинор пожалел было, что не сделался в свое время искусным лекарем или что, на худой конец, не прихватил с собой в дорогу самого Мерлина, который со своими знаниями был бы тут куда полезнее, чем могучий король Пелинор со своими копьем, щитом и мечом.\n\nЧто ж, в твоей власти помочь королю Пелинору. Он поступит так, как ты ему подскажешь, и тогда он...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="...Задержится, чтобы помочь рыцарю и леди"/>
				<Option Goto="69" Text="...Поскачет, не задерживаясь более, дальше исполнять приказ короля Артура"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>...И сказал укоризненно:\n\n- Ай, как нехорошо, братья и рыцари! В то время, как премногие подвиги ждут истинных рыцарей Логрии, вы тратите силы и здоровье на междоусобную бойню! А ну-ка живо марш сдаваться ко двору короля Артура - там вам найдут, чем заняться!\n\nНельзя сказать, чтобы братьям-рыцарям понравилось такое предложение, и они попытались оспорить его.\n\n- Ну, тогда я вам сейчас задам трепку, - вскричал рассерженный Гавейн,- чтобы навсегда вытряхнуть подобную блажь из ваших пустых голов - авось туда залетит что-нибудь полезное!\n\nВ голосе его было столько решимости, что братья не на шутку струхнули и не решились более перечить напористому рыцарю Гавейну.\n\n- Прямо сейчас и отправляемся, - заверил его старший брат, - и скажем, что послал нас рыцарь, преследующий белого оленя - может, нам тогда какая поблажка выйдет...\n\nИ они умчались от Гавейна в Камелот быстрее, чем белый олень от черных гончих, а Гавейн поскакал по следу оленя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>...И в душе его поселилась досада: что же это за приключение такое, о котором в Камелоте только что узнали и в то же время известно про него каждому встречному? И все, кому не лень, готовы примазаться к подвигу, на который лично его, Гавейна, выдвинул сам Мерлин и отправил король Артур! Нет, сердце подлинного рыцаря логров не могло смириться с подобным положением вещей, а разум усматривал тут определенное попрание чести, каковую следовало защитить силой оружия.\n\nИ Гавейн ударил на врага.\n\nВраг (оба врага) подобного натиска не ожидал и серьезного отпора дать не сумел. А Гавейн, распалясь и стараясь унизить братьев еще более, бился с ними как бы не всерьез, а играючи, нанося обидные удары то щитом, то тупым концом копья, то ножнами меча под улюлюканье и присвист своего младшего брата Гахериса.\n\nДав выход гневу, Гавейн направил избитых горе-рыцарей сдаваться королю Артуру, а сам, отыскав след оленя, двинулся по нему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Из ближнего шатра сейчас же выскочил рыцарь, мигом схватил щит и копье, вскочил на коня и ринулся на сэра Тора.\n\nВ действиях его чувствовался большой навык. Сэр Тор только-только успел наставить свое копье и дать шпоры коню, как незнакомец уже налетел серединой своего щита на острие копья и неожиданно легко повалился назад через круп своего коня.\n\nИ в этом его упражнении нельзя было не отметить изрядной опытности, но сэру Тору было недосуг вглядываться, потому что уже требовал своего второй рыцарь, выехавший к бою на коне прямо из своего шатра.\n\nИ он так же удачно, как и его предшественник, налетел на копье сэра Тора и так же плашмя распластался на земле.\n\nИ только попытавшись подъехать поближе к поверженным врагам, сэр Тор, наконец, обнаружил, что тупой конец его копья очень удачно уперся в дупло дерева позади него.\n\nКак человек благородный, он не стал заострять ничьего внимания на этом факте, а лишь велел рыцарям отправляться, как только им позволит здоровье, ко двору короля Артура и сказать, что это он их послал. После чего сэр Тор освободил свое копье и хотел уже продолжить путь, когда к нему опять подскочил давешний карлик.\n\n- Сэр! - сказал карлик с великой учтивостью. - Позвольте мне сопровождать вас, ибо с того момента как я увидал вашу доблесть в бою, меня с души воротит служить этим двум неудачникам.\n\nНу и что же с ним делать сэру Тору? Советуй, читатель!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Прогнать с глаз долой"/>
				<Option Goto="73" Text="Взять с собой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Король Пелинор соскочил с коня, отставил копье, отложил щит и склонился над распростертым рыцарем. Он осторожно снял с него доспехи и осмотрел раны. Собственных познаний Пелинора хватило только на то, чтобы определить самый общий диагноз: рыцарь пока жив. Король промыл раны водой из колодца и приложил к ним листья подорожника -вот и все, чему он научился за годы боев и походов. Но уже и эта первая помощь вызвала целый поток благодарных слез у леди, помешавший ей выразить свою признательность более членораздельно. И лишь когда король Пелинор, посчитав свой долг выполненным, уже садился на коня, она кинулась к его стремени с криком:\n\n- Ну посмотрите же на меня, рыцарь, посмотрите внимательно!\n\nКороль Пелинор в это время как раз надевал шлем, и он...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="...Опустил забрало и погнал своего могучего коня"/>
				<Option Goto="68" Text="...Придержал забрало и взору его открылись обстоятельства"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Он увидел, как похожа эта леди на ту, с которой он был счастлив когда-то в старом замке на мрачном утесе.\n\nТут леди всплеснула руками, но уже не в горе, а словно бы в восторге, и вскричала:\n\n- Отец мой!\n\nИ голос крови, наконец, подсказал королю Пелинору, что перед ним - родная дочь его Алина, которую он безуспешно разыскивал столько лет, а рыцарь израненный - муж ее, достойный сэр Милее Ландский.\n\nКороль Пелинор отвез дочь свою и мужа ее в свой замок, а сам сел на коня и, забыв долг свой перед королем Артуром, отправился в дальние земли отыскивать Зверя Рыкающего, чье сердце было, как он слыхал, лучшим лекарством от всех ран, не исключая и душевных. Но странствовал он слишком долго, и слишком долго оставались без его заботы зять его Милее и дочь его Алина.\n\nА что из этого вышло...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Дальнейшая экспедиция короля Пелинора трудной отнюдь не была. Вскоре, проехав через лес, он обнаружил леди Нимейю, удерживаемую двумя оруженосцами, а их хозяева бились за нее на поляне мечами, и трава от крови уже вся сплошь покраснела. Когда же Пелинор подъехал к ним, чтобы сообщить, что он освобождает их от дальнейших забот о судьбе леди, они вдвоем напали на него. Как видно, сделали они это в горячке боя, не подумав, потому что хоть они сразу и убили коня под королем Пелинором, но и он, пеший, с первого удара расколол одному из рыцарей шлем и голову до самого подбородка. Другой же рыцарь тут же отказался от продолжения поединка, заявив, что сам он лишь спасал леди Нимейю от того рыцаря, коий пал под рукой Пелинора. Тогда король Пелинор взял коня убитого рыцаря и поехал с леди Нимейей в Камелот.\n\n- Знаете ли вы, король Пелинор, кто были та леди и тот рыцарь у колодца, которых вы вверили судьбе? - спросила вдруг леди Нимейя.\n\n- Ах, не напоминайте мне о них, - ответил Пелинор, - я и так виню себя за то, что не сделал для них всего, что мог бы.\n\n- Да и как вам не винить себя? - сказала на это леди Нимейя. - Эта леди была ваша родная дочь Алина, которую вы разыскивали столь долго, а этот рыцарь - муж ее, добрый сэр Милее Ландский.\n\nКороль Пелинор вскрикнул от удивления и хотел было погнать коня вскачь к колодцу, но леди Нимейя удержала его.\n\n- Ни к чему спешить теперь. - сказала она печально, - рыцарь, лишенный вашей поддержки, уже скончался от ран, а леди, утратив мужа и почти обретенного отца, умерла от горя по мужу и тоски по вам.... Увы вам, король\n\nПелинор! Вы честно исполнили долг свой перед королем Артуром, но долг свой отцовский и человеческий исполнить не сумели... И не можете вы вернуться даже к телам их, ибо призывает вас ваша рыцарская дорога - вперед, и только вперед, до конца!\n\nИ в глубокой печали доехали они.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>...Ничего не сказав более, проехал сэр Гавейн стороною, ибо презрел сих рыцарей из-за пустой мелочности и вздорности их притязаний. И, оскорбившись его небрежением, братья-рыцари бросились вдогонку за ним и, напав на сэра Гавейна со спины, били его бесчестно всяким оружием...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Сэр Гавейн ехал и ехал в глубь леса, а брат его Гахерис скакал за ним по пятам, и вскоре они заслышали лай гончих. Тут лес кончился, и они увидели, как белый олень переплывает широкую реку, а гончие продолжают его преследовать и в воде.\n\nСэр Гавейн решительно направил своего коня к воде... и было это с его стороны, по меньшей мере, неосмотрительно. Олень, свободное животное, волен был преодолевать водную преграду, где и как ему заблагорассудится, но боевой рыцарский конь - это зверь иного сорта. В отличие от оленя, не отягощенного ничем, кроме рогов, конь несет на себе сбрую, вооружение, доспехи и самого рыцаря. А это не может не сказаться на плавучести всадника, и думать об этом должен в первую очередь рыцарь, хотя у его коня голова и больше.\n\nВ результате проблема переправы вплотную заняла сэра Гавейна только на середине реки, и там он вынужден был уделить ей все свое внимание, так что по выходе на берег он совершенно неожиданно столкнулся нос к носу с рыцарем, который, уже изготовившись к бою, прокричал ему чуть ли не в ухо:\n\n- Не видать тебе белого оленя, бестолковый мальчишка, потому что сейчас я сражу тебя на месте!\n\nИ вид рыцаря был столь решителен и ужасен, что Гавейн...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="...Усомнился в своих силах и, не раздумывая долго, кинулся наутек"/>
				<Option Goto="76" Text="...Не давая себе времени испугаться, ринулся в схватку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>- Ну что ж, - сказал сэр Тор, смерив карлика взглядом, - ты так невелик, что большой обузой не будешь. Езжай за мной, а лошадь возьми у бывших своих хозяев - я ее тебе дарю.\n\n- Видал я тут одного рыцаря с белой собакой в руках, - сказал карлик. - Он у вас, что ли, ее украл?\n\n- Не совсем так, - сказал сэр Тор, - но вернуть ее он должен будет мне, если только не предпочтет взамен расстаться с жизнью.\n\n- Крепкая же, должно быть, рука у моего нового хозяина! - восхитился карлик. - Что ж, тогда вы на верном пути, ибо я чувствую запах этой суки.\n\nИ действительно, вскоре они подъехали к двум шелковым шатрам подле небольшого монастыря, и перед одним шатром висел белый щит, а перед другим красный.\n\nРыцарь Тор спешился, поручил коня и оружие заботам своего карлика и заглянул в шатер у белого щита.\n\nТам он обнаружил лишь трех прекрасных дам, спящих безо всякой охраны, которых решил не будить до тех пор, пока не выяснится, что же сулит ему другой шатер.\n\nДругой шатер скрывал только одну, но особенно прекрасную даму, подле которой сэр Тор и обнаружил, наконец, вожделенную белую охотничью суку..\n\nСобака тоже обнаружила сэра Тора и залаяла так, что дама проснулась.\n\nТут сэр Тор решил, что...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="...Три спящих дамы лучше одной бодрствующей, и вернулся в белый шатер"/>
				<Option Goto="85" Text="...Пора бы уже свершить подвиг, за коим отправлен он был в дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>И когда приехал король Пелинор преклонить усталую главу в свой замок, никто не вышел встречать его, и один лишь ветер печально завывал в развалинах башен. И великая тоска поселилась в душе короля Пелинора, и не могло излечить ее даже чудодейственное сердце Зверя Рыкающего.\n\nИ в печальных думах преклонил свою голову король Пелинор и смежил веки в ожидании того дня, когда настанет его черед сослужить службу королю Артуру.\n\nНо место его за Круглым Столом не опустело, и благородный Тристрам поэтому не смог со временем занять его, и подвиги его остались несвершенными, и прекрасная Изольда умерла, не испив волшебного вина и так и не узнав любви великой и печальной.\n\nИ от сего не произошли премногие иные достославные приключения, и совершенно иным путем, да и не ко времени пришли логры...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Не успевая даже поднять копье, сэр Гавейн тем не менее налетел на коварного рыцаря так яростно, что ударом щита вышиб его из седла и перебросил через круп коня.\n\n- Не довольно ли для вас, чтобы сдаться мне и признать власть короля Артура? -крикнул поверженному врагу сэр Гавейн.\n\n- Я - Аллардин с Внешних островов и никогда не попрошу пощады у сосунка вроде тебя! - гневно закричал рыцарь, выхватывая меч.\n\nСэр Гавейн тоже выхватил меч и соскочил с коня, так как считал несправедливым биться конному с пешим. Однако рыцарь Аллардин так, видимо, не считал, ибо он тут же вскочил на своего коня и с копьем наперевес помчался прямо на остолбеневшего от такой бесчестности сэра Гавейна.\n\nЧто тут оставалось делать бедному Гавейну?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Хладнокровно и невозмутимо встретить врага беспощадным словом, обличающим гнусное его поведение, и достойно принять судьбу"/>
				<Option Goto="81" Text="Против всех правил броситься самому на конного противника в отчаянной попытке прорваться хотя бы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Войдя вновь в белый шатер, сэр Тор снял свои доспехи, отложил рыцарское оружие и, пользуясь оружием совсем другого рода, завоевал благосклонность всех трех дам поочередно. И дамы восхищались его достоинствами и щедро дарили его своей любовью и ласками, и в их чарующих объятьях забыл сэр Тор, куда и зачем он был послан и как оказался он в этом райском шатре. А ведь нет ничего опаснее для рыцаря, чем забвение собственного долга...\n\nТем более, что вместе с долгом и прочими рыцарскими атрибутами позабыл сэр Тор и о сопровождавшем его карлике. Но тот, однако, о сэре Торе не забыл и, за утехами его тайно наблюдая, преисполнился досады на то, что хозяин, в счастье и благости пребывая, о слуге своем верном и не помышляет, а он, слуга-то, тоже человек, хоть и карлик...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Сэр Тор вздрогнул, провел рукой по шлему, точно отгоняя внезапно налетевшее наваждение, и приступил, наконец, к делу: схватил бросившуюся на него собаку и вместе с ней выскочил из шатра. Леди, однако, обладала быстрой реакцией и тотчас же также из шатра вышла. На подмогу ей поднялись со своего ложа три дамы из белого шатра.\n\n- Рыцарь ли вы, если отнимаете у дамы собственную ее собаку? - вопросила леди сэра Тора.\n\n- Я потому и послан сюда, что я рыцарь, - отвечал сэр Тор, - и возвращение сей собаки ко двору короля Артура есть мой рыцарский подвиг в подтверждение высокого этого звания.\n\n- Поглядим, долго ли вы его проносите, - сварливо проворчала леди, становясь сразу не такой привлекательной, какой поначалу показалась она Тору в шатре. - Наказание ваше не за горами, и будет оно жестоким...\n\nЛеди знала, что говорила.\n\nНе успел Тор со своим карликом, заботам коего он поручил собаку, отъехать сколько-нибудь далеко, а уж позади них послышался стук копыт.\n\n- А вот я вас, воров! - прокричал грубый голос сэра Абелеуса. - На минутку нельзя возлюбленную оставить - уже и в шатрах грабят!\n\nТут сэр Тор...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="...Признал справедливость упрека и, дав шпоры коню так, что смел с дороги бедного карлика, вихрем умчался"/>
				<Option Goto="83" Text="...Не мог согласиться с претензией и решил выяснить отношения с сэром Абелеусом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>И сэр Гавейн упал убитым на месте. И тело Гавейна валялось при дороге, и ночью звери рвали его мясо, а днем птицы растаскивали кости.\n\nТак бесславно закончил дни свои юный рыцарь Круглого Стола сэр Гавейн, племянник короля Артура, не успев свершить множество подвигов, предназначенных на его долю. И младший брат его, оруженосец Гахерис донес до рыцарей Круглого Стола печальную весть о том, как опасен нетвердый дух на дороге подвига. И многие, не слишком твердые еще в духе, стали под разными предлогами избегать приключений и подвигов, так что многое трудное выпало теперь на плечи немногих достойнейших, и те скоро сложили головы свои в боях. И опустел Круглый Стол, и покрылся тленом и пылью, и враги, прослышав о том, покорили Логрию, и мрак настал надо всею Британией, и нашей истории пришел печальный КОНЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Сэр Гавейн кинулся на Аллардина и закричал так, что конь в испуге прянул в сторону, и рыцарь Аллардин, не ожидавший опасности с этой стороны, вылетел из седла и грянулся оземь - такая уж была его незавидная судьба в схватках с сэром Гавейном.\n\nГавейн тем не менее не стал пользоваться преимуществом стоящего перед лежащим и позволил Аллардину подняться, чтобы продолжить поединок. Аллардину, впрочем, помогло это ненадолго: вскоре сэр Гавейн нанес ему такой удар, что расколол надвое его шлем вместе со всем его содержимым.\n\n- Он и вправду не попросил пощады, - сказал Гахерис, скромно наблюдавший за схваткой с другого берега реки, - потому что просто не успел.\n\n- Он бы и не получил ее, - проворчал сэр Гавейн. - Королю Артуру не нужны рыцари без совести и чести.\n\nБелый олень тем временем почти скрылся из виду, но лай гончих выдавал его движение, и рыцарь с оруженосцем вновь кинулись вдогонку.\n\nК их удивлению, олень искал спасения не в лесу, а в большом мрачном замке. Но во дворе его гончие все же настигли оленя и загрызли его быстрее, чем сэр Гавейн успел вмешаться.\n\nНа шум вышел из своих палат могучий человек, чье лицо кривила злоба, и набросился на гончих.\n\n- Стоило ли мне дарить жене белого оленя, - в ярости рычал он, избивая собак мечом, повернутым плашмя, - чтобы пал он жертвой грязных животных! Не будет от меня пощады тем, кто погубил его!\n\nСэр Гавейн внимательно выслушал это заявление и решил, что...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="...Это не его дело"/>
				<Option Goto="87" Text="...Это дело так оставить нельзя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Рыцари налетели друг на друга с такою силой, что оба вылетели из седел.\n\nНо они тут же вскочили на ноги и принялись рубиться на мечах, как это обыкновенно делают рыцари, когда у них кончаются копья или кони.\n\nБойцы они оба оказались не столько умелые, сколько могучие, так что доспехи осколками разлетались с них во все стороны и портили ландшафт примесями железа.\n\nВ конце концов, молодость победила, и сэр Тор повалил сэра Абелеуса наземь. Он, как принято, предложил побежденному сдаваться, и тот, как водится, отказался.\n\nТут очень вовремя появилась какая-то дама и стала требовать у Тора какого-то подарка, не называя, чего именно она хочет, но упирая на любовь к королю Артуру и славу его двора.\n\nСэр Тор слегка озадачился таким запросом от незнакомой леди, потому что, с одной стороны, не хотел себя связывать опрометчивыми обещаниями, а с другой, не желал уронить собственного достоинства отказом даме при другом рыцаре.\n\nРаспростертый же Абелеус при виде этой дамы проворно перевернулся и пополз прочь, громко испрашивая пощады.\n\nКак оказалось, предчувствия его не обманули, ибо дама тут же потребовала у Тора его, Абелеусову голову.\n\nСэр Тор оказался в тупике, не зная, как поступить.\n\nВ конце концов он последовал твоему совету, читатель, и выполнил просьбу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="...дамы и отправился с ней"/>
				<Option Goto="88" Text="...рыцаря и отпустил его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>И ринулся сэр рыцарь... на дракона, который был столь огромен и стар, что походил на поросший лесом утес. И страх закрался в сердце рыцаря, когда поднялась над ним исполинская голова чудовища на шее, подобной башне, и раскрылся зев, схожий с крепостными воротами, и приготовился сэр рыцарь к смерти, потому что против этого монстра копье и меч были словно булавки перед медведем.\n\nНо из пасти вырвался не огонь, не дым и не смрад, а всего лишь вопрос, хотя и заданный громовым голосом:\n\n- Что на свете всего милее?!!\n\nУдивился сэр рыцарь подобному обороту дела, однако вспомнил приключение короля Артура с сэром Громером Сомером Журом (ах, не было пока такого? ну, ничего, еще будет! потом заглянешь..) и, собрав всю свою мудрость, ответствовал:\n\n- Конечно же, прекрасная королева Гиневра! - ибо побоялся он сделать ставку на леди своего сердца в такой ответственной игре.\n\nСтрашно изумился змей такому ответу, пошарил в окрестностях и воздел к средней своей голове огромный фолиант, поддерживая его головами крайними, ибо даже и у него коротки были для такого дела лапы. Прозрачные камни, похожие на окна дворца или небольшие озера, водрузились на глаза чудовища, и с рыканьем, от которого содрогнулись утесы, прочло оно по неведомым письменам:\n\n- А тут написано - "Василиса"... Э-э, молодец, да это какая ж сказка-то?\n\nЖестоко оскорбился тем сэр рыцарь и отвечал чудовищу гордо и достойно, как и подобает воспитанному воину:\n\n- Да никакая! Сказки - у простонародья, а это - рыцарская легенда Артурова цикла.\n\n- Тьфу ты! - плюнуло, наконец, огнем чудовище. - Опять, значит, сослепу-то не туда заполз - крылья, вить ты, не держат... А ты куда смотрел?! - вызверилась средняя голова на левую. - Опять налево косишь?! У-у, выродок!!\n\nДракон гулко сглотнул книгу, грузно ступая, развернулся - вдали обрушился горный хребет.\n\n- Постой! - вскричал пораженный сэр рыцарь. - А что же я... А как же теперь.. Да куда ж мне деваться-то?!\n\n- Да прямо ступай... - отозвался уже издалека дракон. - Так вот и придешь. Скажешь - Горыныч прислал...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Гавейн, как видно, отчасти ощущал свою ответственность за гибель оленя, коего отбить от гончих он не сумел, отвлекаясь в пути на всякие вздорные стычки. Кроме того, как истинный рыцарь, он был добр к животным и не мог не вступиться за безвинно страдающих собак. Он сошел с коня и с обнаженным мечом подступил к хозяину замка.\n\nТот, как видно, только этого и ждал, потому что не стал выяснять, действительно ли Гавейну принадлежат все шестьдесят черных гончих, а попросту кинулся в схватку. Бился он, надо сказать, не особенно заботясь о правилах рыцарского боя, и подлые его удары совершенно разъярили сэра Гавейна, который и по молодости лет еще не научился держать себя в руках, как подобает рыцарю. Вложив свой гнев в единый удар, Гавейн опрокинул противника на землю, и грохот его доспехов раскатился по двору замка.\n\nПадение отрезвляюще повлияло на хозяина замка, и он взмолился о пощаде словами столь затейливыми и изысканными, что они составили бы честь не одному барду при дворе короля Артура. И от этого...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="...Милосердие проснулось в сердце сэра Гавейна, и он пощадил своего врага"/>
				<Option Goto="8" Text="...Жалость не шевельнулась в душе сэра Гавейна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>И карлик, по самой злобной и мелочной своей натуре, примкнул к злому и бесчестному рыцарю Абелеусу. Он привел его по следам Тора и он же подсказал, в какое место доспехов направить предательский удар. Копье вошло под лопатку и пронзило сэра Тора, пригвоздив его к шее коня. И когда конь рухнул наземь вместе со всадником, карлик в злобной радости заплясал на груди сэра Тора, Но умирающий рыцарь, собрав силы, схватил карлика и сдавил ему горло рыцарской рукой. А когда Абелеус кинулся на помощь брату, сэр Тор другою рукой обломил вышедший из груди конец предательского копья и с такой силой ударил им Абелеуса в щель забрала, что наконечник вышел у того из затылка.\n\nТак славно закончил свои дни сэр Тор, ценою жизни своей покаравший зло и предательство. Но некому было рассказать об этом подвиге, и один лишь великий Мерлин знал, отчего опустело место Тора за Круглым Столом и угасли на сиденьи золотые буквы славного его имени, и здесь постиг нашу историю достойный КОНЕЦ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>...Ибо слух сэра Гавейна приучен был разбирать лишь свист мечей и звон щитов, и сии прекрасные речи ярость его охладить не смогли. Как безумный, взмахнул он мечом, чтобы отрубить голову владельцу замка, но тут жена его, с волнением наблюдавшая за ходом поединка, подбежала и закрыла тело мужа своим телом.\n\nРыцарь - воин по призванию, воин телом и душой, воин до мозга костей. И плох бы он был, как воин, если б не стремился довести воинское свое искусство до высшего совершенства, И кому, как не рыцарю, знать: именно на высшем этом уровне только и бывают удары столь неотразимые, что, начав их, даже и сам хозяин не в силах остановить свою руку - столь стремителен и неотвратим путь разящего меча. И хоть ужас плеснулся в душе Гавейна, меч его свистнул и рассек тело леди, пытавшейся защитить мужа своего.\n\nСтыд за содеянное, охвативший сэра Гавейна, был столь велик, что рука его уже не поднялась на хозяина замка, и сэр Гавейн даровал ему жизнь.\n\n- На что она мне теперь? - вскричал тот, снова становясь грубым. - Что станет делать сэр Бламур Болотный с жизнью, в которой уже нет той, кого я любил более всего на свете?!\n\n- Я думаю, - сказал сэр Гавейн печально, - что вы отправитесь ко двору короля Артура и расскажете о том, как ужасно поступил Рыцарь Белого Оленя - ибо такое имя возьму я себе в память об этом приключении.\n\nИ как только сэр Бламур отправился в Камелот, во двор замка вбежали четыре рыцаря и своими активными атакующими действиями выразили решительное осуждение недостойного поступка сэра Гавейна. Они бы тут же его и убили, не пощадив и брата его Гахериса, если бы вдруг не явились четыре дамы и не предложили бы с чисто женским коварством заменить смерть общественным порицанием. По их указанию, ослушаться которого Гавейн под страхом смерти не решился, они с братом взяли тело несчастной леди (и голову ее тоже) и с ними отправились прямо в Камелот, ибо в этом приключении делать им было уже решительно нечего.\n\nИ так они прибыли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>