<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танкист</Title>
			<Author>Константин Таро, 2011</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8b0000"/>
			<Background Value="373737"/>
			<ActionBox Value="d77f7f"/>
			<Font Value="b4b4b4"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<StatusBar Value="961919"/>
			<Color Name="Option, Continue, System" Value="610000"/>
			<Action Value="8b0000"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items="0, 101"/>
			<FrontMisses Items="6, 7, 8, 9, 11, 12"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<CrewNames>
				<Item Name="Driver" Value="Механика|Механик"/>
				<Item Name="Shooter" Value="Стрелка|Стрелок"/>
				<Item Name="Gunner" Value="Наводчика|Наводчик"/>
			</CrewNames>
			<HitNames>
				<Item Name="2" Value="Разбита оптика на башне"/>
				<Item Name="3" Value="Разбит пулемет стрелка"/>
				<Item Name="4" Value="Пробит люк водителя (механик убит и танк подбит)"/>
				<Item Name="5" Value="Разбита «гусеница» (танк обездвижен)"/>
				<Item Name="6" Value="Разбита «гусеница» (танк обездвижен)"/>
				<Item Name="7" Value="Мимо!"/>
				<Item Name="8" Value="Танк подбит (экипаж убит)"/>
				<Item Name="9" Value="Танк подбит в башню (командир и наводчик убиты)"/>
				<Item Name="10" Value="Орудие и спаренный пулемет разбиты"/>
				<Item Name="11" Value="Попадание под башню (танк подбит и все убиты)"/>
				<Item Name="12" Value="Попадание в двигатель - пожар!"/>
			</HitNames>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Test>Проверить</Test>
			<Luck>Проверить удачу</Luck>
			<HitTable>Бросить кубики</HitTable>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ВСТУПЛЕНИЕ</Text>
				<Text>Шел 1942 год. Вам 19 лет. Вы окончили первое Горьковское танковое училище и получили звание лейтенанта. Вам дали новенький танк Т-34 и экипаж - водитель-механик, стрелок-радист, заряжающий-наводчик.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>К рассвету ваш взвод в составе трех танков вышел к передовым позициям. Впереди на расстоянии 500 метров находился пологий холм. На его гребне проходили вражеские траншеи. В воздух взлетела красная ракета - сигнал к началу атаки. Ваш танк дернулся и, грозно рыча мотором, двинулся вперед. Вы оставили люк башни открытым. Вы помнили советы ваших наставников в училище - «После выстрелов, в башне танка скапливаются пороховые газы, из-за чего наводчик может угореть и потерять сознание»...\n\nСо стороны траншей прямо по ходу вашего танка - застрочил вражеский пулемет. Сопровождавшая ваш танк пехота тут же залегла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Остановиться и выстрелить осколочным снарядом по вражескому пулемету"/>
				<Option Goto="9" Text="Продолжать движение на полной скорости (чтобы не потерять фактор внезапности атаки)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Рядом с танком разорвался снаряд. По вам стреляли в борт.</Text>
			<Actions>
				<HitTable/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="3" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы заметили вспышку залпа и дым на склоне холма в кустарнике. Там было замаскировано немецкое орудие. Справа от вас загорелся танк вашего боевого товарища. Из переднего люка начал выбираться водитель. Вражеские пули заклацали по лобовой броне. Водитель дернувшись, повис, наполовину высунувшись из люка. Впереди со стороны траншеи вел огонь вражеский пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Прикажете стрелять по вражескому пулемету"/>
				<Option Goto="12" Text="По орудию в кустах (если у вас исправное орудие)"/>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете быстро двигаться вперед и прорываться на вершину холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Танк, набирая скорость, резко клюнул носом вниз. Вы ударились головой о смотровой перископ. Если бы не ваш шлемофон, то вы бы разбили себе голову.\n\n- Черт возьми! Командир! - прокричал ваш наводчик - Кажется, мы дулом зачерпнули глины со дна оврага! (запишите слово «овраг»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Прикажете остановиться и осмотреть орудие танка"/>
				<Option Goto="11" Text="Прикажете двигаться дальше и не терять темп атаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Нужно было срочно подавить вражеское орудие.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="15" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>- Командир! - услышали вы сквозь шум мотора крик вашего механика -Впереди небольшой овраг! Мне отсюда не видно. Он глубокий или как? Вы глянули в оптику - овраг кажется неглубокий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Прикажете объехать небольшой овражек (придется подставить борт врагу)"/>
				<Option Goto="20" Text="Прикажете на скорости проскочить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Внезапно в лобовую броню танка ударил вражеский снаряд. Вы никак не могли обнаружить, где расположена позиция вражеского орудия.</Text>
			<Actions>
				<HitTable/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="24" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Проверьте, попали ли вы в цель:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
					<Text Style="Small">В случае попадания запишите на листик +1 Победное очко.</Text>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="В случае успеха">
					<VictoryPoints Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="9" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ваш танк, набирая скорость, двигался дальше. Слева и справа от вас двигались танки вашего взвода. Они стреляли на ходу. Кажется, они стреляют просто перед собой, не разбирая цели. Вы вспомнили поучения бывалых фронтовиков в училище. Они часто рассказывали, что на ходу из танка невозможно прицелиться и потому приходится просто палить наугад. Часто просто в небо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="15" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Танк, задрав к небу нос и надрывно урча дизелем, начал медленно взбираться по противоположному склону оврага. Внутри кабины запахло гарью и маслом. Наконец машина, клацая гусеницами, вскарабкалась на гребень и рванула вперед.\n\nСправа в десяти метрах от вас вы увидели взметнувшиеся в небо комья земли и пламя разрыва. Несколько крупных кусков дерна упали на лобовую броню. Пару свежих комков скатились через открытый передний люк к механику.\n\n- Командир! Где-то на холме орудие!! - прокричал напряженным голосом ваш механик. Он опасливо начал сбавлять ход танка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете ускорить движение на полную мощность"/>
				<Option Goto="17" Text="Поищите вражеское орудие через оптические приборы башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если у вас записано слово «овраг»"/>
				<Option Goto="5" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы вылезли из башни танка. Вам повезло. Танк стоял на дне небольшого овражка и пули пролетали высоко над вами. Вы осмотрели дуло орудия. Оно было забито глиной. Вы приказали водителю и стрелку достать ершик, что крепился на броне сбоку и хорошенько прочистить ствол...\n\nЧерез пять минут ваш танк был готов продолжить движение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вражеский пулемет замолк, и вы услышали через открытый люк башни, как ваша пехота с криками - «Ура!!! За Сталина!!» поднялась в атаку.\n\nВаш танк, набирая скорость, двигался дальше. Слева и справа от вас двигались Т-34 вашего взвода. Они стреляли на ходу. Кажется, они стреляют просто перед собой, не разбирая цели. Вы вспомнили поучения бывалых фронтовиков в училище. Они часто рассказывали, что на ходу из танка невозможно прицелиться и потому приходится просто палить наугад. Часто просто в небо.\n\n- Командир! - услышали вы сквозь шум мотора голос вашего механика - Впереди небольшой овраг! Мне отсюда не видно. Он глубокий или как? Вы глянули в оптику - вроде овраг неглубокий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Прикажете объехать небольшой овражек (придется подставить борт врагу)"/>
				<Option Goto="20" Text="Прикажете на скорости проскочить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Рядом с танком разорвался снаряд. По вам стреляли в лоб.</Text>
			<Actions>
				<HitTable>
					<FrontHit/>
				</HitTable>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="10" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ваше орудие грохнуло, и в башне раздался скрежет. Внутренность помещения танка заволокло едким пороховым дымом. Вы закашлялись.\n\n- Командир! Орудие накрылось! - крикнул растерянно ваш наводчик -Видно земля в дуло попала!! Снаряд разорвался прямо в стволе!!! (запишите слово «орудие»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Прикажете покинуть потерявшую боеспособность машину, пока вас не подбили"/>
				<Option Goto="7" Text="Прикажете водителю продолжать движение в сторону врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="7" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вам удалось целым выпрыгнуть из танка и вы, пригибаясь к земле, бросились бежать назад к своим позициям. Не успели вы прибыть на наблюдательный пункт вашего командира батальона, и доложить о том, что ваш танк подбит, как вам приказали садиться в другой танк. Это была машина комбата. Он передал вам в подчинение свой экипаж, а сам остался на наблюдательном пункте.\n\n- Давай, сынок! Давай! - напутствовал он вас - Нельзя терять ни минуты! Если наша пехота отступит, то мы ее уже не поднимем в новую атаку!\n\nЗапишите на листик новые параметры опыта вашего экипажа:\n\nМеханик = 4\n\nСтрелок = 2\n\nНаводчик = 3\n\nВам ничего не оставалось, как залезть на новый танк и скомандовать - «Вперед!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вам с экипажем удалось целыми выпрыгнуть из танка и вы, пригибаясь к земле, бросились бежать назад к своим позициям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Driver</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="4" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Сильный удар стальной болванки в борт потряс вашу машину.</Text>
			<Actions>
				<HitTable/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="29" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Танк развернулся влево и, взревев мотором, рванул вперед. Немцы не успели сообразить, что происходит и откуда тут взялся русский танк. Некоторые бросились бежать. Другие застыли, с ужасом глядя на надвигающуюся к ним грозную машину. Механик не сбавляя хода, схватил свой ППШ и, не целясь, начал стрелять по растерянным немцам прямо через открытый передний люк.\n\nТанк съехал в неглубокий капонир батареи и подмял под себя минометы вместе с несколькими немцами. Крики умирающих смешались с лязганьем гусениц и скрежетом железа. Танк развернулся на месте, ровняя под собой площадку. Стрелок непрерывно жал на гашетку поливая фрицев из своего пулемета (вам +2 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону вражеской траншеи, чтобы проделать в проволочных заграждениях проход для своей пехоты"/>
				<Option Goto="38" Text="Высунетесь из башни, чтобы получше рассмотреть местность пока вы находитесь на вершине гряды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Через три часа после боя...\n\nВас привели к командиру танковой бригады полковнику Токареву. Когда вы вошли в его блиндаж, то увидели рядом с полковником капитана из СМЕРШа. Его серые глаза смотрели прямо вам в душу.\n\n- Лейтенант! Почему бросили свой танк?! - грозно спросил вас полковник.\n\nВы рассказали, что ваше орудие разорвало, и вы не могли дальше вести бой.\n\n- Разве вам неизвестно, что экипаж имеет право покинуть танк только в случае пожара?! - возмущенно начал отчитывать вас командир.\n\n- Ладно! - сухо прервал его офицер СМЕРШа. - Все ясно! Под трибунал!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Тем временем ваша машина начала приближаться к вражеским траншеям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас НЕ записано слово «оптика» - можете оглядеть поле боя"/>
				<Option Goto="36" Text="Если оптика разбита, можете рискнуть и высунуться из люка"/>
				<Option Goto="27" Text="Можете приказать двигаться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Снаряд разорвался рядом с вражеским орудием, и оно замолчало (запишите +2 Победных очка). Тем временем ваша машина начала взбираться вверх по склону холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас НЕ записано слово «оптика» - можете оглядеть поле боя"/>
				<Option Goto="36" Text="Если оптика разбита, можете рискнуть и высунуться из люка"/>
				<Option Goto="27" Text="Можете приказать двигаться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>«Тра-та-та-та-та!!!» - застучал ваш пулемет. Фонтанчики земли поднялись вдоль бруствера траншеи. Вы увидели, как из окопов выскакивают немецкие автоматчики и, не оглядываясь, в панике бегут за гребень холма. Вы выпустили им вдогонку несколько длинных очередей. Несколько фашистов упали и остались лежать (вам +1 Победное очко).\n\nТанк дернулся, чуть накренившись вниз, и тут же снова подскочил носом вверх. Судя по всему, вы только что переехали через траншею. Снаружи по броне танка как горох клацали вражеские пули. Приближался гребень холма. Что находится за ним, вы не знали. Но хотелось думать о лучшем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете двигаться дальше"/>
				<Option Goto="47" Text="Остановите машину и подождете, пока не подтянется ваша пехота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Танк выбрался на гребень холма, и вы увидели впереди слева позицию минометной батареи фрицев. Немцы проворно суетились возле стальных труб, из которых то и дело вырывались небольшие облачка дыма. Впереди по курсу видна еще одна траншея с колючей проволокой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Прикажете наводчику стрелять осколочными по минометной батарее (если у вас целое орудие)"/>
				<Option Goto="22" Text="Прикажете механику раздавить минометы гусеницами"/>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону траншеи, чтобы проделать в проволочных заграждениях проход для своей пехоты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ваш танк выехал на бруствер траншеи, и громко клацая траками гусениц начал утюжить траншею. Вы увидели, как из окопов выскакивают немецкие автоматчики и, не оглядываясь в панике, бегут прочь. Вы выпустили им вдогонку несколько длинных очередей. Несколько фашистов упали и остались лежать (вам +1 Победное очко).\n\nСнаружи по броне танка как горох щелкали вражеские пули. Приближался гребень холма. Что находится за ним, вы не знали. Но хотелось думать о лучшем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете двигаться дальше"/>
				<Option Goto="47" Text="Остановите машину и подождете, пока не подтянется ваша пехота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Наконец по вспышке выстрела вы обнаружили цель. Это был немецкий танк PzKpfw III. Он стоял чуть слева за сараем на околице села.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если у вас разбито орудие"/>
				<Option Goto="92" Text="Если орудие целое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Извещение о гибели лейтенанта... «геройски погиб, защищая Родину!»\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы заметили, что пехота заметно отстала от вашего танка и залегла под минометным огнем. Где-то находилась минометная батарея врага. Впереди по курсу движения вашей машины вы заметили траншею. Над бруствером иногда появлялись немецкие каски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Откроете по ним огонь из спаренного с орудием пулемета (если он у вас не разбит)"/>
				<Option Goto="28" Text="Прикажете водителю направить танк вдоль траншеи, чтобы разрушить ее бруствер и разогнать немецкую пехоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Пару залпов и с минометами было покончено. В сторону от дымящихся воронок отползало несколько раненых немцев, и ваш стрелок прикончил их несколькими очередями (вам +2 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону траншеи, чтобы проделать в проволочных заграждениях проход для своей пехоты"/>
				<Option Goto="38" Text="Высунетесь из башни, чтобы получше рассмотреть местность пока вы находитесь на вершине холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>- Командир! По нам стреляют из орудия!! - в панике закричал кто-то из экипажа.\n\nМеханик включил заднюю передачу, и ваш танк начал медленно пятится назад.\n\nВы лихорадочно пытались разглядеть, откуда по вам ведут огонь.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="21" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Взревев мотором, танк рванулся вперед, разбрасывая гусеницами взрыхленную взрывами землю. Траки гусениц заскрежетали, разрывая и перемалывая проволочные заграждения.\n\n- Они бегут! - услышали вы радостный крик вашего стрелка - «Тра-та-та-та!!» - заработал его пулемет. Немцы выскакивали из траншеи и бежали в сторону села.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ваш снаряд не попал в цель.\n\n- Бронебойный! Давай скорее! - кричали вы своему заряжающему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы высунулись из люка и огляделись по сторонам. Ваша пехота заметно отстала и залегла под минометным огнем. Где-то находилась минометная батарея врага. Впереди по курсу движения вашей машины вы заметили траншею. Над бруствером иногда появлялись немецкие каски. Из траншеи вас заметили, и несколько пуль с визгом отрикошетило от башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Откроете по ним огонь из спаренного с орудием пулемета (если он у вас не разбит)"/>
				<Option Goto="28" Text="Прикажете водителю направить танк вдоль траншеи, чтобы разрушить ее бруствер и разогнать немецкую пехоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="50" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Высунувшись из люка, вы огляделись по сторонам. Из-за гребня позади вас, наконец, появилась ваша пехота. Бойцы небольшими группками бежали в сторону вражеской траншеи второй линии обороны. Со стороны траншеи немцы вели вялый ружейный огонь по наступавшим красноармейцам. Впереди в 300 метрах ниже по склону холма раскинулось большое село. Среди домов вы заметили несколько немецких грузовиков и один броневик. Укрыть свой танк здесь на холме было негде. Единственное укрытие - это неглубокий капонир, где недавно располагалась немецкая минометная батарея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Прикажете механику укрыть танк в капонире"/>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону траншеи второй линии обороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Тест попадания в лоб!</Text>
			<Actions>
				<HitTable>
					<FrontHit/>
				</HitTable>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="46" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Сильный удар стальной болванки в левый борт потряс вашу машину.</Text>
			<Actions>
				<HitTable/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="33" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вражеский танк вспыхнул и зачадил черным шлейфом. Из его люков начали вываливаться немецкие танкисты в черных комбинезонах (вам +4 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вам повезло. Вражеский самолет сделал только один боевой заход. Через смотровые щели вы увидели, что немцы подтягивают к траншее подкрепления со стороны села. Из-за домов выехал броневик и начал поливать свинцом ваших пехотинцев. Они, не добежав до немецкой траншеи всего двадцать метров, вынуждены были залечь, укрывшись в воронках или просто прижавшись всем телом к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Направите танк на траншею, чтобы выбить оттуда немецкую пехоту"/>
				<Option Goto="37" Text="Будете стрелять по броневику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Броневик фрицев загорелся и, проехав по инерции еще десяток метров, уткнулся в канаву.\n\n- Ура-а-а!! - закричали ваши пехотинцы и бросились к вражеской траншее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Не успели вы высунуться из люка, как вражеская пуля ударила вам в голову и вы, потеряв сознание, сползли обратно в башню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы открыли люк башни и выглянули наружу. Ваша пехота жидкой цепью наступала на траншею второй линии обороны врага. Немцы вели из траншеи ответный оружейный огонь. Внезапно сверху послышался какой-то рев. Вы глянули вверх и увидели пикирующий самолет.\n\n- Воздух! Юнкерс!! - крикнули вы своему экипажу и нырнули внутрь, захлопнув за собой крышку люка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы снова навели орудие на цель. Все решали секунды. Проверьте свою меткость:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="35" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Среди бегущей пехоты красноармейцев вспыхнули разрывы мин. Часть пехоты залегла, другие бросились бежать обратно к своим позициям. Откуда-то из-за холма била минометная батарея противника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете механику двигаться вперед на полном ходу"/>
				<Option Goto="60" Text="Прикажет отступить (наступать без поддержки пехоты слишком рискованно)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Ваш водитель направил танк в сторону траншеи и, перемахнув ее, двинулся дальше. Впереди в 200 метрах уже виднелись дома и заборы деревенской околицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Прикажете ворваться в село"/>
				<Option Goto="52" Text="Остановите танк и подождете пехоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Actions>
				<HitTable/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="42" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Ваш снаряд разорвался сбоку от броневика. Вражеская машина быстро начала пятится назад и скрылась за зданием. Однако, по трассирующим пулям вы видели, что броневик продолжает вести прицельный огонь по вашей пехоте. Подавить эту огневую точку с вашей позиции вы не могли. Хотите осмотреть местность поля боя и вылезти через верхний люк - проверьте свою Удачу:</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="44" Text="Не повезло">
					<Text>Если не хотите осматриваться, то есть варианты:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="53" Text="Попытаетесь обойти околицу деревни и зайти броневику с фланга (но это вынудит вас повернуть танк бортом к деревне)"/>
				<Option Goto="58" Text="Прикажете водителю ехать вперед, чтобы протаранить вражескую машину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ваш танк занял оборонительную позицию в небольшой яме. Откуда-то, из-за домов деревенской околицы, громко застучал вражеский пулемет. Ваши наступающие пехотинцы сначала залегли, а потом начали небольшими группками отступать. Со своей позиции вы не видели, откуда бьет вражеский пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Прикажете водителю отступать (кажется, ваша атака захлебнулась)"/>
				<Option Goto="48" Text="Прикажете атаковать вражескую траншею второй линии обороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Откуда-то, из-за домов деревенской околицы, громко застучал вражеский пулемет. Ваши наступающие пехотинцы сначала залегли, а потом начали небольшими группками отступать. Со своей позиции вы не видели, откуда бьет вражеский пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Прикажете водителю отступать (кажется, ваша атака захлебнулась)"/>
				<Option Goto="48" Text="Прикажете атаковать вражескую траншею второй линии обороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ваш танк развернулся и начал объезжать деревню. Вам повезло. Никто не стрелял по вашей машине, и вы выскочили на проселочную дорогу на краю села. Прямо на дороге вы заметили три или четыре грузовика. А из-за ближайшего дома вы заметили трассирующие очереди вражеского пулемета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Прикажете водителю таранить грузовики на дороге"/>
				<Option Goto="58" Text="Направите машину в сторону дома, откуда стреляет вражеский пулемет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Через смотровые щели вы заметили, как мелькают за забором немецкие каски. Немцы могли незаметно по огородам и садам подобраться к вашему танку и забросать его «коктейлями Молотова». Нужно было поскорее выбираться отсюда. По броне танка часто зазвенели пули.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Прикажете водителю выбираться на центральную улицу села"/>
				<Option Goto="57" Text="Отходить к траншеям, которые уже взяла ваша пехота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Высунувшись из люка, вы быстро осмотрели окрестности. Вы увидели, что ваша пехота в панике отступает. Гитлеровцы вели по ним плотный огонь. Из-за дома на краю села яростно строчил вражеский пулемет. Однако, вы не видели где располагается пулеметный расчет. Кажется, ваша атака захлебнулась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Прикажете водителю отступать к своим позициям"/>
				<Option Goto="63" Text="Останетесь на месте и будете отбиваться"/>
				<Option Goto="58" Text="Прикажете водителю быстро идти к деревне, чтобы подавить пулемет врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Выполните тест попадания в лобовую броню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="64" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы отошли назад к траншее второй линии обороны противника. Тут уже вовсю хозяйничала ваша пехота. С убитых офицеров снимали часы и забирали портсигары. Кто-то уже примеривал хромовые немецкие сапоги. Сержанты и младшие офицеры смотрели на это исподлобья, но молчали. Половина батальона осталась лежать на склонах этого холма. Выжившие, имели право на заработанные кровью трофеи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Танк, рыча мотором и клацая траками, устремился к ближайшему дому. Одним махом преодолев деревянный забор, ваша машина подмяла под себя несколько чахлых яблонь, вывернув их с корнем. Водитель резко развернул машину на месте, и вы увидели в смотровую щель за ближайшим домом в двадцати метрах от вас вражеский броневик. Он вел пулеметный огонь в сторону вашей пехоты.\n\n- Вперед! Дави его! - крикнули вы своему механику. Машина рванулась вперед. Удар сотряс ваш танк. Заскрежетал метал. Раздались крики ужаса и боли умирающих немецких солдат! Ваш танк дернулся несколько раз вперед и назад (вам +2 Победных очка).\n\nТест умений вашего механика:</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Driver</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="62" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>На удивление вам быстро удалось справиться с огнем. Оказалось, что горело масло и мазут, которые, со временем, накопились под днищем вашего танка. Танк был цел и невредим, и вы быстро забрались обратно внутрь. Кажется, для вас на сегодня хватит!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>После боя вас вызвали в блиндаж командира вашей танковой бригады. Вас встретил полковник Токарев и по-отцовски обнял и расцеловал.\n\n- Молодец! Молодец командир! Побольше бы нам таких «орлов»! - громко произнес полковник, обращаясь к сидящим за столом - зам. по тылу Чечетову, командиру вашего батальона капитану Скворцову и сурового вида капитану СМЕРШа.\n\nПосчитайте свои Победные очки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Если вы набрали менее 4-х очков"/>
				<Option Goto="78" Text="Если набрали 4-6 очков"/>
				<Option Goto="86" Text="Если набрали более 7-ми очков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ваш танк, стреляя из пулемета, быстро сблизился с грузовиками и ударом лобовой брони опрокинул их один за другим с дороги в кювет. Один из грузовиков взорвался и загорелся. Осколки градом ударили по броне танка. Из-под днища потянулись струйки удушливого дыма (вам +2 Победных очка).\n\n- Горим, командир! - закричал испуганный стрелок. У него было самое неудобное место в танке. В случае пожара первым могли выпрыгнуть через люки водитель и командир. За командиром через верхний люк мог протиснуться наводчик. Стрелок-радист последним покидал танк. Так что шансов спастись из горящей машины у него почти не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Прикажете покинуть машину и будете пробиваться к своим"/>
				<Option Goto="58" Text="Направите машину в сторону дома, откуда стреляет вражеский пулемет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>- Командир! Гусеница застряла! - крикнул вам механик - Не могу развернуться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Прикажете бросить машину и будете пробиваться к своим"/>
				<Option Goto="69" Text="Высунетесь из люка и оцените ситуацию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Через смотровую щель вы заметили, как немцы выдвинули из-за крайнего дома орудие.\n\n- Кирпичный дом! Вражеское орудие! - крикнули вы своему наводчику - Видишь?!! Заряжай осколочным!</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="56" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Actions>
				<Option Goto="70" Text="Прикажете водителю быстро отступать, пока вас не сожгли"/>
				<Option Goto="57" Text="Прикажете наводчику продолжать стрельбу по вражескому орудию">
					<Text>Сами будете наводить прицел - проверьте свою удачу:</Text>
				</Option>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="72" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Из окна в вашу сторону вылетела граната и упала в двух метрах от вас в траву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Броситесь бежать прочь"/>
				<Option Goto="71" Text="Схватите ее и бросите обратно (в окно)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы схватили немецкую гранату за длинную деревянную ручку и, замахнувшись, бросили ее обратно. Грохнул взрыв и в лицо вам удалили комья земли и облака горячих пороховых газов. В глазах защипало и вы закашлялись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Экипаж выскочил из танка и бросился на землю. Над вами свистели пули. Под днищем вашего танка горело. Было не понятно, что это горит. То ли пробит маслопровод, то ли еще чего!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Прикажете тушить пламя землей и сбивать огонь"/>
				<Option Goto="23" Text="Будете пробиваться обратно к своим позициям"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Разрыв накрыл вражеское орудие. Следом за вашим взрывом последовал еще один. Видно детонировали снаряды в ящике (вам +2 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы вылезли из башни танка и увидели, что в левой гусенице застрял обрубок стальной трубы (может это был коленчатый вал вражеской машины?). Нужно было вручную выбить его из-под катка ходовой части. Вы приказали своему наводчику и механику исправить поломку, а сами, обыскав обломки вражеской техники и трупы, нашли немецкий автомат. В кобуре у вас был еще наган. Но он годился разве что для того, чтобы застрелиться, если вас попытаются взять в плен. Вы знали, что немцы люто ненавидели танкистов и редко брали их в плен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Выполните тест попадания в лобовую броню по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="60" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="90" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Выполните тест попадания в лобовую броню по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="60" Text="Если ваш танк еще цел - если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Вы выпустили короткую очередь всего из трех-четырех патронов! Пули прошли мимо немца. Патроны в магазине закончились. Вы продолжали лихорадочно жать на курок. Немец, подскочив к вам, ударил вас прикладом по голове.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>- Командир! - крикнул вам водитель - Автоматчики обходят справа!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Хотите вылезти из люка и осмотреться"/>
				<Option Goto="60" Text="Немцы давно стали использовать «коктейли Молотова» против советских танков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы быстро высунулись из-за танка и увидели, как немец перелазит через разбитую оконную раму. Вы вскинули автомат и нажали на курок.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="82" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Сильный удар потряс вашу машину. От внутренних стенок башни откололись куски металлической окалины и ударили вам в лицо. Из многочисленных порезов и ссадин потекла кровь. Еще один глухой удар обрушился на корпус танка. Танк резко замедлил ход и остановился.\n\n- Командир! Гусеница разбита! - прокричал вам механик - Что будем делать?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Прикажете механику и стрелку выйти из танка и осмотреть повреждение"/>
				<Option Goto="23" Text="Прикажете всем покинуть машину и пробираться обратно к своим позициям"/>
				<Option Goto="84" Text="Будете сидеть в танке и по возможности поддерживать своим огнем наступление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Пока ваши ребята возились возле машины. Вы внимательно следили за ближайшими домами и улицей. Со стороны холма по-прежнему была слышна стрельба и шум боя. Внезапно над вашей головой просвистела пуля, и вы плюхнулись на землю. Из окна соседнего дома высунулся фриц и прицелился в вас из винтовки. Не мешкая, вы вскинули свой автомат и, не целясь, выпустили длинную очередь в его сторону. Пули веером прошлись над окном, оставляя за собой «оспины» выбоин. Немец спрятался и что-то прокричал. Наверное, звал на помощь своих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Прикажете бросить танк и бежать к своим позициям (пока вас не захватили в плен)"/>
				<Option Goto="65" Text="Будете отстреливаться до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Полковник пообещал представить вас к награде - Медаль «За отвагу»\n\nЕсли вы подбили танк врага в ходе атаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Если вы подбили танк врага в ходе атаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы вскочили на ноги и перебежали по другую сторону от вашего танка. Грохнул взрыв гранаты и осколки забарабанили по металлическому корпусу машины. Ваши бойцы тут же упали на землю.\n\n- Командир?! Мы еще не успели починить трак! - крикнул вам механик - Нужно еще пару минут!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Высунетесь из-за танка, чтобы посмотреть, где враг"/>
				<Option Goto="23" Text="Прикажет бросить машину всем быстро отходить в сторону ваших позиций"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Не успели ваши бойцы покинуть машину, как по броне заклацали пули.\n\n- Командир! Стрелка убили! - услышали вы крик снаружи танка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Прикажете оставить машину и бежать к своим позициям"/>
				<Option Goto="84" Text="Будет сидеть в танке и ждать подмоги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Пули прошли слишком низко, подняв с земли фонтанчики пыли и вырвав целые пучки травы. Немец перевалился через окно и, схватив наизготовку свою винтовку, бросился на вас. До него оставалось не более десяти метров. Краем глаза вы заметили, как из-за забора появились еще две серые фигуры в касках.\n\nОткроете огонь из автомата по приближающемуся фрицу - проверьте свою удачу:</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Успешно"/>
				<Option Goto="73" Text="Нет">
					<Text>Или позовете на помощь своих товарищей (у механика есть трофейный парабеллум)...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>- Russischen!!! Panzersoldaten!! - услышали вы крики немецких солдат за забором.\n\n- Командир! Готово!! - крикнул вам ваш механик, бросая на землю ненужную железяку, и бросился в свой люк.\n\nВы вскочили и побежали к танку, чтобы забраться в башенный люк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Наступление вашей пехоты на деревню захлебнулось, и она отступила, закрепившись в отбитой у немцев траншее. До самого вечера вы просидели в танке. Вас периодически обстреливали из винтовок и пулеметов. Пару раз рядом шлепнулись мины, и осколки забарабанили по корпусу и башне танка. Но броня надежно защищала вас от вражеских пуль и осколков. Когда стемнело, вы приказали своему наводчику ползти к вашим позициям и попросить прислать тягач, чтобы вытащить ваш танк с нейтральной территории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы выпустили короткую очередь всего из трех-четырех патронов! Магазин кончился. Пули ударили прямо в грудь подбегавшему немцу, и он рухнул в траву прямо перед вами.\n\n- Russischen!!! Panzersoldaten!! - услышали вы крики немецких солдат за забором.\n\n- Командир! Готово!! - крикнул вам ваш механик, бросая на землю ненужную железяку, и бросился в свой люк. Вы вскочили и побежали к танку, чтобы забраться в башенный люк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Полковник пообещал представить вас к награде - ордену «Красного знамени».\n\nЕсли вы подбили танк врага в ходе атаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>- Ребята! Сюда!! Фрицы близко! - прокричали вы, обернувшись в сторону своих бойцов. Вы увидели, что ваш наводчик лежит, уткнувшись лицом в землю. Только механик продолжал яростно колотить какой-то здоровой железякой по застрявшей в гусенице трубе.\n\n- Bekomm den scheiBkerl - услышали вы над своей головой и, не успев обернуться, получили прикладом по голове.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вам повезло. Ночью немцы не пытались подобраться к вашему подбитому танку. Вскоре где-то рядом гулко заурчал двигатель и вашу машину взяли на буксир. Это был трактор-тягач «Комсомолец». К полуночи вас приволокли к месту расположения вашего батальона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Захлопнув над собой тяжелый люк, вы крикнули механику - Заводи! Вперед!! Мотор взревел и танк, дернувшись всем своим могучим телом, скрежеща гусеницами, двинулся вперед, давя обломки вражеской техники, забор, садовые деревья и кусты. Где-то рядом были слышны крики немцев. Только сейчас вы поняли, что рядом с вами нет вашего наводчика.\n\n- Где Серега Звягинцев?! - крикнули вы водителю, стараясь перекричать гул мотора.\n\n- Убит Звягинцев, товарищ командир! - ответил вам механик.\n\nВы почувствовали, как по вашей ноге течет что-то горячее. Ощупав себя, вы поняли, что ранены в ногу. В пылу боя вы и не заметили, когда пуля угодила вам чуть выше колена. Кажется, кость не задета. Касательное ранение.\n\n- Давай назад к нашим позициям! - приказали вы водителю, и машина, развернувшись, быстро покатила в сторону холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вы схватили немецкую гранату за длинную деревянную ручку и замахнулись, чтобы бросить ее обратно. Внезапно воздух разорвался перед вашими глазами ярким пламенем!!!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Согласно приказу наркома обороны за каждый подбитый вражеский танк бойцу была положена денежная премия в размере 100 рублей! Премию выдавали облигациями:\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>- Слева двадцать! - выкрикнули вы своему наводчику указание на цель и сунули ему под нос свой кулак (условный знак среди танкистов - «заряжать бронебойным»)\n\n- Есть бронебойным! - крикнул он - Где?!! Где?!! Я его не вижу! - растерянно прокричал боец.\n\nПроверьте свою удачу:</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="41" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы оказались под убийственным прицелом вражеского танка и не могли ничем ему ответить. Ваше орудие было разбито.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Прикажете пока не поздно покинуть машину и бежать в сторону ваших позиций"/>
				<Option Goto="76" Text="Будете медленно пятится назад, чтобы скрыться за гребнем холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Тест вашего наводчика (если ваше орудие не разбито).</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Crew>Gunner</Crew>
				</Test>
				<Option Goto="96" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="100" Text="В случае провала">
					<Text>Или тест вашего стрелка (если у вас не записано слово «пулемет №1»):</Text>
				</Option>
				<Test>
					<Crew>Shooter</Crew>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="99" Text="В случае провала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Стрельнёте по орудию в кустах (если у вас исправное орудие)"/>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете быстро двигаться вперед и прорываться на вершину холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Прикажете вести огонь по орудию в кустах (если у вас исправное орудие)"/>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете быстро двигаться вперед и прорываться на вершину холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Ваш стрелок вел непрерывный огонь длинными очередями до тех пор, пока не подавил огневую точку противника (вам +1 Победное очко).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Прикажете вести огонь по орудию в кустах (если у вас исправное орудие)"/>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете быстро двигаться вперед и прорываться на вершину холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Выполните тест попадания в лобовую броню по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="12" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Выполните тест попадания в лобовую броню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="12" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Ваш снаряд прошел намного выше вражеского пулемета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Распределите 6 очков опыта среди членов вашего экипажа:</Text>
			<Actions>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Crew>Driver</Crew>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Crew>Shooter</Crew>
				</Get-Decrease>
				<Get-Decrease>
					<Button>Увеличить, Уменьшить</Button>
					<Crew>Gunner</Crew>
					<Text>По ходу игры вы будете иногда тестировать умения ваших бойцов. Если выбросить на кубике меньше или равно опыту бойца – то он успешно прошел тест</Text>
				</Get-Decrease>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">НАЧАЛО</Text>
				<Text>Вы прибыли на фронт. Вечером вас и других командиров танков вызвали к командиру батальона.\n\n- Утром пойдет в наступление батальон пехоты на нашем участке. Ваша задача поддержать этот батальон. Нужно вырваться вперед и подавить огневые точки врага. Проутюжить немецкие позиции так, чтобы наша пехота могла двинуться дальше. По данным разведки, у немцев в первом эшелоне обороны несколько пулеметов и рота автоматчиков - командир ткнул пальцем в карту планшета в том месте, где вам предстояло идти в наступление. Это была трофейная немецкая карта, на которой красным и синим карандашами были отмечены рубежи обороны.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>