<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танкист</Title>
			<Author>Константин Таро, 2011</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8b0000"/>
			<Background Value="a8b0b2"/>
			<Color Name="Font, SystemFont" Value="dcb2b2 "/>
			<Color Name="Option, Continue, System" Value="610000"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВВЕДЕНИЕ\n\nШел 1942 год. Вам 19 лет. Вы окончили первое Горьковское танковое училище и получили звание лейтенанта. Вам дали новенький танк Т-34 и экипаж - водитель-механик, стрелок-радист, заряжающий-наводчик.\n\nНАЧАЛО\n\nВы прибыли на фронт. Вечером вас и других командиров танков вызвали к командиру батальона.\n\n- Утром пойдет в наступление батальон пехоты на нашем участке. Ваша задача поддержать этот батальон. Нужно вырваться вперед и подавить огневые точки врага. Проутюжить немецкие позиции так, чтобы наша пехота могла двинуться дальше. По данным разведки, у немцев в первом эшелоне обороны несколько пулеметов и рота автоматчиков - командир ткнул пальцем в карту планшета в том месте, где вам предстояло идти в наступление. Это была трофейная немецкая карта, на которой красным и синим карандашами были отмечены рубежи обороны.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>К рассвету ваш взвод в составе трех танков вышел к передовым позициям. Впереди на расстоянии 500 метров находился пологий холм. На его гребне проходили вражеские траншеи. В воздух взлетела красная ракета - сигнал к началу атаки. Ваш танк дернулся и, грозно рыча мотором, двинулся вперед. Вы оставили люк башни открытым. Вы помнили советы ваших наставников в училище - «После выстрелов, в башне танка скапливаются пороховые газы, из-за чего наводчик может угореть и потерять сознание»...\n\nСо стороны траншей прямо по ходу вашего танка - застрочил вражеский пулемет. Сопровождавшая ваш танк пехота тут же залегла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Остановиться и выстрелить осколочным снарядом по вражескому пулемету"/>
				<Option Goto="9" Text="Продолжать движение на полной скорости (чтобы не потерять фактор внезапности атаки)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Рядом с танком разорвался снаряд. По вам стреляли в борт. Поверьте куда вам попали по Таблице попаданий! (бросьте 2 кубика, чтобы определить ущерб).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="3" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы заметили вспышку залпа и дым на склоне холма в кустарнике. Там было замаскировано немецкое орудие. Справа от вас загорелся танк вашего боевого товарища. Из переднего люка начал выбираться водитель. Вражеские пули заклацали по лобовой броне. Водитель дернувшись, повис, наполовину высунувшись из люка. Впереди со стороны траншеи вел огонь вражеский пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Прикажете стрелять по вражескому пулемету"/>
				<Option Goto="12" Text="По орудию в кустах (если у вас исправное орудие)"/>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете быстро двигаться вперед и прорываться на вершину холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Танк, набирая скорость, резко клюнул носом вниз. Вы ударились головой о смотровой перископ. Если бы не ваш шлемофон, то вы бы разбили себе голову.\n\n- Черт возьми! Командир! - прокричал ваш наводчик - Кажется, мы дулом зачерпнули глины со дна оврага! (запишите слово «овраг»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Прикажете остановиться и осмотреть орудие танка"/>
				<Option Goto="11" Text="Прикажете двигаться дальше и не терять темп атаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Нужно было срочно подавить вражеское орудие. Тест наводчика!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если тест прошли"/>
				<Option Goto="15" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>- Командир! - услышали вы сквозь шум мотора крик вашего механика -Впереди небольшой овраг! Мне отсюда не видно. Он глубокий или как? Вы глянули в оптику - овраг кажется неглубокий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Прикажете объехать небольшой овражек (придется подставить борт врагу)"/>
				<Option Goto="20" Text="Прикажете на скорости проскочить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Внезапно в лобовую броню танка ударил вражеский снаряд. Вы никак не могли обнаружить, где расположена позиция вражеского орудия. Выполните тест попадания по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="24" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Проверьте, попали ли вы в цель - тест вашего Наводчика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если попали (запишите на листик +1 Победное очко)"/>
				<Option Goto="9" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ваш танк, набирая скорость, двигался дальше. Слева и справа от вас двигались танки вашего взвода. Они стреляли на ходу. Кажется, они стреляют просто перед собой, не разбирая цели. Вы вспомнили поучения бывалых фронтовиков в училище. Они часто рассказывали, что на ходу из танка невозможно прицелиться и потому приходится просто палить наугад. Часто просто в небо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Тест наводчика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если тест пройден"/>
				<Option Goto="15" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Танк, задрав к небу нос и надрывно урча дизелем, начал медленно взбираться по противоположному склону оврага. Внутри кабины запахло гарью и маслом. Наконец машина, клацая гусеницами, вскарабкалась на гребень и рванула вперед.\n\nСправа в десяти метрах от вас вы увидели взметнувшиеся в небо комья земли и пламя разрыва. Несколько крупных кусков дерна упали на лобовую броню. Пару свежих комков скатились через открытый передний люк к механику.\n\n- Командир! Где-то на холме орудие!! - прокричал напряженным голосом ваш механик. Он опасливо начал сбавлять ход танка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете ускорить движение на полную мощность"/>
				<Option Goto="17" Text="Поищите вражеское орудие через оптические приборы башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если у вас записано слово «овраг»"/>
				<Option Goto="5" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы вылезли из башни танка. Вам повезло. Танк стоял на дне небольшого овражка и пули пролетали высоко над вами. Вы осмотрели дуло орудия. Оно было забито глиной. Вы приказали водителю и стрелку достать ершик, что крепился на броне сбоку и хорошенько прочистить ствол...\n\nЧерез пять минут ваш танк был готов продолжить движение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вражеский пулемет замолк, и вы услышали через открытый люк башни, как ваша пехота с криками - «Ура!!! За Сталина!!» поднялась в атаку.\n\nВаш танк, набирая скорость, двигался дальше. Слева и справа от вас двигались Т-34 вашего взвода. Они стреляли на ходу. Кажется, они стреляют просто перед собой, не разбирая цели. Вы вспомнили поучения бывалых фронтовиков в училище. Они часто рассказывали, что на ходу из танка невозможно прицелиться и потому приходится просто палить наугад. Часто просто в небо.\n\n- Командир! - услышали вы сквозь шум мотора голос вашего механика - Впереди небольшой овраг! Мне отсюда не видно. Он глубокий или как? Вы глянули в оптику - вроде овраг неглубокий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Прикажете объехать небольшой овражек (придется подставить борт врагу)"/>
				<Option Goto="20" Text="Прикажете на скорости проскочить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Рядом с танком разорвался снаряд. По вам стреляли в лоб. Поверьте куда вам попали по Таблице попаданий! (бросьте 2 кубика, чтобы определить ущерб).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="10" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ваше орудие грохнуло, и в башне раздался скрежет. Внутренность помещения танка заволокло едким пороховым дымом. Вы закашлялись.\n\n- Командир! Орудие накрылось! - крикнул растерянно ваш наводчик -Видно земля в дуло попала!! Снаряд разорвался прямо в стволе!!! (запишите слово «орудие»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Прикажете покинуть потерявшую боеспособность машину, пока вас не подбили"/>
				<Option Goto="7" Text="Прикажете водителю продолжать движение в сторону врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Проверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="7" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вам удалось целым выпрыгнуть из танка и вы, пригибаясь к земле, бросились бежать назад к своим позициям. Не успели вы прибыть на наблюдательный пункт вашего командира батальона, и доложить о том, что ваш танк подбит, как вам приказали садиться в другой танк. Это была машина комбата. Он передал вам в подчинение свой экипаж, а сам остался на наблюдательном пункте.\n\n- Давай, сынок! Давай! - напутствовал он вас - Нельзя терять ни минуты! Если наша пехота отступит, то мы ее уже не поднимем в новую атаку!\n\nЗапишите на листик новые параметры опыта вашего экипажа:\n\nМеханик = 4\n\nСтрелок = 2\n\nНаводчик = 3\n\nВам ничего не оставалось, как залезть на новый танк и скомандовать - «Вперед!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вам с экипажем удалось целыми выпрыгнуть из танка и вы, пригибаясь к земле, бросились бежать назад к своим позициям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Тест умения Механика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если прошли тест"/>
				<Option Goto="4" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>