<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танкист</Title>
			<Author>Константин Таро, 2011</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8b0000"/>
			<Background Value="a8b0b2"/>
			<Color Name="Font, SystemFont" Value="dcb2b2 "/>
			<Color Name="Option, Continue, System" Value="610000"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ВВЕДЕНИЕ\n\nШел 1942 год. Вам 19 лет. Вы окончили первое Горьковское танковое училище и получили звание лейтенанта. Вам дали новенький танк Т-34 и экипаж - водитель-механик, стрелок-радист, заряжающий-наводчик.\n\nНАЧАЛО\n\nВы прибыли на фронт. Вечером вас и других командиров танков вызвали к командиру батальона.\n\n- Утром пойдет в наступление батальон пехоты на нашем участке. Ваша задача поддержать этот батальон. Нужно вырваться вперед и подавить огневые точки врага. Проутюжить немецкие позиции так, чтобы наша пехота могла двинуться дальше. По данным разведки, у немцев в первом эшелоне обороны несколько пулеметов и рота автоматчиков - командир ткнул пальцем в карту планшета в том месте, где вам предстояло идти в наступление. Это была трофейная немецкая карта, на которой красным и синим карандашами были отмечены рубежи обороны.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>К рассвету ваш взвод в составе трех танков вышел к передовым позициям. Впереди на расстоянии 500 метров находился пологий холм. На его гребне проходили вражеские траншеи. В воздух взлетела красная ракета - сигнал к началу атаки. Ваш танк дернулся и, грозно рыча мотором, двинулся вперед. Вы оставили люк башни открытым. Вы помнили советы ваших наставников в училище - «После выстрелов, в башне танка скапливаются пороховые газы, из-за чего наводчик может угореть и потерять сознание»...\n\nСо стороны траншей прямо по ходу вашего танка - застрочил вражеский пулемет. Сопровождавшая ваш танк пехота тут же залегла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Остановиться и выстрелить осколочным снарядом по вражескому пулемету"/>
				<Option Goto="9" Text="Продолжать движение на полной скорости (чтобы не потерять фактор внезапности атаки)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Рядом с танком разорвался снаряд. По вам стреляли в борт. Поверьте куда вам попали по Таблице попаданий! (бросьте 2 кубика, чтобы определить ущерб).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="3" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы заметили вспышку залпа и дым на склоне холма в кустарнике. Там было замаскировано немецкое орудие. Справа от вас загорелся танк вашего боевого товарища. Из переднего люка начал выбираться водитель. Вражеские пули заклацали по лобовой броне. Водитель дернувшись, повис, наполовину высунувшись из люка. Впереди со стороны траншеи вел огонь вражеский пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Прикажете стрелять по вражескому пулемету"/>
				<Option Goto="12" Text="По орудию в кустах (если у вас исправное орудие)"/>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете быстро двигаться вперед и прорываться на вершину холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Танк, набирая скорость, резко клюнул носом вниз. Вы ударились головой о смотровой перископ. Если бы не ваш шлемофон, то вы бы разбили себе голову.\n\n- Черт возьми! Командир! - прокричал ваш наводчик - Кажется, мы дулом зачерпнули глины со дна оврага! (запишите слово «овраг»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Прикажете остановиться и осмотреть орудие танка"/>
				<Option Goto="11" Text="Прикажете двигаться дальше и не терять темп атаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Нужно было срочно подавить вражеское орудие. Тест наводчика!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если тест прошли"/>
				<Option Goto="15" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>- Командир! - услышали вы сквозь шум мотора крик вашего механика -Впереди небольшой овраг! Мне отсюда не видно. Он глубокий или как? Вы глянули в оптику - овраг кажется неглубокий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Прикажете объехать небольшой овражек (придется подставить борт врагу)"/>
				<Option Goto="20" Text="Прикажете на скорости проскочить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Внезапно в лобовую броню танка ударил вражеский снаряд. Вы никак не могли обнаружить, где расположена позиция вражеского орудия. Выполните тест попадания по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="24" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Проверьте, попали ли вы в цель - тест вашего Наводчика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если попали (запишите на листик +1 Победное очко)"/>
				<Option Goto="9" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ваш танк, набирая скорость, двигался дальше. Слева и справа от вас двигались танки вашего взвода. Они стреляли на ходу. Кажется, они стреляют просто перед собой, не разбирая цели. Вы вспомнили поучения бывалых фронтовиков в училище. Они часто рассказывали, что на ходу из танка невозможно прицелиться и потому приходится просто палить наугад. Часто просто в небо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Тест наводчика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если тест пройден"/>
				<Option Goto="15" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Танк, задрав к небу нос и надрывно урча дизелем, начал медленно взбираться по противоположному склону оврага. Внутри кабины запахло гарью и маслом. Наконец машина, клацая гусеницами, вскарабкалась на гребень и рванула вперед.\n\nСправа в десяти метрах от вас вы увидели взметнувшиеся в небо комья земли и пламя разрыва. Несколько крупных кусков дерна упали на лобовую броню. Пару свежих комков скатились через открытый передний люк к механику.\n\n- Командир! Где-то на холме орудие!! - прокричал напряженным голосом ваш механик. Он опасливо начал сбавлять ход танка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете ускорить движение на полную мощность"/>
				<Option Goto="17" Text="Поищите вражеское орудие через оптические приборы башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если у вас записано слово «овраг»"/>
				<Option Goto="5" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы вылезли из башни танка. Вам повезло. Танк стоял на дне небольшого овражка и пули пролетали высоко над вами. Вы осмотрели дуло орудия. Оно было забито глиной. Вы приказали водителю и стрелку достать ершик, что крепился на броне сбоку и хорошенько прочистить ствол...\n\nЧерез пять минут ваш танк был готов продолжить движение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вражеский пулемет замолк, и вы услышали через открытый люк башни, как ваша пехота с криками - «Ура!!! За Сталина!!» поднялась в атаку.\n\nВаш танк, набирая скорость, двигался дальше. Слева и справа от вас двигались Т-34 вашего взвода. Они стреляли на ходу. Кажется, они стреляют просто перед собой, не разбирая цели. Вы вспомнили поучения бывалых фронтовиков в училище. Они часто рассказывали, что на ходу из танка невозможно прицелиться и потому приходится просто палить наугад. Часто просто в небо.\n\n- Командир! - услышали вы сквозь шум мотора голос вашего механика - Впереди небольшой овраг! Мне отсюда не видно. Он глубокий или как? Вы глянули в оптику - вроде овраг неглубокий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Прикажете объехать небольшой овражек (придется подставить борт врагу)"/>
				<Option Goto="20" Text="Прикажете на скорости проскочить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Рядом с танком разорвался снаряд. По вам стреляли в лоб. Поверьте куда вам попали по Таблице попаданий! (бросьте 2 кубика, чтобы определить ущерб).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="10" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ваше орудие грохнуло, и в башне раздался скрежет. Внутренность помещения танка заволокло едким пороховым дымом. Вы закашлялись.\n\n- Командир! Орудие накрылось! - крикнул растерянно ваш наводчик -Видно земля в дуло попала!! Снаряд разорвался прямо в стволе!!! (запишите слово «орудие»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Прикажете покинуть потерявшую боеспособность машину, пока вас не подбили"/>
				<Option Goto="7" Text="Прикажете водителю продолжать движение в сторону врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Проверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="7" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вам удалось целым выпрыгнуть из танка и вы, пригибаясь к земле, бросились бежать назад к своим позициям. Не успели вы прибыть на наблюдательный пункт вашего командира батальона, и доложить о том, что ваш танк подбит, как вам приказали садиться в другой танк. Это была машина комбата. Он передал вам в подчинение свой экипаж, а сам остался на наблюдательном пункте.\n\n- Давай, сынок! Давай! - напутствовал он вас - Нельзя терять ни минуты! Если наша пехота отступит, то мы ее уже не поднимем в новую атаку!\n\nЗапишите на листик новые параметры опыта вашего экипажа:\n\nМеханик = 4\n\nСтрелок = 2\n\nНаводчик = 3\n\nВам ничего не оставалось, как залезть на новый танк и скомандовать - «Вперед!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вам с экипажем удалось целыми выпрыгнуть из танка и вы, пригибаясь к земле, бросились бежать назад к своим позициям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Тест умения Механика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если прошли тест"/>
				<Option Goto="4" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Сильный удар стальной болванки в борт потряс вашу машину. Выполните тест попадания в борт по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="29" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="18" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Танк развернулся влево и, взревев мотором, рванул вперед. Немцы не успели сообразить, что происходит и откуда тут взялся русский танк. Некоторые бросились бежать. Другие застыли, с ужасом глядя на надвигающуюся к ним грозную машину. Механик не сбавляя хода, схватил свой ППШ и, не целясь, начал стрелять по растерянным немцам прямо через открытый передний люк.\n\nТанк съехал в неглубокий капонир батареи и подмял под себя минометы вместе с несколькими немцами. Крики умирающих смешались с лязганьем гусениц и скрежетом железа. Танк развернулся на месте, ровняя под собой площадку. Стрелок непрерывно жал на гашетку поливая фрицев из своего пулемета (вам +2 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону вражеской траншеи, чтобы проделать в проволочных заграждениях проход для своей пехоты"/>
				<Option Goto="38" Text="Высунетесь из башни, чтобы получше рассмотреть местность пока вы находитесь на вершине гряды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Через три часа после боя...\n\nВас привели к командиру танковой бригады полковнику Токареву. Когда вы вошли в его блиндаж, то увидели рядом с полковником капитана из СМЕРШа. Его серые глаза смотрели прямо вам в душу.\n\n- Лейтенант! Почему бросили свой танк?! - грозно спросил вас полковник.\n\nВы рассказали, что ваше орудие разорвало, и вы не могли дальше вести бой.\n\n- Разве вам неизвестно, что экипаж имеет право покинуть танк только в случае пожара?! - возмущенно начал отчитывать вас командир.\n\n- Ладно! - сухо прервал его офицер СМЕРШа. - Все ясно! Под трибунал!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Тем временем ваша машина начала приближаться к вражеским траншеям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас НЕ записано слово «оптика» - можете оглядеть поле боя"/>
				<Option Goto="36" Text="Если оптика разбита, можете рискнуть и высунуться из люка"/>
				<Option Goto="27" Text="Можете приказать двигаться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Снаряд разорвался рядом с вражеским орудием, и оно замолчало (запишите +2 Победных очка). Тем временем ваша машина начала взбираться вверх по склону холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас НЕ записано слово «оптика» - можете оглядеть поле боя"/>
				<Option Goto="36" Text="Если оптика разбита, можете рискнуть и высунуться из люка"/>
				<Option Goto="27" Text="Можете приказать двигаться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>«Тра-та-та-та-та!!!» - застучал ваш пулемет. Фонтанчики земли поднялись вдоль бруствера траншеи. Вы увидели, как из окопов выскакивают немецкие автоматчики и, не оглядываясь, в панике бегут за гребень холма. Вы выпустили им вдогонку несколько длинных очередей. Несколько фашистов упали и остались лежать (вам +1 Победное очко).\n\nТанк дернулся, чуть накренившись вниз, и тут же снова подскочил носом вверх. Судя по всему, вы только что переехали через траншею. Снаружи по броне танка как горох клацали вражеские пули. Приближался гребень холма. Что находится за ним, вы не знали. Но хотелось думать о лучшем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете двигаться дальше"/>
				<Option Goto="47" Text="Остановите машину и подождете, пока не подтянется ваша пехота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Танк выбрался на гребень холма, и вы увидели впереди слева позицию минометной батареи фрицев. Немцы проворно суетились возле стальных труб, из которых то и дело вырывались небольшие облачка дыма. Впереди по курсу видна еще одна траншея с колючей проволокой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Прикажете наводчику стрелять осколочными по минометной батарее (если у вас целое орудие)"/>
				<Option Goto="22" Text="Прикажете механику раздавить минометы гусеницами"/>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону траншеи, чтобы проделать в проволочных заграждениях проход для своей пехоты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ваш танк выехал на бруствер траншеи, и громко клацая траками гусениц начал утюжить траншею. Вы увидели, как из окопов выскакивают немецкие автоматчики и, не оглядываясь в панике, бегут прочь. Вы выпустили им вдогонку несколько длинных очередей. Несколько фашистов упали и остались лежать (вам +1 Победное очко).\n\nСнаружи по броне танка как горох щелкали вражеские пули. Приближался гребень холма. Что находится за ним, вы не знали. Но хотелось думать о лучшем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете двигаться дальше"/>
				<Option Goto="47" Text="Остановите машину и подождете, пока не подтянется ваша пехота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Наконец по вспышке выстрела вы обнаружили цель. Это был немецкий танк PzKpfw III. Он стоял чуть слева за сараем на околице села.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если у вас разбито орудие"/>
				<Option Goto="92" Text="Если орудие целое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Извещение о гибели лейтенанта... «геройски погиб, защищая Родину!»\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы заметили, что пехота заметно отстала от вашего танка и залегла под минометным огнем. Где-то находилась минометная батарея врага. Впереди по курсу движения вашей машины вы заметили траншею. Над бруствером иногда появлялись немецкие каски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Откроете по ним огонь из спаренного с орудием пулемета (если он у вас не разбит)"/>
				<Option Goto="28" Text="Прикажете водителю направить танк вдоль траншеи, чтобы разрушить ее бруствер и разогнать немецкую пехоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Пару залпов и с минометами было покончено. В сторону от дымящихся воронок отползало несколько раненых немцев, и ваш стрелок прикончил их несколькими очередями (вам +2 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону траншеи, чтобы проделать в проволочных заграждениях проход для своей пехоты"/>
				<Option Goto="38" Text="Высунетесь из башни, чтобы получше рассмотреть местность пока вы находитесь на вершине холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>- Командир! По нам стреляют из орудия!! - в панике закричал кто-то из экипажа.\n\nМеханик включил заднюю передачу, и ваш танк начал медленно пятится назад.\n\nВы лихорадочно пытались разглядеть, откуда по вам ведут огонь.\n\nПроверьте свою Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="21" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Взревев мотором, танк рванулся вперед, разбрасывая гусеницами взрыхленную взрывами землю. Траки гусениц заскрежетали, разрывая и перемалывая проволочные заграждения.\n\n- Они бегут! - услышали вы радостный крик вашего стрелка - «Тра-та-та-та!!» - заработал его пулемет. Немцы выскакивали из траншеи и бежали в сторону села.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ваш снаряд не попал в цель.\n\n- Бронебойный! Давай скорее! - кричали вы своему заряжающему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы высунулись из люка и огляделись по сторонам. Ваша пехота заметно отстала и залегла под минометным огнем. Где-то находилась минометная батарея врага. Впереди по курсу движения вашей машины вы заметили траншею. Над бруствером иногда появлялись немецкие каски. Из траншеи вас заметили, и несколько пуль с визгом отрикошетило от башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Откроете по ним огонь из спаренного с орудием пулемета (если он у вас не разбит)"/>
				<Option Goto="28" Text="Прикажете водителю направить танк вдоль траншеи, чтобы разрушить ее бруствер и разогнать немецкую пехоту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Тест вашего Наводчика!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Успешный тест"/>
				<Option Goto="50" Text="Провал теста"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Высунувшись из люка, вы огляделись по сторонам. Из-за гребня позади вас, наконец, появилась ваша пехота. Бойцы небольшими группками бежали в сторону вражеской траншеи второй линии обороны. Со стороны траншеи немцы вели вялый ружейный огонь по наступавшим красноармейцам. Впереди в 300 метрах ниже по склону холма раскинулось большое село. Среди домов вы заметили несколько немецких грузовиков и один броневик. Укрыть свой танк здесь на холме было негде. Единственное укрытие - это неглубокий капонир, где недавно располагалась немецкая минометная батарея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Прикажете механику укрыть танк в капонире"/>
				<Option Goto="34" Text="Направите машину в сторону траншеи второй линии обороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Тест попадания в лоб!\n\nТип попадания и ущерб:\n\n2	- разбита оптика на башне (запишите слово «оптика»)\n\n3	- разбит пулемет стрелка (запишите слово «пулемет №1»)\n\n4	- пробит люк водителя (механик убит и танк подбит)\n\n5	- разбита «гусеница» (танк обездвижен)\n\n6	- разбита «гусеница» (танк обездвижен)\n\n7	- мимо\n\n8	- танк подбит (экипаж убит)\n\n9	- танк подбит в башню (командир и наводчик убиты)\n\n10	- орудие и спаренный пулемет разбиты (запишите слово «орудие и пулемет №2»)\n\n11	- попадание под башню (танк подбит и все убиты)\n\n12	- попадание в двигатель (пожар - тест экипажу! Кубик: чет = все спаслись; нечет - все сгорели)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="46" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Сильный удар стальной болванки в левый борт потряс вашу машину. Выполните тест попадания в борт по Таблице попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если танк обездвижен"/>
				<Option Goto="33" Text="Если ваш танк еще цел"/>
				<Option Goto="60" Text="Если танк подбит и вы еще живы"/>
				<Option Goto="30" Text="Если все погибли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вражеский танк вспыхнул и зачадил черным шлейфом. Из его люков начали вываливаться немецкие танкисты в черных комбинезонах (вам +4 Победных очка).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вам повезло. Вражеский самолет сделал только один боевой заход. Через смотровые щели вы увидели, что немцы подтягивают к траншее подкрепления со стороны села. Из-за домов выехал броневик и начал поливать свинцом ваших пехотинцев. Они, не добежав до немецкой траншеи всего двадцать метров, вынуждены были залечь, укрывшись в воронках или просто прижавшись всем телом к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Направите танк на траншею, чтобы выбить оттуда немецкую пехоту"/>
				<Option Goto="37" Text="Будете стрелять по броневику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Броневик фрицев загорелся и, проехав по инерции еще десяток метров, уткнулся в канаву.\n\n- Ура-а-а!! - закричали ваши пехотинцы и бросились к вражеской траншее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Не успели вы высунуться из люка, как вражеская пуля ударила вам в голову и вы, потеряв сознание, сползли обратно в башню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы открыли люк башни и выглянули наружу. Ваша пехота жидкой цепью наступала на траншею второй линии обороны врага. Немцы вели из траншеи ответный оружейный огонь. Внезапно сверху послышался какой-то рев. Вы глянули вверх и увидели пикирующий самолет.\n\n- Воздух! Юнкерс!! - крикнули вы своему экипажу и нырнули внутрь, захлопнув за собой крышку люка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы снова навели орудие на цель. Все решали секунды. Проверьте свою меткость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Удачно"/>
				<Option Goto="35" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Среди бегущей пехоты красноармейцев вспыхнули разрывы мин. Часть пехоты залегла, другие бросились бежать обратно к своим позициям. Откуда-то из-за холма била минометная батарея противника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Прикажете механику двигаться вперед на полном ходу"/>
				<Option Goto="60" Text="Прикажет отступить (наступать без поддержки пехоты слишком рискованно)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>