<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Доходный дом</Title>
			<Author>Владислав Кривчиков, 2023</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Continue Value="9a9a9a"/>
			<System Value="280203"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<Action Value="4a0002"/>
			<Main Value="6b0103"/>
			<Option Value="974d4e"/>
		</Styles>
		<Dictionaries>
			<LuckList Items="1:①, 2:②, 3:③, 4:④, 5:⑤, 6:⑥, 11:❶, 12:❷, 13:❸, 14:❹, 15:❺, 16:❻"/>
		</Dictionaries>
		<Buttons>
			<Goodluck>Проверьте удачу</Goodluck>
			<LuckRecovery>Восстановить удачу</LuckRecovery>
		</Buttons>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Санкт-Петербург, 18... год. В одном из доходных домов случается происшествие: умирает коллежский секретарь. Эта новость быстро разносится по всему Петербургу и за его пределы. Одновременно в доходный дом прибывают двое: Иван Сироткин, желающий обрести самого себя, и Карл Геккерен, жаждущий сокровищ, которые считает своими по праву. В этой книга-игре вам предстоит принять роль одного из двух героев. Именно вы поможете им достигнуть их цели. Будьте осторожны, ведь опасность подстерегает на каждом шагу. И помните: «Смерть – это ещё не конец».</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">ИВАН СИРОТКИН</Text>
				<Text>Сироткин переживает нелёгкое время: его нутро зовёт на поиски себя и своего места в жизни. Для этого некая Аделаида Петровна уверяет Сироткина отправиться в Петербург. По её уверениям, Ваня сможет найти ответы на все свои вопросы, если посетит квартиру по указанному в письме адресу.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Выбираете историю Ванютки">
					<Texts>
						<Text Style="Bold">\nКАРЛ ГЕККЕРЕН</Text>
						<Text>Александр Белкин крупно проигрался в карты, но не успел перед смертью расплатиться с долгами. Вскоре поползли слухи о том, что призрак Александра охраняет свои богатства. Предчувствуя, что выигрыш можно и не получить, Карл Геккерен решил лично наведаться за бумагами.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="256" Text="Выбираете историю Карла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ванютке потребовалась минута, чтобы глаза привыкли к той темноте, что царила в этом крыле первого этажа. Приглушённый свет доставал только до картины без рамки, висевшей напротив двери квартиры под номером 3. Отчего-то Иван обратил внимание на картину. Она была варварски приколочена толстым гвоздём к стене. На ней был изображён пейзаж: голубое небо с густыми облаками, высокая трава и рассекающая её тропа, уходящая от середины влево к горизонту, где виделась одинокая тёмная фигура. То ли из-за темноты, то ли из-за безлюдности картина показалась Сироткину мрачной и пугающей.\n\nПродвинувшись на несколько шагов вперёд, Ванютка разглядел на следующей двери двойку, а за ней – единичку.\n\n– Так, здесь квартиры с первой по третью, – заключил Иван.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Сироткин прошёл в тамбур второго этажа. В надежде увидеть или хотя бы услышать живую душу, Ванютка прошёлся вдоль всех квартир и постучался в каждую.\n\n– Прошу! Кто-нибудь! Есть здесь живые?\n\nЛюбой крик словно сжимался в стенах и растворялся во тьме. Это странное явление начинало давить на Ивана. Особенно, когда в ответ он по-прежнему слышал тишину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Осмотреть бра"/>
				<Option Goto="92" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Человек с выдающимся носом и большими выпуклыми глазами на маленьком пухленьком лице, в общем – не красавец, шёл вдоль набережной реки Мойки. В руке он сжимал письмо, с которым постоянно сверял адрес:\n\n– Набережная реки Мойки, четырнадцать, – то и дело бормотал он себе под нос.\n\nИван не страдал из-за плохой памяти. Иван страдал из-за незнания своих предков, своего настоящего имени и места в жизни.\n\nЕму известно было лишь только то, что с ранних лет его звали Сироткиным. Несложно догадаться, почему ему дали такую фамилию: очевидно, он когда-то остался сиротой и, видимо, это единственная его особенность. Но никто не мог сказать, кем являлись его родители, и как он оказался там, где оказался.\n\nВ несчастной судьбе Сироткину повезло повстречать Аделаиду Петровну. Он напомнил ей племянника, отчего она с радостью взяла над ним попечение и назвала Иваном.\n\nИ хотя Сироткин обрёл новое имя, это вовсе не спасло его от внутренних терзаний: он всё ещё не знал своего настоящего имени, своих предков и своего места в жизни.\n\nПри виде терзаний Ванютки (так его звала барыня), Аделаида Петровна постаралась разузнать о его прошлом. В своих поисках, барыня сама увлеклась историей Ивана и всё-таки смогла отыскать ниточку, которая и привела её к набережной реки Мойки, четырнадцать.\n\nБез каких-либо лишних слов Иван получил от Аделаиды Петровны письмо, в котором неизвестный доброжелатель даёт сухой ответ: "В шестой парадной, на втором этаже, в квартире номер одиннадцать по адресу набережной реки Мойки, дом четырнадцать, Вы сможете найти ответы на волнующие Вас вопросы. Являйтесь лично."\n\nСама ситуация полна неясностей и, казалось бы, лишних загадок, но всё это приближало Ивана к персональному открытию века: обретению самого себя.\n\nЭта ситуация и оказалась настолько волнительной для Сироткина, что он едва сдерживался. Ему хотелось скомкать это мистическое письмо, швырнуть его в реку, самому броситься назад, к проспекту, найти ближайшее увеселительное заведение и напиться там до беспамятства. А наутро проснуться как ни в чём не бывало, привести себя в порядок и больше никогда об этом не думать.\n\nНо он и раньше так пытался. По-всякому пытался. Пытался не думать об этом, смириться с положением, служить хозяйке и жить, как люди живут. Не получалось. Жизнь словно выталкивала его обратно, и мысли вновь и вновь возвращались к тому же.\n\nПоэтому обратного хода у Ивана не было:\n\n– Будь, что будет, – говорил он себе.\n\nИ когда его смелость поборола страх, перед ним показался особняк. Трёхэтажное здание светло-небесного цвета с аркой посредине и балконом над ней. На фасаде видны две таблички: "Мойка", "14".\n\nВ письме указано: "...шестая парадная...", – Ваня ещё раз тщательно проверил. Очевидно, нужно пройти арку:\n\n– Что ж, я почти у цели, – он оглянулся по сторонам и уверенно двинулся к воротам.\n\nПриближаясь к арке, Иван осознал, насколько же вокруг темно: на улице уже смеркалось, в особняке заметна лишь горящая свеча на третьем этаже и больше ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Открыть ворота и пройти в арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>То строение, через туннель которого только что прошёл Сироткин, вплотную примыкало к ещё двум. Это располагалось так, словно являлось его прямым продолжением, хотя с другой стороны туннеля было заметно, что это не так. Несостыковка крыши и окон было заметно и с этой стороны.\n\nПарадная закрывалась с двух сторон деревьями и кустарниками. Рядом даже стояла каменная лавка с пепельницей. Вблизи Сироткин разглядел на двери номер: «7».\n\n– Близко... – оглянулся Иван в сторону длинного прямого здания с аркой посередине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Выйти в центр двора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Сироткин неуверенно шагнул вниз и начал медленно спускаться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="24" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Texts>
				<Text>На высоком старом столике стояла одинокая свеча. Судя по её длине, гореть сможет всю ночь до утра. Впрочем, неясно кто её зажёг, кто её здесь оставил и для чего она здесь горит.\n\n– Какое расточительство, – заключил Сиротка, а затем решил проверить, есть ли кто на этаже: «Живые души в доме есть?! Чья свеча? Эге-ге-гей!»\n\nВпрочем, как и прошлые попытки говорить в голос увенчались ничем. Звук разнёсся эхом по дома и растворился во тьме. В ответ ни шороха, ни скрипа.\n\n– Я возьму эту свечу на время. Верну сразу же, как буду возвращаться назад, – озвучил Ваня на случай, если кто-нибудь из местных жителей за ним подглядывает или подслушивает.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СВЕЧА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СВЕЧА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Вернуться на второй этаж"/>
				<Option Goto="82" Text="Спуститься к указателю владельцев квартир"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Абсолютно пустой тамбур с тремя дверьми, все как одна, без каких-либо отличий. На каждой двери были прибиты железные цифры, покрытые по краям следами ржавчины. Здесь располагались квартиры 19, 20 и 21.\n\nПроходя мимо квартир, Ванютка даже ощущал пустоту за дверьми. И хотя, быть может, Иван Сироткин не был любителем шумных компаний, такая безлюдность в центре Петербурга пугала не на шутку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Врата закрылись на затворку, которую отодвинуть возможно только при помощи специального ключа. Ваня впервые видел, чтобы ворота запирали на замок.\n\nИван предпринял несколько попыток отпереть створку ворот, но все попытки оказались тщетными.\n\nИ как бы это ни было странным, Сироткину придётся позже озадачиться тем, как покинуть это место. Возможно, ему поможет тот, кто прислал таинственное письмо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Осмотреть особняк"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text>Внятно прочесть Сироткин письмо не смог. Пришлось разбирать слово за словом, достраивать предложения логическим путём. К тому же, немало строк зачёркнуто и переписано между строк. Выглядит как сумбурный черновик, отчего Ванютке пришлось немало постараться, чтобы собрать всю сумятицу воедино и вырвать то, что наиболее важно для него сейчас.</Text>
				<Text Style="Italic, Box, Background:f9f2e8">Дорогой друг, Р.!\n\nРад тебе сообщить, что смог обыграть этого заносчивого Штосса. Правда, тот в следующий же вечер отыгрался, но я уже успел утащить его пенал. Добровольно ему ничего не отдам. Хочет – пусть забирает!\n\nК тому же, этот Штосс куда-то отбыл, поручив своему другу присматривать за его квартирами. По иронии судьбы, его друг пришёл мне третьего дня с такой же просьбой, поскольку сам уезжает в Ялту. Признаться, положение моё таково, что отказаться я не смог.\n...\nПомнишь Машеньку? Та, что проживает подо мной, в восьмой квартире, с родителями и братом, и его женой, детьми. С тех пор, она совсем не стала краше. Напротив, смотреть без вздрагивания никак нельзя.\n...\nВпрочем, раз она прибирает здесь и там, то и ключ отдаст тому при встрече.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Покинуть квартиру Миловидина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Несмотря на то, что с тех пор, как Ванютка пересёк ворота особняка он до сих пор не видел ни души, он по какой-то привычке подкрался к двери, постучал в неё и открыл.\n\n– Здравствуйте, – проговорил он, всматриваясь внутрь квартиры.\n\nКвартира представляла собой одну комнату, приличных размеров для одного-двух человек. По крайне мере, в этой квартире точно не проживало больше: у дальней стены возле окна стояла одинокая кровать, рядом стул и маленький журнальный столик.\n\nИван заметил на столе книгу. Поскольку в квартире никого и ничего больше не было, Сироткин посчитал, что имеет возможность унять своё любопытство. Он прошёл к книге и подсветил обложку: «Библия».\n\n– Вера – это Божий дар в нашем сердце, – проговорил Иван и не стал трогать книгу. В этот момент он почувствовал, как трепет прошёлся по всему телу.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Маленькие ступеньки выстраивали дорожку вниз, на метра три в глубину, в цокольный этаж, где стояла массивная глухая деревянная дверь. Иван предположил, что внизу ни зги не видно, поскольку в полумраке различимы только очертания. Единственное, что достоверно различимо, так это стойкий запах сырости, доносившийся с цоколя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Спуститься вниз"/>
				<Option Goto="32" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Пролёты лестницы освещались тем самым тусклым уличным светом, который и так с трудом пробился сквозь облака и высокие стены домов плотной застройки.\n\nПо сторонам – тамбуры. Издалека виднелись двери квартир, которые смотрели в сторону внутреннего двора, откуда только что пришёл Ванютка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Пойти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="57" Text="Пойти в тамбур справа"/>
				<Option Goto="68" Text="Подняться по лестнице на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="У вас записано «ОКНО»" Availability="ОКНО"/>
				<Option Goto="29" Text="У вас не записано «ОКНО»" Availability="!ОКНО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Иван поёрзал на лавочке и неловко выдавил из себя оправдание: никогда не играл в карты, боится, да и ставить-то ему, впрочем, тоже нечего.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="51" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>На столике стояла одинокая свеча. Ванютка подумал, что проще было бы взять свечу отсюда, и сюда же её затем вернуть. Как говориться: «Что сделано – то сделано». Так что Сироткин просто поджёг свою свечу о пламя и спешно вернулся на площадку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Уточнить владельцев квартир"/>
				<Option Goto="99" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Небольшая трёхэтажная пристройка вплотную примыкала к особняку, словно была его частью, логичным продолжением внутри двора, как это видел Сироткин ни раз в доходных домах Петербурга и Москвы. Насколько об этом можно судить в полумраке, цвет пристройки соответствовал цвету фасада особняка.\n\nИван заметил металлическую табличку на двери с номером «2». Похоже, нужно идти дальше.\n\nПо правую руку находилась другая пристройка, двухэтажная. Первый этаж казался Сироткину нежилым: словно там располагался какой-то склад. Внешне нельзя было точно сказать, как именно туда можно было попасть: со стороны этой пристройки или той, что дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Простой стальной подсвечник прочно закреплён к стене. Свеча в нём вот-вот догорит, а фитиль почти полностью тонул в жидком воске, отчего света едва хватало, чтобы что-то рассматривать на расстоянии дальше трёх шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Отойти от бра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>У массивной двери не оказалось ручки или какого-либо иного выступа, за который можно было бы зацепиться и потянуть дверь на себя. Иван попытался толкнуть дверь от себя, но ничего не произошло. В ответ только послышался лёгкий деревянный скрип.\n\nВ полумраке удалось нащупать замочную скважину в грубо выбитом отверстии. Похоже, без ключа никто не сможет туда попасть. Впрочем, зачем сейчас сюда идти Ивану?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ванютка спустился на первый этаж. Свечи горели в холле, рядом с указателем владельцев квартир, и одна – в тамбуре справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Спуститься в холл"/>
				<Option Goto="16" Text="Пройти в тамбур справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ворота в арке оказались закрыты, но не заперты. Ивану удалось их со скрипом приоткрыть, чтобы пройти внутрь. И также со скрипом ворота закрылись самостоятельно, без чьей-либо помощи. Показалось даже, что замок защёлкнулся.\n\nПеред Ваней оказался мрачный коридор из стен разноэтажных построек. Справа не было ничего, кроме крыльца особняка, одинокого дерева и глухой высокой стены соседнего здания. Слева же находилась двухэтажная пристройка, помещения в котором, похоже, были нежилые. А выше этих пристроек – глухие стены соседних домов.\n\nВ некоторых комнатах горел тусклый свет, который слабо освещал внутреннюю дорожку, которая вела куда-то вдаль, во тьму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="38" Text="Осмотреть особняк"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Над четвёртым этажом разве что мансарда. Стены других домов не были выше, да и находились на расстоянии достаточном, чтобы позволять тусклым солнечным лучам пробираться внутрь через окно.\n\nСама же площадка выглядела скромно, скучно. Заметно, что жильцов здесь немного, и люди практически сюда не ходят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Спуститься на третий этаж"/>
				<Option Goto="8" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="34" Text="Пройти в тамбур справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Сироткин спустился на первый этаж и быстренько осмотрелся на площадке. Три свечи горели в холле возле указателя владельцев квартир, и одна свеча горела в тамбуре справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Пройти в тамбур справа"/>
				<Option Goto="48" Text="Спуститься в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>В момент спуска, Сироткин наступил на что-то склизкое, из-за неожиданности мгновенно потерял равновесие и полетел вниз. Попытки зацепиться хоть за что-нибудь оказались тщетными. Ваня влетел головой в стену и придавил сам себя телом. Прозвучал хруст. Кромешная тьма в сыром подвале – последнее, что видел в своей жизни Сироткин. Бесславная смерть.\n\nВидимо, Сироткину не суждено было обрести самого себя. Его тело так и останется лежать в углу спуска.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ЦОКОЛЬ"/>
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Поодаль, за двухэтажным зданием, возвышалось несуразное строение в четыре этажа. Из-за высоких глухих кирпичных стен соседних домов, вечером эта часть была особенно тёмной.\n\nНа одинокой двери Сироткин заметил табличку с номером «3». Видимо, шестая парадная располагается где-то дальше.\n\nСтроение третьей парадной примыкало к дому точь-в-точь по внешнему виду, но окна этажей находились на разных уровнях. Иван предположил, что второе строение было возведено позже.\n\nСоединялись они оба в воздухе, со второго этажа и выше, смыкаясь стенами. Под ними же образовался низкий и мрачный туннель, закрытый на ворота с глухими стальными щитами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Открыть ворота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Сироткин вышел на площадку третьего этажа и почувствовал, как по парадной прошёлся морозный сквозняк: за окном стало заметно темнее и холоднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Подняться на четвёртый этаж"/>
				<Option Goto="41" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Сироткин схватил ключ и начал пытаться вставить его в замочную скважину. Казалось, ключ не подходит по размеру: он никак не хотел влезать внутрь. Едва удавалось ключ впихнуть, как он не доходил до конца, то не мог сделать хотя бы четверть оборота.\n\n– Проклятие! Да что ж это такое?!– ругался Ванютка.\n\nИ тут его посетила мысль, что в руках он держал тот самый ключ, за которым бродит во мрачной парадной со свечкой уже битый час.\n\n– Какая нелепица! – возмущался Сироткин, не находя этому никакого оправдания, но желание опробовать ключ в замке квартиры №10 его поглощало с каждым мгновением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Пройти к квартире №10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Как только Сироткин зашёл внутрь, дверь сразу же захлопнулась, как если бы поднялся сильный сквозняк. Перед ним находилась ещё одна дверь, в полтора роста высотой. Возможно, за дверью был спуск в цоколь. Справа на стене висела таблица с указанием владельцев квартир.\n\nНебольшой холл освещали три свечи, отчего у входа было достаточно светло, чтобы разглядеть указатели. Таблички пестрили разными стилями букв: то с завитушками, то с чёрточками, то старорусском стиле, – у кого как. Заметно, что и таблички вешались в разное время: на некоторых отчётливо виднелись фамилии, а на некоторых – сплошные царапины и стёртые буквы, что, не зная фамилии, едва ли можно догадаться, кто является жильцом.\n\n– Квартира номер одиннадцать, – проговорил вслух Ваня, высматривая нужную строку.\n\nВ одиннадцатой строке табличка и вовсе отсутствовала, равно как и в следующей, двенадцатой. Таблички присутствовали у тех, кто выше и ниже. В тринадцатой квартире расположился некий Миловидин. Его табличка выглядело новой и кричащей на фоне прочих. А в десятой проживал явно старый жилец по фамилии Штосс: его фамилия на табличке была почти стёртой, да и выглядела так, словно её неоднократно переставляли с места на место.\n\nСироткин тяжко вздохнул от сожаления, что таким образом не смог узнать хотя бы фамилию того, ради которого он прибыл в Петербург.\n\nСлева от закрытой двери шла лестница. Через пять-шесть ступеней располагалась площадка первого этажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Подняться на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Едва Иван ступил в коридор, как из висевшей там картины, раздался чудовищный неестественный женский крик. Звук никуда не распространялся, не раздавался эхом, но отчётливо и звонко доносился до Ванютки.\n\nОглушённый криком, Сироткин схватился за уши и повернулся к картине, откуда на него зловеще полетела размытая женская фигура.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="40" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>– Ах, вот оно что-с! Вы боитесь за деньги, – засмеялся старик. – Не бойтесь! Я их вам дам. Если проиграете – считайте, что у вас их и не было. Если выиграете, то сможете ощутимо разбогатеть этим вечером.\n\n– Ну, разве что так... Тогда согласен, – вздохнул Сироткин, не сумевший отвертеться от азартной игры со стариком.\n\n– Вот и ладненько! – глаза старика загорелись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Начать игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Ванютка вспомнил, что где-то на лавочке и рядом на столе он оставил свечу, что подобрал внизу в парадной. На ощупь, различая очертания, Ванютка наткнулся на свечу. Её бы следовало зажечь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Найти спички"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Поскольку место постоянно находится в тени даже посреди ясного солнечного дня, то запах сырости и плесени там особенно въедливый. К тому же, говорят, всю прошлую неделю в Петербурге лил дождь.\n\nСироткин буквально запрыгнул на крыльцо, ухватившись за перила, чтобы случайно не поскользнуться. Ловким движением правой руки он взялся на ручку двери и попытался её потянуть на себя. Все усилия, возложенные на руку, были жёстко прерваны запертым изнутри замком. Небольшая боль пронзила колким ударом в руку, отчего сам Ванютка сморщился, отпустил дверь и растряс руку в надежде, что неприятное ощущение быстро утихнет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Подойти к лестнице, ведущей на цокольный этаж"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>На площадке четвёртого этажа раскрылось окно. С каждым порывом ветра оно стукалось ручкой о стенку и громыхала стеклом.\n\nВ тамбурах по-прежнему было тихо и безлюдно, а на этом этаже особенно веяло скукой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Закрыть окно"/>
				<Option Goto="76" Text="Спуститься на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Со стороны Ванютке показалось, что тамбуры ничем не отличаются друг от друга. На этаже в целом ощущалась искусственность и безжизненность, отчего изрядно навеивало скукой.\n\nВ правом крыле перед Иваном предстали три двери с номерами 22, 23, 24. Обратила на себя внимание крайняя, двадцать четвёртая квартира: её дверь была приоткрыта.\n\n– Эй, в двадцать четвёртой! Есть кто-нибудь? – воззвал Сиротка.\n\nНа удивление, к этому моменту с площадки послышался скрип петель, а затем хруст стекла. Похоже, приоткрылось окно на этаже, поскольку Ванютка почувствовал лёгкое дуновение ветра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Войти в квартиру №24"/>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ванютка подошёл к дому справа от туннеля, если смотреть на него со двора. Дом примыкал к зданию с парадной №3 углом. Строения находились вровень, и окна крайних квартир располагались на расстоянии одного шага друг от друга. Видимо, единственный шанс попасть внутрь третьей парадной и выйти во внутренний двор особняка – ворваться в одну из крайних квартир и перелезть через окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Пройти к дому слева от туннеля"/>
				<Option Goto="75" Text="Войти внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Неизвестный метнул копьём остроконечную трость, и едва Ян достиг выхода, как колкий и точный удар со спины, чуть выше шеи, заставил сироту опустить на колени, рухнуть перед дверью и заснуть в этой квартире навсегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>То строение, через туннель которого только что прошёл Иван, вплотную примыкало к ещё двум. Это располагалось настолько близко, что соседние окна находились на расстоянии руки: без всяких сомнений, при желании можно было бы перешагнуть из одной квартиры в другую буквально через окно.\n\nНа багровой двери висела табличка: «№4». Очевидно, надо посмотреть на парадную через одну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Отойти от парадной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Даже с внутренней стороны особняк выглядел благороднее прочего. В первую очередь такое впечатление производилось благодаря витиеватым кованным элементам, балясинам на ограждениях и гипсовым узорам под крышей.\n\nСлева от арки, как если смотреть на последнюю, можно заметить лестничный спуск на цокольный этаж. А справа – скрытый от посторонних глаз и от любого света чёрный вход. Неприметное крыльцо гармонично встроено в узкое углубление у стыка между особняком и пристройкой. Дверь эту можно легко упустить из вида.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="12" Text="Подойти к лестнице, ведущей на цокольный этаж"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>В тёмном и неприметном углу, скрытым от посторонних глаз деревом и кустарником, находилась разбухшая массивная деревянная дверь, окрашенная в багровый цвет. К ней была приколочена стальная табличка: "№5".\n\nЦель была близка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Со свистом и оглушительным криком из картины вылетела расплывчатая женская фигура. С вихрем она пронеслась над головой Ванютки. Он почувствовал пробирающую стужу.\n\nОглушительный звон и леденящий мороз с испугом пронзили Ванютку в грудь обжигающей болью. Иван схватился за грудь и рухнул навзничь. Гримаса ужаса застыла на его лице.\n\nЕго бездыханное тело лежало во мраке стен безлюдного дома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Иван Сироткин вновь спустился на второй этаж. Это место ему уже казалось проклятым, и он начинал испытывать сильное раздражение. Он подошёл к двери квартиры Штосса и со злости ударил её кулаком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="60" Text="Спуститься на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Где-то за столом у подоконника старик оставлял коробок со спичками. Ванютка обошёл стол и принялся всматриваться в детали, а руками нащупывать предметы, скрываемые в темноте.\n\nНаконец, удалось схватиться за коробок, в котором шумели деревяшки. Иван подвёл коробок к свету и открыл, чтобы убедиться, что в его руках именно спички.\n\nУбедившись в этом, Ванютка трепетно поджёг одну, и свет озарил помещение теплотой и покоем. Первым делом, Сироткин всмотрелся в бумаги и деньги: ему хотелось убедиться, что они не исчезли и не превратились в какие-нибудь газетные вырезки. Мало ли, что теперь ему стоило ожидать. Но нет, перед ним всё ещё лежали деньги, письма и бумаги на фамилию Кшиштоф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Забрать бумаги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ян прошёл к арке, через которую вела дорога к Большой Конюшенной улице. Он не мог вспомнить, были в арке ворота или нет, но теперь они перед ним, и они прочно заперты на огромный и крепкий замок и цепь, которые ничем не сбить. И всё же Ян попробовал: безрезультатно.\n\nЭта новость заставила его взволноваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Пройти к туннелю"/>
				<Option Goto="79" Text="Вернуться во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Ваня надавил на затворку и ворота отворились.\n\nПеред Сироткой предстал вид сырого туннеля, где, похоже, вчера-сегодня размывали метлой лужи, чтобы вода не застоялась. Туннель уводил резко влево.\n\nЗа тёмным переходом Ванютку ждал небольшой, уютный и тихий дворик, освещённый серебристым светом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Texts>
				<Text>Ванютка стремительно спустился к выходу и подвёл фитиль свечи к горящему пламени. Как только огонь перешёл от одного фитиля к другому, Ваня бережно отвёл свечу в сторону.\n\nНа всякий случай, он ещё раз взглянул на указатель:\n\n– Десятая квартира – Штосс. Тринадцатая – Миловидин, – проговорил вслух Сироткин и опять о чём-то задумался.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СВЕЧА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СВЕЧА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Три двери разной степени изношенности: одну недавно облагораживали свежей краской, другую неоднократно выламывали, а на третьей заметны узорчатые углубления, как если бы над ней корпел опытный и творческий плотник. На первой висела табличка «7». На средней цифра отсутствовала, зато виднелся след от места, где она была прежде. А на дальней двери помимо номера квартиры «9» было указание «Кабинет врача. Е.А. Орлова. Приём больных с 9 до 11 утра по будням».\n\nНа стене напротив висела большая картина в рамке. Рисунок изображал искажённую белую усадьбу, иссохшее дерево, а центральной фигурой являлся призрак. Подпись на раме так и гласила: «Призраки». Сироткин вздрогнул при виде это картины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Сироткин прошёл в правое крыло. В ближайшей к площадке квартире №16 принимал граждан ежедневно два раз в день ходатай с фамилией то ли Пушин, то ли Пущин И. И. Судя по состоянию дверной ручки и дверного проёма возле неё, Ванютка подумал, что ходатай имеет хороший спрос: к нему явно часто ходили посетители, ну или ему постоянно приходилось отлучаться.\n\nВ квартире №17 стояла обыкновенная дверь со старой чёрной ручкой. Словом, ничего выдающегося. Хотя, когда в парадной встречаются различные кабинеты, невольно создаёшь ожидания новых и интересных открытий.\n\nДальше следовала дверь с отпавшими цифрами, оставившие отчётливый след: «18». Перед дверью лежал вязаный коврик, полностью покрытый кошачьей шерстью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Вернуться на площадку третьего этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Texts>
				<Text>Раз уж Ванютка спустился в холл, а рядом висит указатель владельцев квартир, он не мог не уточнить ещё раз:\n\n– Действительно, в десятой – Штосс. Одиннадцать, двенадцать – пусто. А в тринадцатой проживает Миловидин. Хм...\n\nЗатем он подошёл к подсвечнику, на котором располагалось аж три свечи, что для данной парадной явная щедрость. Одна свеча догорала, а две другие поставили недавно. Ванютка взял одну из последних.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СВЕЧА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СВЕЧА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Сироткин хотел лишь взглянуть, какие номера квартир в этом крыле. Он подошёл к ближайшей к площадке двери и всячески старался встать так, чтобы зрение привыкло к темноте, и одновременно в поле зрения попадало хоть сколько-нибудь тусклого синего света ото окна в парадной. Разглядеть число, написанное чёрной краской во тьме – задача не из лёгких. Тем не менее, Ванютке, похоже, это удалось: под определённым углом вырисовались очертания числа «15».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Вернуться на площадку третьего этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Texts>
				<Text>Ванютка переждал, когда прекратится порыв ветра, а затем подошёл ближе и закрыл его. Защёлка на окне стояла простая, но верная.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ОКНО».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ОКНО</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Спуститься на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Похоже, ответ Ванютки не устроил старика. Он начал злиться и сдерживаться, отчего его глаза выпучились, а лицо покраснело. В какой-то момент, господин Штосс превратился в полупрозрачный образ, который вот-вот взорвётся.\n\nИван от испуга свалился с лавки и попятился назад. В это мгновение размытый образ старика хлопнул и исчез, а вместе с ним разлетелись окна. Стёкла и зеркала разозвались на мелкие кусочки и картечью обстреляли всю комнату.\n\nСироткин ощутил, как тысячи иголок пронзают его тело: лицо, шея, руки, ноги, тело, – стекло было повсюду. Разлетелась и лампа. Керосин попал на ковёр, лавку, залил стол, задел штору: помещение мгновенно вспыхнуло ярким пламенем, а Ванютка оказался посреди этого кошмара.\n\nИз последних сил, он пополз к двери, но она оказалась запертой – неведомая сила захлопнула дверь и удерживала её до последних мгновений жизни бедной сироты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ПОЖАР"/>
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Возможно, удастся уйти тем же путём, каким он пришёл сюда. В туннеле царила кромешная тьма, и лёгким сквозняком веяло сыростью. Когда Ян подошёл ближе, оказалось, что проход во внутренний дворик за особняком заказан. Широкие стальные щиты ворот были напрочь сомкнуты массивным крепким замком, удерживающего створку. Перелезть, к сожалению, не представлялось никакой возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Пройти к арке"/>
				<Option Goto="79" Text="Вернуться во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Texts>
				<Text>Ванютка поднял голову. Над ним висела и слегка покачивалась с еле слышным скрипом керосиновая лампа. Роста у Ивана оказалось достаточно, чтобы взять лампу за донышко и приподнять её, чтобы ручка сошла с крюка.\n\nЛампу удалось осторожно спустить на стол, но её следовало поджечь.</Text>
				<Text Style="Small">Зачеркните «СВЕЧА».\nЗапишите «ЛАМПА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ЛАМПА</Triggers>
			<Untriggers>СВЕЧА</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Найти спички"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Сквозь двор вела дорога, которая проходила через туннель, затем арку, выходила на соседний двор, а затем, очевидно, на Большую Конюшенную улицу. Узкая арка располагалась посреди длинного здания, отрезающего двор от остального мира.\n\nСправа от арки, в нескольких шагах, находилась дверь с табличкой "№6".\n\nПохоже, Иван Сироткин приблизился к своей цели, и она стала осязаемой как никогда: с минуты на минуту он предстанет перед открытием, обещающим перевернуть всю его жизнь с ног на голову. Благо, его поиски в полумраке совсем отбили трепет перед неизвестностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Открыть дверь парадной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>В дальнем углу тамбура стоял пенал, при чём нельзя было сказать, что старый. Если первые две квартиры, крайняя и средняя, принадлежали явно простым людям, то в крайней проживала зажиточная личность. На её двери красовались две позолоченные цифры, складывающиеся в «13».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Вернуться на площадку третьего этажа"/>
				<Option Goto="97" Text="Постучаться в дверь квартиры №13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Он прошёл по тамбуру без особого воодушевления. Постучался в дверь для приличия, и тут же попытался её открыть. Затем постучался снова, но в ответ царила только тишина.\n\nРаздражение, граничащее с яростным неистовством, побудило Ивана яростно ударить кулаком по дверному проёму. Наличник покосился, что-то зашуршало над головой, и прямо перед лицом Сироткина на пол упал ключ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Подобрать ключ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>В тамбуре у стены стоял старый высокий столик, а на нём горела одинокая свеча. Неясно, кто зажёг эту свечу, и где здесь хоть кто-нибудь: Иван поймал себя на мысли, что до сих пор в этом многоквартирном месте не видел и не слышал ни единой души.\n\nСвет горящего фитиля осветил три двери, одна на другую похожая, где только на одной, что посередине, нацарапана ножом пятёрка.\n\n– Значит, четыре-пять-шесть, – Ванютка провёл пальцем, словно посчитал квартиры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Ванютка уверенно прошёл в тамбур, подошёл к бра, наклонил свечу и опустил её фитилём вниз, чтобы поджечь. Как только ему это удавалось, огонь словно сам по себе угасал, либо от лёгкого жара начинался стекать воск и полностью обволакивать собой фитиль, отчего и вовсе переставал гореть и загораться.\n\n– Проклятие! – выругался Сироткин.\n\nНичего другого не оставалось, как поискать другую свечу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Спуститься на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Маленький железный подсвечник с витиеватым узором был прочно закреплён на стене. Возможно, бра можно вырвать из стены с рывком, но Сироткин не решился заниматься пустым вредительством чужого имущества.\n\nСвеча же размещалась в бра таким образом, что её удобно поставить, просунув руку сверху, а затем там же и поджечь. Однако, чтобы вынуть свечу необходимо её потушить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Потушить свечу и вынуть"/>
				<Option Goto="92" Text="Отойти от бра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Поначалу Ванютке показалось что-то внизу изменилось. Возможно, сквозняк, который задувал сюда недавно погасил свечи у входа. Первый этаж погрузился в кромешную тьму.\n\nСироткину стало не по себе, и он решил вернуться обратно и пройти, наконец, к восьмой квартире, где жила некая Машенька.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Вернуться на второй этаж и пройти к восьмой квартире"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Дворик окружало угловатое четырёхэтажное строение. Дорожка от туннеля вывела в центр дворика, откуда мощённые тропы подводили к парадным, и вела дальше в соседний двор и, вероятно, выходила к Большой Конюшенной улице.\n\nИван огляделся по сторонам и приметил несколько дверей, окрашенных багровой краской, как и первые две парадные. Ещё раз взглянул на строки письма:\n\n– Шестая парадная, – дополнительно проговорил он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Осмотреть дверь у строения справа от туннеля"/>
				<Option Goto="5" Text="Осмотреть дверь у строения слева от туннеля"/>
				<Option Goto="39" Text="Осмотреть дверь в дальнем тёмном углу"/>
				<Option Goto="54" Text="Осмотреть дверь возле арки, ведущей в соседний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Сироткин уверенно прошёлся по коридору, вышел на площадку и вставил ключ в дверь. Вошёл он как нож в масло и легко дважды провернулся под звук звонких щелчков, и Иван себя почувствовал так уверенно, будто он входил в собственную квартиру.\n\nЗа дверью его ожидал такой же тамбур, как и на всех прочих этажах, только обжитый, уютный: длинный красный ковёр на полу, вазоны с высокими растениями, высокие журнальные столики и комод с часами, чьи стрелки замерли на пол одиннадцатого часа.\n\nВанютка прошёл вглубь, к средней двери, которая должна была быть той самой одиннадцатой квартирой. Вместо массивных полотен, в проёмах стояли глухие резные межкомнатные двери.\n\nИван Сироткин подошёл к средней и нажал на ручку. Прозвучал щелчок и дверь стала медленно открываться внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Войти в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Чтобы Яна не ожидали такие же внезапности как уважаемого джентльмена, повисшего на щите ворот, он решил подобрать кочергу. Сирота оставил саквояж рядом с воротами арки, и этой же рукой поднял кочергу так, чтобы иметь возможность ей тут же отмахнуться, хотя никакой явной угрозы на данный момент не наблюдалось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Подобрать ключи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Он бежал без оглядки, но тщательно, старался не споткнуться по пути, иначе его жизнь прервалась бы так глупо и бессмысленно.\n\nКогда он выбежал наружу, на минутку остановился, чтобы выдохнуть, оглянуться, посмотреть по сторонам. Двор накрыла тёмная пелена. Небо казалось ещё светлым, но этого было недостаточно. В тех окнах, где ранее наблюдался свет свечей, померкло. После встречи со Штоссом трудно говорить, есть ли здесь вообще кто-нибудь ещё живой. По крайне мере, парадная №6 точно полна призраками в разной степени дружелюбности.\n\nПодметил он и кое-что ещё: вошёл он в ту квартиру одним человеком, а вышел совсем другим. Иван Сироткин остался в той комнате. Ян Кшиштоф возродился вновь в то самое мгновение, когда увидел наследие своего отца. Хотя, быть может, пока это всё пустые слова. И раз уж во всём этом замешаны призраки, уже наутро он снова станется Ванюткой, а в саквояже вместо бумаг и денег будет лежать чей-то прах или старые газеты. Пожалуй, об этом стоит поразмышлять позднее, когда злобный призрак будет находиться заметно дальше, чем сейчас.\n\nВон отсюда только два выхода: обратный путь к набережной реки Мойки и через арку к Большой Конюшенной улице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Пройти к туннелю"/>
				<Option Goto="115" Text="Пройти в арку" Availability="АРКА"/>
				<Option Goto="43" Text="Пройти в арку" Availability="АРКА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Площадка третьего этажа освещалась исключительно уличным светом, но стоит отметить, из-за высоты освещалась значительно лучше. Тем не менее, тамбуры находились в кромешной тьме, к которой глазам приходилось привыкать довольно долго, чтобы иметь возможность разглядеть хоть какие-нибудь очертания. Выше подниматься точно не имело никакого смысла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Осмотреть тамбур слева"/>
				<Option Goto="73" Text="Осмотреть тамбур справа"/>
				<Option Goto="68" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Без дополнительного освещения, Сиротке нечего было делать на верхних этажах. Конечно, глаза привыкали, и становились видны очертания на площадке, но тамбуры находились в кромешной тьме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Вернуться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Теперь следовало бы эту свечу зажечь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="20" Text="Спуститься на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Глаза Сиротки уставали от того, что постоянно приходится всматриваться в темень. Благо, на площадке второго этажа горели свечи. Несколько настенных бра освещали площадку и прилегающий слева тамбур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Осмотреть тамбур слева"/>
				<Option Goto="77" Text="Взглянуть на квартиру справа"/>
				<Option Goto="13" Text="Спуститься на первый этаж"/>
				<Option Goto="65" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Texts>
				<Text>На столе лежал листок бумаги, от которого оторвали нижний край. Ванютка сразу сопоставил, что этот листок и был вложен в дверной проём десятой квартиры.\n\nИван сел за стол и подсветил текст:</Text>
				<Text Style="Italic, Box, Background:f9f2e8">Уважаемый господин!\n\nПрошу покорнейше меня извинить, что не буду иметь чести встретить Вас по возвращению. Состояние моего здоровья стало в последние дни совсем удручающим, и по благороднейшему приглашению моего друга срочно отправляюсь на лечение в Ялту.\n\nЗа ваши цветы и кошку не беспокойтесь, а...</Text>
				<Text>На этом месте листок обрывается. Ванютка сразу же достал тот клочок бумаги и поднёс его к листку:</Text>
				<Text Style="Italic, Box, Background:f9f2e8">...ключ у Миловидина.</Text>
				<Text>Рядом лежало недописанное письмо с кривым, неровным почерком и смазанными чернилами.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Попытаться прочесть письмо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Texts>
				<Text>Ключи в связке были все как один с небольшими изменениями. Выбрав один случайный, Ян попытался его вставить в замок, но ничего не вышло. С четвёртого раза вышло вставить один из ключей, но на половине оборота, когда, показалось, послышался один щелчок, он застрял. Ян начал теребить ключ и прилагать больше усилий, буквально давить на него всей силой, и каким-то чудом ключ повернулся на полный оборот, прозвучал щелчок, после которого замок отварился.\n\nЦепи стали со звоном падать, отпускать из своих крепких объятий створку ворот. Ян решил ускорить процесс освобождения, и за звоном звеньев цепи перестал слышать шорохи позади.\n\nНа какое-то мгновение, на один лишь миг, Ян почувствовал что-то: кто-то крался позади. Ванютка решительно перехватил с другой руки кочергу, и с разворота провёл по воздуху разящий удар.\n\nКочерга рассекла на части высокую фигуру с кучерявой головой, и та из твёрдой формы превратилась в пар. Только что, казалось, здесь стоял мужчина, а оказалось – оптический обман.\n\nВорота были уже открыты. Ян оставил кочергу, поднял свой саквояж и рванул сквозь дворы, куда глаза глядят, прямо по дороге, на выход из проклятой западни.\n\nВскоре он выбежал к аллее. Сиротку озарил яркий свет. Всю улицу освещали фонари и огни за стёклами различных заведений. Слышался стук копыт, грохот экипажей, женский смех и грубая мужская ругань. Такой живой, спасительной предстала перед ним Большая Конюшенная улица.\n\nЕго жизнь отныне никогда не будет прежней. Вошёл сюда беднейший раб Иван Сироткин, а покинул – богатейший господин Кшиштоф, Ян.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «УЛИЦА».\nЗапишите «ВАНЮТКА».\nЗапишите «ПЧЕЛА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>УЛИЦА, ВАНЮТКА, ПЧЕЛА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Правое крыло привлекло внимание Яна наличием тусклого света. Подходя ближе, сразу выяснялось, что у одной из квартир отсутствует дверь. Точнее, она снята с петель и аккуратно поставлена рядом в тамбуре.\n\nЯн прошёл ближе и из-за угла, словно какой-то любопытный зевака, решил взглянуть на внутреннее убранство. Внутри располагался какой-то притон. Помещение состояло из пары десятков простых лежанок. Всюду пыль и грязь, да такая, что не отличить от копоти, и всякий мусор, который стал неотъемлемой частью той жизни, что здесь цвела.\n\nВероятно, дверь сняли полицмейстеры, когда производили арест и изымали необходимое для дела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Осмотреть помещение"/>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Предположительно, этот ключ должен был подходить к одной из двух соседних квартир. Доступ к средней мало, что бы ему дало, поэтому Ян сразу же попробовал открыть ближайшую, крайнюю в тамбуре дверь.\n\nКлюч вошёл туго, отчего заставил немного поволноваться, но в итоге легко провернулся в два оборота. Дверь со скрипом отворилась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Пройти внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>В квартире, что располагалась ближе к площадке в правом крыле, проживал и принимал граждан ходатай с нечитаемой во тьме фамилией, но с отчётливо отблёскивавшим «№16». Сироткин крайне обрадовался тому, что не пришлось высматривать номер квартиры в полумраке, и при этом поймал себя на мысли, какой же странной вещи он сейчас радуется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Вернуться на площадку третьего этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Ловким движением руки старик подхватил верхние две карты, одну сместил чуть в сторону и вскрыл: валет, дама. Восторг старика и равнодушие Ванютки после тройки таких попыток сменились общим переживанием: оба вошли в азарт.\n\nКаждый раз, как сбоку проглядывался похожий узор, та же масть, какая-нибудь восьмёрка, то Сироткин преисполнялся уверенностью, что выпадает тройка. Они вдвоём не знали радоваться или нет.\n\nПолный серьёзности старик зацепил очередные две карты, сместил одну и вскрыл: тройка, туз.\n\n– Кажется, я выиграл, – сорвалось с уст Ванютки.\n\n– Именно так-с, – печально ответил Штосс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Забрать выигрыш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Парадная ничем не отличалась от той, в которой Ян находился ранее. Его посетило неприятное чувство дежавю. Единственное различие заключалось в том, что на этот раз он не знал, куда именно ему нужно попасть. Определённо, любая крайняя квартира слева, в которую он сможет проникнуть, его устроит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="71" Text="Пройти в тамбур справа"/>
				<Option Goto="84" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Сироткину всё ещё требовалось попасть каким-то образом в квартиру номер одиннадцать на втором этаже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Texts>
				<Text>Красивая обрамлённая дверь из светлого дерева сливалась со светло-бежевой стеной. На двери висела затёртая табличка «Штосс». Иван вспомнил указатель внизу: похоже, это десятая квартира.\n\nНе понимая, что делать дальше, куда идти, Сироткин твёрдо постучал по двери. Стук раздался эхом по всей парадной, – так и растворился в пространстве. Иван постучал вновь и добавил свои голосом, делая его ниже, чем обычно:\n\n– Эй! Есть кто дома? Прошу прощения! Не могли бы вы мне помочь?\n\nЕго слова угасали в пустоте, словно заглушались самим домом. В ответ звучала только тишина: никакого шороха, скрипов, кашля или чего угодно, говорящего о присутствии в доме кого-нибудь, кроме самого Сироткина.\n\nЗадумавшись, Ванютка опустил голову вниз и заметил клочок бумаги, застрявший в щели дверного проёма. От чувства растерянности и кажущейся безысходности положения он сел на корточки и попытался зацепить листик и вытащить его оттуда. Задача оказалась непростой: кто-то явно пытался это сделать до него. И всё же некоторые выступы позволяли подцепить ногтями и тянуть на себя. Ванютка расшевелил клочок бумаги, приподнял его выше, где щель казалась более широкой, а затем аккуратно вынул его наружу.\n\nКлочок бумаги представлял собой отрывок записки. На клочке сохранилась две трети последней строки, которую Иван смог прочесть без труда:</Text>
				<Text Style="Italic, Box, Background:f9f2e8">...ключ у Миловидина.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Отойти от двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Пустой и окутанный в кромешную тьму первый этаж не давал никаких надежд на присутствие здесь кого-либо, кроме Яна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Пройти в левое крыло" Availability="ЧЕРТЁЖ"/>
				<Option Goto="96" Text="Пройти в левое крыло" Availability="!ЧЕРТЁЖ"/>
				<Option Goto="111" Text="Пройти в правое крыло" Availability="ШКАФ"/>
				<Option Goto="71" Text="Пройти в правое крыло" Availability="!ШКАФ"/>
				<Option Goto="84" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Яну придётся искать другой путь, который бы позволил перебраться на другую сторону этих высоких замкнутых в кольцо домов. Он вспомнил, что здание с парадной №3 примыкает к двум домам, в которых, возможно, есть проход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Пройти к дому справа от туннеля"/>
				<Option Goto="90" Text="Пройти к дому слева от туннеля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Здесь не было больше ничего интересного. Нужно искать другой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>– Вы можете что-нибудь ещё рассказать про моего отца?\n\nШтосс задумался, погладил себя на затылке, откинулся на спинку кресла и ответил так:\n\n– Нас мало, что объединяло, уважаемый. Мы сошлись как-то раз за карточной партией у одного нашего общего знакомого. Рассказать, увы, мне особо вам нечего. Однако волею случая, я оказался должен вашему отцу, и обязан по гроб жизни, а у меня, к тому же, на руках оказалась вся его бухгалтерия и бумаги. Я их верно хранил, и прошу отметить, ни взял оттуда ни рубля, хотя, признаться, грешен, использовал порой в своих целях будучи уверенны в их сохранности. Моей задачей было вручение этих богатств наследнику, и я знал, что вы существуете, так как Тадеуш неоднократно вас упоминал. И всё же мои поиски в какой-то момент зашли в тупик. Я не смог отыскать хоть какую-нибудь зацепку, зато по пути сплошь и рядом среди вашей родни и близких семьи встречались одни нахлебники и прохиндеи, в которых живёт глубокое желание заполучить чужие деньги, а до вас им дела никакого нет.\n\n– Охотно верится, – грустно закивал Ванютка.\n\n– Уверен, когда вы в спокойной обстановке изучите весь этот материал, вы будете приятно удивлены наследием вашего отца. Вы в некотором роде соприкоснётесь с ним, чего я отнимать у вас ни коем образом не желаю.\n\n– Мне крайне повезло, что когда-то мой покойный отец встретился именно с вами. У меня нет никаких сомнений в вашем благородстве. Простите сердечно, если я вас чем-то обижу. Вы на меня взвалили несметные богатства моего отца, и я пока растерян. Не верится, что я вижу перед собой такие ценные бумаги, столько денег, и все они теперь мои.\n\n– Не благодарите. Поверьте-с, для многих деньги – бремя сродное с проклятием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Спросить про имущество"/>
				<Option Goto="112" Text="Спросить про вторую просьбу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>На минутку Сироткин спустился к выходу, взглянуть на указатель владельцев ещё раз.\n\n– Десятая квартира – Штосс. Одиннадцать, двенадцать – пусто, а в тринадцатой проживает Миловидин, – озвучил Ваня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Ян обернулся назад и увидел перед собой злобную ухмыляющуюся гримасу. Мужчина держал в руке керосиновую лампу. В миг он швырнул под ноги Ванютки, стекло разбилось, а пламя стремительно поползло по ногам вверх.\n\nСироткин, охваченный огнём, вырвался за ворота и помчался вдаль. Едва его нога ступила на брусчатку Большой Конюшенной улицы, как душа покинула сожжённое заживо тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="64" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="366" Text="Перейти дальше">
					<Trigger Value="КЕРОСИН"/>
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Второй этаж выглядел приличнее, – ходили здесь явно реже. С правой стороны в тамбуре Ян заметил выстроенную в ряд вдоль всей стены мебель: комоды, столики и полки. По всей длине, от места к месту стояли канделябры.\n\nС левой стороны ничего подобного не было: только картина висела в дальнем углу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Пройти в левое крыло" Availability="СТЕНА"/>
				<Option Goto="100" Text="Пройти в левое крыло" Availability="!СТЕНА"/>
				<Option Goto="116" Text="Пройти направо"/>
				<Option Goto="78" Text="Спуститься на первый этаж"/>
				<Option Goto="130" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ванютка стоял перед столом, на котором лежали богатства Яна Кшиштофа, и был в полной растерянности. Он не представлял, что ему что-либо придётся уносить и тем более в таком количестве.\n\nКредитные билеты удалось раскидать по карманам костюма, но на столе оставались различные ценные бумаги, которые, похоже, представляли гораздо большую ценность, и не только материальную.\n\nНаследник богатств принялся блуждать по комнате, открывать дверцы шкафов и всматриваться в скопление вещей в поисках чего-нибудь пригодного в качестве багажа.\n\nСреди груды старых вещей, захламлявших угол комнаты, Иван приметил потёртый саквояж. Резким рывком Ян достал саквояж из-за завала, поставил на стол, раскрыл и стал оживлённо его заполнять всем, что лежало на столе.\n\nЧерез минуту или две, господин Кшиштоф с занятыми руками и набитыми карманами стоял так, словно собирается штурмовать банки. Однако перед ним теперь стояла новая непростая задача: покинуть это место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Выйти в тамбур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Ключи в связке были все как один с небольшими изменениями. Выбрав один случайный, Ян попытался его вставить в замок, но ничего не вышло. С четвёртого раза вышло вставить один из ключей, но на половине оборота, когда, показалось, послышался один щелчок, он застрял. Ян начал теребить ключ и прилагать больше усилий, буквально давить на него всей силой, но ничего не выходило. В какой-то момент, ручка, за которую держал Ванютка, надломилась, а сам ключ остался внутри замочной скважины.\n\nТряска ворота и попытки выковырять пальцами ни к чему ни привели. Похоже, эту затею придётся оставить и пойти другим путём.\n\nЯн оставил всё как было, поднял обратно свет, бумаги, и вернулся во двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Поискать другие пути"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Похоже, недавно подобранная рейка от разбитой картины идеально подходила на роль ключа. Ян оставил вещи под ногами, а сам просунул часть багета в щель, ниже створки. Он крепко сжал в руке рейку и начал плавно ввести её вверх. Створка с лёгкостью поднялась и открыла дверь. Однако цепочку снять подобным образом не удалось.\n\nЯн попытался просунуть пальцы руки, чтобы как-то зацепить её и снять, но ему как будто не хватало совсем чуть-чуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Попробовать вырвать цепочку"/>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться на площадку этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Сиротка задул свечу, и площадка мгновенно погрузилась в полумрак. Благо, на площадку падал слабый свет тусклой свечи из соседнего бра в тамбуре.\n\nТеперь нужно эту свечу зажечь снова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Отойти от бра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>В попытке снять картину, Ян взялся за тот выделяющийся край, и что-то почувствовал пальцем. Он отодвинул край картины от стены, и от неё вниз свалился ключ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Подобрать ключ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Ян Кшиштоф подошёл к дому, что располагался слева от туннеля, если смотреть со двора. На парадной красовалась табличка с номером 7 на двери. Этот дом примыкал к постройке третьей парадной вплотную стеной, но был на разных уровнях. Можно было надеяться только на то, что между ними на этажах есть прямой переход, иначе Ян уткнётся в глухую стену. Рисковать своей жизнью и проверять эту ничем не подкреплённую гипотезу господин Кшиштоф не торопился: уж больно призрачные надежды, которые становились ещё более не подкреплёнными при представлении всех возможных преград на пути.\n\nСоседняя парадная хотя бы имеет соприкосновение окнами, через которые можно проникнуть из одной квартиры в другую. К тому же, имеются точно такие шансы и на прямой переход из одного дома в другой. И если полагаться на волю судьбы и случая, то делать ставку туда, где явно больше шансов на успех.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Пройти к дому справа от туннеля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Сироткин откинулся назад и смог устоять на ногах. Нечто словно пролетело у него над головой, и он даже смог ощутить леденящий мороз и услышать вьюгу.\n\nКак неожиданно это явилось, так внезапно эта нечисть и исчезла. Пару минут Ванютка просто стоял на месте и не шевелиться. Он смотрел на пламя свечи, которое чудом не погасло, и боялся даже оторвать от него взгляд, опасаясь увидеть нечто ужасное перед своим носом.\n\nВ конце концов, он начал отводить взгляд то в одну сторону, то в другую. Убедившись, что всё вокруг успокоилось, отсутствует чувство, когда за тобой наблюдают, Ванютка осмелился взглянуть на картину: женская фигура исчезла!\n\nЧувство паники захлестнула Ивана с головой, и он сразу же рванул к восьмой квартире, в которой, как он прочёл, проживало большое семейство. Он стучал ногами и руками, буквально долбился в дверь, обрушая всё своё отчаяние.\n\nВо время стука, прямо под носом что-то свалилось сверху. Ванютка вначале перепугался, но смог сдержать себя в руках. Железный предмет прозвенел где-то под ногами, и Сироткин старательно всматривался, водя рукой со свечкой невысоко от пола. Наконец, Иван нашёл это – дверной ключ лежал в центре тамбура.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Поднять ключ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Сироткин стоял на площадке второго этажа и задумался о дальнейших действиях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Осмотреть бра"/>
				<Option Goto="3" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="23" Text="Спуститься на первый этаж"/>
				<Option Goto="66" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>На столе творился бардак: большое количество денег, ценных бумаг, каких-то писем, толстенный гроссбух, две колоды карт, бокалы с крепким ароматом винограда, канцелярские принадлежности.\n\nТо немногое, что сообщил Штосс, ввергло Ванютку в состояние глубочайшего транса. В его голове крутилось множество вопросов, и одновременно, он не мог сформулировать ни одного. Сейчас, как никогда прежде, Иван нуждался в том, чтобы уединиться, отдохнуть и поразмыслить. Возможно, было бы лучше договориться со стариком о новой встрече, а пока...\n\nЕдва Сироткин собирался с мыслями и решимостью просить старика отпустить его, как в помещении резко похолодало. Свет стал тусклым, пока и вовсе не погас. Облик старика стал расплывчатым и не разборчивым для глаза. Стал полупрозрачным, а в полумраке не отличим от тени. В какой-то миг, Штосс и вовсе растворился.\n\nРуки Ванечки задрожали: он едва держал себя в руках. Хотелось выпрыгнуть в окно, разбиться, а если выжить, то встать и бежать вдаль, подальше отсюда, не оглядываясь назад. И после – никогда не проходить здесь даже мимо. Но это лишь эмоции, которые угасали с каждой минутой, что Сироткин проводил в этой комнате, во тьме, в полном одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Снять лампу"/>
				<Option Goto="31" Text="Найти свечу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Texts>
				<Text>В квартире проживало несколько человек. В лучшем случае, можно было говорить о четверых, но, возможно, как это нередко бывает, и о восьмерых. Убранство весьма скромное, а единственный шкаф и комод со столом заставлены книгами и чертежами, по которым Ян предположил, что здесь проживали студенты училища гражданских инженеров.\n\nПримечательно и то, что некто из них, обрисовывал и эти строения. Ян старательно подсвечивал и всматривался в детали, пытаясь выяснить, что обозначает парадный вход, лестничный пролёт, площадку, тамбур, вход в квартиру и так далее, тому подобное.\n\nОдин из этажей был подробно разобран на отдельном листе для некоего профессора М. Возможно, это студенческая работа. Так или иначе, какой это из этажей, и проводились ли там какие-либо работы о соединении квартир – неясно.\n\nПомимо прочего, Ян открыл окно и выглянул наружу: угол дома, как соседское окно справа находились на расстоянии не менее дюжины шагов. Как бы то ни было, нужно продолжать поиски: на каком-нибудь этаже может быть соединён тамбур или квартира. Других вариантов выбраться отсюда, Ян пока что не видел.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ЧЕРТЁЖ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ЧЕРТЁЖ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Ключи в связке были все как один с небольшими изменениями. Выбрав один случайный, Ян попытался его вставить в замок, но ничего не вышло. С четвёртого раза вышло вставить один из ключей, но на половине оборота, когда, показалось, послышался один щелчок, он застрял. Ян начал теребить ключ и прилагать больше усилий, буквально давить на него всей силой, и каким-то чудом ключ повернулся на полный оборот, прозвучал щелчок, после которого замок отварился.\n\nЦепи стали со звоном падать, отпускать из своих крепких объятий створку ворот. Ян решил ускорить процесс освобождения, и за звоном звеньев цепи перестал слышать шорохи позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="У вас записано слово «ЛАМПА»" Availability="ЛАМПА"/>
				<Option Goto="139" Text="У вас не записано слово «ЛАМПА»" Availability="!ЛАМПА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Простой и ничем не примечательный тамбур, в котором разве что раздражающе скрипят половицы. И одна скрипит шумнее и омерзительней другой. Здесь располагались квартиры с битыми, иссохшими деревянными дверьми. В некоторых, заметно, что не единожды меняли замок, отчего казалось, что всё держится на добром слове. Это впечатление приободрило молодого человека: возможно, задача окажется проще, чем предполагалось.\n\nКрайняя дверь стояла с открытым замком. Сама личинка замка, предположительно, давно сломалась, или был потерян ключ, отчего замок не запирался. Однако, вместо него с внутренней стороны находился засов и цепочка. Учитывая, что все покинули квартиры, дверь запиралась снаружи, а не изнутри. Значит, была возможность отпереть со стороны тамбура.\n\nМежду проёмом и дверным полотном легко проходила какая-нибудь линейка, или тот же плоский ключ от замка. Ян осмелился предположить, что нужно что-то узкое и достаточно длинное и крепкое, чтобы подтолкнуть засов снизу. Возможно, отпала бы и цепочка. На крайний случай, под угрозой жизни и смерти её можно и вырвать.\n\nТем не менее, теперь предстояло найти что-нибудь плоское.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
				<Option Goto="87" Text="Если записано «БАГЕТ»" Availability="БАГЕТ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Сироткин подошёл к двери, крепко сжал кулак и грозно постучался в дверь. Стук, впрочем, не удался. С первого же удара, дверь бесшумно отворилась, и в образовавшуюся щель полился слабый свет.\n\n– Хозяин дома? – Иван всё ещё чувствовал себя неловко, хотя давно блуждает по этому дому в полном одиночестве.\n\nЗа открытой дверью располагалась приличная по размерам квартирка. Справа – туалет, а остальное – открытое пространство, разделённое на условную трапезную, гостиную и спальню.\n\nМесто для сна явно одно, но сидячих мест хоть отбавляй. Размещены стулья и кресла таким образом, что человек здесь явно принимает немало гостей. На журнальном столике разбросаны карты, рядом стоят грязные бокалы и полупустые бутылки. У окна – полная пепельница, рядом лежит мундштук. Ванютка сразу понял, что в квартире живёт тот ещё кутила: пьяница и игрок, любитель шумных компаний.\n\nКазалось бы, Сироткину здесь делать нечего, но его взгляд привлёк обеденный стол, на котором лежали какие-то письма. Любопытства ради Иван решил подойти поближе и взглянуть. Возможно, это как-то могло помочь или приоткрыть занавесу тайны отсутствия всего живого в этом доме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Прочесть письма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>– С чем это связано?\n\nСтарик поморщился и неохотно ответил:\n\n– Да глупости одни, и только. Недавно помер какой-то коллежский секретарь в соседнем доме. Некий Белкин. Шуму навели такого, что весь Петербург стоит на ушах!\n\nПохоже, старика мало волновало общественное мнение и то, что происходило за дверью и окном. Вероятно, по этой причине, старик – один из немногих, если не единственных, кто остался в своей квартире.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Спросить о тайне своего происхождения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>С горящей свечкой в руке Сироткин стал как-то увереннее и спокойнее, хотя понятия не имел, что ему делать. Он поднялся на второй этаж и снова взглянул на дверь с табличкой «Штосс».\n\n– Ну, что ж... – задумался Иван и посмотрел наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Левое крыло отличалось ухоженностью и чистотой. В этой части дома даже пахло чем-то приятным: домашним и уютным. Яну хотелось верить, что за этими дверьми жили добропорядочные петербуржцы, у которых есть маленькие дети, в квартирах растут цветы, и на обеденном столе – ароматные блюда, приготовленные матушкой с любовью. В какое-то мгновение на лице у Яна отразилась улыбка и мечтательный взгляд.\n\nОн опробовал двери на открывание, но каждая оказалась прочно запертой. Внимание привлекла картина, висевшая против дальней квартирки. Картина привлекала взгляд и тем, что была единственным предметом в тамбуре, и тем, что на ней было изображено.\n\nНеясно к чему, на картине изображены отступающие в зимнюю снежную стужу наполеоновские войска. Отчего-то эта картина не понравилась Яну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Вернуться назад"/>
				<Option Goto="108" Text="Осмотреть картину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Старик взбодрился и, показалось, помолодел лет на двадцать. Он достал из стола две колоды карт и положил перед собой.\n\n– Присаживайтесь поближе, уважаемый. Играть мы будем-с в стос.\n\n– Что-с? – переспросил Ванютка.\n\n– Штосс.\n\n– Как играть?\n\n– Берите колоду и выбирайте в ней любую карту, которая, как вам кажется, принесёт вам сегодня удачу.\n\nСироткин пересел с лавочки на стул, стоящей перед столом, и взял колоду карт, которую протянул старик. Перевернув колоду, он увидел перед собой затёртые простые карты со значениями от двойки до туза.\n\nВ это время старик поднялся, прошёлся до книжного шкафа, откуда достал толстый гроссбух. Иван в это время был занят не столько выбором карты, сколько косым подглядыванием за действиями господина Штосса.\n\nГромоздкая книга рухнула на стол с хлопком, разгоняя книжную пыль в разные стороны. Старик полистал книгу и со словами «вот и оно» достал листок бумаги с чьей-то печатью:\n\n– Не буду сметь вас задерживать. К тому же, малые ставки я не приемлю. Вам я передаю эту квитанцию на получение одной тысячи рублей ровно! Это и будет вашей ставкой. Идёт?\n\n– Как вы правильно выразились, в случае поражения, буду считать, что у меня их и не было.\n\n– Это отличный подход, молодой человек! Уверяю-с, этот подход важен не только в азартных играх. Уж поверьте мне, дорогой мой друг: я знаю, о чём говорю!м\n\nВыбор Ивана пал на тройку черв. Старик, убедившись, что Ванютка свой выбор сделал сообщил:\n\n– Теперь кладите её перед собой, рубашкой вниз. Я же буду доставать из своей колоды по две карты. Если верхняя карта совпадёт с вашей по значению, то выиграл я. Если нижняя – то победа за вами, сударь. Вот и вся игра.\n\nСироткин грустно опустил взгляд к колоде старика. Действительно, в этой игре лишь слепая удача и ничего больше. Хоть Ванютка и не позволял себе прежде играть в такие игры, но если и начинать, то с надеждой и веру в победу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="117" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>В этой стороне делать было больше нечего. Следовало бы поискать проход где-нибудь ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Видимо, этот канделябр играл роль удобного тайника. Очевидно, что любой, кто о нём знал, мог использовать по потребности. Получается, это не конкретный человек, но ограниченный круг лиц.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Отойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Ян встал против квартиры и ударил ногой в дверь, затем снова и снова.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="113" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>На столе кто-то оставил три стальных канделябра со вставленными свечами. На первом и третьем канделябре свечи были разной длины, а второй словно недавно отреставрированный, но при этом уже в пыли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Осмотреть второй канделябр"/>
				<Option Goto="130" Text="Отойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Ян вышел в коридор, как увидел ледяное свечение слева. В конце тамбура, у тупика, стоял ни то человек, ни то призрак. В чёрном костюме, с пышными кудрявыми волосами, бакенбардами, длинным носом и глубокими глазами, он пронзительно сверлил Кшиштофа взглядом. Ян сразу же почувствовал исходящую от него угрозу.\n\nПротивник в руках держал длинную палку с каким-то угловым наконечником, отблёскивавшим при свете. Похоже, это была трость, но держал он её не так, как обычно. Он держал трость таким образом, словно это было копьё. Времени на раздумья у Яна совсем не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Броситься бежать"/>
				<Option Goto="147" Text="Бросить в него лампу" Availability="ЛАМПА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Первым делом, Яну хотелось открыть в квартире окна, чтобы проветрить затхлое помещение. Перескакивая с места на место со светом и саквояжем в руках, Ян добрался до окна и вскоре впустил свежий воздух, который со сквозняком начал задумать внутрь.\n\nПорывы холодного воздуха уводили язык пламени нередко куда-то в угол, где стоял пустой массивный шкаф. Поскольку ничего среди мусора и грязи Яну разглядеть не удалось, он решил осмотреть примечательный шкаф.\n\nОн стоял почти в самом углу квартиры. На его полках, конечно, лежали какие-то газетки, мусор, но словно их сюда забросили полицмейстеры, пока производили обыск.\n\nВнимание Яна привлекло то, что стоя перед стеной, воздух задувал куда-то внутрь, за шкаф. Такие порывы едва не тушили пламя света. Это и заставило опустить взгляд вниз и заметить царапины, по которым становилось ясно, что шкаф периодически двигали в сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Отодвинуть шкаф"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Цветная гравюра в худой и хлипкой рамке со светло-зелёным обрамлением. Само изображение, похоже, в зелёных оттенках.\n\nНа картине изображены наполеоновские войска, идущие в стужу и, кажется, против метели. Идут без оружия, длинной цепью. Кто укутался в меха, кто в шерстяные платки, а кто-то с ранением переносит тяготы мороза. Руки прячут, греют под одеждой и в карманах. Одеты воины Наполеона явно не по погоде. Идут они в сопровождении простых русских мужиков, которым, похоже, мороз ни по чём: привыкшие, да и одеты теплее. Бросается в глаза, что у мужиков есть палки, вилы, топоры. Создаётся впечатление, что наполеоновская армия в плену у мужиков.\n\nА над головами, навстречу им мчится стая птиц. Большая стая. Издалека, со стороны. И хотя неясно, что за птица, ощущение вызывает тревожное. В картине они как вестники упадка и смерти, тяжёлых времён. Некоторые из них идут на снижение, зависли в воздухе над вставшим и застывшим креном стоге сена. Создаётся впечатление, что никто из этих солдат не вернётся обратно домой.\n\nВисела картина, впрочем, как-то неровно. Один угол постоянно топорщился. Ни то ветхая рамка криво сделана, ни то стена кривая: вроде, картина ровно висит, но один край выделяется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Перевернуть картину"/>
				<Option Goto="138" Text="Разбить картину"/>
				<Option Goto="84" Text="Отойти от картины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Внезапно в комнате загорелся яркий свет. Перед Сироткиным возникла фигура старика. Внешне – простой пожилой мужчина с редкими седыми волосами, небольшой прикрытой лысиной на макушке, но с пышными бакенбардами. Слегка сгорбленный с дрожащими руками, но твёрдо стоящими ногами и уверенными движениями.\n\n– Вы как раз вовремя, молодой человек! – сказал старик и ловко подвесил лампу на крюк, торчащий в потолке.\n\nЗелёно-красный шерстяной костюм в клетку хоть и выглядел странновато, но сидел на старике как влитой. Старик указал на лавку со спинкой, стоящую вдоль стены. Сироткин уловил жест взглядом, кивнул в ответ и послушно последовал приглашению. Сам старик довольно плюхнулся в кресло.\n\nВозникла пауза. Сироткина не покидало ощущение безжизненности, пустоты, а внешне квартирка казалась уютной, живой. Хотя вся комната была захламлена вещами, полезными и абсолютно не имеющими никакой ценности, но всё смотрелось гармоничным, как будто каждая пылинка находилась на своём месте.\n\nПока Ванютка рассматривал комнату, старик с улыбкой за ним наблюдал. Чтобы расположиться к разговору, старик достал из-за стола бутылку вина, а затем и пару бокалов. Бутылка уже была откупорена ранее. Старик медленно выкрутил дубовую пробку из горлышка, и яркий сладкий виноградный аромат наполнил пространство вокруг Сироткина. Хозяин достал пару бокалов и тут же наполнил их на треть вином, а затем неприметно закрыл бутыль и убрал обратно.\n\n– Вы, я полагаю, господин Штосс? – Иван решил разрушить тишину, тем более, что этот старик – первая встретившаяся живая душа.\n\n– Что-с? – сморщился старик.\n\n– Да, простите, я так и подумал. Вот ключ, – Ванютка положил на стол ключ, благодаря которому проник внутрь. – Я нашёл его у ваших соседей. Возвращаю его вам, как и надлежало.\n\nСтарик в ответ лишь довольно покивал.\n\n– Право, я здесь по другому поводу, – Иван достал помятое письмо и протянул его старику. – Мне его передала Аделаида Петровна. Обещано, что здесь я узнаю обо всём, касаемо моего прошлого и моих предков.\n\nСтарик протянул бокал вина. Ваня поставил на стол свою свечу, принял бокал и вдохнул терпкий аромат.\n\n– Я знаю, за чем вы пришли, молодой человек. Можете не объяснять, – улыбался старик. – Выпейте, расслабьтесь. Думаю, вы устали с дороги.\n\n– Блуждание в этих стенах утомили меня сильнее. Давно не видел такого безлюдного места. Признаться, вы – первый, кого я увидел с тех пор, как прошёл через арку.\n\n– Да, в последнее время, сюда редко кто заходит, – закивал старик, а затем разом выпил бокал вина. – Совсем безлюдно стало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Спросить, с чем связана безлюдность"/>
				<Option Goto="127" Text="Спросить тайну своего происхождения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Ян встал прямо напротив двери и решил попытаться ударом вырвать цепочку. В голове он представил две возможные попытки: корпусом и ногой. Решил опробовать оба, поочерёдно.\n\nПроверьте Удачу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="126" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Ничего интересного для Яна здесь больше не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Мгновение назад Сироткин получил в руки ценные бумаги, настоящие богатства от своего отца. Узнал истинное своё имя, данное отцом при рождении – Ян Кшиштоф. И всё же нечто гнало его отсюда прочь.\n\n– Вы говорили, что у вас будет ко мне две просьбы.\n\n– Вы, верно, как отец. Человек слова. Человек дела. Я уважаю такой подход, да и задерживать вас не смею. Что-с, просьба...\n\nСироткин смотрел на старика, но ни о чём не мог думать и ничего слушать, слышать. Штосс замялся, почувствовал неловкость, но затем сказал следующее:\n\n– Я бы хотел, чтобы эту историю, которая с вами приключается в данный момент, была кем-нибудь написана и рассказана людям. Про меня, про игру... Про всё, что здесь с вами произошло.\n\n– И только? Пожалуй, это в моих силах, и я даже поклянусь вам в том, что обязательно исполню вашу просьбу в ближайшее время.\n\n– Не имею оснований вам-с не доверять. Верю каждому вашему слову.\n\nСтарик выглядел счастливым, расслабленным и удовлетворённым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Найти предлог, чтобы уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Кшиштоф успешно выбил дверь, но за ней его ожидал неприятный сюрприз: та мужская фигура с пышными кудрявыми бакенбардами безумно улыбалась, глядя в глаза. За мгновение фигура подошла вплотную, и Ян почувствовал ледяной клинок у себя под грудью. Его тело сковала мучительная боль. Безумец стоял с ним чуть ли не в обнимку, смотрел прямо в глаза, не дышал и широко улыбался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="75" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена. Запишите «ВАНЮТКА»">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Несколько халтурно в парадную, от потолка до пола третьего этажа по лестничному пролёту вмонтирована сетка, словно высокая изгородь дворца. В сетке есть дверца, которая запирается и отпирается на замок с маленькой замочной скважиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Отойти"/>
				<Option Goto="161" Text="Если у вас записано «КЛЮЧИК»" Availability="КЛЮЧИК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Ян прошёл к арке, через которую шла дорога к Большой Конюшенной улице. Первое, на что обратил внимание Ян – это образовавшиеся ворота, через которые хоть и видно дальше улицу, но нельзя пролезть или перелезть. Заперты ворота на замок и цепи, на которых зацепилось и распласталось мужское тело. Под ногами валялись массивные ключи в связке и окровавленная кочерга.\n\nСудя по окровавленной макушке, некто подкрался сзади, пока этот человек ни то закрывал эти ворота, ни то пытался их открыть, и ударил сверху по голове. При этой мысли, Ян тут же оглянулся и от страха отступил шагов на десять назад, ближе к центру двора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Пройти к туннелю"/>
				<Option Goto="142" Text="Попытаться открыть ворота в арке"/>
				<Option Goto="79" Text="Поискать другой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Нельзя сказать, что мебель занимала много места, но из-за неё тамбур стал тесным. Внимание Яна привлекли канделябры: вперемешку стояли старые, битые, в воске, и блестящие, красивые, как новенькие. Вероятно, в какой-то из квартир проживал мастер, реставрирующий эти канделябры.\n\nПримечательно, что в самой парадной, явно не хватает света. И всё же это место показалось Яну каким-то мирным, спокойным и особенным.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Вернуться на площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Ловким движением руки старик подхватил верхние две карты, одну сместил чуть в сторону и вскрыл: валет, дама. Восторг старика и равнодушие Ванютки после тройки таких попыток сменились общим переживанием: оба вошли в азарт.\n\nКаждый раз, как сбоку проглядывался похожий узор, та же масть, какая-нибудь восьмёрка, то Сироткин преисполнялся уверенностью, что выпадает тройка. Они вдвоём не знали радоваться или нет.\n\nПолный серьёзности старик зацепил очередные две карты, сместил одну и вскрыл: тройка, туз.\n\n– Кажется, я выиграл, – сорвалось с уст Ванютки.\n\n– Именно так-с, – печально ответил Штосс.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Забрать выигрыш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Texts>
				<Text>Квартира принадлежала какой-то одинокой женщине. По крайне мере, мужского следа Ян не приметил, поскольку всюду было так чисто, опрятно, украшено различными тряпочками, забавными вещицами, мелочёвкой, что можно было быть уверенным в том, что проживает здесь женщина. Аромат сладких духов и новизна в квартире склоняли к мысли о женщине довольно молодой, а узкая лежанка с периной указывало, по мнению Яна, на её одиночество. По крайне мере, проживала она здесь одна.\n\nВпрочем, это мало интересовало Яна в этот момент. Все эти мысли заняли его голову, пока он ставил саквояж и свет, пока подходил к окну, пытался его открыть, чтобы выглянуть.\n\nК его неудовлетворению, оказалось, что квартира находится слишком далеко не только от того угла, но и от любых окон справа. С одной стороны, хорошая новость заключалась в том, что перешагивать над пропастью не придётся, а плохая – теперь совершенно неясно, как попасть в соседний дом. Однако Яна, без каких-либо на то оснований, не покидало чувство, что он движется в правильном направлении и каким-то образом можно найти путь.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СТЕНА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СТЕНА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="У вас записано «ТАРАН»" Availability="ТАРАН"/>
				<Option Goto="177" Text="У вас не записано «ТАРАН»" Availability="!ТАРАН"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Ян провернул минутную стрелку вперёд. Остановил её возле «шести».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="219" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="194" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="156" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Конечно, не редкость, когда в одной квартире живёт пьяница и лентяй, а в соседней – уважаемый и почётный гражданин города. Вполне так живут и дворяне под одной крышей, но в своём приключении, когда приходится врываться в чужие квартиры, Ян впервые замечает настолько богато обставленную квартиру, но без излишеств.\n\nЕсли всматриваться в детали, то ощущение, что человек, возможно по роду своей деятельности, бывает здесь нечасто. Нет ощущения того, что кто-либо задерживается в квартире дольше, чем хотя бы на сутки. От того это место не содержит всякого хлама, которому свойственно скапливаться с годами, и грязи, на уборку которой может не хватать сил и желания. Будет неудивительно, если сюда заявляется чаще всего какая-нибудь служанка, которая присматривает за порядком и чистотой, а сам хозяин останавливается здесь нечасто, и сейчас явно не то время.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Продолжить осмотр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Ян подсветил средний канделябр, и он увидел, что пыль местами потёрта, видны отпечатки чьих-то пальцев. В отличие от первого и третьего, этот, возможно, недавно принесли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Подробнее осмотреть канделябр" Availability="КЛЮЧИК"/>
				<Option Goto="143" Text="Подробнее осмотреть канделябр" Availability="!КЛЮЧИК"/>
				<Option Goto="130" Text="Отойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Третий этаж, наконец, окрасился в цвета и признаки жизни, едва стоило осветить поверхности. Правда, тамбуры всё ещё казались Ванютке мрачными и зловещими.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="47" Text="Пройти в тамбур справа"/>
				<Option Goto="22" Text="Подняться на четвёртый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Оставив свет под ногами, Ян подобрал ключи и принялся подбирать их замку. Но действовать решил тихо, осторожно. Нет никакой необходимости в спешке, особенно, если кто-нибудь может подобраться сзади. Поэтому время от времени, сиротка посматривал по сторонам и оглядывался, стараясь всматриваться вглубь двора, в различные тени, и вслушиваться в шорохи. Благо, вокруг царила тишина, как и всё это время здесь.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="86" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Ян попытался бежать к двери, но противник не желал ему это позволить. Сирота ощущал угрозу за спиной, и этот страх мурашками расползался по спине, вызывая дрожь по всему телу.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="36" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Бывший Сироткин знал, как приложить силу. Налегая всем телом, с ускорением, он буквально выламывал дверь. Грохот от ударов громом раздавался по всей парадной. Ян знал, чувствовал и слышал, как вся сила входит в эту дверь, но также видел, что та отлетала на длину цепочки и возвращалась обратно с хлопком.\n\nОн пытался снова и снова в надежде, что гвозди или сам крепёж не выдержит. Однако силы иссякли прежде, чем надломилась дверная цепочка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться на площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>– Только не обижайтесь на меня! Но прежде, чем я всё вам покажу и расскажу, у меня к вам две просьбы. Будьте так добры, уважьте старика, потерпите ещё несколько мгновений. Вы так долго этого ждали, преодолели такой путь, добрались до меня, что, пожалуй, никакая спешка не будет иметь для вас никакого смысла. А для меня – это небольшая гарантия того, что вы не бросите меня здесь одного сразу же, как только вам станет известна истина.\n\nГосподин Штосс ошарашил Ванютку, но Ваня одобрительно кивнул в ответ:\n\n– О каких просьбах идёт речь?\n\n– Ох, не подумайте ничего дурного! Я не попрошу того, о чём бы вам пришлось сожалеть.\n\n– И всё же...\n\n– Я – большой любитель азарта, друг мой. Из-за всех этих проволочек, я остался в своей страсти совсем одинок. Прошу вас сыграть со мной в карты.\n\nИван Сироткин смекнул, что как любитель азарта, старик едва ли будет играть просто так: нужен какой-то интерес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Попытаться отказаться от игры"/>
				<Option Goto="101" Text="Согласиться на просьбу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Редкий тамбур, в котором Ян не нашёл ничего примечательного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Вернуться"/>
				<Option Goto="119" Text="Пройти к крайней квартире"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Ян прокрутил минутную стрелку в обратном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="150" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="219" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Чистая и просторная, безлюдная и одинокая, тёмная площадка. Впрочем, как и все прочие, что довелось видеть Яну этим вечером.\n\nПодъём на четвёртый этаж перегораживала решётка. С противоположной стороны, у стены, между двух тамбуров стоял простой столик с тремя канделябрами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Осмотреть канделябры"/>
				<Option Goto="114" Text="Подойти к решётке"/>
				<Option Goto="128" Text="Пройти в левое крыло"/>
				<Option Goto="136" Text="Пройти в правое крыло"/>
				<Option Goto="84" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Оставив свет под ногами, Ян подобрал ключи и принялся подбирать их замку. Но действовать решил тихо, осторожно. Нет никакой необходимости в спешке, особенно, если кто-нибудь может подобраться сзади. Поэтому время от времени, сиротка посматривал по сторонам и оглядывался, стараясь всматриваться вглубь двора, в различные тени, и вслушиваться в шорохи. Благо, вокруг царила тишина, как и всё это время здесь.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="86" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>– О каком имуществе вы говорите? – уточнил Ванютка.\n\n– Будет лучше, если вы сами об этом узнаете из тех бумаг, что теперь лежат перед вами. Из-за своего скверного характера, признаюсь, я имел наглости с ними ознакомиться, хотя не имел никакого морального права. И всё же я бы настаивал, чтобы вы самостоятельно изучили весь этот материал. Радуйтесь! Ваш батюшка оставил вам наследство, которое, не будь вы дураком, позволит жить в удовольствие до конца дней своих, а в лучшем случае – его преумножить. К слову, среди этих бумаг вы найдёте и тот секрет вашего отца, который так помог мне. Надеюсь, и вам он принесёт удовлетворение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Спросить про отца"/>
				<Option Goto="112" Text="Спросить про вторую просьбу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Texts>
				<Text>Кшиштоф успешно выбил дверь. Она широко раскрылась, но застряла, зацепившись полотном о неровный пол. И встала так, что образовала небольшой коридорчик при входе в квартиру.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ТАРАН».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ТАРАН</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Осмотреть квартиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Что-то в этой квартире притягивало своей неестественностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Осмотреть окна"/>
				<Option Goto="152" Text="Осмотреть стену"/>
				<Option Goto="121" Text="Осмотреть внутреннее убранство"/>
				<Option Goto="169" Text="Осмотреть часы"/>
				<Option Goto="146" Text="Осмотреть лежанку"/>
				<Option Goto="130" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Ян поставил вещи, схватился поудобнее и налёг всем корпусом на шкаф. Шкаф, даже будучи пустым, являлся грозной махиной, которую Ян едва смог сдвинуть с места. Три попытки позволили отодвинуть шкаф, быть может, на расстоянии ладони или чуть больше.\n\nНе имея больше никаких физических сил толкать дальше, Ян решил бросить это дело и проверить свою гипотезу.\n\nЗа шкафом оказался небольшой дверной проём. Подсветив, Ян смог разглядеть нечто вроде кабинета, где на столе лежали газеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Пролезть внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>В правом тамбуре царила особая атмосфера сумасшествия, злобы и ненависти. Двери все битые, ломанные, на них и стенах кто-то оставлял засечки, рисовал кресты.\n\nВ дальнем углу стоял круглый высокий роскошный столик, словно краденный с императорского дворца и так нелепо поставленный здесь. На нём стояли настольные часы, в прекрасном витиеватом корпусе, словно являются частью какого-то растения, а лепестки которого окрашены и выполнены под ножки стола. И хотя Яну показалось, что он слышал тиканье часов, стрелки мёртво стояли и отображали половину одиннадцатого.\n\nЯн вздрогнул и решил ничего здесь не искать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Неизвестный метнул копьём остроконечную трость, и едва Ян достиг выхода, подручное оружие пролетело возле головы и с силой ударилось в дверь, отлетела в сторону.\n\nСирота смог выбить дверь перед собой, выбежать на площадку и тут же захлопнуть дверь за собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Покинуть парадную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Неизвестно наверняка, что именно его побудило это сделать: Ян яростно сорвал картину со стены и разбил её об пол. Хрупкая рамка разлеталась в разные стороны, но с самим рисунком осталась одна тонкая рейка длинной стороны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Подобрать рейку"/>
				<Option Goto="84" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Texts>
				<Text>Ян обернулся назад и увидел перед собой злобную ухмыляющуюся гримасу, держащую в своих руках кочергу. Мужчина уж было стал заносить её над головой, как Кшиштоф дернул на себя цель и направил в сторону врага.\n\nЦепь рассекла на части высокую фигуру с кучерявой головой, и та из твёрдой формы в мгновения превратилась в пар. Только что, казалось, здесь стоял мужчина, а оказалось – оптический обман.\n\nВорота были уже открыты. Ян поднял свой саквояж и рванул сквозь дворы, куда глаза глядят, прямо по дороге, на выход из проклятой западни.\n\nВскоре он выбежал к аллее. Сиротку озарил яркий свет. Всю улицу освещали фонари и огни за стёклами различных заведений. Слышался стук копыт, грохот экипажей, женский смех и грубая мужская ругань. Такой живой, спасительной предстала перед ним Большая Конюшенная улица.\n\nЕго жизнь отныне никогда не будет прежней. Вошёл сюда беднейший раб Иван Сироткин, а покинул – богатейший господин Кшиштоф, Ян.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».\nЗапишите «ПЧЕЛА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ВАНЮТКА, ПЧЕЛА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Иван ожидал от Штосса вспышку гнева, злости, требования реванша. Но тот лишь вынул бутылку вина и подлил ещё. Печаль его вскоре сменилась на ностальгическую улыбку. Старик пялился на гроссбух, как если бы перед ним находился человек, к которому он испытывает добрые и тёплые чувства.\n\nВанютка не решался что-либо говорить или даже спрашивать о выигрыше. Он по-прежнему не понимал, может ли он забрать эту квитанцию с тысячью рублями, ведь, по сути, она и не принадлежала ему.\n\n– Что ж, вы полностью оправдали мои надежды, молодой человек, – старик заулыбался. – Квитанция ваша, равно как и эти...\n\nГосподин Штосс достал и положил на квитанцию сверху две толстые пачки государственных кредитных билетов.\n\n– Здесь ровно тысяча! Извольте-с, убедиться.\n\n– Я вам полностью доверяю, – Иван осознал, что еле смог выдавить из себя эти слова. Его сердце от волнения вырывалось из груди. Воздуха чертовски не хватало. Если это какая-то шутка, то следовало бы её прекратить, поскольку такого издевательства Сироткин мог и не вынести.\n\n– Понимаю-с. Если вы были на попечении Аделаиды Петровны, то всё это для вас как снег на голову.\n\n– Вы правы. Пока не знаю, что и думать.\n\n– Всё просто, – сухо ответил старик.\n\nГосподин Штосс сменился в лице. Он стал серьёзным, отчего его лицо стало несколько зловещим.\n\n– Когда-то судьба меня свела с вашим отцом. Он меня оставил в дураках, но я смог у него разведать секрет его успеха. С тех самых пор моя жизнь кардинально изменилась. И, как мне кажется, в лучшую сторону. Вот, к примеру, собираюсь на днях приобрести имущество в Столярном переулке, у Кокушкина моста. Однако-с, меня обременяет долг перед вашим батюшкой.\n\n– Вы знали моего отца...\n\n– Да! Мы хорошо знались, – задумался старик. – Тадеуш был хорошим человеком, хоть и шлях.\n\n– Шлях?!\n\n– Да, истинный республиканец. И раз Аделаида Петровна называет вас Иваном Сироткиным, я полагаю, вы и знать не знаете, что отец вам имя дал другое.\n\n– Отец дал мне имя? Какое же?\n\n– Ваше настоящее имя, дорогой мой друг, Ян Кшиштоф.\n\n– Кшиштоф?! Ян. Значит, моё имя Ян.\n\n– Да, и эта тысяча, на самом деле принадлежала вам, я не соврал. Равно как и это...\n\nСтарик доставал из гроссбуха приплюснутые со временем под тяжестью книги конверты и письма.\n\n– Здесь имущества тысяч на семь, – довольно заявил старик. – К слову, одно из них, многоуважаемый, находится не так далеко отсюда. Набережная Мойки, дом пятьдесят семь, если изволите изучить бумаги. Но я вас не тороплю. Забирайте всё – это ваше, законно, по наследству, если можно так выразиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Спросить про отца"/>
				<Option Goto="132" Text="Спросить про имущество"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Бывший Сироткин знал, как приложить силу. Налегая всем телом, с ускорением, он буквально выламывал дверь. Грохот от ударов громом раздавался по всей парадной. Ян знал, чувствовал и слышал, как вся сила входит в эту дверь, но также видел, что та отлетала на длину цепочки и возвращалась обратно с хлопком.\n\nОн пытался снова и снова в надежде, что гвозди или сам крепёж не выдержит. И очередной удар смог выбить саму цепочку из крепежа. Дверь отлетела, ударилась об стену и с вибрацией стала возвращаться обратно. Ян схватил ручку, чтобы дверь перестала трястись, затем подобрал вещи и прошёл внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Осмотреть помещение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Десять глубоких вдохов, и Яну удалось отбросить страхи и решиться вернуться в арку. Правда, картина убийства никак не мог выйти из головы и не могла позволить уверенности пробиться через пучину стремительно развивающейся паранойи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Подобрать кочергу"/>
				<Option Goto="124" Text="Поднять связку ключей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>С другой стороны, возможно, именно этот канделябр по какой-то причине периодически берут. Подтёков воска не видно, хотя одна свеча, похоже, прежде горела, а две другие – новые. Что-то не так с этим канделябром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Взять канделябр"/>
				<Option Goto="130" Text="Отойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Ян перевёл часовую стрелку на час вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="178" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="150" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Всё это приключение стало изрядно утомлять господина Кшиштоф. Он решил присесть на мягкую подушку и немного отдохнуть. Свой свет поставил на журнальный столик, саквояж – рядом с собой, сел, откинулся на спину и попытался расслабиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Посидеть ещё"/>
				<Option Goto="161" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Для здешних мест в этой квартире располагалась добротная кровать с воздушной периной и пышными подушками. Похоже, квартира принадлежала кому-то одному. При этом, человек явно не нуждался в средствах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Продолжить осмотр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Texts>
				<Text>Не дожидаясь броска копья, Ян швырнул лампу в противника. Тот отмахнулся, но лампа упала у того под ногами, стекло разбилось, а вылившийся керосин помог вспыхнуть ярким пламенем ковёр и какую-то штору, прикрывавшую дальнюю дверь. Облик человека моментально развеялся, а над потолком стала скапливаться копоть.\n\nГлаза сироты наполнились страхом, и он мигом выбежал на площадку, закрыв захлопнув за собой дверь.</Text>
				<Text Style="Small">Зачеркните «ЛАМПА».\nЗапишите «ПОЖАР».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ПОЖАР</Triggers>
			<Untriggers>ЛАМПА</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Покинуть парадную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Texts>
				<Text>К удивлению самого Яна, он смог спокойно протиснуться и пронести с собой саквояж.\n\nКабинет, похоже, служил отходом для того, кто владел этим местом. Неясно, правда, как можно задвинуть этот шкаф обратно, если только ему никто не помог из тех, кого всё-таки арестовали полицмейстеры.\n\nТак или иначе, это не Яна ума дела: его задачей является найти путь в соседнее строение. Правда, любопытство всё-таки взяло над ним верх, поэтому вместо того, чтобы с какой-нибудь киркой долбиться сейчас в стену или ломать ворота в туннеле, Ян ищет нечто примечательное.\n\nПоверх бумаг на столе лежали карманные часы с застывшим временем: половина одиннадцатого. Ян всмотрелся и узнал в бумагах различные листовки и газеты. Газеты на столе собраны с колонкой сводок уголовного сыска. Последние статьи и заметки гласили о том, что новый начальник оперативно вышел на след крупной мошеннической группы.\n\nУдивительно, что среди груды газетных вырезок и страниц на столе лежал план одного из этажей дома. По рисунку, Ян не смог определить, какой именно этаж на нём изображён, но судя по разметкам карандашом, хозяин этих владений планировал аналогичное объединение крайних квартир, видимо, таким же образом, как здесь.\n\nЯну удалось утолить своё любопытство и даже получить что-то потенциально полезное, а больше ничего примечательного, на его взгляд, он здесь не обнаружил, поэтому решил возвращаться обратно.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ШКАФ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ШКАФ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Texts>
				<Text>Возможно, рейка могла для чего-то пригодиться. Ян поднял её с пола.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «БАГЕТ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>БАГЕТ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Ян перевёл минутную стрелку вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="194" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="163" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Ян взглянул в правую сторону. С правой стороны – ухоженные двери, недавно крашенные, с красивыми ручками и даже вывесками. Люди здесь жили непростые. Двери заперты, а напротив, на стене в рамках висело три карикатуры с подписями: «Он с французом – за французов, с поляками – сам поляк», «Не будет следствия Белкина, как он сам есть следствие Байрона», «За ним водились шалости, невинные и свойственные молодёжи, кроме одной».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вдоль окна простиралась ровная желтоватая стена, ничем не загромождённая. Никаких выступов, швов и чего-угодно подобного, хотя бы отдалённо намекающее на наличие тайного прохода здесь не было.\n\nЯн некоторое время разглядывал эту стену, мечтая, чтобы посреди неё образовалась простая дверь. Однако реальность вынудила оставить мечты и тяжко вздохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Продолжить осмотр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Ян влетел всем телом в дверь, отчего хруст стал слышнее, а внешне появились вмятины на двери и трещины возле замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Продолжать выбивать дверь"/>
				<Option Goto="227" Text="Посмотреть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="У вас записано «ЛАМПА»" Availability="ЛАМПА"/>
				<Option Goto="168" Text="У вас не записано «ЛАМПА»" Availability="!ЛАМПА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Ничем не захламлённый тамбур, чистый и опрятный, и, похоже, почти никем не посещаемый, поскольку сложно было сказать даже о том, что здесь кто-либо проживает.\n\nИ всё же Ян осёкся, думая о чистоте, поскольку под ногами он заметил грязные следы: ни то в пыли, ни то в саже, мелкие кусочки жжёной глины валялись тут и там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Попробовать открыть двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Ян перевёл часовую стрелку на час вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="194" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="163" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="211" Text="Оставить как есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Texts>
				<Text>Ян поднял канделябр, и под ним лежал маленький ключик:\n\n– Вот оно, в чём-дело-то! – обрадовался открытию Ян. – А я-то думаю, почему ты мне покоя не даёшь.\n\nКанделябр он поставил на место, а ключик положил себе в карман.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «КЛЮЧИК».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>КЛЮЧИК</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Отойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Texts>
				<Text>Кирпич понадобился гораздо раньше, чем мог подумать Ян. Он достал кирпич из саквояжа, отошёл подальше от окна, чтобы не попасть в себя в случае промаха, и швырнул его в окно.\n\nКак и следовало ожидать, кирпич пролетел стекло насквозь, оставив позади себя только треск, грохот и десятки осколков стекла.</Text>
				<Text Style="Small">Зачеркните «КИРПИЧ».</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>КИРПИЧ</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Убрать осколки стекла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Texts>
				<Text>Похоже, свет от лампы стал мешать продвижению. К тому же, свет становился тусклым, а подлить керосина в лампу не представлялось возможным. Наступило время, потушить огонь и оставить лампу.</Text>
				<Text Style="Small">Зачеркните «ЛАМПА».</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>ЛАМПА</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Ещё раз посмотреть в окно"/>
				<Option Goto="198" Text="Открыть окно"/>
				<Option Goto="160" Text="Подойти к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Ночная задвижка была открытой, а вот дверь – запертой: её закрыли снаружи на ключ. Массивная дверь выглядела так, что едва ли Ян был бы в силах снять её с петель, или снять сами петли. Как ему показалось, проще ломать замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Попробовать выбить дверь"/>
				<Option Goto="227" Text="Посмотреть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>На площадке четвёртого этажа у стены стояла мягкая лавочка с журнальным столиком и горящей свечой в бра. На этаже таких бра несколько, не меньше четырёх, отчего казалось, что нет никакой потребности в дополнительном освещении: всё было ясно освещено, как днём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Пройти в правое крыло"/>
				<Option Goto="203" Text="Пройти в левое крыло"/>
				<Option Goto="145" Text="Присесть на лавочку"/>
				<Option Goto="130" Text="Спуститься на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Полнотелые кирпичи из обожжённой глины с клеймом «Л.А.В.» выложены «коробками» пять на пять по четыре-пять кирпичей в высоту. Большинство из них битые, расколотые, но работник явно пытался создать видимость порядка на работе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Взять кирпич"/>
				<Option Goto="189" Text="Пройти в проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Ян перевёл часовую стрелку на час вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="219" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="194" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="204" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Яну пришлось встать на подоконник поближе к краю и начать раскачивать свою руку. Амплитуда раскачки постепенно усиливалась, и вот-вот должно было произойти столкновение саквояжа с окном. Ян схватился за оконную раму и придал больше усилия на размах.\n\nБагаж успешно пробил окно, а господина Кшиштоф повело вперёд, наружу. Ян изо всех сил попытался удержаться на ногах, но почувствовал толчок сзади и не смог устоять.\n\nПеред падением, Ян обернулся назад, и увидел ту самую улыбающуюся гримасу мужчины с длинным носом и выдающимся подбородком. Вскоре он скрылся за видами голых стен домов, а бренное тело сиротки пало замертво во двор на осколки стекла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="75" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ПАДЕНИЕ"/>
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Яну захотелось взглянуть на место своего подвига, а поэтому оглянулся.\n\nЗа окном, в той самой квартире, откуда он только что явился, стояла мужская фигура с высоким лбом, длинным носом, пышными бакенбардами и кудрявыми волосами. Смуглолицый стоял с недовольным лицом, не отрывая взгляда от господина Кшиштоф, а затем ушёл в сторону.\n\nЯн решил, что находиться здесь по-прежнему небезопасно: этот призрак идёт по следам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Выйти в тамбур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Окна выходили на внутренний дворик особняка. Правда, сам особняк уже был едва различим в полумраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Спуститься на третий этаж"/>
				<Option Goto="187" Text="Если у вас записано «СВЕЧА», зажечь свечу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Ян поправил костюм и размял плечо, на которую пришёлся удар. Продолжать он решил ударами ноги, так как получалось явно лучше. На всякий случай, он осмотрелся в поисках чего-нибудь, заменяющего таран, но рядом стоящая мебель, скорее всего, развалилась бы при первом же ударе.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="197" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Texts>
				<Text>Ян задул свечу и некоторое время подождал, пока остынет воск, а затем положил её в карман к купюрам: свеча ещё могла ему пригодиться.</Text>
				<Text Style="Small">Зачеркните «СВЕЧА».</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>СВЕЧА</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Посмотреть в окно"/>
				<Option Goto="198" Text="Открыть окно"/>
				<Option Goto="160" Text="Подойти к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>У самого входа за дверью стояли высокие до потолка часы. Сам циферблат располагался на уровне глаз, а механизм – ниже. Вероятно, коробка над часами играла сугубо декоративную роль, поскольку внешне напоминала печь и даже обложена керамической плиткой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Продолжить осмотр квартиры"/>
				<Option Goto="199" Text="Осмотреть механизм и циферблат"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Первым делом, стоило бы позаботиться о том, чтобы багаж не мешал при переходе. Могут потребоваться обе руки: благо, есть за что схватиться, удержаться от падения, если вдруг какой сквозняк подует.\n\nЯн решил придерживаться прежней практики, поэтому тем же способом тарана, закинул саквояж в соседнюю квартиру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Перелезть через окна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Ян Кшиштоф на цыпочках поднялся вдоль стены на площадку третьего этажа и приковал свой взгляд к шкафу, которым там одиноко стоял.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Записано слово «ОГОНЁК»" Availability="ОГОНЁК"/>
				<Option Goto="221" Text="Не записано слово «ОГОНЁК»" Availability="!ОГОНЁК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="191" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Ян предположил, что ранее в квартире проживали простые люди, у которых едва ли хватало денег на жизнь. Похоже, их отсюда прогнали, а следы их нелёгкой жизни остались, и покрылись пылью.\n\nПылью вовсе не от времени, и не с улицы, а с разобранной кирпичной стены. В дальней стене, как раз той, что вплотную примыкала к соседнему строению, зияло отверстие размером с полный человеческий рост. Проход был довольно высоким, широким и глубоким.\n\nПыль и глиняные осколки покрыли половину пола, и не только, а другая – была занята выложенными кирпичами, очевидно, ранее составляющие разобранную стену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Осмотреть кирпичи"/>
				<Option Goto="189" Text="Пройти через проход"/>
				<Option Goto="161" Text="Вернуться на площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>В передней ни зги не видно, и Яну пришлось прорываться через кромешную тьму. Усложняло дело страхи, которые словно окутали Кшиштофа с головой. Он боялся случайной встречи с призраком, боялся споткнуться и упасть, разбиться головой, боялся того, что дверь окажется запертой.\n\nПро себя Ян бесконечно ругался на все эти лабиринты с коридорами, квартирами, запертыми дверьми и пустыми квартирками, ругался и на то, что явился явно не вовремя, когда отсутствуют живые души, когда кого-то убили, а дома теперь во власти злобных призраков, и всё это в центре Петербурга, напротив дворца Его Величества.\n\n– Я точно сошёл с ума, – сорвалось с уст Кшиштофа. – Как давно я сошёл с ума? Всё происходящее вокруг – безумие! Никак иначе.\n\nКонечно же, он не перестал бояться всего происходящего и скрывающегося во тьме. Своими возгласами, он стал слышать себя, это придавало ложное ощущение прежней жизни, успокаивало, придавалось сил двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="У вас записано «ЗАКАЗАНО»" Availability="ЗАКАЗАНО"/>
				<Option Goto="242" Text="У вас не записано «ЗАКАЗАНО»" Availability="!ЗАКАЗАНО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Это ещё не конец пути, но Ян обрадовался при виде окон. Обрадовался, что дорожка так близка, а набережную, при желании, можно разглядеть под углом: жизнь рядом.\n\nРядом с лестницей – дверь. Она была открыта настежь и подпёрта камнем снизу. Видимо, люди ходили здесь часто и решили, не закрывать дверь вовсе. За ней – вход в парадную, которая оказалась закрытой, но к счастью господина Кшиштоф – только за задвижку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Выйти к особняку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Внизу послышались удары по входной двери, но Ян так и не понял, вошёл кто-нибудь внутрь или нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Спуститься на второй этаж"/>
				<Option Goto="190" Text="Пройти в тамбур третьего этажа"/>
				<Option Goto="212" Text="Если записано «КИРПИЧ»" Availability="КИРПИЧ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>В двери крайней квартиры виднелся просвет. Похоже, дверь была непрочно закрыта на какой-то маленький засов. Ян предположил, что, возможно, удастся выбить дверь, если усилие будет достаточным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Выбить дверь"/>
				<Option Goto="130" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Ян провернул минутную стрелку вперёд. Остановил её возле «шести».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="219" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="150" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="204" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="211" Text="Оставить как есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Ничем не захламлённый тамбур, чистый и опрятный, и, похоже, почти никем не посещаемый, поскольку сложно было сказать даже о том, что здесь кто-либо проживает.\n\nИ всё же Ян осёкся, думая о чистоте, поскольку под ногами он заметил грязные следы: ни то в пыли, ни то в саже, мелкие кусочки жжёной глины валялись тут и там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Попробовать открыть двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="У вас записано «ОГОНЁК»" Availability="ОГОНЁК"/>
				<Option Goto="224" Text="У вас не записано «ОГОНЁК»" Availability="!ОГОНЁК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Texts>
				<Text>Яну пришлось встать на подоконник поближе к краю и начать раскачивать свою руку. Амплитуда раскачки постепенно усиливалась, и вот-вот должно было произойти столкновение саквояжа с окном. Ян схватился за оконную раму и придал больше усилия на размах.\n\nСаквояж успешно пробил стекло. Одни осколки полетели внутрь квартиры, другие посыпались градом во двор. Некоторые, что застряли в раме, удалось выбить, продолжая размахивать багажом.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СТЕКЛО».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СТЕКЛО</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Перекинуть саквояж"/>
				<Option Goto="216" Text="Перелезть через окна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Ян перевёл часовую стрелку на час назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="194" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="163" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>За окном томился тусклый свет, который уже едва освещал внутренний двор. Противоположное строение полностью скрылось во тьме, а окно, в которое так боялся и одновременно желал запрыгнуть Ян, находилось дальше, чем хотелось бы. Ничего не оставалось, как искать другой выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Продолжить осмотр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Господин Кшиштоф поймал себя на мысли, что выбивание дверей становится для него привычным занятием, и главным требованием к выходу из ситуации. Он буквально пробивается в люди.\n\nУдар ногой пришёлся рядом с замком. Удар показался хорошим, даже что-то хрустнуло, но внешне ничего не изменилось</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Ударить ещё раз"/>
				<Option Goto="227" Text="Посмотреть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Ян прошёл к дальней двери в тамбуре, которая, как ему казалась, хуже всего просматривается с площадки. Сам уставился на лестницу в ожидании неизвестного, а рукой решил проверить, открыта дверь или нет.\n\nНа двери стоял замок, который отпирается как снаружи, так и изнутри. Замок оказался открыт, и стоило только отщёлкнуть задвижку, чтобы дверь тихо отворилась и плавно покатилась внутрь.\n\nКшиштоф вошёл внутрь и закрыл за собой дверь, а затем прильнул ухом к стене и прислушался за происходящим в тамбуре. К счастью или сожалению, но в доме царила полнейшая тишина, что даже горения фитиля свечки слышалось настолько отчётливо, что казалось порой, что именно от неё исходит угроза.\n\nЯн прождал несколько минут прежде чем осмелиться покинуть квартиру и вернуться на площадку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Спуститься на первый этаж"/>
				<Option Goto="217" Text="Пройти в пристройку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Сиротка стоял перед особняком и медленно дышал. Сердце постепенно успокаивалось от волнений, и Ян начинал чувствовать усталость по всему телу: затекли ноги в туфлях, устали руки таскать громоздкий саквояж, тело потело под пиджаком, набитым сверху донизу деньгами, и глаза начали слипаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Осмотреть особняк"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Texts>
				<Text>Пока имеется отличная возможность, Ян достал спички и свечку, чтобы разжечь свет на подоконнике.\n\nГосподин Кшиштоф увидел тёмный силуэт внизу, во внутреннем дворе. Неясно до конца, призрак то или человек, но фигура высокая, мужская. Ян старался зажечь свечу и скорее продолжить путь, но сердце стало биться учащённо от волнения, ведь этот силуэт шёл на встречу.\n\nЯн решил не медлить, а пойти вперёд, и, если надо, где-то на этажах затаиться, благо, углов там много, а свечи погасить – дел на две секунды. И краем глаза, когда направился к лестничной площадке, сиротка заметил, что фигура ускорилась к нему. Конечно, в нём жила надежда, что фигуре к нему никак нельзя попасть, ведь что ни дверь, то заперта, но отчего-то на душе не становилось легче.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ОГОНЁК».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ОГОНЁК</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Спуститься на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Ян перевёл часовую стрелку на час назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="219" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="150" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="204" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Как по неровным ступенькам, господин Кшиштоф со своими богатствами осторожно перешёл из одной квартиры в другую, связанную варварски разобранной стеной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Осмотреть квартиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>В отличие от верхнего этажа, на третьем не было никакого света: весь этаж был погружён во тьму. Тамбур – просторный, безлюдный со скрипящими половицами, а на самой площадке стоял высокий и узкий шкаф с одной дверцей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Подступающие шаги становились громче и чётче. Ян чувствовал, что кто бы это ни был, он неподалёку, но ему казалось, что шаги были вдалеке и явно ниже.\n\nСтихло.\n\nЯн прислушался, и пытался всмотреться в узкую щель между дверцей и стенкой шкафа. Прозвучал знакомый щелчок. Ян узнал его: это затвор пистолета!\n\nВыстрел!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="366"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Перешагнуть пропасть – плёвое дело, но Яну пришлось потратить несколько минут, чтобы осмелиться на этот шаг. Он искал, за что можно ухватиться, но бурная фантазия, которая рисовала яркими красками перед глазами всё новые и новые картины смерти, отбивала желание испытывать судьбу подобным образом. В конце концов, учитывая расстояние, он решил присесть и словно кошка, вытянув руки вперёд, запрыгнуть. Если с ногами и не получится, то руками удастся схватиться за подоконник или окно. «Главное, не соскользнуть» – говорил он себе, и надеялся, что при таком сценарии удастся ногами себе помочь заползти наверх.\n\nВпрочем, как решимость одолела сомнения, сиротка рывком прыгнул в разбитое окно. Прыжок оказался не таким долгим, не таким страшным, и не таким театральным, как представлял его себе в голове господин Кшиштоф.\n\nПриземление – это то, о чём Ян не думал, если не считать смертельные исходы. Поэтому падение в квартире оказалось нелепым и болезненным. Но всё же, учитывая, что замысел удался, Ян остался этим доволен.\n\nНе позволяя себе лежать на битом стекле, он подскочил, отряхнулся и подобрал свой саквояж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Оглянуться"/>
				<Option Goto="236" Text="Покинуть квартиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Если в этом крыле и правда никто не проживает, то была возможность того, что и двери никто не запирал. Ян прошёлся и проверь каждую дверь поочерёдно, но всё безрезультатно. Двери и замки в них новые, намертво запертые, – двери только выламывать да снимать с петель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Вернуться на площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Ян провернул минутную стрелку вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="150" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="163" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Texts>
				<Text>Не совсем ясно зачем, даже самому Яну, но он решил подобрать кирпич. Возможно, ему так спокойнее, когда с собой есть что-то тяжёлое, чем можно было бы защититься в случае нападения. Кирпич он вложил в саквояж, благо его ручки выдерживали такой вес, превращая свой багаж из ценного семейного сокровища в грозное оружие.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «КИРПИЧ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>КИРПИЧ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Пройти в проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Пожалуй, чувство долга перед самим собой, желание выбраться из этого странного места и страх перед очередной встречей с призраком, не позволяли терять бдительность и хоть сколько-нибудь расслабиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Посидеть ещё"/>
				<Option Goto="161" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>С каждым ударом Ян наблюдал за тем, как ломалась дверь, как из неё вырывался замок. Это придавало ему сил, чтобы продолжать и не останавливаться во чтобы это ни стало.\n\nНаконец, после ударов двадцати, доска, закрывавшая замок, сломалась, замок вышел наружу и с очередным ударом, дверь отлетела в тамбур. Проход свободен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Выйти в тамбур"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Ян откинул крючки и открыл настежь окно. Он выглянул наружу, чтобы убедиться в расстоянии до соседского окна: действительно, достаточно одного неширокого шага, чтобы ступить на оконную раму.\n\nЗа окном маячил свет тамбура. Ян никак не мог отделаться от мысли, что этим мучениями скоро наступит конец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Выбить соседское окно"/>
				<Option Goto="160" Text="Подойти к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>На циферблате надпись: «Фабрикант часов Павел Буре». В часах на редкость было только две стрелки: минутная и часовая. Эти часы остановились в начале десятого часа. Яну стало интересно: «Почему все часы не ходят?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="120" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="144" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Следующий удар получился даже лучше прежнего, но внешне так ничего и не изменилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Таранить дверь"/>
				<Option Goto="227" Text="Посмотреть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Яна посетила простая и оттого гениальная мысль: он может играть роль рычага, а саквояж – тарана. Вес тарану придаст внутри лежащий кирпич. Для пущего эффекта, Ян открыл саквояж и сместил кирпич к краю.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="164" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Очертания за окнами стали чётче. Квартира по соседству не выделялась ничем примечательным. Похоже, в ней проживает супружеская пара. Немало лишних вещей, но виден уют. Что важнее этого, так это то, что Ян принимал за отражение, оказалось явью: дверь в квартиру осталась настежь открытой и за ней виднелся свет. Видимо, в тамбуре горели свечи. Это практически свободный путь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Открыть окно"/>
				<Option Goto="160" Text="Подойти к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="У вас записано «ЧАСЫ»" Availability="ЧАСЫ"/>
				<Option Goto="155" Text="У вас не записано «ЧАСЫ»" Availability="!ЧАСЫ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Ян перевёл часовую стрелку на час вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="194" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="163" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Второй этаж отличался кромешной темнотой, и Яну с трудом представлял себе насколько темно будет этажом ниже. В этом мраке всё же сразу заметен тамбур и длинный коридор, уходящий вправо, очевидно, идущий вдоль той самой двухэтажной пристройки.\n\nПока Ян предполагал, стоит ли спускаться вниз, как оттуда послышались шаги. Кто бы то ни был, он поднимался наверх. Времени на размышления оставалось не так много, поэтому господин Кшиштоф решил скрыться и избежать очередной неприятной встречи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Скрыться на втором этаже"/>
				<Option Goto="171" Text="Подняться на третий этаж"/>
				<Option Goto="217" Text="Уйти в длинный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="У вас записано «ОТХОД»" Availability="ОТХОД"/>
				<Option Goto="229" Text="У вас не записано «ОТХОД»" Availability="!ОТХОД"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>От безысходности Ян-таки побежал к лестнице, согнувшись, как говорится, «в три погибели» в надежде, что это его убережёт от попадания – расстояние приличное, а пистолеты, да и меткость стреляющих, как правило, оставляет желать лучшего. Раздался грохот выстрела в длинном и гулком коридоре. Рокот пронёсся от стенки до стенки, прозвучал рикошет, а затем деревянный хруст.\n\n– Промахнулся! – обрадовался сиротка.\n\nНе оглядываясь назад, Ян схватился за поручень и в прыжке скрылся за углом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Спуститься на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Каждый удар аукался по телу. Ян думал, что через десять-двадцать ударов он сам падёт здесь замертво, нежели ему получится проломить эту дверь. Усилия оказались тщетными, и господин Кшиштоф решил поберечь свои силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Посмотреть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Ян потушил свечу и убрал её в карман. Как только Ян прикоснулся к дверце шкафа, ручка отвалилась и звонко упала на плитку пролёта. Дверца сама тоже открылась шумно, со скрипом, отчего Ян начал переживать сильнее, залез внутрь и закрыл дверцу за собой в надежде на то, что обойдётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="У вас записано «ПРОСТРЕЛ»" Availability="ПРОСТРЕЛ"/>
				<Option Goto="228" Text="У вас не записано «ПРОСТРЕЛ»" Availability="!ПРОСТРЕЛ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Texts>
				<Text>Ян схватил подушку с кровати, и с её помощью расчистил оконный проём от крупных осколков стекла насколько это было возможно: он буквально выбивал их кулаком внутрь квартиры. Подушка позволила не порезаться и одновременно смягчать удар, делать его тише.\n\nОтбросив подушку в сторону, наступила пора, наконец-то перешагнуть пропасть.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СТЕКЛО».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СТЕКЛО</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Перекинуть саквояж"/>
				<Option Goto="216" Text="Перелезть через окна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Texts>
				<Text>Кшиштоф установил время, которое застыло на всех прочих часах: половина одиннадцатого. В корпусе часов прозвучал щелчок, завертелись шестерёнки, звучал натянутый ремень, а затем всё резко смолкло и прозвучал стальной лязг сверху, за потолком.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ЧАСЫ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ЧАСЫ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Texts>
				<Text>На всякий случай, если это очередной злобный призрак, Ян скинул кирпич между лестницами и отошёл в сторону, чтобы его не было видно. Через мгновение прозвучал гулкий удар кирпича об пола и разлёт осколков.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «БРОСОК».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>БРОСОК</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Пройти в тамбур третьего этажа"/>
				<Option Goto="205" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Путь заказан. Неизвестно каким образом, ведь Ян совершенно ясно слышал шаги внутри парадной, но некто запер дверь, и теперь отворить её как-либо не представляется возможным. В замке есть защёлка, но отпирая её, ничего не меняется: дверь закрыта на ключ.\n\nСиротка до этого не обращал внимание, в какой именно момент у него начало дёргаться веко, но после тщетных попыток выйти наружу, это стало быть болезненным. Пришлось приложить руку, чтобы сдержать нервный тик.\n\nДругого пути не оставалось, как пойти через пристройку и надеяться, что она выведет к особняку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Пройти в пристройку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Ян открыл дверь, пока тот целился, решил запереть дверь снаружи, но прозвучал выстрел. Он не сразу почувствовал пронзительную боль в своей груди.\n\nРазум покорился страхом, а глаза слезами. Ян в порыве побежал к лестнице, но дышать становилось труднее, а с выдохом следовал кашель с кровью. Сиротка схватился за грудь и рухнул на перила, а затем опрокинулся вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Если в этом крыле и правда никто не проживает, то была возможность того, что и двери никто не запирал. Ян прошёлся проверить каждую дверь поочерёдно, и дальняя оказалась не закрытой: он дёрнул за ручку и дверь отворилась.\n\nУ входа находился подозрительный деревянный короб, и Ян сразу уловил связь с ним тех часов, что видел снизу. Видимо, они отпирали эту дверь. Интересно, для чего существовали такие сложности? Кому они были нужны?\n\nИ хотя он беспрепятственно вошёл в чужую квартиру, проблем его это не решало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Осмотреть квартиру"/>
				<Option Goto="161" Text="Вернуться на площадку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Перешагнуть пропасть – плёвое дело, но и здесь Яну пришлось собираться с духом, чтобы сделать шаг из окна одного дома в окно другого дома, держа при этом саквояж.\n\nЯн встал на край подоконника, и одной ногой сделал шаг, поставив её за оконную раму соседского окна. Неожиданно, чьи-то руки толкнули саквояж в сторону двора, и он полетел. Ян не сразу среагировал, чтобы отпустить ручку, и его повело вслед.\n\nДлинноносый с пышными бакенбардами наблюдал за падением господина Кшиштоф до самого конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="75" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ПАДЕНИЕ"/>
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="У вас записано слово «ОГОНЁК»" Availability="ОГОНЁК"/>
				<Option Goto="249" Text="У вас не записано слово «ОГОНЁК»" Availability="!ОГОНЁК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>В этот раз внутреннее убранство очередного жилья Яна совсем не волновало. Его мысли сошлись на поиске дальнейшего пути, ведь силы его спешно покидали, а с ними стремительно росло желание покинуть это место раз и навсегда.\n\nПутей, впрочем, с этой квартиры он видел два: то самое окно, что граничило с другим довольно близко, и вело в другую квартиру по соседству, и входная дверь, ведущая в тамбур, куда, впрочем, ему и нужно, поскольку эта парадная выходила во внутренний дворик особняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Посмотреть в окно"/>
				<Option Goto="160" Text="Попробовать открыть дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Ян прокрутил минутную стрелку в обратном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Перевести часовую стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="182" Text="Перевести часовую стрелку назад"/>
				<Option Goto="150" Text="Перевести минутную стрелку вперёд"/>
				<Option Goto="129" Text="Перевести минутную стрелку назад"/>
				<Option Goto="134" Text="Отойти от часов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Прежде чем перебраться в соседнюю квартиру, Ян решил, что стоило бы выбить окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Подойти к двери"/>
				<Option Goto="158" Text="Швырнуть кирпич" Availability="КИРПИЧ"/>
				<Option Goto="201" Text="Пробить окно саквояжем"/>
				<Option Goto="230" Text="Взять кирпич и швырнуть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Стоило Яну прикоснуться к дверце шкафа, как ручка отвалилась и звонко упала на плитку пролёта. Дверца сама тоже открылась шумно, со скрипом, отчего Ян начал переживать сильнее, залез внутрь и закрыл дверцу за собой в надежде на то, что обойдётся.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="235" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Вскоре наступило чувство смирения перед окружающими обстоятельствами. Ян постарался принять ситуацию такой, какой она есть. В какое-то мгновение ему стало безразлично: встретит он сейчас призрака или нет. Он почувствовал тяжесть в ногах и запястьях. Захотелось поскорее вернуться к себе в номер, снять с себя одежду и лечь спать, а завтра утром можно будет начать своё знакомство с документами.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Когда маленькое ядрышко попало Яну в спину, вместе с холодком он почувствовал глубочайшую досаду. Досаду за то, что приходится помирать в таком месте и при таких обстоятельствах, досаду за то, что до выхода из этой западни оставалось преодолеть не так уж и много: выход можно было видеть из окна. Лицо так и замерло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>На этаже мрачно, но отчётливо видны очертания углом и дверей квартир. От этого становилось сложнее укрыться во тьме, так как обзор с площадки представлялся отличным. Пока была возможность, Ян принялся дёргать за ручки в надежде, что одна из дверей будет открыта.\n\nВ парадной стихло, Ян обернулся, но никого за спиной не было. Видимо, неизвестный снизу остановился и прислушивался к шороху, который издавал Кшиштоф своей вознёй у дверей.\n\nУдача улыбнулась сиротке в очередной раз, и он смог открыть дальнюю дверь со стороны, чтобы спрятаться за ней на некоторое время.\n\nЯн затаился в тёмном углу, прикладывая ухо к стене и вслушиваясь в шорохи за стеной. Однако послышались щелчки в замочной скважине с другой стороны квартиры, от дальней комнаты.\n\nДверь отворилась, и Ян увидел тёмный силуэт. Никаких сомнений в том, что это – тот самый призрак. И в данный момент, тот без каких-либо колебаний достал и направил в сторону господина Кшиштоф пистолет.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="214" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>В момент спуска, Ян наступил на что-то склизкое. Из-за неожиданности мгновенно потерял равновесие и полетел вниз. Попытки зацепиться хоть за что-нибудь оказались тщетными. Ян влетел головой в стену и придавил сам себя телом. Прозвучал хруст. Кромешная тьма в сыром подвале – последнее, что видел в своей жизни господин Кшиштоф. Бесславная смерть.\n\nЕго тело так и останется лежать в углу спуска.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="226" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена">
					<Trigger Value="ЦОКОЛЬ"/>
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>К набережной вела лишь арка с закрытыми вратами. Очевидно, можно было бы пройти через особняк. Слева от Яна – длинный спуск на цокольный этаж, а справа – скрытый во тьме от посторонних глаз – чёрный вход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Пройти к вратам"/>
				<Option Goto="234" Text="Спуститься в цоколь"/>
				<Option Goto="246" Text="Пройти к чёрному входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>И хотя рассмотреть противоположный дом представлялось уже затруднительным, блеклый солнечный свет позволял видеть двор и соседнее строение.\n\nСтекло отражало свет, поэтому подробно разглядеть что-нибудь в соседней квартире не представлялось возможным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Потушить свет"/>
				<Option Goto="198" Text="Открыть окно"/>
				<Option Goto="160" Text="Подойти к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Подступающие шаги становились громче и чётче. Ян чувствовал, что кто бы это ни был, он неподалёку, но ему казалось, что шаги были вдалеке и явно ниже.\n\nСтихло.\n\nЯн выждал несколько минут. В это время пытался что-нибудь рассмотреть в узкую щель между дверцей и стенкой шкафа, но невозможно было отличить черты того же поручня.\n\nВ конце концов, ожидание затянулось, и господин Кшиштоф решился выйти наружу, хотя это и стоило определённых внутренних усилий над собой, чтобы преодолеть страх, который нарастал ежесекундно.\n\nБлаго, Ян оказался на площадке один, и он спокойно вернулся на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Спуститься на первый этаж"/>
				<Option Goto="217" Text="Пройти в пристройку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Врата закрылись на затворку, которую отодвинуть возможно только при помощи специального ключа. Ян предпринял несколько попыток отпереть створку ворот, но все попытки оказались тщетными. Он впервые видел, чтобы ворота запирали на замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="234" Text="Спуститься в цокольный этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Ян вернулся обратно к выстроенным кирпичам и взял один, чтобы пробить им окно. Перед броском отошёл от окна подальше, чтобы в случае промаха не попасть этим кирпичом по самому себе. Замахнулся и швырнул кирпич в стекло.\n\nКак и следовало ожидать, кирпич пролетел стекло насквозь, оставив позади себя только треск, грохот и десятки осколков стекла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Убрать осколки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Длинный коридор шёл вдоль всей пристройки. По левую руку располагались комнаты неясного предназначения. Некоторые явно представляли из себя складские помещения. На одной из таких дверей Ян заметил табличку с надписью: «Северный архив» и примечательной графической пчелой в качестве символа. А некоторые – квартиры для людей бедственного положения. Вероятно, эти помещения сдаются в ежемесячную аренду за скромную плату. Многие из таких жителей арендуют полкойки или даже четверть. Учитывая последние события, все наверняка разбежались как тараканы на свету, а владелец разом лишился постоянного дохода.\n\nВ конце коридора виднелась узкая и грязная лестница. Её вид приободрил Яна: спуск перед ним не заблокировать, а любую запертую дверь на первом этаже он заранее решил в таком случае обойти через окно.\n\nПозади раздались уверенные шаги. Ян обернулся и увидел на передней высокую фигуру. В руке мужского силуэта сиротка увидел пистолет. Благо, лестница уже недалеко, однако капсюль прилетит быстрее.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="223" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Цокольный этаж служил хранилищем для жителей особняка: бочки с вином, различные яства, верёвки, ткани и прочая-прочая, что пригождается в быту. Рядом – лестница, ведущая на первый этаж, к передней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="226" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Едва Ян открыл дверь, чтобы рвануть к ближайшей двери, ведущей на улицу, он уткнулся носом в крепкую мужскую грудь. Бородатый мужик мычанием выразил своё недовольство, схватил Яна за грудки, приподнял, ударил лбом и отправил вниз по лестнице.\n\nЯн больше не приходил в себя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="226" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена. Запишите «ВАНЮТКА»">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Спускаться вниз оказалось делом нелёгким: голые ровные стены, где не за что зацепиться, и узкие ступени, где неровен час можно и поскользнуться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="225" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Подступающие шаги становились громче и чётче. Ян чувствовал, что кто бы это ни был, он неподалёку, но ему казалось, что шаги были вдалеке и явно ниже.\n\nСтихло.\n\nЗатем шкаф начал падать вперёд, и Ян внутри вместе с ним, и даже пытался отворить дверцу, но из-за того, что конструкцию повело, ту заклинило, и господин Кшиштоф оказался в плену.\n\nШкаф с грохотом ударился о перила лестничной площадки, но движение не прекратилось. Неведомая сила приподняла шкаф, а дверца напрочь оказалась прижата, и Яну не оставалось ничего больше, как упереть о стенки.\n\nНекто стал толкать шкаф вперёд, и постепенно он соскользнул с перил и полетел вниз. Жёсткое приземление, хруст древесины – последнее, что чувствовал и слышал в этой жизни Ян Кшиштоф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="226" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена. Запишите «ВАНЮТКА»">
					<Trigger Value="ВАНЮТКА"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Коридоры четвёртого этажа хорошо освещены свечами, а днём, очевидно, достаточно трёх окон, что располагаются на лестничной площадке и около неё.\n\nНеровные стены образовывали искажённое пространство. И после прямоугольных помещений, в которых до этого приходилось побывать Яну, это строение ощущалось хаотичным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Посмотреть в окна"/>
				<Option Goto="176" Text="Спуститься на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Ян стремительно выбежал за дверь и запер её снаружи. Прозвучал выстрел, который пробил дверь, но, кажется, не задел сиротку.\n\nПохоже, некоторое время он выиграл, но ему следовало бы как можно скорее бежать отсюда, пока этот призрак его не застал.\n\nГосподин Кшиштоф сделал несколько глубоких вдохов, оглянулся назад, убедившись, что преследование временно прекратилось, успокоился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Спуститься на первый этаж"/>
				<Option Goto="217" Text="Пройти в пристройку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Уже на лестнице Ян заметил через щели просвечивающий яркий свет керосиновых ламп и свечей, послышался топот и разговоры: мужские и женские голоса. Казалось бы, стоило порадоваться, но господина Кшиштоф охватил ужас:\n\n– Что же будет, если меня заметят? Какой позор! Слуги, очевидно, схватят меня и задержат до прихода полицмейстера. И как мне объясняться? Зачем тайком проник я в особняк? В историю с призраками никто не поверит. А при мне, к тому же, ценные бумаги, да карманы набиты кредитными билетами на баснословные суммы. По документам я, пока ещё, Иван Сироткин, а всюду числится некий Тадеуш Кшиштоф, к которому не имею никакого отношения, и на господина Штосса не сошлёшься, ведь старик явно помер. Что же делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Попробовать быстро выбежать на улицу"/>
				<Option Goto="226" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>– Всё верно. Ян Кшиштоф. А не скажите, кто именно меня ждёт?\n\nЯн неуверенно прошёл внутрь. Прелестная девушка закрыла за ним дверь и жестом предложила пройти в переднюю.\n\n– Как же-с, ваше благородие, Николай Иванович. В надежде вас застать даже граф заходил, но разочарованный покинул нас за неимением времени вас ждать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Подглядеть выход"/>
				<Option Goto="252" Text="Идти за служанкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Редкий случай, когда Ян наслаждался запахом сырости.\n\nОсторожно спустившись, он опёрся всем телом на дверь, у которой не было ручки. Та неохотно поддалась, и это придало сил и уверенности Яну: с напором он отворил дверь и смог пройти внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Texts>
				<Text>Ян настроился на последний рывок в этом приключении. Он сделал глубокий вдох и выдох, сосредоточился и рванул что было сил к входной двери, оттолкнул её и бежал куда-то вдаль, вдоль набережной, подальше.\n\nНекоторое время он бежал по набережной, не оглядываясь. Он не хотел даже слышать происходящее позади. Постепенно он замедлял ход. Вокруг ходили люди: супружеские пары, весёлые и шумные компании, одинокие старики и спешащие домой служилые.\n\nЯн оглянулся, но за ним никто бежал. Послышался свист полицмейстера, но где-то вдали, откуда доносился цокот копыт.\n\nПодул холодный морской ветер. Господин Кшиштоф вздрогнул, поправил одежду, вдохнул полной грудью и отправился к Большой перспективе.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».\nЗапишите «ПЧЕЛА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ВАНЮТКА, ПЧЕЛА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
				<Option Goto="256" Text="У вас не записано «ГЕОРГ»" Availability="!ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Ян Кшиштоф не мог поверить своему счастью, когда он, наконец, выбрался из лабиринтов дома и вышел на свежий воздух. Разом вселилась ложное ощущение свободы, которое развеялось как мираж, стоило только осмотреться вокруг и увидеть высокие неприступные стены и запертые ворота.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Пройти к особняку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="233" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Служанка приоткрыла дверь и жестом указала в кабинет:\n\n– Входите, господин Кшиштоф. Он вас заждался.\n\nЯн благодарно кивнул в ответ, набрал воздуха в грудь и смело вошёл в кабинет.\n\nПеред высокими окнами с балконом за большим письменным столом сидел довольно видный зрелый мужчина. У Яна возникло чувство, что он с ним давно знаком.\n\n– Николай Иванович?! – неуверенно обратился Кшиштоф.\n\n– А кто ж ещё, дорогой мой друг?! Как я рад тебя видеть! Жаль, ты запоздал и не застал графа. Он желал лично с тобой свидеться, руку тебе пожать да благодарность выказать. Однако ж дела государственные вынудили его довольно скоро покинуть особняк. Что касается твоего письма... Да ты присаживайся, дружище, я велю сейчас подать нам чаю, а чего и ещё покрепче. Вижу, с дороги ты устал.\n\nЯн растерялся, а некий Николай Иванович всячески выказывал дружелюбие, внимание и заботу. Безусловно, такое поведение льстило. Говорить, впрочем, ничего не требовалось. Николай Иванович вёл беседу таким образом, как будто Ян уже прежде ему зачитывал длиннейший монолог с претензиями, на которому тому теперь приходится отвечать, юлить, оправдываться и заслуживать прощения. Кшиштоф лишь улыбался в ответ, кивал и с благодарностью принимал знаки внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Texts>
				<Text>Сил Ванютки хватило лишь на то, чтобы обернуться в сторону двери, где стояло двое: один человек приличный, с седыми волосами и бородкой, пенсне на переносице, а рядом стоящий – крепкий мужчина с бородой в солдатской шинели.\n\n– Что ж, Ванюш, не обижайся, но придётся тебе ещё здесь пожить. А будешь снова двери выламывать, так не злись потом на Никиту: он терпеть этого не станет, да и не должен, – седовласый явно был расстроен. – Ладно, закрывай.\n\nДоктор махнул рукой, и солдат захлопнул дверь, а затем провернул в замке ключом.\n\nА Ванютка просто продолжал лежать. Молча, со слезами на глазах и глубокой душевной болью в груди.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ВАНЮТКА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
				<Option Goto="256" Text="У вас не записано «ГЕОРГ»" Availability="!ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>В кромешной тьме Ян чуть не поскользнулся на ступени крыльца, но смог удержаться, схватившись вовремя за поручень. Выдохнув, сиротки твёрдо постучал в дверь.\n\nТишина.\n\nОн постучал снова. И, похоже, за дверью послышались шаги и чей-то голос.\n\n– Не могли бы вы открыть ворота? Мне нужно выйти к Мойке! – как ни в чём не бывало спросил Кшиштоф.\n\nДвери открыла молодая девица:\n\n– Господин Кшиштоф? Это вы? Мы вас давно заждались! И где вы пропадали?\n\nЯн растерялся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Солгать и попросить выпустить к набережной"/>
				<Option Goto="239" Text="Представиться и пройти внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Попытка подняться закончилась громким провалом: Ванютка оказался связанным смирительной рубахой, а на ногах – кандалы. Сиротка просто встал и при первом же шаге рухнул на пол.\n\n– Видите, доктор?! – раздался охрипший голос со стороны. – Только кажется, что излечился, как опять по новой.\n\n– Как твоё самочувствие, Ваня? – зазвучал знакомый добрый голос. – Ты можешь ответить мне, кто я такой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Ответить"/>
				<Option Goto="245" Text="Молчать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Ян следовал за служанкой вслед. Длинный тамбур вёл через склад и кухню к гостевой, рядом с передней, и там располагалась входная дверь перед парадной лестницей наверх. Похоже, она была открыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Выбежать на улицу"/>
				<Option Goto="252" Text="Следовать за служанкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Ян шёл вперёд на ощупь. Он плавно переставлял ноги: старался избегать скрипа половиц, чтобы не выдать себя неизвестному в парадной. Наличие мрака, в некотором роде, играло на стороне господина Кшиштоф, поскольку со стороны площадки едва ли он мог бы быть заметен. На всякий случай, он держался ближе к стене, чтобы полностью сливаться с окружением, а саквояж нёс перед собой, использовал его как трость для слепого. Поможет ли это, правда, против призраков? Видят ли они также как человек или нет перед ним преграды? Впрочем, нет и никаких гарантий, но больше никого, кроме того призрака здесь нет. Вполне себе могли прокрасться мародёры или, быть может, напротив, сторож, а то и полицмейстер, – кто знает?!\n\nЗа спиной осталось полпути, когда послышались чьи-то шаги. Ян замер и притаился у какой-то двери. Он смотрел в одну точку и не оборачивался, старался не шевелиться и не издавать каких-либо звуков, даже не дышать.\n\nВолнение подкрадывалось сзади. Перед глазами возникали различные образы, а фантазия рисовала пугающие картины. Казалось, что враг уже стоит за спиной, злобно улыбается и замахивается оружием. Ян боялся обернуться и увидеть ухмыляющееся лицо перед носом.\n\nЧтобы отвлечь себя, успокоиться, Ян всматривался в очертания двери. На ней висела табличка с гравировкой, которую господин Кшиштоф тщательно старался прочесть на ощупь.\n\n– Здесь какой-то архив, – прочёл он таким образом одно слово, а глаза в полумраке уловили очертания какого-то насекомого. – Символ. Не пойму, то ль пчела, то ли муха.\n\nОтвлечься Яну и правда удалось, но даже слишком. Когда по этой причине настиг его испуг, оказалось, что всё стихло: ни шагов, ни шорохов, ни свирепого дыхания за спиной. Вокруг вновь царила привычная атмосфера одиночества и полнейшей пустоты.\n\nВпрочем, ко тьме Ян хоть и привыкал, но любой сторонний звук, та же скрипящая половица, или непонятное очертание впереди по-прежнему вызывали беспокойство, стремительно перерастающее в страх, и сдерживать себя становилось сложно.\n\nВ конце пути ожидала лестница на первый этаж пристройки, где от окон падать, хоть и тусклый, но свет.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Спуститься вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Texts>
				<Text>Врата выглядели закрытыми на замок, но Ян всё равно решился попытать удачу и потянул за створку: ворота отворились.\n\nЧерез мгновение, Ян с набитыми карманами и ценным саквояжем стоял на мостовой ночной набережной. По улице прогуливались пары, кто-то спешил домой, где-то слышался свисток полицейского и цоканье лошадиных копыт. Подул холодный морской ветер. Кшиштоф вздрогнул, поправил одежду и направился к Большой перспективе.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».\nЗапишите «ПЧЕЛА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ВАНЮТКА, ПЧЕЛА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
				<Option Goto="256" Text="У вас не записано «ГЕОРГ»" Availability="!ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Песнь для ушей Кшиштофа лилась без прерывания. Его не покидало ощущение, что так и должно было быть ранее и всегда. Безусловно, такого обхождения Ян всегда заслуживал и прежде, но теперь, наконец-то, всё встало на свои места.\n\nНиколай Иванович продолжал говорить и говорить, а служанка приносить угощения и ставить их на стол.\n\nВ какой-то момент Ян перестал их слушать. Усталость тела взяла вверх, и он понял, что уже не держит саквояж: он просто стоит рядом. Руки неестественно опущены, ноги гудят, а глаза вот-вот закроются и Кшиштоф уснёт.\n\nВраз Ян моргнул, и вместо яркого и светлого богато обставленного кабинета вокруг оказалась практически пустая комната. Ни Николая Ивановича, ни служанки поблизости не было. Впрочем, кажется, и окна перед ним какие-то странные, с решётками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Подняться и осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>– Никит, пади спать, я пока с господами побуду, – махнула девушка рукой крупному и крепкому мужчине с бородой. Тот ей кивнул в ответ и медленно побрёл в другое крыло.\n\nСлужанка старалась держаться важно, статно, но чувствовалось что вот-вот свалится с ног. Ян вёл себя также, и ощущал себя ровным счётом один в один.\n\nКогда они поднялись на второй этаж, служанка подошла к двери напротив лестницы и осторожно постучалась:\n\n– Николай Иванович! Господин Кшиштоф явился, он рядом со мной. Изволите принять?\n\n– Конечно, дорогуша, вели ему входить, я жду! – раздался до боли знакомый голос.\n\nСирота не знал, куда себя девать, как вести. Выглядел на свету неважно: костюм весь топорщился из-за набитых карманов, да ещё и этот глупый старый саквояж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Бежать на улицу"/>
				<Option Goto="244" Text="Войти в кабинет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Texts>
				<Text>– Вы верно обознались, милочка, – спокойно сказал Ян. – Я проходил мимо, с Большой Конюшенной, а здесь что не ворота, то заперты. Не могли бы вы помочь мне, и позволить выйти к набережной. Обратно, как видно, у меня тоже хода нет.\n\n– Да как же так-с! Прошу великодушно простить меня, уважаемый. Мы весь вечер ждём важного гостя, а он никак не явится. Хозяин требует ждать, не смотря на поздний час. У меня уже руки-ноги не слушаются да голова не соображает, вот и несу всякую бабскую чушь, – оправдывалась красавица. – А вы не слушайте меня.\n\nНа пару мгновений она скрылась за углом, откуда вышла с ключом.\n\n– Идёмте, я вам открою-с. Тут у нас давеча несчастье случилось, вы представить себе не можете, сколько шуму поднялось. Барин велел на ночь не пускать никого, чтобы лишний раз воришки всякие по чужим квартирам не шастали.\n\nЯн стоял молча и старался сдерживаться от каких-либо замечаний и комментариев, чтобы не выдать себя, не сделать хуже, поскольку его действия можно трактовать двояко, и едва ли ситуация окажется на его стороне.\n\nПриятная внешне девушка взяла с собой лампу, что стояла на комоде в коридоре, и прошла к воротам. Ян за ней.\n\n– Вот так вот. Тугой замок. Всегда его не любила. Просила Никиту сделать с этим что-нибудь, а он только нос вертит, да мне в укор обратно говорит. Совсем уж я заболтала вас. Прошу. Покойной ночи!\n\nЯн вышел на набережную, огляделся: всюду ходили супружеские пары, весёлые и шумные кампании, кто-то из рабочих спешил домой. Подул холодный морской ветер. Ян вздрогнул, поправил одежду и отправился к Большой перспективе.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».\nЗапишите «ПЧЕЛА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ВАНЮТКА, ПЧЕЛА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
				<Option Goto="256" Text="У вас не записано «ГЕОРГ»" Availability="!ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Небольшая пристройка высотой с особняк имела парадный вход с цифрой «2». Карл попробовал отворить дверь, но, похоже, она была заперта на защёлку изнутри. Расстраиваться тут нечему, поскольку ему требовалась пятая парадная.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Texts>
				<Text>Сил Ванютки хватило на то, чтобы обернуться в сторону двери, где стояло двое: один человек приличный, с седыми волосами и бородкой, пенсне на переносице, а рядом стоящий – крепкий мужчина с бородой в солдатской шинели.\n\n– Вы – доктор, – сухо ответил Иван.\n\n– Хорошо, – одобрительно ответил тот. – Значит, ваша история снова зациклилась. Скажите, вы понимаете, где вы находитесь?\n\n– В смирительном доме.\n\nДоктор в ответ покачал головой.\n\n– Что ж, Ванюш, не обижайся, но придётся тебе ещё здесь пожить. А будешь снова двери выламывать, так не злись потом на Никиту: он терпеть этого не станет, да и не должен, – доктор, похоже, был сильно расстроен. – Ладно, закрывай.\n\nДоктор махнул рукой, и солдат захлопнул дверь, а затем провернул в замке ключом.\n\nА Ванютка просто продолжал лежать. Молча, со слезами на глазах и глубокой душевной болью в груди.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ВАНЮТКА</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
				<Option Goto="256" Text="У вас не записано «ГЕОРГ»" Availability="!ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Не так давно в гостях у статского советника Всеволожского, Карл Геккерен на интерес сыграл в штосс. Деньги ставились немалые, и удача то улыбалась Карлу, то отворачивалась в чужую сторону. Омрачающих вечер поводов было предостаточно: чего только стоил очередной конфликт с Белкиным.\n\nОн же, этот Белкин, любил накалить страсти до предела и всё ставить на кон, полностью отдаваясь на волю фортуны. Из-за того, что игра всем безумно нравилась, а Белкину постоянно не везло, весь вечер вся компания играли только в штосс.\n\nПосле очередной выходки, которую позволил себе Белкин, Карл сел за стол, чтобы проучить зазнайку. Игра шла хорошо, если не сказать отлично, Белкин явно сел в лужу, и изо всех сил сопротивлялся, чтобы окончательно не пасть в грязь лицом. Белкин желал отыграться и всякий раз повышал ставки. Когда деньги закончились, он начал ставить на кон книги, которые ещё не изданы, а после – бумаги на владение доходным домом.\n\nКазалось бы, к этому моменту всем стало не до смеха. Тем более, как понял Карл, Белкин и так прослыл в кругах азартным игроком и вечным карточным должником. Поэтому тому было предложено оставить всё как есть и разойтись полюбовно, но в яростном порыве тот настоял на крайней партии. Компания умыла руки, а господину Геккерену пришлось играть.\n\nКарл играл понтёром и выбрал валет пик, в то время как Белкин начать метать штосс и спустя всего лишь пару абцугов на сонике выпал валет. Карл выиграл.\n\nТем вечером Карл после выигрыша поспешил покинуть имение Всеволожского, а с Белкина взяли слово, что тот подготовит все бумаги и вскоре передаст их Карлу. Встреча компании должна была произойти в квартире одной уважаемой госпожи.\n\nЧерез несколько дней на весь Петербург прогремела новость о гибели коллежского секретаря Белкина. Шумиха в высших кругах поднялась несусветная, и поползли слухи всякого рода достоверности и фантастичности. Слухи вызвали волнения, поскольку в каждой той или иной степени говорилось о прощении долгов Белкина. Карл и его семья с этим обстоятельством не был согласен: долг есть долг, а от таких денег отказываться – глупость.\n\nГосподин Геккерен решился на нечестивый поступок, недостойный дворянина, но доверить кому-либо такое поручение было нельзя. Он вооружился связкой отмычек, которые ему достали тайно. С их помощью Карл рассчитывал лично пробраться в квартиру с бумагами, которые ему причитались по праву выигрыша.\n\nОн шёл к Большой перспективе, сливался в толпе, не привлекая к себе особого внимания, но в какой-то момент, по зову сердца и невозможности идти напрямик, чтобы достичь желаемого, Карл Геккерен свернул налево.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Осмотреть место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>С этой стороны в особняк можно было попасть через цоколь и чёрный вход, который в полумраке Карл еле смог рассмотреть: крыльцо было скрыто между самим особняком и пристройкой в узком тупичке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="262" Text="Осмотреть цоколь"/>
				<Option Goto="284" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Дверь в парадную оказалась запертой на ключ, а место оказалось настолько тёмным, что Карлу приходилось искать замочную скважину на ощупь, не говоря о том, чтобы разглядеть какой внутри замок. В любом случае, он в этом не разбирался, и отмычку придётся подбирать наугад.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="297" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>В гулкой и пустой парадной офицер кавалергардии старался вести себя сдержанно и тихо. Карл стремился не издавать никаких звуков, насколько это было возможно.\n\nНа площадке третьего этажа стоял старый разваливающийся шкаф. Карлу показалось, что за узкой дверцей кто-то скрывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Подойти к шкафу и открыть дверцу"/>
				<Option Goto="282" Text="Скинуть шкаф в межлестничный проём"/>
				<Option Goto="265" Text="Выстрелить в шкаф"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Карл выбрал другую отмычку, которая должна была подойти, хотя никакой уверенности в этом не было.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="298" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Texts>
				<Text>Ян настроился на последний, как ему казалось, рывок в этом приключении. Он вдохнул и выдохнул, сосредоточился, а затем плавно приоткрыл дверь.\n\nВ поле его зрения была входная дверь, щеколда, на которую, похоже, она и была закрыта изнутри. Не обращая внимания на окружение, Ян выбежал к входной двери, отодвинул засов, надавил на ручку и выбежал наружу.\n\nНекоторое время он бежал по набережной, не оглядываясь. Он не хотел даже слышать происходящее позади. Постепенно он замедлял ход. Вокруг ходили люди: супружеские пары, весёлые и шумные компании, одинокие старики и спешащие домой служилые.\n\nЯн оглянулся, но за ним никто бежал. Послышался свист полицмейстера, но где-то вдали, откуда доносился цокот копыт.\n\nПодул холодный морской ветер. Господин Кшиштоф вздрогнул, поправил одежду, вдохнул полной грудью и отправился к Большой перспективе.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ВАНЮТКА».\nЗапишите «ПЧЕЛА».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»" Availability="ГЕОРГ"/>
				<Option Goto="256" Text="У вас не записано «ГЕОРГ»" Availability="!ГЕОРГ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>От этого места веяло сыростью и запахом влажной штукатурки. Внизу виднелась дверь, которая вела, очевидно, к кладовой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Записано «ЦОКОЛЬ»" Availability="ЦОКОЛЬ"/>
				<Option Goto="291" Text="Не записано «ЦОКОЛЬ»" Availability="!ЦОКОЛЬ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Откуда-то сверху слышались чьи-то шаги. Некто как будто что-то отщёлкивал, затем защёлкивал. Карл не различал этих звуков, поэтому не понимал, что могло происходить выше.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="269" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Тамбур этажа представлял собой неровную причудливую фигуру. Квартиры располагались хаотично из-за того, что дом пытались втиснуть буквально между четырьмя другими, а из-за туннеля вместо первого этажа приходилось добавлять квартирки на этажах, чтобы увеличить доходность владельца.\n\nЕкатерина Николаевна, та самая знакомая, с которой господин Геккерен регулярно имел честь пересекаться в светских гостиных. Та оказывала особое внимание Карлу, равно как и умела очаровательно принимать ухаживания в свою сторону. Тем не менее, служба Карла до этого момента препятствовала развитию этих отношений, как и тот факт, что её сестра Наталья Николаевна вызывала пущий интерес.\n\nКвартирка пустовала, поскольку недавно истёк срок аренды, а она с маменькой и старшей сестрой временно покинули Петербург. Поэтому беспокоиться о чём-либо не имело никакого смысла, особенно, если Карлу удастся успешно вскрыть входную дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Подобрать отмычку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Texts>
				<Text>Благородному и честному человеку нет никакого смысла прятаться в шкафу, стоящему на лестничной площадке, – так рассуждал Карл. Жилец одной из квартир вернулся бы к себе обратно, предчувствуя беду, а чужак – не может, поскольку не имеет к квартирам доступа. Если в шкафу кто и прячется, то это какой-нибудь слабохарактерный мародёр.\n\nБез какого-либо колебания и чувства жалости, Геккерен навёл дуло пистолета на шкаф и произвёл выстрел. Гул выстрела прошёлся громом по всей парадной, а искры на мгновение осветили безлюдные коридоры дома.\n\nЯдро пробило стенку шкафа и прошла на сквозь. Если кто в шкафу и был, то ему сейчас несладко. Проверять Карл этого не хотел, а чужую жизнь оставил на волю Божью: если суждено тому выжить, то выживет. К тому же, теперь он точно не будет представлять для Карла никакой угрозы.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ПРОСТРЕЛ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ПРОСТРЕЛ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Спуститься на второй этаж и пройти к квартирке знакомой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Возможно, из-за темноты, возможно, из-за различных шорохов и звуков, похожих на шаги, у Карла стала развиваться паранойя. Он не желал быть застигнутым врасплох, поэтому остановился возле окна между этажами.\n\nКарл достал пистолет и патрон. Скусил патрон, засыпал порох на полочку, а остальное вставил в дуло. Затем достал шомпол и насколько умел скоро продавил патрон до конца. Когда всё было готово, господин Геккерен, вооружённый заряженным пистолетом, приобрёл уверенность перед неизвестным во тьме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Карл осмотрел замочную скважину, насколько это было возможно под тусклым серебристым светом вечернего Петербурга, затем перебрал в руках связку отмычек, делая при этом вид, что сам проживает в этом месте, и ищет тот самый ключ среди многих прочих. Карл выбрал отмычку случайным образом, ту, которая на его взгляд, могла быть на вратах, хотя сам впервые сталкивался с тем, чтобы на врата кто-нибудь устанавливал засов, запирающийся на ключ.\n\nОтмычка вошла легко, и немного поворошив внутри, Карл почувствовал, как соприкасается с чем-то подвижным, на что следовало бы немного надавить. Медленно Карл надавливал на отмычку, пытаясь её провернуть. Наконец, прозвучал щелчок. Внутреннему ликованию Карла не было предела, и рассказать, к сожалению, об этом будет некому.\n\nПосле второго щелчка засов отошёл в сторону, и врата отворились.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Пройти во внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Записано «ОГОНЁК»" Availability="ОГОНЁК"/>
				<Option Goto="278" Text="Не записано «ОГОНЁК»" Availability="!ОГОНЁК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Карл подошёл ближе к проёму.\n\nКрасный кирпич с эмблемой «Л.А.В.» набрал скорость и падал вниз, аккурат между лестницами. Кажется, порой он стукался о них, но это только придавало ему ускорения.\n\nГосподин Геккерен встал под кирпич в последнее мгновение. Как произошёл удар, от чего и кирпич разлетелся по сторонам на мелкие и крупные осколки, – Карл не видел и не запомнил. Для него вся эта история прервалась в то же мгновение. А он сам в беспамятстве рухнул в тёмном и мрачном углу парадной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Начать историю Карла сначала"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="4" Text="Выбрать историю Ивана Сироткина">
					<Trigger Value="ГЕОРГ"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ВАНЮТКА»" Availability="ВАНЮТКА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>В дверь этой квартире был встроен замок с защёлкой, которая вполне себе могла быть открыта без ключа снаружи, если, конечно, об этом знать. Карл закрыл дверь на неё, чтобы никто из посторонних не ворвался, а ему самому, в случае непредвиденных обстоятельств, будет проще ретироваться обратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Пройти к двери за шторкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Сложно подбирать отмычку к замку в полумраке, особенно, когда ты ничего не знаешь о замках и об отмычках. Карл действовал вслепую во всех значениях этого слова.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="298" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Из-за того, что крыльцо находилось в тёмном месте, до которого едва ли доходили солнечные лучи даже днём, в тупике пахло не только сыростью, но и грибком.\n\nДверь, похоже, была заперта изнутри, а признаков жизни в особняке Карл не наблюдал. Оно к тому и лучше: никто не будет препятствовать достижению цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Не отдавая себе никакого отчёта, действуя по привычке, Карл ненароком захлопнул за собой врата: они снова заперты. Впрочем, господин Геккерен прекрасно помнил, какая подошла отмычка, и более того, он не планировал уходить этим же путём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Открыть врата"/>
				<Option Goto="284" Text="Выйти из арки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Карлу показалось, что в тёмном углу напротив двери что-то лежит. Чтобы рассмотреть, господин Геккерен приспустился на пару ступеней и всмотрелся во тьму. Как только глаза привыкли ко мраку, стали вырисовываться отчётливые очертания и даже целая картина.\n\nВ тёмном углу без каких-либо признаков жизни в неестественной позе лежал с разбитой головой мужчина с длинным носом и выпученными глазами. Выражение его лица застыло в ужасе, видимо, от осознания собственной погибели за мгновение до смерти.\n\nНеясно становилось, преднамеренное это чьё-то злодеяние или роковая случайность. Ясно Карлу становилось другое: он в этих местах не один. На всякий случай, он проверил наличие собственного пистолета и солдатских патронов к нему, -что он не забыл оружие дом. При этом, Карл не дал бы ответа на вопрос, зачем ему с собой оружие в данном предприятии, но после увиденного мертвеца, казалось, что интуиция предрекла таковую надобность.\n\nВпрочем, Карлу и не требовалось проникать как-либо в особняк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>На втором этаже Карла ожидала развилка: лестничный путь на третий этаж, длинный и мрачный коридор, ведущий по пристройке в сторону особняка, и тамбур второго этажа.\n\nГосподин Геккерен остановился и некоторое время стоял бездвижно, вслушиваясь в любые редкие звуки, которые до него доносились. Из тёмного длинного коридора, в котором он абсолютно ничего не видел в глубине, он отчётливо услышал тихие шаги, словно кто-то крался. Шаги раздались и сверху, оттуда же донеслось трение ткани, скрип и даже грохот со звоном. В тамбуре, вроде, царила тишина, а именно на этом этаже жила его подруга, через чью квартиру Карл и планировал пробраться во двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Подняться повыше, осмотреться"/>
				<Option Goto="281" Text="Выстрелить в коридор"/>
				<Option Goto="264" Text="Пройти к квартире знакомой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Чтобы отмычка не сломалась ещё до входа в скважину, Карл аккуратно придерживал её пальцами и направлял наконечник. Затем на ощупь старался почувствовать механизм и надавать в нужном месте. К сожалению, выбранная отмычка не подошла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Выбрать другую отмычку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="297" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Texts>
				<Text>Дорога, которая вела во двор многоквартирных домов, постепенно сужалась. Более того, неясно было, как Карл попадёт туда, поскольку перед ним возникала проблема в виде железных врат, перекрывавших дорогу через туннель во двор.\n\nВрата было не открыть, зато была возможность проникнуть в парадную под номером «3». Оттуда через квартирку одной знакомой Карл мог попасть во двор, с другой стороны. Выглядело так, словно Бог на небесах указывает путь.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ЗАКАЗАНО».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ЗАКАЗАНО</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Открыть дверь в парадную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Небогатый городской особняк был встроен между соседними зданиями и заполнял всё свободное пространство. Фасад окрашен в небесно-голубой с белой окантовкой, – выглядело хоть и скромно, но красиво.\n\nВ центре здания – арка, которая вела к квартирным домам, куда и требовалось попасть Карлу. Входные ворота были заперты на ключ, равно как и двери особняка по сторонам арки. Похоже, приключение можно считать начатым.\n\nКарл достал отмычки, в использовании которых не имел никакого познания, а только общие представления и наставления, и только те, о которых успел рассказать тот же человек, что тайно их продал.\n\nВнешне отмычки выглядели отлично. Как было сказано: «Профессиональный воровской набор», но при этом он обладал существенным недостатком: неверно подобранная отмычка могла застрять внутри замка и сломаться, поэтому крайне настоятельно рекомендовалось действовать медленно, осторожно, без резких движений, если что-то пошло явно не так. Безусловно, для тех воров, что вскрывали замки, это не являлось недостатком, поскольку они прекрасно знали, где какой замок стоит, какую отмычку следует подбирать. Однако господин Геккерен хоть и обладал многими достоинствами и знаниями, в данной сфере похвастаться ничем не мог и был полнейшим профаном, оттого данный недостаток мог для него стать критическим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Открыть врата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>На первом этаже парадной ни зги не видно. Едва становятся различимы очертания ступеней и поручня чуть выше, где есть высокие окна, куда попадает немного света.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Подняться выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Карл замахнулся пистолетом, прицелился во тьму, примерно в центр, быть может, чуть ниже, и нажал на курок. Капсюль с искрами и оглушительным хлопком улетела вглубь коридора. Оттуда послышался свист и попадание в дерево, затем какой-то грохот, а затем снова тишина.\n\nОглядевшись по сторонам, господин Геккерен достал второй патрон и снова зарядил пистолет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Подняться выше"/>
				<Option Goto="264" Text="Пройти к квартире знакомой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Чем ближе Геккерен приближался к шкафу, тем больше ему казалось, что внутри скрывается какой-то человек, и человек враждебный, злой. Карл посчитал, что не следует оставлять у себя за спиной неизвестного, но точно бесчестного человека, ибо отчего бы ему прятаться в старом шкафу на лестничной площадке, а не вернуться к себе домой и затаиться там?\n\nКак можно тише и незаметнее, Карл обошёл шкаф вдоль стены, по тёмной стороне, подкрался сзади, а затем налёг телом на шкаф, опрокинув его тем самым на поручень. Не теряя времени, подхватил за ножки и стал толкать прямо пред собой, пока шкаф не стал крениться в пропасть, и в конце концов, не полетел во мрак.\n\nВнизу раздался древесный грохот. По нему сложно было судить, был внутри кто-нибудь или нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Вернуться на второй этаж и пройти к квартирке знакомой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Из связки была выбрана случайная отмычка. Карл вставил отмычку в скважину и воротил ей внутри, пытаясь что-то почувствовать или зацепить, а если и зацеплял, то, похоже, не хватало чего-то ещё: скорее всего, надавить нужно было в нескольких местах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Попробовать другую отмычку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Карл стоял на дороге, которая уводила куда-то вдаль, через туннель, который был закрыт на длинные железные врата. Справа – высокая глухая кирпичная стена от соседнего здания, слева – квартирные пристройки к особняку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Осмотреть особняк"/>
				<Option Goto="273" Text="Вернуться к вратам"/>
				<Option Goto="254" Text="Пройти к ближайшей пристройке"/>
				<Option Goto="268" Text="Идти дальше по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>К стене напротив двери приделан карниз, на котором висела красная шторка и полупрозрачный белый тюль. В полумраке это выглядело не так красиво, как при свете дня или хотя бы при свечах. Квартирка, в целом, всегда была тёмной и мрачной, в ней явно не хватало света. Впрочем, Карл никогда не жаловался на такие мелочи, поскольку Екатерина Николаевна умела создать атмосферу заботы, уюта и тёплого внимания. Приглушенный свет скорее играл свою роль в этом спектакле.\n\nОтдёргивать шторку не приходилось, поскольку она держалась на подхвате в углу у карниза. Дверь заманчиво приглашала пройти внутрь, и Карл никак не мог от этого предложения устоять ни раньше, ни тем более сейчас.\n\nОн усмехнулся над своими мыслями, и просто потянул за ручку двери – она отворилась и словно впустила внутрь квартиры тьму, которая ждала этого момента внутри этого маленького тамбура. Карл неожиданно для себя вздрогнул.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Поискать спички"/>
				<Option Goto="301" Text="Пройти во тьму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>В ближайшем окне открывался вид на весь небольшой дворик, окружённый высокими четырёхэтажными зданиями. Выхода из дворика только два: через туннель, который заперт, и через арку посреди длинного дома справа.\n\nОбстановка казалась тихой, безлюдной, а путь безопасным: Карлу предстояло выйти из этого дома и пройти через весь двор в дальний угол, к пятой парадной. Там нужно ему посетить квартиру номер «37», забрать своё и покинуть это скверное место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Выйти из квартиры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Неизвестный воспользовался защёлкой, и проник внутрь квартиры. Представлялось, что за дверью должен действовать ничего не гнушающийся мародёр или вор, но для тёмного и безлюдного места он слишком тихо себя вёл.\n\nПохоже, он вовсе не собирался расхаживать по квартире в поисках чего-либо. После того, как он вошёл в квартиру, неизвестный далеко ушёл от двери, будто всё ещё оставался в дверях и чего-то выжидал.\n\nВ какой-то момент, показалось, что этот неизвестный искал самого Карла. Или это местный сторож, который ищет незаконно проникших. Так или иначе, господин Геккерен решил выждать до конца, не подавая никаких признаков жизни, но пальца с курка пистолета не спускал.\n\nКогда находишься в кромешной темноте и тишине, то оценить прошедшее время трудно: прошла минута или час? Так или иначе, ещё не затекла рука или ноги у Карла, как снова послышался шорох и шаги у входа. Послышалось, как открывается дверь, а затем закрывается обратно: неизвестный ушёл.\n\nКарл продолжил путь, но имел ввиду наличие в домах посторонних лиц и старался определить исходящую от них угрозу, если не физическую, то репутационную, в случае, если кто-нибудь из неизвестных увидит Карла, и не дай Бог, опознает в будущем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Пройти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Карл в небольшом сомнении стал приближаться к межлестничному проёму, чтобы взглянуть вверх. Благодаря окнам, вверху ощутимо светлее, чем внизу. К тому же, как казалось господину Геккерену, на верхних этажах кто-то был.\n\nЧерез мгновение, его гипотеза подтвердилась с грохотом: сверху упал и разлетелся во все стороны старый кирпич. Его явно кто-то скинул аккурат в проём, иначе бы кирпич зацепился о любую перекладину или ступень и отлетел в сторону этажом-двумя выше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Подняться выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Texts>
				<Text>В арке оказалось чертовски темно, поэтому Карл выглянул из арки, чтобы пристально разглядеть наконечники отмычек и выбрать ту самую, которую он использовал минуту тому назад. Затем вернулся, провернул тоже самое и открыл замок. Сами врата оставил в закрытом положении, чтобы никому другому не пришло в голову их запереть обратно.\n\nКарл остался доволен продолжением своей успешной практики:\n\n– А я бы вполне мог сделать карьеру среди воров! – и сразу же осёкся. – Нашёл чем гордиться.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «ОТХОД».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>ОТХОД</Triggers>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Вернуться из арки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="У вас записано «БРОСОК»" Availability="БРОСОК"/>
				<Option Goto="280" Text="У вас не записано «БРОСОК»" Availability="!БРОСОК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Дорога, которая вела во двор многоквартирных домов, постепенно сужалась. Более того, неясно было, как Карл попадёт туда, поскольку перед ним возникала проблема в виде железных врат, перекрывавших дорогу через туннель во двор.\n\nОт этой мысли его отвлёк внезапно появившийся огонёк в окне верхнего этажа. Свет отражал человеческую фигуру с каким-то багажом. Карл испугался был обнаруженным и решил ускориться к парадной, чтобы исчезнуть с обзора.\n\nФигура и свет скрылись, хотя слабый свечной свет то и дело мелькал в окнах. Возможно, это был сторож, или кто-то из жильцов, кто отказался покидать свой дом, а быть может и кто-то из мародёров, кто решил воспользоваться полным отсутствием кого-либо.\n\nВрата было не открыть, зато была возможность проникнуть в парадную под номером «3». Оттуда через квартирку одной знакомой Карл мог попасть во двор, с другой стороны. Выглядело так, словно Бог на небесах указывает путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Открыть дверь в парадную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Карл проверил карман, в котором всегда хранил спичечный коробок. Конечно, спичка гореть долго не будет, но, чтобы пройти по коридору и подсветить: должно хватить. Где-то с темнотой смириться можно, но там, куда не попадает и лучик света, обойтись без спички никак нельзя.\n\nКарл осмотрел окружение на предмет лампы или свечи. Как ни странно, в люстре и канделябрах, на подсвечниках не осталось даже и маленького фитилька. Видимо, при отъезде, Екатерина Николаевна забрала с собой все свои свечи. Что ж, возможно, их удастся заполучить где-нибудь дальше по пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Пройти во тьму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Карл вставил отмычку и начал цеплять что-нибудь внутри скважины, как со стороны камина раздался знакомый стальной звон. Господин Геккерен оглянулся: мужская фигура во тьме держала в руке кочергу и уже ей замахнулась.\n\nКарл успел подставить руку, и по ней пришёлся весь разящий удар. Рука хрустнула, и от безумной боли Геккерен вскричал, а руку убрал в сторону. Тень замахнулась снова и следующий удар пришёлся в голову.\n\nОкружающая тьма подступила ближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Начать историю Карла сначала"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="4" Text="Выбрать историю Ивана Сироткина">
					<Trigger Value="ГЕОРГ"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ВАНЮТКА»" Availability="ВАНЮТКА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Не без опаски, Карл подошёл к шкафу и открыл дверцу одной рукой, пока второй удерживал пистолет на прицеле. Шкаф издал те же звуки скрипа, деревянного грохота, но внутри оказалось пусто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Вернуться на второй этаж и пройти к квартире знакомой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Опасный враг в такой близости не давал покоя Геккерену. Он решил вернуться в квартиру и убедиться, что никакой негодяй не посмеет преследовать его вслед.\n\nКарл отворил дверь. На полу лежала кочерга, которая чуть не стала орудием жестокого убийства. В остальном, ничего не изменилось: квартира казалась совершенно пустой. Откуда мог взяться тот разбойник и куда исчезнуть – совершенно немыслимо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Взять свечу и спуститься вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Пришлось истратить ещё одну спичку, чтобы посветить себе ручку двери и рычажок защёлки. Когда дверь отворилась, Карл оказался в продолжении квартиры, но более светлой и просторной, одновременно и менее уютной.\n\nЕкатерина Николаевна в этой части бывала редко, хотя и могла принимать своих сестёр и матушку, отдельных гостей. Бывало, здесь даже танцевали и музицировали. Теперь же, это просторная квартира с голыми стенами, малым количеством мебели, на которой даже осела пыль и её отчётливо было видно в серебристом переливе света у окна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Посмотреть в окно"/>
				<Option Goto="314" Text="Выйти из квартиры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Из связки отмычек была выбрана одна случайная с двумя выделяющимися, как их назвал Карл, усиками. Он вставил отмычку в замочную скважину и стал воротить ей из стороны в сторону, чтобы что-нибудь почувствовать, зацепить. К его удовольствию, один из усиков смог на что-то надавить, но дальше дело не шло. Карл попытал счастья, чуть выдвинув отмычку обратно, как вдруг второй усик тоже куда-то впал и упёрся, а при небольшом давлении, механизм начал поддаваться. Три оборота внутри замка, и дверь отворилась настежь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Войти в парадную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Карл Геккерен переступил очередную черту в некотором роде через Екатерину Николаевну: он тайно проник в чужую квартиру. Каких-либо оправданий таким поступкам нет, но Карл не отрицал притягательность ощущений, которые он испытывал в это время. Как нельзя лучше тешит самолюбие преступление без наказания: «Имею ли я, в конце концов, право отстаивать свои интересы? Или так и буду в тени других, потакать чужим прихотям?»\n\nС этой мыслью Карл осмотрелся по сторонам: вещей Екатерины Николаевны уже не было. Оставалась только мебель: кровать, стулья, столики, пенал, письменный стол, умывальник и прочее-прочее необходимое для жизни.\n\nПоскольку господин Геккерен бывал здесь ранее, то ему было известно о том, что несколько квартир совмещены длинным тамбуром, куда вела дверь, прикрытая шторкой.\n\nБывало, чтобы не вызывать никаких лишних подозрений и интереса у соседей, Карл приходил через парадную дверь, а уходил всегда другим путём, выходя на Большую Конюшенную улицу, – так он планировал сделать и в этот раз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Закрыть дверь в квартиру"/>
				<Option Goto="285" Text="Открыть дверь за шторкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Выход на свет не позволил успокоиться внутренним переживаниям относительно затаившихся во тьме убийц и грабителей. Не покидало и чувство вины за то, что Карл совершал прямо сейчас, и эту чувство усиливалось, поскольку нечто подобное он испытывал всякий раз, как покидал этот дом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Осмотреться"/>
				<Option Goto="326" Text="Пройти к парадной №5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Отмычка немного не подходила к замку, поскольку ей не хватало какого-то одного зубца, но, похоже, механизм всё-таки поддавался. Немного усилий, и Карлу удалось произвести оборот. Дверь открылась, а вот, наконечник отмычки надломился.\n\nКарл открыл дверь в тамбур, ведущий к лестничной площадке, как услышал стальной звон со стороны камина. Мужская фигура схватила кочергу и замахнулась на разящий удар. Геккерен успел выйти в тамбур и закрыть за собой дверь. Удар кочерги пришёлся на ручку двери, и Карл сразу же выстрелил из пистолета в дверь.\n\nКочерга за дверью рухнула на пол, а вот звука падающего тела не последовало. Возвращаться было опасно: враг либо затаился, либо ранен и может быть готов биться до конца. Карл воспользовался паузой, чтобы спичкой зажечь свечу на бра в тамбуре, а затем зарядить пистолет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Взять свечу и спуститься вниз"/>
				<Option Goto="295" Text="Вернуться в квартиру и осмотреть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Шаг во тьму. Не видно даже собственного носа, не говоря уж о каких-то очертаниях. Карл не выдержал и тут же достал спичечный коробок, и по памяти, достал из него спичку, и зажёг её ловким резким движением руки.\n\nЯркий свет пламени ясно осветил короткий тамбур, и на мгновение ослепил Карла, поскольку его глаза уже привыкли в полумраке.\n\nНе теряя времени даром, он подошёл ко второй двери, что вела в соединённую квартиру, и подёргал за ручку. Похоже, дверь была запертой на защёлку, подобно той, что стояла на входной двери.\n\nВ это мгновение, подул сквозняк, спичка погасла, а позади раздался шорох: кто-то пытался проникнуть в квартиру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Закрыть дверь"/>
				<Option Goto="331" Text="Подготовить пистолет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Texts>
				<Text>Если сейчас по этим парадным и квартирам ходят мародёры, то о присутствии Карла им известно. Впрочем, лишний раз сообщать им о точном местонахождении, пожалуй, не стоило. Поэтому Карл не решился брать с собой свечу, но осветить хотя бы переднюю имело смысл.\n\nОн зажёг спичку и поджёг фитиль покосившейся свечи на столе. Переднюю осветил слабый жёлтый свет, но теперь Геккерену хотя бы была видна лестница, двери, тот же стол и таблица с указанием нумерации квартир и их владельцев.</Text>
				<Text Style="Small">Запишите «СВЕТ».</Text>
			</Texts>
			<Triggers>СВЕТ</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Проверить вторую дверь"/>
				<Option Goto="317" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Карл нажал на оба рычага. Механизм пришёл в действие, циферблат перелистнул все цифры от 0 до 9. Похоже, результат сбросился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Попробовать снова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Геккерен попытался подобрать отмычку. Предыдущий успешный опыт никак не помогал упросить поиск нужной. Пришлось действовать наугад: Карл выбрал случайную и попытался прочувствовать нутро замка.\n\nИ если прощупать механизм Карлу удавалось, то подбирать правильную отмычку с первого раза – далеко не всегда. В очередной раз ему пришлось выбирать из связки другую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Повторить попытку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Весь двор смотрелся в полумраке пугающе загадочно. Но вовсе не темнота наводила на мысли о скрывающимся зле. Карл знал, что оно здесь есть.\n\nВнизу, в центре двора, он увидел мужчину, который, кажется, направлялся к пятой парадной. Пожалуй, господину Геккерену следовало бы поспешить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Осмотреть квартиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>В момент раската хлопка сверху от выстрела, Карл уже находился в безопасности: по крайне мере, он успел рвануть в сторону. Пуля пробила половицу, а стрелявший затих и исчез.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Подняться на выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="У вас записано «ПОЖАР»" Availability="ПОЖАР"/>
				<Option Goto="313" Text="У вас не записано «ПОЖАР»" Availability="!ПОЖАР"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Первые этажи парадных определённо отличались мрачностью и недостатком света. В этой парадной, между двумя входными дверьми, которые выводили в разные дворы, стоял небольшой старый и потёртый стол с подсвечником, на котором покосилась на половину сожжённая свеча.\n\nЧтобы разглядеть окружение и убедиться по табличке, что нужная квартира располагалась на третьем этаже, Карлу пришлось потратить несколько спичек. Благо, выше через окна проходил тусклый свет, озарявший очертания предметов, и привыкший глаз позволял достаточно свободно ориентироваться и уверенно держаться. По крайне мере, до настоящего момента.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302" Text="Зажечь свечи"/>
				<Option Goto="323" Text="Проверить вторую дверь"/>
				<Option Goto="317" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="У вас записано «ОГОНЁК»" Availability="ОГОНЁК"/>
				<Option Goto="287" Text="У вас не записано «ОГОНЁК»" Availability="!ОГОНЁК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Где-то поблизости сверху постоянно слышались чьи-то шаги. Карл останавливался на время, чтобы убедиться, что это не его шаги, но, похоже, и тот, что сверху решал прислушаться и тоже останавливался примерно в этот же момент.\n\nЧтобы не пересекаться, Карл поднялся на второй этаж и сразу же скрылся во тьме тамбура за углом. На всякий случай, господин Геккерен держал пистолет наготове.\n\nШагов слышно не стало, зато перед глазами явилась тёмная высокая статная фигура с пистолетом в руке. Нарываться на него – безрассудное дело: так пред глазами и явилась картина того, как взаимный выстрел погубил обе жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Пропустить неизвестного"/>
				<Option Goto="339" Text="Выждать и толкнуть в спину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>На видном месте стоял сейф в виде почтового ящика. Карл видел его прежде, хотя и не обращал на него должного внимания: никогда не всматривался, как именно его открывают. Унести сейф целиком не представлялось возможным из-за того, что его дно было утяжелено. Когда-то на спор несколько человек пытались хотя бы оторвать его от пола. Получилось это на одно мгновение силами четырёх крепких мужчин.\n\n– И как только пол он не продавил? – удивился Карл.\n\nЛогично было предположить, что ценные бумаги уже находились в этой квартире, и хранились именно в этом сейфе. Особенностью занимательного сейфа являлся механизм, с помощью которого открывалась дверца ларца.\n\nКак бы то ни хотелось Карлу поскорее отсюда убраться, некоторое время придётся потратить на то, чтобы понять принцип работы механизма, и какая именно последовательность действий откроет ларец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Попробовать открыть сейф"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Снова правый рычаг. Провернулась одна лента: «18».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="337" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Быть в центре безжизненного двора в полумраке вечернего Петербурга удовольствие сомнительное. Карл насторожился, но выглядеть хотел достойно в любое время, оттого офицерской походкой зашагал в сторону пятой парадной.\n\nОн старался не обращать внимания на любые шорохи и переливы света, из-за которых во тьме воображение достраивало иллюзии присутствия кого-то ещё. Хотя, быть может, это вовсе и не иллюзии, ведь вряд ли можно сомневаться, что кто-то напал исподтишка с кочергой на перевес, что кто-то расхаживал по парадной, и кто-то скрывался в квартире Екатерины Николаевны. Неясно было, зачем эти люди здесь находились, и сколько их здесь ещё оставалось. Но всё же многое из «признаков жизни» в этом двору и в окнах домов оказывалось лишь игрой воображения и не более того.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Пройти к парадной №5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Карл прошёл мимо камина, ностальгически на него взглянул, вспоминая некоторые романтические вечера, и подошёл к входной двери. Пришлось зажечь спичку, чтобы разглядеть замочную скважину и выбрать из связки отмычек наиболее подходящие по форме наконечника.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="300" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="293" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Карл затаился: бездвижно стоял, дышал глубоко и медленно, но не спускал глаз с проходящей мимо тени. Тень прошла мимо. Неизвестный шёл тихо и постоянно посматривал вниз, и был готов выстрелить в любого, кто встал бы на его пути. Карл лишь надеялся, что трепетное беспокойство этого человека никак не было связано с теми бумагами, выплатой долгов. Иначе Карл бы начал жалеть о том, что позволил этому человеку спокойно уйти.\n\nЗапишите «ПРОПУСК».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="335" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="У вас записано «СВЕТ»" Availability="СВЕТ"/>
				<Option Goto="310" Text="У вас не записано «СВЕТ»" Availability="!СВЕТ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Карл на цыпочках подкрался к двери и закрыл её изнутри. Он остался в одиночестве внутри мрачного тамбура, затаился, но подготовил пистолет к выстрелу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Выждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Карл взял свечу, чтобы идти по парадной при свете. Хотя если учесть сколько кровожадных, скользких и одновременно трусливых негодяев расхаживают по пустым квартирам, Геккерену эта идея нравилась всё меньше.\n\nИ это надо же было позволить такому случиться напротив императорского дворца, в самом сердце Петербурга! Насколько эта низменность человеческой природы отвратительна.\n\nКарл решил, что свеча поможет лишь без проблем спуститься вниз и выйти во двор, где он её немедленно потушит, чтобы не привлекать лишнего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Выйти во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>При входе в квартиру на стене висел портрет темноволосой женщины с круглым лицом.\n\n– Жаль, не свидимся, – Карл остановился перед портретом, разглядывая черты лица, словно пытался их запомнить, пока не погасла спичка.\n\nПри помощи другой спички господин Геккерен осмотрелся по сторонам и зажёг одну из свечей на канделябре, стоявшем при входе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Осмотреться в квартире"/>
				<Option Goto="305" Text="Посмотреть в окно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Господин Геккерен решил нажать на правый рычаг. Механизм провернул в этот раз обе ленты: «25». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Карл нажал на левый рычаг, и механизм сразу пришёл в действие. На циферблате отобразилось «12».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="338" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Вторая дверь, насколько помнил Геккерен, вела к соседнему дворику, откуда напрямую попадаешь на Большую Конюшенную улицу. Именно эту дверь использовали чаще всего, однако в этот раз она была не только запертой на ключ. Некто задвинул толстый засов и каким-то крепким инструментом загнул его конец таким образом, что без выпрямления или ломания засова эту дверь теперь не открыть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Дверь в квартиру отворилась, и в неё вошёл человек с саквояжем в одной руке и свечкой – в другой. Стены и мебель озарились жёлтым светом, но всё ещё было темно, и Карл по-прежнему оставался во тьме.\n\nПоначалу господин Геккерен даже опустил оружие, поскольку посчитал, что, быть может, в квартиру заезжает новый жилец, которого не поставили в известность о последних событиях.\n\nОднако, тот не стал проходить дальше, и явно не желал расставаться со своим багажом. Он встал возле двери и стал вслушиваться, словно скрывался от кого-то. Мародёр – одно слово.\n\nКарл направил пистолет в его сторону, и похоже незнакомец это почуял. Тот рванул в дверь, а Карл выстрелил ему вдогонку. Скорее всего, капсюль улетел куда-то в сторону и попал в стену или дверь, но тот шумно потопал в сторону лестничной площадки.\n\n– Поделом, – заключил Карл.\n\nИ на этом, Карл продолжил свой путь, но имел ввиду наличие в домах посторонних лиц и старался определить исходящую от них угрозу, если не физическую, то репутационную, в случае, если кто-нибудь из неизвестных увидит Карла, и не дай Бог, опознает в будущем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Пройти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Казалось, что в момент раската хлопка сверху от выстрела, Карл находился в безопасности: по крайне мере, он успел рвануть в сторону. Но ядрышко прошло через ключицу в лёгкое.\n\nГосподин Геккерен сразу же рухнул возле ступеней, схватился за рану, и почувствовал, как начал задыхаться. А когда изо рта пошла кровь, Карл понял, что для него наступил конец. Конец, к которому, возможно, он давно готовился, предчувствовал гул зловещего рока, от того и был таким отчаянным и бесстрашным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Начать историю Карла сначала"/>
				<Option Goto="308" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="4" Text="Выбрать историю Ивана Сироткина">
					<Trigger Value="ГЕОРГ"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ВАНЮТКА»" Availability="ВАНЮТКА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Парадная под номером пять находилась в углу, у стыка двух смежных домов. Само местечко едва ли замечали прохожие: мало того, что в неприметном углу, так ещё и скрывалось за пышным лиственным деревом и кустарником. Впрочем, многие жильцы и гости дома входили через другую дверь.\n\nДверь парадной не запиралась, поскольку внутри этого двора раньше редко бывали случайные прохожие, а для гостей это могло создать неудобство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Войти внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Правый рычаг провернул левую ленту: «19».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="357" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Карл нажал на рычаг, и чудо-машина пришла в действие. На циферблате отобразилось «99». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>На третьем этаже располагалась та самая квартира. Ближайшая в коридоре с цифрами «3» и «7» на двери. Карл подсветил спичкой, чтобы убедиться в правильности выбора. Под стальную семёрку кто-то вставил игральную карту, Пиковый туз словно указывал на место, где предстояла очередная встреча игроков. Квартиру иногда так и называли «37Т».\n\nК неудовольствию Карла, квартира оказалась закрытой.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="335" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>В очередной раз Карл нажал на левый рычаг, и на циферблате отобразилось «08». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Карл решил остаться на месте, но подготовить пистолет, на случай, если будет кем-то обнаружен. Как полагается офицеру, он встал в стойку, и на вытянутой руке направил дуло ружья на входную дверь квартиры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Выждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Карл направился к лестничному пролёту, как сверху отозвался голос: «Вот ты где, убийца. Здесь я – убийца!» Через одну лестничную площадку вверх виднелся статный мужской силуэт. Он вытянул руку, в которой, похоже, Карл разглядел пистолет.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="325" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Карл нажал на правый рычаг, и механизм пришёл в действие. На циферблате отобразилось «11».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="348" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>В доме справа на третьем этаже мерцал свет от огня. Карл задержался на месте, чтобы разглядеть пожар. Пламя находилось в глубине квартиры, – его не было видно. Не было видно и клубов дыма на небе. Похоже, что-то сдерживало огонь в одном помещении и не позволяло ему распространяться дальше.\n\n– Нет дыма без огня. До этого я видел дым, – заключил Геккерен.\n\nЛишний раз Карл убедился в том, что верно решился на этот шаг, и следовало бы поспешить, иначе он рисковал застать квартиру разграбленной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Пройти к парадной №5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Геккерен попытался подобрать отмычку. Предыдущий успешный опыт никак не помогал упростить поиск нужной. Пришлось действовать наугад: Карл выбрал случайную и попытался прочувствовать нутро замка.\n\nПри работе с замками у Карла проявлялся скрытый талант ни то скобяного мастера, ни то «медвежатника». В считанные минуты замок без спешки и лишней нервозности, суеты офицер кавалергардии вскрыл очередную дверь.\n\n– Встречайте, Идалия Григорьевна, – сказал Карл, шутливо приветствуя хозяйку квартиры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Войти в квартиру №37Т"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Правый рычаг изменил число на циферблате. Теперь отображалось «40». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>После нажатия рычага, обе ленты прокрутились и остановились на «54». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Снова левый рычаг. Цифры прокрутились вокруг барабана и остановились на «36».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="330" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Карл затаился: бездвижно стоял, дышал глубоко и медленно, но не спускал глаз с проходящей мимо тени. Тень прошла мимо. Неизвестный шёл тихо и постоянно посматривал вниз, и был готов выстрелить в любого, кто встал бы на его пути. Карл лишь надеялся, что трепетное беспокойство этого человека никак не было связано с бумагами Белкина.\n\nЕдва незнакомец ступил на лестницу и начал спускаться вниз, Карл вышел из укрытия и коварно нанёс удар в спину. От удара спина незнакомца хрустнула, а тело полетело вниз. Геккерен не заметил, как тело растворилось во тьме:\n\n– Куда он пропал? – с ужасом удивился Карл, а потом успокоился, взял себя в руки и подытожил: «Не имеет значения».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Подняться на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Карл не скрывал своего присутствия. Он уверенно подошёл к лестничной оградке и опустил глаза: внизу горел свет, и незнакомец направлялся к лестнице, чтобы подняться наверх. В моменте, неизвестный посмотрел наверх, и их взгляды пересеклись. Неизвестным образом, Карл прочёл в них низость и грехопадение. Не выдержав, Карл вскричал: «Вот ты где, убийца. Здесь я – убийца!» и, не дожидаясь встречи, господин Геккерен выстрелил из пистолета.\n\nГулкий выстрел оглушил Карла. Он отошёл от перегородки и глубоко зевнул. Заложенность ушей довольно быстро прошла, но Карл не заметил результата выстрела. По шагам, ему показалось, что злодей внизу всё ещё жив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="Спуститься ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>На верхней крышке сейфа два механизма-ленты с цифрами от 0 до 9. На данный момент на циферблате выделялось «04». По сторонам заветной коробки рычаги: левый и правый, на которые можно нажать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="322" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
				<Option Goto="350" Text="Уточнить число в записке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Вместо свежего глотка воздуха, аромата зелени с палисадника, Карла встретил мерзкий запах гнили. Геккерен скорчил нос, выдохнул и старался не дышать, пока не дошёл до арки. Подул сквозной ветер, и Карл вздрогнул. Вздрогнул ни то от холодка, пробежавшегося по телу, ни то плохо предчувствия, которое возникло не так давно, но стремительно усиливалось в преддверие чего-то ужасного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="У вас записано «ПАДЕНИЕ»" Availability="ПАДЕНИЕ"/>
				<Option Goto="360" Text="У вас не записано «ПАДЕНИЕ»" Availability="!ПАДЕНИЕ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="У вас записано «ПРОПУСК»" Availability="ПРОПУСК"/>
				<Option Goto="356" Text="У вас не записано «ПРОПУСК»" Availability="!ПРОПУСК"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Карл стоял к арке лицом, как вдруг позади него, со стороны туннеля, ведущего к особняку, разбилось стекло. Карл обернулся, чтобы увидеть случившееся. Кто-то выбил стекло в дальнем доме, отчего окно рассыпалось на множество мелких осколков, разлетевшихся во все стороны. Мелкие частицы отдавали по двору мелким звоном, как капли дождя.\n\nКарл пытался рассмотреть, какое именно из окон было разбито, и что происходило внутри дома, но во полумраке это казалось невозможным. Любопытство толкало к месту вандализма, но благоразумие твердило иное: Карла здесь быть не должно, и происходящее там – не его ума дела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354" Text="Пройти в арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Правый рычаг запустил механизм. На циферблате отобразилось «26». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Выйдя в тамбур, Карл услышал, как кто-то вошёл в парадную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355" Text="Взглянуть вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Карл почувствовал лишь лёгкий толчок, поскольку уже спускался ниже. Реакции хватило, чтобы вцепиться за перила, резко развернуться вспять и наставить дуло пистолета на противника, но позади никого не оказалось. Совсем никого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Спуститься ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Карл привёл в действие механизм левым рычагом. На табло: «33».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Нажать на правый рычаг"/>
				<Option Goto="328" Text="Нажать на левый рычаг"/>
				<Option Goto="303" Text="Нажать на оба рычага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Просторное помещение было плотно заставлено мебелью: диваном, стульями, большим столом в центре. В квартире имелась вторая комната, но в ней кроме кровати для одного, столика с раковиной и письменного стола ничего не было. В этой же комнате вдоль стен располагались шкафы и комод, а главное – сейф в виде причудливого почтового ящика.\n\nКарл начал осмотр со стола, на котором он заметил короткое письмо:\n\n«Идалия, милая!\n\nПрошу простить меня покорнейше, но больше к тебе не приду. Никита передаст бумаги для г-на Г. Передай ему и ничего не говори.\n\nЦелую в щёчку. Твой А.Б.»\n\nНа том же листке ниже кто-то оставил кляксу и написал пером «57».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Подойти к почтовому ящику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>На письме под кляксой было начертано «57».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Вернуться к сейфу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Карл решил нажать на правый рычаг. Механизм прокрутил ленты в разные стороны, но после почти полного круга циферблаты остановились на «43». После чего механизм снова начал прокручивать ленты циферблата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Чем ближе к выходу приближался Карл, тем больше укреплялась уверенность в том, что Карл находился в парадной один. Геккерен махнул рукой на эту историю с карточным долгом, стиснув зубы от досады, на всю эту идиотскую затею с присвоением чужого, хотя от содеянного уже не отмыться никогда. Главное сейчас – покинуть место и забыть, как страшный сон, а в будущем не возвращаться к этой истории даже мысленно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Выйти во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Всё произошло мгновенно. Карл не успел ни приподняться, ни обернуться. Тупой удар чем-то железным и тяжёлым пришёлся по голове, по темечку. Удар рассёк голову офицера. Тот выронил отмычки, повис рукой на вратах и потерял сознание. Через минуту тело испустило дух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Начать историю Карла сначала"/>
				<Option Goto="354" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="4" Text="Выбрать историю Ивана Сироткина">
					<Trigger Value="АРКА"/>
					<Trigger Value="ГЕОРГ"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ВАНЮТКА»" Availability="ВАНЮТКА">
					<Trigger Value="АРКА"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Карл вошёл в арку, в которой установлены высокие врата, которые помимо засова закрыты на замок, удерживающий крепкую длинную цепь. Неизвестно, кому и для чего было нужно, так исхитрятся и перегораживать путь внутрь двора, ограничивать доступ к этим квартирам. Возможно, полицмейстерам, но судя по блуждающим по квартирам странным и тёмным личностям – едва ли у них получилось обезопасить чужое имущество.\n\nКарл убрал пистолет и достал спички с отмычками. Первыми – посветил себе в попытке определить какие отмычки лучше подойдут, затем отобрать эти отмычки из общей связки, а вторыми предстояло открыть себе путь на свободу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Вскрыть замок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="У вас записано «СВЕТ»" Availability="СВЕТ"/>
				<Option Goto="361" Text="У вас не записано «СВЕТ»" Availability="!СВЕТ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Едва Карл ступил на лестницу и начал спускаться вниз, некто подкрался сзади и коварно нанёс удар в спину.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="359" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Теперь Карл снова решил нажать на левый рычаг. Механизм привёл в действие все шестерёнки и ленту циферблата. На короткое время циферблат отобразил «57», затем прозвучал щелчок и ларец открылся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Открыть дверцу сейфа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Господин Геккерен решил медленно и как можно тише спускаться вниз, держа пистолет перед собой. Шаги в парадной постоянно затихали, и Карлу также приходилось останавливаться, чтобы не выдать своего местонахождения. Но едва он спустился на площадку второго этажа, как любые шорохи и шаги со стороны затихли окончательно. Карл почувствовал на себе взгляд, но не понимал, откуда за ним следят. Ему казалось, что некто скрывается в тёмном углу, внизу, поэтому наставил туда пистолет и продолжал приближаться. Он ожидал, что некто выдаст себя сам раньше времени, тогда у Карла будет преимущество в стычке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Спуститься на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>От удара спина хрустнула, а тело полетело вниз. Геккерен не успел глазом моргнуть, как уже лежал в густом мраке и не мог пошевелиться.\n\n– Куда он пропал? – донеслось сверху. После паузы, убийца подытожил: «Не имеет значения» и Карл закрыл глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Начать историю Карла сначала"/>
				<Option Goto="308" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="4" Text="Выбрать историю Ивана Сироткина">
					<Trigger Value="ГЕОРГ"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ВАНЮТКА»" Availability="ВАНЮТКА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Options>
				<Option Goto="344" Text="У вас записано «СТЕКЛО»" Availability="СТЕКЛО"/>
				<Option Goto="354" Text="У вас не записано «СТЕКЛО»" Availability="!СТЕКЛО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Карл подошёл к перилам, облокотился одной рукой и водил дулом пистолета другой, словно вот-вот выпустят дичь на охоте и нельзя упустить момент. Внизу действительно слышались шаги: тяжёлый и уверенный шаг постепенно приближался, но никого не было видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="Спуститься ниже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Карл навострил уши и внутреннее чутьё, чтобы сосредоточиться на ощущениях своей руки, умело орудовавшей отмычкой внутри скважины замка. С щелчками и стальным мелким скрежетом перед собой, он услышал металлический лязг сзади.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="365" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="353" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Карл стоял к арке лицом, как вдруг позади него, со стороны туннеля, ведущего к особняку, разбилось стекло. Карл обернулся, чтобы увидеть случившееся. Кто-то выбил стекло в дальнем доме, отчего окно рассыпалось на множество мелких осколков, разлетевшихся во все стороны. Мелкие частицы отдавали по двору мелким звоном, как капли дождя.\n\nКарл пытался рассмотреть, какое именно из окон было разбито, и что происходило внутри дома, но во полумраке это казалось невозможным. Однако через минуту он увидел человеческую фигуру на третьем этаже, которая, похоже, выпрыгивала из одного окна в другое, но неуспешно: человек полетел вниз и через мгновение глухой хлопок поставил точку в чьей-то жизни.\n\nКарл однозначно решил, что не будет лезть не в своё дело, пусть даже человек и выжил и крайне нуждается в помощи: Карла здесь быть не должно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354" Text="Пройти в арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Внутри ларца действительно лежали бумаги. Карл достал всю стопку: черновики, рукопись «Гости съезжались...» и последний номер «Современника». Поверх стопки лежали три карты. Карл взял карты в руки и перевернул рубашкой вниз: тройка, семёрка, дама.\n\nНад сейфом висел портрет какой-то престарелой усатой дамы. Её лицо в полуанфас не выражало никаких эмоции. Просто застывшее в моменте лицо, отражающее усталость и нелёгкую судьбу человека. Но в это мгновение, когда вместо денег или ценных бумаг, честно выигранных, Карл держал в руках карты, эта дама словно насмехалась над ним всем своим видом. Чувствовалось презрение, и в голове так и звучала фраза: «Проучила!»\n\n– Какой-то вздор! – Геккерен встряхнулся и принялся искать свой выигрыш в других местах: среди бумаг на столе, в пенале, на письменном столе в соседней комнате, в шкафу.\n\n– Тройка, семёрка, туз, – недовольно бурчал Карл Геккерен и продолжал яростно искать, раскидывая вещи. Когда терпение его лопнуло, он вскричал – Где мой туз, треклятая дама?!\n\nКарл опрокинул от злости стол, и оказавшись близ окна, увидел подозрительное движение внизу. По двору уверенно шагал мужчина в его сторону.\n\n– Ещё один. Кто все эти люди? Видимо, кто-то уже прибрал к своим рукам мои богатства! Кто осмелился на такую дерзость?! Он явно не ушёл далеко отсюда! Такое сокровище в руках. Наверняка думает, что где-то ещё что ценное сможет найти. Жадность. Жадность таких людей губит. Ничего. Суд восторжествует.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Покинуть квартиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Карл обернулся и увидел перед собой мужчину, ниже его, с длинным носом и выпирающим подбородком, длинными бакенбардами. Он замахнулся на него кочергой. Офицер успел выхватить пистолет и выстрелить в сторону нападающего. Выстрел в арке прозвучал громогласно, а искры ярко осветили место. Ядрышко пролетело сквозь мужчину, и тот растворился во тьме. И только кочерга со звонким ударом пала на брусчатку.\n\nНа лице Карла отобразился ужас. «Призрак! Это был призрак!» – говорил он. Спешно перезарядил пистолет и оставил его рядом, под рукой, пока занялся вскрытием замка.\n\nУдача улыбнулась ему, и вскоре ему удалось открыть замок, сбросить его с цепей, а затем скинуть и сами цепи. Карл старался действовать быстро, но перед глазами он держал образ этого человека. Карл был уверен, что видел мужчину отчётливо, и видел, что пуля летела в живот.\n\nНаконец, Карл открыл ворота и резво от страха побежал как можно скорее к людям, на Большую Конюшенную улицу. Но перед собой он видел пустоту, такую же безжизненную, холодную и мрачную. Прозвучал выстрел.\n\nГулкий хлопок раздался со спины. Карл почувствовал, как нечто пронзает его плоть сквозь одежду, а затем острая боль свела руку. Офицер кавалергардии остановился, схватился за раненную руку и вскричал от боли. Он обернулся и увидел позади ту самую фигуру, держащую его собственный пистолет. Через мгновение, неизвестный схватился за живот и растворился во мраке, словно его и не было, а пистолет тяжким грузом рухнул на брусчатку.\n\nВ голове смешались чувства, эмоции и воспоминания. Совершённые ошибки, отчаянные поступки и сожаления сжимали сердце в тисках. Карл старался ни о чём не думать, он продолжал идти.\n\nВ этот раз перед ним горели огни увеселительных заведений и улицы, слышались звонкие голоса людей, их смех, цоканье копыт и дребезжание экипажей. Так для него выглядела свобода.\n\nКогда вышел к людям, далеко не все бросились помогать раненному офицеру кавалергардии. Для большинства он предстал убийцей, таким в их памяти он им и останется навсегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Выбрать историю Ивана Сироткина">
					<Trigger Value="ГЕОРГ"/>
					<Trigger Value="БЕГСТВО"/>
				</Option>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ВАНЮТКА»" Availability="ВАНЮТКА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Александр Белкин\n\nОн испытывал судьбу тысячи раз, и тысячи раз ради интереса, любопытства, забавы. Наверное, потому, в самые ответственные моменты в жизни, удача отворачивалась от него. Так, уже на смертном одре Александр понимал, что это его последний путь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Начать историю Александра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Выискивая своего врага, Александр обнаружил его в арке дома. Хитрый негодяй ковырялся в замке отмычками, и вот-вот мог снять цепи, которые так старательно искал и закидывал сам Александр несколько часов тому назад. А сколько усилий на это потребовалось?! Немыслимо! Конечно, Карл своего не добился, ведь ценных бумаг, за которыми явился, таинственным для него образом исчезли.\n\nНастал момент, когда следовало бы ответить этому несчастному по заслугам. Для начала, Александру следовало бы материализоваться, иначе говоря, временно воплотиться в свой мирской образ.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="370" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Карл Геккерен скинул с ворот цепи, отодвинул задвижку и отворил ворота настежь. От радости он даже забыл свой пистолет, – настолько ему было важно уйти отсюда, как можно дальше.\n\nПопробовать ещё раз.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="385" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Последние дни своей жизни он провёл в муках. Но после смерти его не ожидало полное забвение, как бы кто не хотел. Так случилось, что весь Петербург и, чего уж там, вся империя узнала об этом горьком событии.\n\nКонечно, теперь для него этого не имело никакого значения. Напротив, он открыл для себя новую форму существования, новую жизнь: жизнь после смерти. Возможно, это временно, а, возможно, что нет.\n\nАлександр научился материализовываться в живом мире. Энергии, конечно, хватало ненадолго, чтобы долго и уверенно расхаживать среди живых, как будто ничего не случилось. Однако это открывало множество различных возможностей для экспериментов, забав. Он любил при жизни познавать новое и подтрунивать над людьми, а новое воплощение открывало невероятные перспективы для развития и совершенствования былого.\n\nВпрочем, были и не законченные дела. Ради них пришлось даже распугать людей, вынудить их не просто запереться дома на ключ, а исчезнуть на некоторое время.\n\nТак, Александр смог материализоваться, взять ключ от квартиры с номером «37Т» и вытащить бумаги на имущество, которое должно по праву наследования перейти его семье. Он знал, что за этими бумагами явится один человек, которому отныне вовсе не хотелось бы ничего отдавать, даже если это и карточный долг.\n\nАлександр успел перепрятать бумаги до того момента, как тело вновь превратилось в тень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Превратиться хотя бы в тёмный лик – непростая задача. А на некоторое время разорвать пространство и предстать в своём привычном облике в живом мире, с которым можно взаимодействовать стоит колоссальных энергетических усилий.\n\nНе удивительно, что Александр не справился: сил оказалось недостаточно.\n\nТем временем, подлец Карл Геккерен разгадал, какая отмычка поможет ему открыть замок, и спешно подбирал её из общей связки.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="381" Text="Восстановиться">
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</Option>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="390" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Когда расстояние между врагами сократилась до одного шага, Александр нанёс удар кочергой по голове.\n\nКарл тут же отбросил отмычки в сторону, а тело его скатилось вниз, зацепившись рукой о ворота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Отойти от арки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Сироткин спокойно вышел в тамбур и некоторое время стоял перед Александром, пытаясь открыть дверь. Даже будучи уже мёртвым, Александр ощущал перед ним свою беспомощность. Исчезло любое желание досаждать и преследовать этого человека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
				<Option Goto="394" Text="Продолжить с контрольной точки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Атмосфера опустошённых домов, в которых ещё на днях кипела жизнь, а теперь замерла, словно её никогда и не было, давила на общее состояние Карла. Будучи офицером, тот держался достойно, не подавал вида, но Александр ожидал от него истеричного возгласа или смеха. Однако тот не отвлекался и старательно сбрасывал цепь с ворот, отворял их и, оставив пистолет в ногах, бросился вперёд к Большой Конюшенной улице.\n\nАлександр смотрел, как тот бежал без оглядки, и пока хватало сил, подобрал пистолет Геккерена. Пистолет, к удовольствию Александра, был заряжен. Оставалось только прицелиться и выстрелить.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="379" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="385" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Ни о чём не подозревающий Иван в последнее мгновение увидел летящее на него копьё. Он уж было бросился бежать к двери, выламывая телом, как тупой наконечник ударил его по голове, и тот потерял сознание.\n\nАлександр увидел, как тепло стремительно покидает тело падшего. Злая шутка обернулась не так, как бы ему хотелось. Он хотел бы его прогнать, заставить бежать, сломя голову, бояться за свою жизнь, но убить – это переход черты, как бы странно это не звучало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
				<Option Goto="394" Text="Продолжить с контрольной точки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Сироткин вышел в тамбур и сразу же заметил тень Александра у дальней стены. Копьё в руках не означало ничего хорошего для новоиспечённого богача.\n\nИван от испуга швырнул под ноги Александра керосиновую лампу. Треск стекла, выплеск жидкости и пламя моментально охватило всю эту часть тамбура. Облик Александра растворился в пламени, а Сироткин спокойно выбил дверь и выбежал наружу.\n\nПохоже, шалость возымела больший успех, чем то, на что рассчитывал Александр, и ему на этом останавливаться не хотелось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Преследовать Сироткина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Карл пытался вскрыть замок и скинуть цепи, когда позади него неприметно образовалась фигура. Александр принял свой привычный облик и потянулся рукой к кочерге, которая вежливо кем-то оставлена за палисадом, и которая будто зазывала её воспользоваться.\n\nАлександр старался не спугнуть своего врага, поэтому медленно взял кочергу, замахнулся и стал идти на сближение.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="389" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Сироткину следовало бы быть более предусмотрительным, и не оставляться позади себя керосиновую лампу, которая в руках злобного духа легко превращаться в оружие.\n\nИван услышал позади себя звуки и обернулся, но было уже поздно: Александр стоял с лампой в руках. В миг он швырнул лампу под ноги Ванютки, стекло разбилось, а пламя стремительно поползло по ногам вверх.\n\nСироткин, охваченный огнём, вырвался за ворота и помчался вдаль. Едва его нога ступила на брусчатку Большой Конюшенной улицы, как душа покинула сожжённое заживо тело.\n\nАлександр не остался доволен таким финалом. Да, он посчитал, что справедливость восторжествовала, но это не принесло ему никакого утешения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Сироткин выбежал во двор и растерялся перед тем, куда ему бежать: он оглядывался по сторонам в поисках пути на свободу.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="У вас записано «ЧАСЫ»" Availability="ЧАСЫ"/>
				<Option Goto="386" Text="У вас не записано «ЧАСЫ»" Availability="!ЧАСЫ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Среди дворов и узких арок раздался гром. Яркая вспышка во тьме осветила карающую длань. Пуля попала в руку, похоже, в плечо: Александр точно не разглядел. Карл прошёл несколько шагов, прежде чем схватился за руку, вскричал от боли и обернулся назад. К этому моменту, образ Александра испарился, а пистолет как тяжёлая взрослая игрушка упала наземь.\n\n– Беги, Карл. Из России беги, – проговорил про себя Александр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Отойти от арки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Дух уже исчез, а Сироткин остался в одиночестве в кромешной темноте. У Александа было ещё немного времени, пока Сироткин собирается.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="388" Text="Восстановиться">
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</Option>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="372" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Враг «по гроб жизни» открыл замок и скинул его в сторону. Цепи – единственное, что ему препятствовало отворить врата.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery>
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</LuckRecovery>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="368" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="У вас записано «УЛИЦА»" Availability="УЛИЦА"/>
				<Option Goto="393" Text="У вас не записано «УЛИЦА»" Availability="!УЛИЦА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Александр позаботился о том, чтобы ни у кого, кто проникнет в эти квартиры, не было выхода. Поэтому растерянность Сироткина при виде запертых ворот, радовала озлобленного духа. И всё же, Иван недолго колебался: он был преисполнен желанием покинуть это место любым путём. К удивлению, сирота уверенно направился в четвёртую парадную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="401" Text="Восстановиться"/>
				<Option Goto="392" Text="Преследовать Сироткина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="374" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Вероятно, этому не было суждено сбыться, поэтому неведомая сила останавливала Александра от подлого и злодейского поступка. Что ж, верно, так тому и быть: Карл Геккерен безнаказанный за свои опрометчивые действия спешно покидает эти края.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>После раздумий, Иван бросился к арке, и Александру пришлось последовать за ним. Отчего-то духу не понравилось, что Иван избрал тот же путь бегства, что и Геккерен. Более того, находясь у него за спиной, Александр испытывал к нему те же ощущения: его энергетика излучала гнев.\n\nВоплотиться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="395" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="413" Text="Не повезло"/>
				<Option Goto="406" Text="Восстановиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Похоже, Сироткин нашёл выход. Пока он далеко от цели, но он уверенно над чем-то работает, чтобы открыть себе путь. Александру предстояло обнаружить этот выход раньше него.\n\nПоиск выхода:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="434" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="397" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Сироткин зажёг свет, а затем спешно собирал все деньги со стола и раскладывал их по карманам.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery>
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</LuckRecovery>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="372" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Когда Александру казалось, что он вот-вот достанет Карла, тот внезапно обернулся и быстро выхватил свой пистолет, направил его дуло прямо на Александра и незамедлительно выстрелил.\n\nОблик Александра мгновенно развеялся в воздухе, и теперь потребуется немало времени, чтобы попытаться воплотиться снова. В то время как Карл уже скинул цепи, отворил ворота и безнаказанно уходил в недосягаемую даль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>Враг «по гроб жизни» открыл замок и скинул его в сторону. Цепи – единственное, что ему препятствовало отворить врата.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="399" Text="Восстановиться">
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</Option>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="368" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Александр ощущал страх Сироткина и видел, как его энергия стремительно отдаляется. Появилось немного времени, чтобы восполнить свои силы для ещё одной шалости, чтобы закрепить полученный Иваном опыт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Восстановиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Александр видел, как душа Сироткина в бренном теле плутает по этажам и рьяно врывается то в одну квартиру, то в другую. Александру же предстояло обнаружить выход раньше Ивана. Если, конечно, такой выход существовал.\n\nПоиск выхода:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="420" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="387" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Александр подобрал брошенную кочергу, замахнулся и стал стремительно приближаться к Сироткину. Тот услышал шаги позади себя, но опомнился слишком поздно: звенящая сталь пробила голову, и тот замертво пал у ворот.\n\nАлександр не остался доволен таким финалом. Да, он посчитал, что справедливость восторжествовала, но это не принесло ему никакого утешения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Дух Александра отошёл от арки ко двору, как его внимание привлёк мерцающий свет в соседней парадной. Свеча перемещалась от одного окна к другому, то приближалась, то удалялась. Оттуда стали раздаваться стуки, чей-то крик: «Эй! Есть кто дома?»\n\n– Кого это ещё нелёгкая принесла? – подумал Александр и направился в сторону источника звука.\n\nШумы раздавались со второго этажа. Александр застал одну из дверей открытой. В квартире горела керосиновая лампа, а этот голос уже с кем-то спокойно общался.\n\nБудучи лишь тенью, Александр подплыл в воздухе и завис у потолка, стал разглядывать бумаги, которые лежали на столе. Улыбчивый старик, который вещал, не излучал человеческого тепла: просто сгусток энергии, коим сейчас являлся Александр. Второй, живой человек, который явно не имел представления о том, с кем беседовал.\n\nВ нём Александр узнал Ивана Сироткина. Это знакомство некогда ударило по больному самолюбию Александра. Нередко только упоминания об этом человеке вводили в глубочайшую хандру, при которой весь мир вокруг не мил, и даже любимая высокая поэзия не могла вывести из гнетущего состояния.\n\nАлександр решил злобно проучить эту выскочку, который богател прямо на глазах: старик передавал ему большие суммы денег и бумаги на владения каким-то имуществом. Александр покинул комнату и скрылся во тьме.\n\nВоплотиться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="380" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Мещанский дворянин подобрал с мостовой связку отмычек и принялся вскрывать замок. Дух Александра воплотился позади него.\n\nАтаковать Сироткина:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="415" Text="Не повезло"/>
				<Option Goto="403" Text="Восстановиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Ни о чём не подозревающий Иван в последнее мгновение увидел летящее на него копьё. Он уж было бросился бежать к двери, и ему невероятно повезло, когда карниз пролетел рядом с головой, ударился о дверь и отскочил в сторону.\n\nАлександр остался доволен своей шалостью и не планировал останавливаться на этом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Преследовать Сироткина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>Иван проник на закрытый верхний этаж и на его пути больше не оставалось препятствий. Александру предстояло как можно скорее его опередить.\n\nПоиск выхода:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="425" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="405" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Когда Сироткин вышел в тамбур, тень Александра уже поджидала его за углом. Сил было недостаточно для долгого пребывания, и момент мог быть упущен. Дальняя дверь занавешивалась шторой, карниз к которой меняли не так давно. Штанга от старого карниза с острым наконечником стояла рядом, и Александр решил использовать её как копьё.\n\nАлександр схватил своё оружие и незамедлительно метнул его в сторону Сироткина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="У вас записано «ПОЖАР»" Availability="ПОЖАР"/>
				<Option Goto="384" Text="У вас не записано «ПОЖАР»" Availability="!ПОЖАР"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Карл Геккерен скинул с ворот цепи, отодвинул задвижку и отворил ворота настежь. От радости он даже забыл свой пистолет, – настолько ему было важно уйти отсюда, как можно дальше.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery>
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</LuckRecovery>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="385" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>Силы и упрямства Сироткину не занимать. Возможно, перед лицом смерти, проявляются скрытые способности. Или, напротив, это впервые появились возможности проявить себя. Так или иначе, Ивану удалось выбить дверь. Выйдя к тамбуру, он почувствовал холодок, исходящего от духа, но не увидел самого Александра.\n\nПока Александр пытался сконцентрировать всю свою энергию, Сироткин беспрепятственно покидал это место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Начать с контрольной точки"/>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>Александр видел, как душа Сироткина в бренном теле плутает по этажам и рьяно врывается то в одну квартиру, то в другую.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Преследовать Сироткина"/>
				<Option Goto="410" Text="Восстановиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>Рядом с входом в квартиру стояла подставка для зонтов. Александр вынул один из них, и окутал его своим мертвецким холодом.\n\nЕдва Сироткину удалось выбить дверь, как дух пронзил его ледяным клинком. Глаза бедняги округлились в ужасе, а рот раскрылся в немом крике. Иван пал замертво.\n\nК сожалению, Александра окутала хандра: он не желал тому смерти, не так должна была закончиться его история.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Начать с контрольной точки"/>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="403">
			<Text>Сироткину удалось вскрыть замок. Осталось немного: откинуть цепи, отворить ворота и добраться до улицы.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery>
					<Text>Атаковать Сироткина:</Text>
				</LuckRecovery>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="426" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="404">
			<Options>
				<Option Goto="417" Text="У вас записано «СТЕКЛО»" Availability="СТЕКЛО"/>
				<Option Goto="433" Text="У вас не записано «СТЕКЛО»" Availability="!СТЕКЛО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="405">
			<Text>Стало заметно, что Сироткин оживился. Необходимо было срочно понять, куда именно устремился Иван. Александру во чтобы то ни стало следовало быть на шаг впереди.\n\nПоиск выхода:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="419" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="414" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="406">
			<Text>Мещанский дворянин подобрал с мостовой связку отмычек и принялся вскрывать замок.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery>
					<Text>Воплотиться:</Text>
				</LuckRecovery>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="415" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="426" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="407">
			<Text>Иван решился перелезть через одно окно в другое. Он был настолько увлечён своими переживаниями относительно успеха, что вовсе не заметил, как к нему подкрался дух. Александр слегка подтолкнул Сироткина, и тот, на удивление обоих, сорвался и полетел вниз спиной.\n\nВ полёте, на мгновение, они посмотрели друг другу в глаза. Затем это мгновение прервал глухой удар и скрежет стекла.\n\nАлександр не ожидал такого результата, и был несколько разочарован тем, что глупая шутка привела к гибели человека. Гнусного, алчного, но человека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
				<Option Goto="383" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="408">
			<Text>В парадной энергия Ивана развеялась, и дух на некоторое время его потерял из вида. Понятно, что Сироткин попытается выйти через особняк, ведь это единственный для него на данный момент выход. И дух смиренно последовал за ним кратчайшим путём.\n\nВ одном из коридоров пристройки Александр наткнулся на помещение, набитое чистой бумагой. На двери красовалась вывеска «Северный архив» и рядом – рисунок пчелы. На некоторое время дух завис возле этой двери, а затем почувствовал, как энергия Ивана изменилась. Неожиданно для себя, он почувствовал его недалеко от себя в новой роли.\n\nДух Александра проник в особняк и из окна наблюдал за уходящим вдаль Иваном. Тот прикрывался от ветра и сжимал в руке драгоценный груз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="409">
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="У вас записано «КЕРОСИН»" Availability="КЕРОСИН"/>
				<Option Goto="382" Text="У вас не записано «КЕРОСИН»" Availability="!КЕРОСИН"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="410">
			<Text>Похоже, Сироткин нашёл выход. Пока он далеко от цели, но он уверенно над чем-то работает, чтобы открыть себе путь.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Преследовать Сироткина"/>
				<Option Goto="423" Text="Восстановиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="411">
			<Text>Иван успел отворить ворота и побежать со своим саквояжем вдаль. Александр взял пистолет, который лежал у Карла, к тому же заряженный, направил его в сторону Сироткина и сделал выстрел.\n\nСреди пустых дворов и арок, хлопок получился особенно громким, гулким, а искры во тьме оказались особенно яркими. После выстрела всё также погрузилось во тьму, стало всё так же тихо, как и прежде.\n\nПуля прошла мимо Сироткина. Тот оглянулся в последний раз, и продолжал бежать. Александр стоял во мраке и наблюдал, как тот выбегает к людной Большой Конюшенной улице, а затем остановится, успокоится и стремительно пойдёт к Большой перспективе.\n\nЧто ж, в некотором роде, шалость удалась. На лице Александр сверкнула ухмылка, а затем его облик растворился во тьме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="412">
			<Text>Александр обнаружил Сироткина в квартире, соединяющей два соседних здания. Иван всматривался в окно и, видимо, через него собирался проникать в другую квартиру.\n\nВоплотиться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="424" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="413">
			<Text>Мещанский дворянин подобрал с мостовой связку отмычек и принялся вскрывать замок.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="403" Text="Восстановиться">
					<Text>Попробовать ещё раз:</Text>
				</Option>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="415" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="426" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="414">
			<Text>Вопреки потугам Александра, Сироткин успешно нашёл выход из непростой ситуации. Пока дух блуждал в парадной, Иван спешно её покидал. Когда поиски Александра подошли к концу, от его жертвы и след простыл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Начать с контрольной точки"/>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="415">
			<Text>Сироткину удалось вскрыть замок. Осталось немного: откинуть цепи, отворить ворота и добраться до улицы.\n\nАтаковать Сироткина:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="426" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="416">
			<Text>Силы и упрямства Сироткину не занимать. Возможно, перед лицом смерти, проявляются скрытые способности. Или, напротив, это впервые появились возможности проявить себя. Так или иначе, Ивану удавалось пробить дверь и оставалось совсем немного, чтобы добиться цели.\n\nАлександр уже поджидал его за дверью.\n\nАтаковать:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="402" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="430" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="417">
			<Text>К общему удивлению, вместо выхода через дверь, Сироткин выбрал переход через окно. Как сразу стало понятно, тот планировал отворить окна и над пропасть перелезть из одной квартиры в другую.\n\nАлександр к этому моменту уже стоял у него за спиной, но Иван не заметил, или не хотел замечать, присутствие призрака. Однако он старательно спешил: разбил окно соседской квартиры, зашвырнул туда свой саквояж, а теперь собирался ни то запрыгнуть туда, ни то перелезть, держась за раму.\n\nТолкнуть Сироткина:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="407" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="421" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="418">
			<Text>Неблагоразумные действия господина Геккерена привели его к изгнанию из страны. Рана, которую он получил в России, оставила след на всю оставшуюся жизнь. Карлу предстояли нелёгкие времена, полные неопределённости и беспокойств о завтрашнем дне, но в будущем, эти чёрные страницы его биографии помогут ему найти себя на новом поприще, и быть счастливым вдали от всего того, что когда-то для него было домом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="436"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="419">
			<Options>
				<Option Goto="412" Text="У вас записано «СТЕКЛО»" Availability="СТЕКЛО"/>
				<Option Goto="427" Text="У вас не записано «СТЕКЛО»" Availability="!СТЕКЛО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="420">
			<Text>В двух смежных квартирах разобрали стену. Сироткин мог пройти исключительно в этом месте, и именно здесь и предстояло его поджидать.\n\nВоплотиться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="434" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="421">
			<Text>Александр не успел толкнуть. Иван буквально запрыгнул в соседскую квартиру, и теперь тому ничего не угрожало.\n\nЧтобы продолжать преследование требовалось слишком много сил, которых у духа почти не оставалось на такую глупость. Александр оставался на месте и наблюдал за Сироткиным вслед. Кажется, тот заметил его, и поспешил скрыться с глаз долой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="408" Text="Преследовать Сироткина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="422">
			<Text>Ян Кшиштоф после всех случившихся событий, конечно, не стал дворянином, но жил ничем не хуже. Он описал историю и про призрак, и прочие приключения, которые он знал, слышал, и какие приходили на ум. Он изучал чужие труды, переводил, если была в том необходимость, и начал высказывать своё мнение о происходящих событиях и чужом творчестве. Все эти работы он имел возможность издавать самостоятельно, чем он и занялся.\n\nРазвернулась колоссальная работа, которая привлекла внимание тысяч простых жителей Петербурга. В том числе были и приближённые к Его Императорскому Величеству. Его влияние в рамках Империи недооценить было сложно.\n\nТем не менее, после кончины, его заслуги будто бы были стёрты из страниц истории. Но, поверьте, о нём ещё ни раз услышат вновь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="418" Text="У вас записано «БЕГСТВО»" Availability="БЕГСТВО"/>
				<Option Goto="436" Text="У вас не записано «БЕГСТВО»" Availability="!БЕГСТВО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="423">
			<Text>Иван проник на закрытый верхний этаж и на его пути больше не оставалось препятствий. Пора бы нагнать наглеца и не позволить ему спокойно покинуть это место.</Text>
			<Actions>
				<LuckRecovery/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Преследовать Сироткина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="424">
			<Text>Усилия духа хватило на образование расплывчатой тени, стоящей во мраке. Естественно, не обратив на это ни малейшего внимания, Сироткин пробил окно в соседнюю квартиру, закинул туда свой саквояж, а затем и запрыгнул сам.\n\nЭта попытка исчерпала силы Александра, и он просто остался на месте наблюдать, как тёплая энергия Ванютки удаляется от него с каждым мгновением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
				<Option Goto="383" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="425">
			<Text>До появления Ивана в квартире оставались считанные минуты. Александру следовало бы поспешить, если он не хотел упустить удачный момент.\n\nВоплотиться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="419" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="426">
			<Text>Потуги Александра оказались тщетными против воли судьбы. Сироткин беспрепятственно открыл врата и со своими вещами побежал прочь отсюда. Дух Александра лишь смотрел ему вслед. Отчего-то становилось теплее: кто-то смог выбраться из этой западни и измениться к лучшему. Быть может, оно и к лучшему, что злые пакости не удались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Конец"/>
				<Option Goto="366" Text="Начать историю заново"/>
				<Option Goto="386" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="427">
			<Text>Ванютка был близок к своей цели: он нашёл проход от одного дома в другой. Пока он выбивал силой дверь, Александр решил встретить его с распростёртыми объятиями.\n\nВоплотиться.</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="416" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="400" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="428">
			<Options>
				<Option Goto="418" Text="У вас записано «БЕГСТВО»" Availability="БЕГСТВО"/>
				<Option Goto="436" Text="У вас не записано «БЕГСТВО»" Availability="!БЕГСТВО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="429">
			<Text>Все трое стояли друг напротив друга и молча переглядывались. Наконец, Ян не выдержал и раздражённо сказал:\n\n– Вы уверенны в этом, Белкин?\n\n– Абсолютно. Ни одна строка не ссылается на этот параграф.\n\n– Тогда, каким образом, вышло так, что это сейчас читают?\n\n– Простое человеческое любопытство, – сухо вставил Карл. – Вам ли не знать.\n\n– Случайность, – Александр с широкой улыбкой на лице развёл руками.\n\n– Что ж, господа. Тогда нам пора бы расходиться. Полагаю, читатель может о чём-то начать догадываться.\n\nКарл топнул каблуками, почтительно кивнул и офицерской походкой уверенно зашагал в сторону. Ян уважительно кивнул в ответ и также молча удалился. Александр остался в гордом одиночестве, но вся эта ситуация его немного позабавила, а вас?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="430">
			<Text>Едва Александр приготовился пугать Сироткин, как тот сильным толчком выбил дверь, и та отлетела настежь. Удар пришёлся по духу Александра, и тому пришлось развеяться во мгле, оставив после себя лишь пронизывающий холодок.\n\nИван пребывал в смятении, но, несмотря ни на что продолжил свой путь. Александр же сильно ослаб, чтобы продолжать попытки напугать бегущего сиротку, но оставался доволен, ощущая от того исходящий страх и трепет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="408" Text="Преследовать Сироткина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="431">
			<Text>И всё же его не покидало ощущение того, что что-то в истории оставалось неизведанным, не изученным. Как будто бы всё могло развиваться иначе, интереснее. Слишком уж много неясного оставалось в конце пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Всё начать сначала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="432">
			<Options>
				<Option Goto="422" Text="У вас записано «ПЧЕЛА»" Availability="ПЧЕЛА"/>
				<Option Goto="428" Text="У вас не записано «ПЧЕЛА»" Availability="!ПЧЕЛА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="433">
			<Text>Единственный разумный выход из квартиры, через дверь, оказался закрытым. Иван решил, что ни то замок, ни то сама дверь недостаточно прочные, чтобы выдержать его натиск, от того принялся таранить проход.\n\nСилы и упрямства Сироткину не занимать: дверь действительно понемногу поддавалась и, того гляди, от очередного удара отвалилась бы вовсе. К радости духа, Александр уже поджидал его за дверью.\n\nАтаковать:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="402" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="430" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="434">
			<Text>Ощущалось, что энергетика Ивана приближалась: он, сам того не ведая, шёл по правильному пути. Оставалось не так много времени, чтобы воплотиться до его появления.\n\nВоплотиться:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="425" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="435">
			<Text>Дух Александра воплотился в тёмной части квартиры. Иван не заметил, или не хотел замечать, присутствие призрака за своей спиной. Однако он спешил: разбил окно соседской квартиры, зашвырнул туда свой саквояж, а теперь собирался, опираясь лишь на оконную раму, перелезать через пропасть.\n\nТолкнуть Сироткина:</Text>
			<Actions>
				<Goodluck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="407" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="421" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="436">
			<Text>Утрата, которую понесла в тот день вся империя, оставила неизгладимый след в истории. И хотя Александра никто с тех пор не видел, тысячи людей в разных уголках страны ощущали его взор, его одобрение и покровительство, его шалости и жажду риска. Со смертью он смог обрести истинное бессмертие. Ведь смерть – это ещё не конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>