<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Доходный дом</Title>
			<Author>Владислав Кривчиков, 2023</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Continue Value="9a9a9a"/>
			<System Value="280203"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="6b0103"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<Goodluck>Проверить удачу</Goodluck>
		</Buttons>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Санкт-Петербург, 18… год.В одном из доходных домов случается происшествие: умирает коллежский секретарь. Эта новость быстро разносится по всему Петербургу и за его пределы. Одновременно в доходный дом прибывают двое: Иван Сироткин, желающий обрести самого себя, и Карл Геккерен, жаждущий сокровищ, которые считает своими по праву. В этой книга-игре вам предстоит принять роль одного из двух героев. Именно вы поможете им достигнуть их цели. Будьте осторожны, ведь опасность подстерегает на каждом шагу. И помните: «Смерть – это ещё не конец».</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">ИВАН СИРОТКИН</Text>
				<Text>Сироткин переживает нелёгкое время: его нутро зовёт на поиски себя и своего места в жизни. Для этого некая Аделаида Петровна уверяет Сироткина отправиться в Петербург. По её уверениям, Ваня сможет найти ответы на все свои вопросы, если посетит квартиру по указанному в письме адресу.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Выбираете историю Ванютки">
					<Texts>
						<Text Style="Bold">\nКАРЛ ГЕККЕРЕН</Text>
						<Text>Александр Белкин крупно проигрался в карты, но не успел перед смертью расплатиться с долгами. Вскоре поползли слухи о том, что призрак Александра охраняет свои богатства. Предчувствуя, что выигрыш можно и не получить, Карл Геккерен решил лично наведаться за бумагами.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="256" Text="Выбираете историю Карла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ванютке потребовалась минута, чтобы глаза привыкли к той темноте, что царила в этом крыле первого этажа. Приглушённый свет доставал только до картины без рамки, висевшей напротив двери квартиры под номером 3. Отчего-то Иван обратил внимание на картину. Она была варварски приколочена толстым гвоздём к стене. На ней был изображён пейзаж: голубое небо с густыми облаками, высокая трава и рассекающая её тропа, уходящая от середины влево к горизонту, где виделась одинокая тёмная фигура. То ли из-за темноты, то ли из-за безлюдности картина показалась Сироткину мрачной и пугающей.\n\nПродвинувшись на несколько шагов вперёд, Ванютка разглядел на следующей двери двойку, а за ней – единичку.\n\n– Так, здесь квартиры с первой по третью, – заключил Иван.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Сироткин прошёл в тамбур второго этажа. В надежде увидеть или хотя бы услышать живую душу, Ванютка прошёлся вдоль всех квартир и постучался в каждую.\n\n– Прошу! Кто-нибудь! Есть здесь живые?\n\nЛюбой крик словно сжимался в стенах и растворялся во тьме. Это странное явление начинало давить на Ивана. Особенно, когда в ответ он по-прежнему слышал тишину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Осмотреть бра"/>
				<Option Goto="92" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Человек с выдающимся носом и большими выпуклыми глазами на маленьком пухленьком лице, в общем – не красавец, шёл вдоль набережной реки Мойки. В руке он сжимал письмо, с которым постоянно сверял адрес:\n\n– Набережная реки Мойки, четырнадцать, – то и дело бормотал он себе под нос.\n\nИван не страдал из-за плохой памяти. Иван страдал из-за незнания своих предков, своего настоящего имени и места в жизни.\n\nЕму известно было лишь только то, что с ранних лет его звали Сироткиным. Несложно догадаться, почему ему дали такую фамилию: очевидно, он когда-то остался сиротой и, видимо, это единственная его особенность. Но никто не мог сказать, кем являлись его родители, и как он оказался там, где оказался.\n\nВ несчастной судьбе Сироткину повезло повстречать Аделаиду Петровну. Он напомнил ей племянника, отчего она с радостью взяла над ним попечение и назвала Иваном.\n\nИ хотя Сироткин обрёл новое имя, это вовсе не спасло его от внутренних терзаний: он всё ещё не знал своего настоящего имени, своих предков и своего места в жизни.\n\nПри виде терзаний Ванютки (так его звала барыня), Аделаида Петровна постаралась разузнать о его прошлом. В своих поисках, барыня сама увлеклась историей Ивана и всё-таки смогла отыскать ниточку, которая и привела её к набережной реки Мойки, четырнадцать.\n\nБез каких-либо лишних слов Иван получил от Аделаиды Петровны письмо, в котором неизвестный доброжелатель даёт сухой ответ: "В шестой парадной, на втором этаже, в квартире номер одиннадцать по адресу набережной реки Мойки, дом четырнадцать, Вы сможете найти ответы на волнующие Вас вопросы. Являйтесь лично."\n\nСама ситуация полна неясностей и, казалось бы, лишних загадок, но всё это приближало Ивана к персональному открытию века: обретению самого себя.\n\nЭта ситуация и оказалась настолько волнительной для Сироткина, что он едва сдерживался. Ему хотелось скомкать это мистическое письмо, швырнуть его в реку, самому броситься назад, к проспекту, найти ближайшее увеселительное заведение и напиться там до беспамятства. А наутро проснуться как ни в чём не бывало, привести себя в порядок и больше никогда об этом не думать.\n\nНо он и раньше так пытался. По-всякому пытался. Пытался не думать об этом, смириться с положением, служить хозяйке и жить, как люди живут. Не получалось. Жизнь словно выталкивала его обратно, и мысли вновь и вновь возвращались к тому же.\n\nПоэтому обратного хода у Ивана не было:\n\n– Будь, что будет, – говорил он себе.\n\nИ когда его смелость поборола страх, перед ним показался особняк. Трёхэтажное здание светло-небесного цвета с аркой посредине и балконом над ней. На фасаде видны две таблички: "Мойка", "14".\n\nВ письме указано: "...шестая парадная...», – Ваня ещё раз тщательно проверил. Очевидно, нужно пройти арку:\n\n– Что ж, я почти у цели, – он оглянулся по сторонам и уверенно двинулся к воротам.\n\nПриближаясь к арке, Иван осознал, насколько же вокруг темно: на улице уже смеркалось, в особняке заметна лишь горящая свеча на третьем этаже и больше ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Открыть ворота и пройти в арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>То строение, через туннель которого только что прошёл Сироткин, вплотную примыкало к ещё двум. Это располагалось так, словно являлось его прямым продолжением, хотя с другой стороны туннеля было заметно, что это не так. Несостыковка крыши и окон было заметно и с этой стороны.\n\nПарадная закрывалась с двух сторон деревьями и кустарниками. Рядом даже стояла каменная лавка с пепельницей. Вблизи Сироткин разглядел на двери номер: «7».\n\n– Близко... – оглянулся Иван в сторону длинного прямого здания с аркой посередине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Выйти в центр двора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Сироткин неуверенно шагнул вниз и начал медленно спускаться.\n\nПроверьте Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="24" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>На высоком старом столике стояла одинокая свеча. Судя по её длине, гореть сможет всю ночь до утра. Впрочем, неясно кто её зажёг, кто её здесь оставил и для чего она здесь горит.\n\n– Какое расточительство, – заключил Сиротка, а затем решил проверить, есть ли кто на этаже: «Живые души в доме есть?! Чья свеча? Эге-ге-гей!»\n\nВпрочем, как и прошлые попытки говорить в голос увенчались ничем. Звук разнёсся эхом по дома и растворился во тьме. В ответ ни шороха, ни скрипа.\n\n– Я возьму эту свечу на время. Верну сразу же, как буду возвращаться назад, – озвучил Ваня на случай, если кто-нибудь из местных жителей за ним подглядывает или подслушивает.\n\nЗапишите «СВЕЧА».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Вернуться на второй этаж"/>
				<Option Goto="82" Text="Спуститься к указателю владельцев квартир"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Абсолютно пустой тамбур с тремя дверьми, все как одна, без каких-либо отличий. На каждой двери были прибиты железные цифры, покрытые по краям следами ржавчины. Здесь располагались квартиры 19, 20 и 21.\n\nПроходя мимо квартир, Ванютка даже ощущал пустоту за дверьми. И хотя, быть может, Иван Сироткин не был любителем шумных компаний, такая безлюдность в центре Петербурга пугала не на шутку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Врата закрылись на затворку, которую отодвинуть возможно только при помощи специального ключа. Ваня впервые видел, чтобы ворота запирали на замок.\n\nИван предпринял несколько попыток отпереть створку ворот, но все попытки оказались тщетными.\n\nИ как бы это ни было странным, Сироткину придётся позже озадачиться тем, как покинуть это место. Возможно, ему поможет тот, кто прислал таинственное письмо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Осмотреть особняк"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Внятно прочесть Сироткин письмо не смог. Пришлось разбирать слово за словом, достраивать предложения логическим путём. К тому же, немало строк зачёркнуто и переписано между строк. Выглядит как сумбурный черновик, отчего Ванютке пришлось немало постараться, чтобы собрать всю сумятицу воедино и вырвать то, что наиболее важно для него сейчас.\n\n«Дорогой друг, Р.!\n\nРад тебе сообщить, что смог обыграть этого заносчивого Штосса. Правда, тот в следующий же вечер отыгрался, но я уже успел утащить его пенал. Добровольно ему ничего не отдам. Хочет – пусть забирает!\n\nК тому же, этот Штосс куда-то отбыл, поручив своему другу присматривать за его квартирами. По иронии судьбы, его друг пришёл мне третьего дня с такой же просьбой, поскольку сам уезжает в Ялту. Признаться, положение моё таково, что отказаться я не смог.\n\n...\n\nПомнишь Машеньку? Та, что проживает подо мной, в восьмой квартире, с родителями и братом, и его женой, детьми. С тех пор, она совсем не стала краше. Напротив, смотреть без вздрагивания никак нельзя.\n\n...\n\nВпрочем, раз она прибирает здесь и там, то и ключ отдаст тому при встрече».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Покинуть квартиру Миловидина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Несмотря на то, что с тех пор, как Ванютка пересёк ворота особняка он до сих пор не видел ни души, он по какой-то привычке подкрался к двери, постучал в неё и открыл.\n\n– Здравствуйте, – проговорил он, всматриваясь внутрь квартиры.\n\nКвартира представляла собой одну комнату, приличных размеров для одного-двух человек. По крайне мере, в этой квартире точно не проживало больше: у дальней стены возле окна стояла одинокая кровать, рядом стул и маленький журнальный столик.\n\nИван заметил на столе книгу. Поскольку в квартире никого и ничего больше не было, Сироткин посчитал, что имеет возможность унять своё любопытство. Он прошёл к книге и подсветил обложку: «Библия».\n\n– Вера – это Божий дар в нашем сердце, – проговорил Иван и не стал трогать книгу. В этот момент он почувствовал, как трепет прошёлся по всему телу.\n\nВосстановите Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>