<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Доходный дом</Title>
			<Author>Владислав Кривчиков, 2023</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Continue Value="9a9a9a"/>
			<System Value="280203"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="6b0103"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<Goodluck>Проверить удачу</Goodluck>
		</Buttons>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Санкт-Петербург, 18… год.В одном из доходных домов случается происшествие: умирает коллежский секретарь. Эта новость быстро разносится по всему Петербургу и за его пределы. Одновременно в доходный дом прибывают двое: Иван Сироткин, желающий обрести самого себя, и Карл Геккерен, жаждущий сокровищ, которые считает своими по праву. В этой книга-игре вам предстоит принять роль одного из двух героев. Именно вы поможете им достигнуть их цели. Будьте осторожны, ведь опасность подстерегает на каждом шагу. И помните: «Смерть – это ещё не конец».</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold">ИВАН СИРОТКИН</Text>
				<Text>Сироткин переживает нелёгкое время: его нутро зовёт на поиски себя и своего места в жизни. Для этого некая Аделаида Петровна уверяет Сироткина отправиться в Петербург. По её уверениям, Ваня сможет найти ответы на все свои вопросы, если посетит квартиру по указанному в письме адресу.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Выбираете историю Ванютки">
					<Texts>
						<Text Style="Bold">\nКАРЛ ГЕККЕРЕН</Text>
						<Text>Александр Белкин крупно проигрался в карты, но не успел перед смертью расплатиться с долгами. Вскоре поползли слухи о том, что призрак Александра охраняет свои богатства. Предчувствуя, что выигрыш можно и не получить, Карл Геккерен решил лично наведаться за бумагами.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="256" Text="Выбираете историю Карла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ванютке потребовалась минута, чтобы глаза привыкли к той темноте, что царила в этом крыле первого этажа. Приглушённый свет доставал только до картины без рамки, висевшей напротив двери квартиры под номером 3. Отчего-то Иван обратил внимание на картину. Она была варварски приколочена толстым гвоздём к стене. На ней был изображён пейзаж: голубое небо с густыми облаками, высокая трава и рассекающая её тропа, уходящая от середины влево к горизонту, где виделась одинокая тёмная фигура. То ли из-за темноты, то ли из-за безлюдности картина показалась Сироткину мрачной и пугающей.\n\nПродвинувшись на несколько шагов вперёд, Ванютка разглядел на следующей двери двойку, а за ней – единичку.\n\n– Так, здесь квартиры с первой по третью, – заключил Иван.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Вернуться на площадку первого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Сироткин прошёл в тамбур второго этажа. В надежде увидеть или хотя бы услышать живую душу, Ванютка прошёлся вдоль всех квартир и постучался в каждую.\n\n– Прошу! Кто-нибудь! Есть здесь живые?\n\nЛюбой крик словно сжимался в стенах и растворялся во тьме. Это странное явление начинало давить на Ивана. Особенно, когда в ответ он по-прежнему слышал тишину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Осмотреть бра"/>
				<Option Goto="92" Text="Вернуться на площадку второго этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Человек с выдающимся носом и большими выпуклыми глазами на маленьком пухленьком лице, в общем – не красавец, шёл вдоль набережной реки Мойки. В руке он сжимал письмо, с которым постоянно сверял адрес:\n\n– Набережная реки Мойки, четырнадцать, – то и дело бормотал он себе под нос.\n\nИван не страдал из-за плохой памяти. Иван страдал из-за незнания своих предков, своего настоящего имени и места в жизни.\n\nЕму известно было лишь только то, что с ранних лет его звали Сироткиным. Несложно догадаться, почему ему дали такую фамилию: очевидно, он когда-то остался сиротой и, видимо, это единственная его особенность. Но никто не мог сказать, кем являлись его родители, и как он оказался там, где оказался.\n\nВ несчастной судьбе Сироткину повезло повстречать Аделаиду Петровну. Он напомнил ей племянника, отчего она с радостью взяла над ним попечение и назвала Иваном.\n\nИ хотя Сироткин обрёл новое имя, это вовсе не спасло его от внутренних терзаний: он всё ещё не знал своего настоящего имени, своих предков и своего места в жизни.\n\nПри виде терзаний Ванютки (так его звала барыня), Аделаида Петровна постаралась разузнать о его прошлом. В своих поисках, барыня сама увлеклась историей Ивана и всё-таки смогла отыскать ниточку, которая и привела её к набережной реки Мойки, четырнадцать.\n\nБез каких-либо лишних слов Иван получил от Аделаиды Петровны письмо, в котором неизвестный доброжелатель даёт сухой ответ: "В шестой парадной, на втором этаже, в квартире номер одиннадцать по адресу набережной реки Мойки, дом четырнадцать, Вы сможете найти ответы на волнующие Вас вопросы. Являйтесь лично."\n\nСама ситуация полна неясностей и, казалось бы, лишних загадок, но всё это приближало Ивана к персональному открытию века: обретению самого себя.\n\nЭта ситуация и оказалась настолько волнительной для Сироткина, что он едва сдерживался. Ему хотелось скомкать это мистическое письмо, швырнуть его в реку, самому броситься назад, к проспекту, найти ближайшее увеселительное заведение и напиться там до беспамятства. А наутро проснуться как ни в чём не бывало, привести себя в порядок и больше никогда об этом не думать.\n\nНо он и раньше так пытался. По-всякому пытался. Пытался не думать об этом, смириться с положением, служить хозяйке и жить, как люди живут. Не получалось. Жизнь словно выталкивала его обратно, и мысли вновь и вновь возвращались к тому же.\n\nПоэтому обратного хода у Ивана не было:\n\n– Будь, что будет, – говорил он себе.\n\nИ когда его смелость поборола страх, перед ним показался особняк. Трёхэтажное здание светло-небесного цвета с аркой посредине и балконом над ней. На фасаде видны две таблички: "Мойка", "14".\n\nВ письме указано: "...шестая парадная...», – Ваня ещё раз тщательно проверил. Очевидно, нужно пройти арку:\n\n– Что ж, я почти у цели, – он оглянулся по сторонам и уверенно двинулся к воротам.\n\nПриближаясь к арке, Иван осознал, насколько же вокруг темно: на улице уже смеркалось, в особняке заметна лишь горящая свеча на третьем этаже и больше ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Открыть ворота и пройти в арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>То строение, через туннель которого только что прошёл Сироткин, вплотную примыкало к ещё двум. Это располагалось так, словно являлось его прямым продолжением, хотя с другой стороны туннеля было заметно, что это не так. Несостыковка крыши и окон было заметно и с этой стороны.\n\nПарадная закрывалась с двух сторон деревьями и кустарниками. Рядом даже стояла каменная лавка с пепельницей. Вблизи Сироткин разглядел на двери номер: «7».\n\n– Близко... – оглянулся Иван в сторону длинного прямого здания с аркой посередине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Выйти в центр двора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Сироткин неуверенно шагнул вниз и начал медленно спускаться.\n\nПроверьте Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="24" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>На высоком старом столике стояла одинокая свеча. Судя по её длине, гореть сможет всю ночь до утра. Впрочем, неясно кто её зажёг, кто её здесь оставил и для чего она здесь горит.\n\n– Какое расточительство, – заключил Сиротка, а затем решил проверить, есть ли кто на этаже: «Живые души в доме есть?! Чья свеча? Эге-ге-гей!»\n\nВпрочем, как и прошлые попытки говорить в голос увенчались ничем. Звук разнёсся эхом по дома и растворился во тьме. В ответ ни шороха, ни скрипа.\n\n– Я возьму эту свечу на время. Верну сразу же, как буду возвращаться назад, – озвучил Ваня на случай, если кто-нибудь из местных жителей за ним подглядывает или подслушивает.\n\nЗапишите «СВЕЧА».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Вернуться на второй этаж"/>
				<Option Goto="82" Text="Спуститься к указателю владельцев квартир"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Абсолютно пустой тамбур с тремя дверьми, все как одна, без каких-либо отличий. На каждой двери были прибиты железные цифры, покрытые по краям следами ржавчины. Здесь располагались квартиры 19, 20 и 21.\n\nПроходя мимо квартир, Ванютка даже ощущал пустоту за дверьми. И хотя, быть может, Иван Сироткин не был любителем шумных компаний, такая безлюдность в центре Петербурга пугала не на шутку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Врата закрылись на затворку, которую отодвинуть возможно только при помощи специального ключа. Ваня впервые видел, чтобы ворота запирали на замок.\n\nИван предпринял несколько попыток отпереть створку ворот, но все попытки оказались тщетными.\n\nИ как бы это ни было странным, Сироткину придётся позже озадачиться тем, как покинуть это место. Возможно, ему поможет тот, кто прислал таинственное письмо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Осмотреть особняк"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Внятно прочесть Сироткин письмо не смог. Пришлось разбирать слово за словом, достраивать предложения логическим путём. К тому же, немало строк зачёркнуто и переписано между строк. Выглядит как сумбурный черновик, отчего Ванютке пришлось немало постараться, чтобы собрать всю сумятицу воедино и вырвать то, что наиболее важно для него сейчас.\n\n«Дорогой друг, Р.!\n\nРад тебе сообщить, что смог обыграть этого заносчивого Штосса. Правда, тот в следующий же вечер отыгрался, но я уже успел утащить его пенал. Добровольно ему ничего не отдам. Хочет – пусть забирает!\n\nК тому же, этот Штосс куда-то отбыл, поручив своему другу присматривать за его квартирами. По иронии судьбы, его друг пришёл мне третьего дня с такой же просьбой, поскольку сам уезжает в Ялту. Признаться, положение моё таково, что отказаться я не смог.\n\n...\n\nПомнишь Машеньку? Та, что проживает подо мной, в восьмой квартире, с родителями и братом, и его женой, детьми. С тех пор, она совсем не стала краше. Напротив, смотреть без вздрагивания никак нельзя.\n\n...\n\nВпрочем, раз она прибирает здесь и там, то и ключ отдаст тому при встрече».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Покинуть квартиру Миловидина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Несмотря на то, что с тех пор, как Ванютка пересёк ворота особняка он до сих пор не видел ни души, он по какой-то привычке подкрался к двери, постучал в неё и открыл.\n\n– Здравствуйте, – проговорил он, всматриваясь внутрь квартиры.\n\nКвартира представляла собой одну комнату, приличных размеров для одного-двух человек. По крайне мере, в этой квартире точно не проживало больше: у дальней стены возле окна стояла одинокая кровать, рядом стул и маленький журнальный столик.\n\nИван заметил на столе книгу. Поскольку в квартире никого и ничего больше не было, Сироткин посчитал, что имеет возможность унять своё любопытство. Он прошёл к книге и подсветил обложку: «Библия».\n\n– Вера – это Божий дар в нашем сердце, – проговорил Иван и не стал трогать книгу. В этот момент он почувствовал, как трепет прошёлся по всему телу.\n\nВосстановите Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Маленькие ступеньки выстраивали дорожку вниз, на метра три в глубину, в цокольный этаж, где стояла массивная глухая деревянная дверь. Иван предположил, что внизу ни зги не видно, поскольку в полумраке различимы только очертания. Единственное, что достоверно различимо, так это стойкий запах сырости, доносившийся с цоколя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Спуститься вниз"/>
				<Option Goto="32" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Пролёты лестницы освещались тем самым тусклым уличным светом, который и так с трудом пробился сквозь облака и высокие стены домов плотной застройки.\n\nПо сторонам – тамбуры. Издалека виднелись двери квартир, которые смотрели в сторону внутреннего двора, откуда только что пришёл Ванютка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Пойти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="57" Text="Пойти в тамбур справа"/>
				<Option Goto="68" Text="Подняться по лестнице на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="У вас записано «ОКНО»"/>
				<Option Goto="29" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Иван поёрзал на лавочке и неловко выдавил из себя оправдание: никогда не играл в карты, боится, да и ставить-то ему, впрочем, тоже нечего.\n\nПроверьте Удачу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="51" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>На столике стояла одинокая свеча. Ванютка подумал, что проще было бы взять свечу отсюда, и сюда же её затем вернуть. Как говориться: «Что сделано – то сделано». Так что Сироткин просто поджёг свою свечу о пламя и спешно вернулся на площадку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Уточнить владельцев квартир"/>
				<Option Goto="99" Text="Подняться на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Небольшая трёхэтажная пристройка вплотную примыкала к особняку, словно была его частью, логичным продолжением внутри двора, как это видел Сироткин ни раз в доходных домах Петербурга и Москвы. Насколько об этом можно судить в полумраке, цвет пристройки соответствовал цвету фасада особняка.\n\nИван заметил металлическую табличку на двери с номером «2». Похоже, нужно идти дальше.\n\nПо правую руку находилась другая пристройка, двухэтажная. Первый этаж казался Сироткину нежилым: словно там располагался какой-то склад. Внешне нельзя было точно сказать, как именно туда можно было попасть: со стороны этой пристройки или той, что дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Простой стальной подсвечник прочно закреплён к стене. Свеча в нём вот-вот догорит, а фитиль почти полностью тонул в жидком воске, отчего света едва хватало, чтобы что-то рассматривать на расстоянии дальше трёх шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Отойти от бра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>У массивной двери не оказалось ручки или какого-либо иного выступа, за который можно было бы зацепиться и потянуть дверь на себя. Иван попытался толкнуть дверь от себя, но ничего не произошло. В ответ только послышался лёгкий деревянный скрип.\n\nВ полумраке удалось нащупать замочную скважину в грубо выбитом отверстии. Похоже, без ключа никто не сможет туда попасть. Впрочем, зачем сейчас сюда идти Ивану?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ванютка спустился на первый этаж. Свечи горели в холле, рядом с указателем владельцев квартир, и одна – в тамбуре справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Спуститься в холл"/>
				<Option Goto="16" Text="Пройти в тамбур справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ворота в арке оказались закрыты, но не заперты. Ивану удалось их со скрипом приоткрыть, чтобы пройти внутрь. И также со скрипом ворота закрылись самостоятельно, без чьей-либо помощи. Показалось даже, что замок защёлкнулся.\n\nПеред Ваней оказался мрачный коридор из стен разноэтажных построек. Справа не было ничего, кроме крыльца особняка, одинокого дерева и глухой высокой стены соседнего здания. Слева же находилась двухэтажная пристройка, помещения в котором, похоже, были нежилые. А выше этих пристроек – глухие стены соседних домов.\n\nВ некоторых комнатах горел тусклый свет, который слабо освещал внутреннюю дорожку, которая вела куда-то вдаль, во тьму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="38" Text="Осмотреть особняк"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Над четвёртым этажом разве что мансарда. Стены других домов не были выше, да и находились на расстоянии достаточном, чтобы позволять тусклым солнечным лучам пробираться внутрь через окно.\n\nСама же площадка выглядела скромно, скучно. Заметно, что жильцов здесь немного, и люди практически сюда не ходят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Спуститься на третий этаж"/>
				<Option Goto="8" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="34" Text="Пройти в тамбур справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Сироткин спустился на первый этаж и быстренько осмотрелся на площадке. Три свечи горели в холле возле указателя владельцев квартир, и одна свеча горела в тамбуре справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Пройти в тамбур справа"/>
				<Option Goto="48" Text="Спуститься в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>В момент спуска, Сироткин наступил на что-то склизкое, из-за неожиданности мгновенно потерял равновесие и полетел вниз. Попытки зацепиться хоть за что-нибудь оказались тщетными. Ваня влетел головой в стену и придавил сам себя телом. Прозвучал хруст. Кромешная тьма в сыром подвале – последнее, что видел в своей жизни Сироткин. Бесславная смерть.\n\nВидимо, Сироткину не суждено было обрести самого себя. Его тело так и останется лежать в углу спуска.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена. Запишите «ЦОКОЛЬ». Запишите «ВАНЮТКА»"/>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Поодаль, за двухэтажным зданием, возвышалось несуразное строение в четыре этажа. Из-за высоких глухих кирпичных стен соседних домов, вечером эта часть была особенно тёмной.\n\nНа одинокой двери Сироткин заметил табличку с номером «3». Видимо, шестая парадная располагается где-то дальше.\n\nСтроение третьей парадной примыкало к дому точь-в-точь по внешнему виду, но окна этажей находились на разных уровнях. Иван предположил, что второе строение было возведено позже.\n\nСоединялись они оба в воздухе, со второго этажа и выше, смыкаясь стенами. Под ними же образовался низкий и мрачный туннель, закрытый на ворота с глухими стальными щитами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Открыть ворота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Сироткин вышел на площадку третьего этажа и почувствовал, как по парадной прошёлся морозный сквозняк: за окном стало заметно темнее и холоднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Подняться на четвёртый этаж"/>
				<Option Goto="41" Text="Спуститься на второй этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Сироткин схватил ключ и начал пытаться вставить его в замочную скважину. Казалось, ключ не подходит по размеру: он никак не хотел влезать внутрь. Едва удавалось ключ впихнуть, как он не доходил до конца, то не мог сделать хотя бы четверть оборота.\n\n– Проклятие! Да что ж это такое?!– ругался Ванютка.\n\nИ тут его посетила мысль, что в руках он держал тот самый ключ, за которым бродит во мрачной парадной со свечкой уже битый час.\n\n– Какая нелепица! – возмущался Сироткин, не находя этому никакого оправдания, но желание опробовать ключ в замке квартиры №10 его поглощало с каждым мгновением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Пройти к квартире №10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Как только Сироткин зашёл внутрь, дверь сразу же захлопнулась, как если бы поднялся сильный сквозняк. Перед ним находилась ещё одна дверь, в полтора роста высотой. Возможно, за дверью был спуск в цоколь. Справа на стене висела таблица с указанием владельцев квартир.\n\nНебольшой холл освещали три свечи, отчего у входа было достаточно светло, чтобы разглядеть указатели. Таблички пестрили разными стилями букв: то с завитушками, то с чёрточками, то старорусском стиле, – у кого как. Заметно, что и таблички вешались в разное время: на некоторых отчётливо виднелись фамилии, а на некоторых – сплошные царапины и стёртые буквы, что, не зная фамилии, едва ли можно догадаться, кто является жильцом.\n\n– Квартира номер одиннадцать, – проговорил вслух Ваня, высматривая нужную строку.\n\nВ одиннадцатой строке табличка и вовсе отсутствовала, равно как и в следующей, двенадцатой. Таблички присутствовали у тех, кто выше и ниже. В тринадцатой квартире расположился некий Миловидин. Его табличка выглядело новой и кричащей на фоне прочих. А в десятой проживал явно старый жилец по фамилии Штосс: его фамилия на табличке была почти стёртой, да и выглядела так, словно её неоднократно переставляли с места на место.\n\nСироткин тяжко вздохнул от сожаления, что таким образом не смог узнать хотя бы фамилию того, ради которого он прибыл в Петербург.\n\nСлева от закрытой двери шла лестница. Через пять-шесть ступеней располагалась площадка первого этажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Подняться на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Едва Иван ступил в коридор, как из висевшей там картины, раздался чудовищный неестественный женский крик. Звук никуда не распространялся, не раздавался эхом, но отчётливо и звонко доносился до Ванютки.\n\nОглушённый криком, Сироткин схватился за уши и повернулся к картине, откуда на него зловеще полетела размытая женская фигура.\n\nПроверьте Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="40" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>– Ах, вот оно что-с! Вы боитесь за деньги, – засмеялся старик. – Не бойтесь! Я их вам дам. Если проиграете – считайте, что у вас их и не было. Если выиграете, то сможете ощутимо разбогатеть этим вечером.\n\n– Ну, разве что так... Тогда согласен, – вздохнул Сироткин, не сумевший отвертеться от азартной игры со стариком.\n\n– Вот и ладненько! – глаза старика загорелись.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Начать игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Ванютка вспомнил, что где-то на лавочке и рядом на столе он оставил свечу, что подобрал внизу в парадной. На ощупь, различая очертания, Ванютка наткнулся на свечу. Её бы следовало зажечь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Найти спички"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Поскольку место постоянно находится в тени даже посреди ясного солнечного дня, то запах сырости и плесени там особенно въедливый. К тому же, говорят, всю прошлую неделю в Петербурге лил дождь.\n\nСироткин буквально запрыгнул на крыльцо, ухватившись за перила, чтобы случайно не поскользнуться. Ловким движением правой руки он взялся на ручку двери и попытался её потянуть на себя. Все усилия, возложенные на руку, были жёстко прерваны запертым изнутри замком. Небольшая боль пронзила колким ударом в руку, отчего сам Ванютка сморщился, отпустил дверь и растряс руку в надежде, что неприятное ощущение быстро утихнет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Подойти к лестнице, ведущей на цокольный этаж"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>На площадке четвёртого этажа раскрылось окно. С каждым порывом ветра оно стукалось ручкой о стенку и громыхала стеклом.\n\nВ тамбурах по-прежнему было тихо и безлюдно, а на этом этаже особенно веяло скукой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Закрыть окно"/>
				<Option Goto="76" Text="Спуститься на третий этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Со стороны Ванютке показалось, что тамбуры ничем не отличаются друг от друга. На этаже в целом ощущалась искусственность и безжизненность, отчего изрядно навеивало скукой.\n\nВ правом крыле перед Иваном предстали три двери с номерами 22, 23, 24. Обратила на себя внимание крайняя, двадцать четвёртая квартира: её дверь была приоткрыта.\n\n– Эй, в двадцать четвёртой! Есть кто-нибудь? – воззвал Сиротка.\n\nНа удивление, к этому моменту с площадки послышался скрип петель, а затем хруст стекла. Похоже, приоткрылось окно на этаже, поскольку Ванютка почувствовал лёгкое дуновение ветра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Войти в квартиру №24"/>
				<Option Goto="22" Text="Вернуться на площадку четвёртого этажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ванютка подошёл к дому справа от туннеля, если смотреть на него со двора. Дом примыкал к зданию с парадной №3 углом. Строения находились вровень, и окна крайних квартир располагались на расстоянии одного шага друг от друга. Видимо, единственный шанс попасть внутрь третьей парадной и выйти во внутренний двор особняка – ворваться в одну из крайних квартир и перелезть через окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Пройти к дому слева от туннеля"/>
				<Option Goto="75" Text="Войти внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Неизвестный метнул копьём остроконечную трость, и едва Ян достиг выхода, как колкий и точный удар со спины, чуть выше шеи, заставил сироту опустить на колени, рухнуть перед дверью и заснуть в этой квартире навсегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена. Запишите «ВАНЮТКА»"/>
				<Option Goto="366" Text="У вас записано «ГЕОРГ»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>То строение, через туннель которого только что прошёл Иван, вплотную примыкало к ещё двум. Это располагалось настолько близко, что соседние окна находились на расстоянии руки: без всяких сомнений, при желании можно было бы перешагнуть из одной квартиры в другую буквально через окно.\n\nНа багровой двери висела табличка: «№4». Очевидно, надо посмотреть на парадную через одну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Отойти от парадной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Даже с внутренней стороны особняк выглядел благороднее прочего. В первую очередь такое впечатление производилось благодаря витиеватым кованным элементам, балясинам на ограждениях и гипсовым узорам под крышей.\n\nСлева от арки, как если смотреть на последнюю, можно заметить лестничный спуск на цокольный этаж. А справа – скрытый от посторонних глаз и от любого света чёрный вход. Неприметное крыльцо гармонично встроено в узкое углубление у стыка между особняком и пристройкой. Дверь эту можно легко упустить из вида.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пройти к чёрному входу"/>
				<Option Goto="12" Text="Подойти к лестнице, ведущей на цокольный этаж"/>
				<Option Goto="9" Text="Вернуться к главным воротам"/>
				<Option Goto="17" Text="Подойти к пристройке"/>
				<Option Goto="25" Text="Пройти дальше по внутреннему двору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>В тёмном и неприметном углу, скрытым от посторонних глаз деревом и кустарником, находилась разбухшая массивная деревянная дверь, окрашенная в багровый цвет. К ней была приколочена стальная табличка: "№5".\n\nЦель была близка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Со свистом и оглушительным криком из картины вылетела расплывчатая женская фигура. С вихрем она пронеслась над головой Ванютки. Он почувствовал пробирающую стужу.\n\nОглушительный звон и леденящий мороз с испугом пронзили Ванютку в грудь обжигающей болью. Иван схватился за грудь и рухнул навзничь. Гримаса ужаса застыла на его лице.\n\nЕго бездыханное тело лежало во мраке стен безлюдного дома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Начать историю Ванютки сначала"/>
				<Option Goto="28" Text="Вернуться к контрольной точке"/>
				<Option Goto="1" Text="Вернуться к выбору героя"/>
				<Option Goto="256" Text="Выбрать историю Карла Геккерена. Запишите «ВАНЮТКА»"/>
				<Option Goto="366" Text="Если у вас записано «ГЕОРГ»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Иван Сироткин вновь спустился на второй этаж. Это место ему уже казалось проклятым, и он начинал испытывать сильное раздражение. Он подошёл к двери квартиры Штосса и со злости ударил её кулаком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Пройти в тамбур слева"/>
				<Option Goto="60" Text="Спуститься на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Где-то за столом у подоконника старик оставлял коробок со спичками. Ванютка обошёл стол и принялся всматриваться в детали, а руками нащупывать предметы, скрываемые в темноте.\n\nНаконец, удалось схватиться за коробок, в котором шумели деревяшки. Иван подвёл коробок к свету и открыл, чтобы убедиться, что в его руках именно спички.\n\nУбедившись в этом, Ванютка трепетно поджёг одну, и свет озарил помещение теплотой и покоем. Первым делом, Сироткин всмотрелся в бумаги и деньги: ему хотелось убедиться, что они не исчезли и не превратились в какие-нибудь газетные вырезки. Мало ли, что теперь ему стоило ожидать. Но нет, перед ним всё ещё лежали деньги, письма и бумаги на фамилию Кшиштоф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Забрать бумаги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ян прошёл к арке, через которую вела дорога к Большой Конюшенной улице. Он не мог вспомнить, были в арке ворота или нет, но теперь они перед ним, и они прочно заперты на огромный и крепкий замок и цепь, которые ничем не сбить. И всё же Ян попробовал: безрезультатно.\n\nЭта новость заставила его взволноваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Пройти к туннелю"/>
				<Option Goto="79" Text="Вернуться во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Ваня надавил на затворку и ворота отворились.\n\nПеред Сироткой предстал вид сырого туннеля, где, похоже, вчера-сегодня размывали метлой лужи, чтобы вода не застоялась. Туннель уводил резко влево.\n\nЗа тёмным переходом Ванютку ждал небольшой, уютный и тихий дворик, освещённый серебристым светом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>