<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Доходный дом</Title>
			<Author>Владислав Кривчиков, 2023</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Continue Value="9a9a9a"/>
			<System Value="280203"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="280203"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<Goodluck>Проверить удачу</Goodluck>
		</Buttons>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Show"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Санкт-Петербург, 18… год.В одном из доходных домов случается происшествие: умирает коллежский секретарь. Эта новость быстро разносится по всему Петербургу и за его пределы. Одновременно в доходный дом прибывают двое: Иван Сироткин, желающий обрести самого себя, и Карл Геккерен, жаждущий сокровищ, которые считает своими по праву. В этой книга-игре вам предстоит принять роль одного из двух героев. Именно вы поможете им достигнуть их цели. Будьте осторожны, ведь опасность подстерегает на каждом шагу. И помните: «Смерть – это ещё не конец».</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
		<Text></Text>
		<Texts>
			<Text Style="Bold">ИВАН СИРОТКИН</Text>
			<Text>Сироткин переживает нелёгкое время: его нутро зовёт на поиски себя и своего места в жизни. Для этого некая Аделаида Петровна уверяет Сироткина отправиться в Петербург. По её уверениям, Ваня сможет найти ответы на все свои вопросы, если посетит квартиру по указанному в письме адресу.</Text>
		</Texts>
		<Options>
			<Option Goto="4" Text="Выбираете историю Ванютки">
				<Texts>
					<Text Style="Bold">КАРЛ ГЕККЕРЕН</Text>
					<Text>Александр Белкин крупно проигрался в карты, но не успел перед смертью расплатиться с долгами. Вскоре поползли слухи о том, что призрак Александра охраняет свои богатства. Предчувствуя, что выигрыш можно и не получить, Карл Геккерен решил лично наведаться за бумагами.</Text>
				</Texts>
			</Option>
			<Option Goto="256" Text="Выбираете историю Карла"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>