<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Идущие на смерть</Title>
			<Author>Александр Слюта, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="fce391"/>
			<Continue Value="fdeeba"/>
			<Color Name="Main, Action, Option" Value="fcdd76"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="000000"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">Школа Лентула Батиата.\nОдна из самых богатых и известных гладиаторских школ в Италии.</Text>
				<Text>Ты попал туда после того, как, сражаясь за свою деревню в Германии, угодил в плен. Ланиста выделил тебя своим пытливым взглядом из толпы новичков и приказал идти за ним. Он провёл тебя в барак и указал, где ты будешь спать. На соседней койке сидел огромный нумидиец, чёрный как смоль, и смотрел на тебя плошками своих белых глаз. Позднее, в перерывах между тренировками и кратковременным сном, вы сдружились, насколько можно было сдружиться двум смертникам, и проводили свободные часы в разговорах о школе Батиата. Тореш, так звали твоего нового знакомого, рассказал историю об одном германце, который был очень похож на тебя лицом. Он был бестиарием и сражался с разными диковинными зверями так долго, что скоро должен был заслужить звание ветерана и освободиться от рабства, получив деревянный меч, но, перед его последним боем, ему в еду добавили отраву и он, утратив былую ловкость, был растерзан огромным львом.</Text>
				<Text Style="Italic">...На забрызганной кровью арене стоял на четвереньках болезненно худой мужчина. На его истерзанном и кровоточащем теле из одежды была только набедренная повязка. Густые рыжие волосы слиплись от крови, а изо рта вытекала тягучая розовая струйка. Культя левой руки судорожно дёргалась и каждый миг выталкивала из себя фонтанчики багровой крови.\n\nТрибуны ликовали. В пяти футах от однорукого лежал на боку лев. Его нижняя челюсть, неестественно вывернутая, ещё удерживала часть руки гладиатора. Из гривы торчала рукоять короткого гладиуса.\n\n— Жизнь!!! Жизнь!!! Жизнь!!! — скандировали зрители.\n\nНа середину арены вышел палач в глухом кожаном шлеме и с секирой в левой руке. На его ногах были надеты короткие кожаные сапоги и штаны коричневым мехом наружу. В осанке, манере одеваться и двигаться он обнаруживал в себе яркие черты германского воина. Подойдя к раненному гладиатору палач вопросительно посмотрел на центральную трибуну, что возвышалась подобно башне среди прочих рядов Колизея.\n\n— Жизнь!!! Жизнь!!! — продолжала кричать толпа.\n\nВ кресле, у самого края главной трибуны, сидел огромных размеров старик. Его тело заполняло всё кресло и обрюзгшие складки кожи свешивались по бокам. На его лицо, изрытое оспой, навсегда опустилось брезгливое выражение недовольства. Маленькие чёрные глазки и иссиня черные редкие курчавые волосы создавали безумный контраст с красным одутловатым лицом и плащом. Ворот плаща был оторочен изумительной белизны мехом, как и подол. Дорогая заморская ткань горела на солнце от неимоверного количества стразов, нашитых на алую ткань.\n\nЕго рука медленно поднялась на уровень груди и, задержавшись, чтобы усилить волнение трибун, подняла вверх большой палец.\n\nКрики восторга и животной радости наполнили ряды зрителей. Знатные женщины, жены преторов и квесторов, офицеров и судей, истошно визжали и кусали губы до крови, как стая волков, почуявшая кровь жертвы. Брызги слюны летели из ртов цензоров и сенаторов. Видят Боги: лев, при жизни, выглядел более человеком, чем эта обезумевшая от вида смерти свора существ.\n\nПалач мотнул головой бодро, будто радостно. Подкинул в воздух секиру, поймал, и быстрым шагом отправился к небольшой дверке, из которой ранее вышел. Сегодня секира ката не выполнила работу, но для двух уродцев, семенивших к трупу льва, всегда найдётся дело: увезти падаль к краю пропасти и сбросить в бурлящее озеро, вода которого всегда тёплая. Следом за трупоносами на арену вышли два нумидийца в серых рубахах, на которых виднелись навсегда въевшиеся пятна крови. Подхватив гладиатора, который уже не подавал признаков жизни, вынесли с арены и, только тогда, раздался гром барабанов. И вот, на лужах крови и кусках плоти, покрывающих арену, вышли танцевать женщины — гордость театра Пизона. Они оскальзывались на липком песке и качались, словно в пьяном угаре...</Text>
				<Text>Ты пытался расспросить Тореша, почему гладиатору-германцу не дали шанс уйти живым из последнего боя, почему не сделали рудиарием, и сколько надо времени биться на арене, чтобы получить свободу, но нумидиец только горько улыбался в ответ.\n\nПрошло несколько лет и ты, гладиатор, стяжавший себе славу великого бойца, продолжаешь сражаться на арене, во имя школы Батиата. Давно уже нет в живых твоего знакомца Тореша, он не смог увернуться от сети ретиария и был пронзён трезубцем.\n\nТвой статус позволяет тебе беспрепятственно перемещаться по территории ланиты, но не за её пределы. Твоё амплуа — димахер, и ты умело управляешься двумя длинными кинжалами.\n\nСтоит запомнить, что для димахера главное — это скорость движения и атаки. Благодаря двум клинкам, ты можешь наносить удары сразу в две части тела, но отсутствие доспеха делает борьбу с велитами и саггитариями невыносимо опасной, ведь кинжалом не защитишься от дротиков и стрел. Однако, бояться димахеру нечего, ведь его не выставляют на арене против тяжёлых бойцов и тех, кто воюет на расстоянии. Хорошо обученный и вскормленный гладиатор слишком много стоит, чтобы подвергать его жизнь излишнему риску.\n\nИ вот настал день Больших Игр! К Колизею спешат со всех сторон жаждущие «хлеба и зрелищ», а также желающие заработать пару сестерций.\n\nВ это утро ты проснулся, не ощущая никакого возбуждения, мучающего новичков, которые гадали: доживут ли они до следующего дня. Ты не беспокоился, твои стальные мышцы не подведут тебя, а Лентул не настолько глуп, чтобы отправить одного из лучших гладиаторов на заведомую смерть.\n\nНе успел ты ещё одеться, как тебе принесли еду. Боец такого уровня питался не со всеми за одним столом, а у себя, в личной комнате. И ел ты не луковую похлёбку, а отваренное мясо, приправленное чесноком. Во второй половине дня должен быть твой выход, теперь самое время проверить, насколько ты готов к боям.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>До начала твоего боя есть ещё несколько часов. Амуницию ты проверил ещё вчера и теперь решаешь, чем занять себя?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Пойти размяться на тренировочное поле"/>
				<Option Goto="33" Text="Походить среди молодой поросли, демонстрируя свои мышцы"/>
				<Option Goto="57" Text="Пойти поговорить с ланистой, надеясь узнать, кто будет противником"/>
				<Option Goto="28" Text="Остаться в комнате, предаваясь безделью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Секутор замахивается по широкой дуге, метя в твою грудь. Ты слишком близко, чтобы уйти в сторону. В то же время противник силён и прямой блок может не выдержать удара. Тебе остаётся попробовать присесть под удар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37,17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Тебе удаётся сблизиться вплотную с тяжело вооружённым противником. Два твоих клинка вонзаются в бока секутора и он падает на песок. Ошеломлённый вздох проносится по трибунам. Зрители недовольны быстрой развязкой, но ты поворачиваешься к императорскому ложу и кланяешься. Большой палец императора поднят вверх и ты удаляешься с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты наносишь удар в щит. Ели твоя Сила выше 7, то его рука немеет и он продолжает драться без щита:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Его рука онемела" Availability="СИЛА > 7">
					<Text>Если нет, то ты наносишь удар в щит. Он стойко его переносит и бьёт тебя в область правого предплечья.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="55" Text="Поставить блок кинжалами"/>
				<Option Goto="39" Text="Нырнуть под удар, сближаясь с секутором вплотную"/>
				<Option Goto="59" Text="Отпрыгнуть назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Ты уклоняешься от удара. Ты приближаешься к ретиарию настолько близко, что трезубец, с его длинным древком, только мешает ему. Он бросает его на землю и выхватывает нож, отпрыгивая назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Наклониться за трезубцем и метнуть им в противника, как пилум"/>
				<Option Goto="14" Text="Не дать ему передышки и продолжить атаку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Замечая, что противник вовсе не собирается завершать удар гладиусом, а метит кромкой щита тебе по зубам, ты...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Колешь прямым в открывшийся живот"/>
				<Option Goto="60" Text="Выкручиваешь его щит, применяя силу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>От противоположной стороны поля к тебе приближается секутор.</Text>
			<Images>
				<Secutor>
					<Text>Поигрывая гладиусом, он идёт, оглядываясь на трибуны и махая зрителям. Вот он подошёл достаточно близко чтобы рассмотреть, что поперёк его груди лежит шрам от удара трезубцем. Кивнув тебе, он становится в боевую стойку.\n\nИтак, какую выберешь тактику для ведения боя?\n\nСекутор выглядит достаточно сильным, чтобы его можно было утомить, заставляя постоянно прикрываться щитом. В то же время он не кажется чересчур подвижным и можно было бы постараться с помощью нескольких финтов оказаться за его спиной.\n\nНасчёт его выносливости остаётся только гадать, до нанесения первого удара.\n\nНачинается бой. Секутор держит щит, закрывая тело от подбородка до середины бедра. Всё что ниже — прикрыто длинными поножами. Голова закрыта тяжёлым шлемом, который надёжно защищает от твоих кинжалов. Твои действия?</Text>
				</Secutor>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Уйти направо, заходя за щит, одновременно пытаясь нанести удары под щит по бедру, а вторым клинком прикрываясь от возможного удара"/>
				<Option Goto="29" Text="Нанести одновременно два удара в область шеи и по правой руке, держащей меч"/>
				<Option Goto="4" Text="Ударить ногой в щит, держа клинки для защиты от возможного удара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Сеть пролетает мимо и ты медленно приближаешься к ретиарию, у которого в руках остался только трезубец. Теперь главное не допустить ошибки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Противник не успевает поднять своё оружие и ты оказываешься вплотную к нему. Длина древка не позволяет в ближнем бою применять трезубец и ретиарий оказывается беспомощен. Он пытается успеть достать нож из-за пояса, но твои кинжалы находят свою жертву первыми. Ты бьёшь сразу двумя ножами в живот противника и он со стоном падает на землю.\n\nТрибуны беснуются от восторга. Ты в очередной раз порадовал зрителей красивым боем. Поклонившись императорскому ложу, ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Держа дистанцию и заставляя противника как можно больше двигаться, ты доводишь его до изнеможения. Он падает без чувств на землю. Громогласный рёв трибун оглушает и тебя и ты поворачиваешься к императорскому ложу. Поднятый вверх палец символизирует жизнь и ты, поклонившись, удаляешься с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text>Захватив гладиус гардой своего клинка, ты отводишь его в сторону, но секутор бросает свой щит тебе в ноги, и хотя, его рука не в лучшем состоянии, но силы у него хватает отбить тебе стопу.</Text>
				<Text Style="Small">Ты теряешь 2 пункта Реакции.</Text>
				<Text>Готовься отражать атаку.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Reaction Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Ты падаешь на песок, но, оставшись в сознании, успеваешь перекатиться и подняться на ноги. Ретиарий уже подобрал свой трезубец и теперь готов к дальнейшему бою. Ухмыляясь, он призывно покачивает оружием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ты прыгаешь навстречу ретиарию, он поднимает трезубец, готовясь принять на него.\n\nЕсли твоя Реакция больше 7 пунктов, а Сила больше 6 пунктов, то ты успеваешь среагировать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Availability="РЕАКЦИЯ > 7, СИЛА > 6">
					<Text>Если меньше хотя бы один из параметров, то ретиарий успевает поднять трезубец и с силой бьёт им. Зубцы глубоко входят в твою грудь и ты умираешь...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="0" Text="Начать сначала" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7|СИЛА &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты приближаешься к ретиарию и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Наносишь удары двумя кинжалами в его торс"/>
				<Option Goto="21" Text="Бросаешься ему в ноги, пытаясь подрезать сухожилия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>От противоположной стороны поля к тебе приближается ретиарий.</Text>
			<Images>
				<Retiarius>
					<Text>Тяжёлая сеть волочится за ним, а острия трезубца хищно покачиваются в такт шагам. Он подходит ближе и ты можешь оценить степень угрозы, исходящей от него.\n\nОн не достаточно быстр, это видно сразу, но огромные ручищи, способные, наверное, разорвать вепря, внушают опасения. Видно, что придётся двигаться быстро и часто, наверняка сеть он может метнуть очень далеко, а от колющего удара трезубца и вовсе лучше держаться подальше. Противник начинает неспешно обходить тебя.</Text>
				</Retiarius>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Дождаться, пока он кинет сеть, чтобы вовремя отскочить в сторону"/>
				<Option Goto="53" Text="Быстрым прыжком преодолеть расстояние, связывающее тебя с противником"/>
				<Option Goto="59" Text="Кувырком, используя всю силу для толчка, сократить дистанцию между вами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ты оказываешься проворней ретиария и твой удар достигает цели. Раненный в грудь противник падает, а ты, поклонившись императорскому ложу, удаляешься с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Пригнувшись над пролетающим мечом, ты всаживаешь оба кинжала по самую рукоять в живот секутора. Кровь заливает тебя с головы до ног. Трибуны в экстазе, крики переходят в невнятные хрипы. Пошатываясь, ты смотришь на императорское ложе. Кровь застилает глаза и ты не видишь, но догадываешься, что палец поднят вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Texts>
				<Text>Уклоняясь от сети и выпутываясь из неё, ты изрядно устал, но уроки пошли впрок. Поблагодарив соперника, ты решаешь отдохнуть перед боем.</Text>
				<Text Style="Small">Добавь 1 пункт Реакции.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Reaction Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Уйти в комнату и дождаться следующего боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты ловко уклоняешься от прямого удара и успеваешь схватить трезубец за древко. Удерживая его одной рукой тебе не надо много времени, чтобы дотянуться вторым кинжалом до противника. Нанеся ему глубокую рану ты отпрыгиваешь в сторону. Захлёбываясь кровью, ретиарий бросает трезубец и встаёт на колени. Император дарует ему жизнь, а ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>О сопротивлении теперь не может быть и речи, противник корчится на песке, а трибуны оглашены свистом и улюлюканьем. Повернувшись к императорскому ложу, ты смотришь на реакцию властителя. Закончит ли он этот бой? После некоторого раздумья император воздымает большой палец вверх и ты, поклонившись, уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ты молниеносно бросаешься в ноги ретиария.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32,42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Кинжал впивается в плечо секутора и он, отшатнувшись и уронив щит, начинает пятиться. Кровь льётся из его раны обильным потоком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Кружить вокруг противника, ослабляя его силы"/>
				<Option Goto="50" Text="Наброситься на него, нанося многочисленные удары"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Texts>
				<Text>Ты наклоняешься за трезубцем, но, вдруг, мощнейший удар опрокидывает тебя на спину. Ретиарий успел приблизиться и со всей силы ударил ногой по лицу.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 пункта Реакции.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Reaction Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Выносливость более 10 пунктов" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ > 10"/>
				<Option Goto="44" Text="Выносливость 10 или менее пунктов" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt;= 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Texts>
				<Text>Встав в круг, очерченный для вашей пары, ты начал бой с удара ногой в щит.\n\nПопрыгав вокруг противника, пытаясь достать его за щитом, ты запыхался, поблагодарил соперника и пошёл отдохнуть последний час перед боем.</Text>
				<Text Style="Small">Добавь 1 пункт Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Уйти в комнату и дождаться следующего боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Сильный удар по кистям рук заставляет болезненно сжаться, но оружие ты не выпустил из рук. Теперь ты находишься вплотную к противнику. Длина древка не позволяет в ближнем бою применять трезубец и ретиарий оказывается беспомощен. Он пытается успеть достать нож из-за пояса, но твои кинжалы находят свою жертву первыми. Ты бьёшь сразу двумя ножами в живот противника и он со стоном падает на землю.\n\nТрибуны беснуются от восторга. Ты в очередной раз порадовал зрителей красивым боем. Поклонившись императорскому ложу, ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Рывком ты сближаешься с противником и бьёшь его кинжалами, он, защищаясь, круговым движением хочет ударить тебя древком по рукам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16,46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Противник тоже не спешит первым раскрывать себя. Обходя друг друга, вы кружите по арене, но крики зрителей явно дают понять, что им уже наскучил ваш обмен «любезностями». Ты решаешься на атаку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Слоняясь из угла в угол, ты ждёшь назначенного времени. Так, проверить ремешки на поножах ещё раз, подогнать оселком и без того острые кромки кинжалов. Ну, вроде бы всё готово.\n\nРаб открывает дверь и говорит, что твой выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="На арену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Texts>
				<Text>Подавшись вперёд, ты наносишь колющие удары. Но секутор тоже делает шаг вперёд, сбивая щитом твой выпад.</Text>
				<Text Style="Small">Если твоя реакция больше 5, то ты успеваешь изменить направление атаки и убрать руки от щита. Если не успеваешь, то, ударившись о щит кистями рук, ты теряешь 2 пункта Реакции.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<ReactionByReaction Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Если твоя Выносливость больше 8, то тебе удаётся выполнить манёвр.\n\nСекутор, думая что ты не сможешь прийти в себя так быстро после такого удара, расслабляется, за что и платит жизнью. Ты достаёшь его кинжалом и он падает, заливая песок кровью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ > 8">
					<Text>Если Выносливость 8 или меньше, то, значит, ты не рассчитал свои силы. Круги перед глазами не способствуют быстрому координированию действий. В глазах у тебя плывёт и ты неправильно рассчитываешь, с какой скоростью надо было двигаться. Гладиус секутора обрывает твою жизнь.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="0" Text="Начать сначала" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt;= 8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Покрепче перехватив рукояти кинжалов, ты медленно подходишь к противнику. Ретиарий резко делает выпад трезубцем, целя тебе в грудь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Реакции до 6 пунктов" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 5"/>
				<Option Goto="5" Text="Реакции от 6 до 9 пунктов" Availability="РЕАКЦИЯ > 5, РЕАКЦИЯ &lt;= 9"/>
				<Option Goto="19" Text="Реакции 10 и выше пунктов" Availability="РЕАКЦИЯ > 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Противник разгадал твой план. Удар его ноги останавливает твой прыжок, ты падаешь на песок с разбитым носом. Слёзы застят глаза и ты не успеваешь сориентироваться, его нож вонзается в твой бок. Заливая кровью песок, ты ждёшь своей участи. Император поднимает палец вверх и тебя уносят. Ты выжил, но в этих Играх участвовать больше не сможешь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Проходя мимо нескольких новичков ты услышал как один велит говорил шепотом другому: «Я слышал, что никто из новичков не выходил живым с арены во время Больших Игр. Мне это говорил один легионер!»\n\nТы оборачиваешься к юнцу и презрительно смотришь на него. Он тушуется и отворачивается, но ты замечаешь у него на затылке уродливый шрам от удара кнута. Неосознанно запомнив это, ты ещё походил между новичками и пошёл отдохнуть перед боем.</Text>
			<Triggers>88</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Уйти в комнату и дождаться следующего боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Так и происходит, ретиарий бросает в тебя сеть. Ты пытаешься отпрыгнуть в сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Если твоя реакция больше 7" Availability="РЕАКЦИЯ > 7"/>
				<Option Goto="43" Text="Если она меньше или равна 7" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>От сильного удара у тебя немеют руки и кинжалы падают на песок арены. Ретиарий бьёт тебя ногой в грудь, отталкивая от оружия, и, подняв трезубец, приближается. Ты пытаешься подняться, но лезвия пробивают тебе ногу и не дают встать. Ретиарий заносит трезубец для последнего удара и смотрит на императорское ложе. Тебе дарована жизнь, но на этих Играх ты уже не сможешь выступать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Рука секутора безвольно повисла и ты стремишься воспользоваться ситуацией!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Пытаясь увести гладиус противника левым кинжалом, нанести удар в живот вторым клинком"/>
				<Option Goto="41" Text="Ударить сразу двумя клинками, в обнажившееся левое предплечье и грудь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Ты не успеваешь пригнуться. Гладиус разрубает тебе шею. Что было дальше, ты уже никогда не узнаешь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Размахнувшись, ты пытаешься ударить противника в пах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Реакция больше 6" Availability="РЕАКЦИЯ > 6">
					<Text>Если Реакция меньше 6, то попытка не увенчалась успехом, то твоя нога ударяется в вовремя подставленный щит и вы продолжаете бой:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Если твоя Реакция больше 10, то ты проскакиваешь под удар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Реакция больше 10" Availability="РЕАКЦИЯ > 10">
					<Text>Если нет, то меч секутора с размаху обрушивается на твоё плечо, глубоко разрубая его и ты больше не сможешь участвовать в Больших Играх.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="0" Text="Начать сначала" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Секутор в растерянности, привыкший сражаться с щитом, теперь он чувствует себя голым. Имея преимущество перед ним, ты с удвоенной яростью наседаешь на него.\n\nНепрерывно атакуя, ты не даёшь ему совершить ответную атаку. Зрители в восторге, рёв трибун оглушает. Вдруг, во время твоей очередной атаки, секутор по привычке поднимает руку, в панике забыв, что на ней нет щита, и ты разрубаешь её. Обливаясь кровью, противник кидает свой меч на песок. Император щадит поверженного и ты покидаешь арену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Секутор пытается уйти с линии атаки, но один из твоих кинжалов достигает цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222,58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Противник не успеваешь разгадать твои намерения и ты сбиваешь его с ног, одновременно нанося удары. Поднявшись, ты смотришь на ретиария. Тебе удалось подрезать сухожилие на одной его ноге и теперь он пытается встать на колени. Император поднимает палец вверх и ты, поклонившись, уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты не успеваешь увернуться от сети и запутываешься в ней. Судорожно пытаясь выбраться, ты видишь, как ретиарий неумолимо приближается с поднятым оружием. Впадая в панику, ты продолжаешь разрезать сеть, но лезвия трезубца впиваются в твой бок и арену оглашает крик боли. Император поднимает большой палец вверх, но ты уже не сможешь участвовать в этих играх.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Ты теряешь сознание. Позднее, ты очнёшься в своей комнате с саднящей раной в боку. Лентул Батиат так рассердится на тебя за такую нелепую ошибку, что продаст в рудники, где ты и умрёшь по истечении малого срока.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>На площадке сейчас стоят два скучающих гладиатора, не участвующие в тренировках. Это рудиарий и мирмиллон. Хочешь предложить одному из них сразиться на тренировочном оружии?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="С мирмиллоном"/>
				<Option Goto="18" Text="С рудиарием"/>
				<Option Goto="28" Text="Уйти в комнату и дождаться следующего боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ретиарий успевает взмахнуть трезубцем и бьёт им тебя по рукам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Выносливость меньше 8" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt;= 8"/>
				<Option Goto="25" Text="Выносливость 8, либо больше" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ > 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Недовольный своей ошибкой, ретиарий удобней перехватывает древко трезубца и готовится к обороне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Не атаковать, а дождаться его атаки"/>
				<Option Goto="13" Text="Прыгнуть ему навстречу, надеясь опередить встречный удар"/>
				<Option Goto="31" Text="Медленно подходить, следя за возможным ударом трезубца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Далеко выбросив руку со щитом, секутор не успевает отреагировать на твой выпад и пропускает удар. Скорчившись, он падает на землю, а ты, поклонившись императору и трибунам, уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>От противоположной стороны поля к тебе приближается фракиец.</Text>
			<Images>
				<Thracians>
					<Text>Внимательно вглядываясь в его движения и походку, тебе кажется, что он не составит серьезной конкуренции. Немного замедленные движения указывают не на нарочитую сдержанность, а на чрезмерное чревоугодие. А немного дряблый торс подтверждает твою догадку: этот фракиец вышел на арену по контракту. Излишний пафос и позёрство, которое соперник показывает, похваляясь перед трибунами, только укореняет тебя в этой мысли и ты решаешь как следует проучить его.</Text>
				</Thracians>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Дождаться когда фракиец подойдёт, чтобы дать ему право первому начать атаку"/>
				<Option Goto="74" Text="Побежать на него, громко рыча что-то на своём родном германском наречии"/>
				<Option Goto="80" Text="Спокойно пойти ему навстречу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Считая противника уже побеждённым, ты стремишься как можно быстрее расправиться с ним, но допускаешь огромную ошибку, забывая о защите. Секутор, собрав последние силы, наносит широкий рубящий удар и твоя туника не спасает от глубокой раны в грудь. Твой клинок тоже находит свою жертву, но для тебя это уже не играет никакой роли — ты мёртв!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Замешкавшись, ты пытаешься уйти с линии атаки, одновременно прикрываясь руками. Сильнейший удар вбивает лезвия трезубца в твои руки, доставая до груди. Заливая своей кровью песок, ты ждёшь своей участи. Император поднимает палец вверх и тебя уносят. Ты выжил, но в этих Играх участвовать больше не сможешь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Под рёв и скандирование толпы ты выходишь на арену. Трибуны переполнены людьми, они машут и выкрикивают твоё имя. Песок на арене уже засыпали свежий, до тебя прошло уже несколько боёв, но несколько кровавых пятен всё же видно. Медленно идёшь к центру, ещё не зная чего ожидать, ведь противник ещё не на поле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7,15,49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты срываешься с места, но в ту же секунду ретиарий бросает сеть. Ты пытаешься уклониться от неё, но она настигает тебя ещё в прыжке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Брось 1d6:</Text>
			<Actions>
				<TryToWound>
					<Button>Кинуть кубик</Button>
					<Text>Если выпадет 5-6, то твой манёвр удался и ты оставляешь глубокий порез на ноге противника. Можешь добавить себе 3 пункта Реакции. Если выпало 1-4, то он оттолкнул тебя щитом и намеревается нанести удар.</Text>
				</TryToWound>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Texts>
				<Text>Секутор настолько силён, что сминает твой блок, легко ранив тебя в плечо.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 пункта Реакции.</Text>
				<Text>Ты отскакиваешь и готовишься к отражению атаки.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Reaction Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Секутор замахивается мечом. Если твоя Реакция больше 7, то ты замечаешь, что выпад ложный.</Text>
			<Modifications>
				<ReactionByReaction Value="7"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Твоя Реакция больше 7" Availability="РЕАКЦИЯ > 7">
					<Text>Намереваясь защититься от удара гладиуса, ты пропускаешь коварный удар кромкой щита по подбородку. Из уголка рта вытекает кровь, в глазах мутнеет, а выщербленные зубы режут осколками дёсна. Потеряй 2 реакции.\n\nТы находишься всё ещё достаточно близко к противнику.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="38" Text="Попытаться ударить ногой в промежность" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
				<Option Goto="30" Text="Пырнуть правым кинжалом в бок, за внутренней кромкой щита" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Ты нашёл ланисту, сидящим на лавке, возле жилого барака. Он что-то высматривал в бумагах, недоумённо шевеля губами. Подойдя, ты окликнул его, но он, не обращая внимания, встал и побрёл в сторону, бурча под нос что-то вроде: «М-м... зачем ему ВСЕ ветераны?» Хотя может ты и ослышался. Ну что же? Раз не удалось ничего узнать, то ты можешь пойти отдохнуть перед боем.</Text>
			<Triggers>89</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Уйти в комнату и дождаться следующего боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Твой клинок пробивает грудь противника и он оседает на землю. Громогласный рёв трибун оглушает, ты поворачиваешься к императорскому ложу. Поднятый вверх палец символизирует жизнь и ты, поклонившись, удаляешься с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>В ту секунду, когда, оттолкнувшись, ты кувыркнулся к ретиарию, он бросил сеть. Она пролетает над тобой и вот ты уже перед противником, у которого в руках остался только трезубец. Теперь главное не допустить ошибки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Если твоя Сила больше 9, то ты выкручиваешь ему руку, он роняет щит и в дальнейшем бою бьётся с одним мечом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Сила больше 9" Availability="СИЛА > 9"/>
				<Option Goto="2" Text="Сила меньше или равна 9" Availability="СИЛА &lt;= 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Сильный прыжок встретил неумелую, но эффективную защиту. Инстинктивно прикрывшись щитом, фракиец помешал удару, а ты вывихнул себе обе кисти, ударившись ими о щит (Отними 2 Силы).</Text>
			<Modifications>
				<Strength Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Сила более 4" Availability="СИЛА > 4">
					<Text>Если твоя Сила менее 4, то слабый удар всё же разбивает блок кинжалов и достаёт по твоей голове. Ничего не видя из-за заливающей лицо крови, ты падаешь на землю. Ты проиграл.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="0" Text="Начать сначала" Availability="СИЛА &lt;= 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Уклонившись от клинка, ты режешь руку фракийца. Кровь струёй бьёт из вены, а он бросает меч на песок, сдаваясь на милость императора. Повернувшись к императорскому ложу, ты видишь поднятый вверх палец. Поклонившись, ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ты уклоняешься от меча. Противник стоит безоружен, судорожно прижимая к себе щит. Только воля императора, символом которой является поднятый вверх палец, мешает тебе заколоть самоуверенного глупца. Поклонившись, ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Твой ланиста всегда говорил, что даже неопытный боец может победить ветерана своей непрофессиональной непредсказуемостью.\n\nПодныривая под удар, ты не рассчитывал, что фракиец, испугавшись, конвульсивно дёрнет ногой и попадёт тебе прямо в нос. Слёзы брызнули из глаз, помешав сориентироваться. Ты уже не узнал, что от страха противник добил тебя мечом без приказа императора. Его потом казнили за это, но этого ты тоже узнать уже не мог.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Неумело и неуклюже фракиец заносит меч для удара. Зачем он вышел на арену, спрашиваешь ты себя, ведь он не то что против тебя, но даже против намного более слабого противника не выстоит.\n\nНаблюдая за траекторией удара, у тебя есть время решить каков будет твой следующий шаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Рассчитывая на свою реакцию, попытаешься ударить по руке на опережение"/>
				<Option Goto="71" Text="Уйти от удара в сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Меч ударяет тебя рукоятью, не причинив вреда. Противник стоит безоружен, судорожно прижимая к себе щит. Только воля императора, символом которой является поднятый вверх палец, мешает тебе заколоть самоуверенного глупца. Поклонившись, ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Не успев поднырнуть под занесённый меч, ты получаешь им по голове. Кровь заливает глаза, перед потерей сознания ты чувствуешь, как тебя уносят с арены. Ты выжил, но ещё не скоро вернёшься на песок, и уж точно уже не получишь меч рудиария.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Манёвр оказался настолько неожиданным для изнеженного гладиатора, что тот, зажмурившись и присев, бросил меч на песок и ...обмочился!\n\nНа трибунах поднялся такой рёв, что впору было оглохнуть. Свист и смех сменились явственно различимым словом — СМЕРТЬ! СМЕРТЬ! СМЕРТЬ!\n\nНадеясь, что император не внемлет гласу толпы, ты поворачиваешься к святейшему ложу. Поднятая рука медленно опускает палец вниз. Ну что же, тебе не впервой добивать поверженного противника, но такой поворот судьбы тебе не привычен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Не взирая на муки совести, полоснуть по горлу ножом и под шум трибун отправиться в барак"/>
				<Option Goto="92" Text="Пнуть скорчившегося «бойца» в лицо и отправиться в барак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Захватив меч противника своими клинками ты наносишь ногой удар в промежность фракийца"/>
				<Option Goto="71" Text="Отталкиваешь его, тем самым давая ему возможность приготовиться к следующему удару"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Ты с недоумением наблюдаешь за противником. Он делает какие-то совершенно абсурдные и бесполезные движения, видимо пытаясь бахвалиться искусством владения меча. Неожиданно фракиец бросает меч в тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Реакция выше 7" Availability="РЕАКЦИЯ > 7"/>
				<Option Goto="77" Text="Реакция равна или ниже 7" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Меч пронзает твою грудь. Воздух, вперемешку с кровью, со свистом вырывается из груди. Ты задыхаешься. Это конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Лёгкой походкой воина ты шёл между деревьев, не создавая никакого шума. Но вдруг тихий стон послышался тебе из густых кустов. Приглядевшись, ты увидел белую тогу, свидетельствующую о том, что человек, лежащий в кустах, из знати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Подойдёшь к нему, узнать что произошло"/>
				<Option Goto="98" Text="Побежишь звать помощь, не рискуя быть вовлечённым в какие-нибудь неприятности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Реакция более 7" Availability="РЕАКЦИЯ > 7"/>
				<Option Goto="68" Text="Реакция равна или меньше 7" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Прекрасно отдохнув после боя, ты решил пройтись по территории ланиты, благо вечер выдался чудесный и погода располагала.\n\nБездумно бродя среди хозяйственных построек, ты вышел на аллею, ведущую в сад. Будучи уверен, что не помешаешь никому из господ, в столь поздний час, ты решил походить по аллеям фруктового сада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Грозный боевой клич прокатился над трибунами, на миг заставив зрителей оцепенеть, но в следующее мгновение взрыв новой силы пронёсся над ареной, заглушив твой рык. Подбегая к фракийцу, ты увидел, что твой манёвр принёс плоды и противник испуганно замедлил шаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Резко остановиться в нескольких шагах от него, оскалившись по-звериному"/>
				<Option Goto="61" Text="Не замедляя бега прыгнуть, нанося удары в грудь"/>
				<Option Goto="78" Text="Снизив скорость бега, приготовиться к схватке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Бросок оказался настолько неожиданным, что ты не успел увернуться от него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72,67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Фракиец наносит удар мечом от правого плеча.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Щит ему только мешает, он не умеет им пользоваться, ты нырнёшь под удар, сблизившись"/>
				<Option Goto="62" Text="Примешь меч на скрещённые ножи, рассчитывая, что силы противника будет недостаточно, чтобы пробить блок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Противник, бросив меч и щит, схватился за место удара и упал на колени. Крики трибун выражают различные мнения о такой победе, но тебя волнует только мнение императора. Ты поворачиваешься к ложу и видишь палец поднятый вверх. Поклонившись, ты уходишь с арены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Очевидно, приняв твою неспешность за трусость, фракиец, воздев меч, бежит к тебе. Ты спокойно ожидаешь его действий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Утро выдалось ненастное. Тугие нити дождя резали твой обнажённый торс, когда ты вышел на двор. Глядя на обложившие небо тучи, ты склонялся к мысли, что сегодня Игр не будет. Желая подтвердить свою догадку, ты пошёл к ланисте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Ланисту ты нашёл на тренировочном поле под навесом. К столбу был привязан вниз головой раб, истекающий кровью. Рядом с ним, под дождём, стояли два преторианца и били его палками. Обойдя стороной место расправы, ты подошёл к ланисте и покорно встал, дожидаясь, когда на тебя обратят внимание.\n\n— А, это ты, подойди, — сказал ланиста. — Видишь, что происходит с непокорными глупцами? — кивнул он в сторону висящего раба.\n\n— А в чём его вина? — робко поинтересовался ты.\n\n— Не твоё дело, раб.\n\nТы согласно киваешь.\n\nЕсли в первый день боёв ты ходил посмотреть на новеньких гладиаторов, то ты помнишь его.\n\nНо ты пришёл по делу и, рискуя оказаться в опале, ты решаешься на ещё один вопрос:\n\n— А сегодня будут Игры?\n\n— Что? А, нет. Прискакал всадник и сказал, что на сегодня Игры закрыты. Но без дела ты не останешься. Ты и ещё несколько опытнейших гладиаторов отправятся в загородный дом, услаждать взор знати боями.\n\nЕсли в первый день боёв ты подходил к ланисте, то ты его вспомнишь, если нет, ты, кивнув, отправляешься в барак, приготовить своё оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Ты помнишь его" Availability="88"/>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вернувшись в барак, ты не находишь себе места. Смутное предчувствие беды гложет и не даёт собрать всю волю в кулак. Решив отвлечься от мыслей, ты идёшь в свою комнату точить кинжалы. По дороге тебе встречается гопломах Туний, твой знакомый. Так вышло, что вам ни разу не пришлось встретиться в бою и это не дало вам заиметь зуб друг на друга. Кивнув ему, ты видишь, как он показывает тебе какой-то замысловатый знак рукой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Ты уже видел этот жест"/>
				<Option Goto="84" Text="Пожав недоумённо плечами, отправляйся дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Встреча с Тунием как-то помогла развеять неспокойные мысли. Наточив оружие, ты прилёг отдохнуть, ожидая приказа собираться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>— Хорошо, сейчас я принесу яд. Будет очень плохо и больно, но ночью придёт человек и принесёт противоядие. Оно улучшит твоё самочувствие, но ты будешь слаб, так что будь осторожен и успей пресечь попытку нападения. Что делать ты знаешь.\n\nТуний встал, похлопал тебя по плечу и ушёл. Ты сидел растерянный и не знал что и думать. А что делать-то? Как предупредить покушение? Спросить об этом у Туния, когда он вернётся? Исключено! Он был уверен, что ты знаешь план. Значит, ты раскроешь, что тебе ничего не известно о заговоре и тогда, наверняка, до полудня не доживёшь. Ладно, будь что будет, ведь ты — идущий на смерть!\n\nГопломах вернулся, молча отдал флакон с мутной жидкостью и вышел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Сложный выбор. Мысли мечутся, как мотылёк у свечи. Надо хорошенько подумать, быть может, есть шанс выжить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Сказать Тунию, что ты примешь отраву"/>
				<Option Goto="87" Text="Сказать Тунию, что примешь смерть в бою, в загородном доме"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>— Хорошо. Я всегда знал, что ты бесстрашен. Тогда я сегодня выпью яд, а вы продайте свои жизни подороже.\n\nТуний встал, похлопал тебя по плечу и ушёл. Ты сидел растерянный и не знал что и думать. Сегодня вас повезут на заклание, а ты даже не знаешь за что. Ладно, будь что будет, ведь ты — идущий на смерть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Ты замечаешь, что это тот самый велит, со шрамом от кнута. Что-то не даёт тебе покоя в нём, что-то знакомое. Пристально вглядываясь в него, ты замечаешь, что он с трудом открывает глаза. Сфокусировав на тебе свой взор, он слабо улыбнулся и сложил пальцы левой руки в замысловатый жест. Ты запоминаешь его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Ты вспоминаешь фразу ланисты, которую он пробормотал, не замечая тебя. «М-м... зачем ему ВСЕ ветераны?»\n\nЧто бы это значило? Чувствуя неладное, ты решаешь держаться настороже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Схватив под руку, ты заталкиваешь его в свою комнату. Туний недоумённо взирает на тебя. Ты закрываешь дверь и предлагаешь ему присесть.\n\n— Туний, что происходит?\n\n— Ты про Знак?\n\n— И про него тоже.\n\n— Ты с нами? — недоверчиво косится гопломах.\n\n— Да, — как можно уверенней киваешь ты.\n\n— Завтра будет покушение на императора, а нас хотят увезти за город, под предлогом показательных боёв для знати. И я не уверен, что мы вернёмся оттуда живыми.\n\nТы пытаешься что-то понять, но мысли путаются.\n\n— И что? — задаёшь ты глупейший вопрос.\n\n— Что-что, — недовольно бурчит Туний. — Кому-то придётся отравиться, причём по-настоящему, чтобы у лекарей не возникло подозрений, а завтра выпить настойку, которую приготовил Мунц, чтобы выйти на арену.\n\nСлишком многое непонятно, не известно. Почему заговорщики хотят спасти императора? Кто настолько влиятельный помогает им? Или кому помогают гладиаторы?\n\n— Не хочешь быть отравленным? — прерывает размышления Туний. — Всё равно все погибнем. Кто-то в загородном доме, а кто-то на арене, спасая императора. Так что выбор состоит только в месте гибели. — Туний печально улыбнулся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Ты говорил с раненым человеком и кое-что вспоминаешь" Availability="261"/>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Проходя по коридорам к бараку, ты слышал отовсюду смех гладиаторов и преторианцев. Действительно, такого песок арены ещё не видел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Как только ворота арены закрылись за тобой, к тебе подошли два преторианца и приказали следовать за ними. После краткой речи Лентула, который лично пришёл посмотреть на раба, дерзнувшего противиться приказу святейшего императора, тебе подрезали сухожилия на ногах и, на следующий день, бросили на арену во время выступления эсседариев.</Text>
			<Images>
				<Essedarius>
					<Text>Твоя жизнь прервалась под шипами колесниц...</Text>
				</Essedarius>
			</Images>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Texts>
				<Text>Бани замечательно расслабили уставшее тело бойца.</Text>
				<Text Style="Small">Добавь себе 3 Выносливости.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="3"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Бани</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Texts>
				<Text>Питательный, но без излишеств, обед восстановил силы бойца.</Text>
				<Text Style="Small">Добавь 2 силы.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Обед</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Texts>
				<Text>Крепкий и здоровый сон принёс бодрость и лёгкость уставшему телу.</Text>
				<Text Style="Small">Добавь 2 реакции.</Text>
				<Text>Уже вечер, поэтому бани и массажный кабинет закрыты.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Reaction Value="2"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Сон, Бани, Массаж</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Texts>
				<Text>Опытный массажист-сириец долго мял твоё тренированное тело, выгоняя из него напряжённость.</Text>
				<Text Style="Small">Добавь 1 силу, 1 выносливость и 1 реакцию.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="1"/>
				<Endurance Value="1"/>
				<Reaction Value="1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Массаж</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Ты подходишь и видишь, что под кустом при смерти лежит человек в сенаторской тоге. Но что он здесь делает, в гладиаторской школе поздним часом? Ты склоняешься, и он открывает глаза.\n\n— Кто ты? — спрашивает раненый.\n\n— Гладиатор Батиата. — честно отвечаешь ты.\n\n— ...Деменций... оказался предателем... кхе-кхе... уже поздно... хотя...\n\nКровавое пятно расплывается на животе сенатора.\n\n— Гладиатор... завтра бой... на императора покушение.\n\nЛунный свет отразился в остекленевших глазах мертвеца. Вдруг на дорожке раздались голоса, это охрана ланиты совершает обход! Упав на живот, ты уползаешь в сторону. Крадучись и прячась в тени, ты возвращаешься в барак. Что теперь предпримешь?</Text>
			<Triggers>261</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Совершишь поздний визит в администрацию и расскажешь всё"/>
				<Option Goto="81" Text="Ляжешь спать, боясь, что тебя могут привлечь к ответственности за не содеянное преступление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вбегая в административное здание, ты с порога кричишь, что в саду раненый человек. Охрана ланиты сразу уводит тебя в бараки, запирает всех остальных гладиаторов, чтобы никто не воспользовался суматохой и не сбежал. Какие-то приказы и крики ещё раздаются некоторое время, но потом всё стихает. Так и не узнав, что там происходит, ты ложишься спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>С трудом уговорив охрану позвать ланисту, ты всё таки рассказываешь об увиденном и услышанном. Ты так и не понял, поверили ли тебе, что ты не причастен к смерти сенатора, но в гладиаторских боях ты больше не участвовал. Свой век ты закончил на рудниках, куда тебя и отправили следующим утром.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Ну что же. Сегодняшний день опять за тобой, злому року не удалось отправить тебя потоками Леты. Чем теперь займётся победитель?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Сходит в бани" Availability="!Бани"/>
				<Option Goto="94" Text="Поест" Availability="!Обед"/>
				<Option Goto="95" Text="Пойдёт спать" Availability="!Сон"/>
				<Option Goto="96" Text="Сходит в массажную комнату" Availability="!Массаж"/>
				<Option Goto="73" Text="Уже побывал везде, где хотел"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Texts>
				<Text>Немного погодя ты выпил содержимое флакона. Весь вечер и первую половину ночи тебя мучили дикие боли в животе и висках. Казалось, что Боги решили перековать своё оружие и выбрали горнилом твоё чрево, а наковальней — голову. Все попытки лекарей поднять тебя на ноги не принесли результата и ты остался в бараке. Остальные гладиаторы погрузились на телеги и выехали за ворота ланиты. Уже отчаявшись дождаться помощи, ты думал, что что-то сорвалось и противоядие не принесут. Боли были невыносимы, но вот послышались тихие шаги за дверью. Вошёл человек в глухо надвинутом капюшоне. Он молча достал ещё один флакон и вылил его содержимое тебе в приоткрытые искривлённые губы. Спустя какое-то время ты забылся тревожным сном.</Text>
				<Text Style="Small">Отними по 2 пункта от каждого своего навыка.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Reaction Value="-2"/>
				<Strength Value="-2"/>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Первый твой бросок, на удивление, оказался успешен. Копьё пронзило грудь лучника и он упал на землю. Но второй бросок тебе уже не дали сделать, сразу две стрелы прервали твои попытки сопротивляться.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Первыми вышли ряды легионеров, вооружённых пилумами. Построившись, они прикрывали выходивших копейщиков. Около сотни ветеранов различных войн построились перед полусотней гладиаторов и замерли, ожидая команды. Ты прятался за щитами гопломахов и секуторов, надеясь выжить в смертоносном дожде.\n\n— Хоп! — раздался выкрик центуриона, первый бросок ранил и убил около десятка гладиаторов. Кто-то из гладиаторов выкрикнул: «Вперёд! Они сейчас забросают нас копьями!», и толпа рванулась навстречу смертельным жалам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Бежать вместе со всеми"/>
				<Option Goto="118" Text="Притвориться убитым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Каково же было твоё удивление, когда один из лучников, ищущий брешь в твоей защите, вскрикнул и упал с копьём в груди. Быстро окинув взглядом залитую кровью арену, ты увидел трёх гладиаторов, раненых, но выживших. Двое сидели в глухой обороне, прикрывшись щитами, а третий, велит, метко бросал дротики из-за их спин в лучников, неприкрытых строем щитов. Подняв щит, ты направился в обход позиций вражеских стрелков. Распыляя внимание на двух противников, лучники выстреляли последние стрелы и схватились за кинжалы, но расправа с ними не заняла много времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Ты очнулся уже жарким полднем. Не показываясь вчера, теперь солнце нагоняло утраченное, нещадно паля. Чувствуя себя лучше, ты умылся свежей водой из бадьи и вышел во двор. Это ещё больше взбодрило тебя и ты отправился на поиски ланисты. Оказалось, что бои уже в самом разгаре. Пары сменяют друг друга, трупоносам уже несколько раз доставалась работа, а зрители в экстазе от кровавого зрелища. Вестей от увезённых гладиаторов не было. Встреченный лекарь приказал двум преторианцам отвести тебя в комнату, чтобы ты отдыхал. Сопротивляться не было возможности, и ты подчинился.\n\nПеревалило за полдень, а шансы выйти на арену таяли с каждой песчинкой часов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>К твоему удивлению, вас окружили плотным кольцом и приказали бросить оружие. Но страх сменился радостью, когда к вам приблизился префект претория, командир преторианской гвардии. Он пригласил вас пройти в термы, римские бани, чтобы насладиться заслуженным отдыхом, после такого тяжёлого боя.\n\nНе видя никакого подвоха, вы отправились.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Поднявшись, ваша четвёрка гладиаторов приблизилась к противнику. Первые несколько ударов достигли цели и три легионера упали на песок арены. Но, заметившие вас, рядом стоящие воины развернулись и дали отпор.\n\nНа тебя нападает одновременно два легионера, оба вооружены гладиусами и скутумами.\n\nНачинай бой, идущий на смерть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Подошвы легионеров подняли песок в нескольких метрах от тебя. Последний легионер стоял к тебе спиной, а передние ряды уже приседали на колено, чтобы поднять над головой лестницу из щитов. Понимая абсурдность вступления в бой, ты бросаешься к решётке ворот, поднимая руки, чтобы преторианцы не ударили тебя копьём. Но они уже и сами видят, что на арене происходит нечто неправильное. Твой крик: «Защитить императора», заставляет их забыть, что перед ними бесправный раб и они бросаются к внутренним лестницам трибуны. Ты выбегаешь на песок и видишь, что телохранители-варвары бьются на подступах к трибуне с легионерами, но несколько десятков «мирных» граждан, сидящих недалеко от императорского ложа, достали короткие мечи и тоже атакуют охрану кесаря. Сил телохранителей не хватает перекрыть все подступы.\n\nОглянувшись, в поисках решения, ты замечаешь группу лучников, выцеливающих красную мантию, которая мелькает за спинами охраны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Поднять щит и шлем гопломаха, которые лежат рядом, и бежать к ним, надеясь расправиться с лучниками, для ближнего боя вооруженными только ножами"/>
				<Option Goto="102" Text="Подбирать пилумы и попытаться перещеголять их в искусстве боя на расстоянии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>В это время преторианцы прорвались сквозь ряды осаждавших и заполонили трибуну императора. Варвары-телохранители воспрянули духом и, смешавшись с подкреплением, сбросили предателей с трибуны. Решётки арены поднимались и через них вбегали отряды преторианцев, направляясь к сотне легионеров. В считанные минуты сопротивление было подавлено. Император спасён!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>День Игр подходил к концу, солнце скрылось за крышей соседнего здания, но было тихо и ничто не говорило о свершившемся покушении. Вдруг голоса за дверью зазвучали громче. К неспешному разговору преторианцев, не дававших тебе выйти, присоединился новый голос, что-то приказывающий. Вскочив, ты стал прислушиваться.\n\n— Сегодняшние Игры это что-то невообразимое. Количество смертей превышает все мыслимые нормы.\n\nТы горько усмехнулся, чему же удивляться? Опытные гладиаторы увезены на убой, а неопытная молодёжь режет друг дружку почём зря, не контролируя удары.\n\n— На финальный бой не хватает гладиаторов, приказано привести всех, даже раненных и больных.\n\nДверь открылась и человек, пришедший за тобой, повёл тебя к входу на арену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Texts>
				<Text>В термах вас омывали и массировали натруженные тела. Потом, облачившись в новую одежду, вы прошли в гостевой зал, в котором возлежал на ложе сам император!\n\nИмператор молчал, говорил префект претория.\n\nОн символично обращался к вам как «граждане Рима», говорил о величии Рима и его могучей власти. Что только граждане такой великой империи могут так самоотверженно идти за своим божественным императором. После церемониальной речи он вручил каждому рудис. Ты был избавлен от рабства!</Text>
				<Text Style="Bold, Big">ЭТО ПОБЕДА! AVE CESAR!</Text>
				<Text>Рудиарий! Ты помнишь, что твои друзья гладиаторы, возможно, гибнут от рук предателей в загородном доме?</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Да"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Пробивая блок легионера, твой удар достигает цели. Противник замертво падает с разрубленной шеей, но сбоку на тебя бросается первый легионер. Ты не успеваешь вытащить своё оружие из трупа! Но, вдруг, он падает, сражённый одним из гладиаторов, вовремя пришедшим к тебе на помощь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Продолжая отбиваться от наседающих легионеров, ты слышишь крики сзади. Это спешит преторианская гвардия! Помощь близка!\n\nОтступая, вы даёте возможность войскам вступить в бой и, вскоре, сопротивление предателей подавлено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Подбежав к троице спасителей, ты присел за щитами.\n\n— Что делать будем, смертники? — спросил велит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Попытаться отсидеться за щитами, не привлекая внимания"/>
				<Option Goto="107" Text="Вчетвером напасть с тыла на строй легионеров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Твой удар достигает цели, противник не успел уклониться. Ты разрубаешь ему шею, не защищённую доспехом, и он падает. Вслед за ним умирает второй легионер, пронзённый одним из гладиаторов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Оставшись один, ты начал разминать отёкшее тело. Если тебя не выпустят на арену, то всё будет бессмысленно: и смерть остальных гладиаторов, и твои муки. Надо что-то делать.\n\nХаотично прыгая и разрубая руками воздух, ты немного разгоняешь мышцы, но силы совсем оставляют тебя. Обессилено упав, ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Твой удар проносится мимо цели, легионер увернулся. Он бьёт по твоей руке краем щита и ты роняешь оружие. Второй противник наносит сильнейший удар и ты падаешь, истекая кровью. Присев, точным движением первый гладиатор добивает тебя.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Резко осев на землю, ты схватил обломок пилума и прижал к себе, имитируя ранение. Пробежавшие по тебе ноги спешащих на убой воинов заставили выронить кинжалы, ты остался без оружия. Лихорадочно ища прищуренными глазами что-то подходящее, ты придвигаешь к себе гладиус. Бойня закончилась менее чем за минуту. Но ты с удивлением видишь, что строй легионеров не останавливается, а продолжает идти вперёд, хотя колоть уже некого. Зачем? И ты понимаешь, сейчас они пройдут к трибуне и задние ряды взойдут по щитам передних на императорское ложе! Скорее, надо что-то решать!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Лежать, дожидаясь пока легионеры пройдут мимо тебя"/>
				<Option Goto="137" Text="Вскочить на ноги и попытаться докричаться до преторианцев и охраны императора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Твой удар настигает цель, лучник, вскрикнув, орошает песок кровью и падает. Но в тебя попадает одновременно две стрелы, слабеющие руки роняют щит, ставший непомерно тяжёлым. Ещё два выстрела обрывают твою жизнь, и тело падает на арену уже бездыханным.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Ты подходишь к воротам и видишь несколько десятков молодых гладиаторов, топчущихся, в ожидании выхода на арену. В этот момент ворота открываются и преторианцы начинают бичами подгонять всех к входу. Оказывается, назревает массовый бой! Подчиняясь движению толпы, ты выбегаешь на песок арены. Слышится голос глашатая.\n\n— Граждане Великого Рима! Из этих ворот выбежала свора диких варваров-галлов, которых великий кесарь поработил во времена своего правления. Сейчас вы увидите, как регулярные войска Рима пройдут по их поверженным телам, доказывая превосходство и несокрушимость нашей империи!\n\nО Боги! Это будет бойня! Легко вооружённые гладиаторы не смогут выстоять и минуты перед закованными в броню легионерами! Ты с ужасом понимаешь, что и ты попал на несправедливую бойню. Гладиаторы, те что были слабее духом, бросились на решётку ворот, где были сразу заколоты копьями преторианцев.\n\nТы поворачиваешься к императорскому ложу, там всё спокойно, император сидит на своём троне, а вокруг него верные телохранители. Но верные ли? Хотя, что думать об императоре, если через минуту будешь мёртв?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Пригнувшись и спрятавшись за щитом, ты побежал к лучникам. Их было пятеро, и все переключились на тебя. Дробный стук стрел щекотал нервы, а оголовки пробивали дерево щита и застревали в нём. На миг выглянув из-за спасительного щита, ты увидел, что достиг цели, но лучники разбегаются и пытаются зайти сбоку. Прыгнув вперёд, ты открываешься, чтобы нанести удар по стоящему впереди врагу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119,139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Ты бросаешься на второго легионера и бьёшь его в грудь. Он успевает выставить свой гладиус, блокируя удар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Сила больше 9" Availability="СИЛА > 9"/>
				<Option Goto="131" Text="Сила меньше или равна 9" Availability="СИЛА &lt;= 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Над тобой, из-за спины, проносится несколько стрел и пронзают легионеров. Ты оборачиваешься и видишь, как на арену выбегают преторианцы. Они быстро оттесняют вас от гущи схватки. Вся трибуна заполнена гвардией. Покушение на императора не удалось!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Пробуждение было ужасным. Ослабевшее тело вяло шевелилось, покрытое засохшими нечистотами. С трудом поднявшись, ты подошёл к бадье с водой и упал в неё. Призвав в помощь все силы, ты смог приподняться, чтобы не захлебнуться и начал отмывать своё тело. За этим занятием тебя застали лекари. Сразу были позваны рабы, которые помыли и переодели тебя. Лекари, опоив тебя бодрящими настоями лечебных трав, засвидетельствовали изрядное улучшение здоровья, но подошедшему ланисте сказали, что ты ещё неделю не сможешь выходить на песок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>После поздравлений, на которых император уже не присутствовал, ты подошёл к префекту претории и рассказал о гладиаторах, которые тоже участвовали в предотвращении покушения, и которые сейчас в трудном положении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Отсиживался под стенами арены"/>
				<Option Goto="136" Text="Вместе с тремя гладиаторами, устремился в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Бегло окинув взглядом противников, ты отмечаешь, что первый легионер сухопар, хил, но очень быстр. Второй же, силён, его руки перетянуты тугими узлами мышц, но движения замедлены.\n\nДля тебя жизненно важно расправиться с одним, чтобы они тебя не окружили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Броситься на первого, быстрого легионера"/>
				<Option Goto="122" Text="Начать с сильного противника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Префект лишь молча покачал головой и пошёл прочь.\n\nТы свободен, теперь ты гражданин Рима. Но гладиаторы, которые прикрывали тебя, помощи не дождутся.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Получив доспех преторианца и коня, ты вышел во двор казармы. Два десятка кавалеристов претории стояли, готовые отправиться за тобой.\n\nС радостью глядя на свой отряд, ты преисполнился надеждой на удачный исход поездки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Ворота, на противоположном конце арены, открылись и из них начали выходить фаланги легионеров. Регулярные войска Рима, бронированный кулак империи, против них не выстоять, от них не спастись, пути к отступлению нет. Это поняли все, это понял ты. Хищный оскал появился у стоявшего рядом димахера, секутор стиснул зубы и крепче сжал рукоять меча. Рабы хотели продать свои жизни подороже. Но ты понимал, гладиаторы не армия, они не смогут держать строй и работать сообща.\n\nИ тут тебя осенило, ну конечно, покушение будет в момент самой яростной битвы всех Игр, когда все взоры будут устремлены на арену.\n\nЦентурион взмахнул рукой, выкрикнул, и фаланга дрогнула, наползая на скучившихся гладиаторов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Взбивая дорожную пыль, ты устремился со своим отрядом к заветному особняку. Надо решить, какой дорогой отправиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="По городским улицам"/>
				<Option Goto="134" Text="В объезд города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Твоей силы не хватает, чтобы пробить блок легионера. Он закручивает твой меч, у тебя нет сил сопротивляться, и выбивает его из твоих рук. В то же время первый легионер наносит колющий удар в твой бок. Не успев упасть, ты получаешь ещё несколько ударов и твой дух, покинув бездыханное тело, отправляется к берегам Леты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Возможно, ты опрометчиво решил, поехав по городским улицам. На городских площадях как всегда толпилось неимоверное количество народа и как яростно ни махали всадники плетьми, расчищая дорогу, но времени, всё же, ты потерял много и надо спешить дальше. Время играет против тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Рванувшись вместе со всеми, ты смог добежать с десятком счастливчиков до строя легионеров, но погиб под ударами копий. Как дальше сложилась судьба заговорщиков, ты не узнал.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Минуя городскую суету и многолюдье, твой отряд быстро скачет по объездной дороге. Ты мчишься на коне во главе колонны и только теперь осознаёшь всю глубину своей свободы. Ещё вчера ты был рабом, вещью, которую могли продать или подарить, а теперь вольный ветер овевает твоё лицо, а ты скачешь на коне, чтобы спасти своих друзей и помочь им обрести долгожданную свободу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Надеясь, что на четыре скромных фигурки не обратят внимания, вы отошли в угол арены, спрятавшись за щитами. Первое время, действительно, вы смогли спокойно наблюдать за боем на трибунах, но, вдруг, на арену полетели обломки лавок и камни. Гладиатор с щитом упал, с проломленной головой, и вы поспешили отойти от края, прикрываясь щитами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Префект пристально посмотрел на тебя.\n\n— Печёшься о друзьях?\n\n— Да, — кратко ответил ты.\n\n— Ну, что же. Дам тебе два десятка преторианцев. Сейчас напишу приказ. Рассыпавшись в благодарностях, ты побежал в казарму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Поднявшись, ты начал махать руками и кричать, но шум трибун заглушил твои крики, а брошенный легионером пилум оборвал суетную жизнь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Ты наносишь сокрушительный удар по первому легионеру. Он пытается уклониться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Реакция больше 9" Availability="РЕАКЦИЯ > 9"/>
				<Option Goto="117" Text="Реакция меньше или равна 9" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Твой удар настигает цель, лучник, вскрикнув, орошает песок кровью и падает. Две стрелы клюнули в кромку щита, чудом не попав в тебя. Ты прячешься за ним, бросив оценивающий взгляд на трибуну. Пурпурной мантии уже не видно, но бой продолжается, неожиданный наскок встретил организованное сопротивление и теперь телохранителям императора надо дождаться подкрепления преторианцев.\n\nОглядевшись, ты возвращаешься к делам насущным — четверым лучникам, которые продолжают пытаться попасть в тебя, хотя стрелы у них видимо на исходе, потому что темп стрельбы стал намного меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Выехав за пределы города, ты устремляешься по дороге, ведущей к загородному особняку, в котором твоей помощи ждут твои соратники гладиаторы. Минуя вспаханные поля, твой отряд скачет по лесной дороге и ты замечаешь место недавней стоянки. Быть может, это обоз с гладиаторами останавливался здесь?\n\nВпереди уже виднеется забор в свете горящих факелов, вы мчитесь к цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>И вот, наконец, за тобой приходят и говорят идти к телегам. Ты снимаешь со стены свои кинжалы и отправляешься к телегам. Вокруг них уже идёт толчея и неразбериха, гладиаторы складывают своё оружие и доспехи на одну из телеги проходят к началу обоза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Положить кинжалы на телегу"/>
				<Option Goto="182" Text="Попытаться спрятать их в одежде"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Быстрым прыжком ты сокращаешь дистанцию с копейщиком. Он бьёт тебя древком в грудь, но тебя защищает надёжная кираса и ты даже не замечаешь удара. Рубанув по горлу копьеносца, ты не собираешься лицезреть потоки крови, бьющие из раны и быстро разворачиваешься, ведь сзади остался бандит с топором.\n\nПроверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Реакция больше 5" Availability="РЕАКЦИЯ > 5"/>
				<Option Goto="156" Text="Реакция 5 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Голодный и слабый бандит не смог противостоять твоей силе и навыкам. Ты уводишь его удар в сторону и, лихо закрутив руку, выбиваешь топор у него из рук. Бандит неожиданно для тебя бьёт тебя левой рукой по лицу, но ты, в горячке боя, не обращаешь на такую мелочь внимания и всаживаешь гладиус в живот противника по самую рукоять. Он падает на землю, конвульсивно придерживая вываливающиеся внутренности. Видя с какой лёгкость два его соратника нашли свою смерть, последний бандит бросается наутёк. Ты бросаешься в гущу схватки, которая уже кипит в нескольких метрах перед тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Ты врываешься в гущу боя, круша противников направо и налево. Уже несколько лошадей преторианцев без седоков, но силы бандитов на исходе. Их количество не смогло противостоять дисциплине и опыту регулярной армии. Пока остатки твоего отряда добивают последних сопротивляющихся бандитов, ты оглядываешь поле боя. Не менее пяти десятков тел бандитов лежат на дороге. Отовсюду слышны предсмертные хрипы и стоны. Ты поворачиваешься к строящимся солдатам, их остался один десяток, остальные легли мёртвыми. Но сейчас нет времени оплакивать павших, если можно спасти товарищей от гибели. Тебе, конечно, жалко погибших преторианцев, но желание спасти гладиаторов сильнее, и вы устремляетесь к загородному дому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Выехав за пределы города, ты устремляешься по дороге, ведущей к загородному особняку, в котором ждут твоей помощи соратники гладиаторы. Минуя вспаханные поля, твой отряд скачет по лесной дороге и, вдруг, ты видишь отряд разномастно одетых бродяг. Сначала ты решил, что это гонят рабов на какие-нибудь работы, но потом заметил, что у каждого есть оружие. Это беглые каторжники и бандиты! Увидев твой отряд, они бросаются в бой, терять им нечего, если кто-нибудь узнает о них, то за ними вышлют погоню, и бандиты собираются решить свою судьбу сейчас.\n\nТы не можешь объехать бандитов, кони в лесу переломают ноги, и твоему отряду приходится вступить в бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Ты не успеваешь нанести свой удар, топор обрушивается на твою голову и ты мгновенно умираешь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Ты устремляешься навстречу врагам. Оба противника худы и слабы, они не должны представлять особой опасности.\n\nКопейщик занимает оборонительную стойку, тем самым давая понять, что будет стараться держать тебя на расстоянии, а бандит, вооруженный топором, будет лишь отвлекающим манёвром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Быстрым прыжком приблизиться к копейщику, лишая его преимущества длинного оружия"/>
				<Option Goto="151" Text="Начать бой с бандитом, вооружённым топором"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Спешившись, ты проходишь в ворота и видишь нескольких слуг, которые разбегаются по тёмным углам двора. Преторианцы привязывают коней и ждут твоих приказов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Ты издаёшь боевой клич и пришпориваешь коня. Сзади слышны понукания и грозные выкрики преторианцев. Навстречу тебе бегут трое бандитов. Выставив копьё, ты выбираешь цель для первого удара.\n\nС наскока пронзить копьём:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Не защищенного доспехом пехотинца с топором, который бежит слева"/>
				<Option Goto="164" Text="Облачённого в кожаную кирасу, с копьём в руках, бегущего по центру"/>
				<Option Goto="168" Text="Полуголого тощего оборванца, сжимающего короткий нож, бегущего справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Ты разворачиваешься и подбегаешь к кипящей схватке, нанося первый удар в спину бандита. Он вскрикивает, но ты уже переключаешь внимание на другого противника. Замахнувшись гладиусом, ты падаешь замертво. Удар копьём сзади пронзает тебя насквозь.\n\nТы совершил большую ошибку, оставив у себя в тылу двух живых бандитов.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Ты поворачиваешься к приближающемуся бандиту, который уже начал поднимать топор для удара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Нырнуть под удар, надеясь на свою скорость"/>
				<Option Goto="169" Text="Начать обходить его, не давая копейщику дотянуться до тебя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Реакция больше 6" Availability="РЕАКЦИЯ > 6"/>
				<Option Goto="146" Text="Реакция 6 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Ты пытаешься изменить траекторию удара, но, видимо, действие отравы, принятой перед играми, ещё даёт о себе знать. Бандит сильнее тебя, его удар настолько стремителен, что он отбрасывает твою руку и пробивает грудь. Хрипя и истекая кровью, ты падаешь на землю. Удар копья прерывает твои мучения.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Ты поворачиваешься к последнему противнику и еле успеваешь уклониться от лезвия топора, которое было нацелено тебе в спину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Схватить топор за ручку"/>
				<Option Goto="158" Text="Ударить гладиусом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>В момент твоего прыжка копьеносец наносит удар, но ты успеваешь уйти с линии атаки. Теперь бандит с топором закрывает тебя от удара копьём и ты можешь, не отвлекаясь, расправиться с ним. Его рука всё ещё была в замахе и ты, не теряя времени даром, пронзаешь его клинком гладиуса. Бандит роняет топор и, схватившись за живот, падает на землю.\n\nВидя с какой лёгкость два его соратника нашли свою смерть, последний бандит бросается наутёк. Ты бросаешься в гущу схватки, которая уже кипит в нескольких метрах перед тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Ты не успеваешь повернуться лицом к противнику и дать ему бой. Удар грубым топором по шее мгновенно прерывает твою жизнь. Ты не спас товарищей, но умер свободным человеком.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Ты с силой дёргаешь за топорище и бандит, по инерции, падает на тебя, напарываясь на клинок гладиуса. Ты вытаскиваешь оружие из мёртвого тела и устремляешь к месту схватки, которая кипит в нескольких метрах от тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Бандит слишком много силы вложил в удар, надеясь покончить с тобой. Теперь его рука вынесена далеко вперёд и он не успевает отдёрнуть её, твой клинок перерубает кость. Бандит падает и, держась за руку, начинает отползать. Ты быстро добиваешь его и устремляешь к месту схватки, которая кипит в нескольких метрах от тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Ты прыгаешь к бандиту, но в этот же момент копьеносец тоже наносит удар. Оголовок его копья попадает между пластинами твоего доспеха, но проникает не глубоко. Ты вскрикиваешь от боли, пытаясь отступить, но удар топора прерывает твою жизнь.\n\nТы умер свободным.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Как лучше поступить? Какой-нибудь принцепс с лёгкостью дал бы нужные приказы для обыска дома, но у тебя нет опыта командования, ты растерян и не знаешь с чего начать. К тебе подходит один из преторианцев и спрашивает:\n\n— Какие будут приказы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Обыскать двор"/>
				<Option Goto="175" Text="Обыскать дом"/>
				<Option Goto="179" Text="Преторианцы блокируют все выходы, а ты сам займёшься поисками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Ты накалываешь бандита на копьё, а конь давит крупом копьеносца, который не успел отпрыгнуть в сторону. Третий бандит, вооружённый ножом, бросается в лес, спасая свою жизнь. Ты бросаешься в гущу схватки, которая уже кипит в нескольких метрах перед тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Твой клинок вспарывает живот бандита и он падает на землю, конвульсивно придерживая вываливающиеся внутренности. Видя с какой лёгкость два его соратника нашли свою смерть, последний бандит бросается наутёк. Ты бросаешься в гущу схватки, которая уже кипит в нескольких метрах перед тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Ты хватаешь топор за рукоять и с силой дёргаешь на себя.\n\nПроверь свою Силу:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Сила больше 4" Availability="СИЛА > 4"/>
				<Option Goto="167" Text="Сила 4 или меньше" Availability="СИЛА &lt;= 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Ты пронзаешь насквозь копьеносца, а конь боками мнёт под себя оставшихся двух противников. Хруст костей под копытами даёт понять, что об этих врагах можно позабыть и ты бросаешься в гущу схватки, которая уже кипит в нескольких метрах перед тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Реакция больше 7" Availability="РЕАКЦИЯ > 7"/>
				<Option Goto="159" Text="Реакция 7 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Проверь свою Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Сила больше 4" Availability="СИЛА > 4"/>
				<Option Goto="153" Text="Сила 4 или меньше" Availability="СИЛА &lt;= 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Бандит с силой вырывает топор из твоей руки и бросается наутёк в лес. Ты оглядываешься и понимаешь, что больше нужен преторианцам, которые несут потери в гуще схватки, которая уже кипит в нескольких метрах перед тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Ты целишься оголовком копья в бегущего справа бандита и пронзаешь его насквозь. Древко копья ломается и ты выбрасываешь обломки, но, не успев достать меч, падаешь вместе с конём на землю. Копьеносец, который бежал по центру, пронзил живот коня. Ты успеваешь вырвать ноги из стремян и, упав, перекатываешься, выдёргивая гладиус из ножен на поясе.\n\nПеред тобой сразу два противника: копьеносец и вооружённый топором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Броситься на них"/>
				<Option Goto="150" Text="Развернувшись, вклиниться в гущу схватки, которая кипит в нескольких метрах от тебя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Обходя и кружась, ты мешаешь копейщику использовать длинное оружие. Но перед тобой бандит с топором, который бросается в бой. Он наносит удар сверху.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Попытаться ударить на опережение, в незащищённый живот"/>
				<Option Goto="166" Text="Отвести удар клинком гладиуса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Преторианцы разбегаются в разные стороны, прочёсывая территорию возле дома. Слышны крики, ругань и звуки ударов. Через некоторое время к тебе приводят нескольких слуг и ты выделяешь среди них лучшего всего одетого. Приказав связать остальных, ты подходишь к нему и начинаешь допрос, который, к слову, сразу и заканчивается. Слуга, действительно, оказался старшим над другими слугами и представился Смотрителем двора. Он сказал, что гладиаторы были уведены в подвал дома. Больше он не знает, но большего и не надо знать. Ты приказываешь преторианцам следовать за слугой, чтобы он показал вход в подвальное помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Texts>
				<Text>Бой окончен, тела мёртвых слуг усеивают пол. Преторианец подходит к тебе и спрашивает о дальнейших действиях, но ты отстраняешь его рукой и подходишь к друзьям гладиаторам. Окровавленные, измотанные боем, они гордо стоят над трупами врагов, сжимая трофейное оружие, и победная улыбка играет на их губах.\n\nПодтянувшись, они вскидывают правые руки с оружием и грохот крика слышен даже на улице:\n\n«ИДУЩИЕ НА СМЕРТЬ ПРИВЕТСТВУЮТ ТЕБЯ!»\n\nСо слезами на глазах ты обнимаешь их по очереди, крики радости и счастья, вот всё что для тебя сейчас важно.</Text>
				<Text Style="Center">* * *</Text>
				<Text>Вы возвращаетесь в город и предстаёте пред взором префекта. Он сообщает тебе, что ты лично заколол сенатора Деменция, который был зачинщиком покушения на императора.\n\nВсем гладиаторам была дарована свобода и выплачено довольно большое вознаграждение. Побратавшись, и заверив друг друга в вечной дружбе, ты расстаёшься с рудиариями. Твой путь лежит в далёкую Германию, в которой ты родился, в землях которой лежат твои предки. Ты хочешь лечь рядом с ними, когда придёт твоё время. И ты умрёшь свободным человеком, как и они умерли, защищая свой дом.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Texts>
				<Text>И вот, последняя ступень, ты выходишь в небольшой коридорчик, из него видна зала, усеянная трупами. Осторожничая, медленно проходишь вперёд, но сражаться не с кем. На полу лежит Туний и ещё несколько знакомых тебе гладиаторов, вокруг них около двадцати трупов вооружённых слуг. Гладиаторы дорого продали свои жизни, но тебя это не утешает. Скорбно повесив голову, ты поднимаешься наверх и встречаешься на лестнице с преторианцем. Он спрашивает, что делать им.\n\nУгрюмо ухмыльнувшись, ты бросаешь гладиус на ступени и говоришь:\n\n— Предателей, покусившихся на жизнь императора, найти и, привязав к коням, доставить на суд к префекту претории! Виллу сжечь, всех слуг убить!</Text>
				<Text Style="Center">* * *</Text>
				<Text>Ты не успел спасти своих друзей. Твои приказы были выполнены и одобрены префектом претории. Ты свободен и... одинок. Получив от Лентула Батиата, твоего бывшего ланисты, немного денег, ты отправился в долгий путь, желая умереть, когда придёт время, на своей родной земле.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Отбросив гладиус в сторону, ты готовишься встретить врага. Он подбегает и бьёт тебя ножом в живот.\n\nПроверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Реакция больше 6" Availability="РЕАКЦИЯ > 6"/>
				<Option Goto="188" Text="Реакция 6 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Потолкавшись около телеги, ты кладёшь оружие в общую кучу и направляешь к голове обоза, чтобы сесть в телегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>В доме слышны грохот и брань. Преторианцы переворачивают всё верх дном, чтобы найти какие-нибудь следы гладиаторов. Наконец, к тебе подбегает преторианец и сообщает, что за висящим гобеленом они нашли спуск под землю. Ты устремляешься за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Texts>
				<Text>Бой окончен, тела мёртвых слуг усеивают пол. Преторианец подходит к тебе и спрашивает о дальнейших действиях, но ты отстраняешь его рукой и подходишь к друзьям гладиаторам. Окровавленные, измотанные боем, они гордо стоят над трупами врагов, сжимая трофейное оружие, и победная улыбка играет на их губах.\n\nПодтянувшись, они вскидывают правые руки с оружием и грохот крика слышен даже на улице:\n\n«ИДУЩИЕ НА СМЕРТЬ ПРИВЕТСТВУЮТ ТЕБЯ!»\n\nСо слезами на глазах ты обнимаешь их по очереди, крики радости и счастья, вот всё что для тебя сейчас важно.</Text>
				<Text Style="Center">* * *</Text>
				<Text>Вы возвращаетесь в город и предстаёте пред взором префекта. Он сообщает тебе, что ты лично захватил сенатора Деменция, который был зачинщиком покушения на императора.\n\nВсем гладиаторам была дарована свобода и выплачено довольно большое вознаграждение. Побратавшись, и заверив друг друга в вечной дружбе, ты расстаёшься с рудиариями. Твой путь лежит в далёкую Германию, в которой ты родился, в землях которой лежат твои предки. Ты хочешь лечь рядом с ними, когда придёт твоё время. И ты умрёшь свободным человеком, как и они умерли, защищая свой дом.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Человек бросается на тебя, пытаясь ножом ранить в живот, но его движения настолько медленны и неуклюжи, что ты с лёгкостью бьёшь его гладиусом по руке. Выронив от боли кинжал, предатель второй рукой хватается за рану и истошно визжит. Ты обрываешь визг точным ударом в сердце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Он проводит вас в дальнюю часть дома, слуги разбегаются при вашем приближении. Слуга подходит к гобелену, висящему на стене, и сдёргивает его. За ним открывается проём, за которым начинаются ступени, ведущие вниз. Во главе своего отряда ты устремляешься вниз, моля Богов, чтобы соратники были живы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Ты спокойно доехал до особняка"/>
				<Option Goto="185" Text="У тебя была стычка с бандитами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Если твой отряд встретил в лесу бандитов, то у тебя не хватит людей, чтобы перекрыть все выходы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Была стычка с бандитами"/>
				<Option Goto="180" Text="Ты спокойно доехал до особняка и все 20 преторианцев с тобой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Преторианцы окружают двор, а ты идёшь в дом. Проплутав по комнатам, ты находишь сжавшего от страха слугу. Допросив его, ты узнаёшь, что в следующей комнате на стене висит гобелен, за которым вход в подвал. Легко его отыскав, ты спускаешься вниз, на ходу обнажая клинок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Ты перехватываешь руку с ножом и наотмашь бьёшь противнику кулаком в лицо. Он падает на пол, ты подытоживаешь схватку ударом ноги и смотришь на успехи преторианцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Пытаешься спрятать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186,184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Человек подбегает к ступеням и замечает тебя. В отчаянии он выхватывает из складок своей одежды кинжал и бросается на тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Попытаешься взять его живым, не прибегая к использованию оружия"/>
				<Option Goto="177" Text="Вступишь в бой с гладиусом в руке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Незаметно для всех ты прячешь оружие и, потолкавшись возле телеги с оружием, отправляешься к голове обоза, чтобы сесть на телегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>И вот, последняя ступень, ты выходишь в небольшой коридорчик, из него видна зала, в которой идёт бой. У стены, прижавшись спинами к ней, сражаются несколько гладиаторов, окруженных толпой вооружённых слуг. Это напоминает последний бой вольного горного медведя, которого обложила свора охотничьих псов. Но этот бой станет последним для своры щенков, а не для медведя! Твои преторианцы врезаются в задние ряды противника, круша головы и пронзая тела. Слугам не устоять против такой силы. Но что это? Не замеченный тобою ранее, из дальнего угла осторожно пробирается к выходу человек, в дорогих одеждах. Ты вынимаешь гладиус из ножен. Ты готов к бою!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Один из погонщиков обоза увидев, что ты прячешь оружие, начинает кричать, привлекая внимание к тебе. Подходит преторианец и бьёт тебя древком копья. Тебе приходится сложить кинжалы в общую кучу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Ты идёшь в дальнюю часть дома, слуги разбегаются при вашем приближении. За сорванным со стены гобеленом чернеет проём, за которым начинаются ступени, ведущие вниз. Во главе своего отряда ты спускаешься, моля Богов, чтобы соратники были живы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Ты спокойно доехал до особняка"/>
				<Option Goto="185" Text="У тебя была стычка с бандитами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Ты недооценил противника, его нож попадает в твой живот... и скользит по доспеху. Небольшая царапина не может вывести из строя такого бойца как ты! Ты перехватываешь руку с ножом и наотмашь бьёшь противнику кулаком в лицо. Он падает на пол, ты подытоживаешь схватку ударом ноги и смотришь на успехи преторианцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Texts>
				<Text>И вот, последняя ступень, ты выходишь в небольшой коридорчик, из него видна зала, усеянная трупами. Медленно проходишь вперёд, вынимая гладиус из ножен, но сражаться не с кем. На полу лежит Туний и ещё несколько знакомых тебе гладиаторов, вокруг них около двадцати трупов вооружённых слуг. Гладиаторы дорого продали свои жизни, но тебя это не утешает. Скорбно повесив голову, ты поднимаешься наверх, тебя догоняет преторианец и спрашивает, что делать им.\n\nУгрюмо ухмыльнувшись, ты бросаешь гладиус на ступени и говоришь:\n\n— Предателей, покусившихся на жизнь императора, найти и, привязав к коням, доставить на суд к префекту претории! Виллу сжечь, всех слуг убить!</Text>
				<Text Style="Center">* * *</Text>
				<Text>Ты не успел спасти своих друзей. Твои приказы были выполнены и одобрены префектом претории. Ты свободен и... одинок. Получив от Лентула Батиата, твоего бывшего ланисты, немного денег, ты отправился в долгий путь, желая умереть, когда придёт время, на своей родной земле.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Наконец, суматоха подходит к концу и гладиаторы грузятся на телеги. Ворота ланиты со скрипом распахиваются и выпускают процессию на улицы города. Конвой из прибывших легионеров обступает две телеги с гладиаторами, исключая возможность побега. Вы грохочете по мощёной дороге, всё дальше удаляясь от стен, ставшей родной, школы.\n\nВскоре тесные улочки остаются позади, обоз выезжает из города. Впереди стелется поле, по которому вьётся неширокий тракт, скрываясь в лесу. Ваш обоз не спеша преодолевает весь путь, легионеры неотступно следуют за ним.\n\nУже начинало смеркаться, когда впереди показались высокие ворота. Факелы на стенах ещё не зажгли и представшее зрелище смотрелось немного мрачно. Острые колья стены угрюмо смотрели в небо, а крыша виллы, видневшаяся из-за ворот, казалась навершием страшного шлема, покоившегося на голове галльского воина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Выждав момент, ты бросаешься в сторону каких-то сараев и складов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197,201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Таясь и осторожничая, ты наблюдаешь за событиями, происходящими во дворе. Гладиаторов тычками копий загоняют в дом. Вот, последний скрывается в его недрах и дверь закрывается. Что ты теперь предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Бросив соратников на произвол судьбы, убежишь"/>
				<Option Goto="194" Text="Медленно прокрадёшься к стене дома, пытаясь что-нибудь высмотреть в окнах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>И вот, ворота закрыты, а легионеры покидают двор через небольшую дверцу в одной из створок. Слуги в это время заняты какими-то приготовлениями, перетаскивая мешки и корзины с чем-то. Самое время предпринять попытку сбежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Бежать в спасительную тень хозяйственных построек"/>
				<Option Goto="199" Text="Остаться с соратниками, собираясь во всём разделить их судьбу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Осторожничая и пугаясь каждого шороха, ты ещё какое-то время исследуешь двор и, наконец, находишь здание, крыша которого расположена неподалёку от стены. Выбрав удачный момент, ты залазишь на крышу и перепрыгиваешь через заострённые колья стены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Ты выхватываешь нож и пронзаешь шею первого подбежавшего слуги. Тугая струя горячей крови бьёт тебе в лицо, заливая глаза. Ты пытаешься протереть глаза, но удар по голове валит на землю. Слуги методично избивают тебя ногами, рядом слышится голос: «Давайте, добейте его, хозяин не будет слишком огорчен. Да он и не узнает».</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Крадучись и оглядываясь, ты приближаешься к окну и пытаешься открыть ставни, но они заперты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Попытаться использовать лезвие ножа (если он у тебя есть), чтобы через щель открыть засов"/>
				<Option Goto="203" Text="Пойдёшь дальше вдоль стены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Раздаётся крик «держи его!» и стук подошв. Ты мечешься в незнакомом лабиринте построек, но тебя окружают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="У тебя есть оружие и ты воспользуешься им"/>
				<Option Goto="202" Text="Оружия нет, или ты не хочешь его доставать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Ты на свободе! Конечно, ты не заслужил её, а позорно сбежал, оставив своих соратников на верную гибель, но разве это может стать помехой для такого труса?\n\nСкитаясь по лесу, ты изодрал свою одежду кустарником и теперь действительно выглядишь как беглый раб. У тебя нет ни денег, ни возможностей свободного гражданина, чтобы обратиться хоть к кому-нибудь за помощью. Долго ли ты сможешь прожить?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вас загоняют в дом. Проходя по комнатам, ты видишь излишнюю роскошь, которая граничит с безвкусием. Нагромождение картин и ярких гобеленов пестрят на стенах и мешают сосредоточить внимание на мелочах. Минуя комнату охраны, вы видите десяток вооружённых слуг и нескольких легионеров, которые заинтересованно разглядывают вас.\n\nВ следующей комнате вас подводят к огромному гобелену, висящему на стене, и отдёргивают его в сторону, за ним открывается чернеющий провал и лестница вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Как только вы подъехали к воротам, одна створка немного приоткрылась, выпуская слугу с факелом в руках. Мелко перебирая худыми ножками, он подбежал к легионеру, который ехал во главе колонны, и начал что-то обсуждать с ним, отчаянно жестикулируя. Наконец он махнул в сторону ворот и створки разъехались в стороны, увлекаемые притаившимися за стеной слугами. Первые две телеги с гладиаторами заехали во двор и ворота начали закрываться. Ты резко обернулся, а как же оружие? Какие ещё показательные бои, если оружие не собираются завозить во двор? Лихорадочно осматриваясь, ты обращаешь внимание, что легионеры встали плотным кольцом, зорко следя за вами. Попытка бегства обречена на провал, ты решаешь ещё немного подождать, не предпринимая никаких действий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Ты добегаешь до какого-то строения и прислушиваешься. Всё тихо! Никто из слуг не заметил твоего исчезновения, а гладиаторы промолчали, не собираясь выдавать своего. Быть может, они надеются, что ты сможешь им помочь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Найти способ преодолеть стену, чтобы скрыться и навсегда забыть, что такое оковы рабства"/>
				<Option Goto="192" Text="Притаиться среди построек, наблюдая за событиями во дворе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Тебя окружают и, сбив с ног, начинают избивать ногами. Сквозь удары и шум в голове ты слышишь приказ: «Хватит! Ведите его ко всем!». Тебя подхватывают под руки и несут к телегам, возле которых стоят другие гладиаторы.\n\nПотеряй 1 Выносливость и 2 реакции.</Text>
			<Modifications>
				<Reaction Value="-2"/>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Ты подходишь к углу дома и уже собираешься аккуратно выглянуть, но в этот момент ты слышишь сзади удивлённый возглас. Резко обернувшись, ты видишь слугу, сжимающего длинный цеп для помола зерна. Кажется, он растерян и не знает что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Быстро побежишь к нему"/>
				<Option Goto="213" Text="Подождёшь его реакции"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Держа ножи в боевом положении, ты выскакиваешь за угол, готовясь вступить в схватку, но никто не преграждает тебе дорогу. На улице раздаётся крик: «Он уже в доме! Перекройте восточное крыло, не пустите его туда!» Ага, вот куда тебе надо! Или это хитро придуманная ловушка?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Бегом отправиться по коридору в восточное крыло дома"/>
				<Option Goto="211" Text="Не поверив крику, отправиться в западное крыло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Изображение на гобелене не сильно трогает тебя, ты даже не присматриваешься к нему. Намного интересней, почему полог картины так сильно отвёрнут в сторону. Сильный рывок, и гобелен падает на пол, обнажая освещённую лестницу, уводящую вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Внимательно, ничего не упуская из вида, ты идёшь по земляному полу конюшни и натыкаешься взглядом на кожаную кирасу, усиленную железными пластинами, висящую на стене. Вообще-то, ты привык в бою обходиться без доспеха, но то был опыт гладиаторских боёв, а как бой будет оборачиваться теперь... ведают лишь Боги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Снять кирасу со стены и одеть её"/>
				<Option Goto="216" Text="Оставить её на месте и подойти к люку в земле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Просунув лезвие ножа в щель между ставнями, тебе удаётся приподнять щеколду и открыть окно. Не теряя зря времени, ты ныряешь в пугающую неизвестность. Перед тобой какая-то кладовая, ящики и корзины громоздятся друг на друге, заполоняя всё пространство помещения, и только узенький проход ведёт к двери. Закрыв за собой ставни, ты осторожно подходишь к двери и открываешь её.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Ты пытаешься скрыться среди хозяйственных построек, но слуги быстро окружают тебя. Какое-то время ты отбиваешься, но тебя валят и начинают методично избивать ногами. Рядом слышится голос: «Давайте, добейте его, хозяин не будет слишком огорчен. Да он и не узнает».</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Ты успеваешь добежать до слуги, а он не успевает поднять тревогу. Резкий удар кулаком в кадык валит его на землю. Лишь тихий хрип умирающего обнаруживает твоё присутствие. Затащив мёртвое тело в тёмный угол, ты осматриваешь цеп. Нет, в качестве оружия его не используешь, слишком он хлипок, и урона никакого не причинит. С досадой ты бросаешь цеп рядом с трупом и продолжаешь осмотр тела. К руке слуги привязан массивный ключ. Недолго думая ты срываешь его и скрываешься среди многочисленных сараев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Присев в тёмном углу, чтобы перевести дыхание и успокоиться, ты рассматриваешь ключ. На нём недвусмысленно отлита голова лошади, легко догадаться, что ключ от конюшни, которая, кстати, находится совсем недалеко от тебя. Оглядываясь и прячась, ты подходишь к воротам, ведущим в конюшню, и открываешь массивный замок. Ворота тяжело отъезжают в сторону, пропуская тебя в душное помещение.\n\nНесколько коней тяжело всхрапывают, увидев тебя, но твоё внимание привлекают не они. Куча сена, лежавшая в углу, была раскидана по всему полу после вчерашнего дождя, и в одном из углов помещения виден неприкрытый люк в полу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Продолжишь осмотр конюшни"/>
				<Option Goto="216" Text="Направишься к люку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Решив, что крик предназначался тебе, чтобы запутать, ты бежишь в западное крыло. Это было ошибкой, навстречу тебе выбегает десяток вооружённых слуг и несколько легионеров. Даже прижавшись к стене, ты не смог долго сопротивляться. Получая рану за раной, ты ослабел и упал на колени, в тот же миг жизнь оборвалась под ударом гладиуса.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Дверь оказалась не заперта, ты выходишь из кладовой и оказываешься в конце коридора, который заканчивается поворотом. Так как ни одной двери до поворота не видно, ты устремляешься вперёд.\n\nДержа ножи в боевом положении, ты выскакиваешь за угол, готовясь вступить в схватку, но никто не преграждает тебе дорогу. Пройдя ещё немного вперёд, ты замечаешь две двери, одна ведёт в восточное крыло дома, а вторая уводит в западное крыло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Замереть, прислушавшись"/>
				<Option Goto="222" Text="Открыть дверь, ведущую в восточное крыло дома"/>
				<Option Goto="228" Text="Открыть дверь, ведущую в западное крыло дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Выйдя из оцепенения, слуга удирает за угол дома, истошно вопя. Во дворе поднимается гвалт и шум, слуги бросаются на твои поиски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Если у тебя есть кинжалы, то можешь попытаться пробиться с боем к своим соратникам гладиаторам"/>
				<Option Goto="208" Text="Кинжалов нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Ты открываешь вторую дверь и попадаешь в просторную кладовую, или даже хранилище. На полу перед входом в беспорядке валяются доспехи и оружие гладиаторов. Если у тебя нет своих ножей, то ты можешь подобрать их из кучи оружия.\n\nВозвращайся в комнату с гобеленом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Заперев за собой ворота, ты быстро подбегаешь к стене дома и, крадучись, подходишь к одной из дверей. Осторожно толкаешь её и она приоткрывается, за ней никого нет и ты спокойно проникаешь внутрь.\n\nПройдя ещё несколько пустых комнат, скупо заставленных мебелью, ты выходишь в небольшой коридор. Двери ведут в западную и восточную части дома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Замереть, прислушавшись"/>
				<Option Goto="222" Text="Открыть дверь, ведущую в восточное крыло дома"/>
				<Option Goto="228" Text="Открыть дверь, ведущую в западное крыло дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Люк открывается легко и бесшумно, крутая лестница уводит в непроглядный мрак. Из лажа несёт затхлостью и сыростью, слышится писк крыс и шлёпанье их маленьких лапок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Спуститься в люк и идти тайным ходом"/>
				<Option Goto="215" Text="Закрыть люк и уйти из конюшни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Замерев, и стараясь не создавать лишнего шума, ты чутко прислушиваешься к тому, что происходит в доме. За дверью, ведущей в западное крыло, слышны разговоры, глухие удары по столешнице и грохот игральных костей. В восточной стороне царит тишина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Открыть дверь, ведущую в восточное крыло дома"/>
				<Option Goto="228" Text="Открыть дверь, ведущую в западное крыло дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Ударом ноги ты распахиваешь дверь. Перед тобой небольшая комната, с противоположной стороны имеется ещё одна дверь, а на стене висит большой гобелен, один край которого неестественно загнут, будто бы гобелен оттягивали в сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Рассмотришь гобелен поближе"/>
				<Option Goto="214" Text="Пойдёшь во вторую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Смысла скрываться уже нет, ты выхватываешь кинжалы и с грохотом выбиваешь засов на оконных ставнях, откалывая большие щепы. Крики уже слышны за углом дома и ты ныряешь в окно. Не разглядывая интерьер, ударом ноги выбиваешь хлипкую дверь и оказываешься в конце короткого коридора. До поворота не видно ни одной двери и ты устремляешься по нему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Поминутно наступая на крыс и мышей, в полной темноте ты проходишь по подземному ходу. Вскоре лаз становится уже, тебе приходится встать на колени, потом лечь и продолжить движение ползком. И вот, ты почувствовал, что лаз настолько сузился, что ты с трудом протискиваешься на несколько пядей. Но впереди уже виден тусклый свет!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Попятиться и вернуться в конюшню"/>
				<Option Goto="237" Text="Рывком преодолеть оставшееся расстояние, ведь выход совсем рядом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Ты осторожно начинаешь спуск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Твоё проникновение в дом не вызвало шум"/>
				<Option Goto="226" Text="Твоё присутствие заметили и подняли тревогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Ты медленно открываешь дверь и заглядываешь в узкий просвет. Перед тобой небольшая комната, с противоположной стороны имеется ещё одна дверь, а на стене висит большой гобелен, один край которого неестественно загнут, будто бы гобелен оттягивали в сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Рассмотришь гобелен поближе"/>
				<Option Goto="214" Text="Пойдёшь во вторую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Хоть топор и несётся сверху, увеличивая силу своего удара, ты, всё же, крепко держишь свою защиту. Поймав топор в лезвия клинков, ты с силой бьёшь слугу ногой. Он с истошным визгом падает на ступени, но лезвие твоего ножа быстро находит незащищённое горло — визг сменяется предсмертным хрипом.\n\nИз комнаты слышен ещё топот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Встретить противников на лестнице"/>
				<Option Goto="231" Text="Спуститься вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Уповая на военную удачу, ты бросаешься вперёд в немыслимом кульбите, нанося одновременно два удара по приближающимся врагам. Сила более 8. Реакция более 8. Выносливость более 6.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Все условия твоих навыков будут выполнены" Availability="СИЛА > 8, РЕАКЦИЯ > 8, ВЫНОСЛИВОСТЬ > 6"/>
				<Option Goto="255" Text="Хоть один параметр ниже требуемого" Availability="СИЛА &lt;= 8|РЕАКЦИЯ &lt;= 8|ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Стараясь не шуметь, ты снимаешь кирасу со стены и одеваешь. Сидит она на тебе очень удобно и не стесняет движений, хотя ты и стал заметно толще в объёме. Усмехнувшись, подходишь к воротам конюшни, но вспоминаешь о найденном люке в полу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Выйти из конюшни через ворота"/>
				<Option Goto="229" Text="Спуститься в люк"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Ещё не преодолев и первый десяток ступеней, слышишь позади топот. Обернувшись, ты видишь слугу, вооружённого плотницким топором. Он сбегает по ступеням и наносит удар сверху.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Заблокировать удар ножами (если они есть)"/>
				<Option Goto="230" Text="Склонившись, ринуться вверх по ступеням, проскальзывая под удар"/>
				<Option Goto="238" Text="Отшатнуться от удара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>С огромным трудом ты поднимаешься по лестнице и падаешь на пол конюшни. Быть может, если бы твоё тело не было окутано толстым слоем доспеха, спуск и завершился бы удачей, но сил повторить сей подвиг не осталось и ты, немного отдохнув, в сердцах хлопаешь крышкой люка, выходя из конюшни.\n\nПотеряй 1 Силу и 1 Реакцию.</Text>
			<Modifications>
				<Strength Value="-1"/>
				<Reaction Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Ты открываешь дверь и замираешь на пороге, на тебя смотрят несколько десятков глаз — ты открыл дверь в караульное помещение. Навстречу тебе поднимается десяток вооружённых слуг и несколько легионеров. Даже прижавшись к стене, ты не смог долго сопротивляться. Получая рану за раной, ты ослабел и упал на колени, в тот же миг твоя жизнь оборвалась под ударом гладиуса.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Люк открывается легко и бесшумно, крутая лестница уводит в непроглядный мрак. Из лаза несёт затхлостью и сыростью, слышится писк крыс и шлёпанье их маленьких лапок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Спуститься в люк и идти тайным ходом"/>
				<Option Goto="215" Text="Закрыть люк и уйти из конюшни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Проскальзывая под ударом, ты с силой бьёшь головой в грудь противника. Он заходится в хрипе, отчаянно пытаясь схватить ртом глоток воздуха, но твой резкий удар ногой в кадык прерывает его попытки.\n\nИз комнаты слышен ещё топот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Встретить противников на лестнице"/>
				<Option Goto="231" Text="Спуститься вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Конец лестницы, позади слышен топот нескольких пар ног и грозные крики, а перед тобой разворачивается картина боя. Яростно сопротивляющиеся гладиаторы прижаты к стене вооружёнными слугами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Стиснув зубы и превозмогая боль, ты сжимаешь пальцы на древке вил и тянешь их в сторону, увлекая слугу за ними, прямо на лезвие своего ножа. Он не успевает выпустить своё оружие и накалывается на кинжал.\n\nПотеряй 1 Реакцию и 1 Выносливость.</Text>
			<Modifications>
				<Strength Value="-1"/>
				<Reaction Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Слуги, подняв топоры, обходят с двух сторон. Нельзя им дать окружить себя, надо быстро действовать!\n\nТы бросаешься к одному из врагов. Топор со свистом рассекает воздух, траектория его удара очень велика, от такого удара не просто увернуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Отпрыгнуть назад"/>
				<Option Goto="251" Text="Пригнувшись, прыгнуть навстречу слуге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Удар зубцов скользит по железным пластинам, усиливающим кирасу. К твоему счастью, они не пробивают защиту и ты цепко хватаешь вилы за древко, резко рванув на себя. Слуга не успевает выпустить оружие из рук и летит на лезвие твоего ножа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Удар настолько силён, что пробивает твою защиту и толкает вниз со ступеней.\n\nПриземление очень болезненно, левая рука висит плетью и ужасно болит. Наверняка сломана, с болью думаешь ты. Потеряй 2 Выносливости и 3 Реакции.\n\nСверху слышен топот нескольких пар ног и грозные крики. Позади тоже раздаётся шум битвы. Обернувшись, ты видишь яростный бой гладиаторов, прижатых к стене не одним десятком вооружённых слуг.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
				<Reaction Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Человек бросается на тебя, пытаясь ножом ранить в живот, но его движения настолько медленны и неуклюжи, что ты с лёгкостью ранишь его ножом в руку. Выронив от боли кинжал, предатель второй рукой хватается за рану и истошно визжит. Ты обрываешь визг точным ударом в сердце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Ты с силой последний раз толкаешь своё тело вперёд и намертво вязнешь в узком лазе. Какое-то время ты пытаешься выбраться сам, потом начинаешь кричать о помощи, предпочитая умереть наверху, под ясным солнцем, а не в тёмном подземном лазе, в котором тебя сожрут крысы. Но тебя никто не услышит.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Отшатнувшись назад, ты избегаешь удара, но оступаешься и летишь вниз по ступеням. Приземление очень болезненно, левая рука висит плетью и ужасно болит, наверняка сломана, с болью думаешь ты.\n\nПотеряй 2 Выносливости и 3 Реакции.\n\nСверху слышен топот нескольких пар ног и грозные крики. Позади тоже раздаётся шум битвы. Обернувшись, ты видишь яростный бой гладиаторов, прижатых к стене не одним десятком вооружённых слуг.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
				<Reaction Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Поминутно наступая на крыс и мышей, в полной темноте ты проходишь по подземному ходу. Вскоре лаз становится уже, тебе приходится встать на колени, потом лечь и продолжить движение ползком. Но впереди уже виден тусклый свет! Ты выползаешь в каком-то подвале среди ящиков и бочонков. Крысы неспешно отходят с твоего пути, недовольно попискивая вслед. Ты оглядываешься — свет льётся из приоткрытой двери. Медленно подходишь к ней и выглядываешь в небольшой коридор. Пара горящих факелов освещают пространство, перед тобой лестница, ведущая вверх. Поднявшись по ней, ты выходишь на первый этаж дома. Видны две двери, расположенные друг напротив друга.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Замереть, прислушавшись"/>
				<Option Goto="222" Text="Открыть дверь, ведущую в восточное крыло дома"/>
				<Option Goto="228" Text="Открыть дверь, ведущую в западное крыло дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Прямо у твоего плеча в стену воткнуты три ножа. Видимо, их метали, но свою цель они не нашли. Лезвия их, конечно, не настолько длинные, как хотелось бы тебе, но если у тебя нет оружия, то и это может пригодиться.\n\nДвое слуг, увидев тебя, поворачиваются и бросаются в схватку. Оба вооружены топорами на длинной рукоятке.\n\nЕсли ты крепок и не побит, то, возможно, твоё физическое состояние позволит совершить рискованный боевой приём.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Ты уверен в себе"/>
				<Option Goto="233" Text="Дерись с ними, они уже подбежали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Зубцы вил рвут твою кожу на рёбрах. Дикая боль пронзает твоё тело, глаза застит пелена тумана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Выносливость больше 6" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ > 6"/>
				<Option Goto="250" Text="Выносливость 6 или меньше" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Ты быстро спускаешься по ступеням и выходишь в небольшой подземный зал. Перед тобой разворачивается картина боя. Яростно сопротивляющиеся гладиаторы прижаты к стене вооружёнными слугами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Человек, одетый в сенаторскую тогу, может быть зачинщиком покушения. Быть может, это и есть главный предатель!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Попытаешься взять его живым, не прибегая к использованию оружия"/>
				<Option Goto="252" Text="Вступишь в бой с кинжалами в руках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Ты недооценил противника, его нож попадает в твой живот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Ты в кирасе"/>
				<Option Goto="258" Text="На тебе нет защиты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Остановившись отдышаться, ты прислушиваешься — звуки погони стихли и можно продолжить спуск по лестнице, откуда доносятся звуки схватки. Достигнув конца лестницы, ты видишь яростный бой гладиаторов, прижатых к стене не одним десятком вооружённых слуг...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Спасаясь от сокрушительного удара, ты отпрыгиваешь назад, прямо в объятия второго врага! Он, отбросив топор, хватает тебя сзади за руки, а первый слуга подходит с топором, занося его для удара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="В последний момент ужом выскользнуть из цепких лап врага"/>
				<Option Goto="257" Text="Разорвать сцепленные руки, подставляя врага под удар первого слуги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Проверь свою Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Сила больше 7" Availability="СИЛА > 7"/>
				<Option Goto="235" Text="Сила 7 или меньше" Availability="СИЛА &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Резко бросая своё тело навстречу противникам, ты, в полёте, наносишь идеально точные удары, поражая обоих слуг. Удивлённо распахнутые глаза умирающих вызывают в тебе лишь гордость.\n\nПоднявшись, ты оглядываешься, чтобы решить, с какой стороны лучше ударить по тылу врага, но видишь низко сгорбленную фигуру, которая крадётся к тебе вдоль стены. Она закутана в сенаторскую тогу, а в руках тускло поблёскивает украшенная большим камнем рукоять длинного кинжала.\n\nВстречай нового врага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Пальцы разжимаются, выпуская оружие, и звон металла о ступени — это последнее, что ты слышал. Второй удар слуги пришёлся в шею, ты умер в ту же секунду.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Несмотря на сложность ситуации, ты попытался проскользнуть под ударом топора...\n\nЛезвие снесло твою голову, даже не задержавшись. Ты умер, а твои друзья гладиаторы погибнут от рук предателя.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Оставшись на лестнице, ты замечаешь длинный нож, торчащий за поясом мёртвого слуги. Если у тебя нет оружия, то может сгодиться и такое.\n\nВстав за углом, ты готовишься встретить дорогих гостей и попотчевать их благородной сталью. Выждав момент, и вовремя вскинув руку с кинжалом в руке, ты пронзаешь первого приблизившегося противника. У твоих ног падает легионер, который в пылу погони не стал одевать кирасу. Следом за ним в проём выскакивает слуга, держащий вилы наперевес. Пока ты вытаскиваешь нож из тела легионера, он колет тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Если на тебе есть кираса"/>
				<Option Goto="241" Text="Если ты без доспеха"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Спрятав ножи за пояс, ты готовишься встретить врага. Он подбегает и бьёт тебя ножом в живот.\n\nПроверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Реакция больше 6" Availability="РЕАКЦИЯ > 6"/>
				<Option Goto="244" Text="Реакция 6 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Нож скользит по доспеху. Небольшая царапина не может вывести из строя такого бойца как ты! Ты перехватываешь руку с ножом и наотмашь бьёшь противнику кулаком в лицо.\n\nОн падает на пол, ты подытоживаешь схватку ударом ноги и смотришь на поле боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Реакция больше 8" Availability="РЕАКЦИЯ > 8"/>
				<Option Goto="256" Text="Реакция 8 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Ты прыгаешь вперёд, нанося удар одному противнику, но топор второго слуги обрушивается на твою спину, сбивая на пол. Делая неудачные попытки встать, ты натыкаешься взглядом на бушующую битву. Для тебя она закончилась.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Ты не смог ничего предпринять. Тяжёлый топор с ужасающим хрустом проламывает твою грудь и ты мгновенно умираешь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Проверь свою Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Сила больше 3" Availability="СИЛА > 3"/>
				<Option Goto="256" Text="Сила 3 или меньше" Availability="СИЛА &lt;= 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Нож глубоко вонзается в твой живот. Ты с недоумением во взгляде опускаешь глаза на красные брызги, усеивающие пол, а предатель, истерично визжа, продолжает наносить тебе раны снова и снова.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Ты перехватываешь руку с ножом и наотмашь бьёшь противнику кулаком в лицо. Он падает на пол, ты подытоживаешь схватку ударом ноги и смотришь на поле боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Гладиаторы, увидев тебя в тылу врага, успешно сокрушающего его, воспрянули духом и с удвоенной яростью насели на слуг. Ты уже хотел было броситься им на помощь, но лязг доспехов со стороны лестницы заставил развернуться и встретить нового врага лицом к лицу.\n\nИз проёма появляется закованный в броню преторианец, закрывшийся щитом. За его спиной толкутся полные сил воины. Теперь это точно конец. Преторианцы — это не слабые слуги, которые сильны только большим количеством.\n\nНо что это? Преторианец отводит щит в сторону... это гопломах Туний! Он прибыл на выручку своим друзьям! Не забыл о вас!\n\nТвой ликующий вопль заставляет бой остановиться. Слуги в ужасе оборачиваются и бросают оружие. Туний, увидев тела погибших в бою гладиаторов, кричит: «В бой! Живых не оставлять!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Ты вспоминаешь, что раненый человек упоминал имя сенатора Деменция. Так вот кто готовит покушение! Известная и влиятельная особа, входящая в императорское окружение. Не самый желанный враг, вражда с ним может обернуться быстрой и мучительной смертью. Но ведь иметь императора во врагах ещё страшнее!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Отбросив все страхи, остаться верным своим товарищам гладиаторам и сделать выбор, отравиться или умереть в бою"/>
				<Option Goto="274" Text="Возможно, если встать на сторону Деменция, то будет шанс выжить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>В последний миг ты изворачиваешься и соскальзываешь на пол, вывернувшись из захвата. Удар, предназначенный тебе, обрушивается на голову твоего пленителя, разрубая его до плеч. Слуга от ужаса бросает рукоять своего оружия и ты без помех убиваешь его.\n\nПоднявшись, ты оглядываешься, чтобы решить, с какой стороны лучше ударить по тылу врага, но видишь низко сгорбленную фигуру, которая крадётся к тебе вдоль стены. Она закутана в сенаторскую тогу, а в руках тускло поблёскивает украшенная большим камнем рукоять длинного кинжала.\n\nВстречай нового врага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>До наступления темноты ты в панике метался в четырёх стенах своей комнаты, уповая на то, чтобы человек Деменция пришёл раньше, чем человек Туния с противоядием.\n\nРаздался стук в дверь и в комнату просунулась голова слуги, с которым ты говорил.\n\nОн успокоил тебя, сказав, чтобы ты не ждал больше ночных гостей — верные люди Деменция уже позаботились об этом. Тебе же, сенатор обещает свободу и горы золота, после того как покушение, несомненно, завершится удачей.\n\nИ действительно, покушение на императора удалось и Деменций, угрожая своими легионами, взял власть в свои руки. Однако лавры предателя, как и следовало ожидать, не прибавили сенатору чести — он забыл о своих обещаниях, ты останешься рабом-гладиатором до самой смерти, ждущей тебя на арене.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Сильный пинок ногой опрокидывает слугу, он падает под ноги двух гладиаторов и они быстро добивают его. Однако и оружие подбирает один из них, а ты всё ещё безоружен!\n\nБоковым зрением ты замечаешь что-то за левым плечом и инстинктивно присаживаешься, лезвие большого ножа со свистом проносится возле твоего уха. Надо встречать нового противника!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Отпрянув назад, ты спасаешь свою жизнь. Следом за кулаком, в тебя метил нож, зажатый в левой руке слуги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Подавшись вперёд, попытаться перехватить руку с ножом"/>
				<Option Goto="283" Text="Сильно ударить слугу ногой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>О! Какая удача! Через двор идёт слуга, которого ты часто видел на трибуне, рядом с сенатором Деменцием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Жестикулируя, подозвать его за угол дома"/>
				<Option Goto="271" Text="Подбежать прямо посреди двора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Ты силой заставляешь своего противника развернуться. Хек! Тело слуги судорожно вздрагивает, он отпускает тебя. Удар, предназначенный тебе, обрушивается на голову твоего пленителя, разрубая его до плеч. Слуга от ужаса бросает рукоять своего оружия и ты без помех убиваешь его.\n\nПоднявшись, ты оглядываешься, чтобы решить, с какой стороны лучше ударить в задние ряды врага, но видишь низко сгорбленную фигуру, которая крадётся к тебе вдоль стены. Она закутана в сенаторскую тогу, а в руках тускло блестит украшенная большим камнем рукоять длинного кинжала.\n\nВстречай нового врага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Ты хватает врага за запястье и с силой выворачиваешь. Нож выпадает из руки, со звоном падая на пол, а ты, вывернув руку слуги, своим весом падаешь на неё. С отвратительным хрустом кость рвёт ткани и кожу, выходя наружу. Ты поднимаешь нож и быстрым движением прерываешь муки и крик противника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Ты присаживаешься, сжатый кулак проносится мимо, но клинок, зажатый в левой руке слуги, молнией летит вперёд и попадает в горло. Хрипя и орошая земляной пол кровью, ты падаешь на землю.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Texts>
				<Text>Бой окончен, тела мёртвых слуг усеивают пол. Ты медленно бредёшь среди трупов, разглядывая знакомые лица гладиаторов.\n\nК тебе подходит Туний и кладёт руку на твоё плечо. Ты поднимаешь глаза и только теперь осознаёшь, что вы победили! Вы уничтожили всех заговорщиков, предотвратили покушение, а главный зачинщик бунта лежит в углу этой комнаты.\n\nПодняв руку, сжимающую кинжал, ты кричишь, а выжившие гладиаторы подхватывают:\n\n«ИДУЩИЕ НА СМЕРТЬ ПРИВЕТСТВУЮТ ТЕБЯ!»\n\nСо слезами на глазах ты обнимаешь их по очереди, крики радости и счастья, вот всё что для тебя сейчас важно.</Text>
				<Text Style="Center">* * *</Text>
				<Text>Вы возвращаетесь в город и предстаёте пред взором префекта. Он сообщает тебе, что ты лично обезвредил сенатора Деменция, который был зачинщиком покушения на императора.\n\nВсем гладиаторам была дарована свобода и выплачено довольно большое вознаграждение. Побратавшись, и заверив друг друга в вечной дружбе, ты расстаёшься с рудиариями. Твой путь лежит в далёкую Германию, в которой ты родился, в землях которой лежат твои предки. Ты хочешь лечь рядом с ними, когда придёт твоё время. И ты умрёшь свободным человеком, как и они умерли, защищая свой дом.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Ты подбегаешь к слуге и, останавливая, хватаешь его за плечо. Он пугается и истошно кричит, тем самым обращая внимание преторианцев, разгуливающих по двору. Они подбегают и отгоняют тебя, избивая древками копий. Перепуганный слуга опрометью скрывается из поля зрения.\n\nТы не принял яд, не приобрёл сильного защитника в лице сенатора, ты не сделал ничего, чтобы вмешаться в правительственный переворот. Ни одна из сторон не получила твоей помощи и ты продолжаешь жить жизнью обычного гладиатора.\n\nНа следующий день, во время массовой баталии на арене, меткий бросок пилума оборвал твою бесполезную жизнь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Вас первыми пропускают вниз. Слуги, которые провожали вас в доме, толпятся сзади, подталкивая отстающих гладиаторов. Вдруг, впереди, в конце спуска, раздаётся яростный рёв, следом за ним предсмертный крик, наполненный отчаянием и болью, и звук упавшего тела. Гладиаторы бросаются вниз, увлекая тебя за собой, и тебя выносит в большой подземный зал. На полу уже лежит три трупа слуг и один гладиатор. Твои товарищи смогли отобрать хоть какое-то оружие и отчаянно сопротивляются, а сверху, в это время, напирают другие враги, тесня вас к стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Надо быстро действовать, надо вооружиться и продать свою жизнь подороже!\n\nСпиной к тебе стоит слуга, размахивающий большим колуном, он теснит в угол двух гладиаторов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Сильно толкнуть его ногой в спину"/>
				<Option Goto="279" Text="Обхватить его за шею, нанося удар в висок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Погрузившись в тяжёлые размышления, ты даже забыл, что сидишь в комнате не один. Из задумчивости тебя вывел толчок в плечо.\n\n«Что ты приуныл? Все там будем, рано или поздно», — с пониманием заглядывает тебе в глаза Туний.\n\n«Да-да», — невпопад отвечаешь ты, а потом уверяешь гопломаха, что без тени страха примешь яд, чтобы спасти императора на арене.\n\n«Хорошо, сейчас я принесу яд. Будет очень плохо и больно, но ночью придёт человек и принесёт противоядие. Оно улучшит твоё самочувствие, но ты будешь слаб, так что будь осторожен и успей пресечь попытку нападения. Что делать ты знаешь», — Туний встал, похлопал тебя по плечу и ушёл, а ты, дождавшись его и забрав яд, выбегаешь во двор ланиты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Реакция больше 6" Availability="РЕАКЦИЯ > 6"/>
				<Option Goto="288" Text="Реакция 6 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Враг стоит в метре от тебя, нахально ухмыляясь и поигрывая ножом. Видно, что рукоять кинжала часто греет его ладонь. Неожиданно быстро он прыгает к тебе, перекидывая нож в левую руку, и бьёт правой тебе в лицо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Наклониться под ударом"/>
				<Option Goto="265" Text="Отшатнуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Бой кипит, гладиаторы зажаты в углу численно превосходящими слугами. Ты один находишься в тылу у врага и выход из подземелья недалеко от тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Бросить гладиаторов и убежать"/>
				<Option Goto="298" Text="Вклиниться в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Призывно махая руками, ты обращаешь внимание слуги. Он оглядывается и понимая, что ты зовёшь его, без боязни приближается к тебе.\n\nРассказав всю подноготную своей истории, в качестве доказательства ты предъявляешь баночку с ядом. Слуга, опешив от такого рассказа, говорит, что всё в точности передаст сенатору, а к тебе обратятся позже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Захватив слугу за шею, ты с силой обрушиваешь кулак на его висок. Противник падает на землю, а ты, подобрав колун, раскалываешь его череп. Один из гладиаторов предупреждающе кричит, показывая тебе за спину, тем самым спасая тебе жизнь. Ты вовремя наклоняешься и лезвие длинного ножа со свистом проносится над тобой.\n\nНовый противник!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Ты попадаешь по руке, сжимающей нож, и оружие подлетает вверх. Слуга в панике бросается на тебя, широко расставив руки. Ты его встречаешь крепким ударом кулака и враг валится на землю. Подобрав нож, ты быстрым движением добиваешь его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Враг выбрасывает вперёд руку с ножом, метя в твой живот. Ты немного отклоняешься в сторону, нанося удар локтём в его лицо. Густой поток крови моментально орошает лицо слуги, а ты, выхватив у него нож, быстро добиваешь противника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>У тебя в руках колун, на длинной ручке, а противник с ножом перекидывает нож из руки в руку, прикидывая, как бы подойти к тебе поближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Подождёшь его действий"/>
				<Option Goto="289" Text="Нанесёшь удар колуном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Проверь свою Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Сила больше 6" Availability="СИЛА > 6"/>
				<Option Goto="290" Text="Сила она 6 или меньше" Availability="СИЛА &lt;= 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Ты тоже перехватываешь правую руку слуги и теперь вы стоите сцепившись руками. Но ситуация тебе не кажется смешной. Ты с силой бьёшь головой в нос врага, он разжимает руки, падая на пол. Подняв оружие, ты с силой опускаешь его на противника. Колун глубоко погружается в тело слуги, с ужасающим хрустом ломая рёбра и разрывая внутренности. Подёргав колун за рукоять, ты понимаешь, что он завяз и времени на его извлечение нет. Ты поднимаешь нож слуги и оглядываешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Колун погружается в тело слуги, с ужасающим хрустом ломая рёбра и разрывая внутренности. Подёргав колун за рукоять, ты понимаешь, что он завяз и времени на его извлечение нет. Ты поднимаешь нож слуги и оглядываешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Слуга, кружась вокруг тебя, пытается сбить с толку. Наконец он бросается на тебя, пытаясь левой рукой перехватить колун за рукоять. Ты наносишь встречный удар.\n\nПроверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Реакция больше 7" Availability="РЕАКЦИЯ > 7"/>
				<Option Goto="291" Text="Реакция 7 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Ты не успеваешь защититься от удара. Нож глубоко проникает между твоих рёбер. Тонкая струйка крови стекает по твоему подбородку, ты падаешь на земляной пол. Ты мёртв!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Ты хватаешь воздух, где была только что рука противника. Он, не теряя времени, воспользовался тем, что твоя рука вытянута, и хватает за неё, притягивая к себе.\n\nДлинный нож входит в твою грудь по самую рукоять. Ты мёртв!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Размахнувшись, ты наносишь удар колуном. Проверь свою Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Сила больше 5" Availability="СИЛА > 5"/>
				<Option Goto="292" Text="Сила 5 или меньше" Availability="СИЛА &lt;= 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Ты попадаешь по руке слуги, сжимающей нож, но выбить оружие не получается. Слуга бросается на тебя, метя в живот. Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Реакция больше 5" Availability="РЕАКЦИЯ > 5"/>
				<Option Goto="293" Text="Реакция 5 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Слуга подныривает под твой удар и хватает рукоять колуна левой рукой, а правой наносит удар ножом. Ты пытаешься защититься левой рукой. Проверь свою Реакцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Реакция больше 5" Availability="РЕАКЦИЯ > 5"/>
				<Option Goto="287" Text="Реакция 5 или меньше" Availability="РЕАКЦИЯ &lt;= 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Ты более привычен к ножам. Сильно размахнувшись, ты вывихиваешь себе руку и с криком роняешь колун. Слуга победно вскрикивает и подбегает к тебе, нанося удар ножом.\n\nПроверь свою Выносливость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Выносливость больше 7" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ > 7"/>
				<Option Goto="295" Text="Выносливость 7 или меньше" Availability="ВЫНОСЛИВОСТЬ &lt;= 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Пытаясь уйти в сторону, ты оскальзываешься на луже крови, и падаешь. Слуга, победно вскрикнув, склоняется над тобой и быстро наносит несколько сильных ударов в сердце. Ты мёртв!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Ты успеваешь нанести удар, колун глубоко погружается в тело слуги, с ужасающим хрустом ломая рёбра и разрывая внутренности. Подёргав колун за рукоять, ты понимаешь, что он завяз и времени на его извлечение нет. Ты поднимаешь нож слуги и оглядываешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Боль в руке мешает сосредоточиться на схватке. Ты с ужасом смотришь на приближающееся лезвие кинжала. Невыносимо медленно он рвёт твою плоть, добираясь до сердца. Ты проиграл!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Ты бросаешься вверх по ступеням, звуки боя постепенно стихают позади. Перед тобой комната с гобеленом, прикрывающим вход в подземелье. Пробегая по комнатам, ты очутился в комнате охраны. И тут ты вспоминаешь, что видел легионеров, а в бою они не участвовали. Вот они, встают, оголяя оружие.\n\nДаже прижавшись к стене, ты не смог долго оказывать сопротивление. Получая рану за раной, ты ослабел, а очередной удар гладиуса прервал твою жизнь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Из проёма появляется закованный в броню преторианец, закрывшийся щитом. За его спиной толкутся полные сил воины. Теперь это точно конец. Преторианцы — это не слабые слуги, которые сильны только большим количеством.\n\nНо что это? Преторианец отводит щит в сторону... это гопломах Туний! Он прибыл на выручку своим друзьям! Не забыл о вас!\n\nТвой ликующий вопль заставляет бой остановиться. Слуги в ужасе оборачиваются и бросают оружие. Туний, увидев тела погибших в бою гладиаторов, кричит: «В бой! Живых не оставлять!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Стиснув зубы, ты бросаешься в свой последний бой. Лезвие твоего кинжала поёт песню смерти, поражая врагов одного за другим, но и твоё тело уже усыпано порезами и ранами.\n\nВдруг, на лестнице раздаётся звон железа и выкрики команд. Наверняка это легионеры идут на помощь слугам предателя!\n\nВраги окружают со всех сторон, смерть близка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Слуга уверен, что ты не окажешь сопротивление, и с торжествующей улыбкой опускается на колени возле тебя. Лезвие ножа медленно приближается к тебе. Ты резко хватаешь руку противника и вгоняешь кинжал в горло слуги по самую рукоять.\n\nРазминая вывихнутую руку, ты вытаскиваешь кинжал из трупа и оглядываешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Texts>
				<Text>Бой окончен, тела мёртвых слуг усеивают пол. Ты медленно бредёшь среди трупов, разглядывая знакомые лица гладиаторов.\n\nК тебе подходит Туний и кладёт руку на твоё плечо. Ты поднимаешь глаза и только теперь осознаёшь, что вы победили! Вы уничтожили всех врагов, предотвратили покушение и спасли империю от хаоса!\n\nПодняв руку, сжимающую кинжал, ты кричишь, а выжившие гладиаторы подхватывают:\n\n«ИДУЩИЕ НА СМЕРТЬ ПРИВЕТСТВУЮТ ТЕБЯ!»\n\nСо слезами на глазах ты обнимаешь их по очереди, крики радости и счастья, вот всё что для тебя сейчас важно.</Text>
				<Text Style="Center">* * *</Text>
				<Text>Вы возвращаетесь в город и предстаёте пред взором префекта. Он сообщает тебе, что сенатор Деменций, главный зачинщик покушения, сбежал.\n\nВсем гладиаторам была дарована свобода и выплачено довольно большое вознаграждение. Побратавшись, и заверив друг друга в вечной дружбе, ты расстаёшься с рудиариями. Твой путь лежит в далёкую Германию, в которой ты родился, в землях которой лежат твои предки. Ты хочешь лечь рядом с ними, когда придёт твоё время. И ты умрёшь свободным человеком, как и они умерли, защищая свой дом.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>