<Paragraphs>
	<Paragraph>
		<ID>0</ID>
		<Text>Выберите:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1000" Text="Конан: Танцующий бог"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1000</ID>
		<Text>Старинный город Эрук располагался на ровной, как стол, равнине центрального Шема. Пыльные поля, окружавшие глинобитные стены и высокие зиккураты древней крепости, давали богатый урожай зерна лишь благодаря упорному труду бесчисленных крестьян. Ирригационные каналы и плотины, возведённые их руками, делили равнину на аккуратные квадраты, отчего она с высоты птичьего полёта напоминала гигантскую шахматную доску.\n\nЧеловек в чёрной хламиде отвернулся от пейзажа, который он наблюдал со смотровой площадки самого высокого зиккурата Эрука, и приблизился к низкому столику, где были разложены экзотические фрукты.\n\n- ...И тем не менее, - продолжал его собеседник, - мы обязаны узнать, что в действительности происходит в храме Ваала. Клан жрецов Ваала приобрёл большую силу в последние два года; даже при дворе великого Хаттусили - будь он вечен, благ, справедлив - последнее время частенько прислушиваются к совету эмиссаров Храма Ваала. Если так пойдёт и дальше, вскоре правитель будет усаживать их по правую руку от себя, а жрецу нашего храма отведут местечко у дверей!\n\nСидящий у стола жрец вяло махнул рабам с опахалами.\n\n- Несомненно, о Высочайший. Однако я уже докладывал Всеблагому, что все наши попытки заслать в Храм Ваала шпиона оканчивались полным провалом. - Жрец устало провёл рукой по гладко выбритой голове. - В последний раз мы наняли особого шпиона, человека из дальних земель на востоке. Его услуги обошлись нам в тысячу быков серебром. И что же? Голову этого профессионала мы можем теперь лицезреть насаженной на кол у ворот зиккурата Ваала.\n\nВторой жрец пожал плечами и вытянул из вазочки спелый персик.\n\n- Что же поделаешь? Надо попробовать ещё раз. Нам не хватает доказательств, которые мы могли бы представить жреческому совету Эрука. Пока все наши предположения о связи жрецов Ваала со стигийцами всего лишь голословные домыслы. Кстати, есть тут у меня один человек на примете.\n\n- И кто же он?\n\n- Я уже послал за ним. - Сидящий Служитель Храма Иштар с удовольствием откусил огромный кусок от спелого плода и выплюнул косточку в услужливо подставленную ладонь раба. - Скоро его приведут сюда. А пока раздели со мной трапезу, досточтимый Тутхалияс. И позовите-ка нам танцовщиц!\n\nДеревянная крышка глинобитного зендана со скрипом отворилась, и в тёмную сырую яму спустили лестницу.\n\n- Эй, варвар, вылезай! - скомандовал стражник, дюжий бронзовокожий детина в шлеме, выполненном в виде головы быка.\n\n- Как же я вылезу, если у меня связаны руки, тупица?! - огрызнулся Конан. За сутки сидения эрукская темница ему порядком наскучила.\n\n- Да... Об этом я как-то не подумал... Ну ничего. Ребята, вытащите-ка его!\n\nСтражники не рискнули развязывать киммерийца и предпочли вытащить его из ямы, прицепив верёвку к поясу.\n\n- Пошевеливайся! Тебя хочет видеть настоятель храма богини Иштар! - Стражник ткнул Конана тупым концом копья в спину.\n\n- Что ещё понадобилось от меня жрецу?\n\n- Ну, это он сам тебе скажет. - Ухмылку стражника нельзя было назвать приятной. - И на твоём месте я согласился бы на любое предложение. После того погрома, который ты учинил вчера в караван-сарае, по местным законам тебе грозит либо тридцать быков серебром штрафа, которых у такого голодранца, конечно же, не найдётся, либо отсечение по одной конечности за каждые пять быков неуплаченного штрафа.\n\nКонан неплохо считал в уме и поэтому сразу же осведомился:\n\n- А голова считается конечностью?\n\n- Конечно. - И стражник зловеще улыбнулся. - Так что советую тебе быть посговорчивее.\n\n- А вот и наш варвар! Тутхалияс приветливо помахал Конану, приближающемуся под конвоем четырёх солдат. - Развяжите-ка его. Пусть пообедает с нами.\n\n- Мы наслышаны о твоих вчерашних подвигах, чужеземец. Ты должен простить караванщиков - иногда они бывают весьма грубы. Однако не следовало из-за маленькой ссоры разносить весь постоялый двор. Иштар с ними, переломанными рёбрами десятка-другого караванщиков и купцов; можно было и шею свернуть парочке самых ретивых - тебе никто и слова дурного бы не сказал. Но сумма принесённых заведению убытков весьма велика: в караван-сарае не осталось ни одного целого стола или стула! И скажи на милость, зачем было ломать потолочную балку? Весь угол здания теперь просел, и посетители боятся заходить внутрь! Всё это очень нехорошо, варвар. Но богиня Иштар милостива к своим искренним почитателям, и мы, её преданные слуги, можем замолвить за тебя словечко и спасти от суда, исход которого вряд ли будет для тебя благоприятен.\n\n- Что же вы можете предложить мне взамен?\n\n- Ну, если ты сможешь выполнить одно наше поручение. Ты ведь наёмник, не правда ли? И мы имели возможность удостовериться, что ты ловок, силён и быстр, а также, вероятно, не так глуп, как хочешь казаться. Именно такой человек нам и нужен. Признаюсь, задание не из лёгких, однако тебе, варвар, оно будет по плечу. Мы щедро вознаградим тебя. Ну что, согласен?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1040" Text="А можно поподробнее?"/>
			<Option Destination="1010" Text="Конечно не согласен! И не подумаю даже - ещё, чего доброго, убьют!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1001</ID>
		<Text>Уже в темноте Конан добрался до храма. За высокой стеной подымалось величественное ступенчатое здание. Его окружала высокая стена, а по обеим сторонам ворот располагались пилоны - две мощные башни. Где-то за храмом шумела река. Было ясно, что в эту обитель пробраться не очень-то просто.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1133" Text="Попробуете смело прорваться через ворота"/>
			<Option Destination="1027" Text="Попробуете перелезть через стену в стороне от ворот"/>
			<Option Destination="1055" Text="Обойдёте ограду в поисках какого-нибудь другого пути"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1002</ID>
		<Text>- Как ты, варвар, проникнешь туда - это твоя проблема. Мы дадим тебе хламиду жреца Ваала, но особенно не надейся на то, что сможешь разгуливать в ней по храму неузнанным. Мы возвращаем тебе твой меч, и дарим на всякий случай масляную лампу и особый магический предмет, освящённый на алтаре Иштар. - С этими словами жрец вынул из складок своего одеяния маленькую металлическую рыбку, подвешенную на специальной цепочке. - У этого амулета есть особое свойство: хвост рыбки всегда указывает на север, а морда - на юг, так что не заблудишься ни в одном лабиринте, - пояснил он.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1003" Text="А теперь - в путь!"/>
			<Option Destination="1001" Text="Не буду пока надевать хламиду - она только стесняет движения"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1003</ID>
		<Text>За время пути Конан успел тысячу раз проклясть эту идею с переодеванием. Неудобная туника стесняла движения, зато полностью скрывала внушительный меч, висящий на боку. Подойдя к храму, Конан оглядел ограждающие ворота пилоны и двинулся в проход между ними. Из неприметных дверей выглянул стражник и внимательно посмотрел на вошедшего. Киммериец, надвинув капюшон на лицо, невнятно загнусавил, перебирая чётки:\n\n- Иди отсюда, болван! Иди отсюда, болван!\n\nСтраж, приняв эти слова за молитву, изобразил рукой священный знак, поклонился и скрылся в проёме дверей. Первое, что сделал Конан, оказавшись во дворе храма, - сбросил с себя опостылевшую хламиду. Над следующими действиями стоило подумать.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1037" Text="Войдёте в двери основного здания храма"/>
			<Option Destination="1071" Text="Прогуляетесь по двору в поисках чего-нибудь любопытного"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1004</ID>
		<Text>Коридор поворачивает направо, на север.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1028" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1005</ID>
		<Text>Одним движением руки Конан сломал замок, и узник выбрался на свободу. Он протянул киммерийцу маленькую серебряную монетку:\n\n- За то, что ты освободил меня, любезный киммериец, я дарю тебе этот СЧАСТЛИВЫЙ СОЛИД, он много раз помогал мне!\n\nКонан рассеянно сунул подарок в кошель.\n\n- Нужно как-то выбираться отсюда! - сказал он. - Ты не знаешь, какие залы находятся поблизости?\n\nОсвобождённый купец зашептал:\n\n- На запад отсюда находится какая-то местная святыня, я видел, как туда часто ходил главный жрец.\n\nБольше я ничего не знаю, потому что нас вели сюда с завязанными глазами.\n\nОни вышли на перекрёсток ходов.</Text>
		<Triggers>17</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1013" Text="Пойдёте на запад"/>
			<Option Destination="1075" Text="Пойдёте на юг" OnlyIf="!17"/>
			<Option Destination="1059" Text="Пойдёте на север"  OnlyIf="11"/>
			<Option Destination="1069" Text="Пойдёте на север"  OnlyIf="!11"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1006</ID>
		<Text>Схватка была короткой. Конан бесшумно бросился на спину ближайшей из двух фигур, шествовавших в полутьме мимо него, и резким движением сломал человеку шейные позвонки.\n\nЕщё не успело бездыханное тело достичь земли, как киммериец ринулся на второго врага. Человек в одеянии стигийского жреца даже не успел закричать: страшный удар в лоб навеки успокоил поклонника чёрного бога Сета.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1034" Text="Обыщете покойников"/>
			<Option Destination="1074" Text="Или просто оттащите тела в нишу и двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1007</ID>
		<Text>Киммериец оказался в странном вырубленном в скале зале. Из него выходило несколько пещерок, отгороженных решётками. Конан уже собрался покинуть помещение, когда услышал хриплый голос:\n\n- Эй, человек, подойди сюда!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1107" Text="Подойдёте на звук"/>
			<Option Destination="1039" Text="Предпочтёте не связываться и покинете помещение"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1008</ID>
		<Text>Внезапно Конан различил за дымком благовоний приближающуюся тень. Мускулы варвара напряглись... Ему навстречу двигалась гигантских размеров пантера! Жуткий оскал чёрной кошки не сулил ничего хорошего.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1052" Text="Сразитесь с ней"/>
			<Option Destination="1022" Text="Броситесь бежать"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1009</ID>
		<Text>За дверью оказалась кладовая. Вид окороков, громадных голов сыра, горшков с различными напитками ласкал взгляд варвара. Опорожнив один из кувшинов с пивом, Конан утолил мучившую его жажду. Пора было заняться делом. Конан взял меч на изготовку и вернулся на кухню.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1101" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1010</ID>
		<Text>Ага, испугались на первой же странице?! Не быть вам членом Конан-Клуба!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1011</ID>
		<Text>Конан вступил в центральную залу храма. Около трёх её стен шла величественная колоннада; у четвёртой стены возвышался алтарь. Он был покрыт белоснежным полотном, а поверх покрывала была поставлена бронзовая фигурка Ваала с рогом изобилия в руках. Свет в залу проникал через специальные отверстия в высоком потолке. Неожиданно киммериец услышал крик: то был даже не крик, а скорее глухой утробный вой хищного существа! Варвар осмотрелся, но никого не заметил. Он мог бы поклясться, что вопил сам алтарь, но это было слишком фантастично. Правая дверь в стене за алтарём открылась, и в зал неспешно вышли два храмовых прислужника в хламидах. Конан быстро спрятался за колонной.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1119" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1012</ID>
		<Text>Коридор поворачивает налево, на восток.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1028" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1074" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1013</ID>
		<Text>Этот ход выглядел значительно наряднее остальных. На его стенах были высечены сцены из жизни какого-то божества. Пока Конан рассматривал рельеф, на котором бог голыми руками душил пятерых драконов одновременно, его спутник успел пройти вперёд. Киммериец направился вслед и обомлел.\n\nВпереди он увидел круглую комнату со сводчатым потолком. Посередине, на трёхступенчатом постаменте, стоял полупрозрачный шар, внутри которого что-то неуловимо мерцало. По бокам постамента стояли четыре фигуры в серых от времени одеждах. В тот момент, когда аквилонский купец оказался в комнате, ближайшая к нему фигура подняла руки, и к груди несчастного потянулись тонкие синие молнии. Несколько мгновений тело купца сотрясалось в страшных судорогах, после чего повалилось на пол и обратилось в пепел. Странная фигура медленно опустила руки.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1047" Text="Броситесь в бой"/>
			<Option Destination="1039" Text="Решите, что вы ещё не готовы для встречи с таким противником, и вернётесь на перекрёсток ходов"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1014</ID>
		<Text>Осторожно миновав узкую дверь, Конан оказался в комнате, которая живо напомнила ему базар в каком-нибудь аквилонском городе. Масса вещей разной степени потёртости и поношенности лежали на полках, на стенах или валялась прямо на полу. Здесь была разнообразная храмовая одежда, хоругви, священных знамёна, культовые кубки и другие разнообразные предметы, без которых не может обойтись ни один уважающий себя храм. Из комнаты вели две двери.\n\nЧерез одну из них киммериец попал в помещение, а вот что находилось за другой?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1135" Text="Обыщете комнату"/>
			<Option Destination="1121" Text="Выйдете через восточную дверь"/>
			<Option Destination="1045" Text="Выйдете через южную дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1015</ID>
		<Text>Конан открыл дверь и оказался в маленькой комнате с каменными стенами. Винтовая лестница, устроенная в полу помещения, вела на нижний этаж. Из-за открытой двери в дальнем конце комнаты послышалось лёгкое покашливание. Видимо, там стоял часовой. Киммериец возблагодарил бога, что охрана не ожидала визитёров из той двери, через которую он вошёл.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1080" Text="Спуститесь на нижний этаж"/>
			<Option Destination="1121" Text="Вернётесь в трапезную"/>
			<Option Destination="1031" Text="Попытаетесь подобраться к часовому"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1016</ID>
		<Text>Конан осторожно приоткрыл тяжёлую створку двери и заглянул в комнату. Он увидел довольно большой, хорошо освещённый зал, по стенам которого стояли высокие шкафы, заставленные свитками, бесчисленными томами книг из папируса, кхитай-ской бумаги, шёлка и пергамента. Вдалеке были слышны приглушённые голоса.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1144" Text="Зайдёте в зал?" OnlyIf="12"/>
			<Option Destination="1108" Text="Зайдёте в зал?" OnlyIf="!12"/>
			<Option Destination="1028" Text="Вернётесь в коридор?" Do="Trigger" Value="12"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1017</ID>
		<Text>Конан довольно долго двигался по высеченному из камня проходу, который плавно заворачивал на восток. Иногда ему мерещились какие-то тени, возникавшие из темноты, но, когда он останавливался, видения исчезали. Лаз слегка уменьшился, и киммериец выбрался в большую пещеру. Из дальнего угла раздалось утробное урчание, и на Конана двинулось ужасное существо. Больше всего оно напоминало великанскую многоножку, однако помимо множества когтистых лап было одарено и тремя отвратительными головами. Головы эти с виду напоминали человеческие, но были оснащены двумя рядами острых зубов. Неизвестно, сколько тысячелетий назад появилось здесь это «прелестное создание», но сейчас оно явно собиралось съесть Конана. О грустной судьбе его предшественников напоминали лежащие на полу кости.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1081" Text="Примете бой"/>
			<Option Destination="1125" Text="Отступите"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1018</ID>
		<Text>Через некоторое время двое беседовавших жрецов, казалось, тоже заснули. Голова Конана уже слегка закружилась от странного запаха благовоний.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1048" Text="Займётесь исследованием помещения"/>
			<Option Destination="1120" Text="Подойдёте к жрецам поближе"/>
			<Option Destination="1028" Text="Покинете эту комнату?" Do="Trigger" Value="12"/>
			<Option Destination="1008" Text="Подождёте ещё некоторое время"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1019</ID>
		<Text>Киммериец понял, что вытянул из перепуганного жреца всё, что ему хотелось узнать. Затолкнув в рот несчастного огромный кляп, Конан тщательно связал пленника. Спелёнатый жрец был затолкнут за огромный горшок с маслом, а на голову бедняги варвар для надёжности надел горшочек поменьше. Убедившись, что до утра служителя храма никто не обнаружит, Конан вышел в трапезную.</Text>
		<Triggers>9</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1020</ID>
		<Text>Конан затаился в тени. Шаги приближались - по коридору шли два человека. Они разговаривали на языке, в котором киммериец с удивлением узнал стигийский, - похоже, разведка храма Иштар не ошиблась в своих подозрениях!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1094" Text="Прислушаетесь к разговору"/>
			<Option Destination="1006" Text="Подождёте, пока стигийцы не поравняются с нишей, и, внезапно атаковав, свернёте обоим шею"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1021</ID>
		<Text>- Я не желаю сотрудничать с мерзким чародеем из Стигии, - гордо заявил Конан.\n\n- Очень жаль, - печально ответил стигиец и чуть повернул серебряный жезл, который он держал в правой руке. Киммериец ощутил страшную боль и потерял сознание.\n\nНе исключено, что стигиец впоследствии использует тело и душу Конана для каких-нибудь дьявольских опытов. Но этого мы, к сожалению, не узнаем. Сыграйте ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1022</ID>
		<Text>Ну, это не в традициях Конана - как вам не стыдно! Извольте сражаться!!!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1052" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1023</ID>
		<Text>Первая из фигур двинулась на варвара, но он уклонился и ударил её мечом. Клинок даже не поцарапал мумию, хотя казалось, что её тело рассыплется при первом же ударе. Противник Конана начал медленно поднимать руки. Киммериец понял: сейчас произойдёт что-то непоправимое. «Нужно разбить шар!» - подумал он и с размаху нанёс удар по мерцающей сфере. Раздался высокий певучий звук, но загадочный предмет нисколько не пострадал. От кончиков пальцев отделились тонкие синие лучи и упёрлись в грудь киммерийца. Тело варвара затряслось; он почувствовал, как неведомая сила уносит его душу в страшную огненную бездну. Последней мыслью Конана было: «Помоги мне, Кром!»\n\nВЫ БЫЛИ ОЧЕНЬ БЛИЗКИ К ПОБЕДЕ, НО ПОГИБЛИ, ПОТОМУ ЧТО НЕ ЗАПАСЛИСЬ ОРУЖИЕМ, НЕОБХОДИМЫМ ДЛЯ СХВАТКИ С ТАКИМ ДРЕВНИМ И ОПЫТНЫМ ПРОТИВНИКОМ.\n\nПопробуйте сыграть ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1024</ID>
		<Text>- Свободу и пятьдесят быков серебром!\n\nМаловато будет!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1064" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1025</ID>
		<Text>В следующей комнате варвар обнаружил очередную партию паломников. Это зрелище уже начало ему немного надоедать. Конан без промедления выбрался обратно в коридор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1073" Text="Продолжите обход комнат"/>
			<Option Destination="1037" Text="Выйдете из коридора"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1026</ID>
		<Text>Тяжёлая дубовая панель на удивление легко отъехала в сторону, открыв дверной проём. Конан проскользнул в зал и присел в тени за колонной. Резная панель, скрывавшая за собой потайной вход, вернулась на место, и теперь её было невозможно отличить от таких же других.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1044" Text="Осторожно осмотритесь"/>
			<Option Destination="1042" Text="Нагло выйдете в центр зала"/>
			<Option Destination="1036" Text="Присоединитесь к молящимся, накинув на голову капюшон своей жреческой хламиды"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1027</ID>
		<Text>Киммериец обошёл ограду и стал осторожно взбираться на неё. Поверхность стены явно не предназначалась для тренировок начинающих альпинистов. Иногда Конан был вынужден надолго останавливаться, пытаясь отыскать опору для ног. Наконец ему удалось взобраться наверх. Варвар был очень разочарован, когда понял, что внутренняя сторона стены прикрыта небольшим каменным козырьком, и спуститься по ней вниз практически невозможно. Прыгать опасно: из-за каменных плит двора можно запросто сломать ноги.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1063" Text="Рискнёте прыгнуть вниз"/>
			<Option Destination="1149" Text="Спуститесь по знакомой наружной стороне стены и попытаетесь найти другой путь в храм"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1028</ID>
		<Text>Конан очутился в подземном коридоре, проложенном с севера на юг. В западной стене, напротив выхода из галереи, ведущей в центральную залу, находилась массивная дверь, окованная железными полосами с торчащими из них острыми шипами. Вокруг царила абсолютная тишина.\n\nТак куда вы пойдёте дальше?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1092" Text="По коридору на север"/>
			<Option Destination="1012" Text="По коридору на юг"/>
			<Option Destination="1016" Text="Попробуете открыть дверь"/>
			<Option Destination="1106" Text="Вернётесь в центральную залу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1029</ID>
		<Text>Одним движением киммериец пронзил грудь зазевавшегося жреца. Не успев даже вскрикнуть, тот повалился лицом в горшок. «Есть нужно в своё время, а не посреди ночи!» - проворчал Конан, пряча жирное тело служителя культа в самый большой горшок. Убрав за собой, так чтобы не было видно следов боя, варвар вышел из кухни в трапезную.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1030</ID>
		<Text>Коридор поворачивает направо, на юг.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1038" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1098" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1031</ID>
		<Text>Конан выскочил из-за угла, надеясь застать стражника врасплох, но это ему не удалось. Охранник стоял лицом к варвару, держа копьё наперевес.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1051" Text="Далее" OnlyIf="4"/>
			<Option Destination="1067" Text="Далее" OnlyIf="!4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1032</ID>
		<Text>Похоже, это была не лучшая идея - закончить свой жизненный путь в расцвете лет на алтаре неизвестного тебе божества, под ножом злорадно ухмыляющегося верховного жреца...\n\nНикто так и не узнает правды о тайнах храма Ваала, если вы не начнёте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1033</ID>
		<Text>Киммериец осторожно открыл дверь и оказался нос к носу со стражником. Конан едва успел заметить, что в боковой стене маленькой комнаты видна дверь, а другая располагается за спиной охранника.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1053" Text="Далее" OnlyIf="4"/>
			<Option Destination="1067" Text="Придётся принять бой" OnlyIf="!4"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1034</ID>
		<Text>Обыск не принёс ничего интересного. Определённо оба при жизни были стигийцами, жрецами Сета (об этом красноречиво свидетельствовали амулеты в виде свернувшейся кобры).\n\nИдёте дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1035</ID>
		<Text>Пока противники были заняты друг другом, киммериец добрался до выхода из комнаты и бросился бежать. Но не успел он достичь лестницы, ведущей на верхние этажи храма, как послышался торжествующий хохот бога:\n\n- Куда же ты, мой верный слуга?! Радуйся - я победил!\n\nОдна из каменных стен раскололась, и из образовавшегося прохода вышел Шарра. Теперь он был в два раза выше Конана. Бог двумя пальцами вырвал у варвара жезл и промолвил:\n\n- Теперь ты мой!\n\nДля Конана мир погрузился во тьму. Гибель киммерийца целиком на вашей совести. Он никогда бы не убежал в подобной ситуации. Конан остался в веках, потому что не боялся напасть на любого противника, будь то человек, маг или даже бог!\n\nТЕМ НЕ МЕНЕЕ, ПОЗДРАВЛЯЕМ! ВЫ НЕ ДОШЛИ ДО КОНЦА ИГРЫ САМУЮ МАЛОСТЬ.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1036</ID>
		<Text>Приглядев для себя свободное местечко поближе к алтарю, киммериец проследовал к нему, склонив голову и молитвенно сложа руки, и опустился на колени рядом с другими молящимися.\n\nСлужба продолжалась довольно долго, от непривычной позы у Конана затекли ноги. Через некоторое время наступил черёд для какого-то ритуала, однако в этот момент рядом с киммерийцем уселся старый жрец и о чём-то его спросил на неизвестном языке.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1058" Text="Промолчите"/>
			<Option Destination="1078" Text="Или тут же зарежете жреца, заподозрившего неладное"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1037</ID>
		<Text>Варвар попал в широкий проход, который вёл в центральную залу храма. В обеих стенах прохода виднелись двери.\n\nПредстояло решить, что же делать дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1011" Text="Пойдёте в центральную залу"/>
			<Option Destination="1143" Text="Пройдёте через дверь в левой (южной) стене"/>
			<Option Destination="1033" Text="Пройдёте через дверь в правой (северной) стене"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1038</ID>
		<Text>Конан очутился в подземном коридоре, проложенном с запада на восток. В северной стене киммериец разглядел две двери. Первой была массивная дверь, окованная железными полосами с торчащими из них острыми шипами; в десятке локтей дальше по коридору находилась ещё одна - маленькая неприметная дверка. Конану показалось, что он слышит чьи-то голоса за большой дверью. Вообще, чутьё варвара подсказывало ему, что за ней может скрываться какая-то опасность.\n\nТак куда вы пойдёте дальше?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1072" Text="По коридору на запад"/>
			<Option Destination="1030" Text="По коридору на восток"/>
			<Option Destination="1050" Text="Попробуете открыть большую дверь"/>
			<Option Destination="1088" Text="Попробуете открыть маленькую дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1039</ID>
		<Text>Конан снова вернулся на перекрёсток ходов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1131" Text="Пойдёте на юг?" OnlyIf="!14"/>
			<Option Destination="1139" Text="На восток?" OnlyIf="17"/>
			<Option Destination="1007" Text="На восток?" OnlyIf="!17"/>
			<Option Destination="1079" Text="На север?" OnlyIf="11"/>
			<Option Destination="1097" Text="На север?" OnlyIf="!11"/>
			<Option Destination="1109" Text="На запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1040</ID>
		<Text>- И в чём же заключается ваше задание? - поинтересовался Конан, пододвигая к себе блюдо с жареным фазаном.\n\nЖрец с довольным видом откинулся на подушки:\n\n- Ну вот и отлично! Требуется от тебя, варвар, следующее. Неподалёку от города находится зиккурат храма бога Ваала. Согласно доставленным нам сведениям, жрецы этого храма, приобретшие немалое влияние в наших землях, в последнее время свернули на путь зла. Вероятно, увеличение их могущества связано именно с этим. Нам известно, что их храм втайне регулярно посещают стигийцы. Что может быть общего у мирного культа Ваала, покровителя пашен и скотных дворов, с последователями чёрного Сета? Твоя задача - найти ответ на этот вопрос, киммериец. Принеси нам доказательства отправления тёмных стигийских ритуалов в глубинах зиккурата Ваала - и ты будешь щедро вознаграждён.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1002" Text="Согласен! И как же мне проникнуть в храм Ваала"/>
			<Option Destination="1024" Text="Сначала обсудим вопрос об оплате!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1041</ID>
		<Text>Конан обошёл храм и вернулся к воротам. Результаты осмотра были неутешительны. Никакого лаза, кроме странной трубы для вывода нечистот, обнаружить не удалось.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1133" Text="Попытаетесь прорваться через ворота"/>
			<Option Destination="1027" Text="Попробуете перелезть через стену"/>
			<Option Destination="1113" Text="Вернётесь на берег реки и попробуете проплыть по трубе"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1042</ID>
		<Text>Растолкав молящихся, киммериец вышел на свободное пространство у алтаря.\n\nСам алтарь представлял собой довольно своеобразное сооружение: несколько широких мраморных ступеней вели к круглой колонне из неизвестного Конану материала, испещрённой загадочными символами. Древностью веяло от чёрного камня, однако у варвара не оказалось времени на детальный осмотр этой местной достопримечательности: старый жрец, выставив перед собой искривлённый жертвенный нож, стремительно бросился к нему...\n\nНичего не остаётся - надо сражаться.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1078" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1043</ID>
		<Text>Конан попытался выхватить меч и кинуться на стигийца. Пальцы его легли на рукоятку меча, и он подался вперёд. В тот же миг всё его тело охватила странная слабость. Мощный варвар покачнулся. В правой руке стигийца блеснул маленький серебряный жезл, повёрнутый в сторону Конана.\n\nНе пытайся убить меня, - невозмутимо произнёс стигиец. - Вернёмся к нашему разговору.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1129" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1044</ID>
		<Text>Через некоторое время варвар, укрывшийся в тени одной из ниш за колоннами, сообразил, что присутствует при начале какой-то храмовой церемонии. Тональность пения изменилась, и жрец, чьи одежды были богато расшиты золотом и драгоценными камнями, вышел на площадку перед чёрным камнем. В одной руке он держал высокий и, судя по всему, весьма тяжёлый посох с навершием странной формы, а в другой - церемониальный нож с искривлённым лезвием. Конан услышал крики - двое служителей волокли к алтарю связанного человека. Несчастный упирался, извивался всем телом, но тщетно: его бросили на ступени у колонны и разорвали рубаху на груди. В руках жреца блеснул кривой клинок. Киммериец понял, что сейчас произойдёт. Однако жрецы Ваала никогда не приносят таких кровавых жертв!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1078" Text="Ринетесь спасать несчастного"/>
			<Option Destination="1068" Text="Или, рассудив, что врагов слишком много, посмотрите, что будет дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1045</ID>
		<Text>Варвар приоткрыл дверь и увидел до боли знакомую картину: около стен были поставлены двухъярусные койки, на которых спали несколько мужчин. Но полное отсутствие характерного запаха портянок и оружия указывало на то, что это не казарма. Как понял Конан, в этом непрезентабельном жилище обитают младшие прислужники и жрецы храма. Всего их здесь было человек десять. Часть лежанок пустовала, значит, даже в столь поздний час в храме проводились  какие-то  церемонии. Отсюда также имелся ещё один выход. Аккуратно ступая, Конан попытался пройти через спальню, но один из спящих приподнял голову и сонно спросил:\n\n- Это ты, Тахарка? Подойди сюда!\n\n- Мне срочно нужно на улицу! - глухо сказал варвар, пытаясь подражать эрукскому диалекту.\n\nОбращавшийся к нему человек повернулся на другой бок и захрапел.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Вернётесь через кладовую в трапезную"/>
			<Option Destination="1197" Text="Пойдёте дальше?" OnlyIf="5"/>
			<Option Destination="1173" Text="Пойдёте дальше?" OnlyIf="!5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1046</ID>
		<Text>Оставшись незамеченным, Конан прокрался к порталу в южной стене и проскользнул внутрь. Впереди был полутёмный коридор, освещённый несколькими факелами. Рельефы на каменных стенах изображали разнообразные сцены, смысл которых для киммерийца был совершенно непонятен. Впереди послышался шум шагов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1020" Text="Спрячетесь в ближайшую нишу в стене"/>
			<Option Destination="1006" Text="Или смело броситесь вперёд, на врага"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1047</ID>
		<Text>Конан выхватил меч и с боевым кличем бросился в комнату.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1087" Text="Далее" OnlyIf="16"/>
			<Option Destination="1023" Text="Далее" OnlyIf="!16"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1048</ID>
		<Text>После продолжительных поисков Конан обнаружил странный выступ в стене - вероятно, здесь находится замаскированная дверь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1154" Text="Попробуете открыть"/>
			<Option Destination="1028" Text="Лучше не надо! (Выходите из библиотеки в коридор)" Do="Trigger" Value="12"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1049</ID>
		<Text>Через несколько десятков метров Конан упёрся в перекрывавший ход каменный завал. Варвар выругался и уже совсем собрался повернуться обратно, когда заметил узкую щель, через которую в подземелье проникал слабый лучик света. Судя по всему, это был отблеск факела. Видимо, наверху находились какие-то помещения основного здания храма. Киммериец напряг все силы и отодвинул каменную плиту. Он очутился в большой комнате, освещённой чадящими факелами. Два больших стола и лавки указывали на то, что Конан находится в трапезной храма. Сейчас здесь никого не было. Из зала вели три двери: одна в западной стене и две в восточной. Запах горелой крупы говорил о том , что за левой дверью в восточной стене находится кухня.\n\nКуда вы пойдёте:</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1091" Text="На кухню?" OnlyIf="!9"/>
			<Option Destination="1199" Text="На кухню?" OnlyIf="9"/>
			<Option Destination="1015" Text="Через правую дверь в восточной стене"/>
			<Option Destination="1014" Text="Через дверь в западной стене"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1050</ID>
		<Text>Конан дёрнул за ручку и... искусно замаскированная под дверь трёхтонная каменная плита обрушилась на него всем весом. «Ловушка!» - успел подумать киммериец...\n\nИ был совершенно прав. В следующий раз больше доверяйте своим ощущениям. Начните игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1051</ID>
		<Text>Конан замер. Стражник внимательно посмотрел на одежду и, узнав знакомое изображение Ваала, опустил копьё.\n\n- Что-то я тебя не припомню, - сказал он. - Тебя что, недавно наняли?\n\n- Всего два дня назад, - быстро нашёлся киммериец.\n\n- Ну, ладно, раз так - проходи, - миролюбиво сказал стражник и отвернулся от варвара.\n\nВ помещении было две двери. Одна, судя по раздававшемуся за ней храпу, вела в казарму. Другая находилась точно позади охранника.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1111" Text="Вернётесь в комнату с винтовой лестницей"/>
			<Option Destination="1037" Text="Пройдёте в дверь за спиной стражника?" OnlyIf="8"/>
			<Option Destination="1207" Text="Пройдёте в дверь за спиной стражника?" OnlyIf="!8"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1052</ID>
		<Text>Стоило Конану обрушить на пантеру удар своего меча, как она превратилась в облачко чёрного дыма. Дым начал закручиваться в воронку и приобретать новые очертания... Однако как раз в этот момент Конан нащупал странный выступ в стене - вероятно, он стоял спиной к замаскированной двери.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1154" Text="Попытаетесь отступить через эту дверь (естественно, если она откроется)"/>
			<Option Destination="1096" Text="Продолжите сражение, не смотря ни на что (дым постепенно приобретает форму какого-то демонического существа)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1053</ID>
		<Text>Охранник был настроен очень воинственно, но, увидев знакомую одежду, опустил копьё. Видимо, он принял Конана за кого-то из своих сослуживцев. За боковой дверью явно располагалась казарма - это киммериец определил по многоголосому храпу, резкому запаху пота и звуку игральных костей. Идти туда не имело смысла.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1037" Text="Вернётесь назад"/>
			<Option Destination="1111" Text="Пройдёте в дверь за спиной стражника"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1054</ID>
		<Text>Очевидно, это была не лучшая идея за сегодняшний день: яма оказалась слишком глубокой, и Конану суждено умереть в мучениях, с переломанными костями, в тёмном глубоком подземелье...\n\nНачинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1055</ID>
		<Text>Варвар стал обходить ограду храма, внимательно осматривая всё вокруг. Вскоре он дошёл до реки и двинулся по берегу, надеясь, что вода подмыла стену. Однако она стояла нерушимо. Было видно, что со стороны реки её фундамент дополнительно укреплён. Неожиданно Конан заметил в воде странное пятно. Присмотревшись, он различил горловину трубы. Характерный запах свидетельствовал, что она сточная. Ширина трубы была вполне достаточна для того, чтобы варвар смог пролезть туда, но хватит ли у него дыхания, чтобы добраться до конца?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1113" Text="Нырнёте в воду и попробуете проплыть через трубу"/>
			<Option Destination="1041" Text="Продолжите обход стен храма"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1056</ID>
		<Text>Коридор поворачивает налево, на север.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1098" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1057</ID>
		<Text>- Ответь-ка мне, - сказал Конан, слегка пощекотав шею жреца мечом, - каким мерзким божествам вы поклоняетесь?!\n\n- Клянусь! Мы чтим только милостивого Ваала! - прохрипел пленник.\n\nКиммериец так стянул хламиду на шее жреца, что глаза несчастного вылезли из орбит.\n\n- Тогда молись своему Ваалу!\n\n- Нет, - прохрипел жрец из последних сил, - я всё скажу! Мы чтим не Ваала, а чёрный камень, который стоит этажом ниже центральной залы. Какому богу он посвящён, знает только главный жрец.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1089" Text="Спросите его, как пробраться на нижний этаж"/>
			<Option Destination="1115" Text="Спросите его, есть ли в храме стигийцы"/>
			<Option Destination="1019" Text="Окончите допрос"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1058</ID>
		<Text>Жрец повторил свой вопрос, на этот раз громче и настойчивее.\n\nПохоже, он узнал в Конане чужака, и ничего не остаётся, кроме как убить его.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1078" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1059</ID>
		<Text>То и дело вокруг них стали появляться призраки. Купец с ужасом глядел по сторонам.\n\n- А к-куда мы идём? - испуганно спросил он.\n\n- Нам нужно пройти через зал, где живут старые добрые духи, - весело ответил Конан.\n\nПри этих словах на голове его собеседника волосы встали дыбом.\n\nНет! Я туда не пойду! - Он повернулся и бросился бежать обратно. Варвар удивлённо пожал плечами и двинулся дальше (куда забрёл освобождённый Конаном пленник - неизвестно, но больше киммериец его никогда не встречал).</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1079" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1060</ID>
		<Text>Оставшись незамеченным, Конан прокрался к порталу в западной стене и проскользнул внутрь. Впереди был полутёмный коридор, освещённый несколькими факелами. Рельефы на каменных стенах изображали разнообразные сцены, смысл которых для киммерийца был совершенно непонятен.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1028" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1061</ID>
		<Text>Ход плавно заворачивал на восток. Никаких особых происшествий не предвиделось. Иногда какие-то слабые тени пролетали мимо варвара, но, может быть, это ему только чудилось. Через некоторое время ход вывел киммерийца в большой зал.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1161" Text="Далее" OnlyIf="11"/>
			<Option Destination="1097" Text="Далее" OnlyIf="!11"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1062</ID>
		<Text>Взору киммерийца открылся большой полутёмный зал, своды которого подпирали два ряда колонн. Играла тихая, странная музыка, и слышалось монотонное пение. По всей видимости, здесь находилось несколько десятков молящихся - все они были одеты в жреческие хламиды. В курильницах дымились благовония; в отдалении, в неверном свете лампад, киммериец различил какое-то массивное сооружение, напоминающее алтарь или жертвенник.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1026" Text="Попытаетесь тихо проникнуть в зал"/>
			<Option Destination="1086" Text="Подождёте здесь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1063</ID>
		<Text>Конан оттолкнулся от стены и прыгнул вниз. Краткое чувство невесомости сменилось дикой болью. Одной ногой киммериец ударился о невидимый в темноте камень и боком грохнулся на плиты двора. Всё исчезло в кровавом тумане. Конан потерял сознание.\n\nВ таком виде он и был найден стражниками храма. О его дальнейшей судьбе история умалчивает. Можете попробовать сыграть ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1064</ID>
		<Text>- Наше последнее предложение - пятьдесят пять!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1126" Text="Идёт!"/>
			<Option Destination="1010" Text="Работать за такие деньги?! Лучше я вернусь в тюрьму!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1065</ID>
		<Text>Надпись на нарядно украшенной двери свидетельствовала, что здесь обитает главный жрец храма Ваала. Следовало быть очень осторожным. Конан неслышно приоткрыл дверь и вошёл. Сразу же стало ясно, что хозяина сейчас нет дома. Большая постель была аккуратно заправлена, несколько свитков на столе лежали в образцовом порядке. Похоже, главный жрец пользовался этой комнатой только для приёма официальных посетителей, а сам обитал в другом месте. Внимательный обыск ничего не дал. Киммерийца удивила только одна деталь: в нише, за золотой статуэткой Ваала, стояло изображение другого божества, вырезанное из камня. Это был тощий пляшущий старик. За все годы странствий Конан не встречал подобного божка, - впрочем, он никогда особенно не увлекался теологией и легендами. Рассматривая рельеф, варвар заметил, что сбоку от изображения бога имеется небольшой рычаг.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1185" Text="Нажмёте на него"/>
			<Option Destination="1233" Text="Покинете комнату"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1066</ID>
		<Text>Эффект превзошёл все ожидания: рычаг поддался лёгкому нажиму, и внезапно перед дверью в стене напротив открылся люк в полу.\n\nВарвар подошёл поближе и посмотрел вниз. Там было темно.\n\n«Здорово я бы сейчас летел, если бы пошёл прямо к двери! - подумал Конан. - Это же ловушка!»</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1128" Text="Аккуратно обойдя дыру, зайдёте-таки в дверь напротив"/>
			<Option Destination="1112" Text="Попытаетесь снять скатерть со стола и спуститься вниз, в темноту"/>
			<Option Destination="1054" Text="Просто туда спрыгнете"/>
			<Option Destination="1074" Text="Побыстрее выйдете обратно в коридор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1067</ID>
		<Text>Конан уклонился от удара копья и сам попытался проткнуть стражника мечом. Но ему попался опытный противник. Стражник отразил удар краем древка и громко крикнул:\n\n- На помощь! Тревога!\n\nИз ближайшей двери выскочили ещё несколько вооружённых людей. Киммериец был очень опасным бойцом, однако в таком узком помещении короткие копья стражи оказались значительно эффективнее его меча. Раненный, упав на колени, однако ещё продолжал сопротивляться, но - бесполезно. Не прошло и десяти минут, как довольные стражники отрезали голову варвара и унесли её, чтобы продемонстрировать своему начальству. Начните игру сначала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1068</ID>
		<Text>Жрец занёс свой нож над жертвой, которую крепко держали двое подручных, и с размаху вонзил его. Фонтан крови хлынул из вскрытой грудной клетки; даже бывалый киммериец содрогнулся от предсмертного крика несчастного. Однако то, что произошло дальше, ещё больше потрясло Конана: как только брызги крови попали на чёрную колонну, камень осветился изнутри багровым сиянием; колонна запульсировала, как живая, и издала громкий протяжный вой. То не был голос существа, принадлежащего миру людей, и киммериец машинально сделал охранительный жест, отступив на шаг.\n\nОставаться в зале дольше опасно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1090" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1069</ID>
		<Text>Ход вывел спутников в большую залу. Около большого белого камня клубилось множество призраков. Лёгким шелестом казались их голоса. Волосы на голове купца от ужаса встали дыбом. Когда же один из призраков приблизился к путникам и протянул вперёд прозрачную руку, бедный аквилонец вскрикнул и замертво упал на пол пещеры.\n\n- Разрыв сердца, - констатировал варвар.\n\nВидимо, старичок не смог вынести столько потрясений за один день. Между тем призрак обратился к Конану:\n\n- Незнакомец, ты пришёл освободить нас? Конан всмотрелся в него: это был человек средних лет, облачённый в жреческую одежду. Судя по её вышедшему из моды покрою, этот несчастный прибывал в таком состоянии уже не одну сотню лет. Решив, что ссориться с призраком не стоит, киммериец произнёс:\n\n- Я бы с удовольствием освободил вас, да только не знаю, кто вы такие и как это сделать!\n\n- Мы слуги и младшие жрецы этого храма, - продолжил дух. - Две тысячи лет назад четыре верховных жреца решили заточить божество в хрустальный шар. Это им удалось. Но в последний момент бог успел проклясть этот храм! Старшие жрецы до сих пор охраняют хрустальный шар, а мы - остальные жрецы, слуги, случайные прохожие, пилигримы - словом, все, кто были в здесь в тот момент, - превратились в призраков. Разбей шар и освободи божество! Мы обретём покой, а ты - благодарность бога.\n\n- А где я смогу найти хрустальный шар? - спросил Конан.\n\n- Нужно идти вот по этому коридору, - призрак указал на проём в восточной стене, - а потом свернуть на запад. Спеши!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1039" Text="Пойдёте на восток"/>
			<Option Destination="1213" Text="Пойдёте на запад" OnlyIf="!9"/>
			<Option Destination="1249" Text="Пойдёте на запад" OnlyIf="9"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1070</ID>
		<Text>Оставшись незамеченным, Конан прокрался к порталу в восточной стене и проскользнул внутрь. Впереди был полутёмный коридор, освещённый несколькими факелами. Рельефы на каменных стенах изображали разнообразные сцены, смысл которых для киммерийца был совершенно непонятен.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1098" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1071</ID>
		<Text>Обойдя высокое здание храма, Конан вышел на задний двор. Здесь никого не было. К окружавшей двор высокой стене лепилось несколько одинаковых одноэтажных построек. Сверху они были покрыты соломой. Варвар прислушался и уловил какие-то звуки, доносившиеся из-за двери ближайшего к нему строения - крайнего справа.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1153" Text="Войдёте туда"/>
			<Option Destination="1237" Text="Войдёте в центральную постройку" OnlyIf="3"/>
			<Option Destination="1167" Text="Войдёте в центральную постройку" OnlyIf="!3"/>
			<Option Destination="1201" Text="Войдёте в левую постройку"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1072</ID>
		<Text>Коридор поворачивает налево, на север.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1038" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1028" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1073</ID>
		<Text>- Здравствуй! - услышал Конан, открыв следующую дверь. Рука варвара автоматически потянулась к оружию.\n\n- Не имеет смысла меня убивать, - спокойно сказал человек, сидевший за столом. - Мы прекрасно могли бы договориться.\n\nКиммериец внимательно всмотрелся в собеседника. Тот был одет в фиолетовую хламиду, украшенную изображениями скорпионов. Это, вкупе с гладко выбритой головой, однозначно указывало на его принадлежность к стигийскому жречеству. Несколько развязанных дорожных мешков говорили о том, что он недавно поселился в этой комнате.\n\n- То, что ты хочешь зайти ко мне, я понял в ту секунду, когда ты подошёл к моей двери, - сказал сти-гиец, указав на мерцавший перед ним стеклянный шарик. - И мне кажется, что ты не принадлежишь к охранникам этого храма. Давай побеседуем!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1043" Text="Попытаетесь напасть на стигийца"/>
			<Option Destination="1129" Text="Выслушаете его"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1074</ID>
		<Text>Конан очутился в подземном коридоре, проложенном с запада на восток. В южной стене, напротив выхода из галереи, ведущей в центральную залу, находилась массивная дверь, окованная железными полосами с торчащими из них острыми шипами. Во-круг царила абсолютная тишина, которую иногда нарушало шипение масла в плохо заправленном светильнике.\n\nТак куда вы пойдёте дальше?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1004" Text="По коридору на запад"/>
			<Option Destination="1056" Text="По коридору на восток"/>
			<Option Destination="1130" Text="Попробуете открыть дверь"/>
			<Option Destination="1106" Text="Вернётесь в центральную залу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1075</ID>
		<Text>Конан и купец дошли до пещеры, которая когда-то служила складом. Киммериец хотел покопаться в вещах, но его товарищ не желал задерживаться. Ак-вилонец протиснулся через узкий ход в следующий зал. Через несколько секунд раздались его ужасные крики, и Конан бросился на помощь. Попав в соседнее помещение, он понял, что купца уже не спасёшь, - вокруг него обвилась огромная многоножка. Когтистые лапы чудовища пронзили тело несчастного. Тварь уже начала пожирать его, чавкая тремя зловонными пастями. Воспользовавшись тем, что она слишком увлечена этим занятием, Конан изловчился и перерубил все три тонкие шеи чудовища. Агония многоножки была ужасна; она билась так, что от стен пещеры стали откалываться большие куски камня. Киммериец выскочил из зала. Обернувшись, он увидел, как обезглавленное чудовище исчезло под грудой камней. Один из когтей многоножки обломился и подкатился к самым ногам варвара. «Отличное ожерелье вышло бы из таких когтей!» - вспомнил молодость киммериец. Он нагнулся и положил КОГОТЬ МНОГОНОЖКИ в карман. Путь вперёд был завален, и Конану пришлось вернуться на перекрёсток ходов.\n\nРешайте, куда идти дальше:</Text>
		<Triggers>14</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1109" Text="Пойдёте на запад"/>
			<Option Destination="1079" Text="На север" OnlyIf="11"/>
			<Option Destination="1097" Text="На север" OnlyIf="!11"/>
			<Option Destination="1139" Text="Пойдёте на восток"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1076</ID>
		<Text>Конан взял жезл в руки. Несомненно, это очень древняя вещь. А будет ли она тем самым доказательством, что необходимо жрецам Иштар? В этом киммериец не был уверен, но решил прихватить жезл с собой.\n\nВыходите через маленькую бронзовую дверцу.</Text>
		<Triggers>16</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1251" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1077</ID>
		<Text>Киммериец оказался в узком и низком проходе. Из стены слева выходила небольшая труба, которая явно вела к храмовому отхожему месту.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1215" Text="Полезете по ней"/>
			<Option Destination="1189" Text="Пойдёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1078</ID>
		<Text>Молнией блеснула сталь в руке киммерийца, и жрец упал с перерезанным горлом. Однако трудно было учинить такое и не привлечь к себе внимания, - в храме начался переполох. Молящиеся повскакивали с мест, засверкали клинки, и все присутствующие бросились на святотатца. Варвар сражался как лев: не останавливаясь, он рубил направо и налево, ломал кости и пробивал черепа. Пол зала покрылся трупами и стонущими ранеными, однако врагов, казалось, не становилось меньше... В разгар сражения один из жрецов подкрался к воину сбоку и дунул ему порошком из тонкой трубочки в лицо. Сознание варвара помутилось, и он рухнул на залитый кровью пол.\n\nДаже Конану не следует переоценивать собственные возможности. Начните игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1079</ID>
		<Text>Когда киммериец проходил через зал с призраками, они зашумели, а один даже подлетел поближе к Конану и спросил:\n\n- Ты уходишь?\n\n- Не беспокойтесь! Я скоро вернусь! - ответил варвар и отправился дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1249" Text="Далее" OnlyIf="18"/>
			<Option Destination="1213" Text="Далее" OnlyIf="!18"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1080</ID>
		<Text>Стараясь ступать по возможности бесшумно, Конан спустился вниз по лестнице и замер, прислушиваясь. Перед ним находилась дубовая панель, в которой на разных уровнях были просверлены отверстия, позволявшие заглянуть в соседнее помещение.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1062" Text="Заглянете"/>
			<Option Destination="1093" Text="Лучше вернётесь наверх"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1081</ID>
		<Text>Конан шагнул вперёд и точным ударом отсёк одну из голов зверя. За это мгновение дьявольской многоножке удалось обернуться вокруг тела варвара, и она начала рвать его своими могучими когтями. Меч киммерийца стал совершенно бесполезен. Оставалось только достойно принять смерть.\n\nДревние чудища съели на своём веку немало доблестных героев. Не отчаивайтесь - сыграйте ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1082</ID>
		<Text>Оставшись незамеченным, Конан прокрался к порталу в южной стене и проскользнул внутрь. Впереди был полутёмный коридор, освещённый несколькими факелами. Рельефы на каменных стенах изображали разнообразные сцены, смысл которых для киммерийца был совершенно непонятен.\n\nИдёте дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1083</ID>
		<Text>В первой комнате, куда осторожно вошёл киммериец, находилось множество людей. Некоторые и них лежали на убогих ложах, сделанных из тростника, другие сидели у стен. По характерному запаху пота, грязи и благовоний наш герой понял, что оказался в комнате для паломников. На него никто не обратил внимания, лишь один бормотавший молитву старик на секунду поднял на варвара глаза. Конан поспешил покинуть комнату.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1025" Text="Продолжите обход комнат"/>
			<Option Destination="1037" Text="Выйдете из коридора"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1084</ID>
		<Text>Коридор поворачивает налево, на запад.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1098" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1038" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1085</ID>
		<Text>Киммериец сделал вид, что уходит, и шагнул назад. В ту же минуту его меч со свистом описал дугу и снёс голову одному из охранников. Второй воин попытался насадить Конана на копьё, но тот ловко уклонился. Следующий удар меча разрубил грудь копейщика напополам. Варвар быстро прошёл через ворота.\n\n- Стой! - Из темноты на него бросились ещё три охранника.\n\nКиммериец справился бы и сними, но неожиданно позади него тоже раздался топот ног. Обернувшись, варвар понял, что его окружили. Из неприметных в пилонах дверей на двор выбежала дюжина новых стражников. Конан сражался отчаянно, и шестеро его противников расстались с жизнью на каменных плитах двора, но оставшимся воинам удалось прижать варвара к стене. Вскоре сразу несколько копий пронзили могучее тело киммерийца.\n\nОбидно! Однако не отчаивайтесь и начните новую игру.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1086</ID>
		<Text>Конан находился в просторном зале с довольно низкими сводами, освещённом множеством бронзовых масляных ламп. Выходов из зала было три: одинаковые стрельчатые порталы находились в южной, западной и восточной стенах. К северной стене зала примыкало загадочное сооружение, использовавшееся как алтарь: несколько широких мраморных ступеней вели к толстой чёрной колонне из неизвестного киммерийцу материала, напоминавшего каменный уголь. Матовая поверхность камня, покрытая таинственными символами, казалось, поглощала большую часть падавшего на неё света.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1044" Text="Останетесь здесь чуть дольше"/>
			<Option Destination="1090" Text="Немедленно покинете это мрачное место"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1087</ID>
		<Text>Одна из фигур двинулась к Конану, и тот обрушил на неё удар своего тяжёлого меча. Острое лезвие не оставило на теле мумии никакого следа. Против таких необычных противников нужно было сражаться необычным оружием. Киммериец выхватил левой рукой ЖЕЗЛ и ударил им существо в серой одежде. Серая хламида вспыхнула, и мумия покачнулась. Раздался хриплый нечеловеческий стон. Тем не менее, противник Конана не сдался, мумия стала медленно поднимать руки, стремясь направить их на киммерийца. К месту схватки устремились и три других стража. Варвар понял, что ему не выиграть этот бой. «РАЗБЕЙ ШАР!» - ясно прозвучал в голове киммерийца старческий голос. Запрыгнув на постамент, он ударил жезлом по хрустальному шару. Раздался звук, похожий на удар колокола, и сфера рассыпалась. Храм вздрогнул. С потолка упало несколько камней облицовки. Серые фигуры рухнули на пол, а на месте шара появилось человекоподобное существо ростом с пятилетнего ребёнка.\n\n- Как прекрасно почувствовать себя свободным! - сказал карлик. - Мне страшно надоело сидеть в этом тесном шаре! - Он посмотрел на Конана. - Привет, киммериец! Ты мне очень помог. Я - Шарра, бог неистовой магии. Храм, в котором люди поклонялись мне, издревле стоял на этом месте. Две тысячи лет назад, во времена великой магической империи Ахерон, жрецы святилища заточили меня в этот шарик. К счастью, я успел оставить им маленькое проклятие на память: четыре главных жреца не могли ни умереть, ни выйти из этой комнаты. Но чтобы не дать мне свободу, они никого не подпускали к шару. Шли века, всё менялось на земле, а я сидел в заточении. На месте моего храма возвели храм этого неотёсанного Ваала, божка пастухов. Последний жрец этого святилища создал жезл, который помог ему проникнуть сюда. Тем не менее, он не собирался освободить меня, а только пользовался моей силой. Чтобы выпутаться из этого дурацкого положения, мне пришлось использовать тебя. У меня осталось немного сил, но их я потратил на то, чтобы внушить жрецам из города мысль послать сюда кого-нибудь, а потом отвлекал и усыплял стражу, задерживал медитацию главного жреца. Теперь я свободен. В знак благодарности я подарю тебе вечную жизнь и сделаю своим слугой - таким, как эти жрецы. - Он показал на лежащие фигуры. - Для этого мне нужен жезл. Отдай-ка его мне!\n\nЗа время своей речи Шарра вырос в размерах и стал на голову выше Конана, который был вовсе не из числа пигмеев.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1147" Text="Далее" OnlyIf="15"/>
			<Option Destination="1105" Text="Далее" OnlyIf="!15"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1088</ID>
		<Text>В лицо Конану подул сухой тёплый ветерок. За дверью скрывалась узкая каменная лестница, старые, разбитые ступени которой вели вниз, в темноту.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1117" Text="Спускаетесь"/>
			<Option Destination="1038" Text="Возвращаетесь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1089</ID>
		<Text>- А ну, говори, где находится вход на нижние этажи вашего проклятого храма! - взревел Конан. - И не убеждай меня, что таких не существует!\n\nЕго собеседник сделал отчаянное усилие, чтобы унять страшную дрожь во всём теле.\n\n- Т-тольк-ко не уб-бивай меня! - попросил он, косясь на меч, расположенный в опасной близости от его горла.\n\n- Не убью, если всё расскажешь! - грозно ответил варвар.\n\n- Лестница вниз находится за этой стеной, - сказал жрец, указав на южную стенку комнаты. - Чтобы попасть туда, нужно выйти в трапезную и пройти через правую дверь в восточной стене.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1115" Text="Спросите о том, есть ли в храме стигийцы"/>
			<Option Destination="1057" Text="Спросите о тайных обрядах"/>
			<Option Destination="1019" Text="Окончите допрос"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1090</ID>
		<Text>Через какую из дверей попытаетесь незаметно покинуть зал?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1046" Text="Через южную дверь"/>
			<Option Destination="1060" Text="Через западную"/>
			<Option Destination="1070" Text="Через восточную"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1091</ID>
		<Text>Конан оказался на кухне. На двух каменных очагах были расставлены глиняные и металлические сковороды. Множество более мелкой посуды стояло на стеллажах, расположенных вдоль стен. За исключением изрядно подгоревшей каши, в этой комнате не было ничего примечательного.\n\nВ дальней части кухни находилась ещё одна дверь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Вернётесь в трапезную"/>
			<Option Destination="1009" Text="Пройдёте в противоположную дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1092</ID>
		<Text>Коридор поворачивает направо, на восток.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1028" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1038" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1093</ID>
		<Text>Киммериец осторожно поднимался по лестнице. Когда его голова оказалась на уровне пола верхнего этажа, в неё сразу же воткнулось копьё стражника.\n\nВидимо, охранник услышал шаги Конана. Варвар погиб, даже не успев обнажить оружие.\n\nК несчастью, в этом храме запрещено подниматься на верхний этаж во время тайного жертвоприношения. Из-за этого нелепого обычая и был убил Конан. Попытайте счастья ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1094</ID>
		<Text>- ...И всё равно, не советовал бы вам портить отношения с ними, преподобный Тотмес, - произнёс человек, шедший справа.\n\n- Сколько можно ещё водить нас за нос! Храм Сета требует подробнейшего отчёта; однако до сих пор местные жрецы исправно пользуются нашими услугами, мы же в замен не получаем никакой информации! Если я не выясню, что происходит в этих подземельях, дома меня будет ждать яма со змеями!\n\nШаги стигийцев утихли в отдалении. Двигайтесь дальше</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1095</ID>
		<Text>Конан шагнул вперёд, схватил потрясённого человека за шиворот и поднёс меч к самому горлу несчастного.\n\n- Если будешь кричать - останешься без головы! - спокойно сказал киммериец.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1089" Text="Спросите его, как пробраться на нижний этаж"/>
			<Option Destination="1115" Text="Спросите его, есть ли в храме стигийцы"/>
			<Option Destination="1057" Text="Спросите его, проводятся ли в храме запрещённые обряды"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1096</ID>
		<Text>Чёрный лотос, дымящийся в курильницах, - весьма сильный галлюциноген. В таких дозах он опасен для жизни, если нет привычки, которая давно уже выработалась у местного жречества. Последние минуты агонии варвара были наполнены такими жуткими видениями, что описать их у нас не поднимается рука.\n\nНачинайте играть с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1097</ID>
		<Text>В центре зала располагался небольшой постамент белого камня, вокруг которого клубились неясные тени. Слышался шорох, в котором Конан различил множество голосов. Неожиданно одна из теней приблизилась к киммерийцу и сказала свистящим шёпотом:\n\n- Незнакомец, ты пришёл освободить нас?\n\nКонан всмотрелся в призрака: это был человек средних лет, облачённый в жреческую одежду. Судя по её вышедшему из моды покрою, этот несчастный прибывал в таком состоянии уже не одну сотню лет. Решив, что ссориться с призраком не стоит, киммериец произнёс:\n\n- Я бы с удовольствием освободил вас, да только не знаю, кто вы такие и как это сделать!\n\n- Мы слуги и младшие жрецы этого храма, - продолжил дух. - Две тысячи лет назад четыре верховных жреца решили заточить божество в хрустальный шар. Это им удалось. Но в последний момент бог успел проклясть этот храм! Старшие жрецы до сих пор охраняют хрустальный шар, а мы - остальные жрецы, слуги, случайные прохожие, пилигримы - словом, все, кто были здесь в тот момент, - превратились в призраков. Разбей шар и освободи божество! Мы обретём покой, а ты - благодарность бога.\n\n- А где я смогу найти хрустальный шар? - спросил Конан.\n\n- Нужно идти вот по этому коридору, - призрак указал на проём в восточной стене, - а потом свернуть на запад. Спеши!\n\nКиммериец кивнул призраку и отправился в указанном направлении. Вскоре он дошёл до разветвления ходов.</Text>
		<Triggers>11</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1131" Text="Пойдёте на юг" OnlyIf="!11"/>
			<Option Destination="1139" Text="На восток" OnlyIf="17"/>
			<Option Destination="1007" Text="На восток" OnlyIf="!17"/>
			<Option Destination="1109" Text="На запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1098</ID>
		<Text>Конан очутился в подземном коридоре, проложенном с севера на юг. В восточной стене, напротив выхода из галереи, ведущей в центральную залу, находилась массивная дверь, окованная железными полосами, с торчащими из них острыми шипами. Вокруг царила абсолютная тишина, только попискивала под потолком летучая мышь.\n\nТак куда вы пойдёте дальше?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1084" Text="По коридору на север"/>
			<Option Destination="1114" Text="По коридору на юг"/>
			<Option Destination="1142" Text="Попробуете открыть дверь"/>
			<Option Destination="1106" Text="Вернётесь в центральную залу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1099</ID>
		<Text>Варвар протиснулся в узкий лаз и оказался в зале, пол которого был усыпан крошевом из костей. К Конану направлялось отвратительное существо, отдалённо напоминавшее многоножку с тремя головами. Эта тварь явно собиралась вкусно поужинать. Вспомнив о находке, киммериец вытащил из-за пояса серебряную верёвку и попытался накинуть её на гигантское насекомое. Верёвка повела себя, как живое существо, - она обвилась вокруг чудовища и начала медленно сжиматься. Многоножка отчаянно вырывалась, но её усилия привели лишь к тому, что от стен пещеры стали откалываться огромные куски камня. Конан поспешил выбраться из зала. Обернувшись, он заметил, что обмотанное верёвкой чудовище исчезло под грудой камней. Один из когтей многоножки обломился и подкатился к самым ногам варвара. «Отличное ожерелье вышло бы из таких когтей!» - вспомнил молодость киммериец. Он нагнулся и положил КОГОТЬ МНОГОНОЖКИ в карман. Путь вперёд был завален, и Конану пришлось вернуться на перекрёсток ходов.</Text>
		<Triggers>14</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1109" Text="Пойдёте на запад"/>
			<Option Destination="1079" Text="На север" OnlyIf="11"/>
			<Option Destination="1097" Text="На север" OnlyIf="!11"/>
			<Option Destination="1139" Text="Пойдёте на восток" OnlyIf="17"/>
			<Option Destination="1007" Text="Пойдёте на восток" OnlyIf="!17"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1100</ID>
		<Text>- Привет, ребята, как дела?\n\nЖрецы ничего не ответили Конану, - похоже, они задремали. Да и варвара что-то тянет в сон...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1008" Text="Приляжете отдохнуть"/>
			<Option Destination="1048" Text="Вместо этого тщательно обследуете помещение"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1101</ID>
		<Text>За время его отсутствия на кухне произошли некоторые изменения. Вполоборота к варвару стоял какой-то человек в хламиде и пытался выловить из горшка кусок варёного мяса. В другой руке он держал глиняный кубок, полный вина. Хотя такое поведение во время поста перед самым святым праздником Хайдраби не слишком поощрялось в среде священнослужителей, Конан понял, что перед ним один из младших жрецов храма.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1029" Text="Убьёте гурмана-полуночника"/>
			<Option Destination="1095" Text="Припугнёте его и допросите"/>
			<Option Destination="1141" Text="Попробуете скрыться"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1102</ID>
		<Text>На постаменте лежал большой бронзовый жезл, весь покрытый загадочными символами. По своей форме он совпадал с изображением жезла на рельефе.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1076" Text="Прихватите с собой эту штуку - авось пригодится"/>
			<Option Destination="1251" Text="Пойдём-ка мы отсюда поскорей! (Открываете бронзовую дверцу.)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1103</ID>
		<Text>«Этих двоих я убью без особых проблем, - подумал Конан, - но на их предсмертные крики наверняка прибежит ещё человек двадцать».\n\n- Разве здесь нельзя переночевать бедному пилигриму? - удивлённо спросил он.\n\n- Проваливай! - крикнул второй страж. - Знаем мы, что нужно таким пилигримам! Многие из вас зарятся на сокровища нашего храма!\n\n- Не будем ссориться, я уже ухожу, - миролюбиво ответил киммериец и отошёл от ворот.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1027" Text="Попробуете перелезть через стену"/>
			<Option Destination="1055" Text="Или обойдёте храм в поисках другого пути"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1104</ID>
		<Text>Через некоторое время Конан обнаружил нечто, очевидно заслуживающее внимания - бронзовый рычаг, спрятанный за ковром на стене.</Text>
		<Triggers>13</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1066" Text="Надавите на рычаг!"/>
			<Option Destination="1110" Text="Не будете делать этой глупости и пройдёте в дверь напротив"/>
			<Option Destination="1074" Text="Не будете делать этой глупости и выйдете в коридор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1105</ID>
		<Text>Конан понял, что наступил конец его приключениям.\n\nНо в этот миг ситуация существенно изменилась. Каменная стена, казавшаяся совершенно монолитной, раздвинулась, и в комнате появился главный жрец храма. Он явно был готов к схватке. На груди священнослужителя висел большой амулет в виде птицы, а в правой руке он сжимал маленький посох из красного камня («Запасной», - подумал Конан). Бог обернулся и сделал руками какие-то пассы. Сверкнула молния, но жрец без труда отразил её. В тот же момент каждый из противников выпустил несколько разноцветных молний. Сгустки энергии заняли всё пространство между сражающимися. Бог и жрец медленно приближались друг к другу; вот они подошли совсем близко, вот сцепились руками. Молнии, как кокон, оплели сражающихся, и они уже выглядели как единое целое. Киммериец не видел столь красочного зрелища со времён своей бурной молодости, когда жгли города Аквилонии. Но любоваться было некогда - о нём могли вспомнить в любую минуту.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1252" Text="Попробуете напасть на сражающихся"/>
			<Option Destination="1035" Text="Попытаетесь спастись бегством"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1106</ID>
		<Text>Конан прошёл по коридору со стенами, украшенными рельефами, и заглянул в центральный зал.\n\n- Вот он! Хватайте его! - заорал храмовый служка с метлой, столкнувшись с киммерийцем нос к носу на выходе из галереи.\n\n- В чём дело?!\n\nГруппа жрецов, занятая разговором в центре зала, разом повернулась к ним. Вперёд вышел священник в расшитой золотом одежде и с жертвенным ножом в руке.\n\n- Шпион в нашем храме?! Он будет немедленно принесён в жертву во имя Шарра!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1078" Text="Сражаетесь"/>
			<Option Destination="1032" Text="Сдаётесь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1107</ID>
		<Text>Конан подошёл к решётке и увидел человека, который находился внутри маленькой пещерки. На беднягу было больно смотреть. Он сильно зарос, а неприятный запах свидетельствовал, что не мылся он примерно столько же, сколько и не брился.\n\n- Кто ты? - спросил киммериец.\n\n- Я купец из Аквилонии. Меня захватили стигийские пираты и продали местным жрецам. Они хотят принести меня в жертву на алтаре их проклятого бога. Нас здесь было пятнадцать человек. Вчера вечером осталось только двое. Часа два назад моего товарища увели, а я сижу и жду своей участи. Спаси меня, о благородный киммериец!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1005" Text="Спасёте узника"/>
			<Option Destination="1039" Text="Покинете помещение"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1108</ID>
		<Text>Зал, в котором находился наш варвар, несомненно, издавна служил библиотекой (кому это пришло в голову содержать библиотеку в подземельях?!). В центре помещения располагалось несколько низких столиков, рядом с которыми были разложены подушки; на них возлежали трое жрецов. Двое тихо переговаривались друг с другом, не замечая присутствия незваного гостя, а третий, казалось, спал или был погружён в раздумья.\n\nКурильницы, расставленные по всему залу, источали сладковатый дым каких-то благовоний.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1018" Text="Просто затаитесь на некоторое время в тени"/>
			<Option Destination="1120" Text="Осторожно подойдёте поближе к жрецам"/>
			<Option Destination="1048" Text="Принципиально не обращая внимания на их присутствие, тщательно обследуете помещение"/>
			<Option Destination="1028" Text="Выйдете отсюда поскорей" Do="Trigger" Value="12"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1109</ID>
		<Text>Варвар пошёл по ходу, ведущему на запад. Стены коридора были украшены цветными рельефами. В конце коридора Конан заметил какой-то яркий источник света. Киммериец осторожно приблизился. Он увидел круглую комнату со сводчатым потолком. В середине комнаты, на трёхступенчатом постаменте, стоял полупрозрачный шар, внутри которого что-то ярко мерцало всеми цветами радуги. По бокам постамента располагались четыре фигуры в серых от времени одеждах. Конан разглядел лицо одного из существ - это было ссохшееся лицо мумии с пустыми глазницами! Дрожь прошла по телу неустрашимого варвара. Рядом со всем этим он чувствовал себя очень неуютно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1145" Text="Войдёте в комнату, которая, скорее всего, содержит главную святыню храма"/>
			<Option Destination="1039" Text="Вернётесь на перекрёсток ходов"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1110</ID>
		<Text>В тот момент, когда киммериец уже потянулся к дверной ручке, пол разверзся под его ногами, и Конан полетел в темноту.\n\nСтоило быть чуть-чуть осторожнее. Начните игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1111</ID>
		<Text>Варвар прошёл в маленькую комнату с каменными стенами. В её полу находилась винтовая лестница на нижний этаж. В дальней стене он увидел дверь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1080" Text="Спуститесь на нижний этаж"/>
			<Option Destination="1121" Text="Выйдите через дверь в дальней стене"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1112</ID>
		<Text>Зацепив скатерть за ножку самого массивного кресла, Конан начал спуск вниз. Его импровизированной верёвки хватило локтей на десять, и, после того как она кончилась, варвар так и не достиг дна. В кромешной темноте подземелья было невозможно различить, близко ли пол, - быть может, под ногами стометровая пропасть.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Подниметесь обратно, и выйдете из комнаты в коридор"/>
			<Option Destination="1128" Text="Подниметесь, и попробуете зайти в дверь напротив"/>
			<Option Destination="1122" Text="Прыгаете вниз!!!"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1113</ID>
		<Text>Конан набрал в лёгкие побольше воздуха и нырнул. В трубе было полно грязи, и варвар с трудом протискивался в её узком жерле. Время шло, а конца путешествию не предвиделось. Конану мучительно хотелось дышать, но он прекрасно понимал, что первый же глоток станет последним в его жизни. Киммериец уже терял сознание, когда ход пошёл вверх, и он выплыл на поверхность.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1077" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1114</ID>
		<Text>Коридор поворачивает направо, на запад.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1098" Text="Вернётесь обратно"/>
			<Option Destination="1074" Text="Идёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1115</ID>
		<Text>Киммериец для острастки немного потряс пленника в воздухе и сказал:\n\n- Говорят, в вашем храме полным полно стигийских шпионов и колдунов! Расскажи мне, где я могу их найти?\n\n- Нет, благородный господин, нет! - испуганно запричитал жрец, сотрясаясь всем телом. - Стигийцев здесь всего несколько, да и прибыли они сюда как паломники, а живут в комнатах для гостей. Эти покои находятся в южном крыле храма. Ты легко найдёшь их там, если они не участвуют в церемонии... - тут жрец запнулся и замолчал.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1089" Text="Спросите его, как пробраться на нижний этаж"/>
			<Option Destination="1057" Text="Спросите его, проводятся ли в храме запрещённые обряды"/>
			<Option Destination="1019" Text="Окончите допрос"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1116</ID>
		<Text>Жрец с поразительной скоростью повернулся навстречу нападающему и воздел руки. Повинуясь инстинкту, Конан обрушил на него удар жезла... Эффект был поразительным. Жрец взвыл и в конвульсиях заметался по комнате. Его глаза, казалось, были готовы выскочить из орбит. Он упал на пол и. с грохотом взорвался. Кровавые ошмётки, ещё недавно бывшие верховным жрецом, разлетелись по всей комнате, а призрачное НЕЧТО, сохранявшее смутные очертания человеческой фигуры, поднялось под потолок и постепенно растаяло в воздухе.\n\nКонан нагнулся, поднял с пола ТАЛИСМАН ЖРЕЦА, изображавший всё ту же танцующую фигурку, и засунул его себе за пазуху - авось пригодится. Пора было уходить отсюда.\n\nВыходите обратно в коридор.</Text>
		<Triggers>15</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1117</ID>
		<Text>Конан спустился по лестнице и осторожно огляделся. Он оказался в помещении, которое очень сильно напоминало пещеру. Но, приглядевшись, варвар понял, что эта комната - творение человеческих рук. На поверхности камня угадывались непонятные письмена, кое-где виднелись высеченные изображения богов и непонятных существ. Из комнаты вели две галереи, освящённые слабым светом факелов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1017" Text="Пойдёте по южной галерее"/>
			<Option Destination="1127" Text="Пойдёте по северной галерее" OnlyIf="11"/>
			<Option Destination="1061" Text="Пойдёте по северной галерее" OnlyIf="!11"/>
			<Option Destination="1038" Text="Вернётесь на этаж выше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1118</ID>
		<Text>На Конана, одетого в жреческую хламиду, никто не обратил внимания. Он открыл дверь и вышел из зала в коридор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1098" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1119</ID>
		<Text>- Опять он раскричался, - промолвил один из вошедших.\n\n- Ещё бы, - ответил другой, - его там как раз покормили. И ведь это не последнее жертвоприношение сегодня.\n\nОни подошли к алтарю и стали его внимательно оглядывать.\n\n- Ага, - удовлетворённо промолвил первый, - вот и кровь проступила!\n\nКонан немного выступил из-за колонны и посмотрел на ткань, покрывавшую алтарь. На ней были ясно видны кровавые пятна; о том, что это действительно кровь, свидетельствовал и характерный запах. В это время слуги приподняли статуэтку Ваала, забрали испачканное полотно, заменив его чистым. Удовольствовавшись этим, они удалились через ту же дверь, в которую вошли. Судя по всему, там было жилище храмовых слуг.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1143" Text="Вернётесь ко входу и пойдёте в южную дверь"/>
			<Option Destination="1033" Text="Вернётесь ко входу и пойдёте в северную дверь"/>
			<Option Destination="1209" Text="Посмотрите, что находится за дверью, расположенной слева за алтарём" OnlyIf="7"/>
			<Option Destination="1065" Text="Посмотрите, что находится за дверью, расположенной слева за алтарём" OnlyIf="!7"/>
			<Option Destination="1225" Text="Направитесь в жилище слуг справа от алтаря"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1120</ID>
		<Text>Жрецы, казалось, не заметили приближения Конана.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1008" Text="Понюхаете благовония, дымящиеся в курильнице"/>
			<Option Destination="1100" Text="Заговорите со жрецами"/>
			<Option Destination="1028" Text="Выйдете из библиотеки в коридор" Do="Trigger" Value="12"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1121</ID>
		<Text>Конан оказался в трапезной храма. Там было два больших стола и несколько лавок. Как вы покинете зал?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1229" Text="Через дверь в западной стене" OnlyIf="4"/>
			<Option Destination="1014" Text="Через дверь в западной стене" OnlyIf="!4"/>
			<Option Destination="1015" Text="Через правую дверь в восточной стене"/>
			<Option Destination="1199" Text="Через левую дверь в восточной стене (судя по всему, там находится кухня)" OnlyIf="9"/>
			<Option Destination="1091" Text="Через левую дверь в восточной стене (судя по всему, там находится кухня)" OnlyIf="!9"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1122</ID>
		<Text>Могучий Кром хранил киммерийца, - пол оказался всего в десятке локтей. Конан отряхнулся и осмотрелся вокруг.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1139" Text="Далее" OnlyIf="17"/>
			<Option Destination="1007" Text="Далее" OnlyIf="!17"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1123</ID>
		<Text>«В конце концов, я ничего не теряю, - подумал киммериец. - Главное - пробраться на нижний этаж, а там - разберёмся!»\n\n- Да, я сделаю то, что ты от меня хочешь! - сказал он вслух.\n\n- Тогда не будем терять времени. - Стигиец поднялся и вышел в коридор, пропустив Конана вперёд. Они прошли через дверь, оставив центральную залу слева, и вошли в маленькую комнату, единственным украшением которой был стражник.\n\n- Это мой охранник, - промолвил стигиец, небрежно указав на Конана.\n\nСтражник отступил, и спутники проследовали в соседнее помещение. Стигиец остановился перед винтовой лестницей ведущей вниз.\n\n- Ну, ступай, - сказал он, и варвар стал осторожно спускаться. - Да, совсем забыл тебя предупредить: до утра любого, кто поднимется по этой лестнице, кроме верховного жреца и меня, немедленно убьют. Так что не вздумай возвращаться до рассвета!\n\nС этим напутствием Конан вступил на нижний этаж.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1080" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1124</ID>
		<Text>...Жуткий, зубастый, рогатый и шипастый демон постепенно материализовался из дыма над курильницей и, ухмыляясь, шагнул в сторону Конана. Варвар нанёс ему удар, и демон растаял. Однако трое таких же монстров сгустились из воздуха у стены, и двинулись к варвару.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1148" Text="Броситесь бежать через потайной ход"/>
			<Option Destination="1074" Text="Побежите в коридор"/>
			<Option Destination="1096" Text="Примете бой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1125</ID>
		<Text>Решив, что схватка с древним чудовищем не входит в его планы, Конан развернулся и быстро выскользнул из зала. Разъярённое существо ревело сзади. Этот путь был закрыт, и киммерийцу ничего не оставалось, как бежать обратно на север.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1230" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1126</ID>
		<Text>- Ну что же, отлично! Собирайся в путь!\n\nА как же я проникну в храм Ваала? - поинтересовался Конан.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1002" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1127</ID>
		<Text>Когда Конан проходил через зал, где клубились призраки, знакомая тень младшего жреца отделилась от остальных и спросила:\n\n- Ты помнишь своё обещание? Ты освободишь нас?\n\nПомню, помню, - спокойно сказал киммериец и пошёл дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1039" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1128</ID>
		<Text>Следующая комната по внешнему виду напоминала богатые жилые покои. В углу находилось ложе под большим балдахином. У стены стояла статуя размером почти с Конана, изображающая худого танцующего человека с огромными, широко раскрытыми глазами и мерзкой ухмылкой на устах; кушаком идолу служила живая змея. На пьедестале скульптуры была выбита надпись. Варвар не смог разобрать её, но в своих странствиях он много повидал и знал, что этот самый алфавит, которым пользовались в древнем Ахероне! Конан почувствовал лёгкую дрожь. Посреди комнаты, на небольшом возвышении, неподвижно сидел человек. Наш герой даже со спины узнал его - это был верховный жрец, который вёл в центральной зале моление, невольным свидетелем которого оказался киммериец.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1140" Text="Броситесь от двери вперёд и убьёте жреца"/>
			<Option Destination="1146" Text="Тихо подойдёте поближе, пока он вас не заметил"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1129</ID>
		<Text>- Итак, я и несколько моих помощников находимся здесь по приглашению главного жреца храма, - продолжил стигиец. - Кто послал тебя - мне неинтересно. Теперь ты будешь сотрудничать со мной. Так вот, несмотря на то, что я и мои товарищи допущены на нижний этаж храма (там проводятся очень симпатичные жертвоприношения чёрному камню), многое от меня скрывают. Нам известно, что ещё ниже, под подвалами нынешнего храма, есть более древнее подземелье. Оно очень интересует меня и моих любознательных друзей из храма Сета. Я был бы тебе очень благодарен, если бы ты проникнул туда и рассказал мне, что там находится. Я проведу тебя на второй этаж, а по возвращении выведу из храма. Надеюсь, ты согласен?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1123" Text="Согласитесь"/>
			<Option Destination="1021" Text="Откажетесь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1130</ID>
		<Text>Дверь поддалась, и Конан проник в богато обставленную комнату. Стены украшали дорогие ковры с изображением мифологических сцен. Напротив входа находилась ещё одна дверь, ведущая в какое-то соседнее помещение.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Поскорее выйдете в коридор"/>
			<Option Destination="1144" Text="Пройдёте в дверь напротив" OnlyIf="13"/>
			<Option Destination="1110" Text="Пройдёте в дверь напротив" OnlyIf="!13"/>
			<Option Destination="1144" Text="Cначала тщательно исследуете эту комнату" OnlyIf="13"/>
			<Option Destination="1104" Text="Cначала тщательно исследуете эту комнату" OnlyIf="!13"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1131</ID>
		<Text>Конан отправился по ходу на юг. Коридор плавно повернул к западу. Пещера, в которой оказался киммериец, когда-то служила складом. Сейчас его наполняли обломки керамической посуды, части статуэток, куски сгнившей ткани и другие остатки, определить их происхождение не представлялось возможным. Тщательно обыскав помещение, варвар обнаружил совершенно не пострадавшую от времени верёвку. Видимо, в этом были виноваты вплетённые в неё серебряные проволочки. Конан подобрал находку и сунул её себе за пояс.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1039" Text="Вернётесь на перекрёсток"/>
			<Option Destination="1099" Text="Пойдёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1132</ID>
		<Text>Опасения оказались не напрасны - варвар был тотчас же замечен.\n\n- А ты кто такой? Я тебя здесь раньше не видел, - поинтересовался у него один из вооружённых жрецов.\n\n- Я тебя тоже! - резонно ответил ему киммериец.\n\nЖрец спросил у него что-то на незнакомом Конану языке, и, не услышав ответа, тут же обрушил на воина удар своего кривого меча. Конан, легко уклонившись, отрубил наглецу голову.\n\n- Держите его! Шпион в нашем храме! - закричал кто-то, и все присутствующие бросились на киммерийца.\n\nЭто был славный бой. Пол зала покрылся изрубленными телами врагов, однако соотношение сил было явно не в вашу пользу. Брошенная кем-то сеть опутала варвара с головы дог, в лицо ему дунули едким порошком из трубочки, и Конан потерял сознание.\n\nНа этот раз вам не повезло. Начинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1133</ID>
		<Text>Не успел Конан войти в проход между пилонами, как ему преградили дорогу два война в кожаных доспехах.\n\n- Храм закрыт! Уходи отсюда или мы убьём тебя! - визгливо крикнул один из них. Варвар остановился.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1085" Text="Убьёте этих горе-солдат и пойдёте дальше"/>
			<Option Destination="1103" Text="Покинете ворота и попытаетесь проникнуть в храм по-другому"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1134</ID>
		<Text>Через пять минут поисков варвар без особого труда обнаружил потайной ход, скрытый за портьерой. Жрец всё время, пока Конан деловито простукивал стены и обыскивал его личные вещи, не подал никаких признаков жизни. От тяжёлого запаха благовоний, дымящихся в курильнице, у киммерийца разболелась голова.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1140" Text="Убьёте жреца"/>
			<Option Destination="1148" Text="Проникнете в потайной ход"/>
			<Option Destination="1124" Text="Побудете здесь ещё некоторое время"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1135</ID>
		<Text>Будь Конан старьёвщиком, обыск кладовки дал бы ему множество бесценных сокровищ, но для наёмника-киммерийца здесь не нашлось ничего интересного. Единственным предметом, который привлёк внимание Конана, был видавший виды кожаный доспех стражника с изображением Ваала на груди. Подумав, Конан натянул его на себя. Старая кожа слегка затрещала, но выдержала, плотно стянув тело нового хозяина. Видимо, её предыдущий владелец ненамного уступал киммерийцу своими габаритами.</Text>
		<Triggers>4</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Выйдете через восточную дверь"/>
			<Option Destination="1045" Text="Выйдете через южную дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1136</ID>
		<Text>Что?!! Могучий Конан испугался какого-то пустякового подземного монстра? Вперёд!!!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1138" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1137</ID>
		<Text>Конан осторожно сдвинул крышку, ухватился за края образовавшегося проёма и вылез наружу. Он оказался во дворе храма. К востоку от него располагалась стена центрального здания, а с запада - ограда, к которой лепилось несколько маленьких построек. Послышались голоса и шум шагов. Конан скользнул обратно в люк и задвинул за собой крышку. Прислушавшись к звукам гортанной шемийской речи, он понял, что несколько солдат решили поиграть в кости. Один из них, похоже, уселся прямо на крышку люка. Путь наверх был отрезан.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1077" Text="Вернётесь назад и полезете в сточную трубу"/>
			<Option Destination="1049" Text="Пойдёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1138</ID>
		<Text>Конан с боевым кличем ринулся вперёд, и огромный (около метра в холке) паук, свивший здесь свои сети, был изрублен до неузнаваемости за несколько мгновений, даже не успев сообразить, что его «обед» оказался слишком проворен. Вытерев меч, киммериец двинулся дальше, впереди показался источник света. Варвар увидел дверь с просверлённым глазком. Конан заглянул туда и стал рассматривать большой, хорошо освещённый зал. Напротив находилась большая двухстворчатая дверь. В отдалении стояли люди в жреческих хламидах: они вели между собой оживлённую беседу.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1118" Text="Нагло, на виду у всех, пройдёте через зал к двери напротив"/>
			<Option Destination="1144" Text="Вернётесь обратно (предчувствие подсказывает Конану, что этого делать не следует.)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1139</ID>
		<Text>Конан оказался в знакомой комнате с железными решётками. За время его отсутствия новых узников здесь не прибавилось. Теперь нужно было выйти на перекрёсток ходов.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1039" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1140</ID>
		<Text>Жрец с поразительной скоростью повернулся навстречу нападающему и...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1116" Text="Далее" OnlyIf="16"/>
			<Option Destination="1150" Text="Далее" OnlyIf="!16"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1141</ID>
		<Text>Конан никогда бы не отступил перед таким убогим противником!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1101" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1142</ID>
		<Text>Варвар осторожно приоткрыл дверь. За ней был большой, хорошо освещённый зал, в который выходило множество дверей. В отдалении стояли люди в жреческих хламидах: они вели между собой оживлённую беседу. Некоторые из них были, как ни странно, вооружены кривыми широкими мечами. В троих беседующих Конан узнал стигийских жрецов. Входить в помещение было небезопасно: варвара легко могли заметить.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1132" Text="Войдёте всё равно"/>
			<Option Destination="1098" Text="Вернётесь в коридор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1143</ID>
		<Text>Конан попал в длинный коридор со множеством дверей.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1083" Text="Будете осматривать все комнаты по очереди"/>
			<Option Destination="1037" Text="Выйдете из коридора"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1144</ID>
		<Text>- Ага, вот мы и выследили тебя, шпион! - заорали несколько притаившихся у входа вооружённых жрецов. - Убейте его!\n\nЛучники, спрятавшиеся по углам, дали залп, и через мгновение наш несчастный варвар больше напоминал дикобраза, нежели киммерийца.\n\nСтоило бы быть осторожнее и не болтаться по враждебным подземельям бесцельно. Начинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1145</ID>
		<Text>Конан сжал рукоять меча и шагнул вперёд. Фигуры в сером как по команде повернулись к нему.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1087" Text="Далее" OnlyIf="16"/>
			<Option Destination="1023" Text="Далее" OnlyIf="!16"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1146</ID>
		<Text>Внезапно Конан понял, что жрец не сидит на возвышении, а парит в нескольких пальцах от поверхности. Он, казалось, спал. Рядом, на пюпитре, лежал толстый СВИТОК, написанный всё тем же ахерон-ским шрифтом. Может, стоит прихватить его с собой? Вдруг он окажется хорошим доказательством тёмных дел, творящихся в этом храме, для жрецов Иштар?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1074" Text="Выходите обратно в коридор"/>
			<Option Destination="1140" Text="Нападёте на жреца"/>
			<Option Destination="1134" Text="Не обращая на спящего служителя храма особого внимания, внимательно обследуете его комнату"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1147</ID>
		<Text>Решив, что сейчас наступит смерть или ещё что-нибудь похуже, Конан ударил Шарра жезлом. От этого бог только немножко подрос. Он усмехнулся:\n\n- Сейчас этот жезл не причинит мне никакого вреда! Единственным человеком, который мог противостоять мне здесь, был главный жрец храма. Но ты любезно убил его. Впрочем, не буду утверждать, что не побуждал тебя к этому. Отдай же жезл!\n\nБог без особого усилия вырвал его из мощных рук киммерийца, так, как будто боролся с маленьким мальчиком.\n\n- Получай свою награду! - сказал Шарра и направил жезл на Конана.\n\nИзложение жизни Конана в роли личного зомби бога Шарра не входит в наши планы. Поздравляем! Вы прошли всю игру до конца, но, к сожалению, не сохранили своего любимого героя - бесстрашного Конана. Запомните: он никогда не отличался бездумной кровожадностью. Зачем вы убили главного жреца, он же совсем не мешал вам?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1148</ID>
		<Text>Конан очутился в низком и узком тоннеле, вырубленном в скале. Он осторожно двинулся вперёд. За поворотом его поджидал Некто: пара горящих красных глаз размером с блюдце, обладатель которых прятался в темноте в десятке локтей впереди.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1138" Text="Сразитесь с чудовищем"/>
			<Option Destination="1136" Text="Испугавшись схватки, вернётесь обратно"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1149</ID>
		<Text>Спуск назад был значительно тяжелее подъёма. Под конец Конан сорвался вниз, но до земли было уже близко, и он отделался только лишь парой синяков.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1133" Text="Попробуете пройти через ворота"/>
			<Option Destination="1055" Text="Поищите другой путь в храм"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1150</ID>
		<Text>Жрец с поразительной скоростью обернулся навстречу нападавшему и ударил варвара в грудь. Удар меча Конана также достиг цели - жрец упал, разрубленный напополам. Однако такой демонической силы был преисполнен толчок его тонкой, иссохшей старческой кисти, что киммерийцу почудилось, будто все его внутренности порвались, а его самого вывернуло наизнанку.\n\nПочти так оно и было в действительности. Даже Конана не всегда спасает грубая физическая сила, - начинайте игру с начала!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1151</ID>
		<Text>Конан вошёл в небольшой зал. Из него на верхний этаж вела лестница. С юга и севера были входы на каменные галереи.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1038" Text="Подниметесь наверх"/>
			<Option Destination="1230" Text="Пойдёте на юг" OnlyIf="10"/>
			<Option Destination="1163" Text="Пойдёте на юг" OnlyIf="!10"/>
			<Option Destination="1249" Text="Пойдёте на север" OnlyIf="19"/>
			<Option Destination="1171" Text="Пойдёте на север" OnlyIf="!19"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1152</ID>
		<Text>Зал и в самом деле впечатлял своими размерами. Своды его подпирали два ряда толстых колонн с капителями в форме цветка лотоса. Впереди, на возвышении из полированного чёрного мрамора, лежал какой-то предмет. На стене за возвышением Конан заметил странный барельеф: он изображал высокого, худого, полуобнажённого человека с огромными горящими глазами. Фигура застыла в странном гротескном па какого-то танца. Рука изваяния сжимала большой жезл с навершием, напоминающим булаву. Вокруг танцора бесновались жуткого вида полулюди, демоны и прочие порождения неуёмной фантазии резчика.\n\nВнезапно за спиной Конана раздался страшный грохот, и дверной проём, через который наш герой попал в зал, оказался завален обрушившимся сводом коридора. Сработала ещё одна ловушка, ограждавшая святыню от непрошеных гостей. На счастье, с некоторым опозданием.\n\nВарвар заметил, что помимо заваленного прохода в зале имеется ещё одна, обшитая бронзовыми листами, дверца.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1102" Text="Подойдёте поближе к возвышению"/>
			<Option Destination="1251" Text="Попытаетесь открыть бронзовую дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1153</ID>
		<Text>Конан обнажил меч и, стараясь не шуметь, приоткрыл дверь. Дверь сдвинулась с места со страшным скрипом, вдобавок ко всему оттуда донёсся отчётливый шорох. Варвар понял, что его обнаружили. Размахивая оружием, он ринулся вперёд и... столкнулся нос к носу с двумя кобылами и ослом, мирно жевавшими сено. Именно их чавканье и показалось киммерийцу подозрительным.\n\nЭто помещение не могло быть ничем иным, как храмовой конюшней. Половина свободного пространства была завалена сеном.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1195" Text="Вернётесь на двор"/>
			<Option Destination="1241" Text="Обыщете помещение"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1154</ID>
		<Text>Панель, укреплённая на смазанных жиром катках, легко отодвинулась в сторону. Перед Конаном открылся ход, ведущий в непроглядную тьму. Киммериец прислушался: ни звука не доносилось из потайной галереи. Слабый сухой ветерок, дувший ему в лицо, свидетельствовал о том, что впереди большая подземная пещера.\n\nНаправляетесь в таинственный коридор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1172" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1155</ID>
		<Text>Лев быстро двинулся к варвару; тяжёлая цепь нисколько не стесняла его движений.\n\n«Лапы у зверюги будут подлиннее моего меча! - подумал киммериец. - Мне с этим «царём пещер» не справиться. Может быть, поможет та тарабарщина, которую мне наговорил выживший из ума дервиш?»</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1219" Text="Нападёте на льва, поскольку пользоваться заклятьями недостойно настоящего воина"/>
			<Option Destination="1177" Text="Примените заклятье дервиша"/>
			<Option Destination="1151" Text="Возвратитесь в предыдущий зал"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1156</ID>
		<Text>Чем дольше шёл наш герой по таинственному ходу, тем явственнее слышался в отдалении какой-то приглушённый звук. Через некоторое время у Конана не осталось сомнений: то был шум воды. Вскоре подземная галерея закончилась небольшой площадкой. Внизу раздавался рокот быстрого подземного потока; через него был переброшен узкий висячий мост, противоположный конец которого терялся во мраке пещеры.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1190" Text="Далее" OnlyIf="1"/>
			<Option Destination="1166" Text="Ступите на мост" OnlyIf="!1"/>
			<Option Destination="1212" Text="Сначала осмотритесь вокруг" OnlyIf="!1"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1157</ID>
		<Text>Пантера двигалась медленно, словно для того, чтобы киммериец смог рассмотреть её великолепную шкуру, но варвару были прекрасно известны повадки подобных хищников - атака могла последовать в любую секунду.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1217" Text="Нападёте первым"/>
			<Option Destination="1193" Text="Будете стоять не двигаясь, - может быть, в этом случае пантера оставит вас в покое"/>
			<Option Destination="1235" Text="Примените наговор от пещерных львов, которому вас научил старик дервиш, может быть, подействует"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1158</ID>
		<Text>Киммериец ухватился за медную ручку и потянул её на себя. Заржавленные петли со скрипом, нехотя повернулись, и перед нашим героем открылся вход в тёмный узкий коридор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1214" Text="Проследуете туда"/>
			<Option Destination="1176" Text="Попробуете открыть центральную дверь"/>
			<Option Destination="1246" Text="Попробуете открыть левую дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1159</ID>
		<Text>- Отвечай! Где тут у вас стоит охрана?! - взревел киммериец.\n\n- Больше всего охранников у главных ворот, но во двор они не выходят. В храме страж стоит только около входа в подземелье. Ему приказано убивать всех подозрительных при попытке пройти мимо. О других охранниках мне ничего не известно.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1205" Text="Расспросите беднягу об устройстве храма"/>
			<Option Destination="1191" Text="Окончите разговор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1160</ID>
		<Text>Пуская пузыри, храбрый варвар пошёл ко дну. Его появлению очень обрадовались местные рыбы, которым теперь надолго хватит корма.\n\nС точки зрения авторов, это был довольно странный поступок. Однако каждый сам выбирает свою судьбу; покойся с миром, Конан! Аминь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1161</ID>
		<Text>Когда киммериец проходил через зал с призраками, они зашумели, а один снова подлетел поближе к Конану и спросил:\n\n- Когда же ты освободишь нас? - в его голосе слышалось нетерпение.\n\n- Скоро! - ответил варвар, не останавливаясь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1131" Text="Пойдёте на юг" OnlyIf="!14"/>
			<Option Destination="1139" Text="На восток" OnlyIf="17"/>
			<Option Destination="1007" Text="На восток" OnlyIf="!17"/>
			<Option Destination="1109" Text="На запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1162</ID>
		<Text>Киммериец извлёк лампу с кресалом из ниши и задумался (а с Конаном это случалось не часто). Имеет ли смысл зажигать огонь? Не привлечёт ли свет неведомых врагов, возможно укрывшихся во тьме подземелья?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1184" Text="Зажжёте огонь в светильнике"/>
			<Option Destination="1156" Text="Уложите его пока в сумку, и двинетесь дальше по коридору"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1163</ID>
		<Text>Следующий зал был ярко освещён. Тысячи факелов лили свет на огромный отряд, стоявший перед Конаном. Все его противники имели совершенно одинаковые доспехи из множества металлических чешуек, а их головы прикрывали остроконечные шлемы. Каждый был вооружён коротким острым копьём. Солдаты повернулись к киммерийцу и двинулись вперёд, печатая шаг. Варвар отшатнулся - невозможно в одиночку сражаться с таким войском! Однако острый слух и на этот раз не подвёл нашего героя: стало слышно, как от каменного пола и стен отражаются шаги лишь одного человека. Варвар оказался в зале, полном зеркал, и было абсолютно невозможно определить, кто из его противников живой человек, а кого он видит в зеркале. Придётся драться вслепую.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1223" Text="Ударите того воина (или отражение), который слева"/>
			<Option Destination="1175" Text="Ударите того воина (или отражение), который в центре"/>
			<Option Destination="1187" Text="Ударите того воина (или отражение), который справа"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1164</ID>
		<Text>Конан спустился по лестнице, и, склонившись над чёрной гладью, плюнул вниз. Отражение на поверхности воды заколыхалось.\n\n«Какой у меня, оказывается, мужественный вид! - подумалось ему. - Тяготы и лишения только прибавляют мне обаяния!»\n\nТут же из воды появилось гибкое, усеянное присосками щупальце. Этот отросток, толщиной в ногу взрослого мужчины, бесшумно обвился вокруг пояса залюбовавшегося собой киммерийца и резким рывком сдёрнул его в воду. Варвар отчаянно боролся, но неведомое чудище быстро уволокло его на глубину. Бурлящие на поверхности пузыри некоторое время оставались единственным свидетельством ожесточённой схватки. Вскоре и они исчезли.\n\nВот к чему иной раз приводит забота о своей внешности! Начинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1165</ID>
		<Text>«Какой странный старик, - подумал варвар. - Что ему от меня нужно посреди ночи? Может быть, пока я буду голыми руками выворачивать из стены камни, он позовёт стражу?»\n\n- Сейчас, сейчас! - сказал Конан вслух, незаметно обнажая меч.\n\nДервиш даже не пытался уклониться от удара, и киммериец разрубил надвое его высохшее от аскезы тело легко, как лесоруб, раскалывающий сухое полено. Перешагнув через кровавую лужу, бессмертный герой завернул за угол и вошёл в парадные двери храма.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1207" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1166</ID>
		<Text>Старый мост предательски поскрипывал под ногами у нашего героя. Шаг за шагом Конан продвигался вперёд, прислушиваясь, не рвутся ли изношенные канаты.\n\nСамые худшие ожидания сбылись, когда варвар был как раз посередине подвесного моста. Канаты звонко лопнули все разом, и дощатый настил перекрутился, как выстиранное бельё в руках у хозяйки. Конан успел лишь вцепиться в верёвочный поручень, и повис над тёмным клокочущим потоком.\n\nЧерез несколько мгновений часть моста, оставшаяся у него за спиной, оборвалась окончательно, и Конан вместе с другой половиной полетел, подобно маятнику, в сторону чёрных скал, к противоположному берегу подземной реки.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1208" Text="Разожмёте руки и прыгнете в воду"/>
			<Option Destination="1196" Text="Не отпуская верёвку, попытаетесь смягчить ногами удар о берег"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1167</ID>
		<Text>Киммериец посмотрел в щёлочку между косяком и дверью и сразу же понял, что видит перед собой местную уборную. Там явно кто-то находился. Присмотревшись, Конан различил в дальнем углу одинокую фигуру.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1211" Text="Нападёте на неизвестного"/>
			<Option Destination="1183" Text="Попытаетесь запугать его и выяснить какие-нибудь сведения о храме"/>
			<Option Destination="1195" Text="На всякий случай останетесь во дворе и выберете другое направление движения"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1168</ID>
		<Text>Конан терпеливо ждал; через сутки сидения в перегороженном двумя обвалами коридоре запасы воздуха иссякли, и варвар понял, что его ждёт неминуемая смерть от удушья.\n\nМожете покончить жизнь самоубийством или подождать естественной кончины - как вам больше нравится. Начинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1169</ID>
		<Text>Конан вложил все силы в этот удар и его старания не пропали даром - противник был разрублен пополам. Варвар ещё раз посмотрел на зеркала, которые теперь были запачканы кровью, и вышел в коридор.</Text>
		<Triggers>10</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1151" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1170</ID>
		<Text>Наш герой нашёл в себе силы стоически принять смерть от голода и нестерпимой жажды. Его иссохший скелет, сидящий на каменной скамье подле запертой двери, прибавит колорита этому и без того мрачному месту.\n\nНачинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1171</ID>
		<Text>Новый зал не заставил себя ждать, а с ним и новая встреча! В середине круглого помещения потолок подпирал тонкий железный столб, к которому крепилась цепь. Оканчивалась она толстым ошейником, который находился на шее самого настоящего пещерного льва - первого, которого довелось встретить Конану. Лев был значительно больше своих равнинных собратьев, тело его покрывала короткая серая шерсть, грива отсутствовала. От рыка хищника задрожали стены.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1155" Text="Далее" OnlyIf="6"/>
			<Option Destination="1247" Text="Далее" OnlyIf="!6"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1172</ID>
		<Text>Воин выставил перед собой меч и, соблюдая осторожность, бесшумно двинулся вперёд. Конан видел во мраке, подобно дикой кошке; уже через несколько мгновений его глаза привыкли в темноте. Коридор плавно поворачивал на север; у правой стены, в небольшой нише, наш герой заметил три бронзовые урны с тяжёлыми литыми крышками.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1188" Text="Посмотрите, что находится в правой урне"/>
			<Option Destination="1194" Text="Обследуете содержимое левой"/>
			<Option Destination="1198" Text="Обследуете содержимое той, что посередине"/>
			<Option Destination="1178" Text="Не будете трогать урны и двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1173</ID>
		<Text>Конан вступил в центральную залу храма. С трёх сторон шла величественная колоннада, у четвёртой стены возвышался алтарь. Он был покрыт белоснежным полотном, а поверх покрывала стояла бронзовая фигурка Ваала с рогом изобилия в руках. Свет в залу проникал через специальные отверстия в высоком потолке. Неожиданно киммериец услышал крик. То был даже не крик, а скорее глухой утробный вой хищного существа! Варвар прильнул к ближайшей колонне и осторожно осмотрелся, но никого не заметил. Он мог бы поклясться, что вопил сам алтарь, но это было слишком фантастично. Дверь, из которой он только что появился, открылась, и в зал неспешно вошли два храмовых прислужника в хламидах. Один из них едва не задел Конана локтем, но, к счастью, темнота скрыла варвара.\n\n- Опять он раскричался, - промолвил один из вошедших.\n\n- Ещё бы, - ответил другой, - его как раз покормили внизу. - И это не последнее жертвоприношение сегодня.\n\nОни подошли к алтарю и стали его внимательно оглядывать.\n\n- Ага, - удовлетворённо промолвил первый, - вот и кровь проступила!\n\nКонан немного выступил из-за колонны и посмотрел на ткань, покрывавшую алтарь. На ней были ясно видны красные пятна; о том, что это действительно кровь, свидетельствовал и характерный запах. В это время слуги приподняли статуэтку Ваала и забрали испачканное полотно, заменив его чистым. Удовольствовавшись этим, они удалились через ту же дверь, в которую вошли. Судя по всему, там было жилище храмовых слуг.</Text>
		<Triggers>5</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1143" Text="Вернётесь ко входу и пойдёте в южную дверь"/>
			<Option Destination="1033" Text="Вернётесь ко входу и пойдёте в северную дверь"/>
			<Option Destination="1209" Text="Посмотрите, что находится за дверью, расположенной слева за алтарём" OnlyIf="7"/>
			<Option Destination="1065" Text="Посмотрите, что находится за дверью, расположенной слева за алтарём" OnlyIf="!7"/>
			<Option Destination="1225" Text="Пойдёте в жилище слуг справа от алтаря"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1174</ID>
		<Text>Конан признался себе, что, когда он пытается проникнуть взглядом во мрак этого хода, у него возникает дурное предчувствие. Здесь ощущался запах смертельной опасности!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1202" Text="Наплевав на предчувствия, двинетесь вглубь коридора"/>
			<Option Destination="1208" Text="Прыгнете обратно в реку (моста-то теперь не существует, и перебраться обратно не получится при всём желании)"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1175</ID>
		<Text>Конан вложил все силы в этот удар, но его старания пропали даром! Ответом ему был дождь осколков из разбитого зеркала. Отражённые воины сделали выпад, и грудь варвара пронзила острая боль. В сердце киммерийца воткнулось не десять, а всего лишь одно копьё - но именно оно и принесло великому герою смерть.\n\nЭто был трудный бой! Сегодня вам не повезло. Придётся сыграть ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1176</ID>
		<Text>Киммериец ухватился за медную ручку и потянул её на себя. Заржавленные петли нехотя, со скрипом повернулись. Дверь вела в небольшую, залитую водой круглую комнату. К воде вела каменная лестница.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1164" Text="Спуститесь вниз"/>
			<Option Destination="1246" Text="Откроете левую дверь"/>
			<Option Destination="1158" Text="Откроете правую дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1177</ID>
		<Text>Отступив на безопасное расстояние, киммериец твёрдо посмотрел в глаза зверю и произнёс длинное заклятье. Хищный огонёк в глазах льва померк, и огромная кошка улеглась на пол, не обращая больше никакого внимания на Конана. Путь свободен!</Text>
		<Triggers>19</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1061" Text="Пойдёте дальше"/>
			<Option Destination="1151" Text="Вернётесь в предыдущий зал"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1178</ID>
		<Text>Воин продолжал свой путь, касаясь пальцами левой стены, чтобы не потеряться в окружающем мраке. Внезапно рука его ощутила пустоту. Здесь в стене была вырублена небольшая ниша.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1204" Text="Запустите туда руку"/>
			<Option Destination="1156" Text="Не будете рисковать почём зря и двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1179</ID>
		<Text>Варвар протиснулся через круглое отверстие и занёс меч над своей головой. Храмовый слуга в простой холщовой хламиде с ужасом воззрился на киммерийца. Глаза несчастного вылезли из орбит, а челюсть отвалилась: неужели он видит самого Галдажжу - Великого Демона Отхожих Мест?! Конан понял, что произведённого им впечатления вполне достаточно.\n\n- Отвечай! - крикнул он, и для острастки ещё раз взмахнул мечом.\n\n- Всё, что вы желаете, господин! - залепетал человек, бухнувшись на грязный пол у ног киммерийца.</Text>
		<Triggers>3</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1205" Text="Расспросите его об устройстве храма"/>
			<Option Destination="1159" Text="0 том, как храм охраняется"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1180</ID>
		<Text>В мерцающем свете киммериец разглядел с десяток перекладин верёвочной лестницы, болтавшихся над чёрной, пенящейся на острых камнях водой. У самого берега ко вбитому в скалу медному кольцу был привязан маленький лёгкий челнок с деревянным каркасом, обшитым вместо досок невыделанными шкурами.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1200" Text="Спуститесь вниз, в лодку"/>
			<Option Destination="1166" Text="Всё же попытаетесь перейти реку по мосту"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1181</ID>
		<Text>Киммериец быстро шёл мимо храма, когда услышал дрожащий старческий голос.\n\n- Не поможет ли уважаемый старому отшельнику?\n\nКонан обернулся и увидел около стены маленького худого старика в одежде дервиша. Тот вёл себя так тихо, что сначала варвар принял его просто за кучу тряпок, оставленную нерадивыми слугами. Дервиш сидел прямо на земле, поставив перед собой грубо вырезанную из кости фигурку бога, в которой знатоки сразу узнали бы Ваала Козлиного - бога плодородия в его ипостаси охранителя козлиных стад. Конан же стал удивлённо разглядывать статуэтку Ваала с длинными рогами и редкой козлиной бородкой.\n\n- Уважаемый, - повторил отшельник, - утром я покидаю сие благословенное место. По этой причине я провожу последнюю ночь в бдении и молитвах, и мне так хотелось бы привезти в пещеру, где я обитаю, хотя бы малую частичку святого места. Не можете ли вы вынуть для меня небольшой камень из стены храма, чтобы я мог молиться в своём уединении Ваалу так, как будто я всё ещё пребываю здесь? Мои слабые пальцы уже не в состоянии выполнить этот труд!\n\nРечь дервишей всегда отличалась многословием, которое некоторые считали проявлением высшей мудрости. Конан же просто подумал, что старик уже в сильных неладах с собственной головой.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1203" Text="Выполните странную просьбу дервиша"/>
			<Option Destination="1239" Text="Не будете обращать внимание на слова выжившего из ума старика"/>
			<Option Destination="1165" Text="Убьёте подозрительного старикашку"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1182</ID>
		<Text>Время шло, а дверь отпирать никто не собирался. Конан почувствовал, что слегка проголодался; пора было выбираться из этого проклятого подземелья!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1170" Text="Будете сидеть здесь хоть до самой смерти"/>
			<Option Destination="1232" Text="Попытаетесь выломать дверь"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1183</ID>
		<Text>Конан распахнул дверь и бросился к служителю храма, угрожающе воздев над головой меч. Взглянув на врага, он убедился, что произвёл нужное впечатление. Его противник, тщедушный человек в холщовой хламиде, и не помышлял о сопротивлении или бегстве. Страх приковал беднягу к месту лучше всякой цепи.\n\n- Отвечай! - заорал Конан, для пущей убедительности провернув меч пару раз над головой.\n\n- Да, господин, да! - заскулил пленник. - Всё, что Вы пожелаете!</Text>
		<Triggers>3</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1205" Text="Расспросите его об устройстве храма"/>
			<Option Destination="1159" Text="0 том, как храм охраняется"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1184</ID>
		<Text>Отблески маленького язычка пламени заплясали по грубым каменным стенам коридора. В неверном свете лампы Конан различил небрежно нацарапанную на стене надпись: «ПРАВАЯ ДВЕРЬ».\n\n«Что бы это могло означать?» - подумал варвар и зашагал дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1156" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1185</ID>
		<Text>Киммериец надавил на рычаг. Раздался слабый скрип, и часть стены рядом с нишей отъехала в сторону. Киммериец тут же вошёл в образовавшийся проём. Комната, в которой он оказался, была обставлена далеко не так аскетично, как предыдущая. Похоже, что главный жрец отдыхал здесь после приёма паломников. Киммериец разглядел блюдо с недоеденными фруктами, а также кувшины из-под дорогого вина. Варвар сделал несколько шагов вглубь помещения и... понял, что оказался в ловушке. К нему приближалась крупная чёрная пантера, почти невидимая в темноте. На шее хищника тускло поблёскивала бронзовая цепь. Гигантская кошка не могла выйти из комнаты, но зато каждый, кто входил в помещение, оказывался в её власти.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1157" Text="Далее" OnlyIf="6"/>
			<Option Destination="1243" Text="Далее" OnlyIf="!6"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1186</ID>
		<Text>Конан набрал в лёгкие побольше воздуха и нырнул. Каково же было удивление варвара, когда вместо нескольких центральных прутьев его руки нащупали пустоту. Некто неизвестный давным-давно аккуратно отпилил три прута в скрытой водой части решётки. Не раздумывая, киммериец проплыл сквозь дыру и вынырнул по другую сторону преграды.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1242" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1187</ID>
		<Text>Молниеносный удар - и воздух наполнился звоном разбитого стекла. Осколки брызнули во все стороны. Противники (точнее, один противник) сделали выпад, но Конан успел отпрыгнуть. Десяток копий (среди них всего одно настоящее) не достиг тела варвара, однако было ясно, что следующий выпад решит исход дела.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1231" Text="Ударите того воина (или отражение), который слева"/>
			<Option Destination="1206" Text="Ударите того воина (или отражение), который в центре"/>
			<Option Destination="1169" Text="Ударите того воина (или отражение), который справа"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1188</ID>
		<Text>Конан обхватил литые ручки, и, поднатужившись, приподнял крышку.\n\nИз урны послышалось тихое шипение. Почуяв неладное, киммериец попытался было водрузить крышку на место, но серая тень метнулась из чаши наружу, и впилась воину в руку.\n\nУкус был не столь болезнен, но через несколько мгновений Конан почувствовал слабость и сильное головокружение. Он так и не узнал, по какой причине в проклятой урне уютно расположилась семейка стигийских кобр. Их яд, как известно, смертелен; конец наступает обычно после минуты страшных мучений.\n\nДень у вас выдался неудачный. Начинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1189</ID>
		<Text>Пройдя несколько шагов, варвар увидел, что над его головой находится люк, через который можно выбраться на поверхность.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1137" Text="Выберетесь через люк"/>
			<Option Destination="1049" Text="Продолжите путь по подземному ходу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1190</ID>
		<Text>Киммерийцу пришла в голову мысль запалить светильник и осмотреть это место получше. Коптящий фитиль давал немного света, но и его хватило, чтобы понять, что мост находится в ужасающем состоянии. Канаты местами сильно перетёрлись и зачастую держались на одной-единственной жиле; полусгнившие доски настила также не добавляли уверенности в надёжности этой хлипкой конструкции.\n\nОт взгляда Конана не укрылась верёвочная лестница, привязанная к сталагмиту, служившему опорой моста. Вероятно, по ней можно было спуститься к воде.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1166" Text="Попытаетесь перейти подземную реку по мосту"/>
			<Option Destination="1180" Text="Подойдёте к верёвочной лестнице и посветите масляной лампой вниз"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1191</ID>
		<Text>Из слуги явно было больше ничего не выжать. Пришлось расстаться с новым знакомым.\n\n- Смотри-ка, что это у тебя за спиной? - сказал Конан, указывая куда-то в сторону задней стенки уборной.\n\nСлуга с готовностью повернулся. и тут же получил по затылку тяжёлой рукоятью меча. Этот удар оглушил его на несколько часов. Киммериец надеялся, что такого времени ему вполне хватит для выполнения задания. Он бережно уложил недавнего собеседника в угол, аккуратно прикрыв половой тряпкой. Теперь слуга был похож в темноте на большой рваный мешок.\n\nПора бы покинуть порядком надоевшее нашему герою отхожее место.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1195" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1192</ID>
		<Text>В восточной стене пещеры были хорошо заметны три двери, порталы которых украшала замысловатая резьба. Все они были закрыты.\n\nКакую из этих дверей вы попытаетесь отворить для начала?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1246" Text="Левую"/>
			<Option Destination="1176" Text="Центральную"/>
			<Option Destination="1158" Text="Правую"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1193</ID>
		<Text>Киммериец замер на месте. Пантера остановилась, внимательно оглядела киммерийца и отошла к порогу комнаты, где устроилась на ночлег. Конан надеялся, что, когда зверь уснёт, ему удастся выбраться из помещения; однако стоило ему чуть-чуть пошевелиться, как гигантская кошка тут же поднимала голову и начинала угрожающе рычать. Так и пришлось прославленному герою простоять всю ночь, как последнему новобранцу в карауле!\n\nКогда верховный жрец храма Ваала пришёл к себе в комнату, чтобы подготовиться к утренней службе, он был несколько удивлён присутствием незваного гостя. Жрец крикнул стражу, и вскоре голова Конана красовалась на одном из колов вблизи ворот храма. Тело же героя использовали для страшных магических опытов, о которых мы не станем рассказывать, чтобы не испортить настроение у наших читателей.\n\nНастоящий Конан не спасовал бы перед каким-то жалким хищником! Начните игру сначала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1194</ID>
		<Text>В левой урне не было ровным счётом ничего, кроме пары щепоток вековой пыли. Попытаете удачу ещё раз?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1188" Text="Посмотрите, что находится в правой урне"/>
			<Option Destination="1198" Text="Посмотрите, что находится в той, что посередине"/>
			<Option Destination="1178" Text="Не будете трогать урны и двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1195</ID>
		<Text>Варвар вышел на задний двор храма. Здесь к стене примыкали три небольшие постройки.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1153" Text="Войдёте в правую"/>
			<Option Destination="1237" Text="В центральную" OnlyIf="3"/>
			<Option Destination="1167" Text="В центральную" OnlyIf="!3"/>
			<Option Destination="1201" Text="В левую постройку"/>
			<Option Destination="1181" Text="Пойдёте на восток, к главному входу в храм"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1196</ID>
		<Text>Удар был силён, но киммериец изогнулся, словно кошка, и спружинил ногами, врезавшимися в твёрдый камень.\n\nКонан висел над водой, уцепившись за канат, чуть выше был хорошо виден скальный уступ: за ним, по всей вероятности, находилась ровная площадка, на которую выходил обрушившийся мост. Варвар подтянулся, и за несколько мгновений вскарабкался по верёвке наверх.\n\nПлощадка была также невелика, как и с противоположной стороны реки; куда-то вдаль, вглубь скалы, вёл тёмный коридор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1174" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1197</ID>
		<Text>Конан снова вернулся в центральную залу храма. Здесь никого не было.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1143" Text="Вернётесь ко входу и пойдёте в южную дверь"/>
			<Option Destination="1033" Text="Вернётесь ко входу и пойдёте в северную дверь"/>
			<Option Destination="1209" Text="Посмотрите, что находится за дверью, расположенной слева за алтарём" OnlyIf="7"/>
			<Option Destination="1065" Text="Посмотрите, что находится за дверью, расположенной слева за алтарём" OnlyIf="!7"/>
			<Option Destination="1225" Text="Пойдёте в жилище слуг справа от алтаря"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1198</ID>
		<Text>Крышка, казалось, приросла к ободу бронзовой чаши; Конан поплотнее ухватился за литые ручки и, собрав воедино все свои силы, дёрнул. На первый взгляд показалось, что урна была пуста; воин запустил в неё руку и пошарил по дну. В его руке оказался небольшой серебряный ключ.\n\nПрикрепив свою находку к поясу, Конан зашагал дальше по коридору.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1178" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1199</ID>
		<Text>Конан вновь оказался на кухне. Есть не хотелось, и он только проверил, хорошо ли заткнут кляп у оставленного здесь жреца. Кляп был сделан на славу. Потрепав пленника по щеке, киммериец вышел в трапезную.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1200</ID>
		<Text>Варвару не составило особого труда спуститься по верёвочной лестнице вниз, в лодку. Маленький ялик под его весом глубоко просел. В лодке были лёгкая скамеечка для гребца и весло. Конан отвязал канат, удерживавший это утлое судёнышко у моста, и оно, тотчас же подхваченное быстрым потоком, понеслось вниз по течению. Пытаться управлять лодкой было совершенно бесполезно; мост за несколько мгновений скрылся из виду. Покрытые сочащейся влагой стены подземного тоннеля стремительно проносились мимо. Однако не успел бы жрец в храме трижды прочесть короткую молитву Ваалу, как ялик замедлил ход. Обшитый кожей деревянный нос уткнулся в заржавленную решётку, перегородившую течение подземной реки. Створки ворот, сделанные из толстых прутьев, были заперты на тяжёлый висячий замок.\n\nЧто же Конан намеревается делать дальше?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1160" Text="Ничего не остаётся делать, кроме как утопиться! (С этими словами Конан бросился в воду.)"/>
			<Option Destination="1234" Text="Попробуете напрячь свои могучие мускулы и разогнуть прутья"/>
			<Option Destination="1186" Text="Выпрыгнете из лодки, чтобы обследовать подводную часть преграды"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1201</ID>
		<Text>Киммериец открыл дверь и оказался в складе сельскохозяйственного инвентаря. По стенам помещения было развешано или разложено огромное количество мотыг, лопаток, садовых ножей и других предметов, назначение которых осталось загадкой для Конана, далёкого от нужд простых тружеников села.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1221" Text="Обыщите помещение, хотя шестое чувство подсказывает Конану, что этого делать не следует"/>
			<Option Destination="1195" Text="Вернётесь во двор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1202</ID>
		<Text>Конан шёл вперёд, выставив перед собой меч. И хотя в подземелье не было слышно даже писка летучих мышей, варвар чувствовал себя всё более и более неуютно...</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1218" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1203</ID>
		<Text>Киммериец взглянул на стену и двумя пальцами выломал из неё маленький камень. Дервиш, получив долгожданную святыню, бил поклоны и униженно благодарил Конана.\n\n- За то, что вы, уважаемый, помогли мне, я расскажу вам старинное заклятие дервишей, - проговорил старик, окончив бурный и цветистый поток благодарностей. - Им мы укрощаем пещерных львов, если они нападают на нас. Обладая этим заклятием, я совершенно спокойно сплю и предаюсь молитвам в моей дорогой пещере.\n\nОтшельник произнёс длинную фразу из непонятных слов, которые ему пришлось повторить вслух несколько раз, прежде чем воин их запомнил.\n\n- Не пробуй это заклятие против снежных барсов или ледяных котов, - напутствовал варвара старик, - оно действует только против пещерных львов!\n\nВходя в двери храма, Конан размышлял, удастся ли ему повстречать в обозримом будущем пещерного льва или хотя бы ледяного кота.</Text>
		<Triggers>6</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1207" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1204</ID>
		<Text>Киммериец осторожно просунул руку в узкую отдушину. А вдруг это ловушка? Но тут его рука нащупала какой-то предмет. Это был масляный светильник. Подле него лежали кремень и кресало.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1162" Text="Возьмёте ценные находки с собой" Do="Trigger" Value="12"/>
			<Option Destination="1156" Text="Оставите эти совершенно бесполезные вещи на месте и двинетесь дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1205</ID>
		<Text>- Рассказывай, как устроен ваш проклятый храм!\n\n- Господин! Я простой слуга при конюшне и почти ничего не знаю.\n\n- Тогда прощайся с жизнью! - Варвар поднял меч.\n\n- Не убивайте! Нет! Я знаю, что в храме есть два подземных этажа! На первый из них я несколько раз носил мешки с утварью, а на нижний - пищу для пленников. Но обычно я только чищу конюшню!\n\nБыло похоже, что бедняга действительно знает не много.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1159" Text="Расспросите слугу об охране"/>
			<Option Destination="1191" Text="Окончите разговор"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1206</ID>
		<Text>Конан вложил все силы в этот удар, но его старания пропали даром! Ответом ему был дождь из осколков разбитого зеркала. Отражённые воины сделали выпад, и грудь варвара пронзила острая боль. В сердце киммерийца воткнулось не десять, а всего лишь одно копьё - именно оно и принесло великому герою смерть.\n\nЭто был трудный бой! Вам не повезло. Придётся сыграть ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1207</ID>
		<Text>Большие бронзовые створки храмовых дверей были широко распахнуты. Конан без опаски вошёл в широкий проход, который вёл в центральную залу храма. Неожиданно за спиной варвара послышалась шемийская речь. Киммериец быстро спрятался за угол и прислушался. Двое стражников, вяло переговариваясь, закрыли двери храма изнутри, задвинули тяжёлый засов, сделанный из целого ствола какого-то крепкого дерева, и заперли засов на замок. Из разговора охранников Конан понял, что храм будет закрыт до восхода солнца.\n\n«Интересно, а как я отсюда выберусь?» - подумал киммериец.</Text>
		<Triggers>8</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1011" Text="Пойдёте в центральную залу"/>
			<Option Destination="1143" Text="Пойдёте через дверь в левой (южной) стене"/>
			<Option Destination="1033" Text="Пойдёте через дверь в правой (северной) стене, куда ушли стражники"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1208</ID>
		<Text>С громким плеском тело варвара погрузилось в быстрый поток подземной реки. Чёрная вода сомкнулась у него над головой, но Конан быстро вынырнул и успел повернуть в сторону от острого обломка скалы, на который его стремительно несло течением. Покрытые сочащейся влагой стены подземного тоннеля стремительно проносились мимо. Река крутила тело киммерийца в своих водоворотах; однако вскоре Конан заметил, что течение замедляется. Его руки нащупали заржавленную решётку, перегородившую течение подземного потока. Створки ворот, сделанные из толстых прутьев, были заперты на тяжёлый висячий замок.\n\nЧто же Конан намеревается делать дальше?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1160" Text="Ничего не остаётся, кроме как утопиться! (С этими словами Конан бросился в воду.)"/>
			<Option Destination="1234" Text="Попробуете напрячь свои могучие мускулы и разогнуть прутья "/>
			<Option Destination="1186" Text="Обследуете подводную часть преграды"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1209</ID>
		<Text>Варвар снова вошёл в комнату жреца. Здесь висел тяжёлый запах крови, распространявшийся от трупа пантеры. Дверь в потайную комнату оставалась открытой. Было душно, и Конан вышел в центральную залу.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1197" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1210</ID>
		<Text>Варвар поднял скамью, и, немного разбежавшись, нанёс сокрушительный удар в запертую дверь. И ещё один.\n\nВоздух в коридоре наполнился мелкой каменной крошкой; Конан раз за разом лупил скамьёй в покрывшимся вмятинами бронзовым створкам. Каждый удар отзывался в металле вибрирующим стоном, и вскоре киммериец смог заметить результаты своих усилий: правая створка сильно погнулась, и почти что слетела с петель.\n\nК сожалению, его импровизированный таран переломился пополам как раз тогда, когда, казалось, не хватало одного-единственного удара.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1238" Text="Попытаетесь вышибить её плечом"/>
			<Option Destination="1222" Text="Попробуете побиться о дверь головой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1211</ID>
		<Text>Конан распахнул дверь и с боевым кличем кинулся на несчастного служителя храма. Его меч со свистом рассекал удушливый воздух отхожего места. В два прыжка покрыв расстояние до врага, киммериец обрушил на него страшный удар. Но то ли варвар поскользнулся на грязном полу, то ли сильный запах притупил его знаменитую реакцию, - словом, Конан промахнулся, а меч глубоко засел в сосновой доске. Пока варвар вытягивал его, храмовый служка с диким воплем соскочил со своего места, перепрыгнул через киммерийца и бросился бежать, оглашая тёплую ночь ужасными криками. Страдания несчастного не пропали даром: не успел Конан подойти к двери туалета, как ему навстречу бросилось несколько стражников, вооружённые короткими копьями. В узком помещении они оказались значительно более эффективными, чем меч киммерийца. Несколько ударов - и варвар растянулся на полу.\n\n«Никогда не думал, что помру в храмовой уборной!» - подумал великий герой за секунду до того, как бронзовый наконечник копья пронзил его сердце.\n\nТакая смерть очень дурно пахнет! Не затевайте драки в местах общего пользования. Начните игру сначала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1212</ID>
		<Text>На площадке не было ровным счётом ничего интересного, кроме кучки костей предыдущего искателя приключений. Впрочем, это наглядное свидетельство бренности человеческого существования ничуть не смутило нашего мужественного героя. Пинком ноги Конан отбросил оскалившийся череп в насквозь проржавевшем шлеме и продолжил свои изыскания.\n\nОни увенчались успехом: варвар обнаружил верёвочную лестницу, привязанную к бревну - опоре подвесного моста. Лестница спускалась куда-то к воде; нижняя её часть терялась в темноте.\n\n2. Или всё же попытаетесь перейти реку по мосту?\n\nСпуститесь по лестнице вниз?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1224" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1213</ID>
		<Text>Конан довольно долго шёл по коридору, который плавно заворачивал на юг. Наконец варвар вошёл в небольшой зал, в середине которого был вбит высокий и тонкий железный кол. Чтобы рассмотреть его, киммериец подошёл поближе итут же об этом пожалел. Он увидел, что к столбу крепится железная цепь, которая оканчивается толстым ошейником. Сам ошейник находится на шее самого настоящего пещерного льва - первого, которого довелось встретить Конану. Страшное животное только что показалось из темноты. Лев был значительно больше своих равнинных собратьев, тело его покрывала короткая серая шерсть, а грива отсутствовала. От рыка хищника задрожали стены. Времени для отступления не оставалось.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1245" Text="Далее" OnlyIf="6"/>
			<Option Destination="1219" Text="Далее" OnlyIf="!6"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1214</ID>
		<Text>Конан вошёл в коридор и двинулся было по нему дальше, как вдруг позади него раздалось громкое лязганье и скрежет. Варвар обернулся, и то, что он увидел, не прибавило ему хорошего настроения: путь назад перегородила обрушившаяся с потолка решётка.\n\n«Стало быть, необходимо найти другой выход», - решил варвар и зашагал по подземному коридору.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1215</ID>
		<Text>Через несколько метров труба расширилась, и Конан осмотрелся.\n\n«Впервые вижу отхожее место изнутри!» - подумал варвар. Характерные круглые вырезы в потолке помещения не оставляли сомнения в том , где находится киммериец. Один из вырезов сейчас был закрыт соответствующей частью тела какого-то человека. Неизвестный посетитель насвистывал какую-то фривольную мелодию, которая доносилась до варвара несколько приглушённо.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1189" Text="Не будете рисковать и вернётесь в основной ход"/>
			<Option Destination="1227" Text="Попытаетесь неожиданно напасть на неизвестного и убить его"/>
			<Option Destination="1179" Text="Попытаетесь схватить неизвестного и выведать у него что-нибудь о храме"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1216</ID>
		<Text>Варвар попинал проклятую дверь ногой. Бронза отозвалась на удары низким гулом.\n\n«Похоже, хозяев сегодня нет дома», - подумал Конан.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1232" Text="Попытаетесь выломать дверь"/>
			<Option Destination="1182" Text="Подождёте здесь, пока кто-нибудь не откроет её вам с другой стороны"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1217</ID>
		<Text>Конан бросился на пантеру и нанёс удар в тот самый миг, когда гигантская кошка прыгнула. Клинок варвара и голова хищницы встретились в воздухе. Закалённый в боях Конан оказался сильнее приручённого зверя - он устоял на ногах. Меч разрубил голову пантеры до самой холки, и чёрная хищница в агонии повалилась на пол, заливая кровью ковры и подушки. Киммериец был вынужден отскочить в сторону, чтобы не попасть под последние удары зверя. Наконец судороги пантеры затихли, и варвар смог обыскать комнату. Самой приятной находкой оказался полный отличного аквилонского вина кувшин, при помощи которого Конан поддержал свои угасающие силы. Больше ничего интересного обнаружить не удалось. Окончив обыск, варвар выбрался из комнаты жреца, пересёк центральную залу и остановился на входе, около закрытых ворот.</Text>
		<Triggers>7</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1143" Text="Пойдёте в южную дверь"/>
			<Option Destination="1033" Text="Пойдёте в северную дверь"/>
			<Option Destination="1197" Text="Вернётесь в залу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1218</ID>
		<Text>Конан пошёл дальше, и вскоре путь ему преградил большой завал камней, обрушившихся с потолка подземной галереи. Наш герой попытался было раскидать камни, но...\n\nЭто был ещё один случай в жизни киммерийца, когда он смог вновь убедиться в безошибочности своих предчувствий. От малейшего сотрясения коридор у него за спиной тоже обвалился, преградив путь назад. Наш варвар оказался в ловушке.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1240" Text="Попытаетесь прокопаться обратно"/>
			<Option Destination="1168" Text="Будете ждать здесь до тех пор, пока что-нибудь не произойдёт"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1219</ID>
		<Text>Не раздумывая, Конан обнажил меч и кинулся на гигантского хищника; тот легко уклонился от удара, и острие меча скользнуло по шкуре, оставив на ней едва заметную отметину. Варвару также удалось избежать удара львиной лапы, но зверь смог сорвать небольшой лоскут кожи со лба героя. Кровь залила киммерийцу глаза, и он пропустил следующий удар хищника, который мгновенно перешёл в контратаку. Оплеуха оказалась настолько сильной, что шейные позвонки варвара не выдержали, и его голова, описав полукруг в воздухе, покатилась по каменному полу подземелья.\n\nА подумать не мешало бы! Сыграйте ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1220</ID>
		<Text>«Может быть, вот это подойдёт?» - подумал варвар, отцепив от пояса небольшой серебряный ключ. Он чуть было не позабыл о его существовании.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1248" Text="Попробуете отпереть им дверь"/>
			<Option Destination="1232" Text="Попытаетесь выломать дверь, не прибегая к помощи ключа"/>
			<Option Destination="1182" Text="Подождёте здесь, пока кто-нибудь откроет её вам с другой стороны"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1221</ID>
		<Text>Предчувствие не обмануло варвара. Провозившись с час, он поцарапался какими-то ржавыми граблями, а также основательно извалялся в земле, которой было испачкано большинство предметов. Пришлось вернуться во двор несолоно хлебавши.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1195" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1222</ID>
		<Text>«Что же, пришло время поработать головой!» - решил Конан, отступив на пару шагов и примериваясь.\n\nОт мощного лобового удара бронзовая створка отскочила в сторону, а Конан по инерции пролетел дальше. К сожалению, только в этот момент выяснилось, что за дверью его поджидал очень глубокий колодец. Киммериец несколько мгновений балансировал на краю, размахивая руками, пока ему, наконец, не удалось восстановить равновесие.\n\nЭта яма была не столь широка, и варвар, разбежавшись, легко перепрыгнул через неё. Дальше шёл короткий отрезок коридора, который вывел нашего героя в огромный зал.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1152" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1223</ID>
		<Text>Молниеносный удар - и воздух наполнился звоном разбитого стекла. Осколки брызнули во все стороны. Противники (точнее, один противник) сделали выпад, но Конан успел отпрыгнуть. Десяток копий (среди них всего одно настоящее) не достиг тела варвара, но было ясно, что следующий выпад решит дело.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1231" Text="Ударите того воина (или отражение), который слева"/>
			<Option Destination="1206" Text="Ударите того воина (или отражение), который в центре"/>
			<Option Destination="1169" Text="Ударите того воина (или отражение), который справа"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1224</ID>
		<Text>Спустившись примерно до середины лестницы, Конан заметил внизу, между торчащих из воды камней, небольшую привязанную канатом лодочку.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1200" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1225</ID>
		<Text>Комната, в которую вошёл Конан, очень напоминала казарму: около стен были поставлены двухъярусные койки, на которых спали несколько мужчин. Тем не менее, полное отсутствие характерного запаха портянок и оружия указывало на то, что тут вовсе не казарма. Как понял Конан, в этом непрезентабельном жилище обитают младшие прислужники и жрецы храма. Всего их здесь было человек десять. Часть лежанок пустовала - значит, даже в столь поздний час в храме проводились какие-то церемонии. В дальней стене комнаты виднелась дверь.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1197" Text="Вернётесь в зал"/>
			<Option Destination="1014" Text="Пойдёте дальше"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1226</ID>
		<Text>Фитиль отсырел от воды, и попытки запалить огонь в светильнике не привели ни к какому результату. Следовало подождать до тех пор, пока фитиль подсохнет. Конан осмотрелся; в восточной стене пещеры были хорошо заметны три закрытые двери с порталами, украшенными замысловатой резьбой.\n\nКакую из этих дверей вы попытаетесь отворить для начала?</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1246" Text="Левую"/>
			<Option Destination="1176" Text="Центральную"/>
			<Option Destination="1158" Text="Правую"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1227</ID>
		<Text>С боевым кличем киммериец протиснулся через отверстие уборной и обрушил свой непобедимый меч на оторопевшего человека в простой холщовой хламиде. Но то ли варвар поскользнулся на грязном полу, то ли сильный запах притупил его знаменитую реакцию, - словом, Конан промахнулся, а его меч глубоко засел в сосновой доске. Пока варвар вытягивал его, храмовый служка с диким воплем соскочил со своего места, перепрыгнул через киммерийца и бросился бежать, оглашая тёплую ночь ужасными криками. Старания несчастного не пропали даром: не успел Конана подойти к двери туалета, как ему навстречу бросилось несколько стражников, вооружённые короткими копьями. В узком помещении они оказались значительно более эффективными, чем меч киммерийца. Несколько ударов - и варвар растянулся на полу.\n\n«Никогда не думал, что помру в храмовой уборной!» - подумал великий герой за секунду до того, как бронзовый наконечник копья пронзил его сердце.\n\nТакая смерть очень дурно пахнет! Не затевайте драки в местах общего пользования. Начните игру сначала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1228</ID>
		<Text>Коридор вывел нашего героя к большой двери, створки которой были отлиты из бронзы. Подле неё стояла небольшая каменная скамья, к порталу вели три невысокие ступени. Судя по толстому слою пыли, в которой чётко отпечатались следы киммерийца, этим путём уже давно никто не пользовался.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1250" Text="Далее" OnlyIf="1"/>
			<Option Destination="1236" Text="Далее" OnlyIf="!1"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1229</ID>
		<Text>Конан снова вошёл в кладовую. Он миновал её, не задерживаясь, и вошёл прямо в жилище младших жрецов. Никто не проснулся при его появлении. Работа в храме - дело тяжёлое. Тем более что больше половины коек пустовало. Видимо, часть жрецов участвовала в каких-то обрядах даже ночью, а как раз это и интересовало варвара.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1121" Text="Вернётесь в трапезную"/>
			<Option Destination="1197" Text="Пойдёте дальше" OnlyIf="5"/>
			<Option Destination="1173" Text="Пойдёте дальше" OnlyIf="!5"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1230</ID>
		<Text>Киммериец снова вошёл в зеркальный зал. Тело мёртвого стража очень эффектно выделялось среди блестящих осколков. Конан глянул в одно из сохранившихся зеркал и убедился, что выглядит достаточно героически (если вы сами хотите убедиться в этом, посмотрите на любую из обложек серии «Сага о благородном варваре»). Можно было отправляться дальше.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1017" Text="На восток"/>
			<Option Destination="1125" Text="На запад"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1231</ID>
		<Text>Конан вложил все силы в этот удар, но его старания пропали даром! Ответом ему был дождь из осколков разбитого зеркала. Отражённые воины сделали выпад, и грудь варвара пронзила острая боль. В сердце киммерийца воткнулось не десять, а всего лишь одно копьё - именно оно и принесло великому герою смерть.\n\nЭто был трудный бой! Вам не повезло. Придётся сыграть ещё раз.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1232</ID>
		<Text>Да! Иное решение было бы не в стиле великого героя - Конана!\n\nКиммериец разбежался и ударил в дверь плечом. Створки завибрировали, но не поддались. Он попробовал ещё - с тем же успехом. Варвар осмотрелся вокруг: не найдётся ли поблизости какого-нибудь предмета, который сможет ему подсобить? Однако, кроме каменной скамьи, остановить свой взгляд здесь было решительно не на чем.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1210" Text="Попытаетесь использовать скамью в качестве тарана"/>
			<Option Destination="1244" Text="Продолжите свои попытки, не прибегая к помощи скамейки"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1233</ID>
		<Text>Решив не рисковать, варвар выбрался из комнаты жреца, пересёк центральную залу и остановился в проходе, около закрытых ворот.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1143" Text="Пойдёте в южную дверь"/>
			<Option Destination="1033" Text="Пойдёте в северную дверь"/>
			<Option Destination="1197" Text="Вернётесь в залу"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1234</ID>
		<Text>Киммериец обливался потом и пыхтел, но решётка не поддавалась его могучим усилиям. Он попытался сорвать висячий замок, но закалённая стальная дужка как будто издевалась над варваром-силачом.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1160" Text="Ничего не остаётся, кроме как утопиться! (С этими словами Конан бросился в воду)"/>
			<Option Destination="1186" Text="Выпрыгнете из лодки, чтобы обследовать подводную часть преграды"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1235</ID>
		<Text>Киммериец набрал в лёгкие побольше воздуха и начал произносить длинное заклятие. В глазах приближающейся пантеры на секунду мелькнул интерес, но она тут же поняла, что к ней, Королевской Пантере, обращаются, как к самым ненавистным и проклятым членам кошачьего рода - пещерным львам, которых вообще в кругу кошачьих называли не иначе как «дыролазы». Хищница взревела и одним ударом лапы размозжила голову Конана.\n\nВы что, в зоологии не разбираетесь?! Пещерные львы и пантеры - это не одно и то же! Начните игру сначала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1236</ID>
		<Text>Дверь была заперта. Конан в темноте обследовал покрытую рельефами полированную металлическую поверхность. Его пальцы нащупали замочную скважину, исполненную в виде пасти какого-то монстра.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1220" Text="Далее" OnlyIf="2"/>
			<Option Destination="1216" Text="Далее" OnlyIf="!2"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1237</ID>
		<Text>Конан заглянул в угол уборной, чтобы проведать своего «подопечного». Откинув тряпку, он убедился, что храмовый слуга ещё не очнулся. Удовлетворённо хмыкнув, киммериец для верности отвесил бедняге дополнительную затрещину, вернул тряпку на место и покинул помещение.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1195" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1238</ID>
		<Text>Издав яростный боевой клич, некогда зародившийся в далёких горах холодной Киммерии, Конан с разбегу бросился на дверь, и бронза поддалась!\n\nСтворка отскочила в сторону, а Конан по инерции пролетел дальше. К сожалению, только в этот момент выяснилось, что за дверью его поджидал очень глубокий колодец. Варвар мгновение балансировал на краю, размахивая руками, но не удержался и рухнул вниз.\n\nПока он падал, из колодца доносилась ругань и ужасные проклятия в адрес хитрых жрецов. Начинайте игру с начала и впредь соблюдайте технику безопасности.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1239</ID>
		<Text>Киммериец отвернулся и пошёл к дверям храма, не обращая внимания на просьбы и слёзы оставшегося позади старика.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1207" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1240</ID>
		<Text>Попытка пробить себе путь назад закончилась трагически: в этом опасном месте каждое новое сотрясение вызывало очередной обвал. Каменная плита с грохотом обрушилась с потолка, размозжив воину-киммерийцу череп.\n\nВаши кости навсегда останутся в этой нерукотворной могиле. Начинайте игру с начала.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1241</ID>
		<Text>Около часа киммериец перекладывал огромные охапки сена, но так и не обнаружил ничего интересного. Да и странно было бы найти здесь что-то, кроме сенной лихорадки. Её варвар, в конце концов, и обнаружил (вернее, приобрёл). Отчаянно чихая, Конан выбрался на двор.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1195" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1242</ID>
		<Text>В этом месте река впадала в небольшое подземное озеро. Пещера, где находился водоём, была, очевидно, естественного происхождения; об этом свидетельствовали длинные сталагмитовые наросты на куполообразном своде. Слабый дневной свет пробивался в пещеру сквозь трещину в центре купола. Конан выбрался из воды на песчаный берег и отряхнулся.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1226" Text="Далее" OnlyIf="1"/>
			<Option Destination="1192" Text="Далее" OnlyIf="!1"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1243</ID>
		<Text>Пантера двигалась медленно, словно для того, чтобы киммериец смог рассмотреть её великолепную шкуру, но варвару были прекрасно известны повадки подобных хищников - атака могла последовать в любую секунду.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1217" Text="Нападёте первым"/>
			<Option Destination="1193" Text="Будете стоять не двигаясь, может быть, в этом случае пантера оставит вас в покое"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1244</ID>
		<Text>Через три часа непрекращающихся прыжков уставший и изрядно ободравшийся о металлическую дверь Конан присел отдохнуть. Киммериец с гордостью разглядывал результаты своих продолжительных усилий: левая створка сильно погнулась и почти что слетела с петель. Не хватало последнего, завершающего удара!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1238" Text="Попытаетесь вышибить её плечом"/>
			<Option Destination="1222" Text="Попробуете побиться о дверь головой"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1245</ID>
		<Text>Конан потянулся к мечу, понимая всю безнадёжность этой попытки, но в туже секунду вспомнил старого дервиша, которого встретил около входа в храм.\n\n«Может быть, этот сумасшедший старик не врал?» - подумал варвар. Киммериец твёрдо посмотрел на зверя и произнёс длинное заклятие. Хищный огонёк в глазах льва померк, и огромная кошка улеглась на пол, не обращая больше никакого внимания на Конана. Путь свободен!</Text>
		<Triggers>18</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1151" Text="Пойдёте вперёд"/>
			<Option Destination="1161" Text="Вернётесь обратно"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1246</ID>
		<Text>Киммериец ухватился за медную ручку и потянул её на себя.\n\n- Ох! - вырвалось у варвара, когда что-что пребольно укололо его в палец. Из ручки двери торчала невесть откуда появившаяся длинная игла. Варвар недоумённо посмотрел на острие, которое было смазано чем-то чёрным, а затем перевёл взгляд на свою руку, уже посиневшую и распухшую.\n\nКонан припомнил, что некогда слыхал о чём-то подобном. Без сомнения, он попался на хитроумный пружинный механизм, выбрасывающий отравленное жало при попытке отворить дверь.\n\nЯд действовал быстро, и смерть киммерийца была почти безболезненной. Начинайте игру с начала, а в следующий раз, выбирая двери, будьте предусмотрительнее.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1247</ID>
		<Text>Лев быстро двинулся к варвару, тяжёлая цепь нисколько не стесняла его движений. «Лапы у зверюги будут подлиннее моего меча! - подумал киммериец. - Ещё неизвестно, смогу ли я справиться с этим „царём пещер"».</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1219" Text="Смело сразитесь с хищником"/>
			<Option Destination="1151" Text="Вернётесь в предыдущий зал"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1248</ID>
		<Text>Ключ подошёл: с мягким щелчком он провернулся в замке. Конан потянул на себя дверь, и она легко отворилась. Держа меч наготове, киммериец ступил через порог...\n\n...И вовремя остановился, увидев перед собой глубокий колодец. Эта яма была не столь широка, и варвар, разбежавшись, легко перепрыгнул через неё. Далее шёл короткий отрезок коридора, который вывел нашего героя в огромный зал.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1152" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1249</ID>
		<Text>Конан снова оказался в знакомой комнате с железным столбом. Он не мог не остановиться, чтобы почесать огромного хищника за ухом и потрепать по холке. Зверь не реагировал.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1061" Text="Пойдёте на север"/>
			<Option Destination="1151" Text="На юг"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1250</ID>
		<Text>Конан попытался зажечь светильник, и теперь ему это удалось. Отражение жёлтого коптящего огонька заблестело на рельефах, которыми была покрыта поверхность полированных металлических створок. Над дверью была высечена короткая надпись, гласившая: «КТО СЮДА ВОЙДЁТ - ВСКОРОСТИ ПОМРЁТ». Киммериец мрачно ухмыльнулся: подобные пустые угрозы его лишь только подзадоривали.\n\nДверь была заперта, но даже при самом беглом осмотре можно было обнаружить замочную скважину.</Text>
		<Options>
			<Option Destination="1220" Text="Далее" OnlyIf="2"/>
			<Option Destination="1216" Text="Далее" OnlyIf="!2"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1251</ID>
		<Text>Наш герой оказался в очень узком и длинном тоннеле.\n\n«Проклятая нора!» - ругался киммериец, с трудом протискиваясь в тесный ход. Путь был не из приятных - пробираясь по узкому лазу, Конан ободрал себе бока и перепачкал одежду. Ход закончился тупиком. У себя под ногами варвар заметил кованую решётку.\n\nБез особого труда содрав её с места, он увидел внизу, где-то в десятке локтей, каменный пол. Делать нечего - пришлось прыгать.\n\nОтряхнувшись, Конан огляделся вокруг и понял, что стоит в знакомом коридоре, перед входом в библиотеку.</Text>
		<Triggers>12</Triggers>
		<Options>
			<Option Destination="1028" Text="Далее"/>
		</Options>
	</Paragraph>
	<Paragraph>
		<ID>1252</ID>
		<Text>Конан понял, что необходимо вмешаться в ход битвы. Кто бы ни выиграл - киммерийца победитель не пощадит. Варвар подошёл к сцепившимся противникам и нанёс удар жезлом. Результат превзошёл все его ожидания: хотя сам жезл раскололся пополам, на месте Шарра и главного жреца храма Ваала образовался большой огненный шар. Сгусток пламени стал увеличиваться в размерах. Конан понял, что нужно было убираться из этого гиблого места, и опрометью кинулся к лестнице.\n\nДальнейшие события разворачивались очень быстро. К тому времени, когда Конан выбрался на верхний этаж, храм начал разваливаться. Рушилась крыша, трескались стены, из середины здания в небо поднялся огромный столб пламени. Никто и не подумал останавливать киммерийца, поскольку стражники первыми покинули место своей службы.\n\nЖрец богини Иштар без единого слова вручил Конану увесистый мешок с золотыми монетами, по-минутно поглядывая на огненное зарево, хорошо видное из Эрука. Похоже, наниматели Конана были теперь уверены, что ему под силу снести любой храм. От такого человека следовало держаться подальше.\n\nВыехав из ворот Эрука на только что купленном жеребце, Конан подумал: «Никогда больше не буду связываться с жрецами и магией! Клянусь Кромом!» Потом он вспомнил, что давал себе подобные клятвы уже раз двадцать, и улыбнулся. Впереди была дорога, а на ней новые бои и новые приключения.\n\nВ ДОБРЫЙ ПУТЬ, КОНАН!</Text>
		<Options>
			<Option Destination="0" Text="Начать сначала"/>
		</Options>
	</Paragraph>
</Paragraphs>