<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>След</Title>
			<Author>Павел Горохов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="2a2a2a"/>
			<Main Value="151515"/>
			<Action Value="3f3f3f"/>
			<Option Value="696969"/>
			<System Value="f9f9f9"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Это было обычное майское солнечное утро. Вы шли на работу, перескакивая через лужи, оставленные весенним дождем, и напевали мотив одной очень известной песни. Посмотрев на вас, никто бы и не подумал, что этот беззаботный молодой человек - следователь военной прокуратуры, который с утра до вечера осматривает места преступлений, ведет допросы, беседы, ищет улики и занимается еще много чем, чем и положено заниматься молодому, но очень перспективному военному следователю.\n\nОбщественный транспорт, как всегда, битком. В автобусе вас сразу прижали к оконному стеклу. Двери еле-еле закрылись, и ближайшие 20 минут вам пришлось провести в весьма неудобном положении. Когда на ваших ногах уже не осталось живого места из-за того, что стоящие рядом пассажиры без конца наступали на них, а в автобусе стало на столько душно, что невозможно было вздохнуть, наконец-то, показалась ваша остановка. Вы пробились к дверям и выбрались наружу.\n\nВот оно, здание военной прокуратуры. Вы поднялись по ступенькам, вошли внутрь и показали дежурному пропуск. Конечно же, он хорошо знает вас в лицо. Но порядок - есть порядок. Дежурный поприветствовал вас и сказал:\n\n- Товарищ капитан, полковник Семенов просил, чтоб вы, как только появитесь, сразу зашли к нему.\n\nВот так номер! Не успел прийти - начальство уже к себе требует. Ничего хорошего это не сулит. Вы подошли к обитой черным кожзамом двери и постучались:\n\n- Разрешите, товарищ полковник?\n\n- Да, проходите, капитан, - полковник протянул руку для приветствия. - Давно вас жду.\n\nВы пожали протянутую руку:\n\n- Да я вроде не опоздал.\n\n- Нет-нет, это мне пришлось сегодня прийти пораньше. Очень срочное дело. Звонили оттуда, - он многозначительно ткнул пальцем в потолок. - Сегодняшней ночью было совершено хищение оружия и боеприпасов с одной из воинских частей гарнизона. Похищено 52 пистолета Макарова и более 4-х тысяч патронов к ним. Вам нужно срочно выехать туда, разобраться на месте что к чему и максимально быстро раскрыть это дело.\n\nНу что ж, лучше действительно не терять ни минуты и попытаться разобраться во всем по горячим следам.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>И вот, вооружившись папкой с бумагами, блокнотом и ручкой, вы спешите в воинскую часть, где было совершено преступление. Вот уже и ее забор. Вы идете вдоль него до въездных ворот. Рядом с ними - калитка, возле которой стоит молоденький сержант, дежурный по КПП, одетый в шинель и шапку-ушанку. Это в разгар мая-то! Ему явно очень жарко. Он без конца вытирает пот и оттягивает ворот шинели.\n\nУвидев, что вы направляетесь к нему, он приложил руку к головному убору, выполняя приветствие.\n\n- Дежурный по КПП сержант Петров. Разрешите уточнить цель вашего прибытия?\n\nВы показываете ему свое удостоверение.\n\n- Что, сержант, - подмигиваете вы ему, - не состоится никак Приказ о наступлении лета?\n\nДежурный грустно кивает головой:\n\n- Как будет Приказ по гарнизону о переходе на летнюю форму одежды, так сразу и переоденемся. Скорее бы уже. Сил нет. Товарищ капитан, подождите, пожалуйста, две минуты, я доложу о вашем приходе дежурному по части.\n\nСержант скрывается за дверью калитки. Через несколько минут она снова распахивается, и из нее показывается офицер в погонах майора, с повязкой «Дежурный» на рукаве:\n\n- Проходите, товарищ капитан. Пойдемте в дежурку - я выпишу вам пропуск.\n\nВы решаете не терять времени даром и расспросить майора о ночном происшествии:\n\n- Так что же у вас здесь произошло? \n\nМайор вздыхает и начинает рассказывать:\n\n- Сегодня ночью, когда меняли часового на складе артвооружения, разводящий заметил, что колючая проволока в ограждении поста перекушена. Вызвали начальника склада. Вскрыли пост. Оказалось, что замки на дверях хранилища сломаны. Нет 52-х пистолетов и патронов к ним.\n\n- Так, а часовой что же, не видел ничего?\n\n- Да понимаете, товарищ капитан, дело в том, что не видно того участка ограждения с вышки. Как перекусывали колючую проволоку - мог и не видеть. Но как склад вскрывали - конечно, должен был заметить. С ним разбираются уже. Мы там не трогали, пока, ничего. Только пост усилили. Еще одного часового у дырки выставили. Так что сами сможете все осмотреть. Я с вами, к сожалению, не смогу пойти - служба. Но, если что - обращайтесь. Чем смогу - помогу. Я все-таки академию закончил. А туда не каждого дурака возьмут.\n\nЗа этими разговорами вы дошли до комнаты дежурного по части, где он выписал вам пропуск и пожелал удачи в расследовании дела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Отправитесь прямиком на склад артвооружения, чтобы осмотреть место преступления"/>
				<Option Goto="2" Text="Посетите командира части"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Для начала, конечно же, нужно посетить командира части. Ведь он царь и бог в этих стенах. И, наверняка, по его указанию уже было проведено внутреннее разбирательство. Неплохо было бы узнать, что удалось выяснить на данный момент.\n\nШтаб воинской части вы нашли без особых проблем. Это было единственное здание, над которым развевался на ветру российский флаг. В приемной вас встретила секретарь командира части, маленькая деятельная женщина средних лет. Она без конца перебирала на столе какие-то бумаги и все время поправляла очки, съезжающие на кончик носа.\n\n- Вы к Николаю Семеновичу? - спросила она. - По какому вопросу?\n\nВы излагаете ей цель своего визита.\n\n- Подождите секундочку, я доложу о вас, - она бесшумно проскользнула за массивную дверь. Ждать пришлось недолго. Секретарь вышла из кабинета и пригласила вас внутрь.\n\nКомандир части оказался крепким мужчиной высокого роста. На вид ему было лет 40. Но волосы уже довольно-таки сильно затронула седина. Лицо гладко выбрито. Пристальный взгляд из-под кустистых бровей, казалось, пронизывал насквозь. Китель с полковничьими погонами едва сходился на груди, обтягивая мощный торс.\n\nПосле крепкого рукопожатия полковник указал вам на стул:\n\n- Садитесь, капитан.\n\nВы сели, в ожидании глядя на него и не торопясь задавать вопросы. Командир части, не глядя на вас, не спеша прохаживался вдоль окна, заложив руки за спину.\n\n- То, что случилось - это уму не постижимо, - гремел его голос на весь кабинет. - Пропало оружие. Вы понимаете, капитан? Оружие! И боеприпасы! Виновных мы, конечно, накажем. Но ведь это не главное. Нужно найти похищенное. Одному Богу теперь известно в чьи руки оно попадет, - полковник хлопнул ладонью по столу. - А тут еще комиссия эта должна нагрянуть со дня на день, будь она неладна.\n\n- Успокойтесь, пожалуйста, Николай Семенович. Я сделаю все, что в моих силах. Собственно, для этого я здесь и нахожусь.\n\nПолковник махнул рукой, показывая своим видом, что мало верит в успех, и сел на стул напротив вас:\n\n- Ну, теперь нам всем прилетит! Полетят головы с плеч.\n\nВы достали блокнот и ручку и положили перед собой:\n\n- Николай Семенович, расскажите, пожалуйста, по порядку, что удалось выяснить на данный момент?\n\nПолковник ослабил галстук:\n\n- Сегодня ночью, приблизительно, с 2-х до 4-х часов, кто-то проник на склад артвооружения и вынес оттуда 52 пистолета Макарова и более 4-х тысяч патронов к ним. Часовой, скотина, все проспал! Сначала не хотел сознаваться. Говорил, что не видел ничего. Но мы умеем вытрясать из солдат правду. В итоге, он признался, что спал на вышке. Вывести бы его в чистое поле, поставить лицом к стенке и пулю в лоб.\n\nВы сделали несколько пометок в блокноте:\n\n- Я так понимаю, что ограждение было перекушено кусачками. А что же, техническое средство охраны никакое не установлено у вас?\n\nПолковник снова стукнул ладонью по столу:\n\n- Конечно, установлено! Два проволочных заграждения. Между ними следополоса и датчики движения. Все как положено. Но начальник караула - идиот! Когда сработали датчики движения, он не придумал ничего лучше, как позвонить часовому на пост и спросить, все ли у него нормально. Хотя должен был лично, с группой караульных, прибыть на пост для выяснения причины срабатывания сигнализации.\n\n- Я так понимаю, часовой ничего не видел?\n\n- Конечно, ничего не увидел. Тот участок ограждения не виден с вышки. Посмотрел своим мутным сонным глазом, доложил начкару, что все в порядке, и дальше спать увалился. Но вы знаете, что странно, товарищ капитан? - полковник задумался и почесал подбородок. - Так мы и не смогли понять, как вор попал на склад. Оба ограждения повреждены в одном месте. И следы на следополосе отпечатались только в одном направлении. От склада - к лесу. Самолетом, что ли, его туда закинули?\n\n- Вот как? Очень интересно! - оживились вы. - А могу я сам на это взглянуть?\n\n- Конечно, - полковник потер пальцами глаза. - Я дам все необходимые показания. Идите к начальнику караула. Он вам все покажет.\n\nИ через некоторое время добавил:\n\n- Ты уж постарайся в этом разобраться, сынок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Пойдете в караульное помещение"/>
				<Option Goto="5" Text="Пойдете на склад артвооружения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Остановив по пути двоих солдат, вы узнаете, как пройти на склад артвооружения. Через 10 минут вы уже были на месте. Он занимал довольно-таки обширную территорию и был огорожен по периметру двумя заборами из колючей проволоки - один внутренний и один внешний, расположенный метрах в пяти от первого. Между ограждениями возвышалась огромная вышка с бойницами, в которых мелькало озабоченное лицо часового, следившего за вашим приближением.\n\nВы не дошли до забора метров пятнадцать, как раздался крик часового:\n\n- Стой! Назад!\n\nПытаться пройти абсолютно бесполезно. Часовой хорошо знает свою службу. Он не подпустит к посту никого, кроме начальника караула или разводящего. Пусть это будет даже сам Министр обороны или Верховный главнокомандующий. Среди солдат всех военных частей, где несут караульную службу, ходят легенды о том, как подвыпившие командиры шли проверять несение службы часовым или лезли поправить криво висящее Боевое знамя части. И во всех этих историях часовые мастерски укладывали своих начальников лицом в землю. А на следующий день эти же начальники, но уже протрезвевшие, вручали часовым грамоты и отправляли в отпуска за бдительность и умелые действия.\n\nПонятно. Значит, нам нужен начальник караула или разводящий. А где их взять? Ну, конечно же, в караульном помещении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Пойдете в караульное помещение"/>
				<Option Goto="2" Text="Посетите командира части"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Не без труда вам удается отыскать караульное помещение. Это небольшое здание, оснащенное всем необходимым для того, чтобы личный состав караула мог нести дежурство в полностью автономном режиме. Именно здесь размещаются начальник караула, разводящий, отдыхающая и бодрствующая смена караульных. Именно отсюда в четко установленное время выходят смены на посты.\n\nКараульное помещение обнесено высоким проволочным забором. За ним прогуливается часовой. Увидев вас, он подает команду:\n\n- Стой! Назад!\n\nЗначит и здесь не пройти. И бесполезно объяснять кто вы, зачем и для чего пришли. Часовому запрещено общаться с посторонними.\n\nВсе-таки придется для начала посетить командира части.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Буквально через 10 минут вы уже были на месте. Склад артвооружения занимал довольно-таки обширную территорию и был огорожен по периметру двумя заборами из колючей проволоки - один внутренний и один внешний, расположенный метрах в пяти от первого. Между ограждениями возвышалась огромная вышка с бойницами, в которых мелькала озабоченное лицо часового, следившего за вашим приближением.\n\nВы не дошли до забора метров пятнадцать, как раздался крик часового:\n\n- Стой! Назад!\n\nПытаться пройти абсолютно бесполезно. Часовой хорошо знает свою службу. Он не подпустит к посту никого, кроме начальника караула или разводящего. Пусть это будет даже сам Министр обороны или Верховный главнокомандующий. Среди солдат всех военных частей, где несут караульную службу, ходят легенды о том, как подвыпившие командиры шли проверять несение службы часовым или лезли поправить криво висящее Боевое знамя части. И во всех этих историях часовые мастерски укладывали своих начальников лицом в землю. А на следующий день эти же начальники, но уже протрезвевшие, вручали часовым грамоты и отправляли в отпуска за бдительность и умелые действия.\n\nПонятно. Значит, нам нужен начальник караула или разводящий. А где их взять? Ну, конечно же, в караульном помещении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Вы идете в караульное помещение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Возле караульного помещения вас уже ждут три человека. Один из них - молодой лейтенант. По его печальному виду, а также кобуре с пистолетом на боку, вы догадались, что это начальник караула. Двое других - здоровенные солдаты, круглолицые, розовощекие, похожие друг на друга, как две капли воды, оба с автоматами на плечах.\n\nНачальник караула, видимо, понимая, что ничего хорошего это происшествие ему не сулит, вяло приветствует вас:\n\n- Здравия желаю, товарищ капитан. Начальник караула лейтенант Макаров.\n\n- Здравствуйте, пока еще «товарищ», лейтенант, - хотели пошутить вы. Но от этих слов парень еще больше сник и еще ниже опустил голову. - Проводите меня, пожалуйста, на пост и расскажите на месте, что и как произошло.\n\n- Конечно-конечно! Пойдемте. Здесь рядом, - лейтенант поплелся вперед.\n\nЧерез несколько минут вы уже были на складе. Часовой, видя своего начальника караула, беспрепятственно допускает вас на пост. Вы окидываете взглядом территорию, достаете блокнот и рисуете схематичный план места преступления.\n\nВот, что у вас получилось:</Text>
			<Images>
				<Plan>
					<Text>Территория склада обнесена двумя проволочными ограждениями на расстоянии 5 метров друг от друга. Между ними следополоса - мягкий песок, на котором замечательно остаются следы. Вдоль внутреннего ограждения - тропинка, по которой каждые два часа, перед тем, как сменить часового, делает обход периметра разводящий вместе с часовым и заступающим на пост караульным. Из песка, на одинаковом расстоянии друг от друга, торчат стойки технического средства охраны. Сокращенно - ТСО. Или, проще говоря, датчики движения. Как только кто-то или что-то попадает в поле их зрения, они подают сигнал в караульное помещение, и на пульте начальника караула загорается маленькая неприметная красная лампочка, увидев которую он должен поднять общую тревогу и отправиться с группой караульных на пост для выяснения обстоятельств.\n\nВышка часового также расположена между ограждениями. Получается, что часовой не может пройти на территорию склада. Но и не может покинуть территорию поста.\n\nПопасть на склад можно только через первые и вторые ворота. Само хранилище представляет собой продолговатое здание без окон, с двумя дверьми, закрытыми на навесные замки. Сейчас дужки замков были перекушены, и они, покосившись, болтались в петлях. Справа и слева от здания склада стояли пожарные щиты с огнетушителями, лопатами, топорами, ведрами и большими ящиками для песка. Да. Пожар - очень серьезное происшествие в подобном месте. Рванет так, что мало не покажется. Но пропажа оружия, пожалуй, посерьезнее будет.\n\nВы внимательно осматриваете замки на дверях склада, после чего заходите внутрь. Хранилище разделено на две части. В каждую можно попасть только с улицы. В первой из них от пола до потолка высятся ящики с различными патронами. В основном к пистолету Макарова и АК-74. Все они опломбированы, кроме одного. Вы откидываете крышку. Так и есть. Не хватает нескольких цинков патронов к ПМ.\n\nЗахлопнув ящик, вы выходите на улицу и заходите в соседнюю дверь. Посреди помещения - письменный стол с наваленными на него бумагами. Вдоль стен - снова штабеля ящиков. Один, пустой, валяется у входа. Здесь тоже все понятно. Думаю, отпечатки пальцев искать бесполезно. Ясно, что начальник склада не сам все это грузил. Наверняка для работ привлекали солдат. Потом, неизвестно, сколько еще людей побывало здесь по различным вопросам. Скорее всего, следов будет столько, что и до конца жизни не удастся во всем этом разобраться. Вы отряхиваете руки и выходите на улицу.\n\n- Товарищ лейтенант, а у кого находятся ключи от ворот и дверей склада?\n\n- Так, а... от внешних ворот у меня, - начал сбивчиво объяснять начальник караула. - А от внутренних - у начальника склада, обычно, у прапорщика Исаева. И от дверей тоже у него. Просто сегодня, когда все это выяснилось, - он обвел руками территорию склада, - приказали никого больше не пускать. Ключи передали мне и сказали Вас ждать.\n\n- Замки на воротах не меняли?\n\n- Нет-нет! С воротами все нормально было. Только ограждение было повреждено и замки на дверях. Мы ничего не трогали. Оставили все, как есть.\n\n- Покажите-ка мне дыру в ограждении.\n\n- Да-да! Это там! - лейтенант указал на дальнюю сторону поста и поспешил вперед.\n\nДействительно, несколько витков колючей проволоки во внутреннем и внешнем заграждении были перекушены кусачками и раздвинуты в стороны. Возле дыры стоял еще один солдат с автоматом. На песке остались отчетливые следы сапог и широкая неровная борозда рядом с ними, как будто волокли что-то тяжелое. Следы, и вправду, шли только в одном направлении.\n\n- Сколько, вы говорите, пистолетов пропало?\n\nЛейтенант захлопал глазами:\n\n- 52 пистолета и что-то около 4-х тысяч патронов. Но это лучше Вам у прапорщика Исаева спросить. Он лучше знает.\n\n- А где он сейчас?\n\n- Не знаю, честно говоря. Думаю, на соседнем складе сидит. Сюда-то ему нельзя. Скорее всего, в гости к начальнику продовольственного пошел. Они часто там сидят.\n\nВы еще раз внимательно осматриваете следы:\n\n- А сапоги-то, похоже, кирзовые. А? Лейтенант тоже посмотрел на следы:\n\n- Да. Очень похоже.\n\n- Расскажите-ка мне теперь все по порядку от самого вашего заступления в караул.\n\n- Ну, так это... Заступили мы вчера...Вечером. Склад уже закрыт был. Я, как положено, проверил замок на внутренних воротах, слепок с печатью, обошел ограждение все... Все в порядке было. Выставил часового на пост. Закрыл внешние ворота и опечатал своей печатью. Каждые два часа разводящий, как положено, проверял ограждение и замок на внутренних воротах. Все в порядке было... А тут в 4 часа утра пришли менять часового, а колючая проволока перекушена. И следы вот.\n\n- Меня интересует ТСО, - вы внимательно посмотрели на лейтенанта. Он опустил глаза на землю и, казалось, готов был расплакаться:\n\n- Срабатывало. Где-то после 2-х часов ночи.\n\n- Конкретнее! Во сколько оно сработало?\n\n- В 2.30. Да, точно! Как раз смену не так давно выставили.\n\n- И почему вы не прибыли с проверкой?\n\n- Так это... Ночь была. Устал очень. И ногу натер. Да и оно все время срабатывает. Птицы там, звери, - зачастил он. - А что мне теперь будет за это?\n\n- Ну не знаю. Это, брат, суд решит. Главное, оружие найти.\n\n- Так я это... Я что угодно... Вы только скажите.\n\n- А пойдем-ка на вышку с тобой поднимемся, - вы решительно направились в сторону вышки.\n\nПоднявшись по вертикальной лестнице, вы очутились наверху. Начальник караула следовал за вами, как приклеенный. Отсюда открывался замечательный вид на всю территорию склада и подступы к нему. Но того самого угла, где была дыра в ограждении, действительно не было видно.\n\n- А где тот герой, что с 2-х до 4-х на посту стоял? - снова обратились вы к лейтенанту.\n\n- Так его сняли с караула сразу. Разбираться увели. В казарме, наверное.\n\n- Ладно, не дрейфь, лейтенант, - вы хлопнули его по плечу. - Разберемся.\n\nС этими словами вы спустились с вышки и вышли за территорию склада. Действительно ли так прост этот лейтенант Макаров, как кажется? Хе... Ногу натер... Скажи лучше - лень было зад от топчана оторвать. А что ему действительно будет? Ну, закончится следствие. Вряд ли посадят. Но из вооруженных сил попрут, это как пить дать.\n\nНу что ж, теперь хорошо бы побеседовать с начальником склада и с часовым.</Text>
				</Plan>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете искать начальника склада артвооружения"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойдете в казарму беседовать с часовым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Да пока ничего, - отвечаете вы. - Доказательств маловато. Все на уровне предположений. Ты смотри, пока свой репрессивный аппарат не включай. Может, действительно, не он. Но приглядись к нему хорошенько. У тебя, кстати, сигареты не будет?\n\n- Будет, конечно, - Сергей достал из кармана пачку «Camel» и протянул вам.\n\n- Спасибо, - сказали вы, внимательно взглянув на него, и взяли сигарету. - Ну, я пойду, пожалуй.\n\nРотный развел руками, как бы говоря: «Ну, надо - так надо», - и пошел обратно к солдатам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Texts>
				<Text>Вы приближаетесь к воротам склада боеприпасов. Прапорщик Исаев возится возле дверей в хранилище. Увидев вас, он махнул рукой часовому и крикнул:\n\n- Пропусти! Это ко мне.\n\nВы подходите к нему и говорите:\n\n- Знаете, меня посетила одна мысль... Хотелось бы еще раз все хорошенько осмотреть.\n\n- Пожалуйста. Я не возражаю, - сказал Исаев и ушел обратно к дверям возиться с замками.\n\nВы снова окинули взглядом территорию поста: ворота, ограждение, хранилище, пожарный щит... Точно! Пожарный щит. Вы подбегаете к ящику с песком и откидываете крышку. Ничего интересного. Только песок. Но, кажется, здесь есть еще один пожарный щит. Вы обходите здание склада и подходите к другому пожарному щиту. Снова откидываете крышку и заглядываете внутрь. Так-так, похоже, это то, что вы и искали. Песка в ящике совсем не много. И на дне четко видны следы кирзовых сапог. В углу лежит пачка сигарет «Camel». По-идее, нужно было бы позвать сюда начальника склада. Такие находки лучше делать при свидетелях. Эх, была не была. Разберемся потом как-нибудь. Не в первый раз. Вы осторожно поднимаете сигареты, кладете их в прозрачный пакет и прячете в карман. Нужно будет отправить их на экспертизу на предмет обнаружения отпечатков пальцев. Хотя, зная, как у нас все это происходит, результатов можно ждать не раньше, чем через месяц.\n\n- Товарищ прапорщик, - кричите вы. - Подойдите, пожалуйста, сюда.\n\n- Ну что там еще? - Исаев нехотя подходит к вам, вытирая руки куском ветоши.\n\n- вот здесь и прятался ваш злоумышленник в тот момент, когда Вы закрывали склад.\n\n- Ну, ничего себе! - Исаев сдвинул фуражку на затылок.\n\n- Скажите, кто вчера днем был на территории склада, кроме вас?\n\nПрапорщик задумался и почесал лоб:\n\n- Сарки был. Ну, в смысле, прапорщик Саркисян. Ротный бойцов приводил. Они работали, как раз, следополосу обновляли. Да вроде и все.\n\n- Понятно. А ротный вместе с солдатами ушел?\n\n- Да я не обратил внимания. Вроде, раньше. Оставил здесь сержантика командовать. Он потом всех и увел.\n\n- Скажите, а почему песка в ящике так мало?\n\n- Так ведь говорю же - следополосу обновляли. Мы всегда песок из этого ящика берем. Он подальше от ворот. Если проверяющий какой, то они всегда только в ближний заглядывают. А потом, постепенно, восполняем то, что израсходовали.\n\n- И как часто вы обновляете следополосу? - снова спросили вы.\n\n- Да раз в неделю где-то.\n\n- Понятно. Ну что ж, еще раз спасибо, товарищ прапорщик. Не буду Вас отвлекать. У вас, кстати, сигареты не будет?\n\nИсаев развел руками:\n\n- Не курю. И вам не советую. Вредно.\n\nВы вышли за ворота и не спеша пошли по дорожке. Да-а-а... Эта находка в корне меняет все дело. Значит, хищение могло произойти и не с 2-х до 2.30 часов ночи, когда Близоруков спал. Но и в другие часы.\n\nВернемся к нашему списку подозреваемых. Вы достаете из папки блокнот и открываете его на интересующей вас странице:</Text>
				<Text Style="Bold">1) Часовой - рядовой Близоруков</Text>
				<Text>По-прежнему возникает вопрос: «Как Близоруков умудрился так удачно заснуть?». Хотя, вновь открывшиеся обстоятельства говорят о том, что вскрыть склад могли и в другое время. А потом спокойно сидеть в ящике для песка с мешком оружия и боеприпасов и ждать ночи. Так что к этому списку можно смело прибавить еще двух часовых. Назовем их «Часовой-2» и «Часовой-3».</Text>
				<Text Style="Bold">2) Начальник караула - лейтенант Макаров</Text>
				<Text>По-прежнему остается в списке подозреваемых. Сам он в ящике сидеть не мог, так как находился в это время в караульном помещении. Но запросто мог быть соучастником.</Text>
				<Text Style="Bold">3) Начальник склада артвооружения - прапорщик Исаев</Text>
				<Text>Никак не мог одновременно сидеть в ящике для песка и закрывать склад. Хотя вполне может являться соучастником преступления.</Text>
				<Text Style="Bold">4) Начальник продовольственного склада - прапорщик Саркисян</Text>
				<Text>Днем был на территории артсклада. Мог запросто незаметно засесть в ящик для песка и сидеть там до ночи. Но ночью они были вместе с Исаевым. Нужно подумать над этим.</Text>
				<Text Style="Bold">5) Командир роты - капитан Колотухин</Text>
				<Text>Днем был на территории склада. Исаев не видел, как тот уходил. Мог спрятаться в ящике. Но дежурный по роте говорит, что ротный пришел в казарму где-то в районе часа ночи. А ТСО сработало в 2.30. Что-то не складывается.</Text>
				<Text Style="Bold">6) Кто-то из солдат роты</Text>
				<Text>Один из солдат, работавших днем на территории склада, мог запросто спрятаться в ящике с песком и просидеть там до ночи. Получается, что кто-то из солдат отсутствовал ночью в казарме. Нужно проверить.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Пойдете в караульное помещение и опросите других караульных"/>
				<Option Goto="16" Text="Пойдете к командиру роты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы звоните по телефону в прокуратуру и вызываете служебную машину. Сообщив командиру роты и командиру части, вы увозите Близорукова с собой. Подготовив все материалы, передаете дело в суд. Но суд не признает Близорукова виновным в хищении. Он получает два года дисциплинарного батальона за халатное выполнение обязанностей часового. Оружие так и остается ненайденным.\n\nВас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, надеюсь, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы снова входите в казарму. Дежурный по роте младший сержант Недвига узнал вас и без лишних вопросов проводил к командиру роты.\n\n- Я снова к вам, товарищ капитан, - начинаете вы с порога. - Хотелось бы уточнить еще несколько моментов.\n\n- Давай на «ты»? - предлагает командир роты. - Ты капитан и я капитан. А вместе мы - два капитана, так сказать. Чего зря реверансы разводить? Меня Сергеем зовут.\n\nВы представляетесь и жмете протянутую руку. - Тут вот какое дело, Сергей. Получается, что никак без участия Близорукова не могло здесь обойтись.\n\n- Как?! Так это он?! Да я его... - ротный вскочил со стула.\n\n- Подожди, подожди, не кипятись, - успокаиваете вы его. - Свое он и так получит. Тут другое. Хочу выяснить, с кем он все это провернул. С кем он в роте близко общается?\n\n- Думаешь, кто-то из наших? Да ни с кем особо. Забитый какой-то, необщительный.\n\n- Может быть, надавил на него кто-нибудь? Так сказать, склонил к совершению преступления. Кто-то из старослужащих?\n\n- Нет, ну «старики», конечно, напрягают «молодых». Без этого никак. Без этого и порядка никакого не было бы. Но чтоб такое... - Сергей почесал подбородок.\n\n- Может быть, отсутствовал ночью кто-то из бойцов?\n\n- Нет! Это полностью исключено! - махнул рукой ротный. - Я сам сюда приходил. С часу до трех ночи. Всех пересчитал, порядок проверил.\n\n- Мистика какая-то. Ну ладно, Сергей, спасибо. Пойду. Забегу еще, - вы выходите из канцелярии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Все-таки поговорите с дежурным по роте"/>
				<Option Goto="22" Text="На этот раз с пристрастием"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>- А ничего, - отвечаете вы. - Забираю я у тебя этих голубчиков в прокуратуру. Доказательств достаточно. Передадим дело в суд. Вы жмете ротному руку и прощаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вход в караульное помещение на этот раз охранял один из «братьев» караульных, с которыми вы осматривали территорию склада в первый раз. Он узнал вас и доложил начальнику караула. Тот дал команду пропустить, и вы беспрепятственно попали внутрь здания.\n\nОпросив остальных караульных и еще раз побеседовав с лейтенантом Макаровым, вы не узнали ничего нового и покинули караульное помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Теперь еще раз нужно поговорить с командиром роты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ротный развернулся и чуть ли не бегом отправился ко входу в казарму. Вы едва успеваете за ним. Ворвавшись в расположение роты, он тут же двинул кулаком в челюсть дежурного по роте, который подошел к нему строевым шагом, чтобы представиться. Младший сержант отлетел в сторону и ударился о тумбочку дневального. Капитан подскочил к нему, схватил за китель и притянул к себе так, что они едва не касались друг друга лбами.\n\n- Кто?! Я хочу знать, кто?! Кто та сволочь, которую вы покрывали сегодня ночью?!\n\n- Асланбеков, - хрипло выдавил из себя Недвига. Ротный отшвырнул его в сторону:\n\n- Ко мне его! Немедленно!\n\nНедвига, держась за щеку, поплелся разыскивать рядового Асланбекова. Вы вместе с ротным зашли в канцелярию.\n\n- Сергей, ты только Асланбекова не бей, - попросили вы. - Мне его еще в прокуратуру везти.\n\n- Хорошо. Постараюсь, - ответил ротный.\n\nЧерез несколько минут раздался стук в дверь и вошел высокий смуглый парень:\n\n- Вызывали, товарищ капитан?\n\nЧистая аккуратная форма, ослабленный ремень и кепка, сдвинутая на затылок, явно выдавали в нем старослужащего солдата.\n\n- Вызывал, вызывал, - сказал ротный, потирая руки. - Асланбеков, а где вы были сегодня ночью?\n\n- Здесь я был, в казарме. Спал! - рядовой засунул большие пальцы рук за ремень.\n\n- Так спал значит?! - ротный замахнулся на солдата. Но на лице того не дрогнул ни один мускул.\n\n- Зачем спрашиваешь, командир? - ответил он спокойно. - Недвига ведь все рассказал. Так зачем спрашивать?\n\n- Где вы были сегодня ночью, рядовой? - вмешались вы в разговор.\n\n- У девушки был, в городе.\n\n- Адрес девушки, телефон, - приготовились записывать вы.\n\n- Телефона нет, а адрес не помню.\n\nВы опустили руки с блокнотом и ручкой:\n\n- Прекратите заниматься ерундой, рядовой! Быстро! Адрес и телефон.\n\n- Ничего больше не скажу.\n\nНу вот ты и попался, голубчик. Если бы он сообщил адрес и телефон, то эту информацию легко можно было бы проверить. Видимо, не был он ни у какой девушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Заберете Асланбекова и Близорукова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="25" Text="Подождете пока с этим"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>В коридоре казармы двое дневальных под руководством дежурного по роте с мылом натирают щетками полы.\n\n- Младший сержант Недвига, - обращаетесь вы к дежурному, - подойдите ко мне.\n\nДежурный поправил ремень с висящим на нем штык-ножом и подошел к вам. Вы отводите его в сторону:\n\n- Недвига, у меня есть информация, что ночью один из бойцов не ночевал в казарме.\n\n- Что вы, товарищ капитан! - замахал руками дежурный. - Такого не может быть! Я сам лично всех считал. И ротный ночью приходил. Тоже всех проверил. Все на месте были.\n\n- А во сколько ротный приходил? - решили уточнить вы.\n\n- Где-то в час он подошел. Всех пересчитал. Потом ушел куда-то. И снова пришел уже часа в три. Потом в общежитие ушел.\n\nИнтересно. Значит, ротный уходил ночью из казармы. Очень интересно.\n\n- Поймите, Недвига, если выяснится, что каким-либо образом один из солдат вашей роты причастен к совершению преступления, то автоматически станете его соучастником. Вы это понимаете?\n\nПарень задумался. Видя, что он не решается сказать правду, вы пытаетесь подтолкнуть его к откровенному разговору:\n\n- Сейчас я вас спрашиваю не для протокола, а так, в порядке дружеской беседы. Если вам есть, что сообщить мне, то лучше сделать это сейчас. И тогда будем считать, что этого разговора не было, и я сам все разузнал без Вашей помощи.\n\nНедвига еще некоторое время поколебался и, наконец, сказал:\n\n- Асланбекова ночью не было. У него девушка в городе живет. Сразу после вечерней поверки ушел. А в постель мы вещмешок вместо него положили. Ротный и не заметил даже. Только не говорите, что это я вам сказал, товарищ капитан.\n\n- Хорошо. Позови-ка мне его сюда.\n\nНедвига уходит, а вы не спеша прогуливаетесь по коридору казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>- Да успокойся! Поговорил я уже с Недвигой. Асланбекова ночью не было.\n\n- Вот сволочь! - прорычал ротный. - Мне его цыганская рожа всегда не нравилась. Поговаривали, что он с криминалом каким-то до армии был вязан. И что теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Заберете Асланбекова и Близорукова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="7" Text="Подождете пока с этим"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>В казарме командира роты не оказалось. Дневальный сообщил, что он руководит уборкой закрепленной территории. Вы вышли из здания и обошли его вокруг.\n\nНесколько солдат подметали асфальтированную дорожку вокруг казармы. Другие - белили бордюры. Третьи - выщипывали травку, пробивающуюся через трещины в асфальтовом покрытии. Двое солдат под руководством командира роты выкорчевывали ломами покосившийся бордюрный камень, видимо, собираясь заново установить его.\n\n- Так, бойцы, - слышался голос ротного. - Бордюр на треть вкопать, на треть оставить.\n\n- Товарищ капитан, а третью треть куда? - спросил один из солдат. Ротный замахнулся на него и прорычал:\n\n- Самый умный что ли?! Третью тоже оставить.\n\n- Товарищ капитан, можно вас на минутку, - вмешались вы. Командир роты подошел к вам, и вы отошли в сторонку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Если вы уже говорили с ним о том, что кто-то из солдат не ночевал ночью в казарме"/>
				<Option Goto="28" Text="Если не говорили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ну, конечно же! Это очевидно! Следы, выходящие с территории склада в одном направлении, могут говорить только об одном - когда начальник склада закрывал двери и ворота, злоумышленник уже находился на территории поста. Он прятался и ждал ночи. Но где?! Нужно немедленно еще раз осмотреть место преступления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Вы направляетесь на склад артвооружения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>- Понимаешь, Сергей, все указывает на то, что не было у тебя одного бойца в казарме ночью, - начали вы.\n\n- Да говорю же я тебе, быть такого не может! Сам лично всех пересчитал, - возмутился ротный.\n\n- Обмануть они тебя могли. Под одеяло что-нибудь положить, как будто человек лежит.\n\n- Вот мерзавцы! - ротный стиснул кулаки. - Без дежурного по роте не могло здесь обойтись. Ну-ка, пойдем его тряхнем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если вы уже разговаривали на эту тему с младшим сержантом Недвигой"/>
				<Option Goto="13" Text="Если не разговаривали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ну а если это все-таки не он, то тогда кто же? Вы отпускаете Близорукова и сидите в раздумьях. Если допустить, что часовой действительно здесь не при чем и находился все время на вышке, то кто же тогда мог проникнуть на склад, не пересекая при этом следополосы?\n\nПодумайте еще раз над этим прежде, чем...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Значит, без сообщника здесь не обошлось. Можно, конечно, еще раз допросить Близорукова. Если правильно надавить, может он и расколется. Но лучше немного подождать с этим, чтобы не спугнуть второго. Сосредоточимся на поисках этого таинственного сообщника.\n\nСудя по следам кирзовых сапог, оставленным на месте преступления, это может быть один из солдат. Вполне правдоподобно, что двое сослуживцев решили ограбить склад. Дождались, когда один из них заступит в караул и ночью провернули все это. А это значит, что один из солдат должен был отсутствовать в расположении роты в промежутке с 2-х до 3-х часов ночи.\n\nВот это мы сейчас и проверим. Вы снова отправляетесь в казарму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Поговорите с командиром роты"/>
				<Option Goto="14" Text="Поговорите с дежурным по роте младшим сержантом Недвигой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы звоните по телефону в прокуратуру и вызываете служебную машину. Сообщив командиру части о принятом решении, вы увозите Асланбекова и Близорукова с собой.\n\nНо в ходе дальнейшего следствия выясняется, что Асланбеков действительно не был причастен к этому преступлению. Он на самом деле был у своей девушки и до последнего не хотел впутывать ее в эту историю. Его отпускают обратно в часть, где его с нетерпением ждет командир роты и десяток внеочередных нарядов за самоволку.\n\nА что касается Близорукова, то суд не признает его виновным в хищении оружия и боеприпасов. Он получает два года дисциплинарного батальона за халатное выполнение обязанностей часового. Оружие так и остается ненайденным.\n\nВас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, надеюсь, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы выходите в коридор казармы. Где бы еще раз с глазу на глаз побеседовать с Близоруковым? Тут что у нас? Ага! Комната «Информирования - досуга». Вот здесь и поговорим. Вы даете распоряжение дневальному, чтобы тот вызвал Близорукова и заходите в комнату.\n\nРовные ряды свежевыкрашенных столов и стульев. На стене - политическая карта мира. В советские времена эти комнаты называли «Ленинскими». В них рассаживали солдат и проводили занятия по политвоспитанию. Теперь же, когда те времена остались далеко позади, здесь, в основном, проводят различные беседы и информирование о событиях в стране и зарубежом.\n\nВы сели за стол. Через некоторое время раздался стук в дверь и послышался робкий голос:\n\n- Товарищ капитан, рядовой Близоруков по вашему приказу прибыл.\n\n- Заходи, заходи, - подбадриваете вы его. - Садись.\n\nСолдат скромно пристроился на краешке стула напротив вас. Вы смотрите на него в упор и говорите:\n\n- Кто же тебя надоумил на все это?\n\n- О чем вы, товарищ капитан? - затрясся солдат. - Я не понимаю\n\n- Все ты понимаешь! Говорю, кто надоумил тебя склад ограбить? - перешли вы на крик. - Или ты сам все это придумал?\n\n- Это не я! Честное слово не я!\n\n- Ты пойми, - снова спокойно говорите вы, - подставил тебя этот человек. Тебе ведь так и так или в дисбат идти за сон на посту, или в тюрьму за соучастие в преступлении. А ему все с рук сойдет. Обманул он тебя.\n\n- Но это правда не я! Товарищ капитан! - Близоруков закрыл лицо руками и заплакал.\n\nНе сознается. Ну, ничего. Посмотрим, что ты в прокуратуре запоешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Заберете его с собой в прокуратуру"/>
				<Option Goto="19" Text="Это все-таки не он"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Texts>
				<Text>Нужно все хорошенько обдумать. Вы направляетесь в курилку, садитесь на скамейку и достаете блокнот. Пока понятно только то, что ничего не понятно. Очень странная и запутанная история получается. Склад взламывают практически в открытую. А часовой ничего не видел. Сработало ТСО - начальник караула не приходит с проверкой. Получается, что преступник вломился практически на удачу, и ему абсолютно повезло. Возможно. Но маловероятно.\n\nПоражает осведомленность преступника. Он проник на склад точно между сменами часовых - между двумя и четырьмя часами утра. Точно знал место в ограждении, которое не видно с вышки. А возможно и такое, что он был уверен в том, что часовой проспит эту смену, а начальник караула не пойдет проверять сработавшее ТСО.\n\nВозможен и другой вариант. Часовой что-то видел, но не хочет говорить. Или начальник караула что-то знает. Потому и не пошел проверять.\n\nМожет быть Саркисян действительно прав, и это дело рук людей со стороны. Но все-таки для начала нужно попробовать копнуть изнутри. Вы достали ручку и набросали список подозреваемых. Вот, что у вас получилось:</Text>
				<Text Style="Bold">1) Часовой - рядовой Близоруков</Text>
				<Text>Не видел, как злоумышленник проник на пост и как вскрывал замки хранилища. Возможно, покрывает или боится кого-то. Теоретически, мог сам совершить это преступление. Но когда сработало ТСО, находился на вышке, возле средства связи.</Text>
				<Text Style="Bold">2) Начальник караула - лейтенант Макаров</Text>
				<Text>Не прибыл для проверки сработавшего ТСО. Вполне мог знать о склонности часового ко сну на посту. Сам не мог совершить это преступление, т.к. в момент срабатывания ТСО находился в караульном помещении. Возможно, является соучастником.</Text>
				<Text Style="Bold">3) Начальник склада артвооружения - прапорщик Исаев</Text>
				<Text>Хорошо знает расположение склада. Мог незаметно проникнуть на пост. Но не мог быть уверенным в том, что часовой его не увидит и что начальник караула не прибудет с проверкой. К тому же ночью был вместе с прапорщиком Саркисяном.</Text>
				<Text Style="Bold">4) Начальник продовольственного склада - прапорщик Саркисян</Text>
				<Text>Тоже хорошо знает расположение склада, т.к. продсклад находится рядом. Остальное - то же, что и у Исаева.\n\nВы еще раз перечитали список. Пока не густо. Какой-то массовый сговор получается. Исаев мог действовать и вместе с Саркисяном. Но тогда получается, что они были в сговоре с часовым и с начальником караула. Ерунда какая-то. Саркисян говорит, что Исаев отлучался ночью на десять минут. Время совпадает. Но за это время невозможно было все провернуть. От общежития до склада идти только минут десять. А ведь нужно еще и колючую проволоку перекусить, и замки вскрыть, и вытащить все, еще и спрятать. То, что Саркисян находился в общежитии пока Исаев ходил за водкой, тоже далеко не факт. Но и он не успел бы все провернуть за это время.\n\nИ самой большой загадкой во всей этой истории является то, как все-таки преступник проник на территорию склада. Следы на следополосе есть только в том месте, где перекушена колючая проволока. И ведут они только в одном направлении - наружу. И ТСО сработало только один раз. Похоже, в тот момент, когда злоумышленник уходил, прихватив с собой оружие и патроны. Даже если предположить, что преступник заходил на пост спиной вперед, а выходил точно наступая на свои следы, то ТСО все равно сработало бы два раза - при входе и при выходе. Просто человек-невидимка какой-то! Возник из ниоткуда. Никто его не видел. Взломал замки, вынес оружие, а потом зашел за угол, материализовался и вышел, перекусив колючую проволоку.\n\nКак же он проник туда? Вы еще раз внимательно всматриваетесь в нарисованный вами план:</Text>
			</Texts>
			<Images>
				<Plan>
					<Text>Неожиданно вам в голову приходит замечательная мысль. Похоже, что вы знаете, как злоумышленник проник на территорию поста. Если нет, подумайте еще раз прежде, чем перейти к следующей главе.</Text>
				</Plan>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ну что ж, может быть Асланбеков и Близоруков действительно здесь не при чем. Вы отпускаете Асланбекова и прохаживаетесь в раздумьях по коридору.\n\nНо если они не причастны к этому делу, то каким же тогда образом преступнику удалось проникнуть на территорию поста, не оставив при этом следов на следополосе?\n\nПодумайте еще раз над этим прежде, чем...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>- У меня больше нет вопросов к рядовому, товарищ капитан, - обращаетесь вы к командиру роты.\n\nТот помолчал немного и сказал:\n\n- Пошел вон отсюда. Асланбеков развернулся и вышел.\n\n- Но ведь это он! - возмутился Сергей. - Сразу видно, что он!\n\n- Пока еще ничего не видно. Доказательств нет. Одни только предположения. У тебя, кстати, сигареты не будет?\n\n- Будет, - мрачно протянул Сергей и протянул пачку «Camel».\n\nВы внимательно взглянули на него, взяли сигарету, поблагодарили и вышли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Двухэтажное серое здание буквой «П» - это и есть казарма. Так сказать, родной дом для солдат. Здесь им и кровать пожестче, чтоб искривления позвоночника не было, и умывальник с одной раковиной на десять человек, чтоб привыкали жить в стране очередей, и тумбочка прикроватная, чтоб складывать туда свои нехитрые пожитки, приобретенные на еще более нехитрую зарплату, и даже личный табурет. Здесь же и кабинет командира роты должен находиться, чтоб он поближе к подчиненным был и мог ежеминутно учить их любить Родину, воспитывать и направлять на путь истинный.\n\nНе успели вы войти, как дневальный заорал во все горло:\n\n- Дежурный по роте, на выход!\n\nВ переводе с солдатского языка это означат: «Шухер, пацаны! Я не знаю, кто тот человек, что пришел, и чего он хочет, но на всякий случай всем быть начеку».\n\nТут же откуда-то вылетел младший сержант со штык-ножом на боку и, дожевывая что-то на ходу, подошел к вам строевым шагом:\n\n- Дежурный по роте младший сержант Недвига! Разрешите уточнить цель вашего прибытия.\n\nВы показываете ему удостоверение:\n\n- Мне бы с ротным вашим переговорить.\n\n- С капитаном Колотухиным? Он в канцелярии роты. С рядовым Близоруковым, которого с караула сняли, - рапортует дежурный. - Разрешите доложить ему о вашем приходе?\n\n- Докладывайте.\n\nСержант бежит в канцелярию. Вы идете следом и входите после доклада. За столом, стоящим у окна, сидит офицер ваших лет с капитанскими погонами. Перед ним стоит и весь трясется молодой солдат.\n\n- Полюбуйтесь, товарищ капитан. Вот он, красавец.\n\nСолдат в туго затянутом, чуть ли не подмышками, ремне смотрит на вас огромными полными ужаса глазами.\n\n- А знаете откуда начинаются все ваши проблемы, Близоруков? - кричит капитан Колотухин на солдата. - От туда, что верхняя пуговица у вас расстегнута.\n\nСолдат тут же начинает застегивать воротник.\n\n- Простите, товарищ капитан, могу я поговорить с рядовым наедине? - спрашиваете вы.\n\n- Да, конечно, - командир роты встал из-за стола. - Пойду, порядок в расположении проверю. А то живут здесь, как свиньи в болоте.\n\nПосле того, как он вышел, вы садитесь на его место и достаете блокнот.\n\n- Близоруков, расскажите мне все, что вы видели, стоя на посту в период с 2-х до 4-х часов ночи.\n\n- Ничего не видел, товарищ капитан, - кинулся уверять вас рядовой. - Честное слово, ничего! А если бы что и было, то непременно услышал бы. Я ведь и не спал даже. А так, присел только на несколько минут.\n\n- Начальник караула говорит, что срабатывало техническое средство охраны.\n\n- Срабатывало! Точно! Он позвонил мне на пост и сказал об этом. Спросил, все ли в порядке. Я встал. Посмотрел. Никого. Может, птица какая. Я так ему и доложил. А потом... А потом... Снова сел.\n\n- Ну а еще что-нибудь странное вы заметили?\n\n- Заметил! - оживился рядовой. - Часа в три это было. Сижу... То есть стою на вышке, и вдруг чихнул кто-то. Совсем рядом. Ну, я автомат покрепче прижал к себе и слушаю. Вдруг снова кто-то чихнул. Прям под вышкой. Вы не представляете себе, товарищ капитан, как я напугался! Открываю люк, смотрю..., а там кошка. С хоздвора пришла. Сидит и чихает. Прям как человек. Даже странно, что кошки так чихают.\n\n- Больше ничего не заметили?\n\n- Нет. Ничего, - грустно сказал солдат.\n\n- Хорошо. Идите. Пока что я вас больше не задерживаю.\n\nРядовой вышел, и практически сразу зашел командир роты:\n\n- Ну что, все выяснили, что хотели?\n\n- Все, да не все. Мне кажется, недоговаривает чего-то Близоруков. Боится, может, кого...\n\n- Да все они обезьяны, - махнул рукой ротный. - Вот, кстати, его объяснительная, - он взял со стола листок бумаги и протянул вам.</Text>
			<Images>
				<Report>
					<Text>- Ну это прямо не объяснительная, а явка с повинной какая-то. Я могу это забрать?\n\n- Конечно, - кивнул Колотухин. - Для вас старались. Чтоб вам меньше работы было.\n\nВы убрали листок в папку и вышли на улицу.</Text>
				</Report>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если вы уже говорили с начальником продовольственного склада и склада артвооружения"/>
				<Option Goto="30" Text="Если не говорили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Через некоторое время к вас подходит молодой смуглый парень:\n\n- Вызывали, товарищ капитан?\n\nЧистая аккуратная форма, ослабленный ремень и кепка, сдвинутая на затылок, явно выдают в нем старослужащего солдата.\n\n- Вызывал. Асланбеков, а где вы были сегодня ночью? Рядовой засунул большие пальцы рук за ремень.\n\n- Здесь я был, в казарме. Спал!\n\n- Не говорите ерунду, рядовой. Мне доподлинно известно, что сегодня ночью вы покидали расположение роты.\n\nАсланбеков повернул голову в сторону и процедил сквозь зубы:\n\n- Наряд сдал... Твари.\n\n- Успокойтесь. Наряд по роте вас не сдавал. Командир роты заметил, что вас нет. Вы что, действительно думали, что он не отличит вещевой мешок от человека? Просто, он шум не стал поднимать. Утром хотел разобраться. А тут такое. Так где вы были ночью?\n\n- У девушки был, в городе, - коротко ответил солдат.\n\n- Адрес девушки, телефон, - приготовились записывать вы.\n\n- Телефона нет, а адрес не помню.\n\nВы опустили руки с блокнотом и ручкой:\n\n- Прекратите заниматься ерундой, рядовой! Быстро! Адрес и телефон.\n\n- Ничего больше не скажу.\n\nНу вот ты и попался, голубчик. Если бы он сообщил адрес и телефон, то эту информацию легко можно было бы проверить. Видимо, не был он ни у какой девушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Заберете Асланбекова и Близорукова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="24" Text="Может это действительно не он"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>- Ну что, удалось что-нибудь выяснить? - начал командир роты.\n\n- Кое-что удалось. Хотел посоветоваться с вами.\n\n- Давай на «ты»? - перебил Колотухин. - Ты капитан и я капитан. А вместе мы - два капитана, так сказать. Чего зря реверансы разводить. Меня Сергеем зовут.\n\nВы представляетесь и жмете протянутую руку.\n\n- Тут вот какое дело, Сергей... Получается, что кто-то из твоих бойцов все это провернул.\n\n- Да быть такого не может, - махнул рукой капитан. - Я сам ночью в казарму приходил. Всех пересчитал. Все на месте были.\n\n- А во сколько ты приходил? - снова спросили вы.\n\n- Да с часу до трех, где-то, был. А что?\n\n- Да ничего, - вздыхаете вы. - Мистика какая-то. У тебя сигареты, кстати, не будет?\n\n- Будет, конечно, - Сергей достал из кармана пачку «Camel» и протянул вам.\n\n- Спасибо, - сказали вы, внимательно взглянув на него, и взяли сигарету. - Ну, я пойду, пожалуй.\n\nРотный развел руками, как бы говоря: «ну надо, так надо», - и пошел обратно к солдатам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Близоруков! Вот, кто замешан во всей этой истории! Все сходится. Ровно в два часа ночи его выставили на пост. После ухода разводящего он спускается с вышки и обходит территорию поста вдоль внутреннего ограждения. Тропинка для обхода расположена так, что ТСО не засекает его перемещения. Он перекусывает колючую проволоку, срывает замки, набивает мешок оружием и патронами и тащит к ограждению, где его ждет сообщник. Оставив мешок возле следополосы, Близоруков снова поднимается на вышку. Сообщник перекусывает колючую проволоку внешнего заграждения, пересекает следополосу и забирает мешок. На все уходит тридцать минут. Вполне реальное время. В тот момент, когда сообщник ходит туда-сюда по следополосе, срабатывают датчики ТСО. Начальник караула, увидев красную лампочку на пульте, звонит на вышку часового. Но Близоруков тут как тут - сразу же отвечает на звонок и успокаивает начкара.\n\nОдно только не сходится. Следы через следополосу идут только в одном направлении. Получается, что сообщник Близорукова вошел на территорию поста задом наперед и вышел, потом, след в след по своим старым следам. Но зачем?! Может для того, чтобы еще больше запутать это дело?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Остановитесь на этой версии и будете дальше работать в этом направлении"/>
				<Option Goto="17" Text="У вас есть другие предположения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Буквально в сотне метров от склада артвооружения находилось здание с табличкой « Продовольственный склад в/ч...». Значит нам сюда. Здесь не было ни заборов, ни часовых, ни какой-либо еще охраны. Только массивная железная дверь. Оно и понятно. Это ведь не стратегический запас. Так, для повседневных нужд.\n\nВы вошли во внутреннюю прохладу хранилища и сразу наткнулись на еще одну дверь с табличкой «Начальник склада прапорщик Саркисян». Открыв ее, вы вошли внутрь.\n\nЗа столом в кабинете сидели два человека и разгадывали кроссворд. Они никак не отреагировали на ваше появление.\n\n- Кем был Бегемот в произведении Булгакова «Мастер и Маргарита». Три буквы, - читал грузный лысый мужчина в погонах прапорщика. - Ерунда какая-то. Бегемот - он и есть бегемот. Как он может быть кем-то? Да еще и из трех букв.\n\n- Кот, - подсказали вы.\n\nВторой мужчина, тоже в погонах прапорщика, но маленький и смуглый, поднял голову и посмотрел на вас.\n\n- Вам кого, уважаемый? - спросил он с явным южным акцентом.\n\n- Мне бы, для начала, хозяина этого кабинета, - сказали вы и показали удостоверение.\n\n- Так это я и есть, - ответил смуглый, вытер руку о штаны и протянул вам. - А это прапорщик Исаев, начальник артсклада, - указал он на второго.\n\n- Собственно, вас я и искал, обратились вы к Исаеву и поздоровались за руку с обоими мужчинами. - Нужно поговорить. Пойдемте на воздух.\n\nПрапорщик поднялся из-за стола, и вы вместе вышли на улицу.\n\n- Как вы уже поняли, я по поводу хищения оружия, - начали вы. - Что вы можете сказать по этому поводу?\n\n- Ну а что тут скажешь? Пропало 52 ПМ и 4160 патронов к ним, - спокойно ответил Исаев.\n\n- Вчера вечером, когда закрывали склад, вы не заметили ничего подозрительного?\n\n- Да нет. Все как обычно. Закрыл двери, включил свет, закрыл ворота и сдал все под охрану.\n\n- И вы так спокойно обо всем говорите?\n\n- А чего мне волноваться? - Исаев достал из кармана огромный, как портянка, платок и высморкался. - С моей стороны никаких нарушений не было. Все закрыл и опечатал. Пусть те волнуются, кто склад охранял. А меня и из пушки не прошибешь. Всякого навидался. Я уже двадцать пять лет в армии. Из них пятнадцать старшиной роты был, в которую по тридцать процентов дагестанцев набирали. А это, знаете ли, не самый управляемый народ.\n\n- Скажите, а на самом складе есть сигнализация?\n\n- Нет. И не было никогда. Только по периметру.\n\n- Понятно. А пистолеты у вас как хранились?\n\n- Ну как, в ящиках по пятьдесят штук. Ящик опломбирован и опечатан.\n\n- А пропало почему-то пятьдесят два. Получается, что преступник открыл второй ящик только для того, чтобы взять оттуда два пистолета. Вам не кажется это странным?\n\n- А я почем знаю? - Исаев развел руками. - Может, не смог утащить остальное.\n\n- Понятно, понятно. Ну, пистолет, как я помню, где-то, семьсот граммов весит. Значит, примерно, тридцать семь килограммов в сумме получается. Плюс патроны. Да-а-а... Увесистая ноша получается. А сами вы где этой ночью были?\n\n- Известно где, - Исаев улыбнулся золотыми зубами. - С армяном водку пьянствовал, - он указал на дверь продовольственного склада. - Вы лучше скажите, замки можно на дверях менять? А то не пускают ведь. Вас все ждали.\n\n- Да, конечно. Спасибо за информацию, - вы пожали прапорщику руку, и он пошел в сторону артсклада.\n\nНеплохо было бы сразу поговорить и с начальником продовольственного склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вот так новый поворот! Возможно, что это действительно был Сергей. Привел днем солдат на склад, оставил сержанта за главного, дождался, когда из ящика вынут весь песок и спрятался там. Но дежурный по роте говорит, что ротный в час ночи пришел в казарму.\n\nПолучается, снова врет. Боится ротного? Или путает что-то. Чем дальше, тем интереснее. Хорошо бы узнать, кто еще в части курит «Camel». Не думаю, что так много народа. Где там ближайший магазин? Кажется, сразу за воротами КПП.\n\nС Саркисяном еще непонятная история... Вроде, тоже мог. Но Исаев подтверждает его алиби. Может и в сговоре они. Хорошо бы у вахтера в общежитии уточнить, кто из них и когда выходил. И вообще, были ли они там.\n\nВы направляетесь в сторону КПП.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Зайдете в общежитие"/>
				<Option Goto="43" Text="Сходите в магазин"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вы заходите на продсклад. Прапорщик Саркисян по-прежнему в своем кабинете, мешает что-то ложкой в стакане:\n\n- Вы снова ко мне? Может чаю?\n\n- Нет, спасибо. Хотел спросить у вас, что вы думаете обо всем этом происшествии.\n\nСаркисян задумчиво посмотрел на стакан с чаем:\n\n- Думаю, это какая-нибудь преступная группировка. Их сейчас много развелось в городе. Оно ведь понятно, где военные, там и оружие. Вот и захотелось завладеть им. Узнали что да как и влезли ночью.\n\n- Да, но как четко ведь все было спланировано. Точно между сменами часовых. К тому же ограждение перекушено именно в том месте, где не видит часовой...\n\n- Я вас умоляю, товарищ капитан! Любой солдат за кусок пряника Родину продаст. А кто, как не солдаты, знает, где видно забор, а где нет, и когда смена ходит. А сколько их отслужило и уволилось уже... Да-а-а... Не то поколение уже, - Саркисян грустно покачал головой. - Не то, что раньше было. И нас скоро не станет. Вы ведь знаете, что прапорщиков нигде больше не готовят? Решено было всех на контрактников заменить. Ох уж эти контрактники! Ничего в России по-человечески сделать не могут. Решили на американский манер сделать профессиональную армию. Кинули клич по стране: «Служите по контракту». И все бы хорошо. Но, видимо, осталась привычка у нашего руководства с советских времен соревноваться во всем. И понеслось: какая часть больше всего контрактов с солдатами заключит, какой гарнизон, какой округ - те и вымпел получат. Да только нет ведь никакого вымпела. И загребли на контрактную службу весь сброд, какой только можно было собрать: наркоманы, алкаши, уголовники... Просто, тьфу! Вот такая вот у нас профессиональная армия получилась. А мы, прапорщики - вымирающий вид теперь.\n\n- Печальные вещи вы говорите, товарищ прапорщик.\n\n- А что делать? Как есть.\n\n- Ну ладно, а где вы сами-то были сегодня ночью?\n\nСаркисян вытаращил глаза:\n\n- Вы что, меня в чем-то подозреваете?!\n\n- Да нет же, нет. Просто, мне нужно знать, кто и как провел сегодняшнюю ночь. Порядок такой.\n\n- Этой ночью мы вместе с Исаевым в общежитии были. У него племянница родилась. И мы, так сказать, решили это отметить.\n\n- И никто из вас никуда не отлучался?\n\n- Ну, Исаев вышел один раз на десять минут. Оно ведь знаете как, сколько не бери - все равно два раза бегать придется. А я в общежитии ждал.\n\n- А во сколько это было?\n\n- Да я не помню точно. Где-то в 2 часа ночи. Может, в 2.30.\n\n- А где, вы говорите, общежитие находится?\n\n- Во-о-он та крыша, у самого КПП, - он указал через окно на виднеющееся вдалеке здание.\n\n- Ну что ж, спасибо вам огромное. Пойду. Дела.\n\n- Вы заходите. Не стесняйтесь. Чаем с сахаром всегда напою. Вы выходите на улицу. В любом случае нужно переговорить с часовым. Хоть что-нубудь-то он должен был заметить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если вы уже говорили с часовым"/>
				<Option Goto="26" Text="Если не говорили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>- В любом случае, вам придется проехать со мной.\n\nПодготовив все необходимые документы, вы передаете дело в суд. Но суд не признает лейтенанта Макарова виновным, за недостаточностью доказательств. Его увольняют из вооруженных сил. Оружие так и остается ненайденным.\n\nВас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, надеюсь, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы поднялись по лестнице на второй этаж и вошли в дверь с надписью «Хранилище личных дел». Просторная комната была вся заставлена высокими стеллажами, на которых покоились сотни разноцветных папок. Посередине стоял стол, за которым сидела молодая женщина с темными волосами и короткой стрижкой. Она держала возле уха телефонную трубку. Сказав: «Хорошо. Я все поняла» - она положила ее на аппарат и поднялась вам навстречу:\n\n- Здравствуйте. Николай Семенович сказал, что вам нужны личные дала. Чьи именно?\n\nВы поздоровались, достали блокнот и стали перечислять:\n\n- Лейтенант Макаров, прапорщик Исаев, прапорщик Саркисян, капитан Колотухин, рядовой Близоруков, рядовой Асланбеков.\n\nЖенщина быстро находила нужные папки и клала перед вами на стол.\n\n- А где я могу все это посмотреть? - спросили вы.\n\n- Выносить личные дела из этого кабинета я не могу вам позволить. А вот здесь, - она указала рукой на стол, стоящий в углу, - вы можете все внимательно изучить. Я не буду вам мешать.\n\nВы поблагодарили ее, уселись за стол и приступили к изучению личных дел. Так, кто у нас первый?\n\nЛейтенант Макаров. 22 года. Холост. С отличием окончил общевойсковое военное училище. Прибыл на должность командира взвода. Отец - инженер. Мать - учитель начальных классов. Старший брат, кстати, тоже офицер - майор. Командует ротой курсантов в одном из военных училищ. Здесь, вроде бы, все чисто. Кто там следующий?\n\nПрапорщик Исаев. В вооруженных силах 25 лет. Холост. Единственный ребенок в семье. После окончания школы - срочная служба. Потом - школа прапорщиков. 15 лет занимал должность старшины роты. Выговор за превышение должностных полномочий. Далее - должность начальника склада артвооружения.\n\nПрапорщик Саркисян. 20 лет в вооруженных силах. Из них 6 на должности начальника склада ГСМ, 8 - начальник склада артвооружения, 6 на должности начальника продовольственного склада. Взысканий нет. Поощрений тоже. Брат - частный предприниматель.\n\nКапитан Колотухин. Окончил общевойсковое военное училище. Прибыл на должность командира взвода. Далее - командир роты. Неоднократные выговоры за превышение должностных полномочий. Благодарность за умелое руководство подчиненным личным составом. Холост. Сестра - замужем, домохозяйка, двое детей, проживает с мужем.\n\nРядовой Асланбеков. Неполное среднее образование. Срочная служба. Выговор за нарушение правил уставных взаимоотношений между военнослужащими. Брат - сидел в тюрьме за разбойное нападение. Освободился год назад. Родители официально не работают.\n\nРядовой Близоруков. Неоконченное высшее образование. Срочная служба. Единственный ребенок в семье. Родители разведены. Рос без отца. Мать - продавец-консультант в магазине одежды.\n\nВы захлопнули последнюю папку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>И все-таки не любит наш народ работников правоохранительных органов. Не доверяет им. Гораздо больше расскажут в простой повседневной беседе, чем, если будут знать, что перед ними следователь прокуратуры, пусть и военной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Если вы еще не говорили с вахтером, то отправляйтесь в общежитие"/>
				<Option Goto="50" Text="Если были там, то снова отправляйтесь на склад к прапорщику Исаеву"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Исаев предпринял попытку обойти вас, но вы преградили ему дорогу.\n\n- Поначалу я даже не рассматривал вас всерьез как подозреваемого. До тех пор, пока не обратил внимание на один факт - водка, которую вы пили с Саркисяном. Под столом у него до сих пор стоят бутылки из под водки «Пшеничная». В магазине за КПП завоз товара раз в несколько дней. И на прилавке только «Столичная». Могу поспорить, что и не было там «Пшеничной» за последние два дня. Водка, которую вы принесли ночью, была куплена заранее. Или в другом магазине. А до него вы никак не успели бы дойти за пять минут.\n\nИсаев отвернулся и задумался на некоторое время. После чего усмехнулся и сказал:\n\n- Вот свинья! Не мог сразу порядок навести что ли?! Да-а-а... Не подумал я как-то об этом. Но все равно слабовато, капитан. Боюсь, развалится это дело в суде.\n\n- А вдобавок ко всему, - продолжили вы, - просматривая ваше личное дело, я обратил внимание на еще один факт. Нет у вас никакой племянницы, Исаев. Нет и не было никогда. Обманули вы Саркисяна. Хотели алиби себе на сегодняшнюю ночь обеспечить.\n\n- Ладно, капитан. Вызывай свою колымагу. Но учти, подписывать я все равно ничего не буду.\n\nВы увозите Исаева в прокуратуру. Этим же вечером у него на даче были найдены похищенные пистолеты и боеприпасы. Поняв, что ему нет больше смысла отпираться, Исаев пишет чистосердечное признание. Суд учел это обстоятельство и сократил срок его заключения на несколько месяцев.\n\nПреступник наказан. Оружие найдено. В верхах довольны, что прокуратура быстро, по горячим следам, раскрыла это дело. Полковник Семенов, как непосредственный руководитель расследования получил денежную премию и ценный подарок в виде именных командирских часов. Его заместитель досрочно получил очередное воинское звание. И вы, как следователь, непосредственно участвовавший в этом деле, не остались без внимания. Полковник Семенов ЛИЧНО пожал вам руку и вручил грамоту, подписанную им же. А за одно и папку с новым делом, которое срочно необходимо расследовать. Ну что ж, такова судьба. Не за премии и подарки ведь трудятся наши доблестные сотрудники правоохранительных органов.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>А есть ли смысл разговаривать с ним еще раз? И так все понятно. На лицо преступный сговор. После того, как Близорукова выставили на пост, он спускается с вышки, перекусывает проволочное заграждение и вскрывает склад. Набив мешок оружием и патронами, он относит его к следополосе. Для того чтобы пустить следствие по ложному следу, он оставляет в ящике с песком следы сапог и кладет пачку сигарет, после чего снова поднимается на вышку. Далее, сообщник Близорукова, обутый в кирзовые сапоги, перекусывает колючую проволоку внешнего заграждения и проходит через следополосу. Взяв мешок, он волочет его так, чтобы тот затер следы входа на пост. Делает он это для того, чтобы у следствия сложилось полное впечатление того, что злоумышленник прятался на территории поста. Срабатывает ТСО. Но Близоруков тут же отвечает на звонок начальника караула и успокаивает его. Мол, все хорошо. Тем временем сообщник скрывается с похищенным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Вызовете служебную машину и заберете Близорукова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="59" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Секретарь по-прежнему сидит на своем рабочем месте. Она посмотрела на вас из под очков:\n\n- Вы снова к Николаю Семеновичу? Подождите, я доложу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Пойдете сразу к командиру части"/>
				<Option Goto="47" Text="Для начала поговорите с секретарем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Да-а-а... Похоже, это действительно не он. Надо бы извиниться за поспешные выводы. Но Николай Семенович даже видеть вас не хочет. Он уже позвонил вашему руководству и пожаловался. Полковник Семенов вызвал вас в прокуратуру и отстранил от этого дела. Но другой следователь все-таки проверил эту версию. Более деликатным способом. Выяснилось, что Николай Семенович всю вторую половину дня провел со своей семьей. Это подтвердило несколько свидетелей. Экспертиза показала, что на найденной вами на месте преступления пачке сигарет нет ни одного отпечатка пальцев. Ну что ж, может быть, другому следователю в итоге повезет больше, чем вам, и он раскроет это дело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Полковник указал вам на стул:\n\n- Садитесь. Рассказывайте все, что вам удалось выяснить.\n\n- Пока не так много, товарищ полковник. Но с уверенностью могу сказать, что в этом преступлении замешан кто-то из подчиненного вам личного состава части.\n\nПолковник нахмурился:\n\n- Вон оно как.\n\n- Некто побывал днем на территории поста и спрятался в ящике для песка возле пожарного щита, - вы внимательно всматриваетесь в реакцию командира части. Ни один мускул не дрогнул на его лице. - Злоумышленник дождался ночи. Затем вылез из своего укрытия, вскрыл замки на дверях склада, похитил оружие и боеприпасы, перекусил колючую проволоку в ограждении и покинул территорию поста.\n\n- И кто эта гнида? - полковник угрожающе сдвинул брови.\n\n- Пока что я не могу с уверенностью это сказать. Хотелось бы взглянуть на личные дела некоторых ваших солдат и сотрудников. Может быть, станет что-то ясно. Ну, вы меня понимаете? Какие-нибудь темные истории, связи и тому подобное.\n\n- Конечно. Я вас понимаю. Личные дела вы сможете получить в отделе кадров. Он находится этажом выше. Я немедленно распоряжусь, - он снял телефонную трубку.\n\n- Ну, тогда я не буду терять времени, - вы встали со своего места. - Сразу туда и отправлюсь.\n\nПолковник кивнул, и вы вышли из кабинета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Прибыв в здание военной прокуратуры, вы сразу же направляетесь к полковнику Семенову и докладываете о результатах расследования. Он доволен вами и обещает оказать любую посильную помощь. Но в ходе дальнейшего следствия выясняется, что командир части здесь не при чем. Всю вторую половину дня он провел со своей семьей, что подтверждает множество свидетелей. Экспертиза показала, что на найденной вами на месте преступления пачке сигарет нет ни одного отпечатка пальцев. Начальство недовольно вашей медлительностью. К тому же у Николая Семеновича оказались хорошие связи в командовании военного округа. Он пожаловался на ваше хамство по отношению к нему. Высшее руководство отреагировало мгновенно. Полковник Семенов получил строгий выговор с лишением всевозможных премий. А вам было объявлено служебное несоответствие. Теперь вас и близко к серьезному делу не подпустят. Радуйтесь, что хоты бы не уволили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы вызываете машину и идете в казарму, что бы забрать рядового. Но его нигде нет. Испугавшись ответственности, он сбежал с территории части. Вы немедленно докладываете о случившемся командиру части и своему руководству. Начинается масштабный поиск самовольщика.\n\nДалеко ему уйти не удалось. Военный патруль задержал его на железнодорожном вокзале. Вы передаете дело в суд. Но суд не признает солдата виновным за недостаточностью улик. Близоруков получает три года дисциплинарного батальона за самовольное оставление воинской части и халатное выполнение обязанностей часового. Оружие так и остается ненайденным. Начальство недовольно вашей медлительностью. Вас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, может быть, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Выйдя за территорию части, вы направляетесь к небольшому магазину с табличкой «24 часа». За прилавком стоит полная женщина и отгоняет от себя газетой мух.\n\nЭто один из таких магазинов, где продают всего помаленьку. Здесь и готовые обеды, и хлеб, и сигареты, всевозможные конфеты и жевательные резинки, на полке рядком стоят бутылки с пивом, а из-за них показываются горлышки бутылок с водкой «Столичная» - в общем, все, что вашей душе угодно.\n\nВы подходите к продавщице и улыбаетесь ей. Она улыбается вам в ответ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Покажете ей свое удостоверение"/>
				<Option Goto="48" Text="Попросите пачку сигарет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы идете в казарму и заходите в канцелярию к командиру роты.\n\n- Товарищ капитан, - обращаетесь вы к нему. - Собирайтесь. Поедете со мной.\n\n- Опа! - развел руками Сергей. - А че так официально?\n\n- У меня есть все основания полагать, что именно вы совершили хищение со склада артвооружения.\n\n- Ну-ка, ну-ка! Интересно послушать, - скрестил на груди руки ротный.\n\n- Вчера днем вы привели на склад солдат для работы. Дождавшись, когда из ящика у пожарного щита вытащат практически весь песок, вы назначаете сержанта за главного, а сами незаметно прячетесь в ящик. Предполагаю, что для того, чтобы запутать следы, вы были обуты в берцы с подошвой от кирзового сапога. Но вы не заметили, как из кармана у вас выпало это, - вы достали из кармана пакет с пачкой сигарет. - Думаю, что здесь наверняка найдутся ваши отпечатки пальцев. Дождавшись ночи, вы вылезли из своего укрытия и вскрыли двери склада. Близоруков все видел. Но он на столько боится вас, что не смог ничего предпринять и до сих пор молчит. На это вы и делали ставку. Набив мешок оружием и боеприпасами, вы перекусили колючую проволоку и покинули территорию поста. Спрятав похищенное, вы направились в казарму и проинструктировали наряд, чтоб, если кто-нибудь будет спрашивать, они говорили, что вы были в расположении роты с часу до трех ночи. Но младший сержант Недвига заподозрил на следующий день о вашей причастности к этому делу. Он побоялся рассказать мне всю правду, но намекнул, что вы не все время были в казарме.\n\nСергей заложил руки за голову и откинулся на спинку стула:\n\n- Ну и дурак ты, следователь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Вызовете служебную машину и заберете командира роты в прокуратуру"/>
				<Option Goto="59" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Выходя из общежития, вы столкнулись с прапорщиком Саркисяном, входящим внутрь:\n\n- Приветствую, уважаемый! - обрадовался он. - Ну что, нашли уже? Пойдемте ко мне чай пить.\n\n- Да нет, пока не нашли... А пойдемте! Как раз хотел еще раз с вами поговорить.\n\nВы поднимаетесь на второй этаж и входите в комнату Саркисяна. Все здесь говорит о том, что хозяин холостой человек. Солдатская кровать, газеты на окнах вместо штор, обшарпанный стол со стоящими под ним пустыми бутылками из-под водки «Пшеничная». Похоже, следы вчерашней попойки.\n\n- Извини за бардак, уважаемый. Не успел прибраться. Садись, - указал он на колченогий стул, а сам уселся прямо на кровать и стал колдовать над допотопным электрическим чайником, стоящим на полу.\n\n- Вы курите, товарищ прапорщик? - спросили вы.\n\n- Курю. Но ты, наверное, такое не куришь, - Саркисян достал из кармана пачку «Примы» без фильтра.\n\n- Скажите, а кто в части курит «Camel»?\n\n- А зачем это? - удивился прапорщик.\n\n- Да так, просто, интересно.\n\n- Ну, ротный курит. Сергей. Вы, наверное, уже познакомились. Потом, командир части наш его предпочитает. Ну, и солдаты некоторые балуются из тех, у кого денег побольше.\n\n- Командир части говорите..? Интересный он у вас, видный такой.\n\n- Хороший командир. Очень строгий. Но справедливый.\n\n- Ну ладно, спасибо. Я пойду, - встали вы.\n\n- А чай? - всплеснул руками Саркисян.\n\n- В другой раз как-нибудь.\n\nВы оставили прапорщика одного и вышли на улицу. А интересно, заходил ли вчера командир части на склад артвооружения?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если вы еще не были в магазине, то отправляйтесь туда"/>
				<Option Goto="50" Text="Если были, то снова идите на склад к прапорщику Исаеву"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>- И все-таки вам придется проехать со мной. Вы вызываете служебную машину и увозите с собой Саркисяна и Близорукова.\n\nВ ходе дальнейшего следствия выясняется, что Саркисян действительно не имеет к этому преступлению никакого отношения. С него снимаются все обвинения. Близоруков же получает два года дисциплинарного батальона за халатное выполнение обязанностей часового. Оружие так и остается ненайденным.\n\nНачальство недовольно вашей медлительностью. Вас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, надеюсь, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>- Подождите минутку, не докладывайте о моем приходе, - сказали вы, жестом пресекая ее попытку встать с места. - Для начала я хотел бы задать вам пару вопросов.\n\nМне?! - казалось, она весьма польщена этим фактом. - Ну, давайте, задавайте.\n\n- Скажите, а в котором часу вчера ушел Николай Семенович?\n\n- Дайте-ка подумать, - наморщила она нос. - Где-то, в час дня. Как на обед ушел, так больше и не возвращался. Сами понимаете - начальство.\n\n- Понятно. Скажите, а какие сигареты он курит?\n\n- Ой, да я не разбираюсь в этом. Красивые такие. С верблюдом на пачке, - она поднесла руку к очкам и внимательно посмотрела на вас. - Странные вы такие вопросы задаете, молодой человек.\n\nТут распахнулась дверь кабинета командира части, и из нее показался Николай Семенович:\n\n- Маргарита Юрьевна, Приказ готов? - тут он увидел вас. - А! Товарищ капитан! Проходите, - он жестом указал на свой кабинет. Вы проходите внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>- Девушка, будьте любезны, дайте мне, пожалуйста, пачку «Camel». Продавщица улыбается еще шире и исчезает за прилавком:\n\n- Ой, кажется, они у меня закончились. Может «Marlboro» возьмете?\n\n- Давайте «Marlboro», - говорите вы. - А что, разве такой большой спрос на «Camel»?\n\nПродавщица положила перед вами пачку сигарет:\n\n- Да нет, на самом деле, редко берут. Ходят тут двое в форме постоянно. А так от раза к разу. Просто завоз товара раз в два дня. Завтра утром привезут.\n\n- А что за военные постоянно «Camel» берут? Не самые дешевые ведь сигареты. А зарплата у военных, вроде, не такая чтобы очень, - осторожно выведываете вы.\n\n- Есть любители, - не заподозрила подвоха продавщица. - Такие, что жрать будет нечего, но сигареты все равно «крутые» курить будут. Один молодой такой ходит, симпатичный. Четыре звездочки у него вот так, - она пальцами показала на плече капитанский погон. - А другой в возрасте такой, серьезный. У него большие звезды. Три, кажется.\n\n- А товарищ мой не заходил сегодня ночью к вам, кстати? Тоже военный, - вы описываете продавщице Исаева.\n\n- А ночью не я стояла. Сменщица моя. Отсыпается сейчас, наверное. Завтра днем работает.\n\nПоболтав еще немного с продавщицей, вы выходите на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>- В любом случае вам придется проехать со мной.\n\n- Поехали, раз придется, - вздохнул Сергей.\n\nВы увозите командира роты, а так же младшего сержанта Недвигу и рядового Близорукова в прокуратуру. Но ни один, ни другой так и не дают показаний против капитана Колотухина. Экспертиза показала, что на пачке сигарет нет ни одного отпечатка пальцев. С командира роты снимаются все обвинения.\n\nНачальство недовольно вашей медлительностью. Вас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, надеюсь, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>И снова, вот уже в третий раз за этот день, вы пришли на склад артвооружения. Прапорщик Исаев руководил тремя солдатами, которые перетягивали заново пролет в ограждении из колючей проволоки в том месте, где было повреждение.\n\n- А, это снова вы, - протянул он.\n\n- Скажите, товарищ прапорщик, а командир части вчера, случайно, не заходил на склад?\n\n- Николай Семенович? Заходил. Проверка ведь скоро. Смотрел, что да как.\n\n- А почему вы мне сразу об этом не рассказали? - возмутились вы.\n\n- А вы и не спрашивали, - спокойно ответил Исаев.\n\n- Как не спрашивал?! Я ведь спрашивал у вас, кто днем, кроме вас, заходил на территорию склада.\n\n- Я как-то не думал, что и командир части вас тоже интересует. Товарищ капитан, у вас ноги не болят еще?\n\n- Не понял...\n\n- Не мешайте, пожалуйста, мне работать. Ходите здесь все, ходите, - он отвернулся и продолжил руководить работой солдат.\n\nВы потоптались на месте и вышли с территории склада. Вот тебе и «батяня комбат». Похоже, что в список подозреваемых можно смело добавить еще одного человека. Абсурд, конечно. Но чем черт не шутит. Нужно проверить и эту версию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Вы направляетесь к зданию штаба"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы достаете удостоверение работника прокуратуры и показываете продавщице. Улыбка моментально исчезает с ее лица:\n\n- Чем обязана? - холодно спрашивает она.\n\n- Скажите, кто из военнослужащих близлежащей воинской части покупает у Вас сигареты «Camel»?\n\n- Ха, ну и спросил! Я их что, запоминаю?! Много тут всяких ходит. Кому сигарет, кому пива... Всех не упомнишь.\n\n- Ну, может, вы все-таки постараетесь припомнить? - делаете вы еще одну попытку.\n\n- И стараться тут нечего! - отрезала продавщица.\n\nНемного постояв в растерянности перед прилавком, вы выходите на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Идти в караульное помещение смысла уже нет. Скоро смена караула. Лейтенант Макаров передаст свои обязанности следующему начальнику караула и пойдет домой отсыпаться после тревожных суток. Подождем его возле общежития. Вы подходите к зданию и прогуливаетесь возле входа.\n\nЖдать пришлось недолго. Часа через два показался лейтенант Макаров. Вы подошли к нему:\n\n- Товарищ лейтенант, я пришел за вами.\n\n- Как за мной?! - побледнел Макаров. - Почему?!\n\n- Потому что это именно вы организовали хищение оружия и боеприпасов со склада. Вы знали о склонности Близорукова ко сну на посту. В период с двух до трех часов ночи ваш сообщник перекусил колючую проволоку и вошел на территорию склада. Для того, чтобы сбить всех с току, он был обут в кирзовые сапоги и двигался задом наперед. ТСО сработало. Замигала лампочка у вас на пульте. Но вы не стали никому говорить об этом. Ваш сообщник вскрыл склад и набил мешок оружием и патронами. После чего он покинул территорию поста тем же путем, ступая след в след по своим старым следам. ТСО снова сработало. И вот тут вы уже позвонили на пост Близорукову. Но сами с группой караульных не пошли проверять. Потому что хотели дать время сообщнику уйти подальше.\n\nУ Макарова затряслись губы:\n\n- Вы ошибаетесь, товарищ капитан. Я не имею к этому никакого отношения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Вызовете служебную Машину и заберете Макарова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="59" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы увозите Асланбекова с собой в прокуратуру, прихватив Недвигу и Близорукова. Но они так и не дают никаких показаний. Экспертиза установила, что на пачке сигарет, найденной вами на месте преступления, нет ни одного отпечатка пальцев. Асланбекова отпускают обратно в часть, где его уже с нетерпением ждет командир роты и десяток внеочередных нарядов за самоволку.\n\nНачальство не довольно вашей медлительностью. Вас отстраняют от этого дела и назначают нового следователя. Ну что ж, надеюсь, ему повезет больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вы отправляетесь на продовольственный склад. Саркисян сидит в своем кабинете.\n\n- Товарищ прапорщик, я за вами, - обращаетесь вы к нему.\n\n- То есть как это за мной?!\n\n- Очень просто. Сейчас мы с вами поедем в прокуратуру, где подпишем все необходимые для вашего задержания бумаги.\n\n- Товарищ капитан, вы меня обижаете. Вы считаете, что я в чем-то виноват?\n\n- Сейчас я вам расскажу, как было дело. Вы вступили в преступный сговор с рядовым Близоруковым. В два часа ночи, после того как заступил на пост, он спускается с вышки, перекусывает колючую проволоку внутреннего заграждения, вскрывает двери склада и набивает мешок оружием и патронами. Вы, в свою очередь, ближе к половине третьего ночи предлагаете Исаеву еще раз сходить в магазин за водкой. Исаев уходит, а вы обуваете кирзовые сапоги, незаметно проскальзываете мимо вахтера и бежите на склад. Близоруков оставляет вам мешок возле следополосы и снова поднимается на вышку. Вы перекусываете колючую проволоку внешнего заграждения, проходите через следополосу, берете мешок и выходите таким образом волоча его по земле, чтобы он затер следы вашего входа. Срабатывает ТСО. Но Близоруков тут же отвечает на звонок начальника караула и успокаивает его. А делаете вы все это для того, чтобы у следствия сложилось полное впечатление того, что злоумышленник еще днем прятался на территории склада. Близоруков не мог подкинуть в ящик с песком пачку сигарет. Потому что перед заступлением на пост содержимое карманов караульных тщательно проверяют. Это сделали вы, когда днем заходили на склад к Исаеву. Близорукову же нужно было только оставить следы на дне ящика. Что он с успехом и сделал. Вы спрятали мешок с оружием и бегом вернулись в общежитие еще до возвращения Исаева.\n\nСаркисян явно огорчился:\n\n- Мне очень обидно слышать от вас подобное. Уверяю Вас, что вы глубоко заблуждаетесь. Я верой и правдой служу в вооруженных силах уже много лет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Вызовете служебную машину и заберете Саркисяна и Близорукова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="59" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Общежитие расположено практически рядом с КПП. Здесь и проживают долгие годы офицерские семьи в надежде когда-нибудь получить от Министерства обороны собственное жилье со всеми удобствами. А пока приходится довольствоваться общей кухней, общим душем на этаже, комнатой в 20 квадратных метров на все семейство с потолком, который того и гляди обвалится.\n\nВы поднимаетесь по ступенькам и заходите в дверь со стеклянной стеной, расположенную прямо возле входа. За столом, напротив стекла, сидит пожилая женщина и вяжет что-то на спицах.\n\n- Здравствуйте, мамаша!\n\n- И тебе здравствуй, сынок, - отвечает она скрипучим голосом, не отрываясь от вязания.\n\n- Я из прокуратуры. По поводу хищения со склада. Слышали, наверное?\n\n- Слышала, слышала, - продолжает вязать старушка.\n\n- Скажите, а вчера вечером тоже вы здесь сидели?\n\n- Сидела, сидела. Мы по суткам сидим. Сутки - одна, сутки - другая.\n\n- А во сколько вы меняетесь?\n\n- Так в шесть часов, вечером.\n\n- Замечательно! И вы, наверное, всех видите - кто входит, кто выходит?\n\n- Вижу, вижу.\n\n- Скажите, а два прапорщика ваши, Саркисян и Исаев в котором часу вчера пришли?\n\n- Да часов в восемь. Как раз передача моя начиналась, - она показала рукой на маленький телевизор, стоящий на столе.\n\n- И никто из них никуда больше не уходил?\n\n- Как не уходил?! Уходил. Я уже спать легла, - показала она на кровать, стоящую у дальней стены. - А тут Исаев! Пьянющий! Орет что-то, по стене ползет.\n\n- А во сколько это было?\n\n- Полтретьего почти было. Я как раз на часы посмотрела. Ну, думаю, совсем у людей совести нет.\n\n- А когда он вернулся?\n\n- Да быстро пришел. Минут через десять. С пакетом. Бутылками бренчал и снова орал что-то. Видать, дальше пить пошел.\n\n- Спасибо, мамаш! Очень помогли! - вы галантно раскланялись и покинули комнату вахтера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы снова направляетесь к командиру части. Пройдя мимо секретаря и игнорируя ее протестующие жесты, вы сразу же ворвались в кабинет.\n\nПолковник сидел, положив ноги на стол, и подскочил при вашем появлении:\n\n- Вы что себе позволяете, капитан?!\n\n- Это вы что себе позволяете, полковник?! - выкрикнули вы в ответ. - Строите из себя отца-командира, а сами оружие по ночам со склада воруете!\n\n- Ты что, щенок, совсем охренел?! - взбесился Николай Семенович. - Пошел вон отсюда!\n\nОн схватил вас за шиворот и вытолкнул из своего кабинета:\n\n- Чтоб ноги твоей на территории части больше не было!\n\nНу что ж, товарищ полковник, не хотите беседовать по-хорошему, будет по-плохому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Поедете в прокуратуру и доложите начальству о своих выводах"/>
				<Option Goto="39" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы направляетесь на склад артвооружения. Прапорщик Исаев как раз закрывает въездные ворота. Вы подходите к нему и говорите:\n\n- Товарищ прапорщик, я за вами.\n\n- Как вы мне уже надоели, товарищ капитан. Я, кажется, ответил уже на все ваши вопросы.\n\n- На все. Кроме одного. Где оружие, похищенное со склада? Исаев засмеялся:\n\n- Вы что, с ума сошли?! Откуда я знаю?!\n\n- Знаете, знаете. Потому что именно вы его оттуда вынесли. Не все сразу. Постепенно. День за днем вы выносили отсюда пистолеты и патроны, заранее придумав план, как в дальнейшем инсценировать хищение. А тут как раз стало известно о предстоящей проверке. Еще днем вы специально оставили следы кирзовых сапог в ящике для песка и положили пачку сигарет. Затем, вы закрыли двери склада и повесили на них уже сломанные замки. Из-за ограждения этого не было заметно. Слишком большое расстояние. Закрыв ворота, вы сдали склад под охрану начальнику караула. После этого вы направились к Саркисяну. Сообщив ему о том, что у вас родилась племянница, вы предлагаете ему отметить это дело. Водка у вас уже припасена.\n\nВы идете с ним в общежитие и пьете, или делаете вид, что пьете, практически до половины третьего ночи. После чего вы говорите Саркисяну, что сбегаете в магазин за добавкой. Вы не были на столько пьяны, на сколько подумала вахтер. Пьяные крики и все остальное было инсценировано для того, чтобы женщина хорошо запомнила время вашего прихода и ухода. Десять минут. За это время только в магазин и успеешь сходить. Хищение со склада никак не успеешь совершить. Зато успеешь обуть кирзовые сапоги, добежать до поста, прихватив заранее приготовленный увесистый мешок, перекусить колючую проволоку, пройти по следополосе в одном направлении, снова перекусить колючую проволоку, на этот раз уже во внутреннем заграждении, пройти по следополосе в обратном направлении, протащив мешок по песку так, чтобы он затер следы входа, и бегом вернуться в общежитие, спрятав по пути мешок и прихватив заранее приготовленный пакет с бутылками. Так как вы практически постоянно находились на следополосе, то датчик ТСО работал непрерывно. Сложилось впечатление, что кто-то просто прошел в одном направлении. Часовой не мог вас увидеть. Обзор ему загораживало здание склада. А придет для проверки начальник караула или нет, вам было все равно. К тому времени, когда он прибыл бы на пост, вы уже снова сидели бы с Саркисяном в общежитии.\n\n- Все, что вы говорите, очень интересно, - сказал, внимательно выслушав вас, Исаев. - Но боюсь, что с подобным отношением вам еще не скоро удастся поймать настоящего преступника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Вызовете служебную машину и заберете Исаева в прокуратуру"/>
				<Option Goto="59" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>С этим товарищем, пожалуй, говорить уже бесполезно. Будет мертво стоять на своем. Тут и так все ясно. Шито белыми нитками. Заранее договорился с дежурным по роте. Днем, во время работ на складе, спрятался в ящике для песка. Дождался ночи. Вылез из своего укрытия и взломал замки на дверях хранилища. Близоруков все видел. Но он на столько боится Асланбекова, что не смог ничего предпринять и до сих пор не решается признаться в этом. Набив мешок оружием и боеприпасами, Асланбеков перекусил колючую проволоку и покинул территорию поста. Спрятав похищенное или передав его кому-то, спокойно вернулся в казарму и лег в постель.\n\nНедвига тоже боится Асланбекова. Потому так и не решился сказать, что тот отсутствовал еще днем. Сказал, что он ушел после вечерней поверки. Но если с ними хорошенько поработать, то, думаю, можно будет добиться положительных результатов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Вызовете служебную машину и заберете Асланбекова в прокуратуру"/>
				<Option Goto="59" Text="Появились сомнения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Ну что ж, теперь все встало на свои места. Но прежде чем звонить в прокуратуру, отчитываться перед начальством и организовывать задержание, вы решаете самостоятельно поговорить с преступником. Вряд ли он будет отпираться. Ведь все факты указывают на него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Начальник караула лейтенант Макаров"/>
				<Option Goto="57" Text="Начальник склада артвооружения прапорщик Исаев"/>
				<Option Goto="54" Text="Начальник продовольственного склада прапорщик Саркисян"/>
				<Option Goto="44" Text="Командир роты капитан Колотухин"/>
				<Option Goto="56" Text="Николай Семенович"/>
				<Option Goto="58" Text="Рядовой Асланбеков"/>
				<Option Goto="37" Text="Рядовой Близоруков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>ИГРА ОКОНЧЕНА.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>