<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>След</Title>
			<Author>Павел Горохов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="2a2a2a"/>
			<Main Value="151515"/>
			<Action Value="3f3f3f"/>
			<Option Value="696969"/>
			<System Value="f9f9f9"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Это было обычное майское солнечное утро. Вы шли на работу, перескакивая через лужи, оставленные весенним дождем, и напевали мотив одной очень известной песни. Посмотрев на вас, никто бы и не подумал, что этот беззаботный молодой человек - следователь военной прокуратуры, который с утра до вечера осматривает места преступлений, ведет допросы, беседы, ищет улики и занимается еще много чем, чем и положено заниматься молодому, но очень перспективному военному следователю.\n\nОбщественный транспорт, как всегда, битком. В автобусе вас сразу прижали к оконному стеклу. Двери еле-еле закрылись, и ближайшие 20 минут вам пришлось провести в весьма неудобном положении. Когда на ваших ногах уже не осталось живого места из-за того, что стоящие рядом пассажиры без конца наступали на них, а в автобусе стало на столько душно, что невозможно было вздохнуть, наконец-то, показалась ваша остановка. Вы пробились к дверям и выбрались наружу.\n\nВот оно, здание военной прокуратуры. Вы поднялись по ступенькам, вошли внутрь и показали дежурному пропуск. Конечно же, он хорошо знает вас в лицо. Но порядок - есть порядок. Дежурный поприветствовал вас и сказал:\n\n- Товарищ капитан, полковник Семенов просил, чтоб вы, как только появитесь, сразу зашли к нему.\n\nВот так номер! Не успел прийти - начальство уже к себе требует. Ничего хорошего это не сулит. Вы подошли к обитой черным кожзамом двери и постучались:\n\n- Разрешите, товарищ полковник?\n\n- Да, проходите, капитан, - полковник протянул руку для приветствия. - Давно вас жду.\n\nВы пожали протянутую руку:\n\n- Да я вроде не опоздал.\n\n- Нет-нет, это мне пришлось сегодня прийти пораньше. Очень срочное дело. Звонили оттуда, - он многозначительно ткнул пальцем в потолок. - Сегодняшней ночью было совершено хищение оружия и боеприпасов с одной из воинских частей гарнизона. Похищено 52 пистолета Макарова и более 4-х тысяч патронов к ним. Вам нужно срочно выехать туда, разобраться на месте что к чему и максимально быстро раскрыть это дело.\n\nНу что ж, лучше действительно не терять ни минуты и попытаться разобраться во всем по горячим следам.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>END</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>