<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Подземная дорога</Title>
			<Author>Дмитрий Багров, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="153736"/>
			<Option Value="153736"/>
			<System Value="8a9b9a"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Лекарь взял у Зака деньги, попрощался и вышел. Старуха, которая согласилась принять путешественников, покачала головой:\n\n— Он знает свое дело, и дурного не посоветует. Если уж он не смог помочь, и сказал, что вашему брату лежать надо, то так и делайте.\n\nЗак ничего не ответил. Старуха посмотрела в окно вслед уходившему лекарю, потом скрылась в дальней комнате огромной избы. В этом доме раньше жила ее родня, но три года назад они уехали из предгорий в город, она осталась одна и теперь с радостью принимала гостей.\n\nНа большой кровати, укутанный тяжелыми одеялами, лежал Клед. По указанию лекаря, ему под подушку положили три ивовых ветки, пропитанных лунным светом. Возле кровати стояла пиала с густым отваром темно-красного цвета, который надлежало принимать раз в три часа. От него исходил запах перьев, а когда Зак зачерпывал ложку этого варева, чтобы дать брату, оба слышали птичий крик.\n\nЛихорадка напала на Кледа два дня назад, и вместо того, чтобы отправиться в пещеры, путешественники остались в деревне. Лекарь сказал, что не знает причины болезни, но уверил, что сможет ее вылечить, и сказал, что для остальных зараза не опасна.\n\nГубы Кледа непрерывно шевелились, когда голос к нему возвращался, он начинал говорить что-то бессвязное. Его кожа посерела, щеки впали, суставы на пальцах вздулись. Сколько лекарь ни прилагал усилий, он не смог вылечить лихорадку за два дня, как его об этом просили.\n\nВоин сидел возле окна, Зак развернул кресло, стоявшее возле кровати Кледа, чтобы он мог видеть воина, не отпуская руку брата. Они разговаривали тихо, как будто опасались, что громкий звук может спугнуть целебное действие снадобий и ритуалов. Воин держал в руках железный цилиндр с королевской печатью, в нем был свернутый в трубку лист бумаги, который нужно было доставить в Южную канцелярию на той стороне гор. Зак был опытным лучником, а его брат Клед — следопытом. Что важнее всего, Клед знал тайный коридор, по которому можно было безопасно пройти через пещеры, не встречаясь ни с подземными духами, ни с гатранами — отвратительными людьми с головами гиен. Не зная, где находится вход в этот секретный тоннель, придется плутать по подземному лабиринту очень долго, прежде чем доберешься до цели. Из-за болезни Кледа группа осталась без проводника. Если бы его состояние не было таким тяжелым, Зак и воин вдвоем спустились бы в пещеры, но Зак хотел остаться с братом, пока тот не поправится.\n\n— Ты твердо решил, что пойдешь?\n\n— Да. — Кивнул воин. — Я всегда выполнял все поручения, которые мне давали. Выполню и это. Если не найду безопасной дороги, по которой мы должны были пройти, придется прорубать путь мечом.\n\n— Ты знаешь легенды не хуже меня. Против многих обитателей подземного мира твой меч не поможет, а твои волшебные фокусы слабы.\n\n— Знаю... не отговаривай меня. Если бы у нас было время задержаться здесь еще на несколько дней, дождаться выздоровления Кледа и отправиться в пещеры вместе с ним, думаешь, я стал бы возражать? — Воин встал. — Я хочу выспаться перед дорогой.\n\nПрежде, чем он вышел из комнаты, Зак встал, и снял с шеи круглый предмет.\n\n— Возьми. Это компас из коры железного дерева. Он поможет сориентироваться в пещерах. И еще вот это, — он протягивает склянку с какой-то жидкостью. — Это снадобье действует против большинства известных ядов. Вдруг пригодится.\n\n— Спасибо. — Кивнул воин. Он сделал паузу и добавил: - Не вини себя за то, что я отправляюсь в пещеры один. Я бы на твоем месте тоже остался с братом.\n\nВы стоите у входа в пещеру. Вам предстоит принимать решения за главного героя — воина, который должен преодолеть подземелья и выйти на поверхность на южной стороне гор. Рассказывают, что, чтобы пройти через пещеры, люди объединяются в вооруженные отряды или пользуются услугами проводников, таких как Клед. Вам же предстоит полагаться только на собственные силы.\n\nВы хорошо владеете мечом, кроме того, знаете три заклинания, которые могут понадобиться во время путешествия. Каждое из них Вы можете применить ровно один раз.\n\nВспышка — позволяет создать ослепительно яркий пучок света, который может ослепить противника в бою или осветить темный коридор.\n\nЯрость огня — разрушительное боевое заклинание, которое позволяет создать огненный шар, испепеляющий все, чего он коснется.\n\nГлаз ангела — это заклинание позволяет Вам некоторое время видеть в абсолютной темноте. Применив его, Вы сможете погасить факел, чтобы не привлекать лишнего внимания. Кстати, факел, который вы несете с собой, создан королевскими колдунами: он гаснет или зажигается по вашему слову, никогда не отсыревает и очень долго не требует замены фитиля — его хватит на все Ваше путешествие.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>За ночь Кледу становится немного лучше: жар начинает спадать, но болезнь не спешит отпускать его. Даже во сне он перебирает край одеяла опухшими пальцами: то сжимает его, то отталкивает, то пытается разорвать, как будто в нем скрыт недуг. Он должен был провести Вас мимо монстров под землей, но не может победить тех, которые вселились в его тело на поверхности.\n\nВы засыпаете только перед рассветом, всего на несколько часов, а когда просыпаетесь, Вы направляетесь в сторону гор, не попрощавшись ни с Заком, ни с Кледом, ни с гостеприимной старушкой. В кармане Вы несете письмо, которое заставляет Вас войти в пещеру и отправиться на юг по темным тоннелям.\n\nСвета от волшебного факела хватает, чтобы разогнать мрак на расстоянии примерно четырех метров от Вас. Вы идете по тоннелю, напоминающему огромную трубу: пол непрерывно переходит в покрытые мелкими трещинами стены, они превращаются в потолок над Вашей головой. Вдоль стен тоннеля лежат большие камни, на них Вы иногда замечаете мелких пещерных зверьков, которые убегают от света Вашего факела.\n\nВы стараетесь идти бесшумно, каждый шорох заставляет Вас вздрагивать. Иногда Вы останавливаетесь, чтобы отдохнуть, попить воды и по компасу Зака проверить, что двигаетесь на юг. Через несколько часов пути Вы доходите до развилки: тоннель, по которому Вы шли, разделяется на два, оба они уходят в южном направлении. Вы осматриваете пол, но не находите никаких следов. Вам нужно полагаться на свою интуицию:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Направо"/>
				<Option Goto="66" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Двигаясь на юг, Вы жалеете, что не можете определить, сколько прошло времени. Прошла половина дня? Или уже вечер? Вы садитесь на большой камень, чтобы отдохнуть.\n\nНекоторое время Вы прислушиваетесь к едва различимым звукам, которые разносятся по тоннелям. Тишина не выдает присутствия обитателей подземного мира: Вы закрепляете факел в глубокой расщелине в стене, съедаете часть припасов, которые взяли с собой. Пока Вы едите, Вы думаете о том, как определить, сколько прошло времени. Вам приходит в голову, что Вы можете измерять время, считая удары собственного сердца, и от этой мысли Вам становится жутко.\n\nВы продолжаете путь на юг, и через некоторое время доходите до развилки. От тоннеля, по которому Вы идете, отделяется более узкий проход, уводящий на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Свернете в него"/>
				<Option Goto="25" Text="Не будете отклоняться от основного направления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы продолжаете путь по подземной дороге. Внезапно Вы слышите тихое рычание впереди. В Вашем сознании мгновенно возникают рассказы Кледа о подземных монстрах. Вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Приготовить меч и продолжить осторожно двигаться вперед"/>
				<Option Goto="14" Text="Применить заклинание глаз ангела, если оно еще не израсходовано"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Браслет на Вашей руке с каждой секундой вибрирует все сильнее. В Вашем сознании собирается колдовская формула, и зал наполняется ослепительным светом. Вы не знаете, может ли свет навредить существам, у которых нет глаз, но, вопреки Вашим ожиданиям, каменные монстры расступаются в стороны. Вы бросаетесь в южный коридор и бежите по нему, пока не выбиваетесь из сил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы осторожно входите на шатающийся мост. В левой руке Вы держите факел, правой цепляетесь за толстый шершавый канат, который натянут вдоль моста в качестве перил.\n\nКогда площадка, с которой Вы зашли на мост, теряется во мраке за Вашей спиной, Вы понимаете, что темнота теперь окружает Вас со всех сторон. Повсюду непроглядная мгла, только несколько досок моста перед Вам и столько же позади Вас — больше ничего нет.\n\nВдруг Ваша рука попадает на скользкое пятно на канате. Стараясь не потерять равновесие, Вы отпускаете канат, и в свете факела осматриваете свою ладонь, покрытую прозрачной слизью. Некоторое время Вы стоите на мосту неподвижно, затем вытираете руку об сухой участок веревки. Вы выставляете факел вперед в надежде, что его свет выхватит из темноты конец моста, и в этот момент слышите высокий пронзительный крик у себя за спиной. Вы едва успеваете пригнуться, как над Вашей головой проносится огромное крылатое существо, похожее на гигантскую летучую мышь. От Вашего резкого движения мост начинает угрожающе раскачиваться. Взмахнув крыльями прямо над Вами, тварь исчезает в темноте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Побежите вперед"/>
				<Option Goto="36" Text="Достанете меч, и будете драться, стоя на мосту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вам кажется, что Вы идете по коридорам целую вечность. Одну за другой Вы проходите многочисленные развилки, компас помогает Вам не сворачивать в боковые тоннели и не сбиться с курса.\n\nВдруг свет факела выхватывает из темноты человеческий скелет, лежащий возле стены. Вы испуганно выхватываете меч и замираете, ожидая нападения в любой миг. После нескольких секунд напряженного ожидания Вы убеждаетесь, что вокруг нет ничего, что угрожало бы Вам, и решаете осмотреть останки.\n\nОдежда и плоть того, кто лежит перед Вами, полностью истлела, тонкие кости покрыты серой пылью. Возможно, это был путешественник, который заблудился в тоннелях, и у него не хватило сил выбраться? Стараясь не думать о том, что Вас может поджидать та же участь, Вы продолжаете путь.\n\nЕще несколько часов пути проходят без приключений. Затем тоннель расширяется примерно вдвое, и Вы слышите впереди какой-то низкий шипящий звук. Через мгновение в поле Вашего зрения появляется существо, напоминающее огромную ящерицу с широкой плоской мордой. Ее голова находится на уровне Вашего пояса, она упирается в землю огромными когтистыми лапами. Тело монстра покрыто мелкой чешуей, которая блестит в свете Вашего факела. Вы достаете меч, ящерица шипит на Вас, нагибая голову к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Атакуете"/>
				<Option Goto="37" Text="Будете осторожно ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Пещерная собака нагибается, готовясь к прыжку. Вы делаете кувырок вбок, и ее стремительная атака не Вам причиняет вреда. Вы делаете два быстрых коротких удара мечом, но тварь ловко отступает, и Вы ее не задеваете. У Вас появляется мгновение, чтобы замахнуться для мощного удара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Ударите из-за головы"/>
				<Option Goto="81" Text="Сделаете размашистый удар, держа меч в горизонтальной плоскости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Из темноты на Вас выходит существо, похожее на огромную собаку. У него короткая абсолютно черная шерсть, короткие мощные лапы, острая морда. Глаза собаки посажены очень близко, она скалится и внимательно следит за Вашими движениями. Вы делаете угрожающее движение факелом, надеясь ее отпугнуть, она лишь злобно рычит в ответ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Будете драться">
					<Text>Применить заклинания:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="50" Text="Вспышка"/>
				<Option Goto="38" Text="Ярость огня">
					<Text> Помните, что, если Вы использовали какое-то заклинание, то второй раз Вы его применить не можете.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>В тот момент, когда монстры собираются вокруг Вас плотным кольцом, Вы нагибаетесь к земле и, держа факел над головой, произносите последнее оставшееся у Вас заклинание. Пламя факела разделяется на множество узких ветвей, которые, как копья, пронзают Ваших противников. Вместо криков Вы слышите шипение пара, и чувствуете обжигающий жар на своей коже. Водяные расходятся в стороны и, прежде чем дух озера успевает погасить ярость огня, Вы вырываетесь из окружения.\n\nК счастью, через несколько мгновений, Вы замечаете тоннель, уходящий в сторону от озера. Вы бросаетесь в него и бежите из всех сил. Позади Вас слышится зловещий плеск, но Вы двигаетесь вперед, Ваш единственный путь к спасению — это бежать, не останавливаясь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы уходите со стоянки и продолжаете путь по сплетениям тоннелей и коридоров. В течение нескольких часов Вы не никого встречаете и не находите ничего необычного. Вы начинаете надеяться, что второй день пути будет проще и безопаснее, чем первый.\n\nВы приходите на развилку: на юг ведут два коридора. Не нужно быть волшебником, чтобы почувствовать сильную опасность, исходящую из обоих коридоров. Вы обращаете внимание на то, что левый коридор более сырой, чем правый. Арка над входом в правый коридор украшена какими-то мелкими скульптурами, которые давно разрушились, и их уже не разобрать. Какой путь Вы выберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="По сырому коридору на юго-восток"/>
				<Option Goto="55" Text="Пройдете под аркой на юго-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы выставляете факел вперед, чтобы припугнуть второго гатрана, он отступает, и Вы избавляетесь от него одним точным ударом.\n\nВ свете вспышки Вы видели, как третий противник спрятался за огромным камнем. Вы осторожно обходите камень, но там его не оказывается, только на земле лежит брошенный им факел.\n\nВы шокированы тем, что один из гатранов оказался таким ловким, и отступаете к середине тоннеля, чтобы иметь достаточно места для маневра, когда он появится. Вдруг он атакует Вас из темноты. Если Вы ранены, то Вы не сможете среагировать достаточно быстро, чтобы отбить его выпад, и Ваше приключение заканчивается здесь. Если же Вы не ранены, то Вы парируете его удар, а затем контратакуете и прижимаете последнего противника к стене. Он пытается защищаться, но Вы добиваете его, сделав стремительный выпад.\n\nВы замираете, чтобы отдышаться и прийти в себя после боя, затем бегло осматриваете поверженных Вами гатранов. Интересно, встречал ли Клед этих уродцев, или только слышал о них от других путешественников?\n\nНа миг Вы задумываетесь о том, чтобы взять что-нибудь из снаряжения гатранов, но быстро отбрасываете эту идею. Одного взгляда на их арбалеты достаточно, чтобы понять, что они очень неточные и абсолютно бесполезны для Вас; короткие мечи, которыми были вооружены гатраны, гораздо хуже Вашего.\n\nВы поспешно уходите прочь от места схватки и надеетесь, что подземные гиеноголовые монстры больше не встретятся Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы выходите на площадку на берегу огромного подземного озера. К этой площадке с севера выходят несколько тоннелей. В ее центре воткнут шест, выстой в человеческий рост, на вершине которого находится большой кристалл, слабо мерцающий голубым светом.\n\nВ абсолютно неподвижной воде застыли маленькие зеленые огоньки. Потолок пещеры настолько высоко, что Вы его не видите. Вы подходите к воде и нагибаетесь, чтобы увидеть свое отражение. В этот момент Вы чувствуете колоссальную магическую энергию, которая исходит от озера. На миг Вам кажется, что зеленые искорки разговаривают между собой на каком-то неведомом языке, и Вы слышите их голоса. Вы дотрагиваетесь рукой до ледяной воды, и иллюзия пропадает.\n\nВокруг озера ведет единственная тропинка, и Вы начинаете двигаться по ней. Ее ширина около полутора метров, в некоторых местах она скользкая, и Вы часто рискуете оступиться и упасть в воду. Изредка она расширяется, и Вы можете отойти от воды на большее расстояние. Вы надеетесь, что на южном конце озера найдете площадку с еще одним мерцающим кристаллом, который является ориентиром для путешественников.\n\nЧерез несколько минут пути вдоль озера Вы слышите громкий всплеск в нескольких метрах от Вас. Вы приглядываетесь, и видите какой-то темный силуэт, который движется под водой, разгоняя в стороны зеленые огоньки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если у Вас есть в запасе заклинание глаз ангела, Вы можете его применить, и погасить факел, чтобы не привлекать к себе внимания"/>
				<Option Goto="97" Text="Если Вы израсходовали глаз ангела или не хотите его использовать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Путешественники наверняка преувеличивают, когда говорят, что эти пещеры смертельно опасны. Вы идете уже очень долго, но пока не видели ничего особенного. На очередной развилке Вы видите коридор, который уходит на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Пойдете по нему"/>
				<Option Goto="3" Text="Не станете отклоняться от основного направления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы представляете себе, что все вокруг Вас залито ярким солнечным светом, и произносите заклинание. В течение ближайших нескольких минут Вы будете свободно видеть в темноте. Вы гасите факел. В десятке метров впереди по тоннелю навстречу Вам идет пещерная собака. У монстра короткая абсолютно черная шерсть, короткие мощные лапы, острая морда. Глаза собаки посажены очень близко, она скалится и рычит на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Броситься в бой">
					<Text>Применить заклинания, чтобы не дать монстру приблизиться. Вы можете использовать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="50" Text="Вспышку"/>
				<Option Goto="38" Text="Ярость огня">
					<Text>Помните, что, если Вы использовали какое-то заклинание, то второй раз Вы его применить не можете. Действие глаза ангела прекратится к концу битвы, не забудьте вычеркнуть заклинание из своего листка путешественника.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы произносите заклинание, надеясь, что оно сможет навредить каменным монстрам. Вокруг Вас образуется огненное кольцо, на полу остается черный выжженный круг. Монстры замирают в нерешительности, и не рискуют подойти ближе.\n\nВы начинаете продвигаться к южному коридору, огненное кольцо смещается вместе с Вами. На миг у Вас появляется надежда на то, что Вы сможете выбраться...\n\nПо тоннелям снова разносится грохот камня, одна из гигантских статуй закрывает глаза, и созданное Вами пламя гаснет. Вы не можете противостоять духам камня. Вы окружены и беззащитны, Ваше приключение заканчивается здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы возвращаетесь к последней развилке и сворачиваете юго-западный коридор. Чувство панического страха, которое преследовало Вас, отступает, и Вы можете вздохнуть с облегчением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>