<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Непредвиденный пассажир</Title>
			<Author>Глеб Гадяцкий, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="b19081"/>
			<Option Value="efceb1"/>
			<System Value="efceb1"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
		<Text>Бум! Ну почему всегда ТЫ! Бум! Ну почему всегда с тобой! Бум! Ну что за невезение... ты стучишь головой о стенку орбитального пассажирского корабля, который на жаргоне пилотов называют квигой. Ну как ты мог так ошибиться, вроде все проверил... ну, точнее, главная-то твой ошибка случилась, когда Мари и Джейфус вытянули билеты на чемпионат по спейсболу. Было всего 2 билета на сотню человек, но такого расклада ты даже в кошмарных снах ожидать не мог. Мари и Джейфус, хуже этого сочетания могла быть только второе Восстание. Теперь вне всякого сомнения Джейфус сядет по дороге рядом с Мари и будут "распускать хвост"... а то сразу и лапы. Нет, ну это же надо было так сложиться, чтобы 2 билета на все направление выпали девушке, за которой ты ухаживаешь, и твоему заядлому недругу, постоянно портящему тебе жизнь. Ах спейсбол, ты бы все отдал, чтобы оказаться на месте Джейфуса... и почти все, чтобы Мари отказалась. Ну понятно, кубок проводится в вашем забытом всей Вселенной углу галактики наверное первый и последний раз за сотню лет и искушение слишком велико. А потом... потом ты повел себя как последний дурак, что дало повод Джейфусу поймать тебя "на слабо" и ты заключил пари, что попадешь на кубок. Нет, ну это надо же было быть таким глупым и предсказуемым, чтобы перед всей учебкой пообещать пробраться туда, где билет стоит больше жилья родителей. Правда, шанс у тебя был, про этот трюк тебя рассказал старина Майф, он проработал в стратопорте чуть не пеленок и был хорошим приятелем отца да и вообще добрым малым. И именно Майф как-то без задней мысли дал тебе идею, как можно пробраться практически на любую квигу, лишь бы она надолго за атмосферу не вылетала.</Text>
		<Options>
			<Option Goto="55"/>
		</Options>
	</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>END</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>