<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Непредвиденный пассажир</Title>
			<Author>Глеб Гадяцкий, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="b19081"/>
			<Option Value="efceb1"/>
			<System Value="efceb1"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Бум! Ну почему всегда ТЫ! Бум! Ну почему всегда с тобой! Бум! Ну что за невезение... ты стучишь головой о стенку орбитального пассажирского корабля, который на жаргоне пилотов называют квигой. Ну как ты мог так ошибиться, вроде все проверил... ну, точнее, главная-то твой ошибка случилась, когда Мари и Джейфус вытянули билеты на чемпионат по спейсболу. Было всего 2 билета на сотню человек, но такого расклада ты даже в кошмарных снах ожидать не мог. Мари и Джейфус, хуже этого сочетания могла быть только второе Восстание. Теперь вне всякого сомнения Джейфус сядет по дороге рядом с Мари и будут "распускать хвост"... а то сразу и лапы. Нет, ну это же надо было так сложиться, чтобы 2 билета на все направление выпали девушке, за которой ты ухаживаешь, и твоему заядлому недругу, постоянно портящему тебе жизнь. Ах спейсбол, ты бы все отдал, чтобы оказаться на месте Джейфуса... и почти все, чтобы Мари отказалась. Ну понятно, кубок проводится в вашем забытом всей Вселенной углу галактики наверное первый и последний раз за сотню лет и искушение слишком велико. А потом... потом ты повел себя как последний дурак, что дало повод Джейфусу поймать тебя "на слабо" и ты заключил пари, что попадешь на кубок. Нет, ну это надо же было быть таким глупым и предсказуемым, чтобы перед всей учебкой пообещать пробраться туда, где билет стоит больше жилья родителей. Правда, шанс у тебя был, про этот трюк тебя рассказал старина Майф, он проработал в стратопорте чуть не пеленок и был хорошим приятелем отца да и вообще добрым малым. И именно Майф как-то без задней мысли дал тебе идею, как можно пробраться практически на любую квигу, лишь бы она надолго за атмосферу не вылетала.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Дверь, судя по красной табличке на ней, скорее всего является аварийным выходом из зала, поэтому она и запирается на простой засов. В ней есть маленькое окошко, как и положено аварийному выходу, дабы посмотреть, что делается снаружи. Окно грязное и сильно исцарапанное. Сквозь него тебе видно какую-то яркую растительность, снаружи слышится далекие крики каких-то птиц или животных. Прямо напротив двери сквозь окно ты видишь какую-ту металлическую будку с закрытой дверью. Больше ничего сквозь грязное окошко не разглядеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Кнопка щелкает, но ничего не происходит. На всякий случай ты пробуешь еще раз, держишь кнопку нажатой... бесполезно. Вполне может быть, что прибор сломан или вообще это один корпус, а всю начинку забрали при закрытии данного объекта. Хотя... едва ли тогда кто-то стал бы завинчивать корпус у агрегата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты стучишь по двери, мычишь, но все по прежнему тихо. Тогда осторожно открываешь дверь, осматриваешься. Вроде никого нет. Выходишь, замираешь, озираешься... тишина и спокойствие, как будто ты на курорте. Напротив тебя дверь в большое здание, в котором должна быть квига. В данный момент эта дверь приоткрыта. Направо и налево идет небольшая дорожка вдоль стены здания, за которой плотная стена буйной растительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Хочешь вернуться в помещение, где ты запустил генератор"/>
				<Option Goto="163" Text="Зайти в большое здание"/>
				<Option Goto="91" Text="Пойти вдоль стены здания "/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Табличка представляет собой банальную картонку с куском проволоки. На табличке надпись "для очистки включать после открытия дверей". Судя по всему табличка раньше висела в другом месте, а потом попала сюда. Ты крутишь табличку в руках, но ничего более узнать не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Лифт начинает ехать вверх, что-то щелкает периодически снаружи об стенки кабины, но лифт движется равномерно и ты очень надеешься, что его механизм и шахта находятся в хорошем состоянии, потому как если что-то случится, то спасать тебя будет некому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты вращаешь колесо, оно, как раньше, идет с сопротивлением, слышен легкий свист где-то выходящего воздуха. Однако стрелка прибора остается в изначальном положении и не собирается подниматься, как это было раньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Кабина, скорее всего, раньше была центральным пунктом управления какого-то карьера или шахты. Из нее открывается замечательный вид на окрестности. Насколько глаз хватает - вокруг одни джунгли, без каких-то признаком жилья. Все строение находится на крутом склоне какой-то заросшей джунглями горы. Рядом со зданием находится длинное озеро, с очень крутыми берегами, скорее всего - раньше это и был карьер. Ты слышал, что много лет назад на всей планете велась очень активная добыча ресурсов, но потом ее прекратили по целому ряду причин, начиная от частых нападений диких животных (а что животные тут агрессивные и дикие - ты уже сам сегодня убедился) и заканчивая знаменитым Восстанием, когда вся планета на десятки лет погрузилась в полный хаос. На другом берегу озера находится еще какое-то здание, рядом с ним толстая труба уходит в воду озера, хм... такое ощущение, что тебе видно сквозь мутноватую воду, что труба пересекает озеро и уходит куда-то на твой берег. Иных признаков человека насколько глаз хватает ты разглядеть не можешь. А это... ох ты! На том берегу около здания ты замечаешь "калошу", универсальный летающий автомобиль в камуфляжной раскраске. Значит там кто-то есть, калоша - машина не из дешевых, чтобы ее бросали просто так. Авто стоит под деревьями около здания. Но больше ничего интересного тебе разглядеть не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>В воротах есть небольшое ярко освещенное окошко, закрытое толстым стеклом, которое должно выдерживать выброс двигателей кораблей. Окошко расположено на уровне глаз и размером с большую ладонь, посему обзора из него немного. По ту сторону ворот слышно урчание и кто-то грузно ходит, но через окошко не видно кто именно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Хочешь осмотреть ворота внимательнее"/>
				<Option Goto="209" Text="Вернуться к квиге"/>
				<Option Goto="96" Text="Попробуешь привлечь внимание этого «кого-то»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>На крыше есть остатки сильно стертой посадочной разметки, скорее всего на нее могли садиться легкие летающие аппараты, один из краев здания нависает над озером, вода в озере мутная, разглядеть сквозь нее что-то сложно, хотя... иногда кажется, что ты замечаешь, как что-то плавает в воде, выглядит как стаи небольших рыбок. На крыше есть лестница, по которой можно спуститься куда-то к самой воде.  Ага, а вот и труба, она прямо под тобой в воде, лестница ведет именно к ней. Глубина, наверное, метр. То есть - если спуститься в воду, то можно встать на трубу и пойти по ней на противоположный берег. Больше ничего интересного тебе не заметить не удается, кусты на противоположном берегу скрывают его от тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Дверь, судя по красной табличке на ней, скорее всего является аварийным выходом из зала, поэтому она и запирается на простой засов. В ней есть маленькое окошко, как и положено аварийному выходу, дабы посмотреть, что делается снаружи. Окно грязное и сильно исцарапанное. Сквозь него тебе видно какую-то яркую растительность, снаружи слышится далекие крики каких-то птиц или животных. Еще тебе иногда кажется, что ты слышишь чьи-то шаги по ту сторону двери. Ого, прямо напротив двери сквозь окно ты видишь какую-ту металлическую будку с закрытой дверью. Больше ничего сквозь грязное окошко не разглядеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Прибор выглядит как отлитым из темного металла имеет на передней стенке кнопку и экран, на котором постоянно рисуется какой-то непонятный график. На приборе надпись "аварийный генератор".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="111" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Прибор имеет на передней стенке кнопку и какую-то лампочку, которая в данный момент темная. Прибор сделан из серебристого металла, его корпус закручен на большие боты и отвернуть их тебе не под силу. На приборе надпись "Стартер генератора".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="111" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ты смотришь на экран. Камера показывает тот самый зал, где находится твоя квига. А это ЧТО! В поле зрения камеры появляется... этот жуткий зверь, которого ты видел снаружи. Зверь как бешеный носится по залу, даже бьется о стены, как будто хочет их пробить. Ой, в зале стало темнее, зверь тотчас прекращает скакать и неторопливо идет к корме квиги, что-то там вынюхивает. Войти в тот зал сейчас без какого-либо оружия означает прямую дорогу в желудок этой твари.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты спускаешься по лестнице и встаешь на трубу, она покрыта подводной растительностью и очень скользкая, но двигаться по ней можно. Вдруг откуда-то выплывает маленькая рыбка и... гадина! прибольно кусает твою ногу сквозь одежду. Вроде такая мелкая, а такая зубастая. Ты выходишь из воды, рана маленькая и боль терпимая, ты вполне можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Пойти по трубе"/>
				<Option Goto="211" Text="Пойти на другой берег или вернуться"/>
				<Option Goto="188" Text="Просто осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>На экране ты видишь зал, в котором находится квига. Скорее всего - камера укреплена где-то под потолком зала напротив ворот. Ворота в зал заперты, никого в зале вроде не видно. Ты долго пристально вглядываешься в монитор, но ничего более разглядеть не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Еще раз осмотрев зал, ты шагаешь из лифта в уже знакомом тебе зале с квигой. В нем ничего вроде бы не поменялось. Пыль уже вся осела на пол, ты хорошо видишь свои следы и следы зверя, который тут успел побывать. Иных следов не видно. Двери лифта за твоей спиной с легким скрежетом закрываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Карабкаться по лестнице в кабину не простое занятие, руки скользят. Но ты осторожен и действуешь по принципу "медленно, но к цели". Вообще, наверняка должен был быть иной путь внутрь здания, но его ты пока не нашел. Вскоре уже открываешь люк в полу стеклянной кабины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты ждешь еще немного, ничего не происходит. Так можно и до темноты досидеть, а там... ой не хочется быть в темных джунглях, наверняка зверье полезет на охоту, а тут отменный кусочек мяса в твоем лице имеется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Хочешь осторожно выглянуть и осмотреться"/>
				<Option Goto="201" Text="Подождать еще"/>
				<Option Goto="86" Text="Пойти к калоше"/>
				<Option Goto="53" Text="Отправиться куда-нибудь в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты принимаешься внимательно осматривать ворота и мир за ними через окно. Квига явно попала в этот зал именно через данные ворота, больше просто ей никак. Они массивные и заперты на дистанционно управляемый замок, ты различаешь толстые ригели, которые смыкают створки. Окошко в воротах небольшое, грязное и сильно поцарапано снаружи. Сквозь него ты видишь площадку, обрамленную густой тропической растительностью. Ага, площадка, наверное, есть посадочная полоса. Растительность странная, рядом с твоим городом такая яркая зелень не растет... похоже квига увезла тебя о-о-очень далеко от родных мест. Никаких органов управления воротами найти не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Пока что понятно следующее - ты находишься в каком-то большом темном зале. Свет в него попадает из двух маленьких окошек в стенах. Рядом с тобой возвышается серебристая громада квиги. Ее окна темны, никаких звуков изнутри, вся внешние приборы кажутся отключенными... хотя нет, ты слышишь легкое гудение системы жизни-обеспечения. Все двери и люки квиги закрыты, рассмотреть что-то сквозь окна при таком свете не представляется возможным. Около кормы квиги в стене ангара есть большие ворота с маленьким ярким окошком. Со стороны носа в стене также есть небольшая дверь с окошком. Прямо перед собой ты видишь еще одни ворота, судя по виду - грузовой лифт. Именно около него лежит этот кусок черепа. Следов на полу никаких нет, в воздухе куча пыли... конечно, когда квига влетела в этот зал поднялся такой ветер, что вся пыль взлетела в воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Зал ярко освещен несколькими лампами на потолке, у лифта мигает кнопка открытия кабины, похоже там тоже есть энергия. Ты хорошо понимаешь, что голыми руками тебе квигу не открыть и надо найти какой-то инструмент, хотя, даже с ним это будет проблематично. В зале ничего похожего на ящик с инструментами нет, голые стены. То есть - оно вполне понятно, если данный зал это ангар для кораблей, то тут ничего не будет, чтобы не сорвало при старте двигателей. В осевшей на пол пыли ты видишь отпечатки крупных когтистых лап, это должно быть та тварь оставила, что успела побывать в зале, пока ты генератор включал. Очень хочется надеяться, что она ушла от здания... но что-то подсказывает тебе, что может и не ушла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты выглядываешь из трубы. Робот едет вдоль кромки джунглей направляясь к куче камней. Ты четко видишь трещину на колпаке, скрывающем блок камер и серебристую голову мегаящера - символа компании-производителя на боку робота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Металлическая крыша здания не имеет бортиков и вся засыпана мусором, местами заросла травой. Местами торчит ржавое покрытие крыши. Крыша очень толстая, когда ты идешь по ней - не слышно никаких звуков. Со стороны озера ты видишь небольшую лестницу, скорее всего - уходящую к воде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Хочешь осмотреться"/>
				<Option Goto="211" Text="пойти на лестницу"/>
				<Option Goto="17" Text="вернуться в кабину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ты открываешь дверь, никого не видно. Выглядываешь и... получаешь заряд шукера точно в голову. Да, производитель робота не врал, камеры у электронного стража видят очень далеко и свою задачу робот выполнил - уничтожил нарушителя.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Ты переводишь дух. Шум робота становится все громче, похоже он приближается к твоей трубе. Судя по следам на траве - он доедет почти до трубы и потом повернет к джунглям. Надо вжаться в стенку трубы, чтобы электронный страж тебя не заметил, реакция у него много выше, чем у человека, так что увернуться от шукера не получится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>