<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Непредвиденный пассажир</Title>
			<Author>Глеб Гадяцкий, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="b19081"/>
			<Option Value="efceb1"/>
			<System Value="efceb1"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Бум! Ну почему всегда ТЫ! Бум! Ну почему всегда с тобой! Бум! Ну что за невезение... ты стучишь головой о стенку орбитального пассажирского корабля, который на жаргоне пилотов называют квигой. Ну как ты мог так ошибиться, вроде все проверил... ну, точнее, главная-то твой ошибка случилась, когда Мари и Джейфус вытянули билеты на чемпионат по спейсболу. Было всего 2 билета на сотню человек, но такого расклада ты даже в кошмарных снах ожидать не мог. Мари и Джейфус, хуже этого сочетания могла быть только второе Восстание. Теперь вне всякого сомнения Джейфус сядет по дороге рядом с Мари и будут "распускать хвост"... а то сразу и лапы. Нет, ну это же надо было так сложиться, чтобы 2 билета на все направление выпали девушке, за которой ты ухаживаешь, и твоему заядлому недругу, постоянно портящему тебе жизнь. Ах спейсбол, ты бы все отдал, чтобы оказаться на месте Джейфуса... и почти все, чтобы Мари отказалась. Ну понятно, кубок проводится в вашем забытом всей Вселенной углу галактики наверное первый и последний раз за сотню лет и искушение слишком велико. А потом... потом ты повел себя как последний дурак, что дало повод Джейфусу поймать тебя "на слабо" и ты заключил пари, что попадешь на кубок. Нет, ну это надо же было быть таким глупым и предсказуемым, чтобы перед всей учебкой пообещать пробраться туда, где билет стоит больше жилья родителей. Правда, шанс у тебя был, про этот трюк тебя рассказал старина Майф, он проработал в стратопорте чуть не пеленок и был хорошим приятелем отца да и вообще добрым малым. И именно Майф как-то без задней мысли дал тебе идею, как можно пробраться практически на любую квигу, лишь бы она надолго за атмосферу не вылетала.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Дверь, судя по красной табличке на ней, скорее всего является аварийным выходом из зала, поэтому она и запирается на простой засов. В ней есть маленькое окошко, как и положено аварийному выходу, дабы посмотреть, что делается снаружи. Окно грязное и сильно исцарапанное. Сквозь него тебе видно какую-то яркую растительность, снаружи слышится далекие крики каких-то птиц или животных. Прямо напротив двери сквозь окно ты видишь какую-ту металлическую будку с закрытой дверью. Больше ничего сквозь грязное окошко не разглядеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Кнопка щелкает, но ничего не происходит. На всякий случай ты пробуешь еще раз, держишь кнопку нажатой... бесполезно. Вполне может быть, что прибор сломан или вообще это один корпус, а всю начинку забрали при закрытии данного объекта. Хотя... едва ли тогда кто-то стал бы завинчивать корпус у агрегата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты стучишь по двери, мычишь, но все по прежнему тихо. Тогда осторожно открываешь дверь, осматриваешься. Вроде никого нет. Выходишь, замираешь, озираешься... тишина и спокойствие, как будто ты на курорте. Напротив тебя дверь в большое здание, в котором должна быть квига. В данный момент эта дверь приоткрыта. Направо и налево идет небольшая дорожка вдоль стены здания, за которой плотная стена буйной растительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Хочешь вернуться в помещение, где ты запустил генератор"/>
				<Option Goto="163" Text="Зайти в большое здание"/>
				<Option Goto="91" Text="Пойти вдоль стены здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Табличка представляет собой банальную картонку с куском проволоки. На табличке надпись "для очистки включать после открытия дверей". Судя по всему табличка раньше висела в другом месте, а потом попала сюда. Ты крутишь табличку в руках, но ничего более узнать не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Лифт начинает ехать вверх, что-то щелкает периодически снаружи об стенки кабины, но лифт движется равномерно и ты очень надеешься, что его механизм и шахта находятся в хорошем состоянии, потому как если что-то случится, то спасать тебя будет некому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты вращаешь колесо, оно, как раньше, идет с сопротивлением, слышен легкий свист где-то выходящего воздуха. Однако стрелка прибора остается в изначальном положении и не собирается подниматься, как это было раньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Кабина, скорее всего, раньше была центральным пунктом управления какого-то карьера или шахты. Из нее открывается замечательный вид на окрестности. Насколько глаз хватает - вокруг одни джунгли, без каких-то признаком жилья. Все строение находится на крутом склоне какой-то заросшей джунглями горы. Рядом со зданием находится длинное озеро, с очень крутыми берегами, скорее всего - раньше это и был карьер. Ты слышал, что много лет назад на всей планете велась очень активная добыча ресурсов, но потом ее прекратили по целому ряду причин, начиная от частых нападений диких животных (а что животные тут агрессивные и дикие - ты уже сам сегодня убедился) и заканчивая знаменитым Восстанием, когда вся планета на десятки лет погрузилась в полный хаос. На другом берегу озера находится еще какое-то здание, рядом с ним толстая труба уходит в воду озера, хм... такое ощущение, что тебе видно сквозь мутноватую воду, что труба пересекает озеро и уходит куда-то на твой берег. Иных признаков человека насколько глаз хватает ты разглядеть не можешь. А это... ох ты! На том берегу около здания ты замечаешь "калошу", универсальный летающий автомобиль в камуфляжной раскраске. Значит там кто-то есть, калоша - машина не из дешевых, чтобы ее бросали просто так. Авто стоит под деревьями около здания. Но больше ничего интересного тебе разглядеть не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>В воротах есть небольшое ярко освещенное окошко, закрытое толстым стеклом, которое должно выдерживать выброс двигателей кораблей. Окошко расположено на уровне глаз и размером с большую ладонь, посему обзора из него немного. По ту сторону ворот слышно урчание и кто-то грузно ходит, но через окошко не видно кто именно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Хочешь осмотреть ворота внимательнее"/>
				<Option Goto="209" Text="Вернуться к квиге"/>
				<Option Goto="96" Text="Попробуешь привлечь внимание этого «кого-то»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>На крыше есть остатки сильно стертой посадочной разметки, скорее всего на нее могли садиться легкие летающие аппараты, один из краев здания нависает над озером, вода в озере мутная, разглядеть сквозь нее что-то сложно, хотя... иногда кажется, что ты замечаешь, как что-то плавает в воде, выглядит как стаи небольших рыбок. На крыше есть лестница, по которой можно спуститься куда-то к самой воде. Ага, а вот и труба, она прямо под тобой в воде, лестница ведет именно к ней. Глубина, наверное, метр. То есть - если спуститься в воду, то можно встать на трубу и пойти по ней на противоположный берег. Больше ничего интересного тебе не заметить не удается, кусты на противоположном берегу скрывают его от тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Дверь, судя по красной табличке на ней, скорее всего является аварийным выходом из зала, поэтому она и запирается на простой засов. В ней есть маленькое окошко, как и положено аварийному выходу, дабы посмотреть, что делается снаружи. Окно грязное и сильно исцарапанное. Сквозь него тебе видно какую-то яркую растительность, снаружи слышится далекие крики каких-то птиц или животных. Еще тебе иногда кажется, что ты слышишь чьи-то шаги по ту сторону двери. Ого, прямо напротив двери сквозь окно ты видишь какую-ту металлическую будку с закрытой дверью. Больше ничего сквозь грязное окошко не разглядеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Прибор выглядит как отлитым из темного металла имеет на передней стенке кнопку и экран, на котором постоянно рисуется какой-то непонятный график. На приборе надпись "аварийный генератор".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="111" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Прибор имеет на передней стенке кнопку и какую-то лампочку, которая в данный момент темная. Прибор сделан из серебристого металла, его корпус закручен на большие боты и отвернуть их тебе не под силу. На приборе надпись "Стартер генератора".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="111" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ты смотришь на экран. Камера показывает тот самый зал, где находится твоя квига. А это ЧТО! В поле зрения камеры появляется... этот жуткий зверь, которого ты видел снаружи. Зверь как бешеный носится по залу, даже бьется о стены, как будто хочет их пробить. Ой, в зале стало темнее, зверь тотчас прекращает скакать и неторопливо идет к корме квиги, что-то там вынюхивает. Войти в тот зал сейчас без какого-либо оружия означает прямую дорогу в желудок этой твари.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты спускаешься по лестнице и встаешь на трубу, она покрыта подводной растительностью и очень скользкая, но двигаться по ней можно. Вдруг откуда-то выплывает маленькая рыбка и... гадина! Пребольно кусает твою ногу сквозь одежду. Вроде такая мелкая, а такая зубастая. Ты выходишь из воды, рана маленькая и боль терпимая, ты вполне можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Пойти по трубе"/>
				<Option Goto="211" Text="Пойти на другой берег или вернуться"/>
				<Option Goto="188" Text="Просто осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>На экране ты видишь зал, в котором находится квига. Скорее всего - камера укреплена где-то под потолком зала напротив ворот. Ворота в зал заперты, никого в зале вроде не видно. Ты долго пристально вглядываешься в монитор, но ничего более разглядеть не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Еще раз осмотрев зал, ты шагаешь из лифта в уже знакомом тебе зале с квигой. В нем ничего вроде бы не поменялось. Пыль уже вся осела на пол, ты хорошо видишь свои следы и следы зверя, который тут успел побывать. Иных следов не видно. Двери лифта за твоей спиной с легким скрежетом закрываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Карабкаться по лестнице в кабину не простое занятие, руки скользят. Но ты осторожен и действуешь по принципу "медленно, но к цели". Вообще, наверняка должен был быть иной путь внутрь здания, но его ты пока не нашел. Вскоре уже открываешь люк в полу стеклянной кабины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты ждешь еще немного, ничего не происходит. Так можно и до темноты досидеть, а там... ой не хочется быть в темных джунглях, наверняка зверье полезет на охоту, а тут отменный кусочек мяса в твоем лице имеется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Хочешь осторожно выглянуть и осмотреться"/>
				<Option Goto="201" Text="Подождать еще"/>
				<Option Goto="86" Text="Пойти к калоше"/>
				<Option Goto="53" Text="Отправиться куда-нибудь в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты принимаешься внимательно осматривать ворота и мир за ними через окно. Квига явно попала в этот зал именно через данные ворота, больше просто ей никак. Они массивные и заперты на дистанционно управляемый замок, ты различаешь толстые ригели, которые смыкают створки. Окошко в воротах небольшое, грязное и сильно поцарапано снаружи. Сквозь него ты видишь площадку, обрамленную густой тропической растительностью. Ага, площадка, наверное, есть посадочная полоса. Растительность странная, рядом с твоим городом такая яркая зелень не растет... похоже квига увезла тебя о-о-очень далеко от родных мест. Никаких органов управления воротами найти не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Пока что понятно следующее - ты находишься в каком-то большом темном зале. Свет в него попадает из двух маленьких окошек в стенах. Рядом с тобой возвышается серебристая громада квиги. Ее окна темны, никаких звуков изнутри, вся внешние приборы кажутся отключенными... хотя нет, ты слышишь легкое гудение системы жизни-обеспечения. Все двери и люки квиги закрыты, рассмотреть что-то сквозь окна при таком свете не представляется возможным. Около кормы квиги в стене ангара есть большие ворота с маленьким ярким окошком. Со стороны носа в стене также есть небольшая дверь с окошком. Прямо перед собой ты видишь еще одни ворота, судя по виду - грузовой лифт. Именно около него лежит этот кусок черепа. Следов на полу никаких нет, в воздухе куча пыли... конечно, когда квига влетела в этот зал поднялся такой ветер, что вся пыль взлетела в воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Зал ярко освещен несколькими лампами на потолке, у лифта мигает кнопка открытия кабины, похоже там тоже есть энергия. Ты хорошо понимаешь, что голыми руками тебе квигу не открыть и надо найти какой-то инструмент, хотя, даже с ним это будет проблематично. В зале ничего похожего на ящик с инструментами нет, голые стены. То есть - оно вполне понятно, если данный зал это ангар для кораблей, то тут ничего не будет, чтобы не сорвало при старте двигателей. В осевшей на пол пыли ты видишь отпечатки крупных когтистых лап, это должно быть та тварь оставила, что успела побывать в зале, пока ты генератор включал. Очень хочется надеяться, что она ушла от здания... но что-то подсказывает тебе, что может и не ушла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты выглядываешь из трубы. Робот едет вдоль кромки джунглей направляясь к куче камней. Ты четко видишь трещину на колпаке, скрывающем блок камер и серебристую голову мегаящера - символа компании-производителя на боку робота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Металлическая крыша здания не имеет бортиков и вся засыпана мусором, местами заросла травой. Местами торчит ржавое покрытие крыши. Крыша очень толстая, когда ты идешь по ней - не слышно никаких звуков. Со стороны озера ты видишь небольшую лестницу, скорее всего - уходящую к воде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Хочешь осмотреться"/>
				<Option Goto="211" Text="пойти на лестницу"/>
				<Option Goto="17" Text="вернуться в кабину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ты открываешь дверь, никого не видно. Выглядываешь и... получаешь заряд шукера точно в голову. Да, производитель робота не врал, камеры у электронного стража видят очень далеко и свою задачу робот выполнил - уничтожил нарушителя.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Ты переводишь дух. Шум робота становится все громче, похоже он приближается к твоей трубе. Судя по следам на траве - он доедет почти до трубы и потом повернет к джунглям. Надо вжаться в стенку трубы, чтобы электронный страж тебя не заметил, реакция у него много выше, чем у человека, так что увернуться от шукера не получится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Ты осторожно выходишь из трубы, чтобы дойти до калоши... но умная железка похоже тебя увидела! "Нарушитель" произносит его динамик и прежде чем ты успел что-то сообразить робот стреляет в тебя шукером. Падая в темноту, ты успеваешь понять только то, что ограничителя заряда на шукере не было.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Ты стоишь около небольшой двери, которая ближе к носу квиги. Дверь заперта на обычный засов, открывающийся изнутри. Снаружи слышен шум ветра и шелест растительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Хочешь попробовать открыть и выйти"/>
				<Option Goto="208" Text="Вернуться к квиге"/>
				<Option Goto="10" Text="Прислушаться и осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Дверь массивная, мокрая, покрыта какой-то слизью, скорее всего - она опускается сверху, перекрывая коридор. Никаких органов управления ей тебе найти не удается, и поднять, понятно, тоже. Далеко за ней что-то ритмично всасывает воду, громко чавкая... ну, или кто-то очень ритмично воду пьет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты осторожно выглядываешь из трубы и видишь робота буквально в паре метров от тебя. Беда в том, что он похоже тебя тоже увидел, "нарушитель" произносит его динамик и прежде чем ты успел что-то сообразить робот стреляет в тебя шукером. Падая в темноту, ты успеваешь понять только то, что ограничителя заряда на шукере не было.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Ты открываешь дверь, выглядываешь и... получаешь заряд шукера точно в голову. Да, робот был как раз напротив двери и верно выполнил поставленную задачу - уничтожил нарушителя. Небо и земля начинают кружиться и ты проваливаешься в вечную темноту.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Ты поворачиваешь колесо, стрелка на приборе чуть дергается. Вращаешь колесо еще и еще, стрелка медленно поднимается, доходит до середины шкалы и раздается легкое шипение. Ты продолжаешь вращать колесо, но стрелка дальше не двигается, несмотря на все твои усилия. Тогда ты прекращаешь вращать колесо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Хочешь подождать, что будет дальше"/>
				<Option Goto="39" Text="Отойдешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>История знает массу примеров, когда двуногие хищники много страшнее обычных зверей из джунглей. Руководствуясь этим соображением, ты ждешь, пока вездеход исчезнет из виду и звук его мотора не будет слышен, а потом начинаешь осматривать местность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Ты подходишь к двери в здание и дергаешь ее. Удача, она не заперта, вероятно хозяева робота очень надеялись на своего стража. Оглядываешься - робот уже почти у кучи камней, сейчас он будет поворачивать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Хочешь побыстрее войти в здание"/>
				<Option Goto="135" Text="Останешься снаружи, может робот тебя вообще за своего принял"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Подумав, что при таком уровне воды электроника лифта уже могла выйти из строя и нельзя доверять свою жизнь ей, ты поворачиваешься и снова бежишь по тоннелю, точнее - пытаешься бежать, воды слишком много. Приходится перейти на шаг, а скоро ты понимаешь, что проще уже плыть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ты направляешься к квиге, вздрагивая от звука собственных шагов и озираясь по сторонам. В зале полумрак, но серебристый корпус квиги хорошо различим даже при таком свете. Хорошо, что на полу вроде ничего не лежит, так что упасть и сломать ногу, как когда-то на чердаке учебки, тебе не грозит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Ты стоишь около кабины лифта. Металлически двери лифта закрыты. Лифт грузовой, в такой можно загнать небольшой автоскутер или всю вашу группу из учебки и он без напряжения доставит это все на нужный этаж. Подобные лифты ты много повидал, когда подрабатывал на ликвидации какой-то старой фабрики. На стене около дверей кнопка, она мигает зеленым светом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Хочешь пойти к квиге"/>
				<Option Goto="184" Text="Нажать кнопку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Ты отодвигаешь засов и осторожно открываешь дверь, ой, сколько там света! Дверь выводит тебя на пятачок, грубо покрытый чем-то вроде обычного бетона, а за ним просто стена настоящих джунглей. В нескольких шагах от тебя какая-то металлическая будка с дверью, подобной той, из которой ты вышел. Больше ты рассмотреть не успеваешь, из-за оной будки появляется какой-то крокодил, покрытый шерстью и на длинных лапах, он смотрит на тебя с очень специфической точки зрения... гастрономической!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Теперь надо решать быстро - заскочить назад и захлопнуть дверь"/>
				<Option Goto="169" Text="Побежать вдоль стены прочь от зверя"/>
				<Option Goto="109" Text="Попытаться заскочить в будку из-за которой зверь и вышел"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Ты смотришь на экран. Камера показывает часть какой-то зала, в котором видно хвост корабля... ой, да это же тот самый зал, где ты был, а корабль - твоя квига. А это ЧТО! В поле зрения камеры появляется... этот жуткий зверь, которого ты видел снаружи. Зверь неторопливо бродит по залу, суется во все углы, особо интересуясь хвостом квиги, а-а-а, там же система жизнеобеспечения выбрасывает воздух, зверюга что-то чует. Нда, войти в зал сейчас - как зайти в клетку к голодному льву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>В помещении, где ты сейчас, находятся 3 больших прибора, между которыми по полу идут толстые трубы. Ходить тут надо осторожно, чтобы не споткнуться, а то и сломать ногу можно. За твоей спиной дверь, через которую ты попал в это помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Отправишься к двери"/>
				<Option Goto="54" Text="Хочешь осмотреться">
					<Text>Подойти к прибору, который:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="105" Text="Справа"/>
				<Option Goto="204" Text="По центру"/>
				<Option Goto="110" Text="Слева"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Пол скользкий, под ногами какая-то тина, все вокруг мокрое, хлюпает и капает. Коридор короткий, он заканчивается развилкой. Направо проход закрыт большой металлической дверью, налево коридором уходит куда-то в темноту. Чавкающие звуки продолжаются, около двери они громче всего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Пойдешь по коридору налево"/>
				<Option Goto="179" Text="Вернешься в лифт"/>
				<Option Goto="189" Text="Осмотришься"/>
				<Option Goto="28" Text="Подойдешь к металлической двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Уровень воды поднимается, ужас охватывает тебя от осознания, что скоро вода поднимается до потолка и тебе не останется воздуха, ты из всех сил плывешь вперед, свет становится все ближе. Скоро ты замечаешь, что уровень воды больше не поднимается, а еще через несколько минут ноги касаются дна. Да, ты не ошибся, тоннель шел вверх. Впереди ты видишь яркий свет, который может быть только дневным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Прибор имеет на передней стенке кнопку и какое-то табло, но сейчас оно темное. Корпус агрегата выглядит отлитым из темного металла. Иных примечательных элементов тебе не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Хочешь нажать кнопку хотя кто знает, что произойдет?"/>
				<Option Goto="193" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Кабина, скорее всего, раньше была центральным пунктом управления какого-то карьера или шахты. Из нее открывается замечательный вид на окрестности. Насколько глаз хватает - вокруг одни джунгли, без каких-то признаком жилья. Все строение находится на крутом склоне какой-то заросшей джунглями горы. Рядом со зданием находится длинное озеро, с очень крутыми берегами, скорее всего - раньше это и был карьер. Ты слышал, что много лет назад на всей планете велась очень активная добыча ресурсов, но потом ее прекратили по целому ряду причин, начиная от частых нападений диких животных (а что животные тут агрессивные и дикие - ты уже сам сегодня убедился) и заканчивая знаменитым Восстанием, когда вся планета на десятки лет погрузилась в полный хаос. На другом берегу озера находится еще какое-то здание, рядом с ним толстая труба уходит в воду озера, хм... такое ощущение, что тебе видно сквозь мутноватую воду, что труба пересекает озеро и уходит куда-то на твой берег. Иных признаков человека насколько глаз хватает ты разглядеть не можешь. А это... ох ты, на том берегу около здания ты замечаешь "калошу", универсальный летающий автомобиль в камуфляжной раскраске. Значит там кто-то есть. Он стоит под деревьями между трубой и зданием. Но больше ничего интересного тебе разглядеть не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Лифт темный, судя по всему - обесточен. Открыть его двери своими силами, понятно, не представляется возможным да если бы и удалось - едва ли там будет что-то полезное. Тут ты почему-то вспоминаешь историю, как пытался забраться в окно к Мари, пока Феликс отвлекал здоровенную псину, охранявшую дом. Правда, ничем хорошим, кроме порванных штанов тогда это не кончилось. Ой, надо возвращаться к реальности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Хочешь пойти к квиге"/>
				<Option Goto="167" Text="Осмотреть череп, который лежит недалеко от лифта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Ты нажимаешь левую кнопку, она пронзительно щелкает... но кроме этого щелчка никаких последствий нет. Может она вообще сломана? Но может быть - она делает что-то такое, что ты не замечаешь сейчас. Ты озираешься по сторонам, в помещении вроде ничего не поменялось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты осторожно подходишь к двери, оглядываешься, прислушиваешься и заходишь в нее. Зал с квигой теперь ярко освещен, под потолком светится куча ламп. Ты озираешься по сторонам, вроде больше ничего в зале не поменялось. Тогда ты закрываешь за собой дверь и идешь к квиге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Ты хочешь что-то ответить, но тут в рука второго что-то вспыхивает и серебристая молния бьет тебе в грудь. "Парализон" успеваешь подумать ты и плавно оседаешь на землю. Через какое-то время ты приходишь в себя, ты лежишь в том зале, где все началось, ворота в зал открываются и огромный клыкастый зверь появляется в проеме... похоже, ты все-таки пополнишь коллекцию изгрызенных черепов в этом месте.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Слышится гудение мотора, звук начинает удаляться. Ты осторожно выглядываешь из тоннеля и видишь как в джунгли уезжает легкий вездеход, в котором сидят двое мужчин.\n\nТак как других голосов ты не слышал, надо решать быстро:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Останешься тут один"/>
				<Option Goto="178" Text="Привлечь их внимание"/>
				<Option Goto="202" Text="Попробовать вернуться по тоннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Время идет, а ты сидишь в сырой и темной трубе и понимаешь, что ты что-то должен предпринять. Но что?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Осторожно выглянуть и осмотреться"/>
				<Option Goto="25" Text="Подождать чего-то"/>
				<Option Goto="139" Text="Осторожно пойти к зданию и калоше"/>
				<Option Goto="53" Text="Лучше отправиться подальше от этого робота, куда-нибудь в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>С каждым шагов к воротам ты все четче слышишь шум ветра и шелест листы, а так же еще какие-то звуки из-за ворот. Такое ощущение, что квига увезла тебя о-о-очень далеко, в районе Стадиона вся природа давным-давно застроена. Ты останавливаешься, прислушиваешься, но ничего детальнее разобрать не удается и ты подходишь к самим воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ты осторожно выглядываешь из трубы и видишь робота буквально в паре метров от тебя. Беда в том, что он похоже тебя тоже увидел, "нарушитель" произносит его динамик и прежде чем ты успел что-то сообразить робот стреляет в тебя шукером. Падая в темноту, ты успеваешь понять только то, что ограничителя заряда на шукере не было.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Ты выглядываешь из трубы. Робот едет вдоль стены здания по направлению к тебе. Судя по дорожке, скоро он будет совсем рядом, а потом должен повернуть к краю площадки. Такой страж не задремлет, его не пересидишь. Можно конечно попытаться обойти робота вокруг по кустам, но не ясно, что может быть в этих кустах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты осторожно выбираешься из трубы и ползком, чтобы камеры робота тебя не заметили, движешься к джунглям. Заползаешь за раскидистые листья какого-то растения, осматриваешься. Хм, честно говоря - глухомань тут редкостная. Вдоль берега есть остатки какой-то дороги, но они сильно заросли, хотя на них видны относительно свежие следы колес. Джунгли плотные, подходят почти к берегу, эх, был бы у тебя х-визор, ты бы имел реальный шанс заранее увидеть что-то или кого-то в джунглях, до того, как окажешься рядом. А так - в таких зарослях и человека-то с 5 шагов не разглядеть. Тут твой взгляд натыкается на отпечаток крупной лапы с длинным когтями... бр-р-р, не хотелось бы повстречаться с хозяином "лапки", к тому же отпечаток выглядит очень свежим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Вернешься в трубу"/>
				<Option Goto="203" Text="Пойдешь вдоль реки"/>
				<Option Goto="124" Text="Попытаешься обойти поляну с роботом и зайти к калоше и зданию с другой стороны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Осторожно обходя комнату и осматриваясь, ты замечаешь, что пол немного пружинит под ногами, ты ощупываешь его, как будто он сделан из какого-то подобия твердой резины. Между тремя приборами идут по паре прочных труб, от правого одна толстая труба уходит куда-то в стену. Трубы явно покрыты защитным составом, рука скользит по ним. На полу толстый слой пыли, насколько тебе видно - никаких следов на нем нет. Единственная дверь, через которую ты сюда попал, плотно закрыта. Вообще, все помещение производит впечатление очень прочно сделанной конструкции, как будто рассчитанной на очень агрессивные воздействия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>План был реальным, ты 3 раза проверил расписание - все квиги с терминала летели на спейсбол. Да, пришлось пролежать в пыли и вымазаться маслом, пока разодетая публика грузилась в корабли, а потом забраться в грузовой отсек. Конечно, перелет без сиденья до сих пор отдается синяками на твоей пятой точке, но это не беда. Как только двигатели квиги замолчали, ты тотчас открыл люк и выпрыгнул, зная, что у тебя не более 5 секунд, и... тут-то все и случилось. Когда ты распахнул люк и прыгнул, то вместо ожидаемого стратопорта Стадиона, ты оказался в каком-то темном ангаре. Люк, как и следовало, захлопнулся за твоей спиной, отрезав путь назад. Скорее всего - ты просто ослеп и проглядел в расписании, что одна квига из двух десятков должна была лететь не на кубок, а куда-то еще. И надо же было так случиться, чтобы ты сел именно в нее! Ой, дальнейшая судьба твоя печальна и не завидна. Сейчас сюда придет персонал, выяснится, что ты незаконно оказался на какой-то платформе или технической базе. Потом, конечно, всплывет как ты попал на борт квиги, а это означает немедленно исключение из учебки, слезы матери и такой взгляд отца, что проще застрелиться, чем вытерпеть. А вот гадина Джейфус уже наверняка сейчас смотрит спейсбол и лезет обниматься к Мари.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Хорошенько подумав, ты решаешь, что лучше вернуться к зданию, чем ходить без оружия по джунглям, потому как ты понятие не имеешь куда тебе следует идти в этих зарослях. Приняв такое решение, ты ложишься на землю и ползешь обратно. Вскоре, хорошо измазавшись, ты достигаешь трубу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Ты бредешь по тоннелю, конец его уже явно виден, там свет, воздух, много-много воздуха! Пусть уж свет с этими мохнатыми крокодилами, чем темный коридор, затапливаемый водой. Оглядываешься назад - там полная темнота, фонаря на развилке не видно, наверное - его залило водой. Ты добавляешь ходу и выходишь на сухое место, а скоро доходишь до выхода из трубы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Калоша достаточно жестко приземляется на крыше, да, посадка никогда не была твоей сильной стороной. Прыгаем в уже знакомый лифт, скорее же! Вот и зал с квигой! Есть, ключ открывает панель с внешним пультом управления квигой. А это что такое?! К пульту присоединен блок удаленного контроля, значит кто-то управляет квигой дистанционно. Ну ладно, это поправимо - выдергиваем блок из панели, теперь все управление у тебя. Вентиляция, где же она, вот! Первым делом - подать резервный кислород в квигу и профильтровать воздух, а вторым... вторым идет заветная сине-красная кнопка с известными уже тысячи лет надписью из трех букв - SOS. Кнопка мигает, значит сигнал пошел!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Ты находишься около квиги, которая теперь ярко освещена лампами на потолке зала, так, что можно рассмотреть, что делается внутри корабля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Хочешь пойти к аварийному выходу"/>
				<Option Goto="104" Text="Пойти к воротам"/>
				<Option Goto="21" Text="Просто осмотреться"/>
				<Option Goto="36" Text="Направишься к лифту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Массивная дверь имеет щеколду, которая сейчас закрыта. Ты же ее сам закрыл, когда заходил сюда. Дверь имеет небольшое окошко, сквозь которое видна серая стена здания с дверью (в котором должна сейчас быть квига). Снаружи тихо, слышны только далекая перекличка каких-то птиц или животных. Хм... такое ощущение, что дверь в здании с квигой, через которую ты вышел, приоткрыта. Да, точно, на той двери возвратного механизма не было, не положен он на аварийных выходах, посему когда ты перебегал, дверь не закрылась полностью. Как ты не напрягаешь слух и не вглядываешься в окошко - никаких следов той "симпатичной" зверушки обнаружить не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Массивная дверь имеет щеколду, которая сейчас закрыта. Ты же ее сам закрыл, когда заходил сюда. Дверь имеет небольшое окошко, сквозь которое видна серая стена здания с дверью (в котором должна сейчас быть квига). Снаружи тихо, слышны только далекая перекличка каких-то птиц или животных. Хм... такое ощущение, что дверь в здании с квигой, через которую ты вышел, приоткрыта. Да, точно, на той двери возвратного механизма не было, не положен он на аварийных выходах, посему когда ты перебегал, дверь не закрылась полностью. Ой! Ты видишь, как какое-то большое животное появляется на площадке и заходит в открытую дверь. Хорошо ты зверя не рассмотрел, но он был очень похож на того, которого ты уже видел ранее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Ты начинаешь обходить калошу, дергая за все двери. Заперты! Тут сзади раздается металлический голос "нарушитель!" Эх, похоже ты забыл про робота, а он тебя заметил. Ты резко дергаешься, но что-то резко бьет тебя в спину, земля переворачивается и ты падаешь куда-то в темноту, успевая подумать только "шукер был без ограничителя".</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ты направляешься к лифту, осторожно озираясь по сторонам и стараясь ступать очень тихо, однако в пустом зале звуки шагов звучат как барабанный бой, по крайней мере - тебе так кажется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Двери лифта с легким поскрипыванием закрываются, где-то наверху гудит мотор и лифт начинает ехать вниз. Хм, такое ощущение, что кроме гудения механизмов лифта где-то сверху, где-то снизу раздаются какие-то чавкающие звуки. Тут лифт останавливается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ты по прежнему подпираешь входную дверь, а робот катается где-то снаружи. Сейчас грозный охранник достаточно далеко, но явно не собирается останавливаться или покидать это место, усталости он не знает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Хочешь осмотреться"/>
				<Option Goto="99" Text="Подождать еще"/>
				<Option Goto="147" Text="Выйти из здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ты внимательно смотришь в окошко в двери, ага, робот едет по площадке в сторону ее края. Скорее всего он вообще не заметил, как ты прошел в здание, посему продолжает ездить по заданному ему маршруту. Еще в окошке хорошо видна куча камней и полоса джунглей на краю площадки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Ты решаешь, что разумнее будет вернуться обратно в помещение с приборами и попытаться поискать что-то там, нежели идти куда-то. Поворачиваешься, заходишь, закрываешь за собой дверь и задвигаешь щеколду. Уф, можно перевести дух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Ты внимательно смотришь в темноту небольшого экрана у двери... похоже, он выключен или испорчен. Скорее всего - все проще, электричество сюда некто не подводит и все оборудование мертво и ни на что не способно. Во всяком случае - экран не подает никаких признаков работы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>В кабине лифта есть 4 кнопки с цифрами 1,2,3 и 4. Каждая из них светится зеленым светом. Кнопки пыле-влагозащищенные, такие могут служить почти вечно, если не сломать. Сильно пахнет сыростью и где-то из шахты слышится "кап-кап-кап".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Нажмешь кнопку «1»"/>
				<Option Goto="162" Text="Нажмешь кнопку «2»"/>
				<Option Goto="92" Text="Нажмешь кнопку «3»"/>
				<Option Goto="106" Text="Нажмешь кнопку «4»"/>
				<Option Goto="16" Text="Предпочтешь выйти из лифта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "3", она мигает, но ничего не меняется. Либо ты уже на 3-ем этаже, либо вода уже попала в электронику лифта и пульт сломался. А уровень мутной зеленоватой воды в кабине быстро повышается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вдруг раздается громкий "плюх" и кабина дергается, из под двери на пол начинает течь вода. Похоже шахта лифта затоплена на каком-то уровне, что есть очень плохо.\n\nХочешь быстро нажать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Кнопку «1»"/>
				<Option Goto="116" Text="Кнопку «2»"/>
				<Option Goto="205" Text="Кнопку «3»"/>
				<Option Goto="115" Text="Кнопку «4»">
					<Text>Или лучше подождешь чуть-чуть...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>В кабине лифта есть 4 кнопки с цифрами 1,2,3 и 4. Каждая из них светится зеленым светом. Кнопки пыле-влагозащищенные, такие могут служить почти вечно, если не сломать. Сильно пахнет сыростью и где-то из шахты слышится "кап-кап-кап".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Нажмешь кнопку «1»"/>
				<Option Goto="149" Text="Нажмешь кнопку «2»"/>
				<Option Goto="92" Text="Нажмешь кнопку «3»"/>
				<Option Goto="106" Text="Нажмешькнопку «4»"/>
				<Option Goto="108" Text="Предпочтешь выйти из лифта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку, раздается щечек и лампочка загорается, раздается легкое гудение. Ого, так тут что-то работает, значит надежда есть. Вдруг откроется тайный ход куда-то или удастся найти тайник с оружием со времен Восстания, тогда... тут ты одергиваешь сам себя, понимая, что замечтался, а надо сосредоточиться на происходящем. Лампочка по прежнему светится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Хочешь подождать, что будет"/>
				<Option Goto="173" Text="Отойдешь от прибора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Ты несколько раз нажимаешь кнопку "3", кнопка мигает, но лифт никуда не движется. Тебе вдруг приходит в голову простая мысль - ты уже на этаже "3"...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Ты замираешь и весь превращаешься в слух. Разговариваю двое, крепко приправляя слова руганью. "Да уверен, что вороты были открыты... да нет, все там вырублены... давай на калоше... ты хочешь, чтобы Стражи тебе загребли, все полеты запрещены, они сразу заметят... готовь вездеход... дай пушку... плевать, что у робота правая камера сломана, он за ночь 5 васков кончил... быстрее, до темноты надо быть... идиот, оставь карточку, пусть без нее докажут что калоша - наша... запусти его и залезай... Походе, люди собираются уезжать и оставить тебя один на один с джунглями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Привлечешь внимание людей"/>
				<Option Goto="48" Text="Подождешь"/>
				<Option Goto="202" Text="Попробуешь вернуться по тоннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку, дверь лифта начинает открывается, там тоже уже вода, ты пролазишь в кабину не дожидаясь полного открытия двери и бросаешься к панели, только бы вода еще не попала в панель управления или к силовым кабелям, иначе будет поздно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Прибор имеет на передней стенке колесо с ручкой и шкалу со стрелкой. Прибор сделан из металла, его корпус закрыт и открыть его без инструментов не получится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Хочешь покрутить колесо"/>
				<Option Goto="111" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Тебе кажется, что ты уже вечность торчишь около входной двери и справедливо опасаешься, что в любой момент могут вернуться владельцы робота, а встречи с ними тебе почему-то хочется избежать. Снаружи где-то слышится шум привода робота и шум джунглей, иных звуков тебе разобрать не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Осмотришься"/>
				<Option Goto="198" Text="Выйдешь наружу"/>
				<Option Goto="98" Text="Просто подождешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Тумблер со скрежетом переключается в другое положение, где-то далеко внизу раздается слабый хлопок. Ты очень надеешься, что ты не устроил короткое замыкание или даже пожар. Других последствий от переключения тумблера ты пока не видишь, возможно - их вообще нет. Или есть, но ты их не заметил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты осторожно нажимаешь кнопку на блоке, раздается громкий щелчок и в воздухе пахнет озоном. Так, либо что-то включилось, либо выключилось, либо сгорело. Может стоит прогуляться и посмотреть, что и где происходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Ты дергаешь ближайшую дверь калоши - увы, она закрыта. Конечно, такую технику не оставляют открытой на поляне, даже под охраной робота. Достаточно бросить взгляд в салон, чтобы понять, что без ключа, лома или чего мощнее внутрь не попасть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Хочешь обойти вокруг калоши и осмотреть ее внимательнее"/>
				<Option Goto="134" Text="Не хочешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Ты замираешь около двери и ждешь, шум двигателя работа становится все ближе и ближе, тебе уже кажется, что мотор железного стража ревет как главный тяговый у старого стратолета на старте. Кажется, что он прямо по ту сторону двери и сейчас будет её открывать. Но скоро шум начинает затихать, похоже робот отъехал от двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Ты еще раз осматриваешь зал. В углу есть ворота, но они не просто закрыты, а еще и заварены и замазаны чем-то, наверное - чтобы не пропускали насекомых и мелкую живность. Лестница на второй этаж тоже заперта и щели у двери замазаны. Похоже, что единственный выход отсюда - обратно, на поляну с роботом. Ты выглядываешь в окно в двери - робот едет прямо в сторону двери, за которой ты стоишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "1", кнопка мигает, но лифт никуда не движется. Наверное сломалась... хотя нет, конечно все проще - ты уже на этаже 1 и никуда ехать лифт просто не собирается. Интересно, а что же вообще делали на этом заброшенном здании. Скорее всего - добывали что-то, а потом все добыли или зверье стало нападать слишком часто на рабочих. Ты слышал, что на некоторых рудниках по паре погибших за неделю было нормой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ты молниеносно забегаешь обратно и захлопываешь дверь перед самым носом твари. Она воет снаружи и лупил по двери когтями, оставляя новые царапины на окошке. Ты закрываешь засов и переводишь дух. Уф, зверюшка свирепая и сильная, но дверь ей явно не по зубам, хотя не будь этой двери, ты бы явно внес разнообразие в ее дневной рацион. Постепенно зверь успокаивается и замолкает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Ты осторожно выходишь из трубы и идешь к зданию... фантастика, такое ощущение, что робот тебя не видит. Может ты стал невидимкой... нет, тень видна, так что рано радоваться. Но факт остается фактом - робот спокойно продолжает свой путь от край площадки к куче камней, а ты тем временем быстро подходишь к калоше и дверям в здание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ты стоишь около квиги, примерно в центре зала. Света совсем мало, а все освещение у квиги почему-то выключено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Хочешь еще раз внимательно осмотреться"/>
				<Option Goto="50" Text="Пойти к воротам"/>
				<Option Goto="156" Text="Пойти к небольшой двери"/>
				<Option Goto="152" Text="Пойти к лифту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Ты стоишь около входной двери и думаешь, что делать дальше. Надо как-то выбраться из здания и добраться до калоши, а потом улететь отсюда куда подальше. Снаружи где-то слышится шум привода робота и шелест листвы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Осмотришься"/>
				<Option Goto="30" Text="Выйдешь наружу"/>
				<Option Goto="82" Text="Просто подождешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Ты осторожно нажимаешь кнопку на блоке, раздается громкий щелчок и в воздухе пахнет озоном. Так, либо что-то включилось, либо выключилось, либо сгорело. Может стоит прогуляться и посмотреть, что и где происходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Небольшая дверь напротив носа квиги заперта на обычный засов, открывающийся изнутри, ты осторожно трогаешь его - он движется, значит дверь можно попытаться открыть и выйти. В двери небольшое окошко на уровне глаз, размером с 2 твоих ладони. Снаружи слышен шум ветра и шелест растительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Хочешь попробовать открыть и выйти"/>
				<Option Goto="87" Text="Вернуться к квиге"/>
				<Option Goto="1" Text="Прислушаться и осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Ты идешь вдоль стены здания и... слышишь сзади рев. Огромный зверь, похожий на помесь крокодила и льва большими прыжками быстро приближается к тебе. Ты бросаешься бежать, но она проворнее... Через несколько секунд на краю площадки развернулась яростная борьба безоружного человека и агрессивного хищника... со слишком печальным для тебя исходом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку с цифрой "3". Раздается гудение, двери со скрежетом закрываются и лифт начинает плавно ехать вниз с легким гудением. Снаружи что-то легко щелкает по кабине, тебе остается надеяться, что шахта чистая и ты не застрянешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "1", кнопка мигает, но лифт никуда не движется. Тут до тебя доходит, что ты уже на этаже 1, поэтому никуда лифт ехать и не хочет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Ты делаешь несколько шагов по коридору. Тут чавкающие звуки прекращаются, теперь тихо и везде только слышно "кап-кап-кап", да вода под ногами журчит. Хм, такое ощущение, что воды становится больше, Ты возвращаешься назад и убеждаешься, что на развилке уже скопилась хорошая лужа, вода теперь не убегает под дверь. Похоже - коридор скоро затопит!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Хочешь вернуться к лифту"/>
				<Option Goto="192" Text="Пойдешь по тоннелю дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Ты осторожно выглядываешь из трубы. Робот сейчас едет от кучи камней к зданию. Пространство между трубой и зданием плоское, как поле для спейсбола, даже травы толком нет. Можно конечно попытаться обойти робота вокруг по кустам, но не ясно, что или кто скрывается в них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Ты начинаешь сначала легонечко, а потом сильнее и сильнее скрести рукой по воротам. Даже стучишь по ним. Ворчание за воротами переходит в рык, и дверь слабо дергается от сильных ударов снаружи. Внезапно свет в окошке меркнет и ты с ужасом понимаешь, что все окошко заслоняется мордой какого-то зверя, мелькает зубастая пасть и большой белый глаз на несколько секунд замирает напротив окошка, как будто пытаясь разглядеть тебя. Ой, только бы зверушка ворота не открыла... если откроет, быть тебе ее ужином на сегодня. От испуга ты отскакиваешь от ворот к квиге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Ты начинаешь идти по трубе, ноги скользят, но балансируя руками ты уверенно двигаешься вперед. Вдруг рядом возникает стая маленьких рыбок... и ты чувствуешь кучу болезненных укусов в руки, ноги, от боли ты дергаешься, слетаешь с трубы, пытаешься плыть обратно, но страшная боль от множества постоянных укусов не дает тебе плыть нормально. Вода вокруг тебя становится красной и ты с ужасом понимаешь, что это твоя кровь, в ушах начинает шуметь, руки и ноги становятся тяжелыми и перестают подчиняться, последнее что видишь ты - кости пальцев на твоей обглоданной рыбками руке...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Ты тихо, как мышь, стоишь у двери. Двигатель робота гудит где-то очень далеко. Компания-производитель этих железных стражей уверяет, что их камеры способны видеть и опознавать чужаков на очень большом расстоянии... тебе не хочется проверять это на своей шкуре.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Осторожность никогда не повредит... думаешь ты и решаешь ждать дальше. Звук мотора робота все приближается, наверное он доехал до камней и начал ехать в сторону здания. Теперь главное - никак не выдать ему своего присутствия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Ты открываешь засов, осторожно приоткрываешь дверь, вроде никого. Начинаешь открывать ее пошире... в эту секунду лапа с огромными когтями появляется в двери, цепляется за ее край и резко дергает с такой силой, что ты отпускаешь ручку. Дверь распахивается и в проеме появляется тот самый хищник, что давно охотился за тобой, похоже он караулит тебя прямо за дверью... ну что же, через несколько секунд он получит результат своей успешной охоты.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Массивная дверь имеет щеколду, которая сейчас закрыта. Ты же ее сам закрыл, когда заходил сюда. Дверь имеет небольшое окошко, сквозь которое видна серая стена здания с дверью (в котором должна сейчас быть квига). Снаружи тихо, слышны только далекая перекличка каких-то птиц или животных. Хм... такое ощущение, что дверь в здании с квигой, через которую ты вышел, приоткрыта. Да, точно, на той двери возвратного механизма не было, не положен он на аварийных выходах, посему когда ты перебегал, дверь не закрылась полностью. Как ты не напрягаешь слух и не вглядываешься в окошко - никаких следов той "симпатичной" зверушки обнаружить не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Ты открываешь люк в полу кабины и по вертикальной металлической лестнице спускаешься на крышу здания. Лестница старая, перекладины выглядят так, как будто ими давно никто не пользовался. Еще несколько метров и ты оказываешься непосредственно на крыше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вернуться в здание кажется тебе самым разумным шагов в данный момент и ты одним прыжком достигаешь двери и скрываешься за ней. Уф, можно перевести дух. Хотя... надо всегда помнить, что хозяева робота могут вернуться и неизвестно, как они поступят с тобой при встрече.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Ты подходишь к воротам, они, как и раньше, заперты. Никаких органов управления на них нет. В прочем - этого и следовало ожидать. Обычно ворота в ангары управляются дистанционно, дабы не попасть под работающие двигатели. За воротами сейчас все тихо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Хочешь вернуться к квиге"/>
				<Option Goto="19" Text="Осмотреться"/>
				<Option Goto="121" Text="Постучать по воротам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Прибор представляет собой цилиндр, высотой тебе до плеч и диаметром полметра. Он имеет колесо с ручкой и шкалу со стрелкой. Прибор сделан из металла, его корпус выглядит единым куском, нечего и надеяться открыть его голыми руками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Хочешь покрутить колесо"/>
				<Option Goto="193" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Пальцем ты тыкаешь в кнопку с цифрой "4". Раздается гудение, двери с легким скрежетом закрываются (очень хочется надеяться, что они еще откроются) и лифт начинает плавно ехать вниз. Ты весь собираешься, кто знает, что тебя ждет там очень надеешься, что не застрянешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "4", двери закрываются и лифт начинает двигаться куда-то вниз, уровень воды в лифте резко повышается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Ты находишься в стеклянной кабине над большим плоским зданием. В кабине есть сильно разобранный пульт управления, на котором уцелели только 3 блока. От каждого из них в стенку уходит кабель. Еще в кабине есть люк на лестницу, ведущую непосредственно на крышу здания под тобой. Другой вход в кабину - это лифт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Хочешь сначала осмотреться"/>
				<Option Goto="72" Text="Пойти к лифту"/>
				<Option Goto="80" Text="Нажать кнопку на первом блоке"/>
				<Option Goto="118" Text="Переключить тумблер на втором"/>
				<Option Goto="119" Text="Переключить тумблер на третьем"/>
				<Option Goto="102" Text="Пойти на крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Ты одним прыжком достигаешь будки, рывком открываешь дверь и протискиваешься внутрь... к сожалению, не один. Зверь не дал тебе захлопнуть дверь, врывается за тобой следом... далее следует быстрая схватка в узкой темной комнате со слишком печальным для тебя исходом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Прибор, перед которым ты стоишь по размерам напоминает старый шкаф. У него есть на передней стенке одна кнопка и маленький экран. Экран полностью темный, посему назначение его не понятно. Прибор выглядит сваренным из темного металла, стенки его прохладные на ощупь. Прибор выше тебя и шириной почти метр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="193" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>В помещении, где ты сейчас, находятся 3 больших прибора, между которыми по полу идут толстые трубы. Сейчас помещение ярко освещено лампой под потолком. За твоей спиной дверь, через которую ты попал в это помещение. На правой стене видна какая-то табличка, за спиной дверь, через которую ты сюда попал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Хочешь пойти к двери"/>
				<Option Goto="4" Text="Осмотреть табличку">
					<Text>Подойти к...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="77" Text="Правому прибору"/>
				<Option Goto="11" Text="Левому прибору"/>
				<Option Goto="12" Text="Центральному прибору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Конечно, рискованно нажимать незнакомые кнопки, но это только в боевиках кнопку самоуничтожения монтируют где попало. А в реалии около выхода должно быть то, что требуется, чтобы выйти. Ты нажимаешь правую кнопку... но ничего не происходит. Может она вообще не работает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Дверь, судя по красной табличке на ней, скорее всего является аварийным выходом из зала, поэтому она и запирается на простой засов. В ней есть маленькое окошко, как и положено аварийному выходу, дабы посмотреть, что делается снаружи. Окно грязное и сильно поцарапанное. Сквозь него тебе видно какую-то яркую растительность, снаружи слышится далекие крики каких-то птиц или животных. Ой! В окошке мелькнуло что-то большое и мохнатое, прямо по ту сторону двери. Еще тебе иногда кажется, что ты слышишь чье-то дыхание. Прямо напротив двери сквозь окно ты видишь металлическую будку с закрытой дверью. Больше ничего сквозь грязное окошко не разглядеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ты стоишь около выхода из этого помещения. Рядом с дверью светится маленький экран с двумя кнопками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Хочешь вернуться в центр помещения к приборам"/>
				<Option Goto="61" Text="Осмотреть дверь и то, что видно сквозь окошко"/>
				<Option Goto="128" Text="Выйти за дверь"/>
				<Option Goto="15" Text="Посмотреть на экран">
					<Text>Нажать на кнопку:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="176" Text="На правую"/>
				<Option Goto="45" Text="На левую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "4", лифт продолжает двигаться вниз, мутный поток воды зеленоватого оттенка из под двери все усиливается, похоже лифт погружается в воду и, если ничего не предпринять, скоро станет батискафом (с пробоиной)...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Лифт начинает ехать вверх, снаружи слышится плеск и вода начинает уходить из кабины. Уф, пронесло. Страшно подумать, что могло бы быть, если бы электроника лифта сломалась, а лифт вместе с тобой ехал дальше в толщу воды... бр-р-р-р, печальная перспектива. Тебе слышно, как вода, стекая из кабины, льется куда-то и этот звук становится все дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Ты осторожно нажимаешь на правую кнопку, надеясь, что может быть экран включится или произойдет еще что. Увы-увы, ничего не происходит, скорее всего - все оборудование давно не работает и дави не дави кнопки - ничего не дождешься. Хотя, с другой стороны, чтобы квига попала в тот первый зал, надо было открывать ворота, значит ворота должны были в тот момент работать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Тумблер со скрежетом переключается в другое положение, где-то далеко внизу раздается слабый хлопок. Ты очень надеешься, что ты не устроил короткое замыкание или даже пожар. Других последствий от переключения тумблера ты пока не видишь, возможно - их вообще нет. Или есть, но ты их не заметил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Тумблер переключается мягко, никаких звуков ты не слышишь, так же не заметно каких-либо последствий от его включения. Конечно, может оказаться, что он вообще никуда не подключен и совершенно бесполезен. Хотя, если его оставили, значит чем-то он должен был управлять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку с цифрой "3". Двери со скрежетом закрываются и лифт начинает ехать вниз, что-то легко щелкает по кабине. Ты очень надеешься, что механизм лифта исправен и не сломается, ибо похоже, если ты в нем застрянешь, то вытаскивать тебя будет некому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Ты начинаешь сначала легонечко, а потом сильнее и сильнее скрести рукой по воротам. Даже стучишь по ним. Но снаружи никакой реакции не следует. Ты продолжаешь некоторое время шум, но потом приходишь к выводу, что зверь ушел, либо понял, что ломиться бесполезно и затаился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Лифт начинает ехать вверх, снаружи слышится плеск и вода начинает уходить из кабины. Слышно, как она потом льется куда-то вниз и этот звук становится все дальше. Теперь остается надеяться, что вода не успела попасть в механизм открытия дверей и они согласятся тебя выпустить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Решив, что лучше вернуться, ты поворачиваешь и бегов бежишь обратно, уровень воды начинает возрастать, около железной двери тебе уже выше пояса и воды прибывает, хм... а вдруг лифт не поедет в в полузатопленном состоянии? Или, еще хуже, откроет дверь, пустит тебя внутрь и никуда не поедет. От этой мысли ты подскакиваешь.\n\nНу, решайся:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="В лифт"/>
				<Option Goto="34" Text="Еще раз повернуть и помчаться вверх по коридору, в надежде, что ты успеешь его покинуть до того, как его зальет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Ты начинаешь ползком огибать поляну с роботом, прячась за кусты, чтобы умная железяка тебя не заметила. Сзади раздается легкий хруст, ты оборачиваешься и видишь матерого зверя, подбирающегося к тебе на полусогнутых лапах. Понимая, что ты для него очень лакомая дичь и сейчас он будет прыгать, ты вскакиваешь и... получаешь мощный заряд шукер в голову, робот тебя заметил, а ограничитель мощности разряда у него отсутствовал. То, что зверь получил второй заряд - тебе уже никогда не узнать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Скоро лифт останавливается и двери с легким скрежетом открываются. Ух ты! Лифт доставил тебя в какую-то стеклянную кабину на крыше здания. Из кабины открывается отличный вид на окрестности. О! Около здания, на крыше которого ты сейчас находишься, есть небольшая река или озеро, а на другом ее берегу ты видишь еще одно небольшое здание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Ты стоишь около квиги, примерно в центре зала. Света совсем мало, а все освещение у квиги почему-то выключено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Хочешь еще раз внимательно осмотреться"/>
				<Option Goto="150" Text="Пойти к воротам"/>
				<Option Goto="210" Text="Небольшой двери"/>
				<Option Goto="63" Text="К лифту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Ты стучишь по двери, мычишь, но все по прежнему тихо. Тогда осторожно открываешь дверь, осматриваешься. Вроде никого нет. Выходишь, замираешь, озираешься... тишина и никого. Дверь в больше здание действительно приоткрыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Хочешь вернуться"/>
				<Option Goto="163" Text="Зайти в большое здание"/>
				<Option Goto="91" Text="Пойти вдоль стены здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Ты стучишь по двери, мычишь, но все по прежнему тихо. Тогда осторожно открываешь дверь, осматриваешься. Вроде никого нет. Выходишь, замираешь, озираешься... тишина и спокойствие, как будто ты на курорте. Напротив тебя дверь в большое здание, в котором должна быть квига. В данный момент эта дверь приоткрыта. Направо и налево идет небольшая дорожка вдоль стены здания, за которой плотная стена буйной растительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Хочешь вернуться в помещение, где ты запустил генератор"/>
				<Option Goto="46" Text="Зайти в большое здание"/>
				<Option Goto="91" Text="Пойти вдоль стены здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вдруг раздается громкий "плюх" и кабина дергается, как будто налетает на что-то. На "что" - ты понимаешь в следующие секунды, когда из под дверей на пол начинает поступать зеленоватая вода. Похоже, часть шахты лифта затоплена и ты достиг уровня затопления.\n\nБыстро нажмешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Кнопку «1»"/>
				<Option Goto="116" Text="Кнопку «2»"/>
				<Option Goto="133" Text="Кнопку «3»"/>
				<Option Goto="151" Text="Кнопку «4»">
					<Text>Или просто подождешь чуть-чуть...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Тоннель выходит на какую-то площадку, сделанную из обычного бетона. За ней начинается плотная стена джунглей. Тут тебе становится немного не по себе, вдруг тут наверняка тоже полно хищников, а железной двери-то теперь между тобой и ими нет. В этот момент, о чудо, ты слышишь человеческие голоса!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Закричишь и привлечешь к себе внимание"/>
				<Option Goto="75" Text="Послушаешь, о чем идет речь"/>
				<Option Goto="202" Text="Вернешься в тоннель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Ты одним рывком достигаешь будки и тянешь дверь на себя, она со скрипом открывается, за ней видно темное помещение. Сзади раздается вой, зверь огромными прыжками мчится к тебе. Ты поспешно шагаешь в будку и захлопываешь дверь, о, на ней тоже есть засов! Конечно ты его закрываешь. Снаружи слышен скрежет когтей и рычание зверя, он пытается открыть дверь... не может, на твое счастье. Ты начинаешь оглядывать помещение, где ты оказался. Это небольшая комната, в которой стоят несколько больших темных шкафов. Свет в комнату проникает из окошка в двери, в которую ты сюда попал. Других дверей в комнате нет. При детальном изучении ты обнаруживаешь, что перед тобой не шкафы, а какие-то большие приборы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Гудение продолжается, лампочка сначала светит равномерно, потом начинает часто мигать, потом мигает все реже и реже и наконец гаснет полностью. Одновременно становится тихо, прибор перестал гудеть. Ты ждешь еще некоторое время, но похоже шоу окончено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Ты скорее давишь кнопку "3", лифт меняет направление движения, снаружи слышится плеск и вода начинает уходить из кабины, слышно, как она льется куда-то вниз. Тебе повезло, лифт вышел из воды, а то был бы реальный шанс утонуть. Тут лифт останавливается и двери открываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Уф, вытираешь пот со лба. Ты сейчас стоишь между калошей и входом в здание, а робот быстро приближается к куче камне и по прежнему игнорирует тебя. Конечно, наивно полагать, что у робота вышли из строя все камеры, но почему-то он ведет себя именно как слепой по отношению к тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Попробуешь сесть в калошу"/>
				<Option Goto="33" Text="Зайдешь в здание"/>
				<Option Goto="146" Text="Пойдешь к куче камней"/>
				<Option Goto="194" Text="Просто подождешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Ты закрываешь дверь и поворачиваешься. Робот поворачивается к тебе и... металлическим голосом произносит "нарушитель". Хм, похоже он тебя заметил и понял, что тебе тут не место. Больше ничего понять ты не успеваешь, первым же выстрелом шукера робот попадает точно тебе в грудь и мир начинает вращаться и стремительно темнеет. Последняя твоя мысль была о том, что ограничитель шукера у робота все же отсутствует.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Ты забегаешь обратно, захлопываешь дверь, закрываешь засов и переводишь дух. Через несколько секунд снаружи раздается вой и скрежет когтей по двери, от чего на окошке появляются новые царапины. Зверюшка свирепая и сильная, но дверь ей явно не по зубам, хотя не будь этой двери, ты бы явно внес разнообразие в ее дневной рацион. Постепенно зверь успокаивается и замолкает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Из-за двери в слышится шум привода робота и шелест листвы. Внутри же здания полная тишина, как в склепе. Ты щипаешь себя за руку... увы, проснуться не получается, значит - надо действовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Осмотришься"/>
				<Option Goto="24" Text="Выйти наружу"/>
				<Option Goto="196" Text="Просто выждешь какое-то время"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Ты подходишь к калоше. Робот тем временем все ближе приближается к куче камней. Такое ощущение, что он тебя не видит или игнорирует. Калоша по прежнему заперта, но теперь у тебя есть карточка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Хочешь попытаться открыть калошу"/>
				<Option Goto="207" Text="Подождать"/>
				<Option Goto="103" Text="Вернуться в здание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Ты осторожно выходишь из трубы, чтобы дойти до калоши... но умная железка похоже тебя увидела! "Нарушитель" произносит его динамик и прежде чем ты успел что-то сообразить робот стреляет в тебя шукером. Падая в темноту, ты успеваешь понять только то, что ограничителя заряда на шукере не было.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Уровень воды в кабине быстро повышается, вода потоком идет из-за дверей лифта. Надо что-то делать, пока электроника лифта еще не залита водой и подчиняется пульту, потом будет поздно... если уже не поздно.\n\nХочешь нажать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Кнопку «1»"/>
				<Option Goto="116" Text="Кнопку «2»"/>
				<Option Goto="70" Text="Кнопку «3»"/>
				<Option Goto="107" Text="Кнопку «4»">
					<Text>А может - подождать, что будет дальше...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Ты отодвигаешь засов и осторожно открываешь дверь, ой, сколько там света! Дверь выводит тебя на пятачок, грубо покрытый чем-то вроде обычного бетона, а за ним просто стена настоящих джунглей. В нескольких шагах от тебя какая-то металлическая будка с дверью, подобной той, из которой ты вышел. За твоей спиной здание зеленого цвета, из которого ты вышел. Больше ты рассмотреть не успеваешь, из-за угла здания, что метрах в 30-40 от тебя, появляется какой-то крокодил, покрытый шерстью и на длинных лапах, он смотрит на тебя с очень специфической точки зрения... гастрономической!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Теперь надо решать быстро - заскочить назад и захлопнуть дверь"/>
				<Option Goto="169" Text="Побежать вдоль стены прочь от зверя"/>
				<Option Goto="131" Text="Попытаться заскочить в небольшую металлическую будку, что в нескольких шагах от тебя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Ты стоишь около выхода из этого помещения. Дверь плотно закрыта на засов. Рядом с дверью светится маленький экран с двумя кнопками, напоминающий старый монитор камер слежения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Хочешь вернуться в центр зала"/>
				<Option Goto="3" Text="Выйти за дверь"/>
				<Option Goto="13" Text="Посмотреть на экран"/>
				<Option Goto="112" Text="Нажать на правую кнопку"/>
				<Option Goto="45" Text="А может лучше на левую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Ты принимаешься внимательно осматривать ворота и мир за ними через окно. Квига явно попала в этот зал именно через данные ворота, больше просто ей никак. Они массивные и заперты на дистанционно управляемый замок, ты различаешь толстые ригели, которые смыкают створки. С той стороны ворот периодически слышатся чьи-то шаги и ворчание, как будто там какой-то зверь ходит. Окошко в воротах небольшое, грязное и сильно поцарапано снаружи. Сквозь него ты видишь площадку, обрамленную густой тропической растительностью. Ага, площадка, наверное, есть посадочная полоса. Растительность странная, рядом с твоим городом такая яркая зелень не растет... похоже квига увезла тебя о-о-очень далеко от родных мест. Никаких органов управления воротами найти не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Ты осторожно выглядываешь из трубы и видишь робота буквально в паре метров от тебя. Беда в том, что он похоже тебя тоже увидел, "нарушитель" произносит его динамик и прежде чем ты успел что-то сообразить робот стреляет в тебя шукером. Падая в темноту, ты успеваешь понять только то, что ограничителя заряда на шукере не было.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Спешишь к лифту, спотыкаешься об что-то, падаешь в воду, вскакиваешь весь мокрый. Дрянь, рельсы на полу, и как ты про них забыл. Запах у воды очень не приятный и ее уровень повышается. Скорее в лифт и покинуть этот тоннель, прежде чем он стал твоей могилой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Ты направляешься к куче камней, к которой уже приближается робот. Он доезжает до кучи, поворачивается и... металлический голосом кричит "нарушитель". Похоже, он тебя заметил! Следом за голосом он переходит к решительным действиям - открывает стрельбу из шукера. Первый заряд попадает тебе в ногу, второй в голову. Дневной свет меркнет в твоих глазах...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Ты осторожно приоткрываешь дверь... робот едет к куче камней и вроде как не замечает тебя. Тогда ты выходишь и быстро оглядываешься. Тебе кажется, что кто-то или что-то мелькнуло около трубы, через которую ты попал на этот берег. Честно говоря - тебе совсем не хочется выяснять, показалось тебе или нет, агрессивность местной фауны тебе знакома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Хочешь вернуться в здание"/>
				<Option Goto="138" Text="Подойти к калоше"/>
				<Option Goto="207" Text="Просто подождать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Ты отшагиваешь от края трубы и замираешь на пару минут. Ничего не происходит, слышится шум джунглей да жужжание робота. Тебе не нравится ни тот, ни другой звук, ибо перспектива стать ужином для местных хищников так же не нравится тебе, как и заряд шукера от робота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Двери лифта с легким поскрипыванием закрываются, где-то наверху гудит мотор и лифт начинает ехать вниз. Металлические стенки лифта сильно поржавели, как будто его водой регулярно поливают. Хотя да, воздух тут влажный и коррозия вполне могла пойти от влажности. Тут лифт останавливается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Ты осторожно приближаешься к воротам. Возня за ними начинает затихать и, когда ты подходишь к воротам, сходит на нет, похоже зверь, бывший за ними ушел или затаился. Ты ждешь несколько секунд в полной тишине... ага, никто не ушел, снова шаги и сопение за воротами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "4", лифт продолжает двигаться вниз, мутный поток воды зеленоватого оттенка из под двери все усиливается усиливается, похоже лифт погружается в воду, ты понимаешь, что все это может кончиться очень плохо, если вода выведет из строя органы управления лифта или механизм, открывающий двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Ты направляешься к лифту, осторожно озираясь по сторонам и стараясь ступать очень тихо, однако в пустом зале звуки шагов звучат как барабанный бой, по крайней мере - тебе так кажется. Меньше всего тебе хочется сейчас, чтобы появился кто-то из обитателей данного места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Тумблер переключается мягко, никаких звуков ты не слышишь, так же не заметно каких-либо последствий от его включения. Конечно, может оказаться, что он вообще никуда не подключен и совершенно бесполезен. Хотя, если его оставили, значит чем-то он должен был управлять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Ты внимательно смотришь в окошко в двери, но робота нигде не видно. Похоже, он вне зоны видимости данного окошка. Хотя сервопривод его явно где-то шумит. Еще в окошке хорошо видна куча камней и полоса джунглей на краю площадки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Дверь лифта открывается и ты видишь уже такой знакомый тебе зал с квигой. Ну прямо как почти домой вернулся. Ты озираешься по сторонам, готовый нажать кнопку и уехать отсюда, но вроде ничего в зале не изменилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Ты направляешься в сторону небольшой двери, которая напротив носа квиги. С каждым шагом яркое окошко в двери становится все ближе, еще несколько шагов и ты у цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Стрелка несколько секунд стоит на месте, потом достаточно быстро возвращается обратно в начало шкалы. После этого шипение прекратилось и больше никаких последствий твоих действий тебе не видно. Ты очень надеешься, что не открыл баллон с каким-то ядовитым газом. Уже приятно то, что в этой глуши еще хоть что-то работает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Ты решаешь, что любые люди лучше зверей из джунглей и кричишь "эй, погодите". Голоса замолкают, потом ты слышишь звук шагов. В тоннель заходят двое мужчин в потрепанной одежде. "Ты откуда?" говорит один из них, который ростом повыше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Уровень воды в кабине быстро повышается, вода течет из-за дверей и небольших вентиляционных решеток внизу кабины. Похоже шахта затоплена и часть лифта уже ниже уровня воды. Скорее решай, что делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Нажмешь кнопку «1»"/>
				<Option Goto="116" Text="Нажмешь кнопку «2»"/>
				<Option Goto="133" Text="Нажмешь кнопку «3»"/>
				<Option Goto="107" Text="Нажмешь кнопку «4»">
					<Text>А может - подождать, что будет дальше...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Тебе остается просто ждать пока тебя заметят, допросят и отвезут домой, точнее в ближайший отдел Стражи. Ты угрюмо оглядываешься по сторонам и... кровь стынет в жилах, в нескольких шагах от тебя лежит человеческий череп, точнее - часть черепа. Так, если на этой базе так просто валяются человеческие кости... то с обитателями базы лучше бы не встречаться, чтобы ненароком войти в их коллекцию черепов. Хорошо бы выбраться из этого места самому, не привлекая внимания. Ах, а где же твой коммуникатор, эх... ты отлично понимаешь, что его пришлось оставить дома, иначе бы тебя засекли в стратопорте. Остается полагаться только на себя и ты начинаешь осматриваться вокруг в поисках выхода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Ты стоишь около выхода из этого помещения. Рядом с дверью светится маленький экран с двумя кнопками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Хочешь вернуться в центр зала"/>
				<Option Goto="60" Text="Осмотреть дверь и то, что видно сквозь окошко"/>
				<Option Goto="3" Text="Выйти за дверь"/>
				<Option Goto="166" Text="Посмотреть на экран">
					<Text>Нажать на кнопку:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="165" Text="На правую"/>
				<Option Goto="45" Text="На левую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "2". Кнопка мигает... и ничего не происходит. Так, либо пульт сломан, либо ты уже на этаже 2 и поэтому лифт никуда ехать не собирается. Чтобы проверить это наверное следует нажать еще какую-то кнопку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Ты тихо подходишь к двери в большое здание... вдруг внутри здания раздается шорох, ты резко подаешься назад, дверь перед тобой распахивается из-за нее появляется та самая зубастая тварь, она похоже через незакрытую дверь в зал с квигой попала. Больше ты ничего сообразить не успеваешь, хищник прыгает на тебя, сбивает с ног... дальнейшая сцена слишком печальна и жестока, чтобы ее описывать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку, раздается звук чего-то раскручивающегося, как будто станок-автомат включился. Потом в приборе что-то громко щелкает и... ты жмуришься от света, под потолком комнаты включается яркая лампа. Панель прибора освещается, на ней начинает рисоваться какой-то график, раздается металлический голос "аварийный генератор запущен, все системы в норме" Ого! Теперь можно взглянуть на комнату другими глазами, увидеть то, что раньше нельзя было разглядеть из-за темноты. На приборе с колесом ты видишь надпись "стартовый компрессор", прибор в центре называется "стартер генератора" и прибор у которого ты стоишь - "аварийный генератор". Сзади раздается писк, около двери начал светиться небольшой экран.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Конечно, рискованно нажимать незнакомые кнопки, но это только в боевиках кнопку самоуничтожения монтируют где попало. А в реалии около выхода должно быть то, что требуется, чтобы выйти. Ты нажимаешь правую кнопку... но ничего не происходит. Может она вообще не работает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Ты смотришь на экран. Камера показывает часть того самого зала, где стоит квига. Странно, большие ворота у кормы квиги открыты, они были заперты, пока ты был в зале. А это ЧТО! В поле зрения камеры появляется крупный зверь, которого ты видел снаружи. Зверь неторопливо бродит по залу, суется во все углы, особо интересуясь хвостом квиги, а-а-а, там же система жизнеобеспечения выбрасывает воздух, зверюга что-то чует. Ого! а снаружи около ворот ходит еще одна такая тварь. Тут ворота начинают закрываться, один зверь остается снаружи, а второй - внутри зала. Да-а-а, войти в тот зал сейчас - как зайти в клетку к голодному льву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Череп выглядит сильно изгрызенным, судя по всему его владельца кто-то с аппетитом скушал. Рядом на полу ты замечаешь что-то блестящее... хм, выглядит как кусок какой-то одежды, которую хорошо пожевали. Больше ничего примечательно. Бр-р-р, мороз по коже, скорее бы выбраться из этого склепа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Ты стоишь около выхода из этого помещения. Рядом с дверью в стенку вмонтирован маленький экран с двумя кнопками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Хочешь вернуться в центр помещения к приборам"/>
				<Option Goto="101" Text="Осмотреть дверь и то, что видно сквозь окошко"/>
				<Option Goto="127" Text="Выйти за дверь"/>
				<Option Goto="68" Text="Осмотреть экран">
					<Text>Нажать на кнопку:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="117" Text="На правую"/>
				<Option Goto="171" Text="На левую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Ты бросаешься бежать вдоль стены и... слышишь сзади рев и прыжки, зверюга несется за тобой, быстро сокращая расстояние. Через несколько секунд на краю площадки развернулась яростная борьба безоружного человека и агрессивного хищника... со слишком печальным для тебя исходом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Прибор имеет вид треугольника, если смотреть сверху, он немного выше твоей головы и шириной в локоть. На передней стенке имеет кнопку и какую-то темную лампочку. Прибор сделан из серебристого металла, его корпус закручен на большие болты, ты пробуешь их - отвернуть их без инструментам тебе не под силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="193" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Левая кнопка резко щелкает при нажатии... но похоже больше ничего она не делает. Хотя, возможно, она что и делает, но тебе этого не видно. Или может здесь все давным-давно сломано. Хотя наиболее правдоподобной тебе кажется самая банальная причина - просто нет энергии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку с цифрой "4", раздается гудение и двери с легким скрежетом закрываются. Лифт легко дергается и начинает плавно ехать вниз. Хм, такое ощущение, что кроме гудения механизмов лифта где-то сверху, где-то снизу раздаются какие-то чавкающие звуки, которые становятся все ближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>В помещении, где ты сейчас, находятся 3 больших прибора, между которыми по полу идут толстые трубы. Ходить тут надо осторожно, чтобы не споткнуться, а то и сломать ногу можно. За твоей спиной дверь, через которую ты попал в это помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Хочешь осмотреться"/>
				<Option Goto="168" Text="Отправишься к двери">
					<Text>Подойти к прибору, который:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="105" Text="Справа"/>
				<Option Goto="170" Text="По центру"/>
				<Option Goto="42" Text="Слева"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку, раздается громкий писк, лампочка мигает три раза и... все. Да, когда ты запускал генератор данный прибор вел себя иначе. Хотя... раз генератор запущен, то может сейчас данный прибор тебе и не нужен вовсе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Ты стоишь около выхода из этого помещения. Рядом с дверью светится маленький экран с двумя кнопками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Хочешь вернуться в центр помещения к приборам"/>
				<Option Goto="60" Text="Осмотреть дверь и то, что видно сквозь окошко"/>
				<Option Goto="3" Text="Выйти за дверь"/>
				<Option Goto="38" Text="Посмотреть на экран">
					<Text>Нажать на кнопку:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="112" Text="На правую"/>
				<Option Goto="45" Text="На левую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Конечно, рискованно нажимать незнакомые кнопки, но это только в боевиках кнопку самоуничтожения монтируют где попало. А в реалии около выхода должно быть то, что требуется, чтобы выйти. Ты нажимаешь правую кнопку... но ничего не происходит. Может она вообще не работает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Ты кричишь "эй, помогите". Голоса замолкают, потом ты слышишь звук приближающихся шагов. К тоннелю подходят двое мужчин в потрепанной одежде. "Что случилось?" говорит один из них, который ростом повыше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Ты решаешь, что любые люди это лучше, чем голодные хищники и с криками выскакиваешь из тоннеля. Вездеход резко разворачивается и едет к тебе, ура тебя заметили! Сидевшие в машине двое выходят из нее и идут к тебе. "Парень, ты откуда?" говорит один из них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Ты стоишь в лифте, из открытых дверей которого виден мрачный темный коридор, освещенный одним тусклым фонарем под потолком. Стенки коридора блестят, везде слышно как капает вода, сильно пахнет сыростью и еще чем-то противным. Где-то в коридоре ты слышишь равномерные чавкающие звуки, как будто что-то (или кто-то) ритмично всасывает воду. Если хочешь попытаться уехать отсюда, то выбери, на какую кнопку нажать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Кнопку «1»"/>
				<Option Goto="149" Text="Кнопку «2»"/>
				<Option Goto="74" Text="Кнопку «3»"/>
				<Option Goto="172" Text="Кнопку «4»">
					<Text>Ну а если же хочешь выйти из лифта...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку и... ничего не происходит. Пробуешь еще несколько раз - результат аналогичен первому. Нажимаешь и держишь несколько секунд - все тщетно. Никаких звуков или иных признаков, что прибор работает. Приятно, что ничего не взорвалось, но... может он вообще сломан. Или просто не включен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Освещение в зале хорошее и теперь видно, что делается в квиге. Заглянув в ближайший иллюминатор ты чуть не падаешь на пол... около него с той стороны сидят Мари и ненавистный Джейфус, но... они неподвижны, глаза у обоих закрыты. Ты машешь рукой, стучишь в стенку... они либо спят, либо что-то случилось. Ты осматриваешь все доступные иллюминаторы - пассажиры сидят в своих местах как парализованные, никто не шевелится, не реагирует на любые твои действия. Рискуя свернуть шею ты лезешь на нос квиги, заглядываешь в кабину экипажа - оба пилота развалились в своих креслах без малейших намеков на жизнь. Ты сползаешь вниз и крепко задумываешься. Бежишь к корме, осматриваешь дренажные сопла системы жизнеобеспечения. Вроде она работает... открываешь глаза ты уже на полу. Подскакиваешь как ошпаренный. Ничего не понял! Почему ты вдруг отключился, может... а-а-а!!! Что-то закачано в воздух внутри квиги и ты случайно дохнул этим "чем-то" на выходе из системы жизнеобеспечения, вот в чем дело! И все, кто внутри, скорее всего, живы но без сознания, пока это "что-то" там. Надо включить вентиляцию и продуть квигу! Но... да, для этого надо добраться до внешнего пульта управления. Дрянь! Конечно же все люки в квиге заперты и открыть их тебе нечем. Ты колотишь руками-ногами по люку, закрывающему внешний пульт управления... бесполезно. Нужно что-то придумать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Ты продолжаешь сидишь в сырой и темной трубе. Гудение робота становится все ближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Осторожно выглянешь и осмотришься"/>
				<Option Goto="200" Text="Предпочтешь подождать"/>
				<Option Goto="51" Text="Можно выйти и осторожно пойти к калоше"/>
				<Option Goto="144" Text="Отправиться подальше от здания и робота, куда-нибудь в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Итак, ты сидишь в этой сырой и темной трубе и понимаешь, что надо что-то делать. Но что?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Осторожно выглянуть и осмотреться"/>
				<Option Goto="148" Text="Подождать какое-то время"/>
				<Option Goto="26" Text="Осторожно пойти к калоше"/>
				<Option Goto="53" Text="Лучше отправиться подальше от здания и робота, куда-нибудь в джунгли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку, двери лифта со скрежетом разъезжаются. Ты чувствуешь запах сырости и затхлости из лифта. В кабине лифта горит свет, на полу слой какой-то грязи. Им, наверное, никто до тебя уже давно не пользоваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Хочешь зайти"/>
				<Option Goto="36" Text="Останешься снаружи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Ты стоишь около небольшой двери, которая ближе к носу квиги, через которую ты выходил и включал аварийный генератор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Хочешь попробовать открыть и выйти еще раз"/>
				<Option Goto="59" Text="Вернуться к квиге"/>
				<Option Goto="113" Text="Прислушаться и осмотреться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вдруг снаружи раздается громкий хлопок, в лифте гаснет свет, наверное силовой кабель кабины попал в воду... а вода продолжает прибывать в кабину. Ты умеешь плавать... но потолок кабины не даст тебе долго пользоваться этим умением. Похоже этот лифт станет твоим гробом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Ты находишься в стеклянной кабине над большим плоским зданием. В кабине есть сильно разобранный пульт управления, на котором уцелели только 3 блока. От каждого из них в стенку уходит кабель. Еще в кабине есть люк на лестницу, ведущую непосредственно на крышу здания под тобой. Другой вход в кабину - это лифт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Хочешь сначала осмотреться"/>
				<Option Goto="206" Text="Пойти к лифту"/>
				<Option Goto="89" Text="Нажать кнопку на первом блоке"/>
				<Option Goto="102" Text="Пойти на крышу">
					<Text>Переключить тумблер...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="79" Text="На втором"/>
				<Option Goto="153" Text="На третьем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Недалеко в воде мелькая большая стая рыбок, подобных той, которая укусила тебя. Место укуса уже практически не болит, главное - не слишком затягивать с возвращением в цивилизацию и там обработать ранку, а так же пройти скан на наличие паразитов и болезней. Труба выглядит собранной из отдельных сегментов, скорее всего лестница, на которой ты стоишь, служила для внешнего осмотра трубы. Наверняка раньше на трубе были перила и мостик, хотя... не исключено что озеро тут появилось позже и тогда для осмотра страховались реактивным ранцевым двигателем, попросту зависая рядом с трубой, жалко у тебя такого нет, с ним перебраться через реку можно моментом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Осматриваясь, спотыкаешься об что-то на полу... хм, рельсы. Они идут из под железной двери в коридор, который налево. Еще на полу ты видишь... рыбу, она беспомощно бьется, не понимая, куда делась вода. Между рельсов есть желоб, по нему течет поток воды в сторону двери. За дверью никакого света нет, но чавкает именно где-то за ней. Так же там слышен звук воды, падающей куда-то. Коридор налево круглой формы и, похоже, очень длинный, где-то вдалеке в нем виден слабый-слабый свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку, раздается громкий писк, шипение и металлический голос говорит "аварийный генератор остановлен". После чего свет в комнате гаснет и все погружается в темноту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Ты долго прислушиваешься - вроде тихо. Хотя нет, вдалеке слышен звук, похожий на робот-кресло для инвалидов Осторожно ты высовываешься из трубы... так, кресла тут конечно нет, но вот робот есть. Причем... зараза!... говорившие оставили на площадке робота-охранника. Подобные массово используются для контроля территории от ненужных посетителей. Умная железяка оснащена камерами, с помощью которых она видит днем и ночью на все 360 градусов вокруг себя и полностью контролирует пространство над собой. Вооружают его дистанционным шукером, обычно - с ограничением мощности, чтобы не убил сразу. Хотя... ты слышал массу историй, как у шукера специально отключали ограничитель, после чего даже очень здоровому человеку или животному может хватить одного заряда для остановки сердца или мозга... не хотелось бы проверять на себе, есть у данной железяки ограничитель или нет. Накатанная дорожка, по которой ездит робот, показывает, что он тут часто так круги нарезает и позволяет оценить его маршрут. Судя по следам, он едет от дальнего от тебя угла здания вдоль всего фасада почти до твоей трубы, потом поворачивает направо, доезжает до конца площадки, опять направо, доезжает до большой кучи камней и оттуда, снова повернув направо, едет к зданию, далее все повторяется. Здание - это похоже то самое, что ты видел с противоположного берега, окна в нем заделаны какими-то листами, единственная видимая дверь затворена и прямо около двери стоит... калоша. Никто даже уже не помнит, почему эти летающие авто с зализанным корпусом называют таким словом и что это слово значило раньше. Эх, если бы добраться до нее и добыть ключи - то можно улететь из этих мест куда подальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Ты решаешь идти дальше по коридору, тем более, что он вроде бы ведет вверх. В коридоре стало совсем темно, где-то сзади слабо светится фонарь и какой-то свет есть далеко впереди. По полу течет вода, ты прикасаешься к стене, чувствуешь, что по стене тоже струятся ручейки. До тебя доходит мысль, что если ты пойдешь дальше, то есть шанс, что коридор совсем затопит и вернуться назад уже не получится.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Хочешь повернуть немедленно"/>
				<Option Goto="57" Text="Продолжишь идти навстречу неизвестности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>В помещении, где ты сейчас, находятся 3 больших прибора, между которыми по полу идут толстые трубы. Ходить тут надо осторожно, чтобы не споткнуться, а то и сломать ногу можно. За твоей спиной дверь, через которую ты попал в это помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Хочешь осмотреться"/>
				<Option Goto="168" Text="Отправишься к двери">
					<Text>Подойти к прибору, который...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="105" Text="Справа"/>
				<Option Goto="170" Text="По центру"/>
				<Option Goto="110" Text="Слева"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Ты оглядываешься по сторонам, выжидая. Робот доезжает до кучи камней, поворачивает направо и... раздается металлический голос "нарушитель". Он тебя увидел! Ты бросаешься к двери, но мощный заряд шукера попадает тебе точно в спину, мир начинает вращаться и падать куда-то в темноту...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Ты быстро заходишь и закрываешь за собой дверь. Внутри полумрак и очень тихо. Оглядевшись, ты понимаешь, что находишься в большом зале. Зал практически пуст, но в углу ты видишь надувной дом. Заглядываешь в него... победа! Карточка доступа, похоже как раз от калоши. Понятно, что ты прячешь ее в карман. Еще находишь кучу консервов, переворачивается стереовидеоплеер и кучу инфо-кристаллов с бульварными фильмами и откровенной порнухой, но все это для тебя интереса сейчас не представляет. Тебе надо помнить, что хозяева всего этого могут вернуться и лучше бы тут долго не задерживаться. Решив так, ты направляешься к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Ты замираешь около двери и ждешь, шум двигателя работа становится все дальше и дальше. Похоже, он где-то далеко от двери, но останавливаться явно не собирается. Ты вспоминаешь рассказ, как такой робот вышел из под контроля и чуть не расстрелял своего же владельца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Ты осторожно смотришь в окошко в двери. Ага, робот появился в поле зрения, железяка едет от края джунглей в сторону кучи камней, ярко поблескивает эмблема компании производителя на ее правом боку. Такая машинка вообще не дешево стоит, выходит что хозяева люди очень не бедные.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Ты открываешь дверь и слышишь металлический голос "нарушитель". Следом за голосов ты поучаешь заряд шукера точно в голову. Да, робот был далеко от двери, но свою задачу выполнил точно - уничтожил нарушителя.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Щелк - карточка подошла! Дверь калоши открывается. Ты быстро прыгаешь внутрь и захлопываешь дверь. Ой, ты сел на что-то острое. Этой какой-то ключ... ОГО, да это аварийный ключ, таким можно открывать люки кораблей, а значит - можно добраться до внешнего пульта квиги. Вообще-то этот инструмент под строгим учетом, на всю учебку один такой и достается только на время лабораторной по эвакуации из аварийного корабля. Пора брать ситуацию в свои руки! Ты вставляешь карточку в панель калоши и берешь штурвал. Такой корабль тебе еще не доводилось пилотировать, но занятия в учебке даром не прошли, ты поднимаешь калошу в воздух и летишь через воду к ангару с квигой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Ты вжимаешься в стенку трубы и замираешь, стараясь дышать как можно тише. Помимо камер такой робот так же может слышать, посему надо сохранять тишину. Робот гудит где-то совсем рядом, кажется, что сейчас он въедет в трубу. Ты задерживаешь дыхание и замираешь. Проходит некоторое время, ага, вроде шум начинает стихать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Шум сервоприводов робота становится все тише и тише, наверное он удаляется от тебя. Правда - нет никакой надежды, что он покинет площадку, электронный часовой усталости не знает и в туалет не бегает, посему он будет курсировать по заданному маршруту пока не разрядятся аккумуляторы, а они у него емкие и хватит надолго.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Ты решаешь, что ничего хорошего от людей в этом месте ждать не следует и надо вернуться обратно в туннель. Идешь по тоннелю вниз, потом плывешь, потом... бьешься головой о потолок тоннеля и понимаешь, что дальше дороги без скафандра просто нет, а дышать под водой ты так не научился. Похоже что единственный выход - это там, где были голоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Ты начинаешь идти вдоль реки, берега тут обрывистые, вода в речке зеленоватая и мутная, вдруг сзади раздается слабый треск, ты резко оборачиваешься... последнее что ты успел увидеть - это огромная разинутая пасть...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Прибор имеет на передней стенке кнопку и какой-то индикатор, который в данный момент темный. Прибор сделан из серебристого металла, его корпус закручен на большие болты и отвернуть их тебе не под силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Хочешь нажать кнопку"/>
				<Option Goto="193" Text="Пойдешь осматривать другие места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Ты нажимаешь кнопку "3", кнопка мигает, лифт продолжает ехать вниз и поток воды все усиливается. Тебе приходит в голову страшная мысль, что пульт управления вышел из строя и ты обречен утонуть в этом лифте, ты с ужасом думаешь, что никогда в этой жизни уже не видишь родных и близких, но усилием воли подавляешь начинающуюся панику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>В кабине лифта есть 4 кнопки с цифрами 1, 2, 3 и 4. Каждая из них светится зеленым светом. Кнопки пыле-влагозащищенные, такие могут служить почти вечно, если не сломать. Сильно пахнет сыростью и где-то из шахты слышится "кап-кап-кап".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Нажмешь кнопку «1»"/>
				<Option Goto="64" Text="Нажмешь кнопку «2»"/>
				<Option Goto="120" Text="Нажмешь кнопку «3»"/>
				<Option Goto="172" Text="Нажмешь кнопку «4»"/>
				<Option Goto="187" Text="Предпочтешь выйти из лифта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Робот подъезжает к куче камней и... звучит металлический голос "нарушитель!" Ты резко падаешь на землю, чтобы избежать выстрела из шукера... но не успеваешь... и ты падаешь куда-то в темноту, успевая подумать только "шукер был без ограничителя".</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Ты поворачиваешься к двери спиной и направляешься к поблескивающему недалеко корпусу квиги. Под ногами похрустывает пыль, какая наверное тут была круговерть, когда квига влетела в этот зал. Скоро ты касаешься рукой холодного корпуса корабля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Ты начинаешь отходить от ворот в сторону квиги. Из-за ворот раздается какой-то фыркающий звук, ты останавливаешься, но больше никаких звуков нет, только шелест джунглей. Ты продолжаешь движение и быстро подходишь к квиге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Ты направляешься в сторону небольшой двери, которая напротив носа квиги. По пути ты рассматриваешь пол под ногами - плиты старые, с кучей царапин, следов от ударов, сколов. Наверное - данный ангар эксплуатировали очень активно. С каждым шагом яркое окошко в двери становится все ближе, еще несколько шагов и ты у цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Крутая круговая лестница уходит вниз, ее ступеньки аккурат приводят к большой трубе в воде, которая ведет на другой берег. Пара мелких рыбок, размером с ладонь плавает рядом с лестницей, если более крупных в озере не обитает, то вроде опасаться нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Спустишься на трубу"/>
				<Option Goto="23" Text="Вернешься на крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Тут оживает блок удаленного контроля и крайне неприятный голос произносит "Итак, я повторяю последний раз, если условия не будут выполнены, то через час мы начнем убивать заложников и ваши детки получат заряд первыми. У вас есть 1 час" Ох ты, вот это история! Наверное говоривший все еще искренне верит, что может управлять квигой, ха-ха. Через несколько секунд мигает индикатор аварийной связи квиги, ты подтверждаешь соединение, ах какая музыка в простых словах "Служба спасения слушает вас, ваши координаты определены, к вам направляется патруль, сообщите что у вас случилось..." Ты начинаешь рассказывать, тебе задают вопросы, просят не выходить из здания, десантные корабли будут рядом с минуты на минуту. А Джейфус пусть теперь сдохнет от зависти!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>