<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Оружие возмездия</Title>
			<Author>Андрей Тишин, 2013</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="ffffff"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont, StatusBorder, Border" Value="000000"/>
			<ActionBox Value="efefef"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items="0, 266"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<HealingParts>
				<Item Name="головы" Value="Head"/>
				<Item Name="плеч" Value="ShoulderGirdle"/>
				<Item Name="корпуса" Value="Body"/>
				<Item Name="рук" Value="Hands"/>
				<Item Name="ног" Value="Legs"/>
			</HealingParts>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Fight>Перестрелка</Fight>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>...Сергей стоял на краю утёса у подножия сурового фьорда, увенчанного башней маяка, и смотрел в скованное штилем холодное море, готовясь к прыжку, невидимый среди истерзанных волнами и шквалами скал. Маузер, документы на имя Эрвина Шмидта и даже его фуражка лежали в вакуумном пакете под одеждой. Субмарина была уже здесь, угрём замерла в толще воды. И вот, наконец, поползла вверх заслонка шлюза, открывая путь внутрь базы. Доплыть бы только живым, думал разведчик, ещё немного – и ракеты будут уничтожены, Москва будет спасена, а фашисты подавятся от злости...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>— Трудно отказать человеку, только сделавшему для нашего ресторана в подобной мелочи, — сказал бармен, о при этом как-то хитро сощурился, — Наслаждайтесь вашим кофе, а я за ними прослежу (подозрение +1).\n\nСергей сел за столик, пододвинул свой кофе. Он незаметно запустил руку в один из карманов пиджака Митча. Ничего. В другой. Ключи и несколько монет... Во внутренний карман... Тоненькая книжка. Ежедневник. Это уже интереснее. Сергей быстро пролистнул ежедневник очень быстро и незаметно, но его натренированный взгляд успевал при этом рассмотреть содержимое каждой страницы. Много технической информации, повсюду математические расчёты на полях, корявые карандашные рисунки со схематическими пояснениями, в которых мог бы разобраться только сам Кристиан Митч. В любом случае они, вряд ли, будут полезны Сергею... Стоп, а это что?.. Сергей пролистал две страницы назад и ещё раз взглянул на карандашную пометку на полях.\n\n«Следить за новостями по радио. Запомнить дату и точное время подписания акта о капитуляции Германии, когда она будет объявлена. Необходимо для осуществления секретной операции.»\n\nСергей запомнил эти слова наизусть, но не успел задуматься над их смыслом, поскольку вошедший в зал бармен нетерпеливо спросил: «Как скоро вы будете готовы отправиться в отделение полиции?»\n\n— Я готов, едем — ответил Сергей, убрав ежедневник, и добавил саркастически, — Спасибо за ваше терпение.</Text>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Взять ежедневник себе">
					<Trigger Value="E"/>
				</Option>
				<Option Goto="29" Text="Вернуть его в карман пиджака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Грета Шефер жила на втором этаже. Огнев позвонил в дверь. Тишина, осторожные шаги, тихий шёпот с другой стороны двери: «Кто там?». Хозяйка не торопилась открывать дверь.\n\n— Скажите, не у вас ли проживает фрау Йост? – отчеканил Огнев. Отзыв он помнил не хуже: «Подождите, вероятно, вы имеете в виду фрау Йенс?», но женщина за дверью замялась. Наконец, тишине сонного дома раздалось:\n\n— Подождите, вероятно, вы имеете в виду... герра Кляйста?\n\nОгнев замер: начало отзыва совпало, но имя изменено. Но зачем?! Тем временем, раздался скрежет засова. Сейчас дверь откроют, но что ждёт разведчика дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Немедленно бежать из подозрительного дома"/>
				<Option Goto="8" Text="Выждать, пока дверь отворится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Бар-ресторан «Тюрингия» занимал большую часть узкого двухэтажного здания. Многие окна были раскрыты настежь, но даже это не спасало от майской духоты. У входа Сергея окликнула пожилая гардеробщица:\n\n— Господин офицер, пожалуйста, сдайте табельное оружие в сейф на время посещения ресторана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Отдать маузер гардеробщице">
					<Untrigger Value="M"/>
				</Option>
				<Option Goto="7" Text="Покинуть ресторан (Подозрения +1)">
					<Suspicions Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Набрав номер, дежурный по-военному коротко отрапортовал о прибытии Шмидта и повесил трубку.\n\n— Мне разрешили сообщить текущее местоположение штаба, — произнёс дежурный, — Он эвакуирован на Вальд штрассе 14. Чтобы получить жильё и назначение, явитесь к командору Брандту. Он примет вас когда угодно, даже сейчас, вы же его знаете, широчайшей души человек. Он выдаст вам назначение, с которым вам утром надлежит снова явиться сюда. Только сделать это надлежит уже в приёмное время, то есть, не ранее девяти утра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>На входе в подвал одного из ближайших домов было написано «Убежище». Сергей направился туда вместе с несколькими случайными прохожими. Через несколько минут в небе послышался шум мощных моторов, и протяжный свист падающих снарядов. Несколько взрывов раздалось со стороны штаба. Когда шум моторов стих, Сергей вышел из убежища и увидел, что штаб уничтожен. Советские лётчики знали своё дело. Огнев пытался поговорить с суетящимися вокруг людьми, но без толку. Где теперь искать начальника штаба было неясно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Отправиться в порт (время -1)">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="40" Text="Ждать у разрушенного штаба"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Гардеробщица повесила китель Сергея на вешалку, а затем взяла маузер, ушла в соседнюю комнату и вернулась с жетоном. Сергей положил жетон в карман и осмотрелся.\n\nШирокий просторный зал претендовал на некую помпезность. Посетителей было немного. Кристиан Митч был тут, н потягивал шнапс в центре полупустого зала для курящих. «Добрый день» — сказала Сергею подошедшая сзади молодая миловидная официантка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Занять столик рядом с Митчем"/>
				<Option Goto="21" Text="Занять свободный столик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Завернув за угол, Огнев оказался на перекрёстке:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Отправиться в бар-ресторан «Тюрингия» (время -1)" Availability="M">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="2" Text="Отправиться в явочную квартиру (время -1)">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="9" Text="Отправиться в порт (время -1)">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="40" Text="Ждать у разрушенного штаба"/>
				<Option Goto="50" Text="Отправиться спать в квартиру на Хох штрассе 24" Availability="N"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Сквозь дверь просунулась голова, и женский голос скороговоркой проговорил по-русски:\n\n— Тише, прошу вас. Здесь опасно. Десять утра, набережная, кафе «Bei altem Seeman». Если не сможете, то в три или в семь вечера, на центральной аллее парка. Приходите непременно. У меня для вас очень важные материалы.\n\nДверь захлопнулась, и тихие неровные шаги начали удаляться от двери.\n\nОгнев пытался понять, что произошло. Он узнал хозяйку – это была, действительно, Грета Шефер. Но зачем она сменила пароль? Что если явка в руках Гестапо, а она предательница? Но почему тогда не назвать пароль правильно, чтобы Сергей вошёл и оказался в ловушке? Она сказала «очень важные материалы». Такие слова в разведке обычно не говорят! Это должно быть что-то такое, без чего Сергею не обойтись. В этот момент дверь подъезда отворилась, и внутрь вошёл патруль: двое солдат и обер-фельдфебель. Огнев знал, что после прибытия в город высших чинов гестапо патрули стали по своей инициативе усердно следить за поздними прохожими. Чаще всего, ради самосохранения. Огнев поднял взгляд и увидел, что выход на чердак зарешечен.</Text>
			<Triggers>G</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Тихо вскрыть квартиру, прокрасться внутрь и разобраться, в чём там дело"/>
				<Option Goto="32" Text="Позвонить в дверь ещё раз"/>
				<Option Goto="41" Text="Спуститься по лестнице, навстречу патрулю"/>
				<Option Goto="42" Text="Выломав решётку бежать через крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Здание военно-морской базы подводных лодок, или попросту, порта, как называли его все в городе, выглядел внушительно. На фоне посеревшей от сырости краснокирпичной кладки окрестных домов оно выделялось белизной совсем ещё новых железобетонных блоков и узкими окошками. «Не здание, а настоящая крепость, — подумал Сергей, — не удивительно, что «ФАУ-2» базируются именно здесь.» Воронки и залатанные дыры в кровле указывали на то, что порт выстоял уже не одну бомбёжку. Вход охраняло двое автоматчиков. Дежурный на КПП, которого Сергей знал из досье как Алекса Зальца, осмотрел на Сергея как на привидение:\n\n— Герр Шмидт? Быть не может! Я считал вас погибшим. У нас так много говорили о гибели вашего корабля.\n\n— Да, это я, Алекс, — ответил Сергей, — Мне повезло больше, чем кораблю. Я бы с удовольствием поговорил с тобой, но я с ног валюсь от усталости. На месте штаба я нашёл груду руин. Я знаю, что если его и эвакуировали, им там уже не до меня. Так что, я даже не знаю куда мне теперь обратиться, чтобы получить ночлег и новое назначение?\n\n— У нас тут многое изменилось, герр Шмидт, – виновато сказал Алекс, — В городе чихнуть нельзя без разрешения гестапо. По новой инструкции, я должен немедленно доложить о вашем прибытии туда. Так что, им звоню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Оглушить дежурного, пока он не успел набрать номер"/>
				<Option Goto="4" Text="Дождаться конца телефонного разговора"/>
				<Option Goto="37" Text="Предъявить мандат" Availability="Mt"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Один хлёсткий удар ладонью в кадык и Кляйст-старший обмяк и соскользнул на руки разведчика. Огнев понял, что Маркус Кляйст успел разглядеть его лицо, и потому рассчитал силу удара так, чтобы поразить его насмерть. Но офицер гестапо в падении неуклюже взмахнул рукой и выбил стекло. Звон стекла перебудил всю квартиру, о чём возвестили приближающиеся шаги нескольких человек. «Кто здесь?! – прокричал Кляйст-младший, — лучше сдавайтесь или будете иметь дело со мной! Я офицер вермахта, и я вооружён!». Сергей выглянул в окно. Второй этаж. Улица темна и пуста, только какой-то выпивоха бредёт по другой стороне улицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Вытащить маузер и упредить атаку Кляйста-младшего"/>
				<Option Goto="7" Text="Выпрыгнуть в окно и бежать за ближайший угол здания (подозрение +1)">
					<Suspicions Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Дом по адресу Вальд штрассе 14 оказался бывшей школой, в которую спешно переносили штаб. Дежурный у двери спросил у Сергея его документы, а затем попросил солдата проводить Огнева в учительскую. За широким столом сидели четыре офицера. Сергей узнал самого высокого и статного из них, коменданта Альтштедхенского штаба кригсмарине командора Брандта, мужчину сорока пяти лет с истинно офицерской выправкой.\n\n— Выжил, стало быть? – грустно улыбнулся командор, — Я хорошо помню тебя. Тяжело, наверное, сейчас в море?\n\n— Едва ли труднее, чем здесь, — небрежно ответил Сергей, — Война – она всегда и везде война.\n\n— Да, — вздохнул командор, мы проиграли её уже под Сталинградом, — он подошёл к Сергею, ад которым он возвышался как башня, голос его звучал, как пушечная канонада — Я знаю, ы за назначением, я всё устрою. Мне такие как ты нужны как воздух. Жить будешь на Хох штрассе 24. Но тебе придётся явиться в кабинет к фон Гофу, за пропуском в порт. Такой теперь порядок. Будь готов отвечать на любые вопросы. Иначе пропуска не дадут.\n\n— Раньше такого не было, — с уверенностью заявил Сергей, поскольку твёрдо знал, что это, действительно, как.\n\n— Не было, — согласился Брандт, — Но недавно выловили русских шпионов. Теперь город набит гестапо как старая перина клопами. Будь с ними крайне осторожен. Я теперь комендант лишь номинально. Всё решают они. Если что пойдёт не так, помочь уже не смогу.\n\n— Если я не пропал в море при бомбёжке – так уж не пропаду и здесь, — серьёзно ответил Огнев.\n\n— Узнаю старину Эрвина Шмидта, — с улыбкой ответил командор, доставая из папки лист и начиная писать на нём текст назначения. То, что он написал, очень даже устраивало Огнева, ибо давало определённое оправдание его будущему проникновению вглубь секретных объектов. Однако он знал, что это не могло устроить Шмидта.\n\n— Тут написано «инспекция боеготовности и санитарного состояния судов», — глухо произнёс Огнев, — Это не то, чем следует заниматься на войне боевому офицеру, особенно сейчас, когда враги обложили нас со всех сторон. Моя специальность – уничтожать вражеские суда, а не следить, сколько патронов, йода и каши поставляют матросам кригсмарине.\n\n— Твоя новая специальность намного важнее, чем это представляется тебе, — спокойно ответил Брандт, — Линия фронта теперь проходит прямо здесь. Наше снабжение – извечная ахиллесова пята, и только боевой офицер, а никак не закостенелый штабной баран может остановить вражеских шпионов и диверсантов «на своём поле».\n\nОгнев едва сдержал саркастическую улыбку: он знал, что сам Брандт за свою карьеру ни разу не видел фронта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Потребовать другого назначения"/>
				<Option Goto="16" Text="Уйти без пререканий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Огнев осторожно зашёл в кабинет. Стол был завален папками, на нём лежала мощная лупа. Разведчик заглянул в карман висевшей на стуле формы и нашёл там документы на имя криминальсекретаря гестапо Маркуса Кляйста. Сергей пролистал папки с грифом секретности. Информация, которая содержалась в них, могла бы быть очень полезной в апреле, но сейчас, в мае, всё это было уже хорошо известно. Ещё одна такая же папка стояла в антресоли. Среди старых книг, стоявших в ней, пыли не было только на этой папке и на томике «Майн кампф».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Покинуть квартиру, пока не проснулся Кляйст"/>
				<Option Goto="33" Text="Встать на стул и вытащить папку из антресоли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>От удара бутылкой один из бандитов рухнул на пол, а другой обернулся и выстрелил в Сергея в упор...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>В комнате не было ничего, кроме сейфа на столе с дубовыми ножками. Первым делом Сергей привёл в чувства оглушённую женщину, и та без лишних слов протянула ему ключи от сейфа. Приближающиеся осторожные шаги за дубовой дверью возвестили, что грабители поняли, куда и зачем направился Огнев.</Text>
			<Triggers>M</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Запереть дверь на шпингалет"/>
				<Option Goto="27" Text="Спрятаться за углом, около двери"/>
				<Option Goto="28" Text="Спрятаться позади сейфа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>— Пересмотрите решение! – крикнул Сергей, — Я не буду гнить в тылу до конца войны.\n\n— Вы забываетесь, лейтенант – ледяным тоном ответил комендант, — Пора уже напомнить вам о разнице наших с вами должностей. Несколько дней на гауптвахте помогут вам об этом вспомнить. Займитесь-ка им!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Огнев покачал головой с видом полного непонимания, но продолжение спора было не в его интересах. Взяв в руки листок, он угрюмо прошагал прочь. Вдруг он услышал, как Брандт пошёл в кабинет директора школы, и тотчас подошёл к столу дежурного и снял телефонную трубку. Сергей подошёл к двери, повинуясь шестому чувству, позволившему распознать неискренность в словах «широчайшей души человека». И интуиция Сергея не обманула.\n\n— Дай-ка мне сюда телефон, он должен это услышать!... Алло, это гестапо... — прогудел командор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Задержаться и подслушать разговор под дверью"/>
				<Option Goto="18" Text="Уйти, пока Сергея не застали за подслушиванием у двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>— Соедините меня с криминальратом гестапо фон Гофом!... Хорошо, жду... Здравствуй, Гельмут. Ты просил меня сообщать о любых странных событиях? Так вот, у меня объявился выживший моряк с «Мэхтига». Только что оформил ему назначение... Лучшее, о каком может мечтать шпион, во всяком случае, при таком скромном звании. Да, конечно, наблюдателя я к нему приставлю. Разумеется, его и приставлю, сегодня и сейчас!...\n\nКомандор повесил трубку на вентиль и покинул кабинет директора школы. Сергей скрылся за углом, а Брандт, насвистывая себе под нос «Рио Риту», вернулся в учительскую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Сергей покачал головой и пошёл прочь, чтобы не привлекать внимание часовых, идущих мимо по коридору... Сергей спустился по лестнице и покинул здание школы.\n\nПо дороге из школы он оглянулся и не обнаружил за собой слежки. Либо Брандт медлит с выполнением поручения, и слежки пока ещё нет, либо наблюдающий осторожен, подумал разведчик, впрочем, от взгляда Сергея до сих пор не укрылся ни один наблюдатель.</Text>
			<Triggers>N</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Texts>
				<Text>Не теряя времени, Огнев направился в штаб, обходя бегущих в панике прохожих. В кабинете начальника штаба он не застал никого, что было совсем не удивительно. Через полминуты в небе послышался шум мощных моторов, и протяжный свист падающих снарядов. Сергей прыгнул в окно, но град осколков накрыл его в прыжке.</Text>
				<Text Style="Small">Время -1</Text>
				<Text>Когда разведчик пришёл в себя, он понял, что серьёзно ранен:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Damage>
					<Button>ОСМОТРЕТЬ РАНУ</Button>
					<Value>3</Value>
				</Damage>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Time Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Texts>
				<Text>— Этот столик, случайно, не занят? – спросил Огнев, — мужчина покачал головой и убрал портфель со стула.\n\nСергей сел, сделал заказ и начал беседу парой фраз, как водится, о войне. У подошедшего официанта он заказал горячее. Поев немного, Сергей уже не чувствовал себя таким усталым. Бармен не сводил с Сергея глаз. Даже затылком он чувствовал на себе его взгляд. Осведомитель Гестапо, понял Огнев.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1, меткость +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
				<Accuracy Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Попытаться выяснить что-нибудь о ракетах"/>
				<Option Goto="25" Text="Во избежание подозрений вести беседовать с Митчем на нейтральные темы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Texts>
				<Text>Не желая привлекать внимание возможных осведомителей гестапо, Сергей сел за свободный столик, заказал шницель, равиоли и бутылку вина и принялся есть, скрытно наблюдая за Митчем. Поев немного, Сергей уже не чувствовал себя таким усталым. Даже затылком он чувствовал на себе взгляд бармена. Стукач, догадался Огнев.</Text>
				<Text Style="Small">Меткость +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Accuracy Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Сергей прокрался к лестнице. Случайно обернувшись, один из грабителей увидел его и выстрелил...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Сорвавшись с места, Сергей прыгнул в открытое окно и выбежал на мостовую. Грабители заметили это, но не успели его остановить. За другим окном чернел сейф и лежало бессознательное тело гардеробщицы. Рама была открыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Залезть в окно, привести в чувства гардеробщицу и вернуть себе маузер"/>
				<Option Goto="7" Text="Убежать подальше от этого места"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Силами бармена, гардеробщицы и двух подоспевших официанток грабители были связаны по рукам и ногам. Оказалось, что телефон в этом районе города не работает: одна из бомбёжек повредила кабель. Бармен попросил Сергея помочь ему отвести бандитов в участок.\n\n— Вы вооружены, да и кроме вас нам некому помочь, — сказал он, озираясь вслед расходящимся посетителям, — Помогите доставить их в полицию, герр офицер, это не отнимет много времени.\n\nКак заметил Огнев, Кристина Митча среди них не было. Он убежал, как только началась потасовка. Впрочем, на стуле остался висеть его пиджак. Быть может, в его карманах найдётся какая-либо ценная для разведчика информация. Сергею пришла в голову мысль обыскать пиджак инженера под предлогом допивания кофе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Последовать за барменом немедленно"/>
				<Option Goto="1" Text="Попросить бармена подождать, пока вы допьёте кофе"/>
				<Option Goto="7" Text="Объяснить, что у морского офицера и других забот хватает (подозрение +1)">
					<Suspicions Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Хлопок входной двери ресторана привлёк внимание доедающего ужин Огнева. На пороге стояли двое с парабеллумами, у одного был ещё и кастет. Сергей знал этот сорт людей. Когда следить за порядком в городах стало почти некому, в тылах по обе стороны фронта подняли головы охотники за лёгкой наживой.\n\n— Господа, я прошу вас, пожалуйста, сдайте ваше оружие и верхнюю одежду в сейф, — сказала им пожилая гардеробщица.\n\n— Нет, дорогуша, — ответил один из грабителей, — Это ты отдашь нам всё, что лежит в сейфе, потом господин бармен откроет нам кассу, — слова сопровождались двумя выстрелами в потолок и злобным смехом.\n\nЛюди за столиками замерли на месте, некоторые подняли руки. Женщина вошла в комнату, где стоял сейф, и крикнула в окно «На помощь! Кто-нибудь!». Один из бандитов бросился за ней, оглушил её и вышел обратно. Дверь захлопнулась.\n\n— Пусть лучше поспит, — сказал бандит, — С сейфом мы сами справимся. А вы, дамы и господа, не сидите просто так, складывайте на столы деньги и драгоценности! Люди подчинились, а бандиты прошли мимо Огнева к стойке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Напасть на грабителей сзади и оглушить их бутылкой"/>
				<Option Goto="14" Text="Проскользнуть в комнату с сейфом у входа в ресторан"/>
				<Option Goto="22" Text="Прокрасться мимо стойки на второй этаж"/>
				<Option Goto="23" Text="Сбежать из ресторана, пока не поздно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Разведчик сдвинул щеколду, и тут же был сражён выстрелами через дверь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Бандиты вошли в комнату с оружием наготове, уставившись на раскрытый сейф. Сергей ждал их за углом.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ БАНДИТ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ БАНДИТ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Массивный сейф закрыл Сергея, и ему осталось лишь выставить руку с маузером. Впрочем, тот стол, на котором стоял сейф, представлял собой куда менее надёжную защиту.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ БАНДИТ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ БАНДИТ" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Texts>
				<Text>«Подумать только, я, советский разведчик навожу порядок в немецком городе!» — думал Огнев, входя в полицейский участок в компании бармена и официантки, — «Впрочем, сама абсурдность этого снимает с меня подозрения. Немцам трудно будет поверить, то разведчик ведёт себя подобным образом».</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения: аннулируйте три очка подозрений</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text>Огнев мог бы стать неплохим психотерапевтом. За полчаса он «прощупал» интересы Митча и заставил Кристиана самого завести разговор о секретном бункере. И главное, инженер остался при этом в полной уверенности, что сам завёл этот разговор. Генерал-лейтенант Ворганов был прав: Митч, впрямь, помянул чертовщину. Он рассказал о том, то боится заходить в некоторые комнаты в подземелье порта, поскольку видел там ужасных тварей, облачённых в форму СС, похожих на человека лишь с виду и проходящих сквозь бетонные стены. Это не интересовало разведчика, о между делом инженер упомянул, то код для доступа к управлению ракетами является датой. Сергей пытался вытянуть из пьяного инженера больше, но разговор прервался неожиданным образом.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Сергей вытащил из потайной подкладки на одежде крошечную отмычку. Через минуту замок был вскрыт и разведчик стоял в просторной прихожей. В квартире было четыре комнаты: в три дальних были спальнями, соответственно, квартирной хозяйки, её постояльцев – мужчины и женщины и их взрослого сына. Все были дома. Ближайшая комната была кабинетом. На дубовом столе были разложены папки, на которых красовался гриф «Совершенно Секретно». На стуле висела форма офицера гестапо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Немедленно покинуть квартиру"/>
				<Option Goto="12" Text="Обыскать кабинет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Сергей нажал на звонок. На этот раз шаги были тяжёлые, мужские. Дверь открыл человек с военной выправкой в ночном халате и с пистолетом. «Кто ты и чего тебе не спится?» — гневно прокричал он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="«Простите, я дверью ошибся. Уже ухожу.» (подозрение +1)">
					<Suspicions Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="43" Text="«Мне нужен герр Кляйст»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Осторожно поставив стул перед антресолью, Сергей вытащил папку. Внутри он нашёл, в числе прочих бумаг, стенограмму допроса Ханса Гартнера. Сергей знал, что это Кобзев. Согласно стенограмме, под пытками Гартнер выдал себя и всю группу, включая Мирошника. Только о Грете Шефер нигде не было ни слова.\n\nСудя по всему, гестапо не знает о её причастности к ГРУ. Возможно, Кобзев сам ничего о ней не знал? Всем известно, что Мирошник организовал работу своей резидентуры так, чтобы каждый знал лишь необходимый минимум оперативной информации... На обратной стороне стенограммы была карандашная пометка «Майн кампф, стр. 23». В этот момент в коридоре послышались размеренные мужские шаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Поставить папку и стул на место и спрятаться за портьерой"/>
				<Option Goto="36" Text="Взять папку и «Майн кампф», поставить стул на место и спрятаться за портьерой"/>
				<Option Goto="37" Text="Не тратя времени, бежать к выходу"/>
				<Option Goto="39" Text="Взять папку и «Майн кампф», поставить стул на место и спрятаться под стол"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Сергей коротко замахнулся, чтобы оглушить Алекса одним ударом. Однако реакция у дежурного оказалась отменная. Он успел отклониться, и лишь следующий удар Сергея повалил его на пол. Однако промежутка между ударами ему хватило, чтобы позвать на помощь. Двое солдат, дежуривших у входа, вбежали и открыли огонь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>В мгновение ока разведчик уничтожил следы своего пребывания и скрылся за портьерой. В комнату вошёл человек в ночном халате, включил лампу, зажёг папиросу, раскрыл одну из папок и склонился над бумагами. «Бессонница у Кляйста» — мысленно произнёс Огнев. Оторвавшись от бумаг, Кляйст выложил перед собой на стол пистолет и снял его с предохранителя. «Фронтовик и параноик» — заметил про себя Огнев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>В одно мгновение разведчик стащил с полки папку и книгу, уничтожил следы своего пребывания и скрылся за портьерой. В комнату вошёл человек в ночном халате, включил лампу, зажёг папиросу, раскрыл одну из папок и склонился над бумагами. «Кляйст страдает бессонницей» — мысленно произнёс Огнев. Оторвавшись от бумаг, Кляйст выложил перед собой на стол пистолет и снял его с предохранителя. «Фронтовик и параноик» — заметил про себя Огнев. Тем временем, Сергей раскрыл «Майн кампф» на странице 23. Там был вложен пахнущий свежей краской документ, где он прочёл: «Настоящий мандат даёт г-ну Маркусу Кляйсту право неограниченного доступа на следующие секретные объекты класса «А». Далее следовал длинный список цифробуквенных кодов, среди которых он узнал код Альтштедхенской базы подводных лодок. Внизу красовались подпись шефа гестапо Генриха Мюллера и его личная печать. Сергей сунул мандат за пазуху.</Text>
			<Triggers>Mt</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>— Это мандат и документы на имя Маркуса Кляйста, — удивлённо сказал Алекс, — А откуда он у вас? Я сообщу об этом в гестапо. Сергей понял, что теперь этот звонок, уж точно, не должен был состояться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>После пяти минут сосредоточенного чтения Кляйст вытер пот со лба, заткнул ствол пистолета за пояс халата и направился к окну. «Решил открыть форточку» — понял разведчик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Оглушить Кляйста прежде, чем он успеет что-либо понять"/>
				<Option Goto="47" Text="Замереть в тени портьеры с оружием наготове" Availability="M"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Сергей залез под стол, закрывшись стулом с формой. Увы, именно за стол и направлялся Кляйст. Стул отодвинулся и прямо в лицо Сергею был направлен ствол вовремя выхваченного Кляйстом пистолета...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text>Сергей почти весь вечер прождал около разрушенного штаба. Увы, никто, кроме праздных зевак, не почтил своим вниманием место бомбардировки. Мрачно покачав головой Сергей пошагал прочь.</Text>
				<Text Style="Small">Время -2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Огнев спустился по лестнице и на первом этаже столкнулся нос к носу с патрулём.\n\n— Прошу ваши бумаги, — произнёс обер-фельдфебель, — и объясните, что делаете здесь в такой час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="«Что за вопросы? Я здесь уже пять лет живу.»"/>
				<Option Goto="46" Text="«Я только что прибыл в город и ищу свободную квартиру для ночлега.»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Как ни старался Сергей не понимать шума, проклятая ржавая решётка гремела как танковые гусеницы. Когда внизу послышался оклик «Стой!», Сергею некуда было бежать. Не прыгать же в окно с шестого этажа...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Герр Кляйст, это я – был ответ, — и я вас не знаю. Эй, патрульные! Этот человек очень подозрителен.\n\nПатрульные, поспешавшие по лестнице наверх, видимо, знали Кляйста и подобострастно вытянулись перед ним. «Уведите его!» — сказал Кляйст...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Шум от поразившего Кляйста выстрела перебудил весь дом. Теперь оставалось лишь одно – бежать, но как? Сергей посмотрел на раскинувшийся за окном тротуар и улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Броситься в дверь"/>
				<Option Goto="7" Text="Прыгнуть в окно и убежать по улице (подозрения +1)">
					<Suspicions Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Что-то не похоже, герр офицер, — покачал головой обер-фельдфебель, — Я патрулирую эту улицу почти с начала войны и знаю всех офицеров, живущих в этом квартале. А ваше лицо мне незнакомо. Пройдёмте с нами.\n\n— Вы забываетесь! – проревел Огнев, но солдаты уже толкали его стволами в спину...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>— Тогда почему вы не обратились в штаб военно-морских сил и не попросили предоставить вам жильё?\n\n— Вы следите за новостями, обер-фельдфебель? – усмехнулся Огнев, — Штаб, о котором вы говорите, уничтожен!\n\n— Я этого не знал... виноват, герр офицер! – растерянно произнёс тот, — Возьмите ваши документы. Я советую вам направиться в порт, возможно, там вам предоставят жильё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Огнев и Кляйст посмотрели друг на друга одновременно. Каждый из них уже держал палец на курке.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="КЛЯЙСТ" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Огнев опрометью бросился через дверь. Навстречу ему по лестнице поднимался патруль. «Держите его!», раздалось ему вслед из квартиры. Патрульные вскинули автоматы. Так Огнев был арестован...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Наутро Огнев оделся и вышел на лестничную клетку – и услышал «Вы арестованы!»...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Texts>
				<Text>Дом на Хох штрассе был угловой четырёхэтажкой цвета старого парафина со сводчатой аркой. Разведчику нужно было три часа сна, чтобы восстановить силы. Несмотря на скверное настроение и не смолкавшие всю ночь звуки бомбёжек, Сергею удалось выспаться. Он проснулся, как раз, чтобы попасть в порт к девяти.</Text>
				<Text Style="Small">Время -1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="49" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ >= 4"/>
				<Option Goto="261" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ &lt; 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>— Эрвин Шмидт, инспектор боеготовности и санитарного состояния судов, — сказал Огнев, входя на КПП и протягивая незнакомому ему дежурному удостоверение и подписанное Брандтом назначение. Но дежурный преградил ему путь и покачал головой.\n\n— Вы должны явиться в комнату 209, — бойко отчеканил дежурный, — Там выдают пропуска. Вас проводят.\n\n— Я и сам могу найти дорогу, – раздражённо ответил Сергей.\n\n— Иначе нельзя. Такой у нас теперь порядок, – деловито пожал плечами дежурный, — Распоряжение из Гестапо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Покинуть порт под благовидным (или не очень благовидным) предлогом"/>
				<Option Goto="61" Text="Проследовать за сопровождающими"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>— Вы не ошиблись, — произнёс Сергей, — я с интересом выслушаю ваше предложение.\n\n— Вот и славно, — произнёс американец.</Text>
			<Triggers>D</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>— Вы, очевидно, обознались, мистер Дэвис, — я не желаю иметь с вами дел. Остановите машину у обочины.\n\n— Окей, я остановлю, — отозвался Бенджамин Дэвис, усиленно набирая скорость, — но перед этим пара слов о деле. И кстати, не советую прыгать на ходу: на такой скорости ногу сломаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Сергей прыгнул в воду и, что есть сил, поплыл в зазор между заслонкой и бетонной стеной. Подводный тоннель всё не кончался, и вот вода позади завибрировала в такт мотору субмарины. Сергей попытался ухватиться за стену, но она была совершенно гладкой. Поток подхватил Сергея и засосал его тело под винты...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Заслонка уползла в щель и замерла. Субмарина ожила, начал набирать обороты огромный винт. И вот она уже подплыла к заслонке и снизила скорость. Сергей стоял почти у самой заслонки. Несколько секунд – и он внутри.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Нырять и плыть к люку, держась непосредственно за субмариной"/>
				<Option Goto="75" Text="Выждать, пока пройдёт в шлюз хвост лодки, затем нырять и плыть к люку"/>
				<Option Goto="74" Text="Выждать несколько секунд, чтобы точно разминуться с субмариной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Огнев выбрал в качестве наблюдательного поста старинный маяк. В начале войны прожектор и сигнальный колокол маяка переплавили, а стёкла вылетели из окон во время одной из бомбёжек. Пустой остов башни маяка высился на высокой прибрежной скале в стороне от города, став приютом для чаек. Поднявшись по винтовой лестнице, разведчик вытащил из потайного отверстия в каблуке миниатюрную подзорную трубу. При ближайшем рассмотрении порт оказался ещё неприступнее, чем казался на первый взгляд. Патрули и вышки были расставлены с безупречной грамотностью, а в железобетонной стене не было ни одной лазейки. С кораблей, стоявших в акватории порта, неусыпно следили также и за берегом. Сергей осмотрел крышу и увидел купол бункера, который должен раздвигаться, открывая путь запущенным ракетам «Фау-2». Бетонное перекрытие под куполом кое-где было пробито авиабомбами, и сквозь него торчала высокопрочная броня. Сергей осмотрел всё, выискивая брешь в обороне, но её нигде не было. Оборона периметра базы была организована безупречно.\n\nЕдинственным альтернативным способом проникновения в порт мог стать один из шлюзов для подводных лодок. Исполинские металлические заслонки, погруженные в воду, закрывали путь вглубь доков, где подлодки и базировались. Не сразу опытный глаз Сергея приметил где-то вдали размытую чёрную точку под толщей безмятежных голубых вод. Она плыла к порту на малой глубине. Уж для неё-то шлюз откроют, и Сергей, прошедший подготовку пловца, сможет проникнуть через шлюз в самое сердце базы. Кроме того, есть способ увеличить шансы, подумал разведчик. На другом конце набережной есть небольшой магазин водолазного снаряжения. Расстояние до подлодки было немалым, и сколько придётся ждать, Сергей не знал. Главное, чтобы она не прибыла быстрее, чем Сергей успеет добраться до магазина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Не тратить время и вернуться на набережную" Availability="!F"/>
				<Option Goto="68" Text="Отправиться за покупкой акваланга"/>
				<Option Goto="69" Text="Никуда не уходить и ждать прибытия подлодки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Texts>
				<Text>— У меня нет на это времени. Если вы не пускаете меня в порт, поеду к коменданту.\n\n— Как вам будет угодно, — спокойно ответил дежурный, и принялся писать что-то в своём журнале, а Сергей вышел из КПП, и остановился возле набережной. Предстояло решить, куда идти теперь.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Texts>
				<Text>Доехав до ремонтного дока, американец остановил Мерседес в стороне от набережной.\n\n— Вы пойдёте один, — сказал он, — вы санитарный инспектор, а мне, сами знаете, туда путь заказан.\n\nКогда автомобиль Дэвиса исчез в узком проулке, он шёл к воротам дока.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +3</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Покинуть это место и отправиться на КПП порта"/>
				<Option Goto="56" Text="Отправиться к порту и осмотреть его на предмет наличия другого входа"/>
				<Option Goto="59" Text="Войти в ремонтный док"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>У входа в док Сергей полез за удостоверением, но часовой остановил его и жестом кивнул на дверь.\n\n— Вас ожидают, — сказал он, и Сергей едва сдержал удивление. Как ожидают? Ведь его только вчера назначили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Войти на территорию дока"/>
				<Option Goto="64" Text="Развернуться и уйти, сославшись, что что-либо забыли (подозрение +1)">
					<Suspicions Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы тратите время и навлекаете на нас подозрение врага. Я Мирошник, слышите, Ми-рош-ник! Ну хорошо! Чтобы вы поверили, я раскрою вам код. Это дата ка... В общем, день рождения Адольфа Гитлера. Ваша очередь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Назвать имя и адрес Греты Шефер"/>
				<Option Goto="97" Text="Дать дезинформацию"/>
				<Option Goto="98" Text="Ещё раз попросить фон Гофа повторить всё сказанное по-немецки"/>
				<Option Goto="99" Text="Ответить, что вы не знаете, о ком, вообще, идёт речь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Когда Огнев поднимался по лестнице в сопровождении двоих, из двери напротив лестницы под конвоем вывели какого-то пожилого усача в форме матроса и повели по лестнице вниз. «Какой ещё Мирошник? Я ничего не понимаю? Куда мы идём?» — кричал матрос. «Вам туда» — сказал Сергею один из сопровождающих, указав на дверь, откуда только что вывели усатого матроса, затем он вполголоса сказал другому гестаповцу, указав взглядом на Сергея: «Смотри-ка, он и вправду пришёл». Внутри у Огнева похолодело.\n\nСергей открыл дверь комнаты номер 209 и оказался лицом к лицу с тремя гестаповцами, сидящими за широким столом. Внимание Огнева сразу привлёк лысеющий коротышка с острым и холодным как у змеи взглядом и неприятной улыбкой. Он взял документы Сергея и стал изучать их с интересом археолога, нашедшего в земле кость мамонта.\n\n— Мы, видно, незнакомы, — произнёс коротышка сладким до тошноты голосом, — Гельмут фон Гоф, криминальрат гестапо. И мне приказано ехать сюда лично для выдачи пропусков в порт. Смешно, правда? А кто, собственно, вы? – лицо гестаповца вмиг посерьёзело.\n\n— Лейтенант кригсмарине Эрвин Шмидт – сообщил Сергей, ожидая более серьёзных вопросов.\n\n— Я умею читать, герр Шмидт, — осклабился ещё шире фон Гоф, — Я спрашиваю, кто вы такой, что вы один сумели выжить в результате ужасающей русской бомбёжки, при которой затонул эсминец «Мэхтиг», на котором вы служили. Быть может, ваше тело сделано из листовой брони? По нашим данным, на корабле от первой же бомбы лопнули крепы, и верхняя палуба погребла под собой все остальные, а корпус судна от этого треснул надвое и затонул по частям, как Титаник. Так ведь? Итак, где были вы, когда обрушилась верхняя палуба?\n\nСергей представления не имел, откуда у гестапо такие сведения, ведь вокруг «Мэхтига» не было ни одного немецкого судна. К тому же, Сергею показали стенограмму отчёта командира советской эскадрильи, бомбившей «Мэхтиг». Там говорилось, что были взорваны два носовых орудия, начался пожар, в течение нескольких минут от полученных пробоин корабль завалился набок, а затем набрал воды в трюм и затонул. Те, кто уцелел при пожаре, погибли уже в воде, они либо были раздавлены кораблём, либо накрыты волной от взрыва двигателей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="«Я находился на верхней палубе»"/>
				<Option Goto="80" Text="«Я находился на нижней палубе»"/>
				<Option Goto="81" Text="«Когда обрушилась верхняя палуба, я уже был в шлюпке»"/>
				<Option Goto="82" Text="«Ваши сведения о том, как погиб «Мэхтиг», шибочны»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Огнев молниеносно выхватил свой маузер, однако и американец успел за это время навести на него ствол.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДЭВИС" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Американец выронил пистолет и схватился за простреленное плечо. Огнев положил его лицом на сиденье и осторожно вывел машину на обочину. «Ну а теперь рассказывай начистоту, то ты такой на самом деле!»\n\n— Пожалуйста, не стреляйте, герр офицер — жалобно затараторил тот, кто назвался Дэвисом, — Я только делаю свою работу, я не американец, я немец, служу в гестапо. Мне сказали, что вас подозревают в шпионаже, но не уверены, и вот мне приказали разыграть из себя шпиона и дали эту машину. Отпустите меня, пожалуйста!\n\n— Пока одни служат фюреру потом и кровью, — сказал Огнев, стремясь обратить ситуацию в свою пользу, — другие хотят оболгать их честное имя. И ты ещё смеешь называть себя немцем!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Убить гестаповца и спрятать его тело в машине">
					<Untrigger Value="D"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Забрать у гестаповца пистолет и отправиться прочь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Набережная Альтштедхена была двухполосной дорогой на краю скалы, круто обрывающейся в море.\n\nОтправится в травмпункт и подлечиться:</Text>
			<Actions>
				<Healing>
					<Button>ПОДЛЕЧИТЬСЯ</Button>
					<Value>2</Value>
					<Time>-1</Time>
					<Text>Забрать бомбу из тайника:</Text>
				</Healing>
				<Bomb>
					<Button>ЗАБРАТЬ БОМБУ</Button>
					<Time>-1</Time>
					<Text>Отправится в оружейный магазин и купить патроны:</Text>
				</Bomb>
				<Cartridges>
					<Button>КУПИТЬ ПАТРОНЫ</Button>
					<Value>8</Value>
					<Time>-1</Time>
				</Cartridges>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Отправиться на КПП порта"/>
				<Option Goto="56" Text="Осмотреть порт с безопасного расстояния на предмет наличия другого входа"/>
				<Option Goto="59" Text="Отправиться в ремонтный док"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Сергей проплыл мимо часовых и влез на пирс, извлекая из недр водолазного костюма маузер. Когда он вылез на берег, вышло так, что все трое заметили его сразу прямо на него...</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="МАРТИН" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ЮРГЕН" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
						<Enemy Name="ИТАЛЬЯНЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Сергей поднялся на берег за спинами часовых. Мартин и Юрген шли вдоль пирса в сторону упавшего камешка, глядя на потолок. Они только что прошли мимо Итальянца. Итальянец индифферентно курил чуть поодаль на корточках, глядя в воду. Вы сможете оглушить всех троих. В каком порядке вы будете это делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Итальянец, Юрген, Мартин"/>
				<Option Goto="122" Text="Юрген, Мартин, Итальянец"/>
				<Option Goto="123" Text="Итальянец, Мартин, Юрген"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>— Так вот, — продолжил Бенджамин, затягиваясь сигарой, — Если вы читали приказ о своём назначении, то знаете, что даже сейчас, не имея пропуска в порт, вы вхожи на ряд военно-морских объектов, чем я, увы, не могу похвастаться. На этой набережной есть ремонтный док СР-347 для подлодок, сейчас там стоит лишь одна подлодка. Мне нужно, чтобы вы проникли туда и сфотографировали её вооружение и «начинку», так как они представляют интерес для американского правительства, вот вам фотоаппарат и плёнка. Как только вы получите снимки, отправляйтесь в библиотеку на Кёниг Штрассе. Я буду ждать вас у входа. Как только вы передадите мне плёнку, я назову вам все коды доступа и всё, что нужно вам, чтобы обезвредить ракеты «ФАУ-2». Вы, ведь, этого хотите, угадал? Кстати, сам я уже видел ракеты воочию, ничего интересного для США в них нет, — Дэвис выпустил облачко дыма и добавил: старьё, а не оружие.\n\nСергей сидел с показным индифферентно-удивлённым видом и смотрел на Дэвиса.\n\n— Я не стану вас принуждать, — произнёс Бенджамин, — Вам решать, куда мы едем: в порт или в ремонтный док. Говорите же.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="«Я не понимаю, о чём вы говорите. Высадите меня на набережной, возле порта.»"/>
				<Option Goto="58" Text="«Хорошо, я согласен поехать с вами в ремонтный док»"/>
				<Option Goto="62" Text="Приставить агенту к голове маузер и заставить его рассказать всё"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>На ещё одной попутке Сергей достиг другого конца набережной, где в неприметном одноэтажном павильоне расположился нужный ему магазин. Ассортимент товаров, тем не менее, был внушительным. Сергею приглянулись два акваланга – один совсем новый из тонкой прорезиненной ткани и с одним кислородным баллоном, не сковывающий движений, другой же чуть более массивный и с двумя кислородными баллонами. «Желаете что-нибудь приобрести у нас, офицер?» — спросил у Сергея толстый усатый продавец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Купить первый акваланг">
					<Trigger Value="A1"/>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Купить второй акваланг">
					<Trigger Value="A2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Спустя совсем немного времени Сергей стоял на краю утёса у подножия сурового фьорда, увенчанного башней маяка, смотрел в скованное штилем холодное море, готовясь к прыжку, невидимый среди истерзанных волнами и шквалами скал. Маузер, документы на имя Эрвина Шмидта и даже его фуражка лежали в вакуумном пакете под одеждой. Субмарина была уже здесь, угрём замерла в толще воды. И вот, наконец, поползла вверх заслонка шлюза, открывая путь внутрь базы. Доплыть бы только живым, упал разведчик, ещё немного – и ракеты будут уничтожены, Москва будет спасена, фашисты подавятся от злости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Нырять и плыть к люку, ока субмарина стоит на месте"/>
				<Option Goto="55" Text="Выждать более удачного момента"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Texts>
				<Text>— Что ж, вы поступили, как подобает офицеру, сообщив об этом мне, — сказал фон Гоф, — Но я должен сообщить, что описанный вами человек – не шпион, а, совсем напротив, контрразведчик. Он, работает в гестапо под моим началом, обнаруживая шпионов и врагов великого дела фюрера.</Text>
				<Text Style="Small">Аннулируйте два полученных Вами очка подозрений</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="104" Availability="D"/>
				<Option Goto="86" Availability="!D"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— Ничего странного? – фон Гоф покачал головой, — А вы ничего не запамятовали?\n\n— Нет, ничего.</Text>
			<Modifications>
				<Davis/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>— Что ж, вы говорите правду, и тому у нас есть подтверждения, — сказал фон Гоф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Texts>
				<Text>— Свидетели видели, как к берегу подплыла шлюпка, из неё на набережную вышел измождённый моряк, очень похожий по описанию на вас. Но вот незадача: они назвали другое время.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Сергей нырнул и поплыл к люку, держась чуть позади подлодки, однако вскоре стало ясно, что расстояние между ним и субмариной было слишком маленьким. Поток подхватил Сергея и засосал его тело под винты...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Снижая скорость, субмарина вошла в шлюз. Как только её киль скрылся внутри, Сергей прыгнул в воду и поплыл в зазор между начавшей уже закрываться заслонкой и бетонной стеной. Он успел как раз вовремя. Когда заслонка захлопнулась, Сергей вслепую поплыл по длинному тёмному тоннелю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Есть акваланг" Availability="A1|A2"/>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Сергей плыл ещё довольно долго, прежде чем увидел через маску акваланга свет впереди. Тоннель не только становился светлее, но и расширялся. Подплыв поближе, Огнев увидел над головой корпус всплывшей на поверхность подводной лодки в прямоугольнике, образованном бетонными пирсами. Свет был электрическим и окаймлял субмарину со всех сторон. После этого расширения тоннель сужался снова и продолжался дальше. Очевидно, там было отведено место для ещё одной субмарины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Всплыть на поверхность здесь и осмотреться"/>
				<Option Goto="94" Text="Плыть дальше по тоннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Воздух в лёгких уже иссяк, а тоннель всё не заканчивался. Через две минуты разведчик захлебнулся...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Сергей вынырнул в темноте. Пустой док для подводной лодки был окружён бетонным пирсом, и на нём тоже никого не было. Единственная дверь вела в соседнее освещённое помещение. Сергей извлёк из недр водолазного костюма маузер и бросил мокрый костюм и акваланг в воду. Больше он не понадобится. Он надел форму, поправил на голове фуражку, положил во внутренний карман документы и только потом выглянул в дверь. В соседнем помещении тоже был пустующий причал для подводной лодки, окружённый пирсом. Сергей увидел трёх часовых, стоявших к нему спиной на краю пирса. Они смотрели в воду и о чём-то вполголоса говорили. В помещении была ещё одна дверь, за ней был коридор, уходящий вглубь базы. В этом коридоре были ещё часовые, а на стене висел план, по-видимому, лан базы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Пройти за спинами часовых в этот коридор и посмотреть план базы"/>
				<Option Goto="121" Text="Прежде всего, напасть сзади и нейтрализовать часовых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Texts>
				<Text>— На верхней палубе? И упали вместе с ней? Повезло, что у вас ноги целы.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Texts>
				<Text>— Если это правда, вы не могли избежать серьёзных травм, когда верхняя палуба обрушилась на вас или рядом с вами. Чтобы я поверил в вашу историю, я вынужден просить вас их продемонстрировать.\n\n— Я же не ждал, пока она упадёт, — сказал Сергей первое, что пришло на ум, — Я бросился в воду и поплыл прочь, а когда корабль затонул, мне удалось залезть в оставшуюся на воде шлюпку, в которой я, собственно, и спасся.\n\n— И не разбились, когда прыгали? – удивился фон Гоф, — Удивительно А со шлюпкой вам и вовсе повезло!</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— Если при падении первой же бомбы палуба треснула, то вы могли оказаться к этому моменту в шлюпке только в одном случае: вы побежали к шлюпкам, едва завидев вражеские самолёты. То есть, ы бросили свой пост в самую опасную минуту. Вы дезертир, Шмидт, а с дезертирами на войне разговор короткий. Расстрелять!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>— Вы утверждаете, что наши сведения ошибочны, — сказал фон Гоф, впервые подняв глаза от документов, — Что ж, тогда, может быть, вы поведаете нам о том, как всё было на самом деле? Может быть, бомбёжки не было?\n\n— Бомбёжка была, герр криминальрат, но вы неверно описали её последствия — объяснил Огнев и рассказал то, что знает сам так, словно он видел это своими глазами. Он закончил рассказ тем, что не найдя других выживших, он добрался до ближайшей шлюпки, спустил её на воду и уплыл на приличное расстояние до взрыва двигателей.\n\n— Вы, определённо, родились под счастливой звездой, — заключил криминальрат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Texts>
				<Text>— Но что меня удивляет ещё больше, — продолжил фон Гоф, — Так это то, что первое, что пришло мне на ум, совпало с истиной о гибели корабля. Я не силён в этом, но с трудом представляю, как бронированное судно трескается пополам от падения верхней палубы и с трудом представляю себе, как она, вообще, может упасть.\n\n— Не думаю, что вам приходилось когда-нибудь терпеть кораблекрушение, — огрызнулся Сергей, — Случись это с вами – вы бы всё это очень хорошо себе представили.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>— Что ж, картина вашего чудесного спасения мне ясна, — заключил с усмешкой фон Гоф, — Когда же вы вернулись в Инсельдорф?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Назвать своё настоящее время прибытия в город"/>
				<Option Goto="73" Text="Придумать другой вариант"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>— Что ж, вы прибыли вчера, получили назначение у командора и вот вы здесь. За это короткое время, проведённое в Альтштедхене, не довелось ли вам наблюдать что-нибудь подозрительное. Нам хорошо известно, что в городе орудуют шпионы, и поэтому любая информация о подозрительных действиях будет нам полезна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Рассказать о встрече с американским разведчиком"/>
				<Option Goto="71" Text="Ответить, что ничего странного не происходило"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>— Итак, — сказал криминальрат, — с вашим недавним прошлым всё ясно. Осталось разобраться с вашей жизнью до кораблекрушения, чтобы развеять мои последние подозрения относительно вашей личности.\n\nПосле этого последовали вопросы, касающиеся как службы, так и личной жизни, Эрвина Шмитдта. Сергей выучил это назубок и бойко отвечал на все вопросы, пока не прозвучал тот, котором в досье ничего не было.\n\n— Как вы уже сказали, вы прожили десять лет в счастливом браке и развелись из-за измены супруги. Сами же вы имеете заслуженную репутацию доброго семьянина. Но вот после развода вас неоднократно видели с Забриной Рёмер, чистокровной арийкой, которая, прочем, вы, по своей профессиональной деятельности является... дамой облегчённого поведения. Считаете ли вы подобные связи достойными офицера третьего рейха?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="«Это гнусная клевета»"/>
				<Option Goto="89" Text="«Я был с ней отдалённо знаком, но между нами ничего не было»"/>
				<Option Goto="90" Text="«Ну и что, что я встречался с ней? Гестапо не касается моя личная жизнь»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>— Едва Сергей подошёл к люку, он услышал: «Сдавайтесь! Сопротивление бесполезно!» Десятки наведённых сверху стволов подкрепляли эти слова. Он пытался захлопнуть люк очень быстро, увы пуля была быстрее...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Texts>
				<Text>— Сергей нашёл в подводной лодке широкую пробоину, зиявшую со стороны моря, вылез через неё, сделал серию вдохов и выдохов, нырнул в воду и вынырнул уже очень далеко от ремонтного дока. Он прошёл немного вдоль пустого пирса, давая форме обсохнуть на тёплом майском солнце и обдумывая, как теперь избавиться от подозрений, а затем вышел на набережную.</Text>
				<Text Style="Small">Меткость -1, время -1, подозрение +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-1"/>
				<Accuracy Value="-1"/>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Texts>
				<Text>— Разумеется, не было — весело рассмеялся фон Гоф, — я же её сам выдумал.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Texts>
				<Text>— Как же вы встречались, если я её выдумал? — засмеялся фон Гоф.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрение +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>— Расслабьтесь, Шмидт. Не вы первый и не вы последний, кто слышит эту шутку от меня. И представьте себе, многие достойные и уважаемые офицеры признались, что встречаются с проституткой из одного только страха перед гестапо, ха-ха. Право же, стыдно быть таким трусом и служить великой Германии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>— Господа, — обратился фон Гоф к двум другим гестаповцам, — Прошу вас оставить нас.\n\nЗдравый смысл подсказал Сергею, то впереди ещё одна опасность. Двое гестаповцев поспешно вышли из комнаты. Фон Гоф наклонился к Сергею, и тихо произнёс на чистом русском языке:\n\n— Я не знаю вашего настоящего имени, но вы можете мне довериться. Я Мирошник, резидент советской разведки. Положение очень критическое, но и теперь ещё не всё потеряно. Я помогу вам захватить ракеты. Я знаю код доступа к запуску, он же сработает для отмены, и я назову его вам. Но сначала я должен вас проверить. Для этого мне нужна от вас только одна информация. Эта информация простая. Расскажите мне имя и адрес хозяина явки.\n\nОгнев восстановил в памяти фото и описание Мирошника: рост, комплекция и цвет глаз совпадают, всё остальное – нет, но хороший разведчик может кардинально менять внешность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Назвать имя и адрес Греты Шефер"/>
				<Option Goto="97" Text="Дать дезинформацию"/>
				<Option Goto="60" Text="Попросить фон Гофа повторить всё сказанное по-немецки"/>
				<Option Goto="99" Text="Ответить, что вы не знаете, о ком, вообще, дёт речь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Двигаясь очень тихо и осторожно, Сергей вынырнул у края пирса, служившего причалом для подводных лодок.\n\nОн тотчас же услышал сверху голоса двух часовых, стоящих на краю и глядящих в воду. Подойди любой из них на шаг или нагнись, Сергей был бы неминуемо обнаружен, но пока они оба не подозревали о его присутствии. Сергей прислушался к разговору:\n\n— ...пока жив один солдат, жива и великая Германия. И для меня, Мартин, это не просто слова.\n\n— Юрген, это глупо и комично. Берлин уже взят. Наш гарнизон доживает последние дни. Скоро город возьмут штурмом и уничтожат базу. Говорят, здесь хранятся очень мощные ракеты.\n\nЕсли это так, боеприпасов они не пожалеют. Надо уносить отсюда ноги...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Нырнуть под воду и плыть дальше по тоннелю"/>
				<Option Goto="112" Text="Не двигаться с места и выслушать разговор до конца"/>
				<Option Goto="113" Text="Вылезти на берег в стороне от часовых, не привлекая внимания"/>
				<Option Goto="114" Text="Привлечь внимание часовых, бросив на дальнюю от воды сторону пирса камешек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Сергей поплыл дальше по тоннелю, ориентируюсь в темноте по его бетонным стенам. Эти расстояния были рассчитаны на подводную лодку, но никак не на человека. Запас кислорода неумолимо истощался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="У акваланга один баллон" Availability="A1"/>
				<Option Goto="78" Text="У акваланга два баллона" Availability="A2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Texts>
				<Text>Сергей нажал кнопку, Фриц Брёнинг пожал плечами и воскликнул:\n\n— Что ты нажал, Эрвин! Ты что, забыл, на каком этаже у нас медпункт?\n\nСергей хлопнул себя по лбу, улыбнулся и нажал кнопку первого этажа.\n\n— Я сегодня не выспался, — объяснил он, — А теперь, поехали к Герману.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Нажать кнопку «1»"/>
				<Option Goto="95" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="164" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="169" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Texts>
				<Text>— Грета Шефер? — сказал фон Гоф — Отлично! Вы мне очень помогли. Я уж теперь и не знаю, расстрелять мне вас или расцеловать! Но пожалуй, всё-таки, ограничусь первым!</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +5</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Texts>
				<Text>— Вы мне очень помогли, — сказал фон Гоф, — А вот себе не очень!</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +5</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Сергей снова попросил фон Гофа повторить то же самое по-немецки. Несмотря на то, что фон Гоф старался говорить по-русски чисто, его речь всё же звучала как речь иностранца, и Сергей не мог этого не заметить.\n\n— Ладно, — холодно сказал коротышка, — переходя на немецкий, — Не хотите отвечать – не надо!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Texts>
				<Text>— Я и не знал, что вы понимаете по-русски и знаете такие редкие слова как «явка», — сказал фон Гоф, в моём досье о вас указано лишь слабое владение датским. Упущение!</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Фон Гоф позвал гестаповцев, которые ждали всё это время под самой дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ >= 0, ПОДОЗРЕНИЕ &lt; 2"/>
				<Option Goto="102" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ >= 2, ПОДОЗРЕНИЕ &lt; 4"/>
				<Option Goto="103" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ >= 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>— Я должен перед вами извиниться, герр Шмидт. Я подозревал вас в шпионаже, но теперь вижу, что вы так же верны рейху, как и я. Прошу вас не обижаться. Когда в городе орудует советский шпион, все средства хороши, чтобы его выявить. Вас ожидает фотограф. Первая дверь перед КПП. Ваш пропуск будет сегодня к семи вечера.\n\nФон Гоф кивнул на прощание и протянул Сергею жилистую руку. «Хайль Гитлер» — сказал он хрипло. Сергей ответил «Хайль Гитлер», но руки не подал, потому что Эрвин Шмидт поступил бы именно так. Выходя из комнаты, Сергей поймал себя на мысли, то он впервые находится в этом здании без сопровождающих. На стене висел план всех четырёх этажей здания. Если начинать поиски ракет сейчас, лучше начать с изучения плана. Конечно, когда Сергей не явится к фотографу своевременно, его заподозрят, то к этому времени он будет уже далеко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Не теряя времени, обследовать здание прямо сейчас (подозрение +2)">
					<Suspicions Value="2"/>
				</Option>
				<Option Goto="166" Text="Сфотографироваться, покинуть здание и ждать получения пропуска (время -1)">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>— Теперь мне всё с вами ясно — заключил фон Гоф, — Не знаете, кто такой Мирошник? А я вас с ним познакомлю!\n\nТе двое гестаповцев, что минутой раньше вышли из комнаты, и ещё один вошедший следом, схватили Огнева и потащили его вниз по лестнице, не обращая внимания не его реплики о том, что он не понимает, что происходит и будет жаловаться. Разведчика привели в подвал с низким заплесневевшим потолком. Слева и справа по коридору были камеры, и лишь немногие из них пустовали. Гестаповцы втолкнули Сергея в одну из этих камер, и захлопнули за ним дверь. Человек маленького роста, прикованный к стулу посреди комнаты, был без сознания. Его лицо было искажено перенесёнными страданиями, но Огнев без труда узнал в нём настоящего Мирошника. Он был стар, худ и бледен. На его белой рубашке повсюду были багровые пятна. Изо рта и из носа сочилась кровь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Развязать и привести в сознание Мирошника"/>
				<Option Goto="110" Text="Поискать способ выбраться из камеры"/>
				<Option Goto="111" Text="Ждать, не предпринимая ничего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>— Если раньше я сомневался, что вы русский шпион, то теперь я в этом уверен. Расстрелять его!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>— Словом, это был один из лучших. А вы его убили. В военное время это расстрел. Расстрелять его!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>— Это вы преувеличиваете, — проговорил фон Гоф, — не клевета, а всего лишь шутка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Сергей прошёл через проходную дока к морю. На его поверхности покачивалась на мелководье возле пирса похожая на огромную нефтяную цистерну подводная лодка, вокруг которой суетилась толпа матросов и механиков. На клёпаной броне было полно пробоина, и сквозь них торчало чёрное нутро субмарины. Удивительно, как она до сих пор не затонула.\n\n— Инспектор Эрвин Шмидт, если не ошибаюсь? – произнёс кто-то из толпы, — Моё имя Вольф Рёндель, старший инженер. Показать вам торпедный и грузовой отсеки, чтобы вы могли провести необходимую инспекцию, или же вы знакомы с устройством субмарины?\n\n— Спасибо, сам справлюсь, — бросил Огнев и спустился через люк в подлодку и пошёл по узкому проходу к торпедному отсеку. Внутри не было никого. Огнев достал из потайного кармана фотоаппарат Дэвиса, зарядил плёнку и сделал несколько кадров. Затем он двинулся к рубке. Перископ был поднят, и Сергей посмотрел в запотевший окуляр. Не из любопытства, а повинуясь интуиции, которая его ещё не подводила. Он увидел, что люди, встречавшие его у трапа, выхватили оружие и направили его в открытый люк. Пятеро из них забрались на корпус лодки, стальные целились с берега.\n\n«Вот теперь меня, и впрямь, ожидают» — подумал Огнев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Покинуть лодку через люк"/>
				<Option Goto="88" Text="Вылезти из подводной лодки через одну из пробоин"/>
				<Option Goto="190" Text="Бежать на подводной лодке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Сергей всплыл на поверхность и осмотрелся. Перед ним на воде покачивалась та самая подводная лодка, за которой он проплыл через шлюз. Весь её экипаж в этот момент сходил на берег, что совсем не порадовало Сергея, поскольку его прибытие не осталось без внимания. Он нырнул, но пули настигли его и под водой...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Texts>
				<Text>Не поднимаясь на поверхность, Сергей нырнул в следующий подводный тоннель. Трудно сказать сколько по нему проплыл, но воздух в баллоне уже стал ощутимо более разреженным. Когда разведчик, наконец, изрядно утомившись, выплыл в следующем отсеке, над головой он снова увидел прямоугольник света, достаточной широкий для подводной лодки, днако подводной лодки в нём не было. Тоннель сужался и продолжался дальше.</Text>
				<Text Style="Small">Меткость -1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Accuracy Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Всплыть и осмотреться"/>
				<Option Goto="94" Text="Нырнуть в тоннель и вынырнуть в следующем отсеке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Мирошник пришёл в сознание и уставился на Сергея затуманенными глазами.\n\n— А ты... ещё... кто? – произнёс он по-русски сбивающимся на хрип голосом. Его слова едва можно было разобрать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Представиться капитаном Сергеем Огневым и предложить вместе бежать"/>
				<Option Goto="188" Text="Представиться лейтенантом Эрвином Шмидтом и предложить вместе бежать"/>
				<Option Goto="189" Text="Проигнорировать слова Мирошника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Сергей принялся отчаянно обыскивать стены, дверь и решётку на предмет слабых мест. Несколько раз он пытался взломать окно и дверь, прикладывая силу то к одной их части то к другой. Увы, все эти попытки оказались бесплодными. Единственное, что он обнаружил при обыске камере – завуалированное круглое окошко в стене, через которое было весьма удобно подслушивать снаружи...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Сергей прождал 7 минут, слушая, как в тишине капает вода с трубы за стеной...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>— Это чепуха, Мартин — ответил Юрген, — Никто не пошлёт войска так далеко от Берлина, а их самолёты.\n\nЧасовой подошёл к краю, бросил свежевыкуренную сигарету в воду и... заметил Огнева. Поскольку реакция у него была хорошей, Сергей тотчас же получил две пули в голову...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Сергей проплыл мимо часовых и влез на пирс, извлекая из недр водолазного костюма маузер. Прямо перед ним сидел на корточках и курил ещё один часовой, маленький, кудрявый похожий на итальянца. При виде поднимающегося на пирс водолаза его челюсть так и упала, и сигарета вывалилась изо рта. Двое других, ни о чём не зная, продолжили свою беседу. В каком порядке Вы будете атаковать часовых?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Итальянец, Юрген, Мартин"/>
				<Option Goto="122" Text="Юрген, Мартин, Итальянец"/>
				<Option Goto="123" Text="Итальянец, Мартин, Юрген"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Сергей отколол от подводной части пирса кусочек бетона и бросил на пирс, как можно дальше от себя.\n\n— Что это? — произнёс голос в той дальней части пирса, куда Сергей бросил камешек. К удивлению Сергея, этот голос не принадлежал ни Мартину, и Юргену.\n\n— Я тебе, Итальянец, поясню, что это, — воскликнул Мартин, — Если здание долго забрасывать авиабомбами, рано или поздно оно начнёт рассыпаться. Между нами троими: пора отсюда уходить, если мы не хотим здесь подохнуть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Нырнуть под воду и плыть дальше по тоннелю"/>
				<Option Goto="112" Text="Не двигаться с места и выслушать разговор до конца"/>
				<Option Goto="113" Text="Вылезти на берег в стороне от часовых, не привлекая внимания"/>
				<Option Goto="124" Text="Бросить ещё один кусочек бетона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Сергей связал всех троих и аккуратно уложил их под штабель ящиков, разложенных на пирсе. Тишина нарушалась только всплесками воды. В неосвещённом коридоре, отходящем от пирса, стояло ещё двое часовых, ни один из них не знал о присутствии Сергея. На двери, находящейся за спиной одного из дежурных, красовалась табличка «Раздевалка». Это очень даже кстати, подумал Сергей, костюма которого капала вода...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Прокрасться по темноте за спинами часовых к двери раздевалки"/>
				<Option Goto="168" Text="Подойти к часовым спереди и заговорить с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Сергей тихо, но быстро подобрался к Итальянцу и ударил его по голове ручкой маузера, а затем подбежал к Юргену и оглушил его. Когда Мартин развернулся, в него было направлено дуло.\n\nМартин поднял руки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Сергей прокрался мимо Итальянца и оглушил двумя точными ударами Мартина и Юргена. Это не укрылось от внимания Итальянца. Услышав шум, он резко развернулся и выстрелил Сергею в спину.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ИТАЛЬЯНЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Сергей тихо, но быстро подобрался к Итальянцу и ударил его по голове ручкой маузера, а затем подбежал к Мартину и оглушил его ударом ладони. Юрген развернулся, увидел перед собой дуло маузера, но не растерялся и ловким движением выбил его на пол. Завязался рукопашный бой между Сергеем и Юргеном.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Button>Рукопашный бой</Button>
					<Dogfight/>
					<Enemy Name="ЮРГЕН" Hitpoints="3" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Сергей прислушался. Вокруг было тихо. Судя по всему, в этой части здания больше не было часовых. Разведчик затолкал распластавшиеся по полу тела часовых под груду ящиков на пирсе, и зашёл в дверь с надписью «Раздевалка» в примыкающем к пиру коридоре. Сергей сложил свой водолазный костюм в шкаф и переоделся в офицерскую форму, положив маузер в кобуру, а документы в карман. Теперь он ни у кого подозрений. Осталось найти путь в бункер. И желательно сделать это раньше, чем хватятся кого-либо из этих не вызовет пятерых часовых. Прошагав по коридору и спустившись по небольшой лестнице, он оказался в другом коридоре. Двое солдат вытянулись перед ним. На стене висел план четырёх этажей базы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Изучить план"/>
				<Option Goto="161" Text="Идти дальше, не останавливаясь около плана, чтобы не вызывать лишних подозрений"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>На звуки выстрелов на пирс прибежали с окрестных постов ещё двое часовых.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Сергей подбежал и ударил Итальянца ручкой маузера по голове и он потерял сознание. К этому моменту в сторону Сергея уже бежали с оружием наперевес недавние знакомые Мартин и Юрген...</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЮРГЕН" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
					<Text>...Мартин – сдался!</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Сергей выхватил маузер и, не обращая внимания на Итальянца, выстрелил в сердце Юргену.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="МАРТИН" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
						<Enemy Name="ИТАЛЬЯНЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="2"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Сергей подкрался сзади к Итальянцу и ударил его ручкой маузера по голове. Итальянец тихо простонал и потерял сознание. К этому моменту в сторону Сергея уже бежали с оружием наперевес Мартин и Юрген.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="МАРТИН" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ЮРГЕН" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>— Не кажется ли тебе, Юрген, что оно осыпается слишком шустро, — заметил Итальянец.\n\nЮрген молча зашагал в сторону упавшего кусочка бетона, Мартин последовал за ним, а Итальянец остался на месте. К этому моменту Сергей находился в воде посередине между Итальянцем и местом, где стояли Мартин и Юрген.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Вылезти на берег в том месте, где остался Итальянец"/>
				<Option Goto="113" Text="Вылезти на берег в том месте, где стояли Мартин и Юрген"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Texts>
				<Text>Пробежав по развалинам и поднявшись по лестнице, Сергей осторожно поднялся на крышу, перебежал по ней в соседний дом, спустился через чердачное окошко в подъезд, нашёл на втором этаже пустующую квартиру с приоткрытой дверью, захлопнул её за собой, заперев на засов, затаился. Он перевёл дыхание. Марш-бросок через развалины утомил его.</Text>
				<Text Style="Small">Меткость -1</Text>
				<Text>Сергей знал об этой квартире и до знакомства с Гретой. Ворганов рассказал ему, что здесь, под полом помощники Мирошника прятали запасную рацию, использовать которую рекомендуется лишь при необходимости. Такая необходимость наступила, поскольку Сергей не был уверен, что Грета успела закончить передачу. Закончив передачу и отложив рацию, Сергей вытащил таинственный свёрток. Внутри была гестаповская форма, паспорт на имя Маркуса Кляйста и пахнущий краской документ, где он прочёл: «Настоящий мандат даёт г-ну Маркусу Кляйсту право неограниченного доступа на следующие секретные объекты класса «А». Далее следовал длинный список цифробуквенных кодов, среди которых он узнал код Альтштедхенской базы подлодок. Внизу была подпись Мюллера и его личная печать. Сергей положил мандат в карман, вытащил из потайного кармана в каблуке тюбик универсального клея и своё фото. Заменить фотографию Кляйста собственной оказалось легко.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Accuracy Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Пуля Сергея поразила хитрую гестаповку прямо в сердце. В лучах солнца, входящих сквозь оконный проём в потолке, на миг блеснул погон гестаповской формы и прядь светлых волос, после чего её безжизненное тело перевалилось через перила и рухнуло в темноту. Сергей вернулся в комнату и услышал тихий хрип Греты:\n\n— Я заве... ршила пе... редачу... Бомбардиро... вщики скоро вы... летят.\n\n— Боже мой! Что же с вами случилось? – обратился Сергей к лежащей на полу настоящей Грете Шефер.\n\n— Мой шприц... с ядом... — прохрипела та, — Вы бы... со мной всё равно да... леко не ушли. Унич... тожьте эти ра...\n\nГолова упала на пол, и голос смолк. По освободившейся лестнице Сергей осторожно поднялся на крышу и перебежал по ней в соседний дом, спустился через чердачное окошко в подъезд, нашёл на втором этаже пустующую квартиру с приоткрытой дверью, захлопнул её за собой, заперев на засов, и затаился. Сергей знал об этой квартире и до знакомства с Гретой. Ворганов рассказал ему, что здесь, под полом помощники Мирошника прятали запасную рацию, использовать которую рекомендуется лишь при необходимости. Сообщение было передано ныне покойной Гретой Шефер, и теперь эта квартира интересовала Сергея лишь как убежище. Только оказавшись под защитой квартиры, Сергей вытащил из-за пазухи таинственный свёрток. Внутри была гестаповская форма, паспорт на имя Маркуса Кляйста и пахнущий свежей краской документ, где он прочёл: «Настоящий мандат даёт г-ну Маркусу Кляйсту право неограниченного доступа на следующие секретные объекты класса «А». Далее следовал длинный список цифробуквенных кодов, среди которых он узнал код Альтштедхенской базы подлодок. Внизу была подпись Мюллера и его личная печать. Сергей положил мандат в карман, а потом вытащил из потайного кармана тюбик универсального клея и свою фотографию. Заменить фотографию Кляйста собственной оказалось легко.</Text>
			<Triggers>Mt</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Сергей поднял руки и назвал себя. Женщина тотчас же выстрелила на звук, прямо ему в лоб...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Сергей затаился в темноте. Когда женщина прошла мимо окна, Сергей увидел гестаповскую форму и незнакомое лицо. Это была не Грета! К этому моменту женщина уже отчётливо видела Сергея и целилась в него.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГЕСТАПОВКА" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Сергей навёл пистолет женщине прямо в сердце и спустил курок.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГЕСТАПОВКА" Hitpoints="3" Accuracy="2"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Texts>
				<Text>Сергей ретировался в комнату и услышал тихий хрип, в котором трудно было узнать голос Греты:\n\n— Я заве... ршила пе... редачу... Бомбардиро... вщики скоро вы... летят.\n\nГрета лежала на полу рядом со своей рацей. Огнев резко развернулся и выстрелил в сердце вбежавшей женщине, которая оказалась совсем не похожей на Грету и вовсе не хромой. В лучах солнца, просачивавшихся сквозь дыру в потолке, блеснул погон гестаповской формы и прядь светлых волос. Дом снова погрузился в тишину.</Text>
				<Text Style="Small">-1 патрон</Text>
				<Text>— Боже мой! Что же с вами случилось? – обратился Сергей к настоящей Грете Шефер.\n\n— Мой шприц... с ядом. — прохрипела та, — Вы бы... со мной всё равно да... леко не ушли. Уничтожьте эти ра...\n\nГолова упала на пол, и голос смолк. По освободившейся лестнице Сергей осторожно поднялся на крышу и перебежал по ней в соседний дом, спустился через чердачное окошко в подъезд, нашёл на втором этаже пустующую квартиру с приоткрытой дверью, захлопнул её за собой, заперев на засов, затаился. Сергей знал и до знакомства с Гретой. Ворганов рассказал ему, то здесь, под полом помощники Мирошника прятали запасную рацию, использовать которую рекомендуется лишь при необходимости. Сообщение было передано ныне покойной Гретой Шефер, и теперь эта квартира интересовала Сергея лишь как убежище.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Cartridges Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>После рассказа Сергея лицо Шефер стало спокойнее. Видимо, прежде она думала, что Огнев провокатор, но короткая проверка помогла ей в этом разубедиться.\n\n— Какая жалость! — произнесла женщина, а потом добавила: — Когда тётушка узнала, где теперь живёт мой кузен, в город наведались её родственники. Даже старый барон приехал. Вы же знаете, он положил глаз на третью комнату моей квартиры. Теперь там живёт его сын. Повадился играть на рояле кузена. От него вся моя квартира ходуном ходит! Со вчерашнего он, правда, сильно приболел. Но всё равно передал вам подарок ко дню рождения.\n\nГрета достала из сумочки неприметный серый свёрток и Сергей сразу же положил его за пазуху.\n\nСергей узнал тайный язык ГРУ и мысленно расшифровал слова Греты следующим образом: «Когда Мюллер узнал, где теперь находится резидентура Мирошника, в город наведалось гестапо. Даже фон Гоф приехал. Он расселил своих офицеров во всех квартирах города с тремя и более комнат. В квартире Греты поселился следователь гестапо, подчиняющийся лично фон Гофу. Ведёт дело Мирошника. В квартире из-за него стало очень опасно! Но вчера следователь гестапо был уничтожен. Грета нашла в его вещах что-то важное для Огнева.»\n\n— Мы срочно должны связаться со штабом, — сказал Сергей на тайном языке, — Запуск ракет в 0:42. Время местное.\n\n— Рация у меня с собой, — зашифровала Грета, — Я устрою сеанс отсюда. Есть надежда, что наши разбомбят порт настолько, то запуск станет невозможным. Но слабая! Вы должны попасть туда и обезвредить ракеты.\n\n— Не доставайте рацию здесь, — зашифровал Сергей, — За мной могут следить. Не вздумайте вытаскивать рацию!\n\n— Не беспокойтесь – зашифровала Грета, — Видите того мальчика. Он тут каждый день играет радиоуправляемой машинкой. Я познакомилась с ним, купила в магазине другую машинку, чуть поновее, и «скрестила» её пульт со своей рацией. Прямой наблюдатель в этом парке не страшен, о пеленг никто не отменял.\n\nПоэтому советую вам не рисковать, а взять свёрток и поскорее уходить отсюда. Здесь не моя крыша, ак просто отсюда не убежать.\n\nПоследняя фраза Греты Шефер была бы не каждому понятна даже в расшифрованном виде. Впрочем, Сергею она пояснила, почему Грета не закончила передачу в прошлый раз. Из-за опасного квартиранта ей пришлось вести передачу с чердака. Её засекли, и ей пришлось прыгнуть с крыши вместе с рацией и сломать ногу.\n\n— Если гестапо уже оцепило парк, — продолжала Грета, — отсюда можно бежать через вон то разрушенное здание. Оно смыкается крышами с домом, выходящим фасадом на Карлштрассе, в нём на втором этаже есть пустая квартира. Я оставила дверь открытой. Там вы спрячетесь, пока вас будут искать на улице. А когда стихнет, выйдете на Карлштрассе и затеряетесь в толпе.\n\nСергей посмотрел на кирпичный остов, торчащий из-за кустов в дальнем конце парка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Уйти из парка по главной аллее"/>
				<Option Goto="137" Text="Уйти из парка через заброшенное здание"/>
				<Option Goto="138" Text="Остаться в парке и убедиться, что Грету не арестуют"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>— Ой, то с вами?! — крикнула Грета и добавила вполголоса: «Выследили-таки меня, гестаповские ищейки!»\n\n— Я не... — сказал Сергей, когда игла вошла в бок, и бок сразу онемел. Грета вытащила свой шприц и убрала в карман. «Врача!» — закричала она. К этому моменту сердце Сергея перестало биться...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Сергей развернулся посреди аллеи и пошёл в обратную сторону. Видимо, это привлекло внимание, и за ним тотчас же началась погоня. Сергей петлял по парку, как заяц, но гестаповцы окружили его кольцом...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>— Эрвин Шмидт какая встреча, — услышал Сергей, когда он достиг ворот парка.\n\nЭто сказал фон Гоф. Сергея окружили вооружённые люди в штатском. Бежать было поздно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Едва войдя в парк, Огнев мысленно похвалил Грету Шефер за выбор места. Несмотря на частые бомбёжки, а может, и благодаря им, центральная аллея парка была людным местом. Возможно, это связано с тем, что парк располагался на возвышенности, откуда проще увидеть летящие к городу бомбардировщики. Здесь несложно затеряться в толпе. Аллея плохо просматривалась издали, благодаря кустам. Здесь гестапо ждут максимальные трудности.\n\nСергей вошёл в парк на десять минут раньше назначенного, но Грета уже ждала его у неработающего фонтана. Высокая шатенка 35 лет на вид, из-за короткой чёлки и наивного, на первый взгляд, лица Грета чуть-чуть была похожа на стройного мальчика, случайно надевшего платье с высоким воротником и серьги. Впрочем, взгляд круглых серых глаз был отнюдь не наивным. Она ходила, прихрамывая на одну ногу.\n\n— Эрвин, давно вас не видела! — сказала она, когда Огнев подошёл близко, — Как там поживает майор Шульц?\n\nСергей мог припомнить только одного майора с такой фамилией. Яков Шульц, одессит, получивший звание майора ГРУ незадолго до начала войны, и известный всем в управлении. В сорок первом погиб при бомбёжке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Рассказать о смерти Якова Шульца, не упоминая о ГРУ"/>
				<Option Goto="132" Text="Рассказать о каком-нибудь вымышленном Шульце, который жив и здоров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>— Рация вышла в эфир. Определяем место передачи. — доложили сидящему в машине фон Гофу.\n\n— Нечего тут определять, — рявкнул криминальрат, — Я уверен, что это главная аллея вот этого вот парка. Я также уверен, что она хорошо замаскирована. Арестуйте всех, кто вызывает хотя бы малейшее подозрение!\n\nСергей ровным шагом шёл по аллее. До выхода из парка было ещё далеко. Грета Шефер сидела на корточках и демонстрировала мальчику новую игрушку. Оглянувшись, Огнев увидел, как пальцы радистки опускались на кнопку, то замыкая, то размыкая ключ. Сергею не нравилась идея Греты. Но времени придумать свой вариант, у него не было – гестапо не отставало ни на шаг... И оно не заставило себя долго ждать. В парке появились трое рослых мужчин в серых костюмах и шляпах широким уверенным шагом двинулись туда, де сидела Грета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Выйти из парка на главной аллее"/>
				<Option Goto="133" Text="Выйти из парка через заброшенное здание"/>
				<Option Goto="139" Text="Броситься на выручку и перестрелять гестаповцев"/>
				<Option Goto="140" Text="Устроить засаду в кустах около заброшенного здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Огнев дошёл до зарослей, среди которых притаилось заброшенное здание. Когда он оглянулся, Грета Шефер уже сидела на корточках и демонстрировала мальчику игрушку. Пальцы радистки опускались на кнопку, то замыкая, то размыкая ключ. Сергею не нравилась идея Греты. Но времени, чтобы придумать свой вариант, него не было – немецкие контрразведчики дышали в затылок. И они не заставили себя долго ждать.\n\n— Рация вышла в эфир. Определяем место передачи. — доложили сидящему в машине фон Гофу.\n\n— Нечего тут определять, — рявкнул криминальрат, — Я уверен, то это главная аллея вот этого вот парка. Мы не зря сюда приехали. Рация хорошо замаскирована. Арестуйте всех, кто вызывает хотя бы малейшее подозрение!\n\nВ парке появились трое рослых мужчин в серых костюмах и шляпах широким уверенным шагом двинулись туда, где играла с мальчиком Грета. «Как они могли её так быстро запеленговать?!» — удивился Сергей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Выйти из парка на главной аллее"/>
				<Option Goto="125" Text="Выйти из парка через заброшенное здание"/>
				<Option Goto="139" Text="Броситься на выручку и перестрелять гестаповцев"/>
				<Option Goto="140" Text="Устроить засаду около заброшенного здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Огнев отошёл в другую часть парка, чтобы не раздражать радистку и не привлекать внимания возможных наблюдателей. Тогда он оглянулся, женщина уже сидела на корточках и демонстрировала мальчику новую игрушку. Даже с расстояния Огнев хорошо видел, как пальцы радистки опускались на кнопку, то замыкая, то размыкая ключ. Сергею не нравилась идея Греты. Однако времени, чтобы придумать и предложить свой вариант, у него не было – немецкие контрразведчики дышали в затылок. И они не заставили себя долго ждать.\n\n— Рация вышла в эфир. Определяем место передачи. — доложили сидящему в машине фон Гофу.\n\n— Нечего тут определять, — рявкнул криминальрат, — Я уверен, то это главная аллея вот этого вот парка. Мы не зря сюда приехали. Рация хорошо замаскирована. Арестуйте всех, кто вызывает хотя бы малейшее подозрение!\n\nВ парке появились трое рослых мужчин в серых костюмах и шляпах широким уверенным шагом двинулись туда, где играла с мальчиком Грета. «Как они могли её так быстро запеленговать?!» — удивился Сергей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Выйти из парка на главной аллее"/>
				<Option Goto="125" Text="Выйти из парка через заброшенное здание"/>
				<Option Goto="139" Text="Броситься на выручку и перестрелять гестаповцев"/>
				<Option Goto="140" Text="Устроить засаду около заброшенного здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Дальше всё произошло молниеносно. Один из мужчин попытался схватить радистку сзади за плечо, но упал и больше не поднялся. Из груди у него торчал шприц. Остальные гестаповцы выхватили оружие. Люди, гулявшие в парке, обратились в панику. Облокотившись на костыль и зажав рацию под мышкой, радистка поднялась на ноги и, спотыкаясь, побежала к заброшенному дому.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="4" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Дальше всё произошло молниеносно. Один из мужчин попытался схватить радистку, но упал и больше не поднялся. Из груди его торчал шприц. Остальные гестаповцы выхватили оружие. Люди, гулявшие в парке, разбежались в панике. Зажав рацию и костыль под мышкой, радистка, хромая, обежала к заброшенному дому.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="4"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="4"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Texts>
				<Text>Прицелившись из-за дерева, Сергей выстрелил дважды, и двое гестаповцев опрокинулись навзничь и умолкли навсегда. Теперь появление новых гестаповцев в парке было неминуемо. Сергей подбежал к Грете Шефер, перекинул её через плечо и бросился к заброшенному дому. Радистка повторяла два слова: «Идиот» и «Уходите» на русском и немецком. Внутри дома оказался настоящий лабиринт. То и дело приходилось перелезал через кучи кирпичей и хлама. Идти по нему было тяжело даже Сергею, и он мог себе представить каково было Грете.</Text>
				<Text Style="Small">Меткость -1</Text>
				<Text>«Дальше, не останавливайтесь» — сказала радистка – «По лестнице можно попасть на крышу и в соседний дом.»... Шаги раздались этажом ниже.\n\n— Стойте, — воскликнула Шефер, — Из этой комнаты только один выход. Вы уже обрекли себя на смерть, как что теперь охраняйте меня, пока я не закончу передачу. Встаньте у выхода и не давайте никому войти в комнату.\n\nСергей выбежал в коридор и выбрал подходящую позицию для обстрела лестницы. Радистка была права: в комнате не было окон, а единственная дверь была у Сергея за спиной. Она была настолько узкой, что Сергей касался плечами двух сторон косяка одновременно. За спиной был слышен стук ключа Греты. Тишина нарушилась выстрелами. Стреляли с лестничной клетки и почти вслепую. Сергей увидел фигуры стрелявших на фоне оконного проёма, однако к этому моменту они уже успели сделать несколько выстрелов.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="1" First="true"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="1" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Accuracy Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Когда выстрелы смолкли, в пустом доме стало темно, хоть глаз выколи, и очень тихо, потому что смолкли не только выстрелы, но и стук ключа Греты. Сергей хотел вернуться в комнату, чтобы посмотреть, что с ней произошло, но вдруг увидел осторожно поднимающуюся по той же самой лестнице женскую фигуру с пистолетом наперевес. Насколько можно было судить по силуэту и хромающей походке, это была Грета. «Бросьте оружие. Руки вверх. Назовитесь.» — прошептала она, вглядываясь во мрак, в котором стоял Сергей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Поднять руки и назвать своё имя"/>
				<Option Goto="128" Text="Затаиться и молчать, пока женщина не подойдёт ближе"/>
				<Option Goto="129" Text="Застрелить женщину на лестнице"/>
				<Option Goto="130" Text="Бежать в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Внезапно ночную тишь прервал удар металла о металл и щелчок. Дверь открылась, и в комнате показались трое вооружённых гестаповцев. Стволы были направлены на Сергея. За ними вошёл фон Гоф:\n\n— Шмидт, – проговорил он по-русски самым будничным голосом, — Или как вас там. Иванов, Петров... Я не знаю. Мы запеленговали рацию, которая только что выходила в эфир. Ну скажите мне сами, где эта рация.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Прыгнуть в окно"/>
				<Option Goto="148" Text="Изобразить недоумение"/>
				<Option Goto="149" Text="Вытащить маузер и перестрелять всех вошедших"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Сергей повис на заборе, подтянулся на руках и получил из окна автоматную очередь в спину...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Сергей побежал через арку, и как только он вбежал в подворотню, прямо перед ним зажглись фары автомобиля, свет ударил в глаза.\n\nОгнев зажмурился, пока кто-то по ту сторону фар целил в него из пистолета.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОДИТЕЛЬ" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Огнев бежал в соседний подъезд. Судя по топоту за стеной, автоматчики уже выбегали из подъезда Сергея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Запереть за собой дверь на засов"/>
				<Option Goto="154" Text="Бежать через подъезд насквозь, не останавливаясь"/>
				<Option Goto="155" Text="Затаиться в тени и напасть на автоматчиков из темноты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Сергей со всех ног бросился к окну, но по пути его подкосил выстрел фон Гофа...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>— Что это значит?! – сердито проговорил Огнев, чтобы протянуть время. Но двое гестаповцев уже обыскивали комнату, взметая в воздух пыль, а третий, самый молодой, остался у двери. Он облокотился на наличник и направил автомат на Сергея, постукивая пальцами по прикладу и с интересом наблюдая за обыском.\n\n— Под половицами проверьте! – скомандовал фон Гоф своим людям, садясь у окна, и обыскивающие послушно принялись простукивать половицы. Оружие фон Гофа было направлено на Сергея. Вскоре возглас «Вот она!» возвестил, что они нашли пустое место и стали разбирать пол на доски в том месте, где была спрятана рация.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Вытащить маузер и перестрелять всех вошедших"/>
				<Option Goto="150" Text="Нейтрализовать фон Гофа и прыгнуть в окно"/>
				<Option Goto="151" Text="Ничего не предпринимать и ждать дальнейшего развития событий"/>
				<Option Goto="152" Text="Нейтрализовать автоматчика и бежать вниз по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Огнев выхватил маузер из кобуры, направил его на врагов и превратился в решето...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Огнев метнулся к окну, увлекая за собой фон Гофа. Проломив хлипкую раму, оба полетели вниз с дождём осколков и щепок, им вслед прогрохотала автоматная очередь. Пружинисто приземлившись на ноги, разведчик осмотрелся. Фон Гоф умирал: забор, на который он упал, пропорол ему грудь. Главное — найти пути к бегству. Одним из них был тот самый забор: Разбежавшись, Огнев мог перелезть его и бежать в соседний двор, выходящий на другую улицу. Также можно было пробежать вдоль стены и броситься через арку на свою улицу. Ещё можно забежать в соседний подъезд: подъезд у Огнева был сквозной как, вероятно, и другие в подъезды в доме. Вновь прогрохотал автомат. Из окон стреляли двое.</Text>
			<Triggers>F</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Бежать в соседний двор через забор"/>
				<Option Goto="145" Text="Бежать через арку на улицу"/>
				<Option Goto="146" Text="Бежать через соседний подъезд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Сергей решил ещё немного подождать, о всё, чего он дождался – это то, то все четверо подошли к нему, заломили ему руки за спину и увезли в тесную сырую камеру, которая стала последним, то он видел в жизни...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Двое стоявших на коленях гестаповцев, которые проверяли пол, не успели вскочить на ноги и выхватить оружие, и поэтому реальную опасность для Огнева в этот момент представляли только молодой автоматчик и сам фон Гоф. Огнев бросился на автоматчика, прокручивая в голове дальнейшие действия: подъезды в доме сквозные, в этом подъезде выход на улицу закрыт на замок, но в соседнем он ещё утром был открыт.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="5" WithoutCartridges="true"/>
						<Enemy Name="ФОН ГОФ" Hitpoints="2" Accuracy="3" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Triggers>F</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Сергей прижал дверь к стене и щелкнул засовом. И вовремя: гестаповцы уже бежали к этой двери. Теперь им придётся её ломать. Разведчик бросился сквозь подъезд на улицу, но на пути возникла новая преграда в виде метлы, продетой в ручку двери с парадной стороны подъезда. Дворник зачем-то запер подъезд на ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Попытаться выбить дверь плечом, не останавливаясь"/>
				<Option Goto="157" Text="Достать метлу и выглянуть из-за двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Сергей добежал до конца коридора и увидел, что на пути возникла новая преграда в виде метлы, продетой в ручку двери с парадной стороны подъезда. Дворник зачем-то запер подъезд на ночь. В этот момент со двора в подъезд вбежало двое гестаповцев, один с автоматом и один с револьвером. Сергей обернулся, взводя курок.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="5" WithoutCartridges="true"/>
						<Enemy Name="ГЕСТАПОВЕЦ С РЕВОЛЬВЕРОМ" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Сергей встал в темноте за угол и приготовился стрелять. В этот момент со двора в подъезд вбежало двое гестаповцев, один с автоматом и один с револьвером.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="5" WithoutCartridges="true"/>
						<Enemy Name="ГЕСТАПОВЕЦ С РЕВОЛЬВЕРОМ" Hitpoints="3" Accuracy="2"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Сергей выбил дверь на улицу, закрытую метлой, плечом и оказался на улице. Улица была пуста: ни машин ни людей. Только один чёрный «Опель» возле арки. Водитель слышал автоматные очереди в подъезде и сидел, положив руку с пистолетом на руль, угрюмо вглядываясь во мрак подворотни. Однако, услышав шум из подъезда, он понял, что ждёт Сергея не с той стороны и мгновенно направил пистолет в сторону разведчика.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОДИТЕЛЬ" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Замедлив шаг, Сергей вынул метлу, приоткрыл дверь и осторожно вышел на улицу. Осторожность была не лишней. Улица была пуста: ни машин ни людей. Только чёрный «Опель» возле арки. Водитель положил руку с пистолетом на руль, вглядываясь во мрак подворотни. Фары не горели, но они включились бы и ослепили Огнева, попробуй он бежать через арку. Он, конечно же, заметил Сергея и сейчас, но к тому времени разведчик был готов отстреливаться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОДИТЕЛЬ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Пуля Сергея обожгла водителю плечо. Огнев подбежал, вытолкнул водителя из машины, сел на его место и завёл мотор. Когда до угла дома осталось сто метров, ещё двое выскочили из подворотни и открыли огонь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Набрать скорость, двигаясь прямо"/>
				<Option Goto="162" Text="Повернуть за угол"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>— Я всегда знал, что на тебя можно положиться, Эрвин, — продекламировал Фриц.\n\nПосле этого Фриц Брёнинг впервые замолчал, всматриваясь в лицо Сергея под аккомпанемент лая Кайзера... В мире нет двух абсолютно одинаковых людей, и если Фриц действительно хорошо знает Эрвина, его будет трудно обмануть, не говоря уже о Кайзере. Двери лифта открылись. Этаж, где был расположен медпункт, был плохо освещён. Фриц Брёнинг задумчиво зашагал к медпункту, Сергей пошёл за ним мимо силуэтов часовых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Воспользоваться паузой, чтобы подробнее расспросить Фрица о ракетах">
					<Text>Завести разговор на отвлечённую тему:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="180" Text="Держаться тени, чтобы не дать рассмотреть своего лица">
					<Trigger Value="V"/>
				</Option>
				<Option Goto="180" Text="Не делать этого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Texts>
				<Text>— Честно говоря, не ожидал, — оторопел Фриц, — Что тебе стоит сказать ему?\n\nСергей молча покачал головой. Лифт остановился, Фриц вышел, а Сергей остался в лифте.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Догнать Фрица и последовать за ним в медпункт"/>
				<Option Goto="176" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="177" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="178" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Texts>
				<Text>Когда Сергей подошёл к лифту и вызвал его, вслед за ним к лифту подошёл молодой худощавый матрос, едущий на поводке немецкую овчарку. Овчарка с недоверием посмотрела на Сергея и зарычала, скалив зубы.\n\n— Кайзер, фу! – прокричал матрос, — Ну привет, Эрвин! Давно тебя не видел! Не обращай внимания на этого несносного кобеля.\n\nСергей видел добродушное лицо хозяина Кайзера на фото в архиве, этот был Фриц Брёнинг. Он со своим Кайзером патрулировал периметр здания. Он приходился Эрвину Шмидту кузеном. По всей видимости, Фриц был в неведении о гибели «Мэхтига», что вполне устроило Сергея.\n\n— Привет Фриц, — отозвался Сергей, — Кто пустил тебя на базу с собакой? И зачем ты её привёл?\n\n— А ты разве не знаешь? Сюда приехала какая-то большая шишка из гестапо, фон Гоф, кажется, его фамилия. Так вот, он стянул всех, кого не лень, на охрану нижнего этажа. Там теперь и пулемёты и собаки, кого там только нет, даже одного огнемётчика прислали и поставили этажом ниже. Не знаю, кому он подчиняется, а только стреляет он в любого, то спускается на его этаж. У нас поговаривают, что он эсэсовец из дивизии «мёртвая голова». Он уже одного испепелил просто за то, то тот по рассеянности пошёл не по той лестнице. А всё потому, то там внизу, од всем этим, располагаются какие-то там ракеты. Я слышал, как кто-то из офицеров сказал, то запуск этих ракет будет местью за нашу вынужденную капитуляцию. Они и раньше были здесь, но теперь им, вроде как, нужна особая охрана, потому что, говорят, о базе, прямо сейчас расхаживает советский шпион...\n\nКайзер не переставал огрызаться и лаять, но Фриц прочно держал поводок в руках, не умолкая ни на миг.\n\n— Кайзер, фу! – прокричал Фриц и, указав на пса, произнёс: Вторые сутки уже ничего не ест. А теперь ещё на тебя лаять начал. Раньше на своих никогда не лаял, ты же знаешь. Хочу его рыжему Герману показать. Ветеринара-то у нас теперь нет, остаётся только он, — лифт подъехал и оба вошли в него.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +2</Text>
				<Text>— Нажми кнопку, — попросил Фриц Брёнинг, — Мне одной рукой поводок Кайзера не удержать. Хотя Фриц создавал впечатление простоты и открытости, от глаз Сергея не укрылся огонёк недоверия, блеснувший в его глазах, когда собака встретила его, как чужого. Если нажать не ту кнопку, подозрения матроса усилятся. На панели лифта было пять кнопок. Кнопка с надписью «Erdgeschoss» соответствовала тому, что в Советском Союзе привыкли называть первым этажом, и Сергея не интересовала, к тому же, она заклинила. Над ней располагались кнопки первого и второго этажей, а под ним два подвальных уровня – «-1» и «-2».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Нажать кнопку «1»"/>
				<Option Goto="95" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="164" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="169" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Не отпуская газ, Огнев вывернул руль до упора, чёрный «Опель» скрылся за углом.\n\nЕсли по пути вы хотите заехать в травмпункт:</Text>
			<Actions>
				<Healing>
					<Button>ПОДЛЕЧИТЬСЯ</Button>
					<Value>2</Value>
					<Time>-1</Time>
					<Text>Если по пути вы хотите заехать за бомбой:</Text>
				</Healing>
				<Bomb>
					<Button>ЗАБРАТЬ БОМБУ</Button>
					<Time>-1</Time>
					<Text>Если по пути вы хотите заехать купить патронов:</Text>
				</Bomb>
				<Cartridges>
					<Button>КУПИТЬ ПАТРОНЫ</Button>
					<Value>8</Value>
					<Time>-1</Time>
					<Text>Ехать к военно-морской базе:</Text>
				</Cartridges>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>«Опель» разогнался и помчался прямо под непрерывным градом пуль. Вскоре автоматчики отстали и стрельба прекратилась. Одна из пуль задела Сергея:</Text>
			<Actions>
				<Damage>
					<Button>ОСМОТРЕТЬ РАНУ</Button>
					<Value>1</Value>
				</Damage>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Texts>
				<Text>— Эрвин, что с тобой случилось? – воскликнул Фриц, — Ты же жмёшь не на тот этаж!\n\n— Ах да, — сказал Сергей, — перепутал кнопки. Цифры-то уже почти стёрлись.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Нажать кнопку «1»"/>
				<Option Goto="95" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="164" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="169" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Сергея учили запоминать самые сложные планы и карты. План базы, по его понятиям, был прост, и на его запоминание Сергею хватило двух секунд:</Text>
			<Images>
				<Plan>
					<Text>Но на этом плане не было и намёка на наличие бункера, видимо, он очень серьёзно засекречен.</Text>
				</Plan>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Сфотографировавшись на новый пропуск, Сергей спокойным шагом покинул здание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Отправиться на встречу с Гретой (время -1)" Availability="G">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="198" Text="Не ходить на встречу и явиться на базу к названному сроку для получения пропуска"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Сергей прокрался за спины двух часовых и приоткрыл дверь раздевалки. Увы, она скрипнула слишком громко. Расстояние между Сергеем и часовыми было столь малым, что он не успели выхватить ружья.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Button>Рукопашный бой</Button>
					<Dogfight/>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Сергей подошёл к часовым спереди, но вид человека, расхаживающего по территории базы в мокром акваланге, вызвал у них немало подозрений. Оба часовых тотчас же вытащили винтовки и открыли огонь.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Texts>
				<Text>— Эрвин, ты что? – воскликнул Фриц, — Ты хоть посмотри, уда ты жмёшь!\n\n— Ой, — сказал Сергей, — и правда, перепутал. Цифры-то уже почти стёрлись.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Нажать кнопку «1»"/>
				<Option Goto="95" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="164" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="169" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Огнев повёл машину в сторону порта – это был последний шанс выполнить поставленную задачу. По дороге Сергей обдумывал, каким путём сейчас, посреди ночи, лучше попасть в порт. Варианта, в сущности, два. Либо через КПП, ибо скрытно со стороны моря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Не рисковать с пересечением КПП и проникнуть в порт со стороны моря"/>
				<Option Goto="172" Text="Идти на КПП" Availability="Mt"/>
				<Option Goto="173" Text="Идти на КПП" Availability="!Mt"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Сергей хорошо знал имена дежурного, который должен быть на КПП по расписанию. Он остановил машину, забежал в будку, набрал номер КПП, ткашлялся и произнёс:\n\n— Нойманна к телефону! Срочно!... Слушайте внимательно, Нойманн! В ближайшие несколько минут в порт прибудет оберст Генрих Курц из Гестапо для проверки боеспособности объекта 236. Приказываю пропустить в порт и на объект без промедлений. Оказывать любое посильное содействие. Приказ самого Мюллера. Как поняли меня, Нойманн?... выполняйте!\n\nЧерез несколько минут Огнев уже припарковал «Опель» возле порта и вошёл на КПП.\n\n— Хайль Гитлер! – наперебой проговорил дежурный, вытянувшись перед Огневым.\n\n— Вы будете сопровождать меня на объект, — бросил Сергей Нойманну, — показав ему мандат.\n\n— Так точно! – отозвался всё ещё ошарашенный Нойманн, — Следуйте за мной!\n\nЛифт спустился глубоко под землю. И Сергей пошл в сопровождении Ноймана по узким коридорам. Несколько раз у него спрашивали документы, но после того, как Сергей показывал мандат, все вопросы сразу же заканчивались. Наконец, солдат указал на железную лестницу, едущую вниз и робко сказал:\n\n— Бункер находится там, этажом ниже. Дальше я не могу вас проводить, у меня нет допуска. Пройдёте по коридору и там, за дверью находится вход в бункер. Ворота защищены паролем. Он известен четырём офицерам, причём каждый из них знает только четверть. Прикажете их немедленно вызвать?\n\n— Допуск у меня есть, особая форма – сухо сказал Огнев, — И мне известен весь пароль. Возвращайтесь на свой пост. Ваша помощь мне больше не понадобится.\n\n— Есть возвращаться на свой пост, — проговорил Нойманн, едва скрывая улыбку облегчения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Тут Сергей вспомнил про гестаповский мандат. Документ, дающий особое право на доступ в бункер, лежал у него в самодельном кармане под подкладкой кителя. Что сделает дежурный на КПП, видев такой документ? Пропустит или нет? В условиях, когда известно, что в порту орудует шпион, и то и другое решение может впоследствии привести к аресту дежурного. Слишком уж страшная подпись под мандатом. Скорее всего, дежурный позвонит коменданту порта и поступит согласно его приказу. Как поступит в этой ситуации комендант – неизвестно. А что если комендант позвонит на КПП заранее и прикажет пропустить мнимого гестаповца? Сергей хорошо помнил голос коменданта, очень характерный сиплый бас. Способностей Сергея к изменению голоса вполне хватит, чтобы изобразить такой голос. А вот и телефонная будка. Погони нет, однако оставленные без машины гестаповцы могут появиться на дороге в любой момент. Наверняка, они уже нашли какой-нибудь транспорт. Стоит ли тогда тратить время на звонок дежурному?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Сперва позвонить дежурному голосом коменданта и предупредить о приезде Кляйста"/>
				<Option Goto="56" Text="Не рисковать с пересечением КПП и проникнуть в порт со стороны моря"/>
				<Option Goto="174" Text="Идти на КПП" Availability="Mt"/>
				<Option Goto="173" Text="Идти на КПП" Availability="!Mt"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Когда Сергей вошёл на КПП, дежурный сразу приставил ему к груди автомат. «Эрвин Шмидт!», — прокричал он, меня приказ арестовать вас!» Сергей оглушил дежурного, но на его крик сбежалась целая толпа...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Когда Сергей вошёл на КПП и показал дежурному мандат, тот виновато сказал: «Я должен предупредить коменданта порта». Сергей оглушил его прежде, чем он успел снять трубку, но тот упал лицом на кнопку включения тревоги. Через несколько мгновений на КПП по лестнице спустился целый отряд автоматчиков. «Эрвин Шмидт!», — прокричал один из них, у нас приказ арестовать вас!»...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>— Слушай, Эрвин, ты же меня выручишь, да? Пойдём со мной, попроси Германа за меня. Ты же всегда хорошо ладил с ним, к тому же, ты офицер, а меня он не станет даже слушать. Кроме него помочь некому, не хочу, чтобы Кайзер помер. Тебе и самому в медпункт пойти не мешает. Вид у тебя нездоровый... Ну так пойдёшь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="«Хорошо, поговорю с Германом»"/>
				<Option Goto="160" Text="«У меня и своих забот хватает»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Сергей нажал кнопку второго этажа. Когда двери лифта открылись, Сергей увидел перед лифтом троих гестаповцев. Один из них сказал голосом, не допускающим неповиновения:\n\n— Мы ищем шпиона, герр офицер. Вас не затруднит предъявить ваш пропуск на базу?\n\nЕсли у Вас нет ни одной из этих пометок, Вы проиграли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Предъявить пропуск" Availability="P"/>
				<Option Goto="257" Text="Предъявить мандат" Availability="Mt"/>
				<Option Goto="258" Text="Немедленно уехать отсюда на лифте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Двери раскрылись на том этаже, где Сергея уже разыскивали. Толпа матросов ворвалась в лифт, и в лицо Сергею было направлено с десяток дул одновременно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Двери лифта открылись на втором подвальном этаже. Там было очень людно, повсюду стояли посты и ходили от стены к стене патрульные. Как ни странно, именно благодаря этому, никто не обращал на Сергея особого внимания. Это была тактическая ошибка немцев: во всём нужно знать меру. Когда всё вокруг пестрит от офицерских и матросских кителей, и никто из охраняющих этаж толком не знает друг друга, обнаружение шпиона сильно затрудняется. Спокойным уверенным шагом разведчик шагал к своей цели мимо вражеских патрулей. Впереди была дверь на лестницу, ту самую, что ведёт на нижний этаж, где, собственно, и должен располагаться бункер. Об этом нетрудно было догадаться, поскольку она отмечена на плане словами «Проход воспрещён» Неподалёку от двери на лестницу была ещё одна приоткрытая дверь. Когда Огнев уже почти дошёл до этого места, его окликнули. Какой-то офицер, который оказался внимательнее других, попросил его назвать имя и должность и показать пропуск, а также приказал двоим солдатам его обыскать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Availability="specialCheck"/>
				<Option Goto="199" Availability="!specialCheck"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Texts>
				<Text>— Так ведь нам о них ничего не рассказывают, — пожал плечами Фриц, — Да успокойся ты уже, Кайзер! Просто говорят, мол, охраняй вот тут и обращай внимание на всех, то недавно поступил на службу или недавно вернулся из плавания. А ты... — Фриц замялся, — А ты, Эрвин... сам ты, прости... давно вернулся?\n\nФриц Брёнинг, и вправду, был простодушен, но в своём простодушии он пытался хитрить.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +2</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Назвать настоящий день прибытия и рассказать о чудесном спасении с «Мэхтига»"/>
				<Option Goto="192" Text="Назвать более ранний день прибытия и не упоминать о гибели «Мэхтига»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>— Нет, — ответил Фриц, — С тех пор в увольнение так ни разу и не сходил. Не пускают. Только и делаю, что торчу с Кайзером на нижнем этаже и слежу за теми, кто вызывает подозрение. А ты, стати, давно вернулся?\n\nФриц Брёнинг, и вправду, был простодушен, но в своём простодушии он пытался хитрить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Назвать настоящий день прибытия и рассказать о чудесном спасении с «Мэхтига»"/>
				<Option Goto="192" Text="Назвать более ранний день прибытия и не упоминать о гибели «Мэхтига»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>На лечение Сергея у Германа ушло довольно много времени:</Text>
			<Actions>
				<Healing>
					<Button>ПОДЛЕЧИТЬСЯ</Button>
					<Value>3</Value>
					<Time>-1</Time>
					<Text>После того, как Герман обработал и перебинтовал все раны Сергея, он занялся Кайзером, и Фриц остался в медпункте со своим любимцем. Сергей же поблагодарил медбрата и покинул медпункт, направился к лифту.\n\nЕсли хотите, чтобы Герман вылечил Вас ещё раз, то перед тем, как щёлкнуть по одной из ссылок выше, соответствующих кнопкам лифта:</Text>
				</Healing>
				<Healing>
					<Button>ПОДЛЕЧИТЬСЯ ЕЩЁ РАЗ</Button>
					<Value>1</Value>
					<Time>-1</Time>
				</Healing>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="177" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="178" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>— У тебя нет доступа! Убирайся! – гаркнул человек со страшным оружием, и Сергей невольно попятился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Показать мандат" Availability="Mt"/>
				<Option Goto="185" Text="Застрелить огнемётчика" Availability="M, ПАТРОНЫ >= 1"/>
				<Option Goto="186" Text="У бежать с лестницы в приоткрытую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>— Ты лжёшь! Брандт выше тебя ростом! – гаркнул огнемётчик, и в подвальной комнате стало светло как днём от жаркой огненной струи. Сергей бросился прочь от лестницы и, на своё счастье, сделал это достаточно быстро, чтобы умереть легко – этажом выше от пули подбежавшего к нему по коридору матроса...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>— Маркус Кляйст, криминалькомиссар гестапо, — выкрикнул Сергей, — и выставил перед собой мандат.\n\n— Проходи, — прохрипел огнемётчик, и Сергей, едва не срываясь на бег, пересёк коридор, оставив его ужасного охранника за спиной. Как видно, огнемётчик знал только то, что человек с фамилией Кляйст имеет доступ, но не знал его в лицо. Огнемётчик пошёл вслед за Сергеем, но, как оказалось, только для того, чтобы открыть перед ним железную дверь, ведущую к секретному бункеру. Сделав это, огнемётчик вернулся на пост.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Едва ли это было разумно – бросать вызов огнемётчику. Лицо, закрытое респиратором, и дуло смертоносного оружия резко развернулись в сторону Сергея и, раньше, чем он успел нажать на курок, комнату озарила струя пламени, и отважный разведчик превратился в живой факел...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Сергей толчком открыл дверь и захлопнул её за собой, как раз, вовремя, судя по граду пуль, вонзившихся в дверь после этого. В комнате стояли какие-то металлические агрегаты, а за ними Огнев увидел в стене широкий квадрат входа в вентиляционную шахту. Дверь сотрясалась на петлях от ударов прикладов. Не долго думая, Сергей выломал решётку, залез в вентиляцию и даже поставил решётку на место. Пусть теперь поломают головы над тем, куда он подевался. Шахта уходила вниз. Сергей дополз до следующей решётки. За ней была огромная пустая комната с бетонными стенами, освещённая одной тусклой лампочкой. В ней спиной к Сергею стоял человек. Большое расстояние, решётка и темнота в комнате мешали Огневу разглядеть этого человека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Застрелить человека прямо из вентиляции" Availability="M, ПАТРОНЫ >= 1"/>
				<Option Goto="185" Text="Выломать решётку, спуститься на пол и подкрасться к человеку поближе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Сергей представился, тотчас же отворилась тяжёлая дверь камеры. Вошли трое автоматчиков, схватили Сергея и выволокли в коридор, где стоял фон Гоф. Он улыбался: «Рад с вами познакомиться, товарищ Огнев!»...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Сергей представился, и тотчас же отворилась тяжёлая дверь камеры. Вошли трое автоматчиков, схватили Сергея и выволокли в коридор, где стоял фон Гоф. С омерзительной улыбкой он произнёс: «Ваши познания в русском языке, и вправду, впечатляют, герр Шмидт! Я, вот, несмотря на то, что учил его с малых лет, не смог разобрать, что он там прохрипел, — гестаповец указал на окошко в стене, через которое велась прослушка камеры, — А вы, от, сё, то он сказал, поняли и ему ответили. Как же это? Я уверен, вы не тот, за кого себя выдаёте!»...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Texts>
				<Text>Сергей промолчал. Мирошник прохрипел ещё что-то, а потом его голова опустилась на грудь, и комната погрузилась в тишину. Сергей тоже молчал, напряжённо обдумывая возможные варианты побега. Прошло несколько часов, прежде чем тяжёлая дверь камеры со скрипом отворилась.</Text>
				<Text Style="Small">Время -2</Text>
				<Text>В камеру вошёл фон Гоф с бутылкой шнапса, за его спинами стояли четверо автоматчиков. Сердце Сергея дрогнуло. Фон Гоф поспешил его успокоить:\n\n— Успокойтесь, дорогой герр Шмидт! – проблеял он — Мы не вас пришли расстреливать. А вот эта бутылка шнапса – как раз, для вас. Я приглашаю вас в свой кабинет, но уже не для допроса. Выпейте, согрейтесь и успокойтесь. Гестапо приносит вам свои извинения и просит не обижаться за этот ужасный эксперимент в камере. Мы ищем опасного советского шпиона и считали, что это вы. Мы жестоко ошибались. А этот человек за вашей спиной, как оказалось вам, действительно незнаком. Он был резидентом советской разведки. Его вина доказана, и его расстрел сейчас состоится. Впрочем, к чему я вам это рассказываю. Пойдёмте, Шмидт. Выпьете – будет легче.\n\n— Я не пью, — сухо отрезал Сергей, который, несмотря на случившееся, помнил эту черту Шмидта, — И в вашем сочувствии я тоже не нуждаюсь. Я морской офицер и видел вещи пострашнее вашей камеры! А теперь либо дайте мне пропуск и возможность снова служить моему рейху, либо расстреляйте без промедлений! Хайль Гитлер!\n\n— Не хотите, не пейте, только успокойтесь — ответил фон Гоф, провожая Сергея до лестницы на первый этаж. В это время, автоматчики, которых Сергей не мог остановить, выволокли Мирошника из камеры.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Сергей забрался в рубку и дал полный вперёд. Вместо того чтобы грациозно заскользить по водной глади и погрузиться с дифферентом на нос, субмарина перевернулась на бок, захлюпала как дырявая калоша и погрузилась с дифферентом на корму у самого пирса. Незадачливый мореплаватель с большим трудом нашёл под водой открытый люк и всплыл на поверхность, о лишь затем, чтобы получить пулю в голову...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Texts>
				<Text>— О боже мой! — воскликнул Брёнинг, когда выслушал рассказ до конца, — Ты мог пораниться, когда прыгал с борта с тонущего корабля. Что же тогда я тебя задерживаю? Тебе надо срочно показаться Герману!\n\nМедпункт был тесной каморкой, пропахшей спиртом, йодом и бинтами, де за маленьким прогнувшимся столом сидел, жуя зелёное яблоко, полноватый рыжеволосый медбрат, который, как видно, был Германом.</Text>
				<Text Style="Small">Если во время разговора вы держались в тени, то получите дополнительное очко подозрения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Shadow/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="181" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ &lt; 4"/>
				<Option Goto="193" Availability="ПОДОЗРЕНИЕ >= 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Texts>
				<Text>— Если ты всё это время был здесь, почему же тебя ни разу никто из наших не видел. И корабля твоего, кстати, тоже. «Мэхтиг» всегда охранял в акваторию порта. Ты на чём приплыл, если не на нём?</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +1</Text>
				<Text>Тут Сергею пришлось рассказать и о гибели корабля и о своём спасении. Фриц слушал внимательно. Он перебил только один раз, чтобы сказать, что раньше из Эрвина не приходилось всё клещами вытягивать.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>— Герман, помоги! — закричал Фриц Брёнинг, вынимая из-за спины винтовку и вбегая в медпункт вслед за Сергеем, — Этот человек не Эрвин Шмидт, это вражеский шпион, который выдаёт себя за него!\n\nОгрызок выпал из рук медбрата, и его пухлые пальцы потянулись в стол за оружием. Оружие Сергея было уже наготове, Кайзер сорвался с поводка Фрица и побежал, устремив злобный взгляд на сонную артерию разведчика.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ФРИЦ БРЁНИНГ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="КАЙЗЕР" Hitpoints="3" Accuracy="3" Animal="true"/>
						<Enemy Name="ГЕРМАН" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Сергей подошёл к лестнице и посмотрел вниз. В огромной пустой комнате с бетонными стенами и полом свет одной-единственной тусклой лампочки выхватывал из тьмы очертания человека в плотном защитном костюме, похожем на тот, что носят пожарные. В руках у него было что-то, похожее на кусок трубы. Это был огнемётчик! Он заговорил, и голос его под плотной маской респиратора звучал как шипение пламени...\n\n— Стой, стрелять буду — прохрипел он, едва Огнев спустился — Имя, звание, покажи пропуск так, чтобы я его видел!\n\nШаги позади Огнева и дуло огнемёта спереди, как нельзя лучше, поторапливали разведчика с ответом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="«Лёйтнант цур зее Эрвин Шмидт, вот мои документы»"/>
				<Option Goto="183" Text="«Я командор Густав Брандт, командующий этой базой, приказываю меня пропустить»"/>
				<Option Goto="184" Text="Показать мандат" Availability="Mt"/>
				<Option Goto="185" Text="Застрелить огнемётчика" Availability="M, ПАТРОНЫ >= 1"/>
				<Option Goto="186" Text="Убежать с лестницы в приоткрытую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Необходимость убивать людей – это то, что Сергей больше всего не любил в своей работе. Ему приходилось делать это много раз, но он так и не научился воспринимать это спокойно. Только что ты разговаривал с человеком, и вот он уже лежит перед тобой с твоей пулей во лбу, в метре от трупов своего любимца и рыжего медбрата. Но война есть война, и если бы Сергей не убил их, они убили бы его – или отдали бы в гестапо. Впрочем, ремени на сожаления не было, поскольку на звук выстрелов уже бежали трое часовых.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ЧАСОВОЙ" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Texts>
				<Text>Оставшись в медпункте один, Сергей спрятал тела в шкафу для медикаментов и за этим шкафом. Не ахти, какая конспирация, но лучшего тут не придумаешь.</Text>
				<Text Style="Small">Подозрения +2</Text>
				<Text>После этого разведчик осмотрел свои раны, обработал и перебинтовал их:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Healing>
					<Button>ПОДЛЕЧИТЬСЯ</Button>
					<Value>3</Value>
					<Time>-1</Time>
					<Text>Если Вы хотите уделить своему лечению больше времени:</Text>
				</Healing>
				<Healing>
					<Button>ПОДЛЕЧИТЬСЯ ЕЩЁ РАЗ</Button>
					<Value>1</Value>
					<Time>-1</Time>
				</Healing>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Suspicions Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="177" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="178" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>— Всё чисто, — с удивлением сказал офицер, — можете быть свободны, лейтенант.\n\nСергей почувствовал, что офицер, не отрываясь, смотрит ему в спину, и потому вместо лестницы завернул в приоткрытую дверь. В комнате стояли какие-то металлические агрегаты, а за ними Огнев увидел в стене широкий квадрат входа в вентиляционную шахту... Сергей бесшумно выломал решётку, залез в вентиляцию и даже поставил решётку на место. Если его будут искать, пусть сперва поломают головы над тем, куда он подевался. Шахта уходила вниз. Сергей дополз до следующей решётки. За ней была огромная пустая комната с бетонными стенами, освещённая одной тусклой лампочкой. В ней спиной к Сергею стоял человек. Большое расстояние, решётка и темнота в комнате мешали Огневу разглядеть этого человека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Застрелить человека прямо из вентиляции" Availability="M, ПАТРОНЫ >= 1"/>
				<Option Goto="185" Text="Выломать решётку, спуститься на пол и подкрасться к человеку поближе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Texts>
				<Text>Сергей пришёл на КПП базы к указанному сроку. Пропуск ждал на столе у дежурного. Сергей забрал его, вошёл на базу и сразу же изучил план эвакуации.</Text>
				<Text Style="Small">Время -1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>P</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>— Вот мы и нашли таинственного советского шпиона! – радостно воскликнул офицер и указал на Сергея, после того, как обыск был завершён.\n\nТеперь счёт шёл не на секунды, а на мгновения. Сергей резко присел, ударив обоих обыскивающих его солдат локтями в пах, а затем выпрямился с разворотом и отправил в нокаут офицера. Кто-то громко выкрикнул слово «Тревога!». С разных сторон и их разных комнат послышались крики «Стой!» и выстрелы. Сергей, что было сил, бросился за выступ стены и вперёд. Перед ним была лестница, ведущая на нижний этаж, туда, где, без сомнения, находятся ракеты. А справа от него была приоткрытая дверь. Шаги были слышны всё ближе за углом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Бежать на лестницу"/>
				<Option Goto="186" Text="Бежать в приоткрытую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Texts>
				<Text>Сергей подполз к решётке, прицелился и послал пулю в сердце стоявшему внизу человеку.</Text>
				<Text Style="Small">-1 патрон</Text>
				<Text>После этого, выбив решётку плечом, Сергей пружинисто спрыгнул на пол и подбежал к лежащему на полу безжизненному телу. Оно было облачено в плотный огнезащитный костюм, а рядом с ним валялся огнемёт. К сожалению, шланг огнемёта перегнулся и треснул, когда огнемётчик упал на него. Теперь из этого оружия можно было убить, разве что, себя. Впрочем, у огнемётчика был ещё один потенциально полезный предмет – его респиратор. Погони пока не было, очевидно, немцы по-прежнему искали Сергея этажом выше. Разведчик поднял взгляд. Перед ним была широкая стальная дверь и чтобы сломать замок, Сергею понадобится не более минуты.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Cartridges Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Triggers>R</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Сергей выдернул чеку и метнул гранату. Стоящие вокруг бросились врассыпную. Взрыв накрыл волной осколков семерых моряков. Остальные бросились на землю. Брандт упал ничком неподалёку от Сергея и накрыл голову руками. Из его кармана вывалился респиратор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Захватить Брандта в заложники и бежать с ним вглубь бункера"/>
				<Option Goto="206" Text="Бежать вглубь бункера"/>
				<Option Goto="224" Text="Если бы хотите сначала нагнуться и поднять с земли респиратор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Сергей выдернул чеку, оставив цилиндр со взрывчаткой на поясе у моряка. Все стоящие вокруг моряки тотчас же бросились врассыпную, а злосчастный владелец гранаты трясущимися руками вытащил гранату и метнул её в сторону. К несчастью, она полетела в сторону Сергея и ранила его осколком в спину.</Text>
			<Actions>
				<Damage>
					<Button>ОСМОТРЕТЬ РАНУ</Button>
					<Value>1</Value>
					<Text>Взрыв грянул в воздухе, накрыв волной осколков не менее семерых моряков. Все остальные судорожно бросились на землю. Брандт упал ничком прямо у ног Сергея и накрыл голову руками.</Text>
				</Damage>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Захватить Брандта в заложники и бежать с ним вглубь бункера"/>
				<Option Goto="206" Text="Бежать вглубь бункера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Сергей выхватил маузер, но при таком перевесе сил это было самоубийством...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Моряки оттащили Сергея, чтобы он не видел набираемых цифр, и отобрали маузер. Почему-то лица этих моряков, как и многих других, были скрыты под противогазами. Комендат направился к воротам и принялся набирать первую часть пароля, вторую набрал один из стоявших рядом с ним морских офицеров, третий уже ждал очереди... После того, как четвёртый офицер набрал последнюю цифру, ворота поползли вверх. Что-то щёлкнуло, и внутри зажёгся тусклый свет, открыв глазам Сергея уходящую вниз лестницу. В этот момент где-то наверху послышалось предупреждение о воздушной тревоге. Звука бомб слышно не было, но от взрывов бетонный потолок над головами затрясся и дал трещину. Один из державших Огнева моряков отвлёкся, как впрочем, и остальные, и Сергей дотянулся до гранаты-«толкушки» у него на поясе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Взять гранату в руки и бросить в сторону врагов"/>
				<Option Goto="202" Text="Выдернуть чеку, оставив гранату на поясе моряка и отбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Сергей нагнулся к Брандту, поднял его маузер и приставил к виску владельца.\n\n— Всем оставаться на земле! Оружие не брать! – прокричал разведчик, — Иначе он умрёт!\n\n— Делайте то, что он говорит, — послушно отозвался комендант.\n\nПрикрываясь телом Брандта, Сергей стал спускаться в бункер, пока не очутился в квадратной комнате, разветвляющейся на три широких коридора, в разные стороны от лестницы. Потолок бункера был отделён от потолков коридоров и лестничной клетки широкой щелью квадратной формы, из которой торчали короткие стальные прутья. Такая же квадратная щель была и на полу. Центральный коридор заканчивался широкой дверью, перед которой висели знамёна третьего рейха, а в коридоре слева вдоль стены под пол шла труба, з которой торчал вентиль.\n\n— Ну и что ше талше, гусский? – сказал Брандт, — Они зкого зпузтятся сюта. У фас мало вгемени.\n\n— Так веди же, скотина, если тебе жизнь дорога! – прокричал Сергей и толкнул Брандта вперёд.\n\n— Я пговеду, — отозвался комендант, — Но я фам нушен шифым. Толко я знаю паголь включения пульта тля запузка гакет. И таже со мной у фас ничего не фыйтет: потому что таких пульта тва.\n\nПосле этих слов, невзирая на наставленный на него маузер, Брандт с криком: «Фы никокта не добегётесь до гакет! Хайль Гитлер!» бросился к вентилю на трубе в коридоре слева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Позволить коменданту открыть вентиль"/>
				<Option Goto="212" Text="Выстрелить Брандту в ногу, чтобы его остановить"/>
				<Option Goto="220" Text="Застрелить Брандта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Сергей бросился вглубь бункера и был сражён выстрелами сзади...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Сергей открыл вентиль. Раздался звук, похожий на тот, каким выходит воздух из проколотой велосипедной шины. Вслед за этим заревела сирена и решётки, орчащие из щелей в потолке резко опустились до уровня пола, разделив коридор на части.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Texts>
				<Text>Сергей пробежал до конца коридора. В подземелье было холодно, как в морге. За углом коридор продолжался, но там тоже не было ничего примечательного, кроме длинного ряда цистерн, стоящих вдоль стен и ещё одного поворота за угол в самом конце коридора. Сергей знал, что в этих цистернах может находиться либо концентрированный этиловый спирт – топливо для ракет, либо окислитель – жидкий кислород, который заправляют в их нижний отсек. Учитывая низкую температуру в помещении, последний вариант более вероятен. Свист продолжался, и исходил он из множества крошечных отверстий в стенах. К этому моменту разведчик почувствовал, что голова просто раскалывается, как после пары бессонных ночей. С чего бы это, подумал разведчик? Это сильно выматывало.</Text>
				<Text Style="Small">Меткость -1</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Accuracy Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Надеть респиратор" Availability="R"/>
				<Option Goto="226" Text="Вернуться к вентилю"/>
				<Option Goto="223" Text="Идти дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Сергей принялся обыскивать тело коменданта. В это время в коридор ворвались автоматчики...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Сергей побежал под решёткой в соседний коридор, где его подкосила автоматная очередь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Избавившись от погони, Сергей бросился в комнату, расположенную за дверью. Напротив двери стоял внушительных размеров пульт управления. Первой мыслью Сергея было уничтожить пульт, однако, если Брандт не лгал насчёт двух пультов, это ничего не даст. Куда важнее было уничтожить сами ракеты. Табло представляло собой двенадцать ячеек в виде колёсиков с цифрами, рядом стояла радиостанция. Это было оно, управление ракетами. Он включил рубильник. Двенадцать цифр на колёсиках были разделены знаками препинания, нарисованными краской на корпусе. По умолчанию везде стояли нули. Получалось вот что:\n\n00:00, 00.00.0000\n\n— Что бы это могло быть? Ответ напрашивался сам собой. Время и дата в формате «часы:минуты, число, месяц, год»! Тут фашисты, явно, перемудрили. Если бы не знаки препинания, Сергею было бы сложно догадаться, что это за цифры. Итак, время и дата! Но чего?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Ввести день освобождения Ленинграда от блокады"/>
				<Option Goto="248" Text="Ввести дату подписания первого акта о капитуляции Германии от 7 мая"/>
				<Option Goto="249" Text="Ввести дату подписания второго акта о капитуляции Германии от 9 мая"/>
				<Option Goto="250" Text="Ввести день рождения Гитлера"/>
				<Option Goto="251" Text="Ввести дату начала второй мировой войны"/>
				<Option Goto="252" Text="Ввести дату прихода к власти фашистской партии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Texts>
				<Text>Сергей выстрелил трижды.</Text>
				<Text Style="Small">Патроны -3</Text>
				<Text>Первые две пули промчались мимо, третья угодила Брандту в затылок, убив его наповал. Странно, Сергей раньше так не промахивался. Он посмотрел на маузер: прицел был сбит. Трудно поверить, о комендант предвидел собственный захват в заложники. Но это ему не помогло. За углом раздались шаги: погоня была близко.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Cartridges Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Открыть вентиль, который хотел открыть Брандт"/>
				<Option Goto="206" Text="Не трогая вентиль, обследовать коридор, де он расположен"/>
				<Option Goto="209" Text="Обыскать тело коменданта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Респиратор? Разумеется! Сергей надел его – и голова понемногу прошла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Закрутить вентиль обратно"/>
				<Option Goto="240" Text="Не трогая вентиль, обследовать коридор до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>— На помощь! – крикнул Сергей, и тотчас же получил от фельдфебеля пулю в лоб.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Огнев бросился в сторону, но это было сделано слишком рано. Моряки и на земле изрешетили его градом пуль. Дружественный огонь скосил их всех всего секундой позже, но этого Сергей уже не увидел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Не мешкая перед запертой дверью, разведчик бросился обратно. Тем временем, в бункер вбежали искавшие Сергея матросы. Точнее, пока только двое из них...</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ МАТРОС" Hitpoints="2" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ МАТРОС" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Сергея, действительно, повели по берегу к задней стене одного из старых складов на берегу, длинной краснокирпичной постройке, которая давно уже не использовалась.\n\nИ склады, и порт и берег, всё было скованно ночной тишиной, но в этой тишине что-то происходило, в этом разведчик не сомневался. Вскоре где-то на крыше одного из складов бесшумно открылся люк, и из него показался вымазанное сажей лицо бойца. Он вылез на крышу и вслед за ним показался его товарищ, у которого была за спиной снайперская винтовка. Снайпер принялся методично разглядывать двор, о которому вели Сергея, в оптический прицел, а другой боец прикрыл его со спины. В это время ещё двое с автоматами за спинами вылезали на крышу через тот же люк. «Наши десантники» — обрадовался Огнев. Скоро они его заметят. В этот момент один из конвоиров, что был в фельдфебельском звании, крикнул «Halt!» и резко дёрнул разведчика за плечо. Сергей, обернувшись, увидел направленное в него дуло. «Bereiten», скомандовал фельдфебель, и сгрудившиеся конвоиры стали строиться шеренгой...\n\nЭто была команда «Готовься!», без удовольствия подумал Сергей, — а дальше «Целься!» и «Пли!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Привлечь внимание своих криком"/>
				<Option Goto="215" Text="Броситься в сторону и упасть на землю"/>
				<Option Goto="221" Text="Стоять на месте, пока не прозвучит команда фельдфебеля «Целься»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Сергей бросился в дальний коридор, находившийся справа от лестницы, в конце которого была металлическая дверь. Взломать её было минутным делом, но внизу лестницы уже раздались чьи-то шаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Ждать непрошенных гостей с маузером наготове"/>
				<Option Goto="242" Text="Продолжить взламывать дверь, пока есть возможность"/>
				<Option Goto="238" Text="Расправиться с замком тремя выстрелами" Availability="M, ПАТРОНЫ >= 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Сергей остался стоять, когда прозвучала команда «Feuern!», и это было ошибкой. С крыши раздались выстрелы, косящие недавних конвоиров Сергея. Немцы принялись отстреливаться. Под перекрестным огнём у Сергея просто не было шансов выжить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Texts>
				<Text>Сергей выстрелил трижды – на поражение.</Text>
				<Text Style="Small">Патроны -3</Text>
				<Text>Первые две пули промчались мимо, третья угодила Брандту в затылок, убив его наповал. Сергей осмотрел маузер: он был выведен из строя. Трудно поверить, но комендант всё предвидел и подготовился. Но это вышло ему боком. За углом раздались шаги: погоня была близко.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Cartridges Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Открыть вентиль, который хотел открыть Брандт"/>
				<Option Goto="206" Text="Не трогая вентиль, обследовать коридор, де он расположен"/>
				<Option Goto="209" Text="Обыскать тело коменданта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>— Zielen! – прокричал фельдфебель, и конвоиры подняли ружья, чтобы прицелиться. Сергей превратился в пружину, готовую в любой момент сорваться с места...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Привлечь внимание своих криком"/>
				<Option Goto="219" Text="Выждать"/>
				<Option Goto="260" Text="Броситься в сторону и упасть на землю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Комендант ослабил вентиль. Тотчас же раздался звук, похожий на тот, с каким выходит воздух из проколотой велосипедной шины. Вслед за этим оглушительно заревела сирена и решётки, торчащие из щелей в потолке, резко опустились до уровня пола, разделив коридор на части. В одной из этих частей остались Сергей и командор Брандт. Густав Брандт выхватил из-под полы ещё один маузер и сказал Сергею:\n\n— Мошете не питатща ф меня стгелять. Это безпольезно. Маузер в ваших гуках я пгедузмотгительно вивел из зтгоя. Потойтите ко мнье и встаньте к стенье. Ви агестофаны!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Подойти к коменданту и выбрать удачный момент, чтобы броситься не него"/>
				<Option Goto="225" Text="Застрелить коменданта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Сергей сделал ещё несколько шагов вперёд. Почему-то от этого у него помутилось в глазах. Он схватился обеими руками за цистерну, чтобы сохранить равновесие и повалился набок. Он выпрямился и почувствовал, как его виски бешено заколотились, поскольку на месте цистерны из темноты перед ним появилось нечто и сверкнуло на Сергея парой озлобленных ярко-алых глаз. Оно было бы похоже на человека, если бы не мертвенная бледность и клыки, длине которых позавидовал бы тигр. Нечто раскрыло пасть и зашипело. Очертания размывались.\n\nСергей смотрел на вампира, как сквозь туман, а вампир смотрел на него...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Надеть респиратор" Availability="R"/>
				<Option Goto="235" Text="Выстрелить в странное существо"/>
				<Option Goto="236" Text="Бежать по коридору вперёд"/>
				<Option Goto="237" Text="Бежать по коридору назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Сергей потратил несколько драгоценных мгновений, чтобы нагнуться и дотянуться до респиратора. Этого времени хватило одному из матросов, чтобы прийти в себя после взрыва и выстрелить. Пуля попала Сергею в ногу:</Text>
			<Actions>
				<Damage>
					<Button>ОСМОТРЕТЬ РАНУ</Button>
					<Value>1</Value>
					<Text>Если хотите, то можете взять себе респиратор.</Text>
				</Damage>
			</Actions>
			<Triggers>R</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Захватить Брандта в заложники и бежать с ним вглубь бункера"/>
				<Option Goto="206" Text="Бежать вглубь бункера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Сергей всегда был отличным стрелком, но в этот раз маузер словно не послушался его. Зато оружие в руках командора повело себя, как нельзя лучше, попадая точно в цель. Трудно было в это поверить, но Брандт, и впрямь, предвидел такое развитие событий и вывел из строя тот из двух своих маузеров, который держал на виду.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="БРАНДТ" Hitpoints="4" Accuracy="3"/>
					<DamagedWeapon/>
					<Text>Примечание: поскольку в руках у Сергея неисправное оружие, то, невзирая на любые его характеристики, в этом бою его характеристики следующие (по завершении этого боя характеристики станут прежними): патронов: 6, на каждую атаку: -3 патрона.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Вентиль был открыт. Безжизненное тело Брандта лежало прямо под ним. В воздухе был слышен отчётливый свит, доносившийся оттуда-то из-под пола. Решётки были опущены и четыре коридора были отсечены друг от друга. В одном сейчас находился Сергей, в другом столпились бросившиеся за ним в погоню моряки, в третьем, слева от Сергея, висели немецкие знамёна, а в четвёртом коридоре напротив Сергея не было ничего примечательного, кроме двери в его конце. Сергея сильно кружилась голова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Надеть респиратор" Availability="R"/>
				<Option Goto="230" Text="Взорвать бомбу прямо здесь" Availability="B"/>
				<Option Goto="233" Text="Закрутить вентиль обратно"/>
				<Option Goto="208" Text="Не трогая вентиль, обследовать коридор"/>
				<Option Goto="229" Text="Обыскать тело коменданта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Сергей подошёл к Брандту поближе, затем, резким ударом сломал командору кисть, оружие вылетело у командора из руки. Брандт, превозмогая боль, блокировал следующий удар Сергея, нацеленный ему в пах.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Button>Рукопашный бой</Button>
					<Dogfight/>
					<Enemy Name="БРАНДТ" Hitpoints="4"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Не обращая внимания на странное наваждение, Сергей надел респиратор и размытые очертания понемногу стали чётче, а чудовище попросту исчезло. Его бледное лицо превратилось в белый круг, нарисованный на цистерне, а фигура – в тень между цистернами. Так вот оно что, понял разведчик, галлюциногенный газ. Голова всё ещё болела и тени в углах продолжали «оживать». Но теперь Сергей знал, что это лишь остаточный эффект от газа, которым он надышался и спокойно пошёл дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Texts>
				<Text>Обыскав тело командора, Сергей нашёл только маузер с четырьмя патронами.</Text>
				<Text Style="Small">Патроны +4</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Cartridges Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Сергей решил взорвать бомбу прямо здесь. К сожалению, отсюда было слишком далеко до ракет, а стены ракетной шахты были достаточно прочны, чтобы принять на себя весь удар и защитить ракеты. Таким образом, отважный разведчик погиб зря. Запуск ракет всё ещё остался возможным...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Респиратор? Разумеется! Сергей надел его – и голова понемногу прошла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Закрутить вентиль обратно"/>
				<Option Goto="240" Text="Не трогая вентиль, обследовать коридор до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>За то время, пока Сергей пробежал до конца коридора, в коридоре появились немцы и открыли огонь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Сергей закрутил вентиль. Сигнализация замолчала и решётка поднялась, открывая путь в бункер своим преследователям. «Вон он!» — завопил кто-то из моряков, и град пуль превратил тело разведчика в решето...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Небольшая задержка – и всё было кончено. Погоня настигла Сергея...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Сергей выстрелил в странное существо, и прямо перед ним прогремел мощнейший взрыв. Это взорвались цистерны, когда в один из них попала пуля. Взрыв отбросил Сергея к противоположной стене...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Сергей пробежал по коридору, завернул за угол, упёрся руками в стену и почувствовал себя ещё хуже. Голова раскалывалась и к горлу подступала тошнота, но хуже всего, что со всех сторон его окружали полчища непонятных существ, относящихся скорее к миру мёртвых, нежели к миру живых. Сергей сражался с ними. Стороннему наблюдателю показалось бы, что разведчик сошёл с ума и машет руками по воздуху, поскольку он был в бункере один, и всё, что он видел, было плодом его воображения без действием галлюциногенного газа, заполнявшего бункер. Когда воображаемые костлявые пальцы достигли шеи Сергея, он упал на землю без сил. Прийти в себя ему было уже не суждено, поскольку этот газ был не слишком-то полезен для здоровья...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Сергей бросился обратно в знакомую ему часть коридора. Никто за ним не погнался. Существо исчезло в темноте открытого шкафа. Голова продолжала болеть, а тени по углам коридора, казалось, или своей жизнью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Выстрелить туда, где укрылось чудовище"/>
				<Option Goto="239" Text="Вернуться к вентилю и осмотреться"/>
				<Option Goto="240" Text="Двигаться вперёд, игнорируя обитателя газового шкафа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Расправившись с замком тремя выстрелами, Сергей опрометью бросился за дверь, вовремя, поскольку позади уже появились двое автоматчиков. С одним из них бежала на поводке собака. Сергей укрылся за углом.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="4"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="4"/>
						<Enemy Name="СОБАКА" Hitpoints="2" Animal="true" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Сергей вернулся к вентилю и осмотрелся. Вокруг было светло. Около решётки больше никого не было. Как известно, даже противогаз не даёт стопроцентной защиты, поэтому матросы в противогазах предпочли покинуть бункер. Огнев закрутил вентиль, сирена смолкла, решётка поднялась и свист газа прекратился. Заработала мощная и сложная вентиляционная система, высасывая из бункера газ и наполняя его воздухом. Всё это не укрылось от ушей матросов наверху и они снова бросились вниз по лестнице в бункер. Но теперь Сергея отделяло от них немалое расстояние. Голова понемногу перестала болеть, а воображение перестало рисовать чудовищ. Всему виной был галлюциногенный газ. Голова всё ещё болела и тени в углах продолжали «оживать»...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Бежать до конца коридора к заслонке с надписью «В ракетную шахту»"/>
				<Option Goto="246" Text="Обследовать коридор напротив лестницы со знамёнами и широкой дверью"/>
				<Option Goto="218" Text="Обследовать коридор с железной дверью в конце"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Без опасений пройдя мимо цистерн, Сергей завернул за угол, где он увидел дверь, на которой было написано «В ракетную шахту». Точнее, то была не дверь, а прочная заслонка, подобная тем, которыми отделяют друг от друга отсеки на кораблях и подводных лодках, и которые выдерживают вес тонн воды. Разумеется, Сергею было бы не под силу открыть эту дверь, даже если бы он был самым сильным человеком на земле. Возможно, где-нибудь есть другой путь? Сергей вернулся к началу коридора, туда, где лежало тело Брандта и увидел, что по то сторону решётки больше никто не толпится. Матросы покинули бункер. Сергей затянул вентиль, и свист газа прекратился. Решётка поползла вверх. Внутри стен загрохотала мощная вытяжная вентиляция, вытягивая психотропный газ за пределы бункера. В это же время приточная вентиляция начала наполнять бункер чистым воздухом. Всё это не укрылось от ушей матросов наверху, и они снова бросились вниз по лестнице в бункер. Но теперь Сергея отделяло от них немалое расстояние. И всё же, медлить, по-прежнему, было нельзя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Взорвать бомбу прямо здесь" Availability="B"/>
				<Option Goto="245" Text="Бежать обратно до конца коридора к заслонке с надписью «В ракетную шахту»"/>
				<Option Goto="246" Text="Обследовать коридор напротив лестницы со знамёнами и широкой деревянной дверью"/>
				<Option Goto="218" Text="Обследовать коридор с железной дверью в конце"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Сергей бросил отмычку на пол и достал оружие. К приёму гостей он был готов.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ МАТРОС" Hitpoints="2" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ МАТРОС" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ МАТРОС" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Сергей продолжил возиться с отмычкой до тех пор, пока за спиной не раздались крики. Молниеносным движением разведчик выхватил маузер.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ МАТРОС" Hitpoints="2" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ МАТРОС" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ МАТРОС" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Когда звуки выстрелов смолкли, в бункере стало тихо. Шагов наверху не было слышно. Конечно же, это были не все матросы, но остальные, как видно, не торопились следовать примеру своих товарищей по оружию. Ловко орудуя отмычкой, Сергей взломал дверь и оказался внутри. Когда он добежал до конца коридора, сзади появились двое матросов с собакой. Сергей встал за угол и начал отстреливаться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="4"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ АВТОМАТЧИК" Hitpoints="3" Accuracy="4"/>
						<Enemy Name="СОБАКА" Hitpoints="2" Animal="true" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Ночью над Альтштедхеном зардела яркая вспышка. Вслед за бомбой сдетонировали сами ракеты, а затем все хранившиеся в здании боеприпасы и топливо. Волна поразительного по своей силе взрыва пронзила бетонные перекрытия базы подводных лодок, и здание обрушилось, забросав всю набережную своими обломками и погребя под собой всех тех, кто находился в здании базы в эту ночь. Разумеется, Сергей не был настолько глуп, чтобы пытаться бежать с базы. Это было невозможно. Более того, лишь прочность бетонных перекрытий базы спасла Альтштедхен от повсеместных разрушений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Сергей добежал до конца коридора, ведущего в ракетную шахту, но заслонка, по-прежнему была закрыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Бежать обратно, началу коридора"/>
				<Option Goto="244" Text="Взорвать бомбу здесь" Availability="B"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Сергей бросился в коридор со знамёнами и открыл широкую деревянную дверь. За ней не было ничего, кроме широкого стола, кресла, шкафа и графина. Эта комната была не более, чем убежищем для начальника штаба. Никакого управления ракетами в комнате не было. Сергей рванулся в необследованный коридор, но с лестницы уже выбежали двое матросов. Чтобы бежать дальше, придётся сначала расправиться с ними.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ МАТРОС" Hitpoints="4" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ МАТРОС" Hitpoints="3" Accuracy="3" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Сергей ввёл дату, но она оказалась неверной... Система не предусматривала повторный ввод пароля... В комнату ворвались автоматчики и убили Огнева...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Табло, чуть ниже того, где Сергей ввёл дату капитуляции, мигнуло и включилось. Под ним была подпись «Введите координаты цели», внутри были такие же точно колёсики для ввода цифр. Если бы это было возможно, разведчик послал бы ракеты в далёкий космос, чтобы они, наверняка, никому не навредили, впрочем это возможно и на Земле. Когда дверь взломали и вбежали туда, где сидел Огнев, палец разведчика уже отстучал по спасительной клавише «ноль», заполнив все ячейки нулями. Сергей ударил по кнопке запуска. Табло мигнуло, и в чёрных эбонитовых наушниках, лежащих на столе, что-то зашипело, кто-то прокричал что-то неразборчивое. Матросы ворвалась в комнату. Удар приклада, сознание Сергея оборвалось...\n\nОгнев очнулся закованным в наручники. Один из офицеров сидел за пультом в наушниках, подкручивая колёсико радиостанции. Вскоре сквозь шум послышался голос, повторяющий:\n\n— Я R-22-97. Как слышите меня?... Я R-22-97. Как слышите меня?\n\n— Я L-54-11, — отозвался офицер, — Слышу вас хорошо. Говорите!\n\n— Почему на связи вы? Что случилось с R-54-01?\n\n— Густав Брандт погиб, — отозвался офицер, — Я за него. Полно болтать! Я передал координаты!\n\nОт этих слов внутри у Огнева всё перевернулось, лучше бы он не приходил в сознание. Но следующая фраза, прозвучавшая в наушниках, заставила Сергея пересмотреть эту мысль.\n\n— Подтвердите координаты «ноль ноль – ноль ноль»! – удивлённо произнёс голос на том конце.\n\n— Координаты верны. Запуск ракет подтверждаю, — отчеканил офицер за пультом.\n\nПосле короткой паузы в наушниках раздалось:\n\n— Простите, но это же координаты...\n\n— Северного Полюса! – раздражённо крикнул офицер, — Вы меня слышите?! Запуск подтверждаю!!\n\n— Так точно! – отозвались наушники, — Ракеты по цели «ноль ноль – ноль ноль» выпущены!\n\n— Удивлены? – произнёс офицер, — снимая наушники и поворачиваясь к Сергею.\n\n— Немного, — честно признался полностью ошеломлённый Сергей.\n\n— Если бы меня звали Адольфом Гитлером или, хотя бы, Густавом Брандтом, я изменил бы координаты. Но моё имя Вернер Шольц. Мы капитулируем, и мне ни к чему усугублять свои грехи перед небом за день до того, как меня поставят к стенке ваши русские друзья.\n\n— Спасибо, — сказал Сергей, — Очень рад, что пульт оказался в руках у здравомыслящего человека.\n\n— Ой, напрасно вы меня благодарите, — покачал головой офицер, — Ведь одно дело тысячи ни в чём неповинных жителей Ленинграда и другое дело вы сами... Вы шпион, — добавил Дойменс уже совсем другим тоном, — И опасны для Германии и в военное время, и в мирное. Я окажу услугу моей стране, если в ней станет одним шпионом меньше. Матросы! Выведите его из порта на берег, расстреляйте и там же похороните со всеми подобающими почестями.\n\nМатросы послушно повели Огнева вверх по лестнице, затем поднялись на лифте и поднялись на лифте на первый этаж. Оттуда разведчика вывели на пустынный освещённый луной берег и погнали туда, где стояло несколько складских зданий. Дальше всё ясно: поставят у стены одного из них и расстреляют. Так или иначе, задание было выполнено и тужить больше не о чем, подумал Сергей. Если бы он не уничтожил фанатичного коменданта, ракеты, наверняка, были бы выпущены по цели. Теперь этих ракет больше нет. Сергей шёл спокойно и с чувством выполненного воинского долга, так что сторонний наблюдатель мог бы подумать, что это Сергей ведёт матросов, а не они его. Выйдя на берег, Сергей прислушался. Близился рассвет, вокруг что-то изменилось. Сергей не видел и не слышал ничего странного, но интуиция разведчика, прошедшего через всю войну, ясно дала ему понять: очень скоро и порт и сам город уже не будут принадлежать немцам. Сам Сергей называл это ощущение «чувством своих».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Привлечь внимание своих криком"/>
				<Option Goto="215" Text="Броситься в сторону и упасть на землю"/>
				<Option Goto="217" Text="Выждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Сергей ввёл дату, но она оказалась неверной... Интересно, откуда Сергей узнал время подписания второго акта о капитуляции, который будет подписан только завтра, девятого мая. В комнату ворвались автоматчики и убили Огнева...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Сергей ввёл дату, но она оказалась неверной. Система не предусматривала повторный ввод пароля. В комнату ворвались автоматчики и убили Огнева...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Сергей ввёл дату, но она оказалась неверной. Система не предусматривала повторный ввод пароля. В комнату ворвались автоматчики и убили Огнева...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Сергей ввёл дату, но она оказалась неверной. Система не предусматривала повторный ввод пароля. В комнату ворвались автоматчики и убили Огнева...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Не теряя времени, Сергей пошёл к воротам. Код, открывающий их, набирался поворотом множества колёс с изображением латинских букв. Код был разделён на четыре секции по пять цифр. К сожалению, Сергей и понятия не имел, каким может быть этот код, но ясно, что этот код не мог представлять собой дату, как этого ожидал разведчик. Трудно сказать, сколько времени Огнев провёл у ворот, переставляя цифры и вращая колёса с буквами, но ровно в тот момент, когда он в отчаянии ударил кулаком по воротам, часы на Альтштедхенской ратуше пробили полночь. Чуть позже тишину прорезал усиленный рупором голос Густава Брандта, коменданта военно-морской базы:\n\n— Сдавайтесь, Шмидт, вы окружены! – прорычал командор Брандт.\n\nСергей обернулся и увидел около пятидесяти автоматов и ружей, наведённых на него с разных расстояний. Брандт, двухметровый верзила, спускался по лестнице в окружении трёх офицеров.\n\n— Я давно подозревал, что это ваших рук дело, Шмидт, — произнёс Брандт, подойдя к Сергею, — Ночной звонок из Гестапо подтвердил мои подозрения. Сегодня, Шмидт, или как вас там на самом деле зовут, вы увидите, как ракеты поднимутся в воздух. А теперь оттащите этого шпиона от ворот. На всякий случай. Пора открыть бункер!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Захватить Брандта в заложники"/>
				<Option Goto="204" Text="Ждать более удачного момента"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>И что больше всего удивило Сергея – ворота были открыты. Разведчик бросился внутрь. Увы, было уже слишком поздно: Сергей пришёл сюда несвоевременно. К этому моменту смертоносные ракеты уже были выпущены и летели прямо в Ленинград...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>— Очень рад Вас видеть, — раздалось откуда-то из-за угла, — Боюсь, что вы арестованы.\n\nКогда Сергей обернулся, то увидел ухмыляющегося криминальрата гестапо фон Гофа собственной персоной. Рядом с ним стояло двое гестаповцев. Бежать было некуда, и Сергей молниеносно выхватил свой маузер и начал отстреливаться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ФОН ГОФ" Hitpoints="2" Accuracy="3" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Сергей предъявил свой пропуск. Гестаповцы рассмотрели его и вошли в лифт. Сергей вынужден был выйти из лифта, а затем осмотрел этаж и вызвал лифт снова, потому что на этом этаже не было ничего интересного для него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Нажать кнопку «1»"/>
				<Option Goto="176" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="177" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="178" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Сергей предъявил мандат на имя Маркуса Кляйста, тем только вызвал подозрения.\n\n— Я знаю Маркуса Кляйста, — сказал один из гестаповцев, — и он выглядит совсем иначе.\n\nСергей не стал дожидаться, пока его арестуют, прыгнул в лифт и нажал кнопку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Сергей нажал первую попавшуюся кнопку лифта, но один из гестаповцев, проявив хорошую скорость реакции, бросился вперёд и не дал дверям лифта закрыться. Сергей выхватил из кобуры своё оружие. То же самое сделал каждый из троих гестаповцев.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="3"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ГЕСТАПОВЕЦ" Hitpoints="3" Accuracy="2" First="true"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Texts>
				<Text>К счастью для Сергея, никто не услышал звуков стрельбы. У одного из гестаповцев был маузер той же системы, то и у Сергея, и разведчик позаимствовал несколько патронов.</Text>
				<Text Style="Small">Патроны +4</Text>
				<Text>Около лифта была кладовка, куда он и спрятал все три тела. К тому времени, когда их найдут, разведчик уже будет в совершенно другом месте. После этого разведчик осмотрел этаж и вызвал лифт снова, потому что на этом этаже не было ничего интересного для него.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Cartridges Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Нажать кнопку «1»"/>
				<Option Goto="176" Text="Нажать кнопку «2»"/>
				<Option Goto="177" Text="Нажать кнопку «-1»"/>
				<Option Goto="178" Text="Нажать кнопку «-2»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Texts>
				<Text>За мгновение до залпа Огнев что есть мочи прыгнул в сторону, нырнув за угол. Вместо команды «Feuern!» фельдфебеля на крыше за спиной у Огнева послышалось русское «Огонь!», и все, кто взвёл оружие по команде фельдфебеля, ухнули как подкошенные.\n\n— Братцы! – выкрикнул Сергей, — Заставили же вы меня, однако, понервничать!\n\n— Ты только не уходи далеко, паренек! — ответили с крыши, — Мы с тобой ещё за победу выпьем!</Text>
				<Text Style="Bold">Поздравляем! Вы победили!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">7 МАЯ 1945 г.</Text>
				<Text Style="Small">Если Сергей брал ежедневник, то подозрение +1, поскольку утром Митч вернулся в «Тюрингию» за пиджаком, не нашёл ежедневника и спросил бармена, кто мог его взять.</Text>
				<Text>Проснувшись рано утром, Сергей надел форму, покинул свою новую квартиру и отправился в штаб. Выйдя на проспект, он встал у края тротуара, надеясь поймать попутку.\n\nНесколько машин пронеслось мимо. Тем временем, из-за угла появился сверкающий красный «Мерседес-Бенц 200» и остановился рядом с Огневым. Из него выглянул загорелый щекастый брюнет с сигарой, зажатой в сверкающих белых зубах:\n\n— Садись, — осклабился он, не вынимая сигары изо рта, — Я тоже направляюсь в сторону порта.\n\n— Откуда вы знаете, что я еду в порт? – спросил Сергей, занимая место рядом с водителем.\n\n— Куда ещё может утром ехать офицер кригсмарине? – небрежно произнёс тот, подкручивая ручку автомобильного радиоприёмника, предмета, который обычно могли себе позволить лишь сильные мира сего. На каждой волне речь велась о победоносном вхождении советской армии и армии союзников в Берлин на разных языках, и водитель прокручивал их одну за другой. Наконец, он остановился на зашумлённой советской волне, где в этот момент транслировали «Священную войну» Александрова, улыбнулся и отпустил ручку настройки.\n\n— Вражеское радио? — сказал Огнев, — Не боитесь оказаться под арестом за такие предпочтения?\n\n— Слов я не понимаю, но музыка сильная, — небрежно бросил водитель, — Русские, точно, умеют писать сильную музыку. Я люблю её, как крепкие сигары или мощные автомобили. И потом, разве не она помогла вам победить?\n\nПугающее слово «вам» было сказано бегло и как будто невзначай, но Сергей расслышал его чётко и едва не вздрогнул от такой неожиданности, но к этому моменту ему в голову уже был наведён ствол оружия.\n\n— Вам не следует бояться, — произнёс водитель, — Я не причиню вам вреда. Оружие нужно мне для самозащиты. Кто знает, что вы выкинете. Я – Бенджамин Дэвис, агент американской разведки.\n\n— И вы спокойно говорите об этом немецкому боевому офицеру? – удивлённо произнёс Сергей.\n\n— Полно вам, — ответил Дэвис, — Я слежу за вами со вчерашнего дня и прекрасно знаю, что вы шпион, как и я. У вас нет причин доносить на меня в Гестапо, как и у меня на вас. Я хочу предложить вам бизнес, у меня есть план.\n\nПри этих словах американца Сергей почувствовал себя величайшим неудачником в истории мировой разведки. Каждый встречный, казалось, видел его насквозь. Если в случае с Брандтом, давним знакомым Шмидта, это можно объяснить недостаточным сходством, то неясным оставалось, откуда американец мог знать о Сергее, который мог с уверенностью сказать, что с момента его входа в город до ночи никто и нигде за ним не следил.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Diary/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Предложить Дэвису изложить его план"/>
				<Option Goto="53" Text="Заявить, что Дэвис ошибся, и потребовать, чтобы он остановил машину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">8 МАЯ 1945 г.</Text>
				<Text Style="Italic">Напоминание: если Вы принесли в бункер бомбу, Вы можете взорвать себя вместе с ракетами. Тем не менее, Вы можете уничтожить ракеты и остаться в живых. Каким будет финал – решать Вам.\n</Text>
				<Text>Войдя в дверь, Сергей оказался в огромном подземном зале. Дальняя стена была сделана не из железобетона, а из какого-то высокопрочного сплава. В стене были ворота, достаточно широкие, чтобы в них могли разъехаться две полуторки, если бы они могли оказаться здесь. Как нетрудно было догадаться, это и был вход в бункер, из которого управляются смертоносные ракеты.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="255" Availability="ВРЕМЯ >= 1, specialFCheck"/>
				<Option Goto="253" Availability="ВРЕМЯ >= 1, !specialFCheck"/>
				<Option Goto="254" Availability="ВРЕМЯ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">9 МАЯ 1945 г.</Text>
				<Text Style="Italic">Второй вариант концовки: Вы уничтожили ракеты и погибли при выполнении задания.</Text>
				<Text>Похороны разведчика состоялись вечером девятого мая. На кладбище было мало людей – только близкие родственники и сослуживцы. Стандартная процедура по уничтожению бумаг в архиве уже состоялась, и теперь всё выглядело так, как будто никогда и не существовало такого разведчика, как Сергей Огнев. Был лишь обычный, ничем не примечательный человек, которого сегодня хоронили. Та же судьба постигла и ракеты. Мировая история никогда не узнает, что «Фау-2» были доработаны и что их планировали выпустить по Ленинграду.\n\n— Эта великая победа, — сказал генерал-лейтенант Ворганов, — куплена ценой многих жизней, и каждый знает сегодня, что в ней есть часть его собственной работы, его личная заслуга. Но этот храбрый офицер, положивший жизнь на выполнение задания, несомненно, был бы в большем праве сейчас сказать это о себе, чем любой из нас, здесь стоящих. Жаль, что мир так никогда и не узнает о его подвиге. Подобно тысячам... Слава герою!\n\nГенерал наклонился и положил что-то на надгробие между букетами алых цветов и траурными лентами. Когда он отошёл, в лучах заходящего солнца блеснула звезда героя Советского Союза.\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">24 ИЮНЯ 1945 г.</Text>
				<Text Style="Italic">Первый вариант концовки: Вы уничтожили ракеты и остались в живых.</Text>
				<Text>На самом деле, выпить за победу с тем десантником Сергею довелось лишь много позже. С наступлением победы заданий у Сергея, как ни странно, не убавилось. Что же до Альтштедхена, он был взят советскими войсками в тот же день, когда Сергей покинул его.\n\n24 июня 1945 года по Красной Площади прошёл первый Парад Победы, и долго ещё после него не смолкали ликующие крики. В тот день Сергей встретил на берегу Москвы-реки тех самых десантников. Конечно же, узнали его сразу. Сергей был в штатском костюме с иголочки, к воротнику которого была приколота любимая из наград, звезда героя Советского Союза за то самое задание. Разведчик вёл под руку красивую девушку, свою будущую невесту.\n\nСергей присоединился к десантникам и был принят очень радушно. На брусчатке стояла бутылка водки и несколько стаканов. Тот самый десантник поднял стакан и произнёс:\n\n— А я, ребята, вот за что выпить хочу...\n\n— За победу, Ваня — закричал один из его сослуживцев, — Сегодня пьём только за неё!\n\n— Правильно, — сказал Иван, — Но не только. Я вот что сказать хочу. Пять лет шла эта проклятая война, а, кажется, что всю жизнь свою мы уже провоевали. Много было пролито крови, нашей и вражеской. Может быть, после всей этой крови люди, наконец, помнятся, опомнятся во всём мире. Я хочу выпить, чтобы никогда больше наши дети не увидели того, через что мы прошли!\n\nСергей поднял стакан и осушил его до дна. От сладости победи даже водка, казалось, потеряла свою горечь. Эх, хорошо бы так, — подумал Сергей. Да вот только верится в это с трудом. Тем не менее, в этот день очень хотелось верить, что после этого дня люди, действительно, опомнятся, и никогда больше в мире не грянет ни один выстрел, и никогда больше ни одно государство не развяжет войну. Ибо что, если не эта победа, способно положить конец всем войнам на Земле?\n</Text>
				<Text Style="Bold">КОНЕЦ.\n</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>День клонился к вечеру, когда вымотавшийся разведчик покинул шлюпку и ступил на мостовую Альтштедхена. По обе стороны узких улиц жались друг к другу дома со скошенными крышами. Транспорта в городе не было ещё с сорок второго. Сергей побрёл пешком, выискивая место, где можно спрятать бомбу. Ходить с ней по городу – риск неоправданный. Он организовал тайник в безлюдном месте, да такой, что по нему можно было бы семь раз пройти и ничего не заметить. Когда настанет время, Сергей сюда вернётся, а пока нужно было «легализоваться». Шмидт, в роль которого он вживался, был человек суровый, вспыльчивый, холостой, ревностный служитель рейха. Такой сразу пойдёт в штаб – за назначением...\n\nПустые трамвайные рельсы, облупившаяся штукатурка и унылые прохожие на улицах – на всём здесь лежала тяжёлая печать войны. Окружённое забором двухэтажное здание штаба было видно издали. Несколько домов по обе стороны улицы лежали в руинах, но штаб уцелел. Вот оно, черчиллевское «воздушное превосходство», подумал Сергей, наши так не бомбят.\n\nИ тут хрипло заревела сирена на столбе: «Внимание! Воздушная тревога! Займите ближайшее убежище и не покидайте его вплоть до отмены тревоги!»\n\nСергей увидел, как солдаты, стоявшие у входа в штаб, покинули свой пост и укрылись в подвале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Последовать примеру солдат и укрыться в ближайшем убежище (время -1)">
					<Time Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="19" Text="Воспользоваться ситуацией и войти в здание штаба, пока вход не охраняется"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">5 МАЯ 1945 г.</Text>
				<Text>Сергей поднялся по лестнице и вошёл в затянутый сизым дымом кабинет. Ночной звонок генерал-лейтенанта Александра Петровича Ворганова всё звенел в его ушах.\n\n– Всё на столе! – сказал генерал-лейтенант Ворганов, прежде чем Сергей открыл рот, чтобы доложить о своём прибытии.\n\nПеред Сергеем лежало досье и паспорт с орлом и свастикой на обложке. Открыв паспорт, Сергей увидел в нём своё фото. Около слова «Name» было написано «Schmidt». Звание было «Leutnant zur see, Kriegsmarine».\n\n– Лейтенант Шмидт? – присвистнул Сергей, – Товарищ генерал, это что, какая-то шутка?\n\n– Напротив, Сергей – всё серьёзно, как никогда – ответил генерал-лейтенант, – Времени мало, так что слушай внимательно. Ты, конечно, слышал о ракетах «Фау-2», так называемом, «оружии возмездия». Они работают над увеличением радиуса поражения и дальности этих ракет. Это уже не те ракеты, которыми они разносили Париж и Лондон, это новое поколение ракет. Запуск планируют после капитуляции, чтобы омрачить нам победу. Под ударом Ленинград! База подводных лодок в прибрежном городе Альтштедхен расположена далеко от линии нашего контрнаступления. Вся война перешла на сушу, и никто не стал класть солдат ради взятия морского порта, тем более, лежащего на пути наступления союзников. Вот и вышло, что мы уже и Берлин взяли, а этот порт так и остался без внимания. Но, как выяснилось, ракеты находятся именно там. Туда внедрили Мирошника с группой прикрытия, он руководил нашей северной резидентурой. Увы, они все теперь в застенках гестапо, кроме, разве что, хозяйки явки Греты Шефер. Адрес явки тебе дадут, но судьба её под сомнением... Мы недавно уничтожили эсминец «Мэхтиг», вышедший из порта Альтштедхен. Выживших нет. Среди убитых некто Эрвин Шмидт. Похож на тебя, как брат родной. Его бумаги удалось спасти. Отпечатки пальцев на паспорте затёрты спецсоставом и заменены твоими. В остальном всё подлинное. Даже вот этот табельный маузер раньше принадлежал настоящему Эрвину Шмидту.\n\nКак ты будешь обезвреживать ракеты – неважно, главное – предотвратить их запуск по Ленинграду. Если ни один другой способ не поможет, можно использовать вот эту бомбу. Она замаскирована под спасательный жилет. Конструкция позволяет расположить её под одеждой, найти её можно только при тщательном обыске. Но если ты вздумаешь уничтожить ракеты этой бомбой, помни две вещи: первое – её взрыв за пределами бункера с ракетами только чуть-чуть покорёжит броню бункера, но не уничтожит ракеты, и второе – её мощность колоссальна, и если ты её активируешь, спастись ты уже не сможешь.\n\n– Разрешите вопрос, – произнёс Сергей, – Вы сказали, что судьба явки под сомнением?\n\n– Да, это так. Грета Шефер, радистка и хозяйка явки, передала следующую шифрограммы: «Мирошник, Кобзев, Филиппенко и Совин арестованы. Явка в опасности, оставить её не могу. Срочно пришлите специалиста, у меня для него подарок, который... Конец связи.» Внезапно ушла из эфира и больше на связь не выходила – кто-то заставил её закончить передачу раньше, чем она этого хотела. Сам-то ты что думаешь об этом?\n\n– Типичная провокация, – ответил Огнев, – Откуда мы вообще можем знать, что это передала именно она?\n\n– В том, что это она, – ответил Ворганов, – сомнений нет. Перед передачей она сообщила позывные и пароль. Но не это главное. Её называют чемпионкой мира по скорости работы на ключе. Я не знаю никого, кто может передать столько знаков так быстро. Другого такого связиста не найти. Что до возможности предательства, её никогда исключать нельзя. Впрочем... Поволжская немка 34 года, заброшена в тыл в 1936. Характер кремень, партийная, хороший послужной список. Такую трудно запугать. У неё было много возможностей перейти черту, и это привело бы к изменению хода войны. Зачем же ей делать это теперь, когда война уже выиграна? Впрочем, посещать явку или нет – решать тебе. Есть у нас и другая зацепка, хотя и очень хилая: Кристиан Митч, один из инженеров-разработчиков ракет стал много пить, причём, всегда в ресторане «Тюрингия». Но всё, чего от него добились люди Мирошника, страшилки про нечисть, обитающую в бункере, где хранятся ракеты. Ничего не сказал о ракетах. Только о призраках, оборотнях, и иже с ними. Разве что, гоголевская панночка в гробу там не летает. Но как знать, может тебе повезёт больше... – Ворганов замолчал, и стиснул зубы, угрюмо глядя в пол, – Делай, что хочешь, только не теряй времени! Если ракеты не уничтожить, они ударят по Ленинграду... Ну а выжить... это как придётся. Бомбить город мы, конечно, будем. Но ракеты глубоко под землёй, так что надежды мало. Вся надежда на тебя! Самолёт ждёт во дворе, остальные инструкции получишь на борту. Тебя сбросят в трёх километрах от берега. До берега доберёшься на лодке, чтобы всё было натурально. Ты единственный выживший в морском бою, так что и подозревать и допрашивать будут, и не раз...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>