<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Прогулка по парку</Title>
			<Author>Пётр Александров, 2000</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="cd1618"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="8f0f10"/>
			<Action Value="ba2020"/>
			<StatusBar Value="b81315"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<What Items="получил, огрёб, заработал, выхватил, выцепил, принял"/>
			<Where Items="в бубен, в репу, в пятак, в шнобель, в тыкву, в лобешник, в табло, в морду, в рыло, по рогам, в хлебало, в чайник, в дыню"/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Fight>Бить морду</Fight>
			<Luck>Узнать фартануло ли</Luck>
			<Get>Затариться</Get>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Часть 1: прибить Шляпогрыза"/>
				<Option Goto="101" Text="Часть 2: клад деда Похома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>...Ты решил съездить в Павловский Парк, заодно прибить по дороге репера Шляпогрыза. Сев на поселковую электричку, ты вскоре выходишь на вокзале. Парк прямо впереди... Ты покупаешь билет и входишь. Скоро твое путешествие начнется.\n\n﻿Ты начинаешь игру в Павловском Парке. Войдя в него с юга, ты двигаешься вперед по длинной аллее.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты заходишь в первую попавшуюся хижину. В ней сидит старый бородатый Дед.\n\n— Зрасссь, милок, — говорит он, покуривая табак.\n\n— Здарово, Дед. Ну чего хорошего расскажешь?\n\n— Да што ж рассказывать. — он кряхтит и чихает, — иди-ка ты лучше... В озерце искупайся. Только не в нашем, а в следующем.\n\nОн опять начинает кряхтеть и кашлять, а ты выходишь из хижины. Твой путь лежит на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты идешь прямо и через пару минут выходишь на развилку. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Прямо, туда, где ты видишь какое-то строение, похожее на магазин"/>
				<Option Goto="46" Text="Свернешь налево, туда, где виднеется какое-то поселение"/>
				<Option Goto="15" Text="Направо, где ошивается какой-то мужик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты подходишь к прокату катамаранов. Вдруг видишь, что на катамаране плывет эта белка, а ее на руках держит какой-то бомж...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Свернув направо и пройдя немного по лесу, ты замечаешь среди деревьев небольшое озеро. Тебя так и тянет в нем искупаться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Искупаешься"/>
				<Option Goto="27" Text="Пройдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Итак, твоя миссия — прибить репера Шляпогрыза, который обитает во дворце Екатерины II.\n\nСверившись с картой, ты понимаешь, что этот дворец расположен в самой северной части парка. Пройти туда можно разными путями, и ты знаешь, что некоторые из них на карте не обозначены.\n\nКак бы то ни было, аллея вскоре заканчивается, ты подходишь к парку. Недалеко стоит ларек с семечками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Хочешь зайти"/>
				<Option Goto="3" Text="Решишь пройти мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты говоришь с ней о всякой фигне, но в разговоре она упоминает кое-что важное. Говорит, что если ты когда-нибудь встретишь еврея Абрашу и он предложит тебе выпить одну из жидкостей, то в любом случае не пей желтую, про остальные она не знает. Поблагодарив тетку и попрощавшись с ней, ты идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты поворачиваешь направо и идешь по еле заметной дорожке вдоль деревьев. Что-то подсказывает, что дворец уже близко, поэтому ты весело идешь вперед... Как вдруг прямо перед тобой, словно из-под земли, появляется мужик в кожаной куртке и спортивных штанах. Он молчит, крутит в руках какие-то четки и пристально глядит на тебя. Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Скажешь «Здарова, мужик!»"/>
				<Option Goto="81" Text="Скажешь «Че-то ты, браток, тут не по понятиям!»"/>
				<Option Goto="97" Text="Нападешь на него"/>
				<Option Goto="62" Text="Проигнорируешь его и пойдешь дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Через несколько минут ты выходишь на очередную развилку. Ты видишь раздолбанный сожженный магаз, в нем ничего нет. За него уходит еле заметная тропинка на север, тогда как на восток ведет хорошая ровная дорога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="На восток"/>
				<Option Goto="85" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пуля попадает тебе прямо промеж глаз. Ты ногаешь дрыга-ми и головаешь мотою, у тебя из крови льется живот...\n\nНа этом ты и сдох!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Повернув скрипучий руль, ты направляешь катамаран на север, в камыши. Ты заплываешь в густую ряску, но винты катамарана с легкостью ее рубят.\n\nВдруг ты натыкаешься на какой-то плавающий в воде предмет. Раздвинув камыши, с ужасом понимаешь, что это свежий труп мужика!\n\nЕсли хочешь забрать найденные у него в кармане деньги (250 рублей) и скорее уматывай оттуда!..</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="250"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Наконец-то ты на берегу! Весь мокрый ты с четверть часа идешь по густому подлеску и, наконец, с радостью замечаешь Дворец! Немного пообсохнув на солнце, ты выбираешься из леса и направляешься на главную площадь парка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Решив, что дорога никуда ни денется, ты решаешь сначала покататься на катамаране. Это стоит 50 рублей за час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="У тебя нет таких денег">
					<Text>Если есть, читай дальше. Заплатив в кассу на лодочной станции 50 рублей (вычеркни их на ИГРОВОЙ КАРТЕ), ты получаешь чек и садишься на желтый катамаран «Заря»! Выплыв на середину пруда, ты любуешься окрестностями. Куда поплывешь?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="43" Text="В южную часть пруда, где вода чистая и прозрачная"/>
				<Option Goto="11" Text="В северную, где все заросло болотной травой, тиной и камышами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Наконец-то ты на главной площади перед дворцом! Твоя цель уже почти у тебя в руках. Ты проходишь мимо туристов и рядов мраморных статуй, и вот перед тобой 2 здания:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Сразу рванешь во дворец"/>
				<Option Goto="44" Text="Сначала хочешь зайти в сувенирную лавку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Ты идешь по правой дороге. Лес заканчивается, поэтому вокруг только деревья и кусты. К тебе подходит Состоятельный Мужик в пиджаке, брюках, галстуке и с короткими волосами и спрашивает, не поможешь ли ты ему в одном деле?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Помочь мужику"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажешься и пойдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ты сжимаешь кулаки и нападаешь на МУЖИКА.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="МУЖИК С ТОПОРОМ" Strength="3" Endurance="2" Damage="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если тебе удалось прибить МУЖИКА С ТОПОРОМ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Все ГОПНИКИ откнулись. Обыскав их, ты находишь 50 рублей, 5 упаковок сэмечек и 5 кэпочек. Можешь все это взять с собой (пометь это на ИГРОВОЙ КАРТЕ). Убедившись, что тебя не заметили, ты оттаскиваешь ГОПНИКОВ в канаву, а сам идешь дальше по дорожке.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="50"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты подходишь к магазу и видишь:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>СЭМЕЧКИ</Head>
					<Price>5</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ОРЕХИ ДЛЯ БЕЛОК</Head>
					<Price>10</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ГРЕЦКИЕ ОРЕХИ</Head>
					<Price>25</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>НОЖ ДЛЯ МЯСА (УРОН 0.5)</Head>
					<Price>50</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="5"/>
						<Weapon Value="нож для мяса"/>
					</Benefits>
					<Text>Покупая что-либо, не забывай вычеркнуть необходимую сумму денег на своей ИГРОВОЙ КАРТЕ, и вписать купленный предмет.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— Давай желтую, — говоришь ты, и Абраша протягивает тебе желтую колбу. Пахнет она какими-то конфетами, и ты одним глотком выпиваешь содержимое. Вдруг Абраша и вся его комната пропадает, у тебя темнеет в глазах....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Тропинка идет на восток и вскоре выводит тебя к берегу большого пруда. Подойдя ближе, ты трогаешь воду: она теплая, но купаться тут нельзя, потому что все заросло тиной и ряской, хотя южная часть пруда абсолютно чистая.\n\nПройдя еще немного, ты замечаешь на западной стороне пруда какие-то домики. Вскоре ты понимаешь, что это лодочная станция. Тебя так и тянет покататься на катамаране!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Пойдешь к лодочной станции"/>
				<Option Goto="71" Text="Решишь, что это займет слишком много времени и пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Пройдя несколько метров, ты вдруг чувствуешь, что тебе как-то очень легко идется. Сначала ты не можешь понять почему, но потом до тебя вдруг доходит, ты в ужасе хватаешься за карман.\n\nТак и есть! Недавно встреченный тобой мужик оказался ВОРОМ. Он украл ровно половину твоих денег, и, к тому же, если у тебя были КЭПОЧКИ ГОПНИКОВ, то и их тоже.\n\nТы бегом возвращаешься на то место, где впервые увидел вора, но там уже, разумеется, никого нет.\n\nМатерясь, проклиная все на свете, особенно депутатов, ты бредешь дальше...</Text>
			<Modifications>
				<HalfMoney/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Пройдя метров двадцать, ты замечаешь, что дорожка поворачивает на север, и на изломе виднеются два толчка. Что-то тебе очень хочется в один из них... У женского толчка стоит молодая тетка с сумкой и жрет сэмечки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пойдешь в мужской толчок"/>
				<Option Goto="75" Text="Подойдешь к тетке"/>
				<Option Goto="63" Text="Пройдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Обыскав МУЖИКА С ТОПОРОМ, ты находишь 25 рублей, ну и, конечно - его топор (урон 1)! Можешь взять это с собой. Скинув МУЖИКА в канаву, чтобы его никто не нашел, ты идешь дальше и вскоре лес заканчивается. Ты вылезаешь из него...</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="25"/>
				<Damage Value="10"/>
				<Weapon Value="топор"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— Здрасти, здрасти, — говорит Абраша, когда ты заходишь к нему в гости. — Я, таки, алхимик, готовлюсс, знаете ли, разные зельеца... Не желаете ли испить?\n\nТы соглашаешься, и Абраша протягивает тебе три пробирки: какую выберешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Красную"/>
				<Option Goto="34" Text="Синюю"/>
				<Option Goto="19" Text="Желтую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Дорожка очень долго петляет между деревьев, и ты уже решаешь, что заблудился, но потом слышишь где-то недалеко шум воды. Стремглав несешься туда сквозь лес...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Ты решаешь подзаработать и идешь искать белку с золотой цепочкой на лодочной станции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Дорожка сначала уводит тебя от озера на восток, но потом, сильно углубившись в лес, она вдруг поворачивает, и ты видишь впереди длинные доски, сваленные в кучу прямо между деревьев. Забравшись на них и пройдя до конца, ты оказываешься на большой площадке.\n\nТы спрыгиваешь с досок и идешь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ты выходишь к неширокой, но бурной реке, через которую перекинут узкий деревянный мостик. Он почему-то не внушает тебе доверия. На другой стороне реки растет лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Спрыгнешь в воду и поплывешь вниз по течению (на запад), надеясь найти там хороший берег и вылезти"/>
				<Option Goto="36" Text="Пойдешь по этому мостику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Дорожка, которую ты выбрал, хоть и заброшена, но асфальтовая, поэтому идти по ней легко. Вдруг за очередным поворотом ты видишь около канавы 5 мужиков. Они одеты в спортивные штаны, телогрейки и кэпочки. Мужики сидят на корточках, едят сэмечки и о чем-то негромко разговаривают. Тут ты с ужасом понимаешь, что это никто иные, как ужасные ГОПНИКИ!\n\nТы уже собираешься потихоньку свалить, но тут они замечают тебя.\n\n— О, мужик, — говорит тебе один из них, — у нас сэмечки кончаются, дай нам ышо.\n\n— Ну или рублей 50 дай, — говорит другой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Другого выбора у тебя нет: если у тебя есть 50 рублей или пакет сэмичек, отдай их ГОПНИКАМ"/>
				<Option Goto="52" Text="У тебя этого нет, или ты не хочешь ничего отдавать, придется драться сразу со всеми пятью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Отсюда ведут две дороги. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="На север, к мосту через реку"/>
				<Option Goto="74" Text="На восток, к какому-то строению">
					<Text>Также ты можешь выбрать одну маленькую тропинку через лес, ведущую в западном направлении...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="8" Text="На маленькую тропинку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>— Моя харошая!!! — орет Состоятельный Мужик, получив свою белку, и начинает тискать ее и кормить орехами. Потом он снимает с нее золотой медальон и кладет его себе в карман.\n\n— Ты спас ее, друг! — говорит он потом. — Как я и обещал, вот твои деньги!\n\nОн отдает тебе 200 рублей. Потом он долго прощается, наконец-то ты оставляешь его и идешь дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="200"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Ты заходишь в толчок и, хорошенько сотворив там злодеяние великое, радостно расслабляешься. Повысь уровень своей УДАЧИ на 1, даже если он еще не понижался! Кстати, бумагу из толчка ты тоже можешь утащить.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Подойти к тетке"/>
				<Option Goto="63" Text="Пройти мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Ты входишь во дворец и оказываешься в огромном красивом зале из мрамора, уставленном статуями, барельефами и картинами. Дворец трехэтажный, и ты не знаешь, на каком именно находится Шляпогрыз. Будь осторожен, этот гад уже подготовился к твоему приходу и напичкал весь дворец всевозможными ловушками и десятками охранников! Решив, что лучше не стоять долго на одном месте, ты пытаешься выбрать, куда идти.\n\nПеред тобой две мраморные лестницы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток">
					<Text>Также около лестниц есть проходы в смежные комнаты. Ты можешь войти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="99" Text="В левую"/>
				<Option Goto="78" Text="В правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Дай мне синюю! — говоришь ты, и Абраша протягивает тебе ее. Жидкость ничем не пахнет, и ты, набравшись смелости, выпиваешь ее.\n\n— О, — говорит Абраша, — тебе повезло! Это ЭЛЕКСИР СИЛЫ! Теперь начальное значение твоей СИЛЫ увеличено на 1!..\n\nПоблагодарив этого еврея-алхимика и попрощавшись, ты, довольный своим правильным выбором, выходишь из его дома.</Text>
			<Modifications>
				<Strength Value="1"/>
			</Modifications>	
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Пойдешь по дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Углубишься в северный лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ловко зацепившись рукой за самый край моста, ты подтягиваешься и перелезаешь через перила.\n\nНемного пообсохнув на мосту, ты решаешь перейти его и идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Несмотря на то, что мост показался тебе таким хлипким, он тебя с легкостью выдержал!\n\nТы начинаешь пробираться через густой подлесок в северном направлении и уже через несколько минут замечаешь сквозь ветки хорошую асфальтовую дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Не доверяя лесу, ты идешь дальше по прямой дороге.\n\nВдруг из-за одного из деревьев слева от тебя вылазят два бомжа.\n\nОдин из них кричит:\n\n— Смари, Петрович, какой-то петух!\n\n— Вижу, — орет другой, — Михалыч, а давай его замочим и бабло хапнем!\n\n— В натуре, давай!\n\nКрича и корча пьяные рожи, бомжи медленно надвигаются на тебя, чтобы «замачить», но ты совсем иного мнения! вломи им хорошенько.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Здарово, мужик! — говоришь ты.\n\n— Здарово, — говорит мужик.\n\nВы минут десять с ним говорите, а потом жмете друг другу руки и прощаетесь. Тебе очень понравился этот мужик, жаль, так мало удалось поговорить... Пообещав себе, что когда ты прибьёшь Шляпогрыза, найдешь этого мужика и поговоришь с ним еще, ты идешь дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Миновав деревню, ты идешь на север вдоль больших штабелей досок. Потом они кончаются, и тебе приходится углубиться в лес...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Следуя совету ВОРА, ты находишь пятое окно справа от угла и влезаешь внутрь. Он тебе не врал, сигнализация не сработала!\n\nТы осматриваешься: перед тобой большая комната из мрамора и янтаря, на стенах висят картины. В южной стене есть одна дверь, за ней слышится какой-то шум.\n\nПоскольку других дверей нет, ты входишь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ты вбегаешь в самую левую дверь и зацепляешь какую-то веревку. Сверху что-то натягивается, а потом прямо на тебя валится огромная бетонная плита. Это была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели. На этом ты и помер!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Ты подходишь к закрытой двери и несколько раз дергаешь ее, она не открывается. За дверью раздается тихое рычание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Если ты посильнее ударишь дверь плечом, она все же откроется">
					<Text>Но стоит ли это делать?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Хочешь вернуться к лестнице и пойти дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты поворачиваешь катамаран на юг и некоторое время плывешь спокойно, но насладиться красотой природы тебе не дают. Ты замечаешь еще один катамаран, на котором сидят Платоныч и его сын. Завидев тебя, они что-то орут и прыгают на твой катамаран! Отвертеться не удастся, придется драться!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЛАТОНЫЧ" Strength="2" Endurance="3" Damage="2"/>
						<Enemy Name="СЫН ПЛАТОНЫЧА" Strength="1" Endurance="1" Damage="5"/>
					</Enemies>
					<Text>Если ты прибил их обоих</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Сначала ты решаешь зайти в сувенирную лавку. Цены в ней очень высокие, потому что они рассчитаны на богатых туристов. Тут работает продавец дядя Слава.\n\nОн предлагает тебе такие товары:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>ТАРЕЛКА СУПА</Head>
					<Price>150</Price>
					<Benefit Name="StartStrength"/>
					<Text Style="Small">Его надо съесть прямо тут, он восстановит твою ВЫНОСЛИВОСТЬ до начального ЗНАЧЕНИЯ.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПИРОЖОК С КАПУСТОЙ</Head>
					<Price>50</Price>
					<Multiple/>
					<Benefit Name="Healing" Value="Съесть пирожок с капустой,1"/>
					<Text Style="Small">Можешь есть пирожки в любое время, восстанавливая за каждый по 1 ВЫНОСЛИВОСТИ, но не в момент битвы.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>БЕТОННО-СТЕКЛЯННЫЙ КАСТЕТ</Head>
					<Price>250</Price>
					<Benefit Name="Trigger" Value="Бетонный кастет"/>
					<Text Style="Small">Одним ударом он прибьёт любого врага, чья СИЛА не более 3, и после этого сломается.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>БОЛЬШОЙ НОЖ ДЛЯ МЯСА (УРОН 1.5)</Head>
					<Price>350</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="15"/>
						<Weapon Value="большой нож для мяса"/>
					</Benefits>
					<Text>Другое тебя не интересует, но дядя Слава говорит, что пока никто не видит, он может купить у тебя некоторые товары по следующим ценам:</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПАКЕТ СЭМЕЧЕК</Head>
					<Price>10</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>КЭПОЧКА ГОПНИКА</Head>
					<Price>20</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ТУАЛЕТНАЯ БУМАГА</Head>
					<Price>30</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПИВО «СТЕПАН РАЗИН»</Head>
					<Price>40</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ТОПОР (УРОН 1)</Head>
					<Price>50</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="10"/>
						<Weapon Value="топор"/>
					</Benefits>
					<Text>Еще немного посмотрев на товары, ты благодаришь дядю Славу и идешь ко Дворцу.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Давай-ка мне красную, — просишь ты, и Абраша протягивает тебе красную колбу. Жидкость пахнет дихлорэтиленгидроглю-колемтри, ты выпиваешь ее и тут же чувствуешь себя очень злым. Отними 1 от своей УДАЧИ!\n\n— Да, таки тебе не повезло, это было зелье Плохого Настроения. Эффект сильный, но короткий. Через десять минут все пройдет.\n\nНо ты просто в ярости! Ты швыряешь эту колбу в Абрашу, орешь, материшься и, напоследок пнув его хорошенько по пузу, да так, что он аж падает со стула, выходишь из этого гребанного дома и попадаешь на чертову улицу. Ты пинаешь какие-то пни и проклинаешь всех подряд. Лишь через полчаса, немного успокоившись, ты решаешь, куда дальше идти.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Пойдешь по дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Углубишься в северный лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты выбираешь западное направление и вскоре проходишь мимо указателя с надписью «Село Бухая Выпь». Насколько ты помнишь, тут стали вырубать лес, поэтому почти все переехали, осталось только несколько человек. И правда, село состоит теперь всего из десятка домов, обложенных со всех сторон досками. Тебя привлекает один дом: он единственный двухэтажный и с черепичной красной крышей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Зайдешь в него"/>
				<Option Goto="2" Text="В какой-нибудь другой"/>
				<Option Goto="9" Text="Не будешь задерживаться и пойдешь на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Каким-то чудом ты уклоняешься от летящей прямо в тебя пули, и она разбивает вазу за твоей спиной. Матюгнувшись раза два, Шляпогрыз бросает свой пистолет и, достав огромный самурайский меч, с яростным криком бросается на тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Готовься к решающей схватке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Когда оба бомжа падают на землю, ты пытаешься их обыскать, но они такие вонючие даже для тебя, что ты лишь спихиваешь их ногой в канаву и поскорей идешь дальше. Дорожка поворачивает сначала на восток, а потом снова на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Какое-то время ты ничего не видишь и не слышишь, а потом вдруг зависаешь в двух метрах в воздухе над каким-то прудом и в следующую секунду падаешь туда, поднимая тучи брызг. Когда ты, проклиная Абрашу, выкарабкиваешься из воды, то начинаешь подозревать, что это было, очевидно, какое-нибудь зелье телепортации.\n\nНемного обсохнув, ты осматриваешься: на дальнем берегу пруда видишь какую-то маленькую деревню, а вокруг нее несколько лесопилок. Тебе эта деревня вовсе не по пути, поэтому ты, прыгая через кучами наваленные доски, обходишь пруд с запада и вскоре проходишь деревню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вода тут очень теплая, поэтому ты раздеваешься и окунаешься в озеро. Покупавшись в нем полчасика, ты вылезаешь на берег и обсыхаешь. Это озеро придает тебе сил — восстанови уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ до начального значения и прибавь 1 к своей УДАЧЕ.\n\nВысохнув, ты одеваешься и с новыми силами идешь в лес.</Text>
			<Modifications>
				<StartStrength/>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ты поднимаешься по мраморной лестнице и понимаешь, что оказался на последнем третьем этаже.\n\nНа лестнице никого нет, и ты поднимаешься в большой зал с шестью дверями в юго-западной стене. Других выходов тут нет, поэтому решай, в какую дверь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="«Администрация»"/>
				<Option Goto="61" Text="«Комната охраны»"/>
				<Option Goto="81" Text="«Служебный туалет»"/>
				<Option Goto="41" Text="«Отдел реставрации»"/>
				<Option Goto="83" Text="«Вторая каминная»"/>
				<Option Goto="92" Text="«Овальная комната»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Не давая ГОПНИКАМ опомниться, ты с яростью бросаешься в битву:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ГОПНИК САНЯ" Strength="1" Endurance="2" Damage="1"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК ГОША" Strength="1" Endurance="2" Damage="2"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК СЭМЭН" Strength="2" Endurance="1" Damage="1"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК МИША" Strength="1" Endurance="2" Damage="3"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК ПАША" Strength="2" Endurance="1" Damage="2"/>
					</Enemies>
					<Text>Если ты прибил всех ГОПНИКОВ:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты подплываешь к бомжу, и вдруг белка сама прыгает тебе на плечо. Бомж достает топор мясника и говорит: «Мужик, лучше вали по-хорошему!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Ты решаешь спасти свою жизнь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Пройдя еще пару метров, ты выходишь на небольшую площадку, окруженную лесом. На ней стоит одноэтажный деревянный домик с красной черепичной крышей. На двери написано: «Абраша Перельман. Химик.»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Зайти к Абраше в гости"/>
				<Option Goto="20" Text="Не станешь задерживаться и пойдешь по асфальтовой дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Пойти на север и углубиться в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Обыскав семейку, ты находишь у сына АРМЕЙСКИЙ НОЖ (урон 0.5), а у Платоныча 30 рублей. Можешь взять все это с собой, в таком случае отметь эти предметы на ИГРОВОЙ КАРТЕ.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="30"/>
				<Damage Value="5"/>
				<Weapon Value="армейский нож"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ты идешь по северной дороге через лес, и вскоре до тебя доносится шум воды. Как и предполагал, скоро ты выходишь к бурной реке. Через нее перекинут широкий мост с высокими перилами.\n\nТебе ничего не остается, кроме как перейти его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— А я сейчас тебя замочу! — говоришь ты.\n\nТетка размахивает сумкой и с боевым криком «Ай-лю-лю-лю-лю!!!» нападает на тебя!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ТЕТКА" Strength="4" Endurance="3" Damage="1"/>
					<Text>Победив тетку, ты находишь у нее 50 рублей и НОЖНИЦЫ. Ты закидываешь тетку за толчки в канаву, чтоб ее там никто не нашел, а сам скорее уходишь по северной дороге.</Text>
					<Benefit Name="Money" Value="50"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Эта дорога ведет тебя вдоль берега реки. На юге от дороги растут редкие деревья и течет река, а на севере ты замечаешь высокую стальную ограду. Это значит, что ты достиг северной границы парка! Пройдя еще сто метров, ты выходишь к Дворцу!!!..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Все охранники откинулись, ты можешь взять их ДУБИНКИ (урон 0.5). Ты прячешь тела в зале за статуей и выходишь в западную дверь.\n\nТы в большом зале, в нем есть две лестницы наверх:</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="5"/>
				<Weapon Value="дубинка"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток">
					<Text>А также дверь в восточной стене:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="78" Text="В дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты решаешь больше не задерживаться и идешь к дворцу. Перед входом стоят ряды статуй, трава подстрижена. Когда охранники перед воротами останавливают тебя и спрашивают, куда ты идешь. Ты отвечаешь, что к Шляпогрызу, и тебя сразу же пропускают. Итак, ты, наконец, во дворце!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ты заходишь в комнату охраны. Как ты и ожидал, внутри полно охранников, а именно четыре. Увидев тебя, они орут «Не положено!» и бросаются в бой:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="3" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ОХРАННИК" Strength="4" Endurance="2" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="3" Damage="5"/>
						<Enemy Name="НАЧАЛЬНИК ОХРАНЫ" Strength="5" Endurance="5" Damage="10"/>
					</Enemies>
					<Text>Если вся охрана теперь отдыхает:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Если вся охрана перебита"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>От того места, где встретил ВОРА, ты идешь через лес на север и вскоре выходишь к реке. Через нее перекинут хлипкий деревянный мостик, по которому ты ее и переходишь. Кажется, ты уже почти достиг дворца! Вскоре ты выходишь на широкую асфальтовую дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ты решаешь больше не задерживаться и идешь по дороге на северо-запад. Она петляет между елок и кустов и, наконец, принимает северное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ты поднимаешься по левой лестнице. На ней никакой охраны нет, поэтому вскоре ты оказываешься на втором этаже. Шляпогрыз, скорее всего, как раз тут.\n\nИтак, перед тобой короткий коридор всего с одной массивной дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Зайдешь в нее"/>
				<Option Goto="69" Text="Пойдешь дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Теперь оба охранника откинулись. Ничего интересного ты у них не находишь. Далее тебе ничего не остается, как пройти до конца коридора и подняться по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ты идешь по хорошей хоть и не асфальтированной дороге, вокруг которой растет густой хвойный лес. В этом лесу ты то и дело замечаешь разных птиц и зверей, например, дятлов и белок. Но любоваться ими удается недолго, так как вскоре ты подходишь к указателю. Он указывает на север, на нем написано «На север: скульптурная аллея, 100 м.»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Хочешь отправиться туда"/>
				<Option Goto="5" Text="Свернешь в лес и пойдешь на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Поплавав еще немного, ты не замечаешь больше ничего интересного. Вскоре выделенный час проходит. Ты причаливаешь к берегу и вылезаешь из катамарана. Чек ты решаешь оставить себе на память.\n\nОтойдя от лодочной станции на десять метров, ты снова попадаешь на старую дорожку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Здарова, мужик! Мне надо помочь!\n\nОн долго здоровается, а затем начинает рассказывать...\n\nМужик потерял здесь свою ручную белку. Она укусила его за палец и убежала, произошло это примерно у проката катамаранов. У этой белки есть особая примета: на шее висит золотая цепочка.\n\nМужик говорит, что если ты поможешь ему, он заплатит тебе 200 рублей!\n\nЧто ты будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поможешь мужику и выполнишь его миссию"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Коридор вскоре делится на две части: слева лестница наверх, а справа — еще один такой же коридор. Странно, что ты так и не встретил Шляпогрыза...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="На лестницу"/>
				<Option Goto="72" Text="По коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Ты вбегаешь в эту единственную дверь и понимаешь, что нашел то, что искал! Это кабинет Шляпогрыза! Сам он сейчас одет в халат и домашние тапочки. Когда ты входишь, он говорит, чтобы ты принес ему чаю, но потом понимает, что ты не охранник и орет «Что ты здесь делаешь?!!»\n\nПоняв, что ты не собираешься уходить, этот гад достает от куда-то из складок халата револьвер и стреляет прямо тебе в голову.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="10" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Минут десять дорога ведет тебя на северо-запад и, наконец, выходит к неширокой, но бурной реке. Через нее перекинут хлипкий мостик. Другого пути нет, придется переходить реку по нему...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Выбранный тобой коридор вскоре поворачивает налево, и ты видишь двух охранников, идущих прямо на тебя. Ты прячешься обратно за угол. Тебе очень не хочется с ними встречаться, но ты так и не понимаешь, заметили они тебя или нет.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="84" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>— Сильный гад! — говоришь ты, когда ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ падает на пол.\n\nТеперь ты можешь обыскать его и забрать его ПИЛОМЕЧ (урон 2). Потом ты выходишь из этой пустой комнаты.\n\nКоридор вскоре кончается и упирается в массивную дверь. Других дверей тут нет. Что ж, тебе ничего не остается, кроме как скорей идти туда.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="20"/>
				<Weapon Value="пиломеч"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Замеченное тобой строение оказывается магазином, и ты сразу туда заходишь. Продавщица тетя Люба предлагает тебе следующие товары:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>ПИРОЖОК С КАРТОШКОЙ</Head>
					<Price>15</Price>
					<Benefit Name="Healing" Value="Съесть пирожок с картошкой,1"/>
					<Text Style="Small">Один раз за игру он восстановит одну 1 единицу ВЫНОСЛИВОСТИ. Можешь съесть его в любое время, но не в момент битвы.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ЗЕЛЕНАЯ КОЛБА АБРАШИ</Head>
					<Price>150</Price>
					<Benefit Name="Luck" Value="1"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Эту колбу с зельем тетя Люба очень давно купила у алхимика Абраши. Она восстановит тебе одну единицу УДАЧИ.</Text>
						<Text>Также тетя Люба может купить у тебя некоторые товары по следующим ценам:</Text>
					</Texts>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПАКЕТ СЭМЕЧЕК</Head>
					<Price>15</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>КЭПОЧКА ГОПНИКА</Head>
					<Price>10</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПИВО «СТЕПАН РАЗИН»</Head>
					<Price>35</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ГРЕЦКИЕ ОРЕХИ</Head>
					<Price>35</Price>
					<Text>Если хочешь что-то купить, вычеркни требуемую сумму на ИГРОВОЙ КАРТЕ и впиши купленный предмет.\n\nТы прощаешься с тетей Любой и, выйдя из магазина, идешь дальше по дорожке на северо-восток.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Ты подходишь к тетке.\n\nОна долго смотрит на тебя, а потом говорит:\n\n— Ну и чего тебе надо?\n\nИ действительно, чего тебе надо?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Напасть на нее"/>
				<Option Goto="7" Text="С ней поговорить"/>
				<Option Goto="63" Text="Ничего не будешь делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Ты быстро переходишь мост и идешь по дорожке на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вся охрана перебита, теперь ты можешь ее обыскать. У охранников ничего интересного нет, а вот у начальника ты находишь ЭЛЕКТРОШОКЕР (урон 1). Можешь взять его с собой. Потом ты выходишь из этой комнаты. Коридор вскоре кончается, упираясь в массивную дверь. Других дверей тут нет. Что ж, тебе ничего не остается, кроме как скорей идти туда.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="10"/>
				<Weapon Value="электрошокер"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Как только ты открываешь эту дверь, срабатывает какой-то механизм и подвешенное сбоку ружье выстреливает в тебя.\n\nЭто была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели. На этом ты и помер!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Ты слезаешь с берега и прыгаешь в реку. Хорошо, хоть вода теплая! Около получаса ты плывешь по течению, и вот наконец-то впереди появляется хороший деревянный мост! Тебе бы только за него ухватиться.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="89" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты сумел выжить, и теперь можешь приняться и за нервно визжащего Шляпогрыза!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ШЛЯПОГРЫЗ" Strength="1" Endurance="2" Damage="50"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Ты погубил этого козла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— А, — говорит мужик, — Да я вижу ты наш чел. А я, чего греха таить, ВОР. Ну, раз уж ты тут по понятиям, то говори, что тебе надо?\n\n— Я хочу пробраться во дворец Екатерины второй и прибить Шляпогрыза, — говоришь ты.\n\n— Хм, Шляпогрыза, говоришь... В этом я тебе могу подсобить. Конечно, я не помогу тебе его прихлопнуть, но я покажу тебе, как можно быстро попасть во дворец. Сначала иди через лес на север и переходи реку по мосту. Потом, когда увидишь дворец, обходи его с севера и залезай в пятое окно от угла. Там сейчас ремонт, поэтому оно открыто, а сигнализация не работает. А уж дальше как-нибудь сам. Да, и старайся не заходить ни в какие двери, а ходи только по коридорам и лестницам.\n\nТы благодаришь ВОРА, прощаешься с ним и решаешь, что тебе делать?</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Последуешь его совету"/>
				<Option Goto="62" Text="Не будешь">
					<Text>В любом случае прибавь 1 к уровню своей УДАЧИ!</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Когда псина сдохла, ты смог осмотреть дом. Ты находишь в ящике стола 100 рублей, а в холодильнике две бутылки пива «СТЕПАН РАЗИН». Каждая бутылка восстановит одну единицу УДАЧИ.\n\nВ любом случае ты решаешь не дожидаться прихода хозяев, скорее выбегаешь из дома и идешь по дороге на север.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
				<Money Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Разбегаясь, со всей силы ударяешь дверь плечом. Она вылетает внутрь, а ты по инерции летишь следом и попадаешь\n\nбашкой прямо в раскаленный камин. Это была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели...\n\nНа этом ты и помер!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Они все-таки замечают тебя и с криком «Не положено!» бросаются в битву!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="2" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ОХРАННИК" Strength="2" Endurance="3" Damage="5"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Оба они откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ты сворачиваешь за магазин и идешь по лесу. Какое-то время все тихо, только вокруг поют птички, а потом вдруг раздается крик «ААА!!!» Из кустов на тебя выбегает МУЖИК С ТОПОРОМ из фильма «Поворот не туда»!\n\nПридется сразиться с ним...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Все, им конец!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕТРОВИЧ" Strength="2" Endurance="1" Damage="1"/>
						<Enemy Name="МИХАЛЫЧ" Strength="2" Endurance="2" Damage="2"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Оба БОМЖА откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ты отдаешь ГОПНИКАМ то, что они хотели. Вычеркни деньги или сэмечки на ИГРОВОЙ КАРТЕ.\n\nГопники гладят тебя по головке, и ты скорей уходишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Ты решаешь последовать совету ВОРА. Пройдя, как он сказал, по лесу и перейдя реку по мосту, вскоре замечаешь дворец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Ты обходишь его с севера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Ты хватаешься рукой за край моста, но она соскальзывает и тебя сносит дальше по течению. Ты уже порядком замерз, отними 1 от своей ВЫНОСЛИВОСТИ!\n\nВскоре течение прибивает тебя к берегу...</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Ты заходишь в служебный туалет. Там ничего интересного нет, поэтому ты решаешь насладиться его прелестями.\n\nПрибавь 1 к уровню своей УДАЧИ и ВЫНОСЛИВОСТИ, а затем иди в дальнюю дверь.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="1"/>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Ты отходишь от магазина, дорожка ведет тебя между деревьев. Твой путь длится почти час, но за это время ничего особенного не происходит.\n\nВскоре ты благополучно добираешься до реки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Ты заходишь в овальную комнату, и вдруг срабатывает ловушка: на тебя с потолка падает пустое алюминиевое ведро! Отними 1 от своей ВЫНОСЛИВОСТИ! Ты пинаешь ведро ногой и с матюгами идешь дальше. Коридор заканчивается у очередной двери...</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Охранники о чем-то увлеченно спорят, поэтому им не до тебя. Когда они скрываются за очередным поворотом, ты наконец-то можешь расслабиться! Теперь тебе ничего не остается, кроме как пройти до конца коридора и подняться по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Ты подходишь к этому дому. Хозяев нет, а дверь почему-то открыта... Ты входишь, но не успеваешь переступить порог, как на тебя с лаем бросается огромная лохматая псина!\n\nЕсли не хочешь быть съеденным, тебе придется быстро усмирить ее!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛОХМАТАЯ ПСИНА" Strength="1" Endurance="1" Damage="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Если усмирил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Ты поднимаешься по правой мраморной лестнице. Вопреки ожиданиям на тебя никто не нападает, и ты спокойно поднимаешься на второй этаж.\n\nПеред тобой небольшой коридор без дверей и окон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Ты быстро убегаешь от того места, где нашел белку и идешь к Мужику. Вдруг к тебе подходят два скина и говорят, что ты сраный хач. Ты не понимаешь, почему это они так подумали, но, тем не менее, скины уже достают кастеты.\n\nТы тоже готовишься к бою:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ СКИН" Strength="2" Endurance="3" Damage="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ СКИН" Strength="1" Endurance="3" Damage="3"/>
					</Enemies>
					<Text>Если ты прибили скинов, то скорее беги к Мужику, пока еще кто-нибудь к тебе не пристал.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Ничего не говоря, ты набрасываешься на этого мужика:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОР" Strength="3" Endurance="1" Damage="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Если ворюга откинулся, скорее беги на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Ты входишь в Администрацию и видишь здорового мужика. У него на груди висит табличка: «ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ». Он смотрит на тебя тупыми глазами и, сказав «Не положено!», нападает на тебя!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ" Strength="3" Endurance="3" Damage="20"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Если ты прибил шкафа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Ты заходишь в комнату и видишь трех о чем-то беседующих охранников. Завидев тебя, они вскакивают с мест и с криками «Не положено!» устремляются в атаку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="1" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ОХРАННИК" Strength="2" Endurance="2" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="3" Damage="5"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Если они все откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Наконец ШЛЯПОГРЫЗ откинулся, а это значит, что ты сумел выполнить свою миссию! Вывалив на пол все вещи, найденные в парке, чтобы не было улик, ты выходишь из дворца, а затем пересекаешь парк и вновь садишься на пригородную электричку до поселка, где живешь. Там тебя обязательно наградят, к тому же ты наконец-то сможешь хорошенько выспаться...\n\nНа этом твое приключение ОКОНЧЕНО!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Ты заходишь в местную тюрьму «Райские кушши», чтобы навестить своего деда Похома. Когда ты заходишь в общую камеру, Похом, как всегда, макал новичков головой в парашу. Увидев тебя, бригадир радостно закричал: «Сморите, ребята, опять внучек мой пришел!».\n\nПохом прислал тебе письмо, где говорил, что если ты выполнишь тайное задание, он расскажет тебе, где находится старый клад.\n\nДед Похом садится на парашу и, задумчиво почесывая ус, говорит:\n\n- Э! Значит так. Клад закопала два месяца назад банда «Аццкие сэмачки».\n\nТвои штаны медленно мокнут. Аццкие сэмачки - страшнейшая банда из когда-либо орудовавших в твоей деревне (других и не было). По сравнению с их делами хлопнуть Шляпогрыза - просто жалкий выпендр!..\n\n- Негодяи закапали стопиццот сэмечек из чистого золота, после чего все разом отравились водкой в кабаке. Перед смертью они подожгли кабак. Я был рядом. Умирающий хозяин сказал мне, что карта с указанием, где найти клад, изъята и вскоре будет передана мерзким чертям из Дома-2, которые гостят сейчас в Павловском Парке. Ты должен любыми способоми добыть карту, найти клад и откопать стопиццот сэмечек!\n\nНу что ж, после Шляпогрыза тебе ничего не страшно. Слёзы текут из твоих глаз... За маской тупого престарелого уголовного дебила скрывается любящее сердце. Ну, по крайней мере, это теоретически возможно.\n\n- Ну-ну, мой мальчик, что ты расплакался, - ласково спрашивает Похом и со всей дури дает тебе под дых, - ну вот, так-то лучше.\n\nБригадир Похом выводит тебя на крыльцо тюряги: «Прощай, путник! Земля тебе пухом!» - с этими словами Похом даёт вам хорошего пинка.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Ты заходишь в маленький домик, где в прошлый раз встретил ДЕДА. Хотя, пожалуй, старик уже давно и скоропостижно... Но нет, он как ни в чем не бывало сидит за столом, попивает чаек и отгадывает кроссворд в газете «777 Островков с ТещинымиЯзыками». Заметив тебя, дед спрашивает:\n\n- Милок, вот что за слово, пятнадцать по вертикали: «Как в переводе на русский язык называлась третья книга - игра из серии «Fighting Fantasy», написанная Ланом Ливингстоном и изданная впервые издательством «Пуффин Букс» в 1983 году?\n\nЧто ты ответишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Разрушитель"/>
				<Option Goto="266" Text="Чернолесье"/>
				<Option Goto="150" Text="Аллансия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Спрятавшись в ночном проеме незадернутых гардин, ты быстро снимаешь свою одежду и надеваешь униформу, в каковой и прошествуешь мимо охранника в комнату! Повысь РЕЙТИНГ на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Ты попадаешь в зал, из которого ведут две двери. А на дверях написано: «На лево пойдешь - куда надо придешь», и «На право пойдешь - придешь примерно туда же».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Направишься куда надо"/>
				<Option Goto="367" Text="Направишься туда же"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>- Ща, погодите, - говоришь ты и извлекаешь из широких штанин пачку сэмак «Я - гражданин!» - а во, ну давайте, ладошку - то подставляйте. Ооо... Харош!\n\nПожевывая сэмки и попёвывая пиво, вы ведете ленивые беседы о падение уровня грамотности и нравственности в среде современной молодежи. Потом Андрей Александрович запускает руку в свой дорогой кожаный портфель и извлекает от туда несколько грязных пачек от сухариков, кои бросает на землю. Со второй попытки ему удается достать то, что он хотел.\n\n- О на, - говорит он, протягивая тебе маленькую книгу, - книжка какая то. Бери там, если че.\n\nКнижка оказывается англо - русским словарем С. К. Боянуса. Если хочешь, пометь его в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, а пока прощайся с Фурсенкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Ты выходишь в огромный зал, занимающий чуть ли не весь первый этаж правого крыла дворца. Свету здесь тоже очень мало, зажжены всего две люстры из нескольких десятков, и сразу видно, что эта часть дворца ни только не охраняема, но и практически необитаема.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Искомая лестница наверх обнаруживается в правом дальнем углу зала"/>
				<Option Goto="286" Text="В то время как в левом ты замечаешь уборную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Обыскав охрану, ты находишь, что твой РЕЙТИНГ пал на 2 единицы. Кроме того, ты находишь у них форму, каковую можешь взять с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Ты выдвигаешь лопатки и впиваешься ими в стену, пройдя так один метр. Для преодоления следующих трех ты избираешь метод передвижения по вертикальным поверхностям, широко распространенный в среде принцев Персии. Ну и последний метр ты с истошным криком перепрыгиваешь.\n\nЗабравшись на балкон, ты проходишь в комнату, в которой скрылся домовик...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Ты идешь к правой лестнице и поднимаешься наверх. А на верху обнаруживается люк, который ты, по своему обыкновению, открываешь головой.\n\nВ квадратном проеме виднеется звездное небо, далекая луна, изрытая кратерами, и удивленное лицо охранника.\n\nТы глубоко вздыхаешь.\n\n«Не положено».\n\nНа этом ты скопытился!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Зал, который открывается за дверью, превосходит размерами даже Павловский вокзал. Весь он уставлен столами, увешан гирляндами, аппаратами для продаже сэмак и прочими изысканными деталями интерьера. Похоже, домовики решили закатить неслабый пир: в зале насчитывается несколько сотен человек, а так же по паре десятков светских львов, мрачских тигров и сумрачских гепардов (не говоря уже о паре - тройке левиафанов бизнеса и плезиозавров эстрады). Все они смотрят сквозь тебя и вообще выказывают полное к тебе пренебрежение, а кое-кто даже пытается сквозь тебя пройти, встречая, однако жесткое сопротивление.\n\nПошалудив глазами, ты обнаруживаешь в дальнем углу зала дверь с надписью «БезДОМным вход воспрещен». Но нечего и думать пробраться туда, пока в зале столько народу, который из-под тишка за тобой наблюдает. Значит, ты можешь пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="В «Собачни»"/>
				<Option Goto="334" Text="К лестнице наверх в дальнем углу зала"/>
				<Option Goto="211" Text="В дверь с надписью «Кухня»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Через пол часа лес заканчивается и ты видишь на возвышение дорогу. Ты пытаешься подняться на неё, но склон такой скользкий, что приходится несколько раз с матюгами с него скатиться. Наконец ты преодолеваешь склон и оказываешься на дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>М-да, тебе крупно не повезло! Огромный ком снега падает прямо тебе за шиворот и начинает там очень быстро таять! Мало того, что ты промочил одежду, так тебе теперь еще и очень холодно, твое САМОЧУВСТВИЕ пострадало на 1 единицу. Впредь ты стараешься обходить елки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Дойдя до угла комнаты, экскурсия останавливается и тетка вновь заводит речь:\n\n- Так, покучнее, не тегяемся. Значит, эту комнату я называю Комната Потока и Аморальных Газвличений Екатегины Втогой. По легенде, именно в этой комнате импегатгица предавалась плотским забавам с фаворитами, что подтверждение заключением экспертной комиссия в лице меня. Пгоходим дальше, экспонаты туками не тгогать.\n\nЭкскурсия движется к лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Призвав на помощь Изумзоромора и прочих богов, ты выпрыгиваешь из-за шкафа и... в этот момент в комнату входит охранник с подносом слив для домовика. Застав тебя за выпрыгиванием из-за шкафа, он вспоминает, за что ему платят деньги, и с криком «Не положено!» мечет в тебя сливу за сливой. Ты уворачиваешься от первых тридцати, но последняя стукает тебя по лбу и ты отрубаешься. Не будем уточнять, ГДЕ ты придешь в себя.\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Ты начинаешь уползать от МЕДВЕДА, но задеваешь сухую ветку и она мало того что с оглушительным треском ломается в пяти местах, так еще и кидает весь лежащий на ней снег прямо в левый глаз МЕДВЕДА. Тот свирепо орет и, выпустив длинные когти, бросается на тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Ты открываешь журнал «Народные Рецепты» и читаешь названия блюд:\n\n«Салат из щепок с калом порося и апельсинами».\n\n«Суп из редьки, редиски, лука, чеснока и лимона».\n\n«Бутерброд для настоящих мужиков».\n\nНо один рецепт тебя заинтересовал больше всего, это «Салат из сэмачег с ветчиной и ананасами». Но сейчас у тебя нет ингредиентов, а вот когда ты попадешь на параграф, начинающийся словами «Что бы тут приготовить?», отними от его номера 60 и иди на получившийся раздел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Ты распахиваешь пластмассовые дверцы и со страшным криком вылетаешь из них, в мгновение ока разя врага наповал и с особой жестокостью его расчленяя!\n\nОбыскав его, ты обнаруживаешь, что ни какой карты у него нет, а твой РЕЙТИНГ упал аж на 5 единиц! Обозвав мерзавца - домовика гнусным обманщиком, ты выходишь из уборной и несешься к лестнице, пока сюда не заявились охранники.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>- Нету, бабуль, газетки - то, нету.\n\n- Да, сынок? Да будь ты проклят, сынок! И весь род твой до десятого колена, и тетка твоя, а если теща есть, то и теща, и мать твоя, и мать твою твой отец.\n\nБАБКА что то кричит тебе вслед, но ты уже побыстрей сваливаешь от нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Покончив с рокерами, попсисты принялись друг за друга. Истошно визжа, они стали перегрызать друг другу глотки, и вообще вести себя вызывающе. Лунтик бы никогда себе такого не позволил. За одно досталось и тебе: отняли 5 ВЫНОСЛИВОСТЕЙ и столько же РЕЙТИНГА. Сволочи. Выбравшись из новой заварушки, ты поскорей убегаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Ты поднимаешься на последний этаж дворца. В огромные окна было видно, что ночь лавиной обрушилась на мир, и, поглотив всё вокруг, украсила небо хороводом далёких миров. Словно тусклые жемчужины на дне тёмного озера, они светили из тёмного небытия космоса и, покоряя сердца людей своей красотой, манили в путь, к неизведанному многообразию природы. Да. Именно так они и поступали.\n\nНу вот, развел тут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Ты достаешь из мешка Люкюм, откручиваешь вентиль на одном из кранов и засыпаешь туда отраву. Затем ты неслышно выползаешь за дверь, по пути удостоверившись, что в куче вещей домовика на краю бассейна карты нет.\n\nВыйдя за дверь, ты поднимаешься по лестнице, а замок на второй двери еще и залепляешь жевательной резинкой «Баба-лгун». Резко оборвавшийся крик возвещает об удачном завершении твоего предприятия. За проявленную изощренность ты награждаешься аж 10 очками РЕЙТИНГА! Ну что ж, надо идти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вдоль западной дорожки произрастают дубы, ели и сосны, ветви которых покрыты снегом. Неожиданно прямо перед тобой из ниоткуда вырастает странного вида мужик, примечательный тем, что он абсолютно голый и абсолютно зеленый, как будто его облили зеленкой.\n\n- Здарово, мужик, - говорит тебе ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК.\n\n- Здарово, - отвечаешь ты, - а ты кто?\n\n- Я? Как кто?! Разве ты не видишь, я - ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК! - с гордостью произносит ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК.\n\n- И что?\n\n- И все! - с этими словами он выхватывает зеленый топор и бросается в битву!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Ты осторожно наступаешь одной ногой на лед - вроде, крепкий. Второй... Третьей... Да, вполне ничего такой лед. «Но когда же, - думаешь ты, - он с оглушительным треском проломится и придется испытать фавор?» А случается это примерно на середине пруда.\n\nИспытай ФАВОР.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="217" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Не успеваешь ты толком освоится в сложившейся ситуации, как тебе в глаз залетает дротик. Кровь начинает хлестать фонтаном, твоя голова рассыпается в прах, а позвоночник выпадает на пол. Ребра расползаются, а суставы сгнивают. Ноги разъезжаются, а руки переплетаются.\n\nНаэтом ты и укокошился!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Хапнув малиновый фуфырь, ты заливаешь его содержимым горящие трубы и сохнущие жабры. Внезапно крайне удивленное лицо Абраши прыгает на тебя, стремительно увеличиваясь, расплываясь и переворачиваясь, а затем так же стремительно начинает отдаляться. Потом у тебя в глазах темнеет...\n\n...потом по логике - то должно посветлеть, но вместо этого из темноты начинают появляться куски каких - то труб и вентилей. Ты понимаешь, что на этот раз Абраша забросил тебя в канализацию. Ну что ж, в следующий раз ты обязательно набьешь ему морду, а сейчас надо идти искать выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Сев на ржавый лясопед, ты минуешь оставшееся до западных ворот расстояние. Предусмотрительно бросив железного коня за какой то сугроб, ты с гордым видом прошествуешь мимо охраны и оказываешься в парке!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>За дверь обнаруживается коридор, уходящий и на запад, и на восток, причем в обоих концах обнаруживаются лестницы на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Пойдешь по левой"/>
				<Option Goto="178" Text="Пойдешь по правой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Близкое нахождение открывает следующие ходы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Разговор с охранником"/>
				<Option Goto="345" Text="Нападение на оного"/>
				<Option Goto="290" Text="Проход мимо него в следующую комнату"/>
				<Option Goto="365" Text="Заход в дверь с буквой «М»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Преодолев два огромных пролета, ты оказываешься на втором этаже дворца - территории, полностью оккупированной домовиками. Повсюду шастает охрана и трясет фирменными значками. Тебя она не подозревает только по тому, что, следую принципу здравого смысла, тебя не может существовать в это время в этом месте, значит ты - просто плод их воображения, следовательно, нахрена им нужна эта психиатрическая лечебница? Старательно избегая смотреть на тебя, охрана ходит мимо и ее терзают смутные сомнения. Пока они ее не растерзали, решай, куда направишься, и помни: ты - в тылу врага.\n\nПеред тобой две двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="На одной написано «Ресторан «Летняя Утопия и Зимняя Повесия»"/>
				<Option Goto="327" Text="На другой написано слово «Псарни», но зачеркнуто, снизу приписано «Собачни» и зачеркнуто еще сильнее, а еще ниже - «Лучшиедрузьячеловечни»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>- Да че ты, мужик! Ну мужик! Ну ку-у-упи-и монтиро-о-овку-у!... Ну купи-и!... - ноет он. Вдруг на площади, с которой ты только что пришел, он замечает двух девочек дошкольного возраста. Потрясая монтировкой, он несется к ним с криком: «Красавицы! Купите монтировку! Ну купи-ите!...» Те с визгом разбегаются. Пользуясь тем, что мужик отвлекся, ты поскорей убегаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Оперативненько набив домовику морду, ты чувствуешь прилив РЕЙТИНГА в размере 10 единиц такового! Кроме всего прочего, в кармане у ЦЕЛИ ты находишь кусок Карты и записываешь его в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Открыв огромную полосатую сумку, с какими обычно ходят торговцы на рынке, ты начинаешь осматривать содержимое. Выкинув какие-то платья и носки, ты находишь на дне пару абсолютно целых (ну, по крайней мере все дыры залеплены разноцветными заплатами), и, что самое главное, чистых (даже почти не воняют) ВАЛЕНОК! Можешь снять свои ботинки на толстой подошве и одеть ВАЛЕНКИ (тогда отметь это в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА). Кстати, с валенок калоши можно снять, в таком случае они добавят целых 5 к текущему уровню твоей ТИХОПОПОСТИ, ибо почти не слышны при ходьбе по снегу! Обрадованный приобретением новой обуви, ты идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Ты заходишь внутрь. Магазин роскошно украшен, а его хозяин дядя Зураб с улыбкой до ушей подбегает к тебе.\n\n- Вай вай вай, дорогёй гёсть! Сющай, у старого Зураба все есть, выбирай что хочишь! Тэбэ че нада - гюляшь, лепешка с сыром, лепешка с луком, пастила, лукум, чабурек, вай, щарбет это сказька просто! А хёчешь я тэбэ козий молоко со скидка продам? Ну чево молчишь, а? Вай, как сразу не понил, ты жи плов хочешь, да? Дядя Зураб лучший плов готовит, ты такого не найдешь нигде! Бери штё хочешь, все для тэбэ!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Сразу же прибьёшь дядю Зураба"/>
				<Option Goto="175" Text="Попытаешься отказаться и сбежать из этого проклятого места"/>
				<Option Goto="362" Text="Твой рассудок подводит тебя и ты будешь смотреть товары"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Ты попадаешь в огромную комнату, в которой есть четыре двери: восточная, через которую ты вошел и на которой написано «Выход», южная, на которой написано «М», западная, на которой написано «Лестница - сюды», и северная, на которой написано «Дом 2» и возле которой стоит охранник! Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Незаметно отделиться от экскурсии и останешься в этой комнате"/>
				<Option Goto="115" Text="Пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Поняв, что дошел до лестницы, ты начинаешь медленно подниматься, пока не упираешься в крышку люка. Отодвинув ее головой, ты вылезаешь прямо посреди какой то заснеженной дороги. По ограде и деревьям ты понимаешь, что попал... В парк! Ты прошел под ним и вылез на одной из аллей! Прибавь 1 к своему РЕЙТИНГУ!\n\nВдруг из леса выезжает триллевочник и едет прямо на люк. Ты поскорей вылезаешь из него, оттряхиваешь с одежды ржавчину и выходишь на дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Второй ВОЛЧАРА выкапывается из сугроба и, разинув свою зубастую пасть, тоже бросается на тебя!\n\nСАМОЧУВСТВИЕ МОЧЕСТЬ\n\nПервый ВОЛЧАРА	8	3\n\nВторой ВОЛЧАРА	7	4\n\nЕсли ВОЛЧАРЫ изничтожены, прибавь себе 1 единицу РЕЙТИНГА. Еще немного поплутав по лесу, ты наконец выходишь на какую-то дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Ты выходишь и оказываешься нос к носу с охранником, который говорит «Не положено!», и, взяв тебя за шиворот, пинков вышвыривает за дверь, ведущую на лестницу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Обыскав логово поверженного, ты, к своей огромной радости, обнаруживаешь кусок Карты, каковой кусок в тот же миг записываешь в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, после чего находишь в длиннющем зале лестницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Домичка продолжает что-то говорить, затем прибегает охрана и забирает тебя. Тебя трясет от холода и страха. Потом появляются люди в серой форме и светят тебе в глаза. Потом появляются люди в белой форме и делают тебе уколы.\n\nНа этом ты свихнулся!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Чем дольше ты идешь, тем явственнее в воздухе различается запах крекингующихся китонов, подвергающихся дегидротации путем разложения на атомы.\n\nТвои сомнение окончательно развевает маленький, но очень аккуратный домик на лесной поляне, около которого стоит пожелтевшая вывеска «Абраша и ко.. .ксохимическое производство».\n\nВ окне полыхают яркие вспышки света.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Зайти к Абраше второй раз"/>
				<Option Goto="187" Text="Со всех ног побежишь от туда через лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Дочитав журнал, ты закидываешь его в свой кожаный мешок с Харлей-Девидсоном, выходишь из вокзала и идешь в Парк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Ты оказываешься в большом зале, заставленном креслами-качалками, на которых сидят бабки с клюками и о чем то увлеченно говорят, а именно о следующем:\n\n- Сначало пройдите 5 шагов на север, затем у башни Ксардаса сверните на западо - восток и идите вдоль долины Хазид - хи, пока не увидите горную цепь Эль Уризель, потом телепортируйтесь к лорду Хагену и возьмите Глаз Инноса, убейте четырёх драконов - слуг Белиара в Долине рудников, что около Хариниса. Потом реинкарнируйте Куархардона в Яркендаре, убейте Равенна и отберите у него коготь Белиара в храме Аданоса. Перейдите в призрачный мир и найдите князя Каина, поразите у входа в его обитель 5 сердец Спящего, проберитесь в лагерь сектантов и поговорите с Кор Галомом, он укажет вам путь в подземный замок Юбериона, но не попадитесь четырем высшим орочьим шаманам, возьмите у Лестера Улу - Мулу и убейте клановых стражей Мердариона в катакомбах Амал Раша...\n\n- Простите, а вы кто? - спрашиваешь ты, не выдержав.\n\n- Мы - клуб любительниц поиграть в дээндэ под аккомпанемент баяна для тех, кому за 80.\n\n- А где баян? - спрашиваешь сбитый с толку ты.\n\n- Потеряли. Ты случайно не находил?\n\nДействительно, а не находил ли ты баян?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="Да, находил">
					<Text>Если не находил, то можно:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="367" Text="Вернуться «туда же»"/>
				<Option Goto="122" Text="Пойти в другой конец зала, где имеется лестница наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Ты смело поднимаешься. На площадке стоит мужик с дробовиком и тетка с двумя ножами для мяса в боевой стойке.\n\n- Раунд ту! - говорит тетка хриплым голосом, - Файт!\n\n- Простите, - вмешиваешься ты, - а что здесь происходит?\n\nМужик с теткой переглядываются.\n\n- Судью на мясо? - спрашивает мужик. Тетка добродушно кивает. Улыбнувшись, мужик выстреливает в тебя из помпового дробовика «Ручеек».\n\nНа этом ты и здох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Ты пинком открываешь дверь и видишь огромную комнату, посреди которой на табурете восседает домовик и кидает дротики в висящий на двери плакат с надписью «Свобода, Равенство и Братство».\n\nЧерез эту дверь ты, собственно, и вошел.\n\nИспытай ФАВОР, как же без него-то?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Под пытками он во всем сознался"/>
				<Option Goto="126" Text="Он ничего не рассказал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Ты решаешь зайти в здание с табличкой «Экскурсионное бюро «Галопом рубить окно к Катерине в фортецию».\n\nВнутри на стенке ты видишь список предлагаемых экскурсий, а именно:\n\n«Эх, Петр Алексеич, не плывет твоя хрень!» - экскурсия по местам наигранной славы потешного флота Петра Зе Фест.\n\n«Мой дядя самых честных правил» - экскурсия в гусарский полк № 69.\n\n«Во налили!» - экскурсия в Петергоф.\n\n«Косой козел пироманит» - экскурсия по местам боевых действий войны 12 года.\n\n«Отдайте шляпу и лосины, или развратный век Екатерины	- экскурсия\n\nво дворец, участников которой не задерживает и не досматривает охрана».\n\nПоследняя экскурсия тебя заинтересовала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Хочешь записаться на нее"/>
				<Option Goto="188" Text="Выйдешь из Экскурсионного бюра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Когда-то ты толи слышал, толи видел, что в западной стене парка есть еще одни ворота, через которые можно проходить вообще без билета. Понадеявшись на это, ты вскоре дошел до угла, на котором и столкнулся с двумя представителями прогрессивной молодежи, САНЬКОМ и достопамятным СЭМЭНОМ. Представители прогрессивной молодежи поедали сэмэна подсолнечника, сидя на корточках и то и дело поправляя кэпочки. Завидев тебя, они попросили «сэмак, или че по мелочи».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Сделать пожертвование в размере 1 ПАЧКИ СЭМАЧЕГ или 50 рублей (если это конечно у тебя есть) на благо молодежи"/>
				<Option Goto="343" Text="Решишь показать им, что ты тоже четкий, и, возможно, даже более четкий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>- Хм, что-то такой не припомню. И по буквам не подходит. Не-а, не она это.\n\nГорько вздохнув, ты прощаешься с дедом и выходишь из дома. Вот неуч, Аллансия это ваще описание мира, оно вышло то уже не знаю даже когда! Да тебе за такое положено минус 1 РЕЙТИНГ! Что ты не знал? Я те покажу «думал», деловой, блин! Все иди уже, блин, все настроение испортил мне, блин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Немного подумав, ты достаешь из мешка журнал и еще раз перечитываешь статью про сэмачки и ананасы. Все перечисленные ингредиенты тут есть, по этому ты приступаешь к приготовлению блюда. Набабахав целый таз салатика, ты уже было собираешься потрапезничать, как вдруг раздаются быстрые шаги и ты ныряешь под стол.\n\nНа кухню забегает мужик в форме официанта и начинает звонить кому-то по мобильнику:\n\n- Борис Иваныч, гости изволили откушать, - доносится его встревоженный голос, - и еще жрать просят! Да! Все! Да, омаров тоже! Какой соус?... А, да, тоже! Прям из горла! Да! Еще что? Ну... тут салат какой-то стоит... а больше и нечего! Есть! - с этими словами он кладет трубку, и, нагло схватив твой таз, выбегает в зал.\n\n...Через минуту раздаются одобрительные крики.\n\n...Через десять минут раздаются крайне подозрительные звуки.\n\n...Через пятнадцать минут раздаются тихий голос: «А где у вас тут уборная?»\n\n...Через шестнадцать минут раздается громкий топот и крики.\n\n...Через двадцать одну минуту все стихает.\n\nТы осторожно выходишь из кухни и видишь, что все столы перевернуты и зал абсолютно пуст, а это открывает тебе доступ в охраняемую дверь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Ты, твою медь, все-таки доигрался.\n\nСАМОЧУВСТВИЕ МОЧЕСТЬ\n\nМЕДВЕД	12	6\n\nЕсли чисто случайно тебе повезло и ты упокоил Медведа на веке, то уж ладно тогда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>После всех совершенных манипуляций твое САМОЧУВСТВИЕ восстанавливается на 2 единицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>