<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Прогулка по парку</Title>
			<Author>Пётр Александров, 2000</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="cd1618"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="d22d2f"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Часть 1: прибить Шляпогрыза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>...Ты решил съездить в Павловский Парк, заодно прибить по дороге репера Шляпогрыза. Сев на поселковую электричку, ты вскоре выходишь на вокзале. Парк прямо впереди... Ты покупаешь билет и входишь. Скоро твое путешествие начнется.\n\n﻿Ты начинаешь игру в Павловском Парке. Войдя в него с юга, ты двигаешься вперед по длинной аллее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты заходишь в первую попавшуюся хижину. В ней сидит старый бородатый Дед.\n\n— Зрасссь, милок, — говорит он, покуривая табак.\n\n— Здарово, Дед. Ну чего хорошего расскажешь?\n\n— Да што ж рассказывать. — он кряхтит и чихает, — иди-ка ты лучше... В озерце искупайся. Только не в нашем, а в следующем.\n\nОн опять начинает кряхтеть и кашлять, а ты выходишь из хижины. Твой путь лежит на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты идешь прямо и через пару минут выходишь на развилку. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Прямо, туда, где ты видишь какое-то строение, похожее на магазин"/>
				<Option Goto="46" Text="Свернешь налево, туда, где виднеется какое-то поселение"/>
				<Option Goto="15" Text="Направо, где ошивается какой-то мужик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты подходишь к прокату катамаранов. Вдруг видишь, что на катамаране плывет эта белка, а ее на руках держит какой-то бомж...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Свернув направо и пройдя немного по лесу, ты замечаешь среди деревьев небольшое озеро. Тебя так и тянет в нем искупаться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Искупаешься"/>
				<Option Goto="27" Text="Пройдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Итак, твоя миссия — прибить репера Шляпогрыза, который обитает во дворце Екатерины II.\n\nСверившись с картой, ты понимаешь, что этот дворец расположен в самой северной части парка. Пройти туда можно разными путями, и ты знаешь, что некоторые из них на карте не обозначены.\n\nКак бы то ни было, аллея вскоре заканчивается, ты подходишь к парку. Недалеко стоит ларек с семечками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Хочешь зайти"/>
				<Option Goto="3" Text="Решишь пройти мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты говоришь с ней о всякой фигне, но в разговоре она упоминает кое-что важное. Говорит, что если ты когда-нибудь встретишь еврея Абрашу и он предложит тебе выпить одну из жидкостей, то в любом случае не пей желтую, про остальные она не знает. Поблагодарив тетку и попрощавшись с ней, ты идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты поворачиваешь направо и идешь по еле заметной дорожке вдоль деревьев. Что-то подсказывает, что дворец уже близко, поэтому ты весело идешь вперед... Как вдруг прямо перед тобой, словно из-под земли, появляется мужик в кожаной куртке и спортивных штанах. Он молчит, крутит в руках какие-то четки и пристально глядит на тебя. Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Скажешь «Здарова, мужик!»"/>
				<Option Goto="81" Text="Скажешь «Че-то ты, браток, тут не по понятиям!»"/>
				<Option Goto="97" Text="Нападешь на него"/>
				<Option Goto="62" Text="Проигнорируешь его и пойдешь дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Через несколько минут ты выходишь на очередную развилку. Ты видишь раздолбанный сожженный магаз, в нем ничего нет. За него уходит еле заметная тропинка на север, тогда как на восток ведет хорошая ровная дорога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="На восток"/>
				<Option Goto="85" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пуля попадает тебе прямо промеж глаз. Ты ногаешь дрыга-ми и головаешь мотою, у тебя из крови льется живот...\n\nНа этом ты и сдох!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Повернув скрипучий руль, ты направляешь катамаран на север, в камыши. Ты заплываешь в густую ряску, но винты катамарана с легкостью ее рубят.\n\nВдруг ты натыкаешься на какой-то плавающий в воде предмет. Раздвинув камыши, с ужасом понимаешь, что это свежий труп мужика!\n\nЕсли хочешь забрать найденные у него в кармане деньги (250 рублей), тогда сделай пометку на игровой карте и скорее уматывай оттуда!..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Наконец-то ты на берегу! Весь мокрый ты с четверть часа идешь по густому подлеску и, наконец, с радостью замечаешь Дворец! Немного пообсохнув на солнце, ты выбираешься из леса и направляешься на главную площадь парка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Решив, что дорога никуда ни денется, ты решаешь сначала покататься на катамаране. Это стоит 50 рублей за час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="У тебя нет таких денег">
					<Text>Если есть, читай дальше. Заплатив в кассу на лодочной станции 50 рублей (вычеркни их на ИГРОВОЙ КАРТЕ), ты получаешь чек и садишься на желтый катамаран «Заря»! Выплыв на середину пруда, ты любуешься окрестностями. Куда поплывешь?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="43" Text="В южную часть пруда, где вода чистая и прозрачная"/>
				<Option Goto="11" Text="В северную, где все заросло болотной травой, тиной и камышами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Наконец-то ты на главной площади перед дворцом! Твоя цель уже почти у тебя в руках. Ты проходишь мимо туристов и рядов мраморных статуй, и вот перед тобой 2 здания:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Сразу рванешь во дворец"/>
				<Option Goto="44" Text="Сначала хочешь зайти в сувенирную лавку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Ты идешь по правой дороге. Лес заканчивается, поэтому вокруг только деревья и кусты. К тебе подходит Состоятельный Мужик в пиджаке, брюках, галстуке и с короткими волосами и спрашивает, не поможешь ли ты ему в одном деле?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Помочь мужику"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажешься и пойдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ты сжимаешь кулаки и нападаешь на МУЖИКА.\n\nмужик с топором\n\nСИЛА 3; ВЫНОСЛИВОСТЬ 2; УРОН 1.0</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если тебе удалось прибить МУЖИКА С ТОПОРОМ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Все ГОПНИКИ откнулись. Обыскав их, ты находишь 50 рублей, 5 упаковок сэмечек и 5 кэпочек. Можешь все это взять с собой (пометь это на ИГРОВОЙ КАРТЕ). Убедившись, что тебя не заметили, ты оттаскиваешь ГОПНИКОВ в канаву, а сам идешь дальше по дорожке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты подходишь к магазу и видишь:\n\nсэмечки рублей\n\nОРЕХИ ДЛЯ БЕЛОК\n\nРУБЛЕЙ ГРЕЦКИЕ ОРЕХИ\n\nРУБЛЕЙ НОЖ ДЛЯ МЯСА (УРОН 0.5) РУБЛЕЙ\n\nПокупая что-либо, не забывай вычеркнуть необходимую сумму денег на своей ИГРОВОЙ КАРТЕ, и вписать купленный предмет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— Давай желтую, — говоришь ты, и Абраша протягивает тебе желтую колбу. Пахнет она какими-то конфетами, и ты одним глотком выпиваешь содержимое. Вдруг Абраша и вся его комната пропадает, у тебя темнеет в глазах....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Тропинка идет на восток и вскоре выводит тебя к берегу большого пруда. Подойдя ближе, ты трогаешь воду: она теплая, но купаться тут нельзя, потому что все заросло тиной и ряской, хотя южная часть пруда абсолютно чистая.\n\nПройдя еще немного, ты замечаешь на западной стороне пруда какие-то домики. Вскоре ты понимаешь, что это лодочная станция. Тебя так и тянет покататься на катамаране!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Пойдешь к лодочной станции"/>
				<Option Goto="71" Text="Решишь, что это займет слишком много времени и пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Пройдя несколько метров, ты вдруг чувствуешь, что тебе как-то очень легко идется. Сначала ты не можешь понять почему, но потом до тебя вдруг доходит, ты в ужасе хватаешься за карман.\n\nТак и есть! Недавно встреченный тобой мужик оказался ВОРОМ. Он украл ровно половину твоих денег, и, к тому же, если у тебя были КЭПОЧКИ ГОПНИКОВ, то и их тоже. Вычеркни эти предметы на ИГРОВОЙ КАРТЕ!\n\nТы бегом возвращаешься на то место, где впервые увидел вора, но там уже, разумеется, никого нет.\n\nМатерясь, проклиная все на свете, особенно депутатов, ты бредешь дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Пройдя метров двадцать, ты замечаешь, что дорожка поворачивает на север, и на изломе виднеются два толчка. Что-то тебе очень хочется в один из них... У женского толчка стоит молодая тетка с сумкой и жрет сэмечки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пойдешь в мужской толчок"/>
				<Option Goto="75" Text="Подойдешь к тетке"/>
				<Option Goto="63" Text="Пройдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Обыскав МУЖИКА С ТОПОРОМ, ты находишь 25 рублей, ну и, конечно - его топор (урон 1)! Можешь взять это с собой. Скинув МУЖИКА в канаву, чтобы его никто не нашел, ты идешь дальше и вскоре лес заканчивается. Ты вылезаешь из него...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— Здрасти, здрасти, — говорит Абраша, когда ты заходишь к нему в гости. — Я, таки, алхимик, готовлюсс, знаете ли, разные зельеца... Не желаете ли испить?\n\nТы соглашаешься, и Абраша протягивает тебе три пробирки: какую выберешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Красную"/>
				<Option Goto="34" Text="Синюю"/>
				<Option Goto="19" Text="Желтую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Дорожка очень долго петляет между деревьев, и ты уже решаешь, что заблудился, но потом слышишь где-то недалеко шум воды. Стремглав несешься туда сквозь лес...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Ты решаешь подзаработать и идешь искать белку с золотой цепочкой на лодочной станции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Дорожка сначала уводит тебя от озера на восток, но потом, сильно углубившись в лес, она вдруг поворачивает, и ты видишь впереди длинные доски, сваленные в кучу прямо между деревьев. Забравшись на них и пройдя до конца, ты оказываешься на большой площадке.\n\nТы спрыгиваешь с досок и идешь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ты выходишь к неширокой, но бурной реке, через которую перекинут узкий деревянный мостик. Он почему-то не внушает тебе доверия. На другой стороне реки растет лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Спрыгнешь в воду и поплывешь вниз по течению (на запад), надеясь найти там хороший берег и вылезти"/>
				<Option Goto="36" Text="Пойдешь по этому мостику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Дорожка, которую ты выбрал, хоть и заброшена, но асфальтовая, поэтому идти по ней легко. Вдруг за очередным поворотом ты видишь около канавы 5 мужиков. Они одеты в спортивные штаны, телогрейки и кэпочки. Мужики сидят на корточках, едят сэмечки и о чем-то негромко разговаривают. Тут ты с ужасом понимаешь, что это никто иные, как ужасные ГОПНИКИ!\n\nТы уже собираешься потихоньку свалить, но тут они замечают тебя.\n\n— О, мужик, — говорит тебе один из них, — у нас сэмечки кончаются, дай нам ышо.\n\n— Ну или рублей 50 дай, — говорит другой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Другого выбора у тебя нет. Если у тебя есть 50 рублей или пакет сэмичек, отдай их ГОПНИКАМ"/>
				<Option Goto="52" Text="У тебя этого нет, или ты не хочешь ничего отдавать, придется драться сразу со всеми пятью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Отсюда ведут две дороги. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="На север, к мосту через реку"/>
				<Option Goto="74" Text="На восток, к какому-то строению">
					<Text>Также ты можешь выбрать одну маленькую тропинку через лес, ведущую в западном направлении...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="8" Text="На маленькую тропинку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>— Моя харошая!!! — орет Состоятельный Мужик, получив свою белку, и начинает тискать ее и кормить орехами. Потом он снимает с нее золотой медальон и кладет его себе в карман.\n\n— Ты спас ее, друг! — говорит он потом. — Как я и обещал, вот твои деньги!\n\nОн отдает тебе 200 рублей (Отметь это на ИГРОВОЙ КАРТЕ). Потом он долго прощается, наконец-то ты оставляешь его и идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Ты заходишь в толчок и, хорошенько сотворив там злодеяние великое, радостно расслабляешься. Повысь уровень своей УДАЧИ на 1, даже если он еще не понижался! Кстати, бумагу из толчка ты тоже можешь утащить (тогда отметь ее на ИГРОВОЙ КАРТЕ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Подойти к тетке"/>
				<Option Goto="63" Text="Пройти мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Ты входишь во дворец и оказываешься в огромном красивом зале из мрамора, уставленном статуями, барельефами и картинами. Дворец трехэтажный, и ты не знаешь, на каком именно находится Шляпогрыз. Будь осторожен, этот гад уже подготовился к твоему приходу и напичкал весь дворец всевозможными ловушками и десятками охранников! Решив, что лучше не стоять долго на одном месте, ты пытаешься выбрать, куда идти.\n\nПеред тобой две мраморные лестницы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток">
					<Text>Также около лестниц есть проходы в смежные комнаты. Ты можешь войти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="99" Text="В левую"/>
				<Option Goto="78" Text="В правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Дай мне синюю! — говоришь ты, и Абраша протягивает тебе ее. Жидкость ничем не пахнет, и ты, набравшись смелости, выпиваешь ее.\n\n— О, — говорит Абраша, — тебе повезло! Это ЭЛЕКСИР СИЛЫ! Теперь начальное значение твоей СИЛЫ увеличено на 1! (Отметь это на ИГРОВОЙ КАРТЕ).\n\nПоблагодарив этого еврея-алхимика и попрощавшись, ты, довольный своим правильным выбором, выходишь из его дома.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Пойдешь по дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Углубишься в северный лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ловко зацепившись рукой за самый край моста, ты подтягиваешься и перелезаешь через перила.\n\nНемного пообсохнув на мосту, ты решаешь перейти его и идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Несмотря на то, что мост показался тебе таким хлипким, он тебя с легкостью выдержал!\n\nТы начинаешь пробираться через густой подлесок в северном направлении и уже через несколько минут замечаешь сквозь ветки хорошую асфальтовую дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Не доверяя лесу, ты идешь дальше по прямой дороге.\n\nВдруг из-за одного из деревьев слева от тебя вылазят два бомжа.\n\nОдин из них кричит:\n\n— Смари, Петрович, какой-то петух!\n\n— Вижу, — орет другой, — Михалыч, а давай его замочим и бабло хапнем!\n\n— В натуре, давай!\n\nКрича и корча пьяные рожи, бомжи медленно надвигаются на тебя, чтобы «замачить», но ты совсем иного мнения! вломи им хорошенько.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Здарово, мужик! — говоришь ты.\n\n— Здарово, — говорит мужик.\n\nВы минут десять с ним говорите, а потом жмете друг другу руки и прощаетесь. Тебе очень понравился этот мужик, жаль, так мало удалось поговорить... Пообещав себе, что когда ты прибьёшь Шляпогрыза, найдешь этого мужика и поговоришь с ним еще, ты идешь дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Миновав деревню, ты идешь на север вдоль больших штабелей досок. Потом они кончаются, и тебе приходится углубиться в лес...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Следуя совету ВОРА, ты находишь пятое окно справа от угла и влезаешь внутрь. Он тебе не врал, сигнализация не сработала!\n\nТы осматриваешься: перед тобой большая комната из мрамора и янтаря, на стенах висят картины. В южной стене есть одна дверь, за ней слышится какой-то шум.\n\nПоскольку других дверей нет, ты входишь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ты вбегаешь в самую левую дверь и зацепляешь какую-то веревку. Сверху что-то натягивается, а потом прямо на тебя валится огромная бетонная плита. Это была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели. На этом ты и помер!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Ты подходишь к закрытой двери и несколько раз дергаешь ее, она не открывается. За дверью раздается тихое рычание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Если ты посильнее ударишь дверь плечом, она все же откроется">
					<Text>Но стоит ли это делать?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Хочешь вернуться к лестнице и пойти дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты поворачиваешь катамаран на юг и некоторое время плывешь спокойно, но насладиться красотой природы тебе не дают. Ты замечаешь еще один катамаран, на котором сидят Платоныч и его сын. Завидев тебя, они что-то орут и прыгают на твой катамаран! Отвертеться не удастся, придется драться!\n\nплатоныч\n\nСИЛА 2; ВЫНОСЛИВОСТЬ 3; УРОН 0.2\n\nсын платоныча\n\nСИЛА 1; ВЫНОСЛИВОСТЬ 1; УРОН 0.5\n\nЕсли ты убил их обоих</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Сначала ты решаешь зайти в сувенирную лавку. Цены в ней очень высокие, потому что они рассчитаны на богатых туристов. Тут работает продавец дядя Слава.\n\nОн предлагает тебе такие товары:\n\nТАРЕЛКА супа рублей\n\n(его надо съесть прямо тут, он восстановит твою ВЫНОСЛИВОСТЬ до начального ЗНАЧЕНИЯ)\n\nТРИ ПИРОЖКА С КАПУСТОЙ РУБЛЕЙ ЗА КАЖДЫЙ (можешь есть пирожки в любое время, восстанавливая за каждый по 1 ВЫНОСЛИВОСТИ, но не в момент битвы)\n\nБЕТОННО-СТЕКЛЯННЫЙ КАСТЕТ РУБЛЕЙ (одним ударом он прибьёт любого врага, чья СИЛА не более 3, и после этого сломается)\n\nБОЛЬШОЙ НОЖ ДЛЯ МЯСА (УРОН 1.5) РУБЛЕЙ\n\nДругое тебя не интересует, но дядя Слава говорит, что пока никто не видит, он может купить у тебя некоторые товары по следующим ценам:\n\nПАКЕТ СЭМЕЧЕК РУБЛЕЙ КЭПОЧКА ГОПНИКА РУБЛЕЙ ТУАЛЕТНАЯ БУМАГА РУБЛЕЙ ПИВО «СТЕПАН РАЗИН» РУБЛЕЙ ТОПОР (УРОН 1) РУБЛЕЙ\n\nЕще немного посмотрев на товары, ты благодаришь дядю Славу и идешь ко Дворцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Давай-ка мне красную, — просишь ты, и Абраша протягивает тебе красную колбу. Жидкость пахнет дихлорэтиленгидроглю-колемтри, ты выпиваешь ее и тут же чувствуешь себя очень злым. Отними 1 от своей УДАЧИ! (Отметь это на ИГРОВОЙ КАРТЕ).\n\n— Да, таки тебе не повезло, это было зелье Плохого Настроения. Эффект сильный, но короткий. Через десять минут все пройдет.\n\nНо ты просто в ярости! Ты швыряешь эту колбу в Абрашу, орешь, материшься и, напоследок пнув его хорошенько по пузу, да так, что он аж падает со стула, выходишь из этого гребанного дома и попадаешь на чертову улицу. Ты пинаешь какие-то пни и проклинаешь всех подряд. Лишь через полчаса, немного успокоившись, ты решаешь, куда дальше идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Пойдешь по дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Углубишься в северный лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты выбираешь западное направление и вскоре проходишь мимо указателя с надписью «Село Бухая Выпь». Насколько ты помнишь, тут стали вырубать лес, поэтому почти все переехали, осталось только несколько человек. И правда, село состоит теперь всего из десятка домов, обложенных со всех сторон досками. Тебя привлекает один дом: он единственный двухэтажный и с черепичной красной крышей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Зайдешь в него"/>
				<Option Goto="2" Text="В какой-нибудь другой"/>
				<Option Goto="9" Text="Не будешь задерживаться и пойдешь на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Каким-то чудом ты уклоняешься от летящей прямо в тебя пули, и она разбивает вазу за твоей спиной. Матюгнувшись раза два, Шляпогрыз бросает свой пистолет и, достав огромный самурайский меч, с яростным криком бросается на тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Готовься к решающей схватке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Когда оба бомжа падают на землю, ты пытаешься их обыскать, но они такие вонючие даже для тебя, что ты лишь спихиваешь их ногой в канаву и поскорей идешь дальше. Дорожка поворачивает сначала на восток, а потом снова на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Какое-то время ты ничего не видишь и не слышишь, а потом вдруг зависаешь в двух метрах в воздухе над каким-то прудом и в следующую секунду падаешь туда, поднимая тучи брызг. Когда ты, проклиная Абрашу, выкарабкиваешься из воды, то начинаешь подозревать, что это было, очевидно, какое-нибудь зелье телепортации.\n\nНемного обсохнув, ты осматриваешься: на дальнем берегу пруда видишь какую-то маленькую деревню, а вокруг нее несколько лесопилок. Тебе эта деревня вовсе не по пути, поэтому ты, прыгая через кучами наваленные доски, обходишь пруд с запада и вскоре проходишь деревню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вода тут очень теплая, поэтому ты раздеваешься и окунаешься в озеро. Покупавшись в нем полчасика, ты вылезаешь на берег и обсыхаешь. Это озеро придает тебе сил — восстанови уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ до начального значения и прибавь 1 к своей УДАЧЕ.\n\nВысохнув, ты одеваешься и с новыми силами идешь в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ты поднимаешься по мраморной лестнице и понимаешь, что оказался на последнем третьем этаже.\n\nНа лестнице никого нет, и ты поднимаешься в большой зал с шестью дверями в юго-западной стене. Других выходов тут нет, поэтому решай, в какую дверь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="«Администрация»"/>
				<Option Goto="61" Text="«Комната охраны»"/>
				<Option Goto="81" Text="«Служебный туалет»"/>
				<Option Goto="41" Text="«Отдел реставрации»"/>
				<Option Goto="83" Text="«Вторая каминная»"/>
				<Option Goto="92" Text="«Овальная комната»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Не давая ГОПНИКАМ опомниться, ты с яростью бросаешься в битву:\n\nгопник саня\n\nСИЛА 1; ВЫНОСЛИВОСТЬ 2; УРОН 0.1\n\nгопник гоша\n\nСИЛА 1; ВЫНОСЛИВОСТЬ 2; УРОН 0.2\n\nгопник сэмэн\n\nСИЛА 2; ВЫНОСЛИВОСТЬ 1; УРОН 0.1\n\nгопник миша\n\nСИЛА 1; ВЫНОСЛИВОСТЬ 2; УРОН 0.3\n\nгопник паша\n\nСИЛА 2; ВЫНОСЛИВОСТЬ 1; УРОН 0.2\n\nЕсли ты убил всех ГОПНИКОВ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты подплываешь к бомжу, и вдруг белка сама прыгает тебе на плечо. Бомж достает топор мясника и говорит: «Мужик, лучше вали по-хорошему!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Ты решаешь спасти свою жизнь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Пройдя еще пару метров, ты выходишь на небольшую площадку, окруженную лесом. На ней стоит одноэтажный деревянный домик с красной черепичной крышей. На двери написано: «Абраша Перельман. Химик.»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Зайти к Абраше в гости"/>
				<Option Goto="20" Text="Не станешь задерживаться и пойдешь по асфальтовой дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Пойти на север и углубиться в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Обыскав семейку, ты находишь у сына АРМЕЙСКИЙ НОЖ (урон 0.5), а у Платоныча 30 рублей. Можешь взять все это с собой, в таком случае отметь эти предметы на ИГРОВОЙ КАРТЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ты идешь по северной дороге через лес, и вскоре до тебя доносится шум воды. Как и предполагал, скоро ты выходишь к бурной реке. Через нее перекинут широкий мост с высокими перилами.\n\nТебе ничего не остается, кроме как перейти его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— А я сейчас тебя замочу! — говоришь ты.\n\nТетка размахивает сумкой и с боевым криком «Ай-лю-лю-лю-лю!!!» нападает на тебя!\n\nтетка\n\nСИЛА 4; ВЫНОСЛИВОСТЬ 3; УРОН 0.1\n\nЗамочив тетку, ты находишь у нее 50 рублей и НОЖНИЦЫ (сделай пометки на ИГРОВОЙ КАРТЕ). Ты закидываешь тетку за толчки в канаву, чтоб ее там никто не нашел, а сам скорее уходишь по северной дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Эта дорога ведет тебя вдоль берега реки. На юге от дороги растут редкие деревья и течет река, а на севере ты замечаешь высокую стальную ограду. Это значит, что ты достиг северной границы парка! Пройдя еще сто метров, ты выходишь к Дворцу!!!..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Все охранники откинулись, ты можешь взять их ДУБИНКИ (урон 0.5, ПОМЕТЬ ИХ НА игровой карте). Ты прячешь тела в зале за статуей и выходишь в западную дверь.\n\nТы в большом зале, в нем есть две лестницы наверх:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток">
					<Text>А также дверь в восточной стене:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="78" Text="В дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты решаешь больше не задерживаться и идешь к дворцу. Перед входом стоят ряды статуй, трава подстрижена. Когда охранники перед воротами останавливают тебя и спрашивают, куда ты идешь. Ты отвечаешь, что к Шляпогрызу, и тебя сразу же пропускают. Итак, ты, наконец, во дворце!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ты заходишь в комнату охраны. Как ты и ожидал, внутри полно охранников, а именно четыре. Увидев тебя, они орут «Не положено!» и бросаются в бой:\n\nпервый охранник\n\nСИЛА 3; ВЫНОСЛИВОСТЬ 3; УРОН 0.5\n\nвторой охранник\n\nСИЛА 4; ВЫНОСЛИВОСТЬ 2; УРОН 0.5\n\nтретий охранник\n\nСИЛА 3; ВЫНОСЛИВОСТЬ 3; УРОН 0.5\n\nначальник охраны\n\nСИЛА 5; ВЫНОСЛИВОСТЬ 5; УРОН 1</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Если вся охрана перебита"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>От того места, где встретил ВОРА, ты идешь через лес на север и вскоре выходишь к реке. Через нее перекинут хлипкий деревянный мостик, по которому ты ее и переходишь. Кажется, ты уже почти достиг дворца! Вскоре ты выходишь на широкую асфальтовую дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ты решаешь больше не задерживаться и идешь по дороге на северо-запад. Она петляет между елок и кустов и, наконец, принимает северное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ты поднимаешься по левой лестнице. На ней никакой охраны нет, поэтому вскоре ты оказываешься на втором этаже. Шляпогрыз, скорее всего, как раз тут.\n\nИтак, перед тобой короткий коридор всего с одной массивной дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Зайдешь в нее"/>
				<Option Goto="69" Text="Пойдешь дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Теперь оба охранника откинулись. Ничего интересного ты у них не находишь. Далее тебе ничего не остается, как пройти до конца коридора и подняться по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ты идешь по хорошей хоть и не асфальтированной дороге, вокруг которой растет густой хвойный лес. В этом лесу ты то и дело замечаешь разных птиц и зверей, например, дятлов и белок. Но любоваться ими удается недолго, так как вскоре ты подходишь к указателю. Он указывает на север, на нем написано «На север: скульптурная аллея, 100 м.»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Хочешь отправиться туда"/>
				<Option Goto="5" Text="Свернешь в лес и пойдешь на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Поплавав еще немного, ты не замечаешь больше ничего интересного. Вскоре выделенный час проходит. Ты причаливаешь к берегу и вылезаешь из катамарана. Чек ты решаешь оставить себе на память.\n\nОтойдя от лодочной станции на десять метров, ты снова попадаешь на старую дорожку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Здарова, мужик! Мне надо помочь!\n\nОн долго здоровается, а затем начинает рассказывать...\n\nМужик потерял здесь свою ручную белку. Она укусила его за палец и убежала, произошло это примерно у проката катамаранов. У этой белки есть особая примета: на шее висит золотая цепочка.\n\nМужик говорит, что если ты поможешь ему, он заплатит тебе 200 рублей!\n\nЧто ты будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поможешь мужику и выполнишь его миссию"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Коридор вскоре делится на две части: слева лестница наверх, а справа — еще один такой же коридор. Странно, что ты так и не встретил Шляпогрыза...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="На лестницу"/>
				<Option Goto="72" Text="По коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Ты вбегаешь в эту единственную дверь и понимаешь, что нашел то, что искал! Это кабинет Шляпогрыза! Сам он сейчас одет в халат и домашние тапочки. Когда ты входишь, он говорит, чтобы ты принес ему чаю, но потом понимает, что ты не охранник и орет «Что ты здесь делаешь?!!»\n\nПоняв, что ты не собираешься уходить, этот гад достает от куда-то из складок халата револьвер и стреляет прямо тебе в голову.\n\nИспытай удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="10" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Минут десять дорога ведет тебя на северо-запад и, наконец, выходит к неширокой, но бурной реке. Через нее перекинут хлипкий мостик. Другого пути нет, придется переходить реку по нему...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Выбранный тобой коридор вскоре поворачивает налево, и ты видишь двух охранников, идущих прямо на тебя. Ты прячешься обратно за угол. Тебе очень не хочется с ними встречаться, но ты так и не понимаешь, заметили они тебя или нет.\n\nИспытай удачу:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="84" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>— Сильный гад! — говоришь ты, когда ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ падает на пол.\n\nТеперь ты можешь обыскать его и забрать его ПИЛОМЕЧ (урон 2). Потом ты выходишь из этой пустой комнаты.\n\nКоридор вскоре кончается и упирается в массивную дверь. Других дверей тут нет. Что ж, тебе ничего не остается, кроме как скорей идти туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Замеченное тобой строение оказывается магазином, и ты сразу туда заходишь. Продавщица тетя Люба предлагает тебе следующие товары:\n\nпирожок с картошкой рублей\n\n(один раз за игру он восстановит одну 1 единицу ВЫНОСЛИВОСТИ. Можешь съесть его в любое время, но не в момент битвы)\n\nЗЕЛЕНАЯ колба АБРАШИ - 150 рублей (эту колбу с зельем тетя Люба очень давно купила у еврея-алхимика Абраши. Один раз за игру она восстановит тебе одну единицу УДАЧИ)\n\nТакже тетя Люба может купить у тебя некоторые товары по следующим ценам:\n\nПАКЭТ СЭМЕЧЕК - 15 РУБЛЕЙ КЭПОЧКА ГОПНИКА - 10 РУБЛЕЙ ПИВО «СТЕПАН РАЗИН» - 35 РУБЛЕЙ ГРЕЦКИЕ ОРЕХИ - 35 РУБЛЕЙ\n\nЕсли хочешь что-то купить, вычеркни требуемую сумму на ИГРОВОЙ КАРТЕ и впиши купленный предмет.\n\nТы прощаешься с тетей Любой и, выйдя из магазина, идешь дальше по дорожке на северо-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Ты подходишь к тетке.\n\nОна долго смотрит на тебя, а потом говорит:\n\n— Ну и чего тебе надо?\n\nИ действительно, чего тебе надо?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Напасть на нее"/>
				<Option Goto="7" Text="С ней поговорить"/>
				<Option Goto="63" Text="Ничего не будешь делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Ты быстро переходишь мост и идешь по дорожке на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вся охрана перебита, теперь ты можешь ее обыскать. У охранников ничего интересного нет, а вот у начальника ты находишь ЭЛЕКТРОШОКЕР (урон 1). Можешь взять его с собой, сделай пометку на ИГРОВОЙ КАРТЕ. Потом ты выходишь из этой комнаты. Коридор вскоре кончается, упираясь в массивную дверь. Других дверей тут нет. Что ж, тебе ничего не остается, кроме как скорей идти туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Как только ты открываешь эту дверь, срабатывает какой-то механизм и подвешенное сбоку ружье выстреливает в тебя.\n\nЭто была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели. На этом ты и помер!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Ты слезаешь с берега и прыгаешь в реку. Хорошо, хоть вода теплая! Около получаса ты плывешь по течению, и вот наконец -то впереди появляется хороший деревянный мост! Тебе бы только за него ухватиться.\n\nИСПЫТАЙ УДАЧУ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="89" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты сумел выжить, и теперь можешь приняться и за нервно визжащего Шляпогрыза!\n\nшляпогрыз\n\nСИЛА 1; ВЫНОСЛИВОСТЬ 2; УРОН 5</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Ты погубил этого козла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— А, — говорит мужик, — Да я вижу ты наш чел. А я, чего греха таить, ВОР. Ну, раз уж ты тут по понятиям, то говори, что тебе надо?\n\n— Я хочу пробраться во дворец Екатерины второй и прибить Шляпогрыза, — говоришь ты.\n\n— Хм, Шляпогрыза, говоришь... В этом я тебе могу подсобить. Конечно, я не буду помогать тебе его убивать, но я покажу тебе, как можно быстро попасть во дворец. Сначала иди через лес на север и переходи реку по мосту. Потом, когда увидишь дворец, обходи его с севера и залезай в пятое окно от угла. Там сейчас ремонт, поэтому оно открыто, а сигнализация не работает. А уж дальше как-нибудь сам. Да, и старайся не заходить ни в какие двери, а ходи только по коридорам и лестницам.\n\nТы благодаришь ВОРА, прощаешься с ним и решаешь, что тебе делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Последуешь его совету"/>
				<Option Goto="62" Text="Не будешь">
					<Text>В любом случае прибавь 1 к уровню своей УДАЧИ!</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>