<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Прогулка по парку</Title>
			<Author>Пётр Александров, 2000</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="cd1618"/>
			<Action Value="ba2020"/>
			<StatusBar Value="b81315"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="8f0f10"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<What Items="получил, огрёб, заработал, выхватил, выцепил, принял, отхватил, хватанул"/>
			<Where Items="в бубен, в репу, в пятак, в шнобель, в тыкву, в лобешник, в табло, в морду, в рыло, по рогам, в хлебало, в чайник, в дыню, в жбан, по фейсу, по соплям, по мордасам, по сусалам, по шапке, в харю"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<Rating>
				<Item Name="Андел Бодий" Value="51:1000"/>
				<Item Name="Джорж Буш глазами Джорджа Буша" Value="41:50"/>
				<Item Name="Ортодоксально-добрый Джаггернаут" Value="31:40"/>
				<Item Name="Хаотично-добрый Джаггернаут" Value="21:30"/>
				<Item Name="Герасим" Value="11:20"/>
				<Item Name="Нормальный мужик" Value="1:10"/>
				<Item Name="Мясник" Value="-9:0"/>
				<Item Name="Пьяный мясник" Value="-19:-10"/>
				<Item Name="Раскольников" Value="-29:-20"/>
				<Item Name="Чикатило" Value="-39:-30"/>
				<Item Name="Зеленый мужик" Value="-1000:-40"/>
			</Rating>
		</Dictionaries>
		<Buttons>
			<Fight>Бить морду</Fight>
			<Luck>Узнать фартануло ли</Luck>
			<Get>Затариться</Get>
			<Fortune>Узнать в фаворе ли</Fortune>
			<Stealth>Проверить тихопопость</Stealth>
			<Dodge>Изворачиваться</Dodge>
			<EpicFight>Летс мортал комбат бегин!</EpicFight>
			<Rating>Определить</Rating>
			<SellBeer>Продать пиво</SellBeer>
			<SellAccordion>Продать баян</SellAccordion>
			<SellSunflowerSeeds>Продать сэмки</SellSunflowerSeeds>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Часть 1: прибить Шляпогрыза" Image="Part1">
					<Text Style="Small, Upper">Пётр Александров, 2000</Text>
				</Option>
				<Option Goto="101" Text="Часть 2: клад деда Похома" Image="Part2">
					<Text Style="Small, Upper">Пётр Александров, 2009</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>...Ты решил съездить в Павловский Парк, заодно прибить по дороге репера Шляпогрыза. Сев на поселковую электричку, ты вскоре выходишь на вокзале. Парк прямо впереди... Ты покупаешь билет и входишь. Скоро твое путешествие начнется.\n\n﻿Ты начинаешь игру в Павловском Парке. Войдя в него с юга, ты двигаешься вперед по длинной аллее.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты заходишь в первую попавшуюся хижину. В ней сидит старый бородатый Дед.\n\n— Зрасссь, милок, — говорит он, покуривая табак.\n\n— Здарово, Дед. Ну чего хорошего расскажешь?\n\n— Да што ж рассказывать. — он кряхтит и чихает, — иди-ка ты лучше... В озерце искупайся. Только не в нашем, а в следующем.\n\nОн опять начинает кряхтеть и кашлять, а ты выходишь из хижины. Твой путь лежит на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты идешь прямо и через пару минут выходишь на развилку. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Прямо, туда, где ты видишь какое-то строение, похожее на магазин"/>
				<Option Goto="46" Text="Свернешь налево, туда, где виднеется какое-то поселение"/>
				<Option Goto="15" Text="Направо, где ошивается какой-то мужик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты подходишь к прокату катамаранов. Вдруг видишь, что на катамаране плывет эта белка, а ее на руках держит какой-то бомж...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Свернув направо и пройдя немного по лесу, ты замечаешь среди деревьев небольшое озеро. Тебя так и тянет в нем искупаться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Искупаешься"/>
				<Option Goto="27" Text="Пройдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Итак, твоя миссия — прибить репера Шляпогрыза, который обитает во дворце Екатерины II.\n\nСверившись с картой, ты понимаешь, что этот дворец расположен в самой северной части парка. Пройти туда можно разными путями, и ты знаешь, что некоторые из них на карте не обозначены.\n\nКак бы то ни было, аллея вскоре заканчивается, ты подходишь к парку. Недалеко стоит ларек с семечками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Хочешь зайти"/>
				<Option Goto="3" Text="Решишь пройти мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты говоришь с ней о всякой фигне, но в разговоре она упоминает кое-что важное. Говорит, что если ты когда-нибудь встретишь еврея Абрашу и он предложит тебе выпить одну из жидкостей, то в любом случае не пей желтую, про остальные она не знает. Поблагодарив тетку и попрощавшись с ней, ты идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты поворачиваешь направо и идешь по еле заметной дорожке вдоль деревьев. Что-то подсказывает, что дворец уже близко, поэтому ты весело идешь вперед... Как вдруг прямо перед тобой, словно из-под земли, появляется мужик в кожаной куртке и спортивных штанах. Он молчит, крутит в руках какие-то четки и пристально глядит на тебя. Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Скажешь «Здарова, мужик!»"/>
				<Option Goto="81" Text="Скажешь «Че-то ты, браток, тут не по понятиям!»"/>
				<Option Goto="97" Text="Нападешь на него"/>
				<Option Goto="62" Text="Проигнорируешь его и пойдешь дальше своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Через несколько минут ты выходишь на очередную развилку. Ты видишь раздолбанный сожженный магаз, в нем ничего нет. За него уходит еле заметная тропинка на север, тогда как на восток ведет хорошая ровная дорога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="На восток"/>
				<Option Goto="85" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пуля попадает тебе прямо промеж глаз. Ты ногаешь дрыга-ми и головаешь мотою, у тебя из крови льется живот...\n\nНа этом ты и сдох!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Повернув скрипучий руль, ты направляешь катамаран на север, в камыши. Ты заплываешь в густую ряску, но винты катамарана с легкостью ее рубят.\n\nВдруг ты натыкаешься на какой-то плавающий в воде предмет. Раздвинув камыши, с ужасом понимаешь, что это свежий труп мужика!\n\nЕсли хочешь забрать найденные у него в кармане деньги (250 рублей) и скорее уматывай оттуда!..</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="200"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Наконец-то ты на берегу! Весь мокрый ты с четверть часа идешь по густому подлеску и, наконец, с радостью замечаешь Дворец! Немного пообсохнув на солнце, ты выбираешься из леса и направляешься на главную площадь парка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Решив, что дорога никуда ни денется, ты решаешь сначала покататься на катамаране. Это стоит 50 рублей за час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="У тебя нет таких денег">
					<Text>Если есть, читай дальше. Заплатив в кассу на лодочной станции 50 рублей, ты получаешь чек и садишься на желтый катамаран «Заря»! Выплыв на середину пруда, ты любуешься окрестностями. Куда поплывешь?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="43" Text="В южную часть пруда, где вода чистая и прозрачная"/>
				<Option Goto="11" Text="В северную, где все заросло болотной травой, тиной и камышами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Наконец-то ты на главной площади перед дворцом! Твоя цель уже почти у тебя в руках. Ты проходишь мимо туристов и рядов мраморных статуй, и вот перед тобой 2 здания:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Сразу рванешь во дворец"/>
				<Option Goto="44" Text="Сначала хочешь зайти в сувенирную лавку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Ты идешь по правой дороге. Лес заканчивается, поэтому вокруг только деревья и кусты. К тебе подходит Состоятельный Мужик в пиджаке, брюках, галстуке и с короткими волосами и спрашивает, не поможешь ли ты ему в одном деле?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Помочь мужику"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажешься и пойдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Ты сжимаешь кулаки и нападаешь на МУЖИКА.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="МУЖИК С ТОПОРОМ" Strength="3" Endurance="2" Damage="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если тебе удалось прибить МУЖИКА С ТОПОРОМ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Все ГОПНИКИ откнулись. Обыскав их, ты находишь 50 рублей, 5 упаковок сэмечек и 5 кэпочек. Можешь все это взять с собой. Убедившись, что тебя не заметили, ты оттаскиваешь ГОПНИКОВ в канаву, а сам идешь дальше по дорожке.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="50"/>
				<SunflowerSeeds Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ты подходишь к магазу и видишь:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>СЭМЕЧКИ</Head>
					<Price>5</Price>
					<Benefit Name="SunflowerSeeds" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ОРЕХИ ДЛЯ БЕЛОК</Head>
					<Price>10</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ГРЕЦКИЕ ОРЕХИ</Head>
					<Price>25</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>НОЖ ДЛЯ МЯСА (УРОН 0.5)</Head>
					<Price>50</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="5"/>
						<Weapon Value="нож для мяса"/>
					</Benefits>
					<Text>Покупая что-либо, не забывай заплатить необходимую сумму денег.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>— Давай желтую, — говоришь ты, и Абраша протягивает тебе желтую колбу. Пахнет она какими-то конфетами, и ты одним глотком выпиваешь содержимое. Вдруг Абраша и вся его комната пропадает, у тебя темнеет в глазах....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Тропинка идет на восток и вскоре выводит тебя к берегу большого пруда. Подойдя ближе, ты трогаешь воду: она теплая, но купаться тут нельзя, потому что все заросло тиной и ряской, хотя южная часть пруда абсолютно чистая.\n\nПройдя еще немного, ты замечаешь на западной стороне пруда какие-то домики. Вскоре ты понимаешь, что это лодочная станция. Тебя так и тянет покататься на катамаране!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Пойдешь к лодочной станции"/>
				<Option Goto="71" Text="Решишь, что это займет слишком много времени и пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Пройдя несколько метров, ты вдруг чувствуешь, что тебе как-то очень легко идется. Сначала ты не можешь понять почему, но потом до тебя вдруг доходит, ты в ужасе хватаешься за карман.\n\nТак и есть! Недавно встреченный тобой мужик оказался ВОРОМ. Он украл ровно половину твоих денег, и, к тому же, если у тебя были КЭПОЧКИ ГОПНИКОВ, то и их тоже.\n\nТы бегом возвращаешься на то место, где впервые увидел вора, но там уже, разумеется, никого нет.\n\nМатерясь, проклиная все на свете, особенно депутатов, ты бредешь дальше...</Text>
			<Modifications>
				<HalfMoney/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Пройдя метров двадцать, ты замечаешь, что дорожка поворачивает на север, и на изломе виднеются два толчка. Что-то тебе очень хочется в один из них... У женского толчка стоит молодая тетка с сумкой и жрет сэмечки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Пойдешь в мужской толчок"/>
				<Option Goto="75" Text="Подойдешь к тетке"/>
				<Option Goto="63" Text="Пройдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Обыскав МУЖИКА С ТОПОРОМ, ты находишь 25 рублей, ну и, конечно - его топор (урон 1)! Можешь взять это с собой. Скинув МУЖИКА в канаву, чтобы его никто не нашел, ты идешь дальше и вскоре лес заканчивается. Ты вылезаешь из него...</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="25"/>
				<Damage Value="10"/>
				<Weapon Value="топор"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— Здрасти, здрасти, — говорит Абраша, когда ты заходишь к нему в гости. — Я, таки, алхимик, готовлюсс, знаете ли, разные зельеца... Не желаете ли испить?\n\nТы соглашаешься, и Абраша протягивает тебе три пробирки: какую выберешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Красную"/>
				<Option Goto="34" Text="Синюю"/>
				<Option Goto="19" Text="Желтую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Дорожка очень долго петляет между деревьев, и ты уже решаешь, что заблудился, но потом слышишь где-то недалеко шум воды. Стремглав несешься туда сквозь лес...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Ты решаешь подзаработать и идешь искать белку с золотой цепочкой на лодочной станции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Дорожка сначала уводит тебя от озера на восток, но потом, сильно углубившись в лес, она вдруг поворачивает, и ты видишь впереди длинные доски, сваленные в кучу прямо между деревьев. Забравшись на них и пройдя до конца, ты оказываешься на большой площадке.\n\nТы спрыгиваешь с досок и идешь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ты выходишь к неширокой, но бурной реке, через которую перекинут узкий деревянный мостик. Он почему-то не внушает тебе доверия. На другой стороне реки растет лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Спрыгнешь в воду и поплывешь вниз по течению (на запад), надеясь найти там хороший берег и вылезти"/>
				<Option Goto="36" Text="Пойдешь по этому мостику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Дорожка, которую ты выбрал, хоть и заброшена, но асфальтовая, поэтому идти по ней легко. Вдруг за очередным поворотом ты видишь около канавы 5 мужиков. Они одеты в спортивные штаны, телогрейки и кэпочки. Мужики сидят на корточках, едят сэмечки и о чем-то негромко разговаривают. Тут ты с ужасом понимаешь, что это никто иные, как ужасные ГОПНИКИ!\n\nТы уже собираешься потихоньку свалить, но тут они замечают тебя.\n\n— О, мужик, — говорит тебе один из них, — у нас сэмечки кончаются, дай нам ышо.\n\n— Ну или рублей 50 дай, — говорит другой.\n\nДругого выбора у тебя нет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Отдать 50 рублей" Availability="бабки">
					<Money Value="-50"/>
				</Option>
				<Option Goto="87" Text="Отдать пакет сэмичек" Availability="сэмки">
					<SunflowerSeeds Value="-1"/>
					<Text>Если у тебя этого нет, или ты не хочешь ничего отдавать, придется драться сразу со всеми пятью...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Отсюда ведут две дороги. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="На север, к мосту через реку"/>
				<Option Goto="74" Text="На восток, к какому-то строению">
					<Text>Также ты можешь выбрать одну маленькую тропинку через лес, ведущую в западном направлении...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="8" Text="На маленькую тропинку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>— Моя харошая!!! — орет Состоятельный Мужик, получив свою белку, и начинает тискать ее и кормить орехами. Потом он снимает с нее золотой медальон и кладет его себе в карман.\n\n— Ты спас ее, друг! — говорит он потом. — Как я и обещал, вот твои деньги!\n\nОн отдает тебе 200 рублей. Потом он долго прощается, наконец-то ты оставляешь его и идешь дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="200"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Texts>
				<Text>Ты заходишь в толчок и, хорошенько сотворив там злодеяние великое, радостно расслабляешься.</Text>
				<Text Style="Small">Повысь уровень своей УДАЧИ на 1, даже если он еще не понижался!</Text>
				<Text>Кстати, бумагу из толчка ты тоже можешь утащить.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Подойти к тетке"/>
				<Option Goto="63" Text="Пройти мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Ты входишь во дворец и оказываешься в огромном красивом зале из мрамора, уставленном статуями, барельефами и картинами. Дворец трехэтажный, и ты не знаешь, на каком именно находится Шляпогрыз. Будь осторожен, этот гад уже подготовился к твоему приходу и напичкал весь дворец всевозможными ловушками и десятками охранников! Решив, что лучше не стоять долго на одном месте, ты пытаешься выбрать, куда идти.\n\nПеред тобой две мраморные лестницы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток">
					<Text>Также около лестниц есть проходы в смежные комнаты. Ты можешь войти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="99" Text="В левую"/>
				<Option Goto="78" Text="В правую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Texts>
				<Text>— Дай мне синюю! — говоришь ты, и Абраша протягивает тебе ее. Жидкость ничем не пахнет, и ты, набравшись смелости, выпиваешь ее.\n\n— О, — говорит Абраша, — тебе повезло! Это ЭЛЕКСИР СИЛЫ!</Text>
				<Text Style="Small">Теперь начальное значение твоей СИЛЫ увеличено на 1!..</Text>
				<Text>Поблагодарив этого еврея-алхимика и попрощавшись, ты, довольный своим правильным выбором, выходишь из его дома.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="1"/>
			</Modifications>	
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Пойдешь по дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Углубишься в северный лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ловко зацепившись рукой за самый край моста, ты подтягиваешься и перелезаешь через перила.\n\nНемного пообсохнув на мосту, ты решаешь перейти его и идти дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Несмотря на то, что мост показался тебе таким хлипким, он тебя с легкостью выдержал!\n\nТы начинаешь пробираться через густой подлесок в северном направлении и уже через несколько минут замечаешь сквозь ветки хорошую асфальтовую дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Не доверяя лесу, ты идешь дальше по прямой дороге.\n\nВдруг из-за одного из деревьев слева от тебя вылазят два бомжа.\n\nОдин из них кричит:\n\n— Смари, Петрович, какой-то петух!\n\n— Вижу, — орет другой, — Михалыч, а давай его замочим и бабло хапнем!\n\n— В натуре, давай!\n\nКрича и корча пьяные рожи, бомжи медленно надвигаются на тебя, чтобы «замачить», но ты совсем иного мнения! вломи им хорошенько.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Здарово, мужик! — говоришь ты.\n\n— Здарово, — говорит мужик.\n\nВы минут десять с ним говорите, а потом жмете друг другу руки и прощаетесь. Тебе очень понравился этот мужик, жаль, так мало удалось поговорить... Пообещав себе, что когда ты прибьёшь Шляпогрыза, найдешь этого мужика и поговоришь с ним еще, ты идешь дальше...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Миновав деревню, ты идешь на север вдоль больших штабелей досок. Потом они кончаются, и тебе приходится углубиться в лес...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Следуя совету ВОРА, ты находишь пятое окно справа от угла и влезаешь внутрь. Он тебе не врал, сигнализация не сработала!\n\nТы осматриваешься: перед тобой большая комната из мрамора и янтаря, на стенах висят картины. В южной стене есть одна дверь, за ней слышится какой-то шум.\n\nПоскольку других дверей нет, ты входишь туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ты вбегаешь в самую левую дверь и зацепляешь какую-то веревку. Сверху что-то натягивается, а потом прямо на тебя валится огромная бетонная плита. Это была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели. На этом ты и помер!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Ты подходишь к закрытой двери и несколько раз дергаешь ее, она не открывается. За дверью раздается тихое рычание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Если ты посильнее ударишь дверь плечом, она все же откроется">
					<Text>Но стоит ли это делать?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Хочешь вернуться к лестнице и пойти дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты поворачиваешь катамаран на юг и некоторое время плывешь спокойно, но насладиться красотой природы тебе не дают. Ты замечаешь еще один катамаран, на котором сидят Платоныч и его сын. Завидев тебя, они что-то орут и прыгают на твой катамаран! Отвертеться не удастся, придется драться!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЛАТОНЫЧ" Strength="2" Endurance="3" Damage="2"/>
						<Enemy Name="СЫН ПЛАТОНЫЧА" Strength="1" Endurance="1" Damage="5"/>
					</Enemies>
					<Text>Если ты прибил их обоих</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Money Value="-50"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Сначала ты решаешь зайти в сувенирную лавку. Цены в ней очень высокие, потому что они рассчитаны на богатых туристов. Тут работает продавец дядя Слава.\n\nОн предлагает тебе такие товары:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>ТАРЕЛКА СУПА</Head>
					<Price>150</Price>
					<Benefit Name="StartStrength"/>
					<Text Style="Small">Его надо съесть прямо тут, он восстановит твою ВЫНОСЛИВОСТЬ до начального ЗНАЧЕНИЯ.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПИРОЖОК С КАПУСТОЙ</Head>
					<Price>50</Price>
					<Multiple/>
					<Benefit Name="Healing" Value="Съесть пирожок с капустой,1"/>
					<Text Style="Small">Можешь есть пирожки в любое время, восстанавливая за каждый по 1 ВЫНОСЛИВОСТИ, но не в момент битвы.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>БЕТОННО-СТЕКЛЯННЫЙ КАСТЕТ</Head>
					<Price>250</Price>
					<Benefit Name="Trigger" Value="Бетонный кастет"/>
					<Text Style="Small">Одним ударом он прибьёт любого врага, чья СИЛА не более 3, и после этого сломается.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>БОЛЬШОЙ НОЖ ДЛЯ МЯСА (УРОН 1.5)</Head>
					<Price>350</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="15"/>
						<Weapon Value="большой нож для мяса"/>
					</Benefits>
					<Text>Другое тебя не интересует, но дядя Слава говорит, что пока никто не видит, он может купить у тебя некоторые товары по следующим ценам:</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПАКЕТ СЭМЕЧЕК</Head>
					<Price>10</Price>
					<Benefit Name="SunflowerSeeds" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Head>КЭПОЧКА ГОПНИКА</Head>
					<Price>20</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ТУАЛЕТНАЯ БУМАГА</Head>
					<Price>30</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПИВО «СТЕПАН РАЗИН»</Head>
					<Price>40</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ТОПОР (УРОН 1)</Head>
					<Price>50</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="10"/>
						<Weapon Value="топор"/>
					</Benefits>
					<Text>Еще немного посмотрев на товары, ты благодаришь дядю Славу и идешь ко Дворцу.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Texts>
				<Text>— Давай-ка мне красную, — просишь ты, и Абраша протягивает тебе красную колбу. Жидкость пахнет дихлорэтиленгидроглю-колемтри, ты выпиваешь ее и тут же чувствуешь себя очень злым.</Text>
				<Text Style="Small">Отними 1 от своей УДАЧИ!</Text>
				<Text>— Да, таки тебе не повезло, это было зелье Плохого Настроения. Эффект сильный, но короткий. Через десять минут все пройдет.\n\nНо ты просто в ярости! Ты швыряешь эту колбу в Абрашу, орешь, материшься и, напоследок пнув его хорошенько по пузу, да так, что он аж падает со стула, выходишь из этого гребанного дома и попадаешь на чертову улицу. Ты пинаешь какие-то пни и проклинаешь всех подряд. Лишь через полчаса, немного успокоившись, ты решаешь, куда дальше идти.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Пойдешь по дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Углубишься в северный лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Ты выбираешь западное направление и вскоре проходишь мимо указателя с надписью «Село Бухая Выпь». Насколько ты помнишь, тут стали вырубать лес, поэтому почти все переехали, осталось только несколько человек. И правда, село состоит теперь всего из десятка домов, обложенных со всех сторон досками. Тебя привлекает один дом: он единственный двухэтажный и с черепичной красной крышей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Зайдешь в него"/>
				<Option Goto="2" Text="В какой-нибудь другой"/>
				<Option Goto="9" Text="Не будешь задерживаться и пойдешь на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Каким-то чудом ты уклоняешься от летящей прямо в тебя пули, и она разбивает вазу за твоей спиной. Матюгнувшись раза два, Шляпогрыз бросает свой пистолет и, достав огромный самурайский меч, с яростным криком бросается на тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Готовься к решающей схватке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Когда оба бомжа падают на землю, ты пытаешься их обыскать, но они такие вонючие даже для тебя, что ты лишь спихиваешь их ногой в канаву и поскорей идешь дальше. Дорожка поворачивает сначала на восток, а потом снова на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Какое-то время ты ничего не видишь и не слышишь, а потом вдруг зависаешь в двух метрах в воздухе над каким-то прудом и в следующую секунду падаешь туда, поднимая тучи брызг. Когда ты, проклиная Абрашу, выкарабкиваешься из воды, то начинаешь подозревать, что это было, очевидно, какое-нибудь зелье телепортации.\n\nНемного обсохнув, ты осматриваешься: на дальнем берегу пруда видишь какую-то маленькую деревню, а вокруг нее несколько лесопилок. Тебе эта деревня вовсе не по пути, поэтому ты, прыгая через кучами наваленные доски, обходишь пруд с запада и вскоре проходишь деревню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Texts>
				<Text>Вода тут очень теплая, поэтому ты раздеваешься и окунаешься в озеро. Покупавшись в нем полчасика, ты вылезаешь на берег и обсыхаешь. Это озеро придает тебе сил.</Text>
				<Text Style="Small">Восстанови уровень своей ВЫНОСЛИВОСТИ до начального значения и прибавь 1 к своей УДАЧЕ.</Text>
				<Text>Высохнув, ты одеваешься и с новыми силами идешь в лес.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<StartStrength/>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ты поднимаешься по мраморной лестнице и понимаешь, что оказался на последнем третьем этаже.\n\nНа лестнице никого нет, и ты поднимаешься в большой зал с шестью дверями в юго-западной стене. Других выходов тут нет, поэтому решай, в какую дверь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="«Администрация»"/>
				<Option Goto="61" Text="«Комната охраны»"/>
				<Option Goto="81" Text="«Служебный туалет»"/>
				<Option Goto="41" Text="«Отдел реставрации»"/>
				<Option Goto="83" Text="«Вторая каминная»"/>
				<Option Goto="92" Text="«Овальная комната»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Не давая ГОПНИКАМ опомниться, ты с яростью бросаешься в битву:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ГОПНИК САНЯ" Strength="1" Endurance="2" Damage="1"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК ГОША" Strength="1" Endurance="2" Damage="2"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК СЭМЭН" Strength="2" Endurance="1" Damage="1"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК МИША" Strength="1" Endurance="2" Damage="3"/>
						<Enemy Name="ГОПНИК ПАША" Strength="2" Endurance="1" Damage="2"/>
					</Enemies>
					<Text>Если ты прибил всех ГОПНИКОВ:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты подплываешь к бомжу, и вдруг белка сама прыгает тебе на плечо. Бомж достает топор мясника и говорит: «Мужик, лучше вали по-хорошему!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Ты решаешь спасти свою жизнь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Пройдя еще пару метров, ты выходишь на небольшую площадку, окруженную лесом. На ней стоит одноэтажный деревянный домик с красной черепичной крышей. На двери написано: «Абраша Перельман. Химик.»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Зайти к Абраше в гости"/>
				<Option Goto="20" Text="Не станешь задерживаться и пойдешь по асфальтовой дорожке на северо-восток"/>
				<Option Goto="25" Text="Пойти на север и углубиться в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Обыскав семейку, ты находишь у сына АРМЕЙСКИЙ НОЖ (урон 0.5), а у Платоныча 30 рублей. Можешь взять все это с собой.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="30"/>
				<Damage Value="5"/>
				<Weapon Value="армейский нож"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ты идешь по северной дороге через лес, и вскоре до тебя доносится шум воды. Как и предполагал, скоро ты выходишь к бурной реке. Через нее перекинут широкий мост с высокими перилами.\n\nТебе ничего не остается, кроме как перейти его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>— А я сейчас тебя замочу! — говоришь ты.\n\nТетка размахивает сумкой и с боевым криком «Ай-лю-лю-лю-лю!!!» нападает на тебя!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ТЕТКА" Strength="4" Endurance="3" Damage="1"/>
					<Text>Победив тетку, ты находишь у нее 50 рублей и НОЖНИЦЫ. Ты закидываешь тетку за толчки в канаву, чтоб ее там никто не нашел, а сам скорее уходишь по северной дороге.</Text>
					<Benefit Name="Money" Value="50"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Эта дорога ведет тебя вдоль берега реки. На юге от дороги растут редкие деревья и течет река, а на севере ты замечаешь высокую стальную ограду. Это значит, что ты достиг северной границы парка! Пройдя еще сто метров, ты выходишь к Дворцу!!!..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Все охранники откинулись, ты можешь взять их ДУБИНКИ (урон 0.5). Ты прячешь тела в зале за статуей и выходишь в западную дверь.\n\nТы в большом зале, в нем есть две лестницы наверх:</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="5"/>
				<Weapon Value="дубинка"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
				<Option Goto="95" Text="На восток">
					<Text>А также дверь в восточной стене:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="78" Text="В дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты решаешь больше не задерживаться и идешь к дворцу. Перед входом стоят ряды статуй, трава подстрижена. Когда охранники перед воротами останавливают тебя и спрашивают, куда ты идешь. Ты отвечаешь, что к Шляпогрызу, и тебя сразу же пропускают. Итак, ты, наконец, во дворце!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ты заходишь в комнату охраны. Как ты и ожидал, внутри полно охранников, а именно четыре. Увидев тебя, они орут «Не положено!» и бросаются в бой:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="3" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ОХРАННИК" Strength="4" Endurance="2" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="3" Damage="5"/>
						<Enemy Name="НАЧАЛЬНИК ОХРАНЫ" Strength="5" Endurance="5" Damage="10"/>
					</Enemies>
					<Text>Если вся охрана теперь отдыхает:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Если вся охрана перебита"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>От того места, где встретил ВОРА, ты идешь через лес на север и вскоре выходишь к реке. Через нее перекинут хлипкий деревянный мостик, по которому ты ее и переходишь. Кажется, ты уже почти достиг дворца! Вскоре ты выходишь на широкую асфальтовую дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ты решаешь больше не задерживаться и идешь по дороге на северо-запад. Она петляет между елок и кустов и, наконец, принимает северное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ты поднимаешься по левой лестнице. На ней никакой охраны нет, поэтому вскоре ты оказываешься на втором этаже. Шляпогрыз, скорее всего, как раз тут.\n\nИтак, перед тобой короткий коридор всего с одной массивной дверью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Зайдешь в нее"/>
				<Option Goto="69" Text="Пойдешь дальше по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Теперь оба охранника откинулись. Ничего интересного ты у них не находишь. Далее тебе ничего не остается, как пройти до конца коридора и подняться по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ты идешь по хорошей хоть и не асфальтированной дороге, вокруг которой растет густой хвойный лес. В этом лесу ты то и дело замечаешь разных птиц и зверей, например, дятлов и белок. Но любоваться ими удается недолго, так как вскоре ты подходишь к указателю. Он указывает на север, на нем написано «На север: скульптурная аллея, 100 м.»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Хочешь отправиться туда"/>
				<Option Goto="5" Text="Свернешь в лес и пойдешь на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Поплавав еще немного, ты не замечаешь больше ничего интересного. Вскоре выделенный час проходит. Ты причаливаешь к берегу и вылезаешь из катамарана. Чек ты решаешь оставить себе на память.\n\nОтойдя от лодочной станции на десять метров, ты снова попадаешь на старую дорожку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Здарова, мужик! Мне надо помочь!\n\nОн долго здоровается, а затем начинает рассказывать...\n\nМужик потерял здесь свою ручную белку. Она укусила его за палец и убежала, произошло это примерно у проката катамаранов. У этой белки есть особая примета: на шее висит золотая цепочка.\n\nМужик говорит, что если ты поможешь ему, он заплатит тебе 200 рублей!\n\nЧто ты будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поможешь мужику и выполнишь его миссию"/>
				<Option Goto="9" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Коридор вскоре делится на две части: слева лестница наверх, а справа — еще один такой же коридор. Странно, что ты так и не встретил Шляпогрыза...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="На лестницу"/>
				<Option Goto="72" Text="По коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Ты вбегаешь в эту единственную дверь и понимаешь, что нашел то, что искал! Это кабинет Шляпогрыза! Сам он сейчас одет в халат и домашние тапочки. Когда ты входишь, он говорит, чтобы ты принес ему чаю, но потом понимает, что ты не охранник и орет «Что ты здесь делаешь?!!»\n\nПоняв, что ты не собираешься уходить, этот гад достает от куда-то из складок халата револьвер и стреляет прямо тебе в голову.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="10" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Минут десять дорога ведет тебя на северо-запад и, наконец, выходит к неширокой, но бурной реке. Через нее перекинут хлипкий мостик. Другого пути нет, придется переходить реку по нему...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Выбранный тобой коридор вскоре поворачивает налево, и ты видишь двух охранников, идущих прямо на тебя. Ты прячешься обратно за угол. Тебе очень не хочется с ними встречаться, но ты так и не понимаешь, заметили они тебя или нет.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="84" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>— Сильный гад! — говоришь ты, когда ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ падает на пол.\n\nТеперь ты можешь обыскать его и забрать его ПИЛОМЕЧ (урон 2). Потом ты выходишь из этой пустой комнаты.\n\nКоридор вскоре кончается и упирается в массивную дверь. Других дверей тут нет. Что ж, тебе ничего не остается, кроме как скорей идти туда.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="20"/>
				<Weapon Value="пиломеч"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Замеченное тобой строение оказывается магазином, и ты сразу туда заходишь. Продавщица тетя Люба предлагает тебе следующие товары:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>ПИРОЖОК С КАРТОШКОЙ</Head>
					<Price>15</Price>
					<Benefit Name="Healing" Value="Съесть пирожок с картошкой,1"/>
					<Text Style="Small">Один раз за игру он восстановит одну 1 единицу ВЫНОСЛИВОСТИ. Можешь съесть его в любое время, но не в момент битвы.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ЗЕЛЕНАЯ КОЛБА АБРАШИ</Head>
					<Price>150</Price>
					<Benefit Name="Luck" Value="1"/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Эту колбу с зельем тетя Люба очень давно купила у алхимика Абраши. Она восстановит тебе одну единицу УДАЧИ.</Text>
						<Text>Также тетя Люба может купить у тебя некоторые товары по следующим ценам:</Text>
					</Texts>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПАКЕТ СЭМЕЧЕК</Head>
					<Price>15</Price>
					<Benefit Name="SunflowerSeeds" Value="1"/>
				</Get>
				<Get>
					<Head>КЭПОЧКА ГОПНИКА</Head>
					<Price>10</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ПИВО «СТЕПАН РАЗИН»</Head>
					<Price>35</Price>
				</Get>
				<Get>
					<Head>ГРЕЦКИЕ ОРЕХИ</Head>
					<Price>35</Price>
					<Text>Ты прощаешься с тетей Любой и, выйдя из магазина, идешь дальше по дорожке на северо-восток.</Text>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Ты подходишь к тетке.\n\nОна долго смотрит на тебя, а потом говорит:\n\n— Ну и чего тебе надо?\n\nИ действительно, чего тебе надо?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Напасть на нее"/>
				<Option Goto="7" Text="С ней поговорить"/>
				<Option Goto="63" Text="Ничего не будешь делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Ты быстро переходишь мост и идешь по дорожке на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вся охрана перебита, теперь ты можешь ее обыскать. У охранников ничего интересного нет, а вот у начальника ты находишь ЭЛЕКТРОШОКЕР (урон 1). Можешь взять его с собой. Потом ты выходишь из этой комнаты. Коридор вскоре кончается, упираясь в массивную дверь. Других дверей тут нет. Что ж, тебе ничего не остается, кроме как скорей идти туда.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="10"/>
				<Weapon Value="электрошокер"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Как только ты открываешь эту дверь, срабатывает какой-то механизм и подвешенное сбоку ружье выстреливает в тебя.\n\nЭто была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели. На этом ты и помер!..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Ты слезаешь с берега и прыгаешь в реку. Хорошо, хоть вода теплая! Около получаса ты плывешь по течению, и вот наконец-то впереди появляется хороший деревянный мост! Тебе бы только за него ухватиться.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Повезло"/>
				<Option Goto="89" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты сумел выжить, и теперь можешь приняться и за нервно визжащего Шляпогрыза!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ШЛЯПОГРЫЗ" Strength="1" Endurance="2" Damage="50"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Ты погубил этого козла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— А, — говорит мужик, — Да я вижу ты наш чел. А я, чего греха таить, ВОР. Ну, раз уж ты тут по понятиям, то говори, что тебе надо?\n\n— Я хочу пробраться во дворец Екатерины второй и прибить Шляпогрыза, — говоришь ты.\n\n— Хм, Шляпогрыза, говоришь... В этом я тебе могу подсобить. Конечно, я не помогу тебе его прихлопнуть, но я покажу тебе, как можно быстро попасть во дворец. Сначала иди через лес на север и переходи реку по мосту. Потом, когда увидишь дворец, обходи его с севера и залезай в пятое окно от угла. Там сейчас ремонт, поэтому оно открыто, а сигнализация не работает. А уж дальше как-нибудь сам. Да, и старайся не заходить ни в какие двери, а ходи только по коридорам и лестницам.\n\nТы благодаришь ВОРА, прощаешься с ним и решаешь, что тебе делать?</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Последуешь его совету"/>
				<Option Goto="62" Text="Не будешь">
					<Text>В любом случае прибавь 1 к уровню своей УДАЧИ!</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Texts>
				<Text>Когда псина сдохла, ты смог осмотреть дом. Ты находишь в ящике стола 100 рублей, а в холодильнике две бутылки пива «СТЕПАН РАЗИН».</Text>
				<Text Style="Small">Каждая бутылка восстановит одну единицу УДАЧИ.</Text>
				<Text>В любом случае ты решаешь не дожидаться прихода хозяев, скорее выбегаешь из дома и идешь по дороге на север.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
				<Money Value="100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Разбегаясь, со всей силы ударяешь дверь плечом. Она вылетает внутрь, а ты по инерции летишь следом и попадаешь башкой прямо в раскаленный камин. Это была одна из ловушек Шляпогрыза. Ты совсем чуть-чуть не дошел до цели...\n\nНа этом ты и помер!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Они все-таки замечают тебя и с криком «Не положено!» бросаются в битву!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="2" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ОХРАННИК" Strength="2" Endurance="3" Damage="5"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Оба они откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Ты сворачиваешь за магазин и идешь по лесу. Какое-то время все тихо, только вокруг поют птички, а потом вдруг раздается крик «ААА!!!» Из кустов на тебя выбегает МУЖИК С ТОПОРОМ из фильма «Поворот не туда»!\n\nПридется сразиться с ним...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Все, им конец!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕТРОВИЧ" Strength="2" Endurance="1" Damage="1"/>
						<Enemy Name="МИХАЛЫЧ" Strength="2" Endurance="2" Damage="2"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Оба БОМЖА откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ты отдаешь ГОПНИКАМ то, что они хотели. Гопники гладят тебя по головке, и ты скорей уходишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Ты решаешь последовать совету ВОРА. Пройдя, как он сказал, по лесу и перейдя реку по мосту, вскоре замечаешь дворец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Ты обходишь его с севера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Texts>
				<Text>Ты хватаешься рукой за край моста, но она соскальзывает и тебя сносит дальше по течению. Ты уже порядком замерз...</Text>
				<Text Style="Small">Отними 1 от своей ВЫНОСЛИВОСТИ!</Text>
				<Text>Вскоре течение прибивает тебя к берегу...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Texts>
				<Text>Ты заходишь в служебный туалет. Там ничего интересного нет, поэтому ты решаешь насладиться его прелестями.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь 1 к уровню своей УДАЧИ и ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
				<Text>Затем иди в дальнюю дверь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="1"/>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Ты отходишь от магазина, дорожка ведет тебя между деревьев. Твой путь длится почти час, но за это время ничего особенного не происходит.\n\nВскоре ты благополучно добираешься до реки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Texts>
				<Text>Ты заходишь в овальную комнату, и вдруг срабатывает ловушка: на тебя с потолка падает пустое алюминиевое ведро!</Text>
				<Text Style="Small">Отними 1 от своей ВЫНОСЛИВОСТИ!</Text>
				<Text>Ты пинаешь ведро ногой и с матюгами идешь дальше. Коридор заканчивается у очередной двери...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Охранники о чем-то увлеченно спорят, поэтому им не до тебя. Когда они скрываются за очередным поворотом, ты наконец-то можешь расслабиться! Теперь тебе ничего не остается, кроме как пройти до конца коридора и подняться по лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Ты подходишь к этому дому. Хозяев нет, а дверь почему-то открыта... Ты входишь, но не успеваешь переступить порог, как на тебя с лаем бросается огромная лохматая псина!\n\nЕсли не хочешь быть съеденным, тебе придется быстро усмирить ее!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛОХМАТАЯ ПСИНА" Strength="1" Endurance="1" Damage="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Если усмирил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Ты поднимаешься по правой мраморной лестнице. Вопреки ожиданиям на тебя никто не нападает, и ты спокойно поднимаешься на второй этаж.\n\nПеред тобой небольшой коридор без дверей и окон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Ты быстро убегаешь от того места, где нашел белку и идешь к Мужику. Вдруг к тебе подходят два скина и говорят, что ты сраный хач. Ты не понимаешь, почему это они так подумали, но, тем не менее, скины уже достают кастеты.\n\nТы тоже готовишься к бою:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ СКИН" Strength="2" Endurance="3" Damage="3"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ СКИН" Strength="1" Endurance="3" Damage="3"/>
					</Enemies>
					<Text>Если ты прибили скинов, то скорее беги к Мужику, пока еще кто-нибудь к тебе не пристал.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Ничего не говоря, ты набрасываешься на этого мужика:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОР" Strength="3" Endurance="1" Damage="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Если ворюга откинулся, скорее беги на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Ты входишь в Администрацию и видишь здорового мужика. У него на груди висит табличка: «ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ». Он смотрит на тебя тупыми глазами и, сказав «Не положено!», нападает на тебя!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ТЕЛОХРАНИТЕЛЬ" Strength="3" Endurance="3" Damage="20"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Если ты прибил шкафа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Ты заходишь в комнату и видишь трех о чем-то беседующих охранников. Завидев тебя, они вскакивают с мест и с криками «Не положено!» устремляются в атаку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ПЕРВЫЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="1" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ВТОРОЙ ОХРАННИК" Strength="2" Endurance="2" Damage="5"/>
						<Enemy Name="ТРЕТИЙ ОХРАННИК" Strength="3" Endurance="3" Damage="5"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Если они все откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Наконец ШЛЯПОГРЫЗ откинулся, а это значит, что ты сумел выполнить свою миссию! Вывалив на пол все вещи, найденные в парке, чтобы не было улик, ты выходишь из дворца, а затем пересекаешь парк и вновь садишься на пригородную электричку до поселка, где живешь. Там тебя обязательно наградят, к тому же ты наконец-то сможешь хорошенько выспаться...\n\nНа этом твое приключение ОКОНЧЕНО!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Ты заходишь в местную тюрьму «Райские кушши», чтобы навестить своего деда Похома. Когда ты заходишь в общую камеру, Похом, как всегда, макал новичков головой в парашу. Увидев тебя, бригадир радостно закричал: «Сморите, ребята, опять внучек мой пришел!».\n\nПохом прислал тебе письмо, где говорил, что если ты выполнишь тайное задание, он расскажет тебе, где находится старый клад.\n\nДед Похом садится на парашу и, задумчиво почесывая ус, говорит:\n\n— Э! Значит так. Клад закопала два месяца назад банда «Аццкие сэмачки».\n\nТвои штаны медленно мокнут. Аццкие сэмачки - страшнейшая банда из когда-либо орудовавших в твоей деревне (других и не было). По сравнению с их делами хлопнуть Шляпогрыза - просто жалкий выпендр!..\n\n— Негодяи закапали стопиццот сэмечек из чистого золота, после чего все разом отравились водкой в кабаке. Перед смертью они подожгли кабак. Я был рядом. Умирающий хозяин сказал мне, что карта с указанием, где найти клад, изъята и вскоре будет передана мерзким чертям из Дома-2, которые гостят сейчас в Павловском Парке. Ты должен любыми способоми добыть карту, найти клад и откопать стопиццот сэмечек!\n\nНу что ж, после Шляпогрыза тебе ничего не страшно. Слёзы текут из твоих глаз... За маской тупого престарелого уголовного дебила скрывается любящее сердце. Ну, по крайней мере, это теоретически возможно.\n\n— Ну-ну, мой мальчик, что ты расплакался, - ласково спрашивает Похом и со всей дури дает тебе под дых, - ну вот, так-то лучше.\n\nБригадир Похом выводит тебя на крыльцо тюряги: «Прощай, путник! Земля тебе пухом!» - с этими словами Похом даёт вам хорошего пинка.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="1000"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Start Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Ты заходишь в маленький домик, где в прошлый раз встретил ДЕДА. Хотя, пожалуй, старик уже давно и скоропостижно... Но нет, он как ни в чем не бывало сидит за столом, попивает чаек и отгадывает кроссворд в газете «777 Островков с ТещинымиЯзыками». Заметив тебя, дед спрашивает:\n\n— Милок, вот что за слово, пятнадцать по вертикали: «Как в переводе на русский язык называлась третья книга - игра из серии «Fighting Fantasy», написанная Ланом Ливингстоном и изданная впервые издательством «Пуффин Букс» в 1983 году?\n\nЧто ты ответишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Разрушитель"/>
				<Option Goto="266" Text="Чернолесье"/>
				<Option Goto="150" Text="Аллансия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Texts>
				<Text>Спрятавшись в ночном проеме незадернутых гардин, ты быстро снимаешь свою одежду и надеваешь униформу, в каковой и прошествуешь мимо охранника в комнату!</Text>
				<Text Style="Small">Повысь РЕЙТИНГ на 1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Ты попадаешь в зал, из которого ведут две двери. А на дверях написано: «На лево пойдешь - куда надо придешь», и «На право пойдешь - придешь примерно туда же».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Направишься куда надо"/>
				<Option Goto="367" Text="Направишься туда же"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>— Ща, погодите, - говоришь ты и извлекаешь из широких штанин пачку сэмак «Я - гражданин!» - а во, ну давайте, ладошку-то подставляйте. Ооо... Харош!\n\nПожевывая сэмки и попёвывая пиво, вы ведете ленивые беседы о падение уровня грамотности и нравственности в среде современной молодежи. Потом Андрей Александрович запускает руку в свой дорогой кожаный портфель и извлекает от туда несколько грязных пачек от сухариков, кои бросает на землю. Со второй попытки ему удается достать то, что он хотел.\n\n— О на, - говорит он, протягивая тебе маленькую книгу, - книжка какая то. Бери там, если че.\n\nКнижка оказывается англо-русским словарем С. К. Боянуса. Если хочешь, забирай его с собой, а пока прощайся с Фурсенкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Ты выходишь в огромный зал, занимающий чуть ли не весь первый этаж правого крыла дворца. Свету здесь тоже очень мало, зажжены всего две люстры из нескольких десятков, и сразу видно, что эта часть дворца ни только не охраняема, но и практически необитаема.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Искомая лестница наверх обнаруживается в правом дальнем углу зала"/>
				<Option Goto="286" Text="В то время как в левом ты замечаешь уборную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Обыскав охрану, ты находишь, что твой РЕЙТИНГ пал на 2 единицы. Кроме того, ты находишь у них форму, каковую можешь взять с собой.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Ты выдвигаешь лопатки и впиваешься ими в стену, пройдя так один метр. Для преодоления следующих трех ты избираешь метод передвижения по вертикальным поверхностям, широко распространенный в среде принцев Персии. Ну и последний метр ты с истошным криком перепрыгиваешь.\n\nЗабравшись на балкон, ты проходишь в комнату, в которой скрылся домовик...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Ты идешь к правой лестнице и поднимаешься наверх. А на верху обнаруживается люк, который ты, по своему обыкновению, открываешь головой.\n\nВ квадратном проеме виднеется звездное небо, далекая луна, изрытая кратерами, и удивленное лицо охранника.\n\nТы глубоко вздыхаешь.\n\n«Не положено».\n\nНа этом ты скопытился!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Зал, который открывается за дверью, превосходит размерами даже Павловский вокзал. Весь он уставлен столами, увешан гирляндами, аппаратами для продаже сэмак и прочими изысканными деталями интерьера. Похоже, домовики решили закатить неслабый пир: в зале насчитывается несколько сотен человек, а так же по паре десятков светских львов, мрачских тигров и сумрачских гепардов (не говоря уже о паре - тройке левиафанов бизнеса и плезиозавров эстрады). Все они смотрят сквозь тебя и вообще выказывают полное к тебе пренебрежение, а кое-кто даже пытается сквозь тебя пройти, встречая, однако жесткое сопротивление.\n\nПошалудив глазами, ты обнаруживаешь в дальнем углу зала дверь с надписью «БезДОМным вход воспрещен». Но нечего и думать пробраться туда, пока в зале столько народу, который из-под тишка за тобой наблюдает. Значит, ты можешь пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="В «Собачни»"/>
				<Option Goto="334" Text="К лестнице наверх в дальнем углу зала"/>
				<Option Goto="211" Text="В дверь с надписью «Кухня»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Через пол часа лес заканчивается и ты видишь на возвышение дорогу. Ты пытаешься подняться на неё, но склон такой скользкий, что приходится несколько раз с матюгами с него скатиться. Наконец ты преодолеваешь склон и оказываешься на дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>М-да, тебе крупно не повезло! Огромный ком снега падает прямо тебе за шиворот и начинает там очень быстро таять! Мало того, что ты промочил одежду, так тебе теперь еще и очень холодно, твое САМОЧУВСТВИЕ пострадало на 1 единицу. Впредь ты стараешься обходить елки.</Text>
			<Modifications>
				<Health Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Дойдя до угла комнаты, экскурсия останавливается и тетка вновь заводит речь:\n\n— Так, покучнее, не тегяемся. Значит, эту комнату я называю Комната Потока и Аморальных Газвличений Екатегины Втогой. По легенде, именно в этой комнате импегатгица предавалась плотским забавам с фаворитами, что подтверждение заключением экспертной комиссия в лице меня. Пгоходим дальше, экспонаты туками не тгогать.\n\nЭкскурсия движется к лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Призвав на помощь Изумзоромора и прочих богов, ты выпрыгиваешь из-за шкафа и... в этот момент в комнату входит охранник с подносом слив для домовика. Застав тебя за выпрыгиванием из-за шкафа, он вспоминает, за что ему платят деньги, и с криком «Не положено!» мечет в тебя сливу за сливой. Ты уворачиваешься от первых тридцати, но последняя стукает тебя по лбу и ты отрубаешься. Не будем уточнять, ГДЕ ты придешь в себя.\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Ты начинаешь уползать от МЕДВЕДА, но задеваешь сухую ветку и она мало того что с оглушительным треском ломается в пяти местах, так еще и кидает весь лежащий на ней снег прямо в левый глаз МЕДВЕДА. Тот свирепо орет и, выпустив длинные когти, бросается на тебя!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Ты открываешь журнал «Народные Рецепты» и читаешь названия блюд:\n\n«Салат из щепок с калом порося и апельсинами».\n«Суп из редьки, редиски, лука, чеснока и лимона».\n«Бутерброд для настоящих мужиков».\n\nНо один рецепт тебя заинтересовал больше всего, это «Салат из сэмачег с ветчиной и ананасами». Но сейчас у тебя нет ингредиентов...</Text>
			<Triggers>журнал народные рецепты</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Ты распахиваешь пластмассовые дверцы и со страшным криком вылетаешь из них, в мгновение ока разя врага наповал и с особой жестокостью его расчленяя!\n\nОбыскав его, ты обнаруживаешь, что никакой карты у него нет, а твой РЕЙТИНГ упал аж на 5 единиц! Обозвав мерзавца-домовика гнусным обманщиком, ты выходишь из уборной и несешься к лестнице, пока сюда не заявились охранники.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>— Нету, бабуль, газетки-то, нету.\n\n— Да, сынок? Да будь ты проклят, сынок! И весь род твой до десятого колена, и тетка твоя, а если теща есть, то и теща, и мать твоя, и мать твою твой отец.\n\nБАБКА что то кричит тебе вслед, но ты уже побыстрей сваливаешь от нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Texts>
				<Text>Покончив с рокерами, попсисты принялись друг за друга. Истошно визжа, они стали перегрызать друг другу глотки, и вообще вести себя вызывающе. Лунтик бы никогда себе такого не позволил.</Text>
				<Text Style="Small">За одно досталось и тебе: отняли 5 ВЫНОСЛИВОСТЕЙ и столько же РЕЙТИНГА.</Text>
				<Text>Сволочи. Выбравшись из новой заварушки, ты поскорей убегаешь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Health Value="-5"/>
				<Rating Value="-5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Ты поднимаешься на последний этаж дворца. В огромные окна было видно, что ночь лавиной обрушилась на мир, и, поглотив всё вокруг, украсила небо хороводом далёких миров. Словно тусклые жемчужины на дне тёмного озера, они светили из тёмного небытия космоса и, покоряя сердца людей своей красотой, манили в путь, к неизведанному многообразию природы. Да. Именно так они и поступали.\n\nНу вот, развел тут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Texts>
				<Text>Ты достаешь из мешка Люкюм, откручиваешь вентиль на одном из кранов и засыпаешь туда отраву. Затем ты неслышно выползаешь за дверь, по пути удостоверившись, что в куче вещей домовика на краю бассейна карты нет.\n\nВыйдя за дверь, ты поднимаешься по лестнице, а замок на второй двери еще и залепляешь жевательной резинкой «Баба-лгун». Резко оборвавшийся крик возвещает об удачном завершении твоего предприятия.</Text>
				<Text Style="Small">За проявленную изощренность ты награждаешься аж 10 очками РЕЙТИНГА!</Text>
				<Text>Ну что ж, надо идти дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вдоль западной дорожки произрастают дубы, ели и сосны, ветви которых покрыты снегом. Неожиданно прямо перед тобой из ниоткуда вырастает странного вида мужик, примечательный тем, что он абсолютно голый и абсолютно зеленый, как будто его облили зеленкой.\n\n— Здарово, мужик, - говорит тебе ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК.\n\n— Здарово, - отвечаешь ты, - а ты кто?\n\n— Я? Как кто?! Разве ты не видишь, я - ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК! - с гордостью произносит ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК.\n\n— И что?\n\n— И все! - с этими словами он выхватывает зеленый топор и бросается в битву!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Ты осторожно наступаешь одной ногой на лед - вроде, крепкий. Второй... Третьей... Да, вполне ничего такой лед. «Но когда же, - думаешь ты, - он с оглушительным треском проломится и придется испытать фавор?» А случается это примерно на середине пруда.</Text>
			<Actions>
				<Fortune/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="В фаворе"/>
				<Option Goto="217" Text="Не в фаворе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Не успеваешь ты толком освоится в сложившейся ситуации, как тебе в глаз залетает дротик. Кровь начинает хлестать фонтаном, твоя голова рассыпается в прах, а позвоночник выпадает на пол. Ребра расползаются, а суставы сгнивают. Ноги разъезжаются, а руки переплетаются.\n\nНаэтом ты и укокошился!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Хапнув малиновый фуфырь, ты заливаешь его содержимым горящие трубы и сохнущие жабры. Внезапно крайне удивленное лицо Абраши прыгает на тебя, стремительно увеличиваясь, расплываясь и переворачиваясь, а затем так же стремительно начинает отдаляться. Потом у тебя в глазах темнеет...\n\n...потом по логике-то должно посветлеть, но вместо этого из темноты начинают появляться куски каких-то труб и вентилей. Ты понимаешь, что на этот раз Абраша забросил тебя в канализацию. Ну что ж, в следующий раз ты обязательно набьешь ему морду, а сейчас надо идти искать выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Сев на ржавый лясопед, ты минуешь оставшееся до западных ворот расстояние. Предусмотрительно бросив железного коня за какой то сугроб, ты с гордым видом прошествуешь мимо охраны и оказываешься в парке!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>За дверь обнаруживается коридор, уходящий и на запад, и на восток, причем в обоих концах обнаруживаются лестницы на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Пойдешь по левой"/>
				<Option Goto="178" Text="Пойдешь по правой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Близкое нахождение открывает следующие ходы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Разговор с охранником"/>
				<Option Goto="345" Text="Нападение на оного"/>
				<Option Goto="290" Text="Проход мимо него в следующую комнату"/>
				<Option Goto="365" Text="Заход в дверь с буквой «М»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Преодолев два огромных пролета, ты оказываешься на втором этаже дворца - территории, полностью оккупированной домовиками. Повсюду шастает охрана и трясет фирменными значками. Тебя она не подозревает только потому, что, следуя принципу здравого смысла, тебя не может существовать в это время в этом месте, значит ты - просто плод их воображения, следовательно, нахрена им нужна эта психиатрическая лечебница? Старательно избегая смотреть на тебя, охрана ходит мимо и ее терзают смутные сомнения. Пока они ее не растерзали, решай, куда направишься, и помни: ты - в тылу врага.\n\nПеред тобой две двери:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="На одной написано «Ресторан «Летняя Утопия и Зимняя Повесия»"/>
				<Option Goto="327" Text="На другой написано слово «Псарни», но зачеркнуто, снизу приписано «Собачни» и зачеркнуто еще сильнее, а еще ниже - «Лучшиедрузьячеловечни»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>— Да че ты, мужик! Ну мужик! Ну ку-у-упи-и монтиро-о-овку-у!... Ну купи-и!... - ноет он. Вдруг на площади, с которой ты только что пришел, он замечает двух девочек дошкольного возраста. Потрясая монтировкой, он несется к ним с криком: «Красавицы! Купите монтировку! Ну купи-ите!...» Те с визгом разбегаются. Пользуясь тем, что мужик отвлекся, ты поскорей убегаешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Оперативненько набив домовику морду, ты чувствуешь прилив РЕЙТИНГА в размере 10 единиц такового! Кроме всего прочего, в кармане у ЦЕЛИ ты находишь кусок Карты!</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="10"/>
				<MapParts Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Texts>
				<Text>Открыв огромную полосатую сумку, с какими обычно ходят торговцы на рынке, ты начинаешь осматривать содержимое. Выкинув какие-то платья и носки, ты находишь на дне пару абсолютно целых (ну, по крайней мере все дыры залеплены разноцветными заплатами), и, что самое главное, чистых (даже почти не воняют) ВАЛЕНОК! Можешь снять свои ботинки на толстой подошве и одеть ВАЛЕНКИ (тогда отметь это в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА).</Text>
				<Text Style="Small">Кстати, с валенок калоши можно снять, в таком случае они добавят целых 5 к текущему уровню твоей ТИХОПОПОСТИ, ибо почти не слышны при ходьбе по снегу!</Text>
				<Text>Обрадованный приобретением новой обуви, ты идешь дальше.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stealth Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Ты заходишь внутрь. Магазин роскошно украшен, а его хозяин дядя Зураб с улыбкой до ушей подбегает к тебе.\n\n— Вай вай вай, дорогёй гёсть! Сющай, у старого Зураба все есть, выбирай что хочишь! Тэбэ че нада - гюляшь, лепешка с сыром, лепешка с луком, пастила, лукум, чабурек, вай, щарбет это сказька просто! А хёчешь я тэбэ козий молоко со скидка продам? Ну чево молчишь, а? Вай, как сразу не понил, ты жи плов хочешь, да? Дядя Зураб лучший плов готовит, ты такого не найдешь нигде! Бери штё хочешь, все для тэбэ!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Сразу же прибьёшь дядю Зураба"/>
				<Option Goto="175" Text="Попытаешься отказаться и сбежать из этого проклятого места"/>
				<Option Goto="362" Text="Твой рассудок подводит тебя и ты будешь смотреть товары"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Ты попадаешь в огромную комнату, в которой есть четыре двери: восточная, через которую ты вошел и на которой написано «Выход», южная, на которой написано «М», западная, на которой написано «Лестница - сюды», и северная, на которой написано «Дом 2» и возле которой стоит охранник! Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Незаметно отделиться от экскурсии и останешься в этой комнате"/>
				<Option Goto="115" Text="Пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Texts>
				<Text>Поняв, что дошел до лестницы, ты начинаешь медленно подниматься, пока не упираешься в крышку люка. Отодвинув ее головой, ты вылезаешь прямо посреди какой то заснеженной дороги. По ограде и деревьям ты понимаешь, что попал... В парк! Ты прошел под ним и вылез на одной из аллей!</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь 1 к своему РЕЙТИНГУ!</Text>
				<Text>Вдруг из леса выезжает триллевочник и едет прямо на люк. Ты поскорей вылезаешь из него, оттряхиваешь с одежды ржавчину и выходишь на дорогу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Второй ВОЛЧАРА выкапывается из сугроба и, разинув свою зубастую пасть, тоже бросается на тебя!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый ВОЛЧАРА" Strength="3" Health="8" Damage="1"/>
						<Enemy Name="Второй ВОЛЧАРА" Strength="4" Health="7" Damage="1"/>
					</Enemies>
					<Benefit Name="Rating" Value="1"/>
					<Text>Если ВОЛЧАРЫ изничтожены, прибавь себе 1 единицу РЕЙТИНГА. Еще немного поплутав по лесу, ты наконец выходишь на какую-то дорогу.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Ты выходишь и оказываешься нос к носу с охранником, который говорит «Не положено!», и, взяв тебя за шиворот, пинков вышвыривает за дверь, ведущую на лестницу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Обыскав логово поверженного, ты, к своей огромной радости, обнаруживаешь кусок Карты, после чего находишь в длиннющем зале лестницу.</Text>
			<Modifications>
				<MapParts Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Домичка продолжает что-то говорить, затем прибегает охрана и забирает тебя. Тебя трясет от холода и страха. Потом появляются люди в серой форме и светят тебе в глаза. Потом появляются люди в белой форме и делают тебе уколы.\n\nНа этом ты свихнулся!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Чем дольше ты идешь, тем явственнее в воздухе различается запах крекингующихся китонов, подвергающихся дегидротации путем разложения на атомы.\n\nТвои сомнение окончательно развевает маленький, но очень аккуратный домик на лесной поляне, около которого стоит пожелтевшая вывеска «Абраша и ко... ксохимическое производство».\n\nВ окне полыхают яркие вспышки света.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Зайти к Абраше второй раз"/>
				<Option Goto="187" Text="Со всех ног побежишь от туда через лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Дочитав журнал, ты закидываешь его в свой кожаный мешок с Харлей-Девидсоном, выходишь из вокзала и идешь в Парк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Ты оказываешься в большом зале, заставленном креслами-качалками, на которых сидят бабки с клюками и о чем то увлеченно говорят, а именно о следующем:\n\n— Сначало пройдите 5 шагов на север, затем у башни Ксардаса сверните на западо - восток и идите вдоль долины Хазид - хи, пока не увидите горную цепь Эль Уризель, потом телепортируйтесь к лорду Хагену и возьмите Глаз Инноса, убейте четырёх драконов - слуг Белиара в Долине рудников, что около Хариниса. Потом реинкарнируйте Куархардона в Яркендаре, убейте Равенна и отберите у него коготь Белиара в храме Аданоса. Перейдите в призрачный мир и найдите князя Каина, поразите у входа в его обитель 5 сердец Спящего, проберитесь в лагерь сектантов и поговорите с Кор Галомом, он укажет вам путь в подземный замок Юбериона, но не попадитесь четырем высшим орочьим шаманам, возьмите у Лестера Улу - Мулу и убейте клановых стражей Мердариона в катакомбах Амал Раша...\n\n— Простите, а вы кто? - спрашиваешь ты, не выдержав.\n\n— Мы - клуб любительниц поиграть в дээндэ под аккомпанемент баяна для тех, кому за 80.\n\n— А где баян? - спрашиваешь сбитый с толку ты.\n\n— Потеряли. Ты случайно не находил?\n\nДействительно, а не находил ли ты баян?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="338" Text="Да, находил" Availability="баян">
					<Text>Если не находил, то можно:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="367" Text="Вернуться «туда же»"/>
				<Option Goto="122" Text="Пойти в другой конец зала, где имеется лестница наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Ты смело поднимаешься. На площадке стоит мужик с дробовиком и тетка с двумя ножами для мяса в боевой стойке.\n\n— Раунд ту! - говорит тетка хриплым голосом, - Файт!\n\n— Простите, - вмешиваешься ты, - а что здесь происходит?\n\nМужик с теткой переглядываются.\n\n— Судью на мясо? - спрашивает мужик. Тетка добродушно кивает. Улыбнувшись, мужик выстреливает в тебя из помпового дробовика «Ручеек».\n\nНа этом ты и здох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Ты пинком открываешь дверь и видишь огромную комнату, посреди которой на табурете восседает домовик и кидает дротики в висящий на двери плакат с надписью «Свобода, Равенство и Братство».\n\nЧерез эту дверь ты, собственно, и вошел.\n\nИспытай ФАВОР, как же без него-то?</Text>
			<Actions>
				<Fortune/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Под пытками он во всем сознался"/>
				<Option Goto="126" Text="Он ничего не рассказал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Ты решаешь зайти в здание с табличкой «Экскурсионное бюро «Галопом рубить окно к Катерине в фортецию».\n\nВнутри на стенке ты видишь список предлагаемых экскурсий, а именно:\n\n«Эх, Петр Алексеич, не плывет твоя хрень!» - экскурсия по местам наигранной славы потешного флота Петра Зе Фест.\n\n«Мой дядя самых честных правил» - экскурсия в гусарский полк № 69.\n\n«Во налили!» - экскурсия в Петергоф.\n\n«Косой козел пироманит» - экскурсия по местам боевых действий войны 12 года.\n\n«Отдайте шляпу и лосины, или развратный век Екатерины	- экскурсия во дворец, участников которой не задерживает и не досматривает охрана».\n\nПоследняя экскурсия тебя заинтересовала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Хочешь записаться на нее"/>
				<Option Goto="188" Text="Выйдешь из Экскурсионного бюра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Когда-то ты толи слышал, толи видел, что в западной стене парка есть еще одни ворота, через которые можно проходить вообще без билета. Понадеявшись на это, ты вскоре дошел до угла, на котором и столкнулся с двумя представителями прогрессивной молодежи, САНЬКОМ и достопамятным СЭМЭНОМ. Представители прогрессивной молодежи поедали сэмэна подсолнечника, сидя на корточках и то и дело поправляя кэпочки. Завидев тебя, они попросили «сэмак, или че по мелочи».\n\nСделать пожертвование:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Одна ПАЧКА СЭМАЧЕГ на благо молодежи" Availability="сэмки">
					<SunflowerSeeds Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="265" Text="50 рублей на благо молодежи" Availability="бабки">
					<Money Value="-50"/>
					<Text>Если решил показать им, что ты тоже четкий, и, возможно, даже более четкий...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>— Хм, что-то такой не припомню. И по буквам не подходит. Не-а, не она это.\n\nГорько вздохнув, ты прощаешься с дедом и выходишь из дома. Вот неуч, Аллансия это ваще описание мира, оно вышло то уже не знаю даже когда! Да тебе за такое положено минус 1 РЕЙТИНГ! Что ты не знал? Я те покажу «думал», деловой, блин! Все иди уже, блин, все настроение испортил мне, блин.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Немного подумав, ты достаешь из мешка журнал и еще раз перечитываешь статью про сэмачки и ананасы. Все перечисленные ингредиенты тут есть, по этому ты приступаешь к приготовлению блюда. Набабахав целый таз салатика, ты уже было собираешься потрапезничать, как вдруг раздаются быстрые шаги и ты ныряешь под стол.\n\nНа кухню забегает мужик в форме официанта и начинает звонить кому-то по мобильнику:\n\n— Борис Иваныч, гости изволили откушать, - доносится его встревоженный голос, - и еще жрать просят! Да! Все! Да, омаров тоже! Какой соус?... А, да, тоже! Прям из горла! Да! Еще что? Ну... тут салат какой-то стоит... а больше и нечего! Есть! - с этими словами он кладет трубку, и, нагло схватив твой таз, выбегает в зал.\n\n...Через минуту раздаются одобрительные крики.\n\n...Через десять минут раздаются крайне подозрительные звуки.\n\n...Через пятнадцать минут раздаются тихий голос: «А где у вас тут уборная?»\n\n...Через шестнадцать минут раздается громкий топот и крики.\n\n...Через двадцать одну минуту все стихает.\n\nТы осторожно выходишь из кухни и видишь, что все столы перевернуты и зал абсолютно пуст, а это открывает тебе доступ в охраняемую дверь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Ты, твою медь, все-таки доигрался.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="МЕДВЕД" Strength="3" Health="6" Damage="1"/>
					<Text>Если чисто случайно тебе повезло и ты успокоил Медведа, то уж ладно тогда...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>После всех совершенных манипуляций твое САМОЧУВСТВИЕ восстанавливается на 2 единицы.</Text>
			<Modifications>
				<Health Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Растопырив лыбу, ты выходишь к мужикам и говоришь «здрасти!» Те дружно попёрхиваются и оборачиваются. Ты видишь, что одеты они. не шибко оригинально.\n\n— Ты кто? - наконец спрашивает один.\n\n— Я... А вы?\n\nМужики встают и начинают хором говорить следующее:\n\n— Я Витек... тоись Лупень... тоись Брат Вэбздридж.\n\n— Я Игорек... тоись Бахарь... тоись Брат Пипперпот.\n\n— Я Андрюха... тоись Бряхоть... тоись Брат Ёббот.\n\n— Я Санек... тоись Слоник... тоись Брат Вонзилин.\n\n(Напомним, что все эти фразы были произнесены в одно время). Мужики замолчали, затем Брат Пипперпот сказал:\n\n— А все вместе мы кружек... тоись общество... тоись банда... тоись секта. Да. Секта отцов-очевидцев... тоись братцев-свидетелей... тоись братьев. Да. Называется, Секта Братьев-Свиделей пришествия... тоись сошествия... какого-то мужика, короче. Но сокращенно мы себя называем Братки.\n\nДействительно, - думаешь ты, - последнее название наиболее подходящее.\n\n— Не хочешь ли ты, о наш заблудший брат, - спрашивает Брат Вонзилин, - стать членом нашей супер-мега сетки... тоись секты?\n\nЧто ты ответишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252" Text="Согласишься"/>
				<Option Goto="328" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>В последний момент ты уворачиваешься и ком падает туда, где ты только что стоял. Поблагодарив матушку елку, ты пинаешь ее ногой и идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Ты дожидаешься, пока черная туша (в связи с этим нельзя не процитировать классика: «А тебя, черная туша, вообще надо на кол посадить!») вылезет из воды и начнет растирание полотенцем, а затем решаешься на отчаянный к ней подкрад:</Text>
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Она вынесла все твои пытки и козни"/>
				<Option Goto="184" Text="Откинулась в мучениях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Ты достаешь оружие и уже хочешь напасть на тетку, но тут она начинает противным высоким голосом орать: «Помогите! Хулиганы девственности лишают!» При этом она даже не отрывается от сериала и не смотрит в твою сторону. В следующий момент от куда-то из-за угла выбегает тощий участковый дядя Слава, и, пару раз споткнувшись, бросается на тебя! Придется тебе сразиться с блюстителем порядка!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Дядя СЛАВА" Strength="3" Health="7" Damage="1"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Если дядя Слава отоварен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Испытай ТИХОПОПОСТЬ, что бы узнать, смог ли ты подкрасться к домовику незамеченным.</Text>
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Проканало"/>
				<Option Goto="221" Text="Не проканало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Texts>
				<Text>Мерзкое домское отродье еще не успевает дойти до кафедры, как твоя ярость уже переваливает за отметку «ДЕМОН». Схватив сию мерзость за жиденькие серые волосы, ты легко поднимаешь ее в воздух и несколько раз с силой ударяешь о стену «Кафедры». Из нее вываливается печень и еще что-то, но тебя уже не остановить: ты ломаешь ее кости и вообще превращаешь эту мерзкую гадость в ком плоти, и поделом ей, за все ее прегрешения, кто бы она не была. После этого ты запихиваешь ее в отверстие «Кафедры», и закрываешь дверь. Решив, что и этого мало, ты пинаешь «Кафедру» ногой. Она, покачнувшись, падает, и проезжает по мокрому снегу вниз по склону. Там обнаруживается маленький, только что замерзший прудик. Проломив тонкую корку, «Кафедра» с домской тварью внутри, пару раз булькнув, уходит под лед.\n\nПлюнув ей в след, ты с чувством выполненного долга уходишь прочь по северной дороге.\n\nИтак, первый твой основной враг мертв, и хоть это была не одна из тех ЦЕЛЕЙ, которые имеют при себе обрывки карты, ты все равно доволен.</Text>
				<Text Style="Small">Но действовал ты слишком открыто, поэтому отними 5 единиц РЕЙТЕНГА, зато прибавь 1 ФАВОР.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="-5"/>
				<Fortune Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Texts>
				<Text>Итак, через восемь биологических лет твоя не менее биологическая нога вновь касается мраморных ступеней Дворца. За это время его уже успели отреставрировать, своровать пару колонн и перекрасить будку у входа. Ну, и конечно же повесили плакат с надписью «Дом 2 и Русская аристократия - дружба навсегда», уже заляпанный в некоторых местах черной краской.\n\nНа этом цветочки заканчиваются, и начинаются видоизмененные шишки. Первая половина твоей карательной акции благополучно подошла к концу, и теперь архиважная для тебя задача - подвести к нему же и вторую, которая будет заключаться в следующем: во-первых, тебе надо прибить Ссенью Ковпак. Во-вторых, тебе надо прибить как можно больше ее приспешников. Все они базируются как в самом дворце, так и в разных прилегающих к нему крышах и повалах. В связи с этим тебе вспоминается следующая песня:</Text>
				<Text Style="Italic">Твой парк - подвал, твои деревья это трубы,\nТвой снег - песок, а стекловата это шуба,\nТвои знакомые - коты и злые крысы,\nТы любишь всё, но ты не любишь мыться.</Text>
				<Text>Напевая себе под нос, ты проходишь в первую комнату дворца. Тут есть три двери: правую и левую никто не охраняет, но у той, что прямо впереди тебя, стоят два охранника, на груди каждого из которых приколота бумажка с надписью «Мы тоже их не любим, но что делать?»\n\nИтак, куда направишься?</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Налево"/>
				<Option Goto="259" Text="Направо"/>
				<Option Goto="386" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>С балкона открывается восхитительное зрелище на дворцовую площадь перед рекой и на заснеженные поля и деревья за ней. Прямо под тобой на площади стоит множество туристов и охранников, но ни кто из них не будет поднимать голову, что бы посмотреть на единственного человека, стоящего ночью на балконе дворца...\n\nВпрочем, не единственного. На соседнем балконе, на расстояние пяти метров от тебя стоит, покуривая сигару фирмы «Бармаглот и ко.», ЦЕЛЬ. Дабы не быть замеченным домовиком, ты как бревно валишься прямо в снег, что уже успел замести весь балкон и лежишь там, дожидаясь, пока ЦЕЛЬ не скроется и обдумывая свои дальнейшие действия. А точнее, всего одно действие: сумеешь ли ты пройти пять метров по узкому карнизу между балконами над головами и всех стоящих на площади?</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="334" Text="Поберечь потрепанные собаками нервы и вернуться на лестницу">
					<Text>Если ты все же решился, кинь один кубик:</Text>
				</Option>
				<SimpleDice/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Выпали 1, 5 или 2"/>
				<Option Goto="371" Text="Выпали 4, 3 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Лицо дяди Миши тебе очень знакомо. Где же ты его видел?...\n\nАх да, это же он торговал в ларьке, который ты посетил в самом начале своего первого путешествия в парк.\n\n— Привет дядь Миш, слышь, дядь Миш, а че это ты в вокзале то торгуешь? А че ты не в парке?\n\n— Эх, репрессии, милок. На месте моего старого доброго ларька с сэмачками теперь магазин «У Зураба». Да, за восемь лет тут многое изменилось... Ну, рад что ты зашел. Помниться, ты раньше у меня все время сэмачки покупал. Ну а я, видишь, только тут еле-еле место выпросил. Ну ладно, что я все о себе да о себе, давай выбирай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Пройдя мимо сотни витрин с заспиртованными чукчами и оленями, ты видишь стеллаж с национальным оружием. Очень впечатляющим. Но рядом охранник. И у него в руках пульт. А на пульте кнопка. Причем красная. А малейшее непроизвольное мышечное сокращение вызывает столь же непроизвольное мышечное нажимание на подобные кнопки.\n\nСпереть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Достав из кармана Преосвященнейший Символ, ты подходишь к Никичу... тоись Кирпичу... тоись Отцу-Настоятелю и говоришь:\n\n— Здравствуйте, а у меня вот это есть... пробочка. Сказали вам передать.\n\nОтец-Настоятель внимательно смотрит тебе в глаза, потом на Символ, а затем произносит:\n\n— Так вы - наш новый брат? Принесли ли вы уже Клятву?\n\n— Какую... а, так это, принес!\n\n— В таком случае, - говорит Отец-Настоятель, - я вручаю вам вот эту вот хреновину, - и с этими словами дает тебе нечто, похожее на кусок гов... дегтя. - Это Лепешка.\n\n— Лепешка, значит, - ничего не выражающим голосом говоришь ты, с подозрением осматривая предмет.\n\n— Именно! Да поможет вам она преодолеть все преграды. До свиданья. - говорит он и уходит, оставив тебя в полном замешательстве, да еще и с Лепешкой в руках. В общем, ты поскорей уматываешь на лестницу.</Text>
			<Triggers>лепешка</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Зияющий мраком проем конуры пугал и притягивал. Ты осторожненько, аки пчелка божья подкрался к конуре. И как дал по ней с ноги! Вдруг от туда вылезла огромная помесь собаки и гусеничного трактора «Беларусь». Оскалив лыбу, псина издалаутробное рычание в тональности до - минор и прыгнула тебе на шею! Тебе придется сразиться с этим чучелом:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЗЛАЯ СОБАКА" Strength="4" Health="5" Damage="1"/>
					<Text>Если тебе удастся завалить псину:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Хочешь обыскать ее конуру"/>
				<Option Goto="272" Text="Забьешь на это занятие и сразу направишься в дом"/>
				<Option Goto="183" Text="Забьешь на все эти занятие и пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вскоре ты сворачиваешь на тихую безлюдную тропинку, окруженную соснами. Через двадцать метров она раздваивается. Куда направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="376" Text="На северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Не успеваешь ты пройти и пол сотни шагов, как твое сердце в ужасе замирает. В нескольких шагах от тебя, облокотившись о какую то молодую осину стоит, покуривая сигаретку... еще один МЕДВЕД! Тебя настораживают в нем две вещи: во-первых то, что он покуривает сигаретку, а во-вторых, что у него человеческая голова и очки. «Престранное зрелище», - думаешь ты про себя.\n\nВ это время ПСЕВДОМЕДВЕД замечает тебя.\n\n— Мужик, огонька не найдется? - спрашивает он. Ты как раз прихватил дома спички, и осторожно протягиваешь их ПСЕВДОМЕДВЕДУ.\n\n— Батюшка Медвед, - говоришь ты, когда тот закуривает, - не ломай меня, не губи моих малых детушек.\n\nТот лишь отмахивается, и ты, ничего не понимая, обходишь его и идешь дальше на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Ты чувствуешь, что с каждой секундой жизнь покидает тебя, по этому скорей вспоминай, какие из имеющихся у тебя предметов могут сейчас пригодиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Некогда выпитая тобой серая жидкость" Availability="серая жидкость"/>
				<Option Goto="379" Text="«Лепешка»" Availability="лепешка"/>
				<Option Goto="218" Text="«Чукотский Прибор»" Availability="чукотский прибор"/>
				<Option Goto="267" Text="Петарда «Корсар-48»" Availability="петарда корсар"/>
				<Option Goto="142" Text="Ничего из вышеперечисленного у тебя нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Вскоре ты оказываешься чуть ли не в самой глухой чаще. До тебя не доносятся ни какие звуки, даже автомобильный шум, который по твоим подсчетам уже давно должен был послышаться с запада, и тот не слышится. Совсем растерявшись, ты идешь на север (или тебе кажется, что это север) по колее, проложенной триллевочником.\n\nВдруг около дороги ты замечаешь старую, скрюченную бабку, которая собирает хворост.\n\n— Добрый молодец, - говорит она, поблескивая золотыми зубами, - помоги мне старой карге донести хворост до дома. Я тут, вишь, насобирала, а радикулит схватил - и не шагу. Ужя тебя отблагодарю!\n\nБабка тебя почему то напугала. Ну от куда обычной бабке взяться в такую метель в парке, да еще и собирать хворост? Ну что...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Поможешь ей"/>
				<Option Goto="231" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Пройдя без помех три метра и не разбудив ни одной псины, ты открываешь дверь, за которой обретаются три охранника, играющие в дурака за круглым столом в пустой комнате. Завидев тебя, они говорят «Не положено!». Собаки просыпаются. «А сейчас будет положено, разорвано и съедено. Фас!»\n\nОпустим занавес жалости над концом этой сцены.\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Ты выходишь на широкую дорогу. Внезапно тебе на бошку падает шишка, но ты хватаешь ее и засовываешь в нору какого-то крота. Не зная, что бы еще такого сделать плохого, ты проходишь пару десятков метров, и замечаешь около висящей на сосне кормушки для белок указатель: «Музей искусства и мастерства».\n\nПоскольку свернуть все равно некуда, придется идти туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Ты откры... откры... откры! Не открывается, чертова китайская хрень! Заверещав в голос, домовик уносится за охраной, которая вскоре и застанет тебя в столь щекотливом положении.\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Кажется, там, куда ты свернул, самый густой лес и больше всего снега. Мало того, что ты в снегу по колено, так еще он постоянно падает на тебя сверху, а неба просто не видно. Ты стараешься идти как можно аккуратней, но все же задеваешь елку и на тебя сверху падает огромный ком снега!</Text>
			<Actions>
				<Fortune/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="В фаворе"/>
				<Option Goto="114" Text="Не в фаворе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Ты около полу часа убеждаешь дядю Зураба, что ты бы и рад что-нибудь купить, но забыл дома все деньги, и (на всякий случай) документы. Когда дядя Зураб слышит, что денег у тебя нет, он сразу же теряет к тебе интерес и ты можешь сваливать отсюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Ты входишь и оказываешься в огромной комнате, стены которой украшены дорогими персидскими коврами, а потолок и пол - мрамором. На потолке так же висит огромная, на восемьдесят свечей люстра шестнадцатого века, лишь завидев которую, ты понимаешь, что изготовить ее могли только Георг Фартц или Анжео Полано де Лиз. Кроме того, твой утонченный художественный вкус позволяет тебе сразу же определить, что два больших полотна на стенах определенно принадлежат перу Кастро ле Марко, и написаны они были именно в тот краткий период его творчества, когда великий итальянец увлекся ренессансом.\n\nКроме того, в комнате висят плакаты с Димой Биланом и Мадонной, а на кровати рассыпаны журналы мод. Это говорит нам о том, что эту комнату избрал местом своего временного обитания один из домовиков, омерзительные шаги которого сейчас раздаются за дверью. Придется тебе немедленно укрыться за шкафом (красные и черные породы дерева, некоторые элементы декора выполнены в бронзе, а характерный орнамент указывает на голландское происхождение изделия (17-18 вв.).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Ты в гордом одиночестве прошествуешь через полутемный зал к лестнице и преодолеваешь два здоровенных пролета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Экскурсия проходит в длинный зал, уставленный колоннами и прочими барельефами.\n\n— Так, покучнее, - говорит тетка. - Значит, мы находимся в Тгеумфальном Зале Газвгата, как я его называю. Именно здесь, по пгеданию, Екатегина со своими фавогитами устгаивала исполненные ггязи и газвгата иггища, в следствие которых на стенах и висят подобные извгащенческие полотнища. Пгойдемте в следующий зал.\n\nУвлекаемый толпой, ты движешься дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Texts>
				<Text>А сейчас, дружок, будет самое, на сколько я знаю, масштабное побоище в книгах-играх. С одной стороны, казалось бы, подумаешь, 25 на 25. Ты, дружок, когда в школе учился, наверно, и не такое видел. Но, как говорил многоуважаемый Шериф Округа, Генерал-Майор Бент Коррингтон, НО! Так вот, это самое «НО!» говорит о том, что где - где, а в книгах-играх такого побоища еще не было. Итак, как у нас пойдет мясня: что бы тебе было не скучно ПРОСТО кидать кубики, мы тебе сейчас придумаем Систему.</Text>
				<Text Style="Small">Система: садишься ты, значит, и кидаешь кубики. Левый кубик - общая сила пассионарного нахрапа первых пяти бойцов одной стороны, правая, соответственно, другой. Левая больше - пять человек с правой в стычке полегло. Правая - с левой. Сторону себе сам загадай (Внимание! По ходы битвы сторону менять нельзя!), а кубиков кинь в общей сложности пять раз по два, если ничьих не будет. Ты можешь увеличить выпавшее на кубике твоей стороны число из своего ФАВОРА. Выпало, например, у них 4, а у вас 3, а тут ты - опа! - своих 2 ФАВОРА добавляешь, у вас становится 5, и вы побеждаете.</Text>
				<Text>Приступай:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<EpicFight/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Победили рокеры (и при этом ты за них)"/>
				<Option Goto="121" Text="Победили попсисты (а ты был за них)"/>
				<Option Goto="299" Text="Твои проиграли (за кого бы ни был)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Метров через 50 туннель заканчивается и ты вылазишь из него в каком-то сарае. Тут, кстати, ты можешь стыбзануть ЛОПАТУ урон 3. После этого выходи из сарая.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="3"/>
				<Weapon Value="лопата"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Схватив двухметровый арбалет, ты быстренько ретируешься обратно, и, вежливо попрощавшись и поблагодарив за захватывающую экскурсию, выходишь на улицу. Там ты внимательно рассматриваешь свою новую штуку. Сбоку висит табличка: «Чукотский самострел «Умка-Д». Выпускается на Кировском заводе «Умка» с 1917 года. Причем в аккурат с октября».\n\nТолько стрелять нечем. В смысле, «патронов» то ты себе из любого куста нарежешь, был бы нож, тетивы нету. «Дай, думаю, - дай, думаешь ты, - возьму-ка всё-равно». На том и порешив, ты отправляешься дальше.</Text>
			<Triggers>самострел без стрел</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Свернув в сторону от домика, ты идешь по лесу. Очень, знаешь ли, радужно: темно, холодно, мокро, да еще и бегемот... Да еще и, говорю, бегемоты разные мерещатся постоянно. Ишь, из-за дерев то рыльца свои повысовывали, над тобой, значит, хрюкают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Не пройдя и половины пути, ты поскальзываешься на краю бассейна, и, нагло матюгаясь матерными словами, в него улетаешь. Заверещав, туша убегает за дверь и зовет охрану, которая и застает тебя за попыткой протиснуться в отверстие для слива воды.\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Ты подбегаешь к первому мужику и стукаешь ему по лбу.\n\n— Щас не понял! - говорит он, вставая. Затем встает и второй, а третий не встает, потому что он пьяный и спит.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="МОРФФАА" Strength="5" Health="6" Damage="1"/>
						<Enemy Name="РМГУСВА" Strength="4" Health="7" Damage="1"/>
					</Enemies>
					<Authority/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Поскольку твои противники постоянно пытаются задавить тебя авторитетом, то после каждого раунда битвы кидай один кубик. Если выпадет 1, 2, 3, 4 или 5 они промахиваются, если же 6 отними 1 от уровня своего ФАВОРА!</Text>
						<Text>Если тебе удастся победить этих мужиков:</Text>
					</Texts>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Экскурсия поднимается по мраморной лестнице, как вдруг тетка поскальзывается на банановой кожуре и с веселым воплем падает на спину, сталкивая с лестницы всю процессию, которая кубарем укатывается вниз. Ты успеваешь уцепиться за перила, таким образом переждав сход лавины, а затем поднимаешься на второй этаж - уже в гордом одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Пройдя от домика на север, ты вскоре выходишь на живописный берег реки. Внезапно ты понимаешь, что если бы эту книжку написал Мишка Холодов, ну или в крайнем случае Стасик Иванов (один из двух), или Янек Жизенгстонченко, то эта река называлась бы Смердянка и в ней бы водились крокодилы. Но поскольку ее написал всего лишь один из поклонников их творчества, а дело происходит в Павловском парке, а не в Аллкоголансии какой нибудь, то крокодилов тут не будет, а как она называется тебе вообще ни кто не скажет. И переплыть ее тоже нельзя.\n\nОстается идти вдоль берега и искать мост.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Становится ну совсем темно и ты выходишь на дворцовую площадь. Ну, что еще скажешь? Пора! Ты собираешься с духом и входишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Решив поверить Вовчику, ты сворачиваешь на запад. Ты оказываешься на длинной аллее, с противоположенной стороны которой к тебе несется какой то мужик, размахивающий монтировкой. Сначала тебе кажется, что он вознамерился укоротить тебя на голову, но мужик развеивает твои сомнения первой же своей фразой:\n\n— Мужик! Мужик, купи монтировку, а? Я че продаю то, ведь хорошая монтировка, ну я ж вижу, ну типа это, как там оно называется, вижу, значит, идет мужик, ну думаю, это, ну может нужна мужику монтировка-то? Ну ведь, думаю, ведь хорошая монтировка-то, за сотню ведь отдаю, ведь, думаю, мало ли, может мужику пригодится в хозяйстве-то, вещь-то ведь нужная, это, как там его называют, а, мужик?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Согласишься и купишь монтировку за 100р"/>
				<Option Goto="133" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Ты заходишь в дом. Обычный он такой внутри, деревенский. Без черепов.\n\n— О, - говорит хозяин, - смотри в окно: как думаешь, что это?\n\n— Эээ.\n\n— Это жена моя бывшая. Яее и лопатой, понимаешь, и сохой. Короче, так и закопал.\n\n— Так чего не всю закопали то? Чего эта. торчит?\n\n— Ты че, упал? Туда же очень удобно велосипеды ставить!\n\n— Велосипеды? Интересно. Ишь, куда мысль то дизайнерская зашла.\n\n— Оно, конечно, так. А за похвалу твою спасибо. Пошли на кухню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Texts>
				<Text>Ты еще не успеваешь ничего предпринять, как лед с веселым треском подламывается и ты по колено проваливаешься в воду. Грязно матерясь, ты выбираешься на берег и в хлюпающих ботинках делаешь два десятка кругов вокруг пруда.</Text>
				<Text Style="Small">Отними 2 от САМОЧУВСТВИЯ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Health Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Обыскав дядю Славу, ты находишь у него МИЛИЦЕЙСКИЙ СВИСТОК, РАЦИЮ и 50 рублей. Кроме того, ты можешь взять его ФОРМУ.\n\nПотом ты поворачиваешься к тетке. Та уже забыла о вас и смотрит дальше свой сериал. Ты пожимаешь плечами и входишь в Парк.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="50"/>
			</Modifications>
			<Triggers>оборотень</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>— Ну что, служивый, - спрашиваешь ты, - пельмени-то небось любишь?\n\n— А то, - ответствует тот, - особливо со слоником которыя.\n\n— А я вот, - говоришь ты, - с девочкой люблю.\n\n— С девочкой-то оно конечно, - задумавшись, говорит охранник, - с девочкой-то оно завсегда.\n\n— Да.\n\n— Наваристые.\n\n— Со сметанкой.\n\n— С уксусом.\n\n— Да.\n\n— Да.\n\n— Ну, я пройду в комнатку?\n\n— Не положено.\n\nНекоторое время вы молчите, и каждый думает о своем.\n\n— А еще есть такие здоровые, химкали.\n\n— Да, их со специями хорошо.\n\n— Тут главное - больше свежих овощей.\n\n— Да...\n\n— Да...\n\n— Ну ладно, пойду я.\n\n— Не положено.\n\nОт таких речей тебе сразу же хочется...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Дать ему в морду"/>
				<Option Goto="290" Text="Поскорей отойти как можно дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Ты оказываешься в том доме, где тебя в прошлый раз укусила собака, и где ты потом нашел несколько бутылок «Степана». Сейчас ты встречаешь там мужика в очках, пишущего что то на бумаге гусиным пером. Мужик оказывается титулованной особой, кажется, графом Сидоровым - Бахарем, который ранее проживал во дворце Екатерины Второй по праву кровного с ней родства. Но теперь представителя интеллигенции просто нагло выселили из его покоев, когда на гастроли приехали домовики и в его опочивальне поселили такое порождение преисподней, что граф даже не вспомнил его имени. Вознегодовав, ты поклялся графу отомстить за его запятнанную честь путем физической нейтрализации объекта, умыкнувшего его жилплощадь. Кипя праведным гневом, ты выходишь из дома и идешь на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Наконец ты обходишь пруд. Аж вспотел весь. Ну, теперь начинается финишная прямая ко дворцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Для этого тебе придется проверить ТИХОПОПОСТЬ. Ну как там?</Text>
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="355" Text="Выгорело"/>
				<Option Goto="117" Text="Не выгорело"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Немного порывшись в нагромождение коробок из-под телевизоров и пакетов с пустыми пластиковыми бутылками, ты обнаруживаешь не что иное, как БАЯН, в котором отсутствуют несколько кнопок с левой стороны. Отлично, музыкальные инструменты пошли! Можешь запихать БАЯН в своей портфель (хоть играть ты не очень то умеешь, но вдруг пригодиться?).</Text>
			<Triggers>баян</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>— Да забирайте! - говоришь ты, чтобы избавиться от этого психа. Пусть он забирает свою воображаемую фигню и сваливает дальше разводить иностранных туристов. Тухл Омонов делает пометку в блокноте.\n\n— Премного благодарствую-сс, сейчас-сс, мы скоренько-сс!\n\nОн протягивает свою «пластилиновую» руку к твоей груди, но вдруг в небе что-то вспыхивает. Глянув туда, Тухл Омонов произносит «Проститес-сс, дела...» - и исчезает. Вспышки наверху прекращаются.\n\n— Во блин! - говоришь ты удивленно и идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">БАТЬКИ</Text>
				<Text>На этом разделе собран рейтинг лучших результатов. Неважно, прошел ли ты игру или помер по дороге, теперь припомни, сколько РЕЙТИНГА ты набрал и посмотри на этот список, чтобы определить своё Боевое Звание:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Rating/>
			</Actions>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Обрадовался, да? И то тебе, и это, и еще и ошейник! Ан, нет! В лучших традициях жанра ПСИНА, как только ты отошел и потерял бдительность, из последних сил героически прыгает и впивается тебе в лодыжку. Отравленными, конечно же, клыками. Ты тут же заражаешься и укокошиваешься. Конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Спустившись в люк, ты обнаруживаешь там счастливого обладателя велосипеда в странной позе. Увидев тебя, обладатель начинает странно хихикать. Ты уже собираешься вылезать обратно, как вдруг на верху слышатся голоса:\n\n— Борис Иваныч, куда эксковатор ставить?\n\n— Куда, куда, поди не маленький уже, вон, люк закрой и ставь!\n\n— Есть!\n\nВ следующий момент люк закрывается, а еще через пять секунд его придавливает тяжелая гусеница эксковатора. «Все, - говорит обладатель велосипеда, - кина не будет. Электричество выключили», - и продолжает хихикать. Ты даже не в состояние закрыть рот от такой наглости! Тебя! Давить! Все, что ты хотел сказать Борису Иванычу и водителю эксковатора, так и осталось у тебя на языке. Совершенно ошарашенный, ты плетешься по вонючим подземным переходам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>— Разрушитель? Не-а, по буквам не подходит.\n\nГорько вздохнув, ты прощаешься с дедом и выходишь из дома. Вот неуч, разве ж третьим был Криче Оф Хавок? Да тебе за такое положено минус 1 РЕЙТИНГ! Что ты не знал? Я те покажу «думал», деловой, блин! Все иди уже, блин, все настроение испортил мне, блин.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Ты почти в самой чаще этого небольшого, но густого леска. Поскольку дорог тут нет, ты можешь лишь примерно держать направление. Итак, куда пойдешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="На север"/>
				<Option Goto="320" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Ну зачем же было столько шума поднимать, отними 1 от своего РЕЙТИНГА, но восстанови ФАВОР на 2 пункта. Быстро обыскав двух мертвых и одного спящего (вывод: иногда лучше пить, чем говорить), ты находишь в общей сложности 100 рублей и бутылку пива.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-1"/>
				<Fortune Value="2"/>
				<Money Value="100"/>
			</Modifications>
			<Triggers>пиво</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>И тут ты вспоминаешь, что когда-то выпил у Абраши непонятную тогда колбу с серой жидкость!\n\nТак знай же, что это была какава с цикорием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Ты делаешь доброе лицо и подходишь к охране.\n\n— Здарово, мужики! - говоришь ты.\n\n— Здарово, - говорят мужики.\n\n— А как вы считаете, - спрашиваешь ты, - Бальмонт в русской поэзии выступал как представитель акмеизма, символизма, футуризма или реализма?\n\n— Символизма, - отвечают мужики.\n\n— Правильно! Ну я пройду? - спрашиваешь ты.\n\n— Не положено, - говорят мужики.\n\nНу, что теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Нападешь">
					<Text>Или вернешься:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="259" Text="К восточной двери"/>
				<Option Goto="386" Text="К северной двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Ты подходишь к Витюне.\n\n— Так я не понял, - говоришь ты, - так че такое Большой Адронный Коллайдер?\n\n— Смари какая хренотень, - отвечает ректор, - помню, мы с мужикам шестнадцать миллиардов лет назад под новый год по пьянее жахнули такой. Ну просто, Федос запалил, и тут как этого! Ух, так сказать. Ща думаем, может еще фиганем разок?\n\n— А, ну ясно. Ну давай, пойду я дальше.\n\n— Ага, давай. Ну мы кароче как запалим позвоним тебе, ты в окно посмотри. А блин, у меня ж телефон новый, скажи ка свой номер?\n\n— Так щас... 8-960-200-8747.\n\n— Ага... так... ну все давай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Теперь прощайся с ректором МГУ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Ты прятаешься за чукчей, потом за другим чукчей, ну а потом уж и за третьим чукчей. Вот. Да-а. Вот так вот, конечно. Ну так вот: подкрадываешься ты, а на стеллаже 3 оружия. У тебя мало времени, сейчас запалят, так что бери что первое подвернется и сваливай.\n\nПервое подвернулось:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298" Text="Гарпун"/>
				<Option Goto="182" Text="Арбалет"/>
				<Option Goto="336" Text="Че-то такое закарюченное, непонятное такое, такое интересное, с рожками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Ты находишь большой желтый пакет с почти стершейся надписью: «Лента. Экономия в каждой покупке. Всегда», в котором обнаруживаются отжившие свой век дезодоранты, пахнущие спиртом, колготки, стальные стружки, огромный ржавый амбарный замок, несколько старых газет, и, наконец, главное: огромных размеров стальная рогатка, стреляющая камнями размером с кулак, или, как альтернатива, тухлыми яйцами. Несомненно, это творение технической мысли поможет тебе расправляться с домскими отродьями, да и с прочими врагами. На той же помойке ты обнаруживаешь много тухлых яйца. Запиши себе ОГРОМНУЮ СТАЛЬНУЮ РОГАТКУ СМЕРТИ и отметь, что можешь делать выстрелы с уроном 5!</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="5"/>
				<Weapon Value="огромная стальная рогатка смерти"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Texts>
				<Text>На кухне ты обнаруживает отсутствие каких бы то ни было признаков хотя бы частичного присутствия поваров.</Text>
				<Text Style="Small">Автор выражает удивление по поводу того, что используемый им текстовый редактор не выделяет данную фразу нижним подчеркиванием зеленою линией - примеч. автора.</Text>
				<Text>Зато определенно можно выявить некоторые признаки присутствия определенных продуктов. Что бы такого тут приготовить? Все какие то названия чудные, «шампиньоны» там, или «икра морского конька, собранная у южных берегов острова Нью-Сомерсет». Непонятно. Вот если бы яишенку забабахать - это да...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Health Restore="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Полистать журнальчик «Народные Рецепты»" Availability="журнал народные рецепты">
					<Text>Тем не менее ты находишь много уже готовых блюд и нажираешься до отвала - восстанови САМОЧУВСТВИЕ до начального значения.\n\nПотом выходи и направляйся...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="334" Text="К лестнице"/>
				<Option Goto="327" Text="В «собачни»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Перед тобой старый добрый ларек с сэмачками... Но что это?! Теперь это огромный магазин - бар «У Зураба»! Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Зайдешь к Зурабу">
					<Text>Либо пойдёшь мимо:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="330" Text="На север"/>
				<Option Goto="124" Text="На запад"/>
				<Option Goto="269" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Только лишь ты пытаешься начать свое коварное прокрадывание, как вдруг тебе в нос залетает пылинка и ты говоришь «а... а... А... аааАААПЧУЙ!»\n\nМужики встают, и ты понимаешь, что это БРАТКИ! Придется с ними сразиться!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Ты заходишь в вокзал. Тут как всегда ремонт. На скамейках, на полу и на лестницах спят бомжи и какие-то другие мужики. Но ты согрелся быстро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325" Text="Пойдешь теперь в парк"/>
				<Option Goto="385" Text="Посидишь еще на вокзале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Пятерочку умудрились построить даже у самого входа во дворец. Если через определенный участок земли площадью 1 или более квадратных сантиметров часто ходят люди, то через некоторое время на нем по умолчанию генерируется магазин Пятерочка.\n\nВ общем, здесь ты можешь купить следующие товары:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>«Доширак» Лапша</Head>
					<Price>150</Price>
					<Multiple/>
					<Text Style="Small">САМОЧУВСТВИЕ +10.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>«Просто Ирак»</Head>
					<Price>300</Price>
					<Text Style="Small">САМОЧУВСТВИЕ восстанавливается до начального значения.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Гороховый суп</Head>
					<Price>250</Price>
					<Text Style="Small">САМОЧУВСТВИЕ восстанавливается до начального значения, но ТИХОПОПОСТЬ, ты уж извини, -5.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Пиво «Невское»</Head>
					<Price>150</Price>
					<Multiple/>
					<Benefits>
						<Trigger Value="пиво невское"/>
						<Fortune Value="5"/>
					</Benefits>
					<Text Style="Small">ФАВОР +5.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Маринованные грибочки «Баба Маня»</Head>
					<Price>500</Price>
					<Texts>
						<Text Style="Small">МОЧЕСТЬ +2.</Text>
						<Text>ВААА! Сколько всего интересного, не правда ли?</Text>
					</Texts>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Спросить резинку для самострела" Availability="самострел без стрел"/>
				<Option Goto="188" Text="Ты закупил все, что хотел"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Ты поворачиваешь и некоторое время идешь по широкой дороге. Метров через пятнадцать ты замечаешь отходящую от нее тропу, ведущую строго на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Свернешь"/>
				<Option Goto="389" Text="Пойдешь дальше к музею"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Ты неуклюже сваливаешься в ледяную воду, но судорожно цепляешься за край маленькой льдины, которая тут же начинает быстро тонуть. Что бы не помереть к черту, тебе придется выбросить ВСЕ имеющиеся с собой предметы и потерять 8 пунктов САМОЧУВСТВИЯ!</Text>
			<Modifications>
				<Health Value="-8"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Когда все это проделаешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Ты из последних сил вскидываешь руку, и Чукотский Прибор задевает домовиху. Она пускается в крик и зовет охрану!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Texts>
				<Text>Ярость пересилила в тебе рассудок, и ЦЕЛЬ замечает тебя, когда ты начинаешь, производя много шума, подкрадываться. Тогда, схватив сию мерзость за жиденькие серые волосы, ты легко поднимаешь ее в воздух и несколько раз с силой ударяешь о стену «Кафедры». Из нее вываливается печень и еще что-то, но тебя уже не остановить: ты ломаешь ее кости и вообще превращаешь эту мерзкую гадость в ком плоти, и поделом ей, за все ее прегрешения, кто бы она не была. После чего ты запихиваешь ее в отверстие «Кафедры», и закрываешь дверь. Решив, что и этого мало, ты пинаешь «Кафедру» ногой. Она, покачнувшись, падает, и проезжает по мокрому снегу вниз по склону. Там обнаруживается маленький, только что замерзший прудик. Проломив тонкую корку, «Кафедра» с домской тварью внутри, пару раз булькнув, уходит по лед.\n\nПлюнув ей в след, ты с чувством выполненного долга уходишь прочь по северной дороге.\n\nИтак, первый твой основной враг мертв, и хоть это был не один из тех шести участников Дома-2, которые имеют при себе обрывки карты, ты все равно доволен.</Text>
				<Text Style="Small">Но действовал ты слишком открыто, поэтому отними 3 единицы РЕЙТИНГА, 1 - ФАВОРА, зато прибавь 1 ТИХОПОПОСТЬ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="-3"/>
				<Fortune Value="-1"/>
				<Stealth Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Ты попадаешь в огромную комнату, в которой есть четыре двери: восточная, через которую ты вошел и на которой написано «Выход», южная, на которой написано «М», западная, на которой написано «Лестница - сюды», и северная, на которой написано «Дом 2» и возле которой стоит охранник! Кажись, намечается первая жертва.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Ты начинаешь производить подкрад, но вдруг задеваешь серебряный подсвечник. Он падает, пламя перекидывается на занавеску и та в мгновение ока сгорает дотла, а пепел развеивается по ветру.\n\nНо ЦЕЛЬ листает журналы и ничего не замечает.\n\nТы переводишь дух и продолжаешь подкрад, как вдруг задеваешь статую Дамы В Теле, которая падает и с оглушительным грохот разлетается на мельчайшие осколки, окатывая комнату градом фарфоровых фрагментов.\n\nНо ЦЕЛЬ листает журналы и ничего не замечает.\n\nТогда ты задеваешь огромный дубовый стол. Потом переворачиваешь. Потом поджигаешь.\n\nНо ЦЕЛЬ листает журналы и ничего не замечает.\n\nИ вот, когда ты уже хочешь напрыгнуть на нее и задушить, в комнату входит охранник с подносом слив для домовика. Застав тебя за напрыгиванием, он вспоминает, за что ему платят деньги, и с криком «Не положено!» мечет в тебя сливу за сливой. Ты уворачиваешься от первых тридцати, но последняя стукает тебя по лбу и ты отрубаешься. Не будем уточнять, ГДЕ ты придешь в себя...\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Себастьян выводит тебя через задний вход из дома, и, по широкой дуге обогнув другой задний вход, показывает на маленькую калитку в заборе.\n\nСразу за ней начинается река. На берегу в кустах спрятана лодка. Погрузившись в нее, Некроригмос под покровом ночи переправляет тебя на другой берег.\n\n— И помни! Только половина всего золота мира станет ключем к разгадке... эээ... тайны. Вот такое я пророчество сказал, да. Очень запутано, не правда ли? Ну, теперь сам думай.\n\nНа этом ты прощаешься с ним, получаешь 3 единицы ФАВОРА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Ты выходишь за дверь...\n\n...Открываешь мешочек. Достаешь мышеловку. Закрываешь мешочек. Открываешь мышеловку. Достаешь мышь. Закрываешь мышеловку. Зажимаешь мышь в зубах. Открываешь мешочек. Кладешь мышеловку. Закрываешь мешочек. Открываешь зубы. Достаешь мышь. Закрываешь зубы...\n\n...И пускаешь мышь под дверь, а затем отходишь в сторону, что бы не быть сметенным с лица земли бабой Феклой.\n\nКак только тяжелое эхо стихает вдали, ты проскальзываешь в комнату. В ней имеется еще одна дверь. Каково же твое удивление, когда ты видишь за ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Ого, да тут даже домофон есть! Интересно, какой код? Вдруг ты замечаешь на стене надпись, сделанную зеленой краской: «Уважаемые жильцы! Пожалуйста, не сообщайте посторонним, что код подъезда - 124!» Немного подумав, ты набираешь 124 на домофоне и он с противным визгом пропускает тебя. Ты поднимаешься на второй этаж. Потом на третий. Потом на четвертый. Вдруг сверху доносится крик: «Всех убью! Один останусь!», и раздается выстрел, предположительно из помпового дробовика «Ручеек». Ты в нерешительности замираешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Сразу спуститься и выйти из дома"/>
				<Option Goto="146" Text="Поднимешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Ты сохраняешь неподвижность. Эта мерзкая домская мерзость важно проходит мимо тебя, видимо воображая, что по сравнению с ней ты просто ничтожество. Подойдя ближе, она смотрит на тебя своим омерзительным взглядом, от которого тебя передергивает, и сказав что то вроде «Привет, неудачничек!», напрвляется на Кафедру с буквой «ЖЕ». Про себя ты отмечаешь, что никакой охраны рядом нет.\n\nИтак, перед тобой только один вопрос: КАК ты уничтожишь это исчадие Ада?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Наброситься на нее и зверски прибить"/>
				<Option Goto="240" Text="Используя ТИХОПОПОСТЬ сделать все без кала и пыли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Ты подходишь к кассе. В окошке сидит толстая тетка и смотрит по телевизору сериал «Лужа Страсти».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Отдашь 100 рублей и купишь билет"/>
				<Option Goto="157" Text="Нападешь на тетку"/>
				<Option Goto="319" Text="Прикинешься школьником, чтобы заплатить 50 рублей вместо 100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Texts>
				<Text>Обыскав мужика, ты находишь у него 50 рублей, пачку сэмак «Я - гражданин» и банку пива. И про удочку не забудь еще.</Text>
				<Text Style="Small">Но вот 2 РЕЙТЕНГА придется отнять, уж извини.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>пиво</Triggers>
			<Modifications>
				<Rating Value="-2"/>
				<Money Value="50"/>
				<SunflowerSeeds Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Через несколько минут метель стихает, и ты выходишь на огромную поляну. Открывшееся тебе зрелище во истину странно. С правого края поляны стоит пара десятков человек, разодетых в байкеров и рокеров: все в кожаных косухах, в банданах, кожаных штанах, гадах, наручниках с шипами, поясами с черепами, и в прочих атрибутах. С левой же стороны армия другого типа: это большой передовой отряд лучезарных юнцов - попсистов и любителей клубной музыки, облаченных в разноцветные куртки, висящие ниже колен джинсы, патрули и прочая, прочая. Посередине поляны стоят два человека, к груди каждого из которых приколота табличка. У одного: «Судья от команды «Огонь и черепа», Ллибиджио». У второго - «Судья от команды «Любовь и цветочки», Ринкинакакита. Увидев тебя, они оба подбегают и начинают что то тебе втолковывать. Ничего не поняв, ты просишь Ллибиджио объяснить, что тут творится.\n\n— У нас сейчас состоится величайшая битва всех времен и народов, - говорит судья от команды «Огонь и черепа», - мы сейчас будем попсу бить. Давай, иди к нашим.\n\n— Нет, нет, не слушай его, ваще, - вмешивается Ринкинакакита, - иди к нам, мы им покажем, этим грубым хамам!\n\nОба начинают доказывать тебе превосходство своих команд, и сами команды уставились на тебя. Все эти пятьдесят человек ждут, что ты решишь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Примешь сторону рока"/>
				<Option Goto="331" Text="Примешь сторону попсы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Дротик со свистом проносится мимо твоего уха и вонзается в «братство». ЦЕЛЬ отчаянно верещит, и, спрыгнув с табурета, несется к тебе. Ты должен расправиться с ней (ним) как можно скорее, пока сюда не нагрянула охрана:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДОМОВИК" Strength="2" Health="11" Damage="1"/>
					<FourRounds/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Ты одержал победу за 4 или менее раундов битвы"/>
				<Option Goto="392" Text="Одержал победу за более чем 4 раунда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Забив на просьбу бабки, ты проходишь мимо и направляешься на север. Не успеваешь ты пройти и десятка метров, как вдруг в небе появляется летающее ведро. «Неудачное Ведро» - значится сбоку. Подлетев к тебе и зависнув над твоей головой, ведро переворачивается и на тебя выливается несколько литров дерьма. Через несколько секунд фекалии бесследно исчезают, но ты чувствуешь себя последним неудачником - отними 3 от текущего уровня УДАЧИ. Ты бежишь на то место, где встретил бабку, но ни ее самой, ни ее хвороста, уже и в помине нет. Когда ты плетешься на север, то зацепляешь ногой все подворачивающиеся корни, проваливаешься во все лужи, а все деревья стряхивают тебе снег за шиворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Вскоре ты выходишь на широкую дорогу. Начинает темнеть, как вдруг ты замечаешь сбоку от дороги, в кустах, какой то странный блеск. Он оказывается ни чем иным, как настоящим Золотым Ключиком! С боку выбиты буквы: В.Д.С.В.И.П.К.П.С. Можешь захапать ключик с собой.\n\nВскоре ты подходишь к мосту через неширокую реку. Но поскольку уже ни фига не видно, насладиться всеми красотами пейзажа ты не можешь, к тому же, надо поспешать, а то не успеешь к закрытию дворца на ночь... Беги!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК настроен решительно, тебе предстоит опасная битва!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЗЕЛЕНЫЙ МУЖИК" Strength="3" Health="10" Damage="1"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Твой зеленый противник повержен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Ты спускаешься в канаву и разгребаешь нависшие ветки деревьев: в снегу лежит круглый черный предмет, из одного конца которого торчит веревка. Так в амереканских мультфильмах обычно изображают бомбы. И действительно, на боку у шара написано: «Петарда КОРСАР 48. Состав: обогощенный уран, 5000г тратила и т.п. Детям до 3 лет использовать только под присмотром взрослых! Не глотать! Взрывать только на открытых пространствах или в хорошо проветриваемых помещениях. Радиоактивные отходы закапывать на соответствующей глубине. Одобрено Минздравом». Размером петарда «Корсар 48» почти с футбольный мяч и весит килограмм 10. Можешь взять ее с собой, чтобы потом где-нибудь взорвать, ведь ты как раз прихватил спички из дома. В таком случае положи петарду в портфель.</Text>
			<Triggers>петарда корсар</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>К сожалению, от населения тут принимаются только бутылки пива по цене 50 рублей за штуку, пачки сэмак по цене 25 рублей за штуку и баяны по цене 1000 за штуку.</Text>
			<Actions>
				<SellBeer/>
				<SellSunflowerSeeds/>
				<SellAccordion/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Станешь сваливать"/>
				<Option Goto="324" Text="Тебе мало и ты хочешь еще посмотреть чего-нить в магазе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>— Таки это ты! - с характерным акцентом восклицает Абраша, пропуская тебя в дом, - ну может попробуешь моих новых зелий? А то нам сейчас нельзя.\n\n— Да вам никогда нельзя, - отвечаешь ты, - из чего они у тебя сделаны, что нам можно, а вам нельзя?!\n\n— Ну зачем так? Все свое, натураль... То есть покупное, высококачественное сырье. Я таки тебе только самое лучшее, гарантия безопасности - сто процентов! Ну таки как?\n\nС этими словами Абраша лезет под стол и достает 3 разноцветных пузырька. Выпьешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Серый"/>
				<Option Goto="381" Text="Бурый"/>
				<Option Goto="128" Text="Малиновый">
					<Text>Не будешь ничего пить и...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="187" Text="Уйдешь"/>
				<Option Goto="350" Text="Прибьёшь Абрашу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Вот какие товары предложит тебе дядя Миша:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>Сэмачки «Я - гражданин!»</Head>
					<Price>10</Price>
					<Multiple/>
					<Benefit Name="SunflowerSeeds" Value="1"/>
					<Text Style="Small">Самая обычная еда. Одна упаковка восстановит 2 пункта твоего САМОЧУВСТВИЯ.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Лапша «Доширак»</Head>
					<Price>40</Price>
					<Text Style="Small">Улучшенная форма бомж - пакета. Одна упаковка восстановит всю выносливость, но отнимет 1 удачу.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Перочинный нож</Head>
					<Price>60</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="2"/>
						<Weapon Value="перочинный нож"/>
					</Benefits>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Китайский нож «Нассяй». Урон 2.</Text>
						<Text>Если хочешь купить что-нибудь, вычеркни требуемое количество денег. Потом прощайся с дядей Мишей и иди в парк.</Text>
					</Texts>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Покончив с врагом, ты идешь дальше. Лес все не заканчивается и не заканчивается.\n\nСмерклось.\n\nВот тогда лес закончился и ты вышел на тропинку, по которой можешь пойти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="В западном направлении"/>
				<Option Goto="143" Text="В восточном направлении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Проход все время ветвится, и ты плетешься почти на ощупь, ничего не понимая, врезаясь в какие то трубы и всякий раз поворачивая вслепую. Наконец проход заканчивается и ты упираешься во что-то твердое...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Проканало"/>
				<Option Goto="219" Text="Не проканало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>— Ну че, дед, - спрашиваешь ты, - богатые невесты в городе есть?\n\n— Что, милок? Не слышу! Говоришь, как прибить всех боссов в игре, не запариваясь и зарабатывая до фига рейтинга? Ну так я тебе скажу: а хрен его знает, я сам не в курсах.\n\n— Да не дед, ты не понял, я говорю, богатые невесты есть в городе?\n\n— А, а я думал в баню. Ну-ну, - отвечает дед и удаляется в коморку. Ничего путного от них не добьешься никогда. Только распутного. Все.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Наконец лес заканчивается и ты выходишь на дорогу. Мимо тебя по ней проходит странная процессия: она состоит из ЛЖЕСНЕГОВИКА, ЗАЙЦА-САМОЗВАНЦА, ЯКОБЫ БЕЛКИ, ЛОЖНОГО КОТА и еще нескольких господ.\n\n— Мужик, - говорит тебя БЕЛКА, представляющая собой полуторометровую рыжую белку, держащую под мышкой голову белки, на законном месте которой высится лысина какого-то мужика, - ты тут медведа не видел?\n\nСтараясь сдержать страх, ты дрожащими губами молвишь:\n\n— Как же, видел, тамо, в леске, они там курят..\n\n— Блин, я этого урода щас. Спасибо, мужик, - говорит белка и бежит в лес. Дрожа всем телом, ты, то и дело спотыкаясь, окончательно сбитый с толку, поскорей убегаешь из этого проклятого места, стараясь не оглядываться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Texts>
				<Text>Зайдя за одного из Аристотелей (ну, или Мефистофелей), ты скидываешь куртку и напяливаешь форму, после чего нахлобучиваешь на голову фуражку.\n\nТеперь главное - с достоинством пройти мимо охраны. Она пялится на тебя, но ничего не говорит, и вот ты оказываешься в запретном секторе!</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь 1 к РЕЙТИНГУ.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Немного порывшись в картофельных очистках и упаковках от лекарств, ты обнаруживаешься захлопнувшуюся мышеловку, примечательную в первую очередь тем, что внутри ее находится два предмета: кусок сала и живая мышь. Мышь носится по своей клетке, хватает тонкую сеть лапками и водит носом и усами. Видимо, некая слабонервная пожилая леди умудрилась поймать мышь в мышеловку, а вот выпустить побоялась, так и выкинула, вместе с мышью. Что ж, известная практика среди пожилых леди. Кстати, можешь взять мышеловку с мышью с собой, вдруг в пути ты захочешь напугать какую-нибудь пожилую леди? А пока...</Text>
			<Triggers>живая мышь</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Ярость вскипает в тебе, ты выхватываешь оружие и бросаешься на дядю Зураба:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДЯДЯ ЗУРАБ" Strength="3" Health="9" Damage="1"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Если сможешь угрохать продавца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Texts>
				<Text>Ты спрыгиваешь с ограды и поскорей углубляешься в лес.</Text>
				<Text Style="Small">Тебя не заметили, прибавь себе 1 единицу РЕЙТИНГА.</Text>
				<Text>Чтобы не заблудиться, ты идешь все время на север.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Texts>
				<Text>Когда последние остатки армии имени Дибилана с позором бежали с поля боя, вы уселись на поляне, врубили музон и стали пить пиво. И есть мясо.\n\n— Какое мясо, Олег? - спрашивал ты в последствие воображаемого Олега. Но он упрямо молчал.</Text>
				<Text Style="Small">А, ну так вот: восстанови свое САМОЧУВСТВИЕ, прибавь 4 к ФАВОРУ и 1 к максимальному значению МОЧЕСТИ! И еще, по традиции, за славную победу, 5 к РЕЙТЕНГУ.</Text>
				<Text>Под конец, сурово пожав друг другу руки, вы разошлись.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Health Restore="true"/>
				<Fortune Value="4"/>
				<Strength Value="1"/>
				<Rating Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Когда ты спускаешься в карьер по почти пологому склону, то замечаешь в его середине небольшой пруд. Лед тут, видимо, тонкий, поэтому ты стараешься обойти его по краю. На другой стороне оврага ты замечешь хорошую дорогу,\n\nочевидно, пройдя через лес, ты достиг более менее людной части Парка. Сначала ты собираешься идти туда, но потом, обходя карьер по краю, ты задеваешь какую то деревянную конструкцию, присыпанную снегом. Решив осмотреть ее, ты сгребаешь снег в сторону и видишь почти двухметровый высоты проход, прикрытый лишь дощатой дверью, уходящий на несколько метров под землю. Ты не имеешь понятия, какого черта тут вообще делает этот ход, не говоря уже о том, длинный ли он, и куда ведет. Конечно, лезть в такое подозрительное место тебе не очень приятно, но любопытство пересиливает страх. Итак, что сделаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Забить на ход, обойти карьер и выбраться наконец на нормальную дорогу"/>
				<Option Goto="358" Text="Рискнешь и полезешь в темный ход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Не меньше четверти часа ты идешь по заснеженной дороге прежде чем выйти на огромную поляну. Большую ее часть занимает замерзший пруд с лебедями (замерзшими). Пруд на столько большой, что его обходить надо наверно пол часа. Что будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Обойдешь с запада"/>
				<Option Goto="125" Text="Пойдешь по льду"/>
				<Option Goto="389" Text="Свернешь на восточную дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Через несколько десятков метров ты понимаешь, что первая часть твоего приключения окончена, ибо ты вышел на площадь перед дворцом, а парк остался позади!\n\nИ площадь и дворец ярко освещены, а на ближайшем столбе ты замечаешь табличку, говорящую о том, что до закрытия дворца осталось совсем немного времени. А на площади есть 3 здания, каждое из которых тебе бы очень хотелось посетить, но времени, к сожалению, хватит только на одно, итак:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Сувенирная лавка"/>
				<Option Goto="148" Text="Экскурсионное бюро"/>
				<Option Goto="215" Text="Магазин «Пятерочка»"/>
				<Option Goto="188" Text="Cразу во Дворец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Наконец тебе удается перебраться со льдины на надежный толстый лед, по которому ты гусино - утиным шагом добегаешь до противоположного берега пруда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Texts>
				<Text>Братки начинают радостно посвистывать и угощают тебя пивом «Арсенальное». Затем Брат Ёббот говорит:\n\n— Мы щас тебе дадим Преосвященнейший Символ. Или как-то так.\n\nС этими словами Брат Ёббот извлекает из кармана пробку от пива «Арсенальное», на которой сзади выцарапана буква «ХЭ» и вручает тебе.\n\n— А еще ты должен произнести клятву, - вспоминает Брат Вэбздридж, - Щас, она у меня на мобиле записана, - достает аппарат, - так... О, смс-ка пришла. Ну ка, «отправь «ТЫ ГДЕ» на любой номер в три часа ночи и получи классную рифму на свой мобильник». Удалить... так... так... во. Ну давай, повторяй:\n\n«Слався Могучая Нашая Секта,\nВесь Мир Насилья мы разрушим,\nИ будем мы Вместе, и будем мы Рядом,\nДа здравствуем Мыло и Зубной Порошок.»\n\nТы повторяешь.\n\n— Во, - говорит Брат Вэбздридж, - это Отец-Настоятель сам придумал.\n\nПосле этого вы садитесь и пьете пиво «Арсенальное».</Text>
				<Text Style="Small">После третьего литра ты чувствуешь, как твое САМОЧУВСТВИЕ восстанавливатся до начального значения, а ФАВОР повышается на 3 единицы.</Text>
				<Text>— Если встретишь Никича... тоись Кирпича... тоись Отца-Настоятеля, - говорит Брат Вонзилин, - ты ему Приосвященнейший Символ-то покажи, что бы он тебя узнал.\n\n— А как я пойму, что встретил Отца-Настоятеля?\n\n— А там будет прям в параграфе написано: ты встретил Отца-Настоятеля. Ну иди.\n\n— Ну, пока мужики. - говоришь ты.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>отец-основатель</Triggers>
			<Modifications>
				<Health Restore="true"/>
				<Fortune Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Схватив пузырь и свинтив ему бошку, ты одним глотком выпиваешь содержимое. В этот момент. ничего не происходит.\n\n— Что? Не работает? - удивленно спрашивает Абраша.\n\n— Неа.\n\n— Ну может потом заработает?\n\nДействительно, может потом заработает? Ты пока запомни этот факт на всякий случай. Ага.</Text>
			<Triggers>серая жидкость</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Тебя заинтересовали следующие журналы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="«Ваши 666 соток» за 10"/>
				<Option Goto="118" Text="«Народные рецепты» за 30"/>
				<Option Goto="384" Text="«Пиромания в школе и дома» за 60">
					<Text>Если такие журналы тебя не интересуют, то прощайся с тетей Таней и иди в Парк...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Зевст Перса указывает на Научно - Популярную Аллею. На ней, на расстояние пяти - шести метров друг от друга, стоят скамейки, на каждой из которых восседает по Состоятельному Мужику, в которых ты без всяких колебаний узнаешь Министра Образования РФ Фурсенко Андрея Александровича, ректора Московского Государственного Университета Садовничего Виктора Антоновича и Ректора Бауманского Университета, Академика РАН Фёдорова Игоря Борисовича.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Поговорить с Фурсенко"/>
				<Option Goto="208" Text="Поговорить со вторым мужиком"/>
				<Option Goto="288" Text="Поговорить с Игорьборисычем"/>
				<Option Goto="185" Text="Нападешь на них"/>
				<Option Goto="353" Text="Пойдешь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Обыскав оставшиеся от туши шмотки, ты не находишь там ни хрена. Хочется отметить, что «ни хрена» включает в себя и деньги, и карту, и весь спектр артефактов. С другой стороны, некоторое рациональное зерно в этом есть - ибо хранение денег, карт и спектра артефактов в труселях не является общепринятым европейским стандартом. Не солоно, так сказать, хлебавши, ты уходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Охранник валится вверх тормашками, и ты чувствуешь, что теряешь 2 единицы РЕЙТИНГА.\n\nЗато больше ни кто не мешает тебе посетить комнату:</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="С домовиком"/>
				<Option Goto="310" Text="С буквой «М»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Ух ты какой молодец, разгадал загадку Себастьяна Некроригмоса. Думаешь, чего-нибудь за это получишь? А вот фигу тебе! Может, ты сюда вообще случайно попал. А вот если бы ты отгадал, что зашифровано в самих буквах и рассказал бы мне, тогда получил бы всенародное признание и почет.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Решив, что твое дело - правое, ты решительно решаешь идти именно в ту сторону. За дверью обнаруживается небольшая комната без единой лампы, освещенная только тусклым светом улицы, проникающим через высокие окна.\n\nВ восточной стене комнаты есть две двери, на одной из которых нарисована лестница, ведущая вниз, а на другой - вверх. Куда ты направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="В ту, где «вниз»"/>
				<Option Goto="108" Text="В ту, где «вверх»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Поскорей спустившись и выбежав из дома, ты вновь идешь на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Выгорело"/>
				<Option Goto="213" Text="Не выгорело"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Ты подходишь к охранникам. На их лицах застыло выражение, классифицированное тобою как «Вот-бы-сейчас-пивковое».\n\nЕсть у тебя с собой пять бутылок любого пива?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Если да, можешь попробовать дать взятку лицам, находящимся при исполнении" Availability="пиво">
					<Text>Если ж нет, то придется выбирать:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="275" Text="Вступать с ними в конфронтацию"/>
				<Option Goto="111" Text="Идти к правой башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Ты вскакиваешь из снега и драпаешь мимо Медведа, но спотыкаешься об первую же торчащую из снега корягу и падаешь прямо ему на лапы. Медвед опускает косматую голову и добродушно улыбается тебе. Ты понимаешь, что он теперь будет всю зиму сосать твой хребет вместо лапы.\n\nНа этом ты издох!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>— Мужик, ты куда идешь то, мля? - вопрошает Сэмэн.\n\n— В парк, - отвечаешь ты.\n\n— Ну тогда я ж тебе поможу, чем сможу. Ты сейчас иди мля вдоль заборчика этого чугунного, как его, ну пох нах, мля, в дома не заходи нах, пох, мля, а потом мля у кого нить сопри ляс мля и нах едь ты мля до конца. Них нах.\n\nВыслушав всю тираду, ты благодаришь молодежь и отправляешься дальше вдоль чугунного заборчика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Texts>
				<Text>— Чернолесье! - не задумываясь, отвечаешь ты.\n\n— И правда, - говорит дед, подсчитав количество буквы, - а я то, дырявая башка, думал это Цитадель Хаоса. Совсем уже память потерял, старый хрен, Цитадель то Джексон написал.\n\nИспив с дедом чайку «Со Слоном» и еще немного поотгадывав кроссворд, ты прощаешься и уходишь, довольный своей эрудицией в области книг-игр.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь 1 к уровню УДАЧИ и 1 к РЕЙТЕНГУ!</Text>
				<Text>Теперь придется идти на север через лес.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Fortune Value="1"/>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>— Можешь меня убить, - говоришь ты, - можешь сделать что хочешь, только не глотай петарду «Корсар-48» с зажженным фитилем.\n\n— Глупец! - восклицает домовиха и вырывает у тебя ядро, - так я сейчас и сделаю, а-ха-ха-ха-ха!\n\nЧто-то хлопает. Ты вырубаешься...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Сразу смекнув расклад, ты достаешь стреляло и целишься в ЦЕЛЬ. Теперь вы на равных можете устроить старую добрую перестрелку:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДОМОВИК (с перфоратором)" Strength="6" Health="8" Damage="1"/>
					<Benefit Name="Rating" Value="10"/>
					<Text>Если ты сумел скемперить врага на дальней дистанции, прибавь себе 10 единиц РЕЙТИНГА.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Дорога планомерно тащит тебя через снежные завалы. Какие то замерзшие белки прыгают по вековым дубам и стряхивают на тебя снег с веток. Матерясь на противных белок, ты не замечаешь, как подходишь к скамейке, на которой сидит БАБКА. Она приманивает белок орехами и откровенно скучает. БАБКА замотана в цветастый пуховый платок. Завидев тебя, она воодушевляется и шамкает беззубым ртом:\n\n— Милок! Подь сюды, родный! Милок, не погуби старуху, дай газетку почитать!\n\n— Какую тебе газетку, бабуль?! - удивленно спрашиваешь ты.\n\n— Ну что ты заладил, какую, какую! Да любую! Давай «Ваши 666 соток» !\n\nЕсть у тебя газета «Ваши 666 соток»?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Да"/>
				<Option Goto="120" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Да, в такие моменты сердце замирает, ибо это - моменты истины. Моменты правосудия.\n\nЛестница вскоре заканчивается, и ты видишь, что люк наверх открыт. Ты осторожненько в него вылезаешь и видишь силуэт подсудимого на фоне полной луны.\n\n— Я ждала тебя! - НЕ произносит главная домовичка, и не произносит она этого потому, что не знает классики. Иначе бы обязательно чего-нибудь подобное сказала. Вместо этого она произносит: - Так, сливы поставь и канай отсюдова, смерд!\n\nИ произносит она это не поворачиваясь.\n\nТы говоришь «ага» и стукаешь ногой по полу, а затем закрываешь люк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Texts>
				<Text>Помойка наконец заканчивается, оставляя тебе исключительно приятные воспоминания, восстанавливая душевные силы.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь 1 к текущему уровню своего ФАВОРА!</Text>
				<Text>Где то слева слышится страшный рев и треск деревьев. Вскоре из чащи, легко ломая деревья мощными гусеницами, выезжает дядя Дима на трилевочнике. Он гордо восседает в кабине без стекол, попивает пиво и слушает по радио Михаила Круга и группу «Лесоповал».\n\n«Заточка ты, заточка,\n\nЗаточка ты моя,\n\nАх, темная ты ночка,\n\nБлатные фраера...» - доносится до тебя хриплый голос из динамика. Оставляя за собой широкую просеку, дядя Дима целенаправленно едет мимо тебя на север.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Fortune Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Останешься и попросишь подвезти до дороги, ибо тебе надоело слоняться по холодному зимнему лесу"/>
				<Option Goto="170" Text="Пойдешь на север своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Подойдя к высокой стальной двери, ты постучал в нее пустым ведром. Послышались шаги, потом дверь отворилась, и на пороге ты увидел мужика. В одной руке он держал гранатомет системы «Сцыцкин», а в другой - жевательную резинку «Бубльгум» - сладкую тайваньскую радость.\n\n— Войди же, герой, в обитель УЖАСА! - протяжно говорит он, размахивая гранатометом. При этом в слове «ужаса» у него букв «у» было штук десять наверно, - а не, не так. А во: иди, Дьябло, обрушь УЖАС. Не, вот так: и мы долгое время шли на восток. Всегда - на восток. Так, ну а че это мы ведра то ломаем новые алюминиевые, края отгибаем, а?!\n\n— Да где я отгибаю то?...\n\n— А это че такое?! Ладно, давай заходи, грейся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Примешь приглашение"/>
				<Option Goto="187" Text="Пойдёшь нафиг отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Надо тебе, анаконда, проверить ТИХОПОПОСТЬ.</Text>
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Проканало"/>
				<Option Goto="173" Text="Не проканало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>— Мужик, - хрипло спрашиваешь ты, - на что ловишь?...\n\n— НА МУХУ!!! - орет мужик.\n\n— А хлебушка, - хрипло спрашиваешь ты, - нету?...\n\n— НЕТ, ХЛЕБУШКА НЕТУ!!! - орет мужик.\n\nНа этом уместно будет поставить точку в вашей беседе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Злые и трезвые охранники, поняв, что пива им не светит, говорят «Не положено!» и бросаются на утек... то есть, в атаку! В тесном коридоре, правда, сложно вести масштабные военные действия, по этому они будут атаковать тебя парами, примерно вот так:\n\nПервая пара:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый ОХРАННИК" Strength="5" Health="9" Damage="1"/>
						<Enemy Name="Второй ОХРАННИК" Strength="5" Health="7" Damage="1"/>
					</Enemies>
					<Text>Вторая пара:</Text>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Третий ОХРАННИК" Strength="5" Health="8" Damage="1"/>
						<Enemy Name="Четвертый ОХРАННИК" Strength="4" Health="11" Damage="1"/>
					</Enemies>
					<Text>И на закуску:</Text>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="НАЧАЛЬНИК ОХРАНЫ ДВОРЦА" Strength="6" Health="15" Damage="1"/>
					<Benefit Name="Rating" Value="3"/>
					<Text>Если правосудие свершилось, отними 3 единицы РЕЙТИНГА и иди в башню.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Ты выходишь и оказываешься посреди густых зарослей разнообразных. деревьев. Очевидно, ты попал в тот самый огромный лесной массив, раскинувшийся вдоль всего южного берега речушки, разделяющей парк на две половины: северную, где дворец, и южную, где все остальное. Казалось бы, остается только найти эту реку, и желательно, мост через нее, но проблема в том, что ты совершенным образом не представляешь, в какой стороне теоретически может находиться север. По этому придется идти, куда гла.\n\nНеожиданно из кустов выпрыгивает зловещая, наводящая ужас КУКАРЯМБА, и растопырив свои волосатые жвала, бросается прямо на твою сонную артерию! Тебе придется сразиться с ней!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Texts>
				<Text>Мужик расплывается в улыбке.\n\n— Во, я ж блин как знал, что думаю вот, наверно мужику монтировка нужна! Яжче продавать-то стал, мне ж и самому нужна, но только это, как там его, нужна ведь она мужику-то, думаю, монтировка-то, хорошая ведь думаю, монтировка-то, вот думаю и продам!</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркни 100 рублей и запиши МОНТИРОВКУ, урон 3.</Text>
				<Text>После чего прощайся с довольным мужиком.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Money Value="-100"/>
				<Damage Value="3"/>
				<Weapon Value="монтировка"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Схватив из кучи оставшегося после реставрации мусора проволочину и кусок палки, ты подбегаешь к охранникам и кричишь:\n\n— А может, нашу? Я на треугольнике! - и начинаешь колошматить палкой по проволочине. Всеями собоями охранники выражают нечеловеческое желание затянуть на два голоса старинную казацкую песню, но, сделав над собой нечеловеческое усилие, говорят:\n\n— Не положено.\n\nТеперь тебе остается только:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Напасть на них"/>
				<Option Goto="315" Text="Пойти в западную дверь"/>
				<Option Goto="259" Text="Пойти в восточную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Решив прогуляться, ты сворачиваешь на длинную просеку. Тебя все не покидает ощущение, что ты уже был тут восемь лет назад... Так и есть! Только заплеванный указатель «Село Бухая Выпь» теперь валяется в снегу, дополнительно прикрытый несколькими досками. Но обмануть тебя не так то просто! Наконец просека заканчивается и ты достигаешь села.\n\nПомниться, в прошлый раз деревню собирались сносить, потому что она мешала вырубать лес, который бы пошел на то, чтобы построить новую деревню, краше прежнего, и гордо назвать ее Нью - Бухая Выпь. Но что же ты видишь? Перед тобой гость из прошлого - ты застаешь село точ-в-точ таким, какое оно было восемь лет назад. Даже гора из досок не увеличилась.\n\nКуда ты на этот раз пойдешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="В хижину с дедом"/>
				<Option Goto="194" Text="В хижину с псиной"/>
				<Option Goto="317" Text="Выйдешь из деревни и пойдешь на север по лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Когда ты просыпаешься, на небе уже светит солнце, а метель закончилась. Бабки дома нет, только кот на полу лакает что то похожее на молоко, только красного цвета. «Крашеное молоко, наверно», - думаешь ты. Тебе оставлен целый жбан манной каши и бочонок кваса. На столе лежит записка: «Ушла к Бессмертному. Возьми на тумбочке кольцо. Это награда. Кота покорми, потом иди. Да прибудет с тобой сила. Баба Яга». Ты перечитываешь записку от Яги несколько раз, прежде чем вникаешь в смысл. Налив коту еще красного молока из бутылки с надписью «Кровь девственниц. Использовать для магических ритуалов и в пишу. Не пастеризовано. Готово к употреблению», ты наедаешься манной каши и напиваешься квасу. На тумбочке ты и впрямь находишь кольцо с зеленым камнем, под которым лежит еще бумажка: «Кольцо прохождения через стены. Для однократного применения». Ты берешь кольцо, мысленно прощаешься с доброй бабулей и идешь в лес.</Text>
			<Triggers>кольцо</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="364"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Скрепя сердце, ты отдаешь тетке 100 рублей. Теперь ты можешь войти в Парк.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="-100"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Итак, ты остаешься в большущем зале один на один с большущим охранников. И тебе надо как можно тише прибить того, кто сейчас сидит в охраняемой им комнате. Какие меры по разрешению этой задачи ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Подойдешь поближе к охраннику дабы узнать, какие тактические ходы откроет перед тобой близкое к нему нахождение"/>
				<Option Goto="365" Text="Пойдешь в дверь с буквой «М», что бы очистить дух (ну, и тело) перед предстоящей миссией"/>
				<Option Goto="103" Text="У тебя есть форма охранника или милиционера, с помощью которой ты хочешь законспирироваться" Availability="оборотень">
					<Text>Если же ты посчитаешь, что этот домовик не столь важен, раз стережет его всего пара охранников, и что карты у него точно нет, можешь идти дальше...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Ты ложишься на лед, и, оттолкнувшись от торчащего из него корня, ласточкой проскальзываешь до другого берега. В нескольких сантиметрах лед трескается и ломается, но ты успеваешь спастись. Отряхнувшись, ты плюешь в высунувшуюся из-под льда черную воду и идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Texts>
				<Text>Ты побегаешь к ограде и очень быстро вскарабкиваешься на нее. Осмотрев с ее вершины окрестности, ты спрыгиваешь с противоположенной стороны и оказываешься в парке!</Text>
				<Text Style="Small">Тебя не заметили, по этому прибавь 1 к уровню РЕЙТИНГА!</Text>
				<Text>Ты долгое время идешь по лесу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Ты начинаешь подкрадываться к охраннику, но зацепляешь стеллаж с чукчей. Он падает на другой стеллаж с чукчей, и делает домино. Охранник, матерясь, дает тебе пинка (ух какое унижение... 3 от РЕЙТЕНГА отымай), и бежит к самому первому чукче, что бы не дать ему упасть.\n\nРазочарованный в лучших чувствах, ты плетешься дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Ты заходишь в дверь с соответствующе повернутым треугольником и замечаешь у писсуара мужика, одетого в черный плащ, по табличке на котором ты понимаешь, что встретил какого-то Отца-Настоятеля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Показать ему Приосвященнейший Символ" Availability="отец-основатель">
					<Text>Не поняв, чей он отец и что на чем настаивает, ты пожимаешь плечами и идешь совершать... туалет.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Вдруг к тебе подбегает какой то мужик в кепке. Лицо у него какое то расплывчатое, как будто вылепленное из пластилина, а одет он в форму приказчика 18 века. «Здрасти - сс, - говорит он с поклоном, - разрешите представиться: член Комиссии по борьбе с незаконным хранением эйдосов Тухл Омонов. Есть у вас эйдос? Отдавайте, не задерживайте представителя закона!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Отдашь Тухлу Омонову то, что он просит"/>
				<Option Goto="322" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Поскольку третий мужик вусмерть пьяный и нечленораздельно пытается попросить тебя «сказать... им... этааа...», ты просто вытаскиваешь торчащий из его кармана кошелек, в котором находишь 60 рублей мелочью, и поскорее уходишь.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="60"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Texts>
				<Text>Ты обнаруживаешь у пацанов 2 упаковки сэмак «Я - Гражданин!», кроме того ты можешь одеться в четкого пацана.</Text>
				<Text Style="Small">Отними 2 от РЕЙТИНГА, так как тебя все видели.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Health Value="4"/>
				<Rating Value="-2"/>
				<Benefit Name="SunflowerSeeds" Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Ты решаешь поскорей покинуть комнату через западную дверь, которая ведет к лестнице на второй этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Texts>
				<Text>В конце зала у двери стоят два охранника, но экскурсию они сразу пропускают!</Text>
				<Text Style="Small">Повысь РЕЙТИНГ на 1 за то, что так хитро проник в запретный сектор.</Text>
				<Text>Прикинувшись китайским туристом, ты быстро проходишь в следующий зал.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Texts>
				<Text>Ты уже хочешь пойти порыться в помойке, как вдруг замечаешь на дереве огромных черный полушубок, что самое интересное, целый и чистый. Но еще большее удивление ожидает тебя, когда ты переворачиваешь его подкладкой к себе: к внутренней стороне его проволокой примотана деревянная покрышка для автомобильного кресла, похожая на кольчугу. То есть, полушубок представляет собой не что иное, как самодельный бронежелет! Ты снимаешь его с ветки дерева и примеряешь. Ох ё, да он весит килограмм десять! Зато ты сразу согреваешься, и решаешь, что его можно и не застегивать. Дальше следует следующий тест: разбежавшись, ты врезаешься плечом в дерево и почти ничего не чувствуешь!</Text>
				<Text Style="Small">Запиши себе БРОНИРОВАННЫЙ ПОЛУШУБОК, притом пометив, что поскольку полушубок немного сковывает твои движения, то во время битвы ОХЕРЕННОСТЬ твоего удара будет каждый раз падать на 1, но! Поскольку ты почти не чувствуешь ударов, то каждый раз, когда противник нанесет тебе урон, отнимай на 1 единицу меньше от своего САМОЧУВСТВИЯ, чем следует! Например: противник бьет тебя, при этом отнимая 3 выносливости, но поскольку ты теперь бронированный, как танк, ты отнимешь лишь 2! Если же урон противника равен 1, то, хех, вообще ничего не отнимай, тебе его удары - как бетонной стене рога барана.</Text>
				<Text>Довольно усмехаясь, ты грозной черной горой движешься дальше.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>бронированный полушубок</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Ты долго при долго идешь по дороге. Начинает темнеть, но даже это не мешает тебя чисто случайно заметить какое то поблескивание в кустах у канавы. Подойдя поближе, ты обнаруживаешь там настоящий Золотой Ключик! На нем выбиты буквы: К.З.В.Ж.С.В.П.Н. Ключик можно взять с собой, записав в соответствующем месте.\n\nДорога постоянно петляет, и наконец выводит тебя к хлипкому деревянному мостику через реку. Темень уже такая, что ты с этого мостика чуть ли не валишься, но все-таки переходишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Пришло время снять личины!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="ЛУПЕНЬ/ВИТЕК" Strength="2" Health="9" Damage="1"/>
						<Enemy Name="БАХАРЬ/ИГОРЕК" Strength="3" Health="8" Damage="1"/>
						<Enemy Name="БРЯХОТЬ/АНДРЮХА" Strength="4" Health="7" Damage="1"/>
						<Enemy Name="СЛОНИК/САНЕК" Strength="5" Health="6" Damage="1"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Все Братки откинулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Вскоре ты выходишь на весьма цивилизованную такую дорожку и шагаешь по ней на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Texts>
				<Text>Жуткий Медвед дохлый валится на снег. У него в берлоге ты обнаруживаешь несколько обглоданных человеческих скелетов.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь себе 2 единицы РЕЙТЕНГА!</Text>
				<Text>Ты решаешь больше тут не задерживаться.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Скользнув за шкаф, ты прекращаешь дыхательный и прочие процессы, тем самым вводя организм в подобие комы.\n\nОт небрежного пинка дверь раскрывается и в комнату входит нечто неопределенного пола и возраста, покрытое затемнителем для кожи и отрафирователем для мозга. Это ЦЕЛЬ. Она (Он... Оно...) заваливается на кровать и начинает листать свои журналы.\n\nКакая смерть ему (ей) уготована?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="От прямого лобового удара чем то тяжелым меж глаз"/>
				<Option Goto="158" Text="От удушья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Ты хватаешь гарпун, и, бесшумно разбив им стекло, выпрыгиваешь в окно. Отбежав на безопасное расстояние, ты сворачиваешь в лесок и рассматриваешь свою новую штуковину. Сбоку висит бумажка: «Гарпун чукотский охотничий. Гост номер 77.99.02.953. Используется для нанесения урона в размере 3 единиц. Способ использования: воткните острым концом в левый глаз оппонента и поверните против часовой стрелки».\n\n«Ага», - думаешь себе.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="3"/>
				<Weapon Value="гарпун чукотский"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Наконец ты понимаешь, что твоя армия почти разбита, а вдалеке уже слышны ментовские сирены. По этому ты поступаешь, согласно кодексу чести: потихоньку, бочком, бочком, так сказать, петушком, в общем, сваливаешь с поля боя. Пускай их тешатся. Сами. А, кстати, сколько у тебя РЕЙТЕНГА? Если больше 0 и ты у нас благородный, то тебе должно быть стыдно за такое поведение, молодой человек! Потеряй 3 ФАВОРА. Если меньше, то тебе должно быть пофигу, и терять нечего. Так что теряй там, что надо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Следуя совету деда Похома, ты вновь садишься на поселковую электричку до Павловска. Но по дороге тебя как всегда ограбили цыгане, поэтому у тебя осталось всего 100 рублей и кожаный мешко-рюкзак. Но ты об этом не знаешь, тем тебе и лучше.\n\nВскоре тетка объявляет по селектору: «Поезд прибыл на конечную станцию. Не забывайте свои вещи и сэмачки в вагонах поезда. Осторожно, двери закрываются.»\n\nКак не странно, тебе удается выбежать из поезда до того, как двери закрылись. Они в 6 часов утра всегда рано закрываются. Бррр! А на улице то -20! А ты в куртке и джинсах. Говорила тебе мама, «одень под низ спортивные штаны, что дядя Коля в том году из Пензы привез!» Нет, ты не послушался, теперь мерзни. Но ничего, к середине дня должно потеплеть хотя бы до -10, но разжиться другой одеждой все равно не помешает.</Text>
			<Modifications>
				<Money Value="-900"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если ты очень сильно замерз, то можешь забежать в вокзал погреться"/>
				<Option Goto="325" Text="Если не очень, то сразу направляйся к парку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Ты подходишь к огражденному высокой стальной оградой с черепами двору Себастьяна Некроригмоса. На резных воротах, представляющих собой две половины черепа, ты замечаешь маленькую табличку: «Осторожно! Злая, чертовски злая собака! Просто шайтан, а не собака! Злая, как... как... как теща! Я даже не могу словами сказать, какая злая! Ну просто психованная, блин! Я прям не знаю, давно надо ее усыпить!»\n\nКуда ты направишься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="В дом"/>
				<Option Goto="165" Text="К конуре злой, чертовски злой собаки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Пройдя по лесу немного на север от того места, где ты встретил МЕДВЕДА, ты замечаешь слева от себя наполовину засыпанный снегом небольшой песчаный карьер. Но большую его часть от тебя скрывают деревья. Хочешь свернуть туда, или продолжишь путь по лесу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Свернешь и спустишься в овраг"/>
				<Option Goto="168" Text="Передумаешь и пойдешь дальше на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Texts>
				<Text>Зайдя за чей-то бюст (странной, надо сказать, формы), ты перекидываешься блюстителем порядка и направляешься к двери. Всеями собоями охранники выражают нечеловеческое удивление, но тем не менее пропускают тебя!</Text>
				<Text Style="Small">Увеличь РЕЙТИНГ на 1.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Ты покупаешь журнал для садомазаводов - любителей «Ваши 666 соток».\n\nТы читаешь следующие статьи:\n«Уход за томатами в зимнее время суток»,\n«Жук-долгоносик: друг или враг?»\n\nА одно письмо тебя так растрогало, что ты даже перечитал его два раза: «Здравствуй, дорогая редакция моего любимого журнала. Пишет тебе пенсионер-любитель с многолетним стажем Себастьян Некроригмос. Расскажу я тебе одну плачевную историю. Была у меня значиццо жинка, прозваньем Изольда Некроригмосовна. Эх, скажу я тебе, дорогой мой журнал, что это была за женщина! Сейчас таких уже не делают, нет... Четыре выстрела в упор из дробовика выдержала, только потом сдохла, тварь! Я ее, дорогой мой журнал, и лопатой бил, и сохой, все никак не мог расчленить! Решил так и закапать. Прямо на огороде.\n\nА проблема моя вот в чем. Пока я, неуклюжий, по огороду то топтался, все огурцы затоптал! Скажи мне, журнал, какие теперь нужны удобрения, чтобы и огурцы побыстрей росли, и жинка поскорей гнила?\n\nС уважением, пенсионер - любитель со стажем\nСебастьян Некроригмос»\n\nТакое жалостливое письмо даже пробило тебя на скупую мужскую слезу. Ты решаешь оставить этот номер журнала у себя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Texts>
				<Text>Тучное тело дяди Зураба валится на прилавок. В этот момент срабатывает сигнализация и ты поскорее убегаешь.</Text>
				<Text Style="Small">Но тебе придется отнять у себя 2 единицы РЕЙТИНГА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Texts>
				<Text>Переборов первый порыв ярости, ты стараешься идти как можно тише.</Text>
				<Text Style="Small">Отними 1 единицу ТИХОПОПОСТИ.</Text>
				<Text>ЦЕЛЬ заходит в «Кафедру» с буквой «ЖЕ», и поворачивается к тебе спиной. Ты осторожно снимаешь ботинок, а затем носок. Не долго думая, ты набрасываешь этот носок на голову жертвы. Смерть наступает мгновенно. Носок ты брезгливо вытираешь об снег и надеваешь обратно.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stealth Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Пройдя метров пятьдесят вдоль ограды парка, ты замечаешь недалеко пятиэтажный дом. «Во, блин, - думаешь ты, - чем черт не шутит, зайти, что ли?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Хочешь зайти"/>
				<Option Goto="337" Text="Отправишься дальше, в надежде найти наконец вход в парк"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>На середине пути ты замечаешь сидящего на берегу мужика с удочкой, который увлеченно шалудит концом оной в маленькой проруби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Поговорить с ним"/>
				<Option Goto="351" Text="Напасть"/>
				<Option Goto="196" Text="Пойдешь мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Ты соглашаешься. Тут происходит нечто странное: закинув на плечи вязанку хвороста, бабка одним мощным прыжком легко преодолевает разделяющие вас несколько метров и оказывается у тебя на плечах! Она начинает хлестать тебя каким то прутом и маниакально смеяться. Не помня себя от страха, ты дотаскиваешь эту ведьму до ее избушки (ты готов поклясться, что завидев вас, избушка втянула длинные куриные ножки и превратилась в простую избушку), возле которой валялась ступа и пара метел. На крыльце сидел кот с золотой цепью на шее и не сводил с тебя лукавых глаз.\n\nБабка соскочила с тебя:\n\n— Ну, спасибо, милок, порадовал меня, старую, пойдем в дом, уж я тебя награжу.\n\n— Э, нет, бабуля, - почему-то говоришь ты, - ты гостю сначала баньку истопи, потом накорми, потом спать уложи, а потом уж и награждай чем хочешь!\n\nБабка задумчиво почесывает бородавку на носу:\n\n— Гдетоя уже слышала эту реплику... Ну ладно, будь по твоему!\n\nХорошенько помывшись в неизвестно от куда тут взявшейся русской бане, ты до отвала наедаешься маслянистых куриных окорочков, закутавшись в длинное махровое полотенце, а затем богатырским сном просыпаешь часов двенадцать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Свершив в уборной предначертанное, ты уже собираешься уходить, как вдруг слышишь за дверью шаги. Спрятавшись в душевой кабинке с двумя непрозрачными раздвижными дверцами, ты начинаешь нести дозор посредствам маленькой меж ними щели.\n\nВдруг вспыхивает свет и в уборную заходит ЦЕЛЬ - один (или одна) из омерзительных домовиков! У тебя мало времени, решай же не медля, какая погибель ему уготована?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Хочешь выпрыгнуть из душа, подобно разгневанному леопарду из зарослей тростника, и придушить мерзкое создание в зародыше"/>
				<Option Goto="273" Text="Неслышно подкрадешься к жертве, словно коварная анаконда под покровом ночи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Ты выходишь на развилку. Снегопад так усилился, что дороги почти не видно. На севере от тебя, там, куда по логике должна вести нормальная парковая аллея, слышится нечто, подозрительно похожее на звуки битвы, а на западной тропинке тихо. Хоть на западе и растут деревья, ты не уверен, точно ли ты на краю парка, может быть, там есть еще дорога? Но снег все идет, становится холодно, скорее решай, куда идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="На север"/>
				<Option Goto="374" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Texts>
				<Text>Ты поднимаешься на мраморный берег бассейна, и, растопырив руки, с криком «За герцога!» совершаешь напрыг в горизонтальной плоскости, целью которого имеешь приспинение на спину ЦЕЛИ. Та начинает барахтаться и пронзительно верещать, но ты, подобно отважному серфенгисту, проезжаешь на ней до противоположного края бассейна, где и откручиваешь ей голову.</Text>
				<Text Style="Small">Ты действовал эффектно, но очень шумно - отними 5 единиц РЕЙТИНГА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="-5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Texts>
				<Text>Итак, первый твой основной враг мертв, и хоть это был не один из тех «домовиков», которые имеют при себе обрывки карты, ты все равно доволен.</Text>
				<Text Style="Small">Ты сумел побороть в себе приступ ярости и действовал скрытно, по этому прибавь себе 5 единиц РЕЙТИНГА и 1 - УДАЧИ!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="5"/>
				<Fortune Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Texts>
				<Text>Прежде чем ты подбежишь к домовику, он раза в три по тебе пальнет, и тебе придется изворачиваться, подобно ужу.</Text>
				<Text Style="Small">Кинь кубик один раз и сравни выпавшее число со своей МОЧЕСТЬЮ. Если получилось меньше - ты увернулся, если больше - изволь отнять 4 от САМОЧУВСТВИЯ. Проделай данную операцию три (3) раза.</Text>
				<Text>ПЕРВЫЙ:</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Dodge>
					<Text>ВТОРОЙ:</Text>
				</Dodge>
				<Dodge>
					<Text>ТРЕТИЙ:</Text>
				</Dodge>
				<Dodge>
					<Text>Ну и, как говорил Янек Жизенгстонченко, «если ты все еще жив, читай дальше».\n\nНаконец ты подбегаешь к ЦЕЛИ, и ей приходить отложить перфоратор и драться в рукопашку:</Text>
				</Dodge>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДОМОВИК (без перфоратора)" Strength="6" Health="8" Damage="1"/>
					<Benefit Name="Rating" Value="-10"/>
					<Text>Если ты ухайдакал мерзостного гада вручную, отыми 10 единиц РЕЙТИНГА...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Ты сворачиваешь в левую дверь и оказываешься в длинной галерее со множеством окон и разнообразных Геродотов на подставках. Все двери, кроме одной, крест-накрест забиты досками, а у единственной целостной опять же стоят два охранника. Значит, где-то за этой дверью таятся «домовики». Но учти, что охране хорошо платят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Если у тебя есть форма охранника или милиционера - воспользоваться ею" Availability="оборотень">
					<Text>В противном случае:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="207" Text="Поговорить с охраной"/>
				<Option Goto="366" Text="Напасть на нее">
					<Text>Если же ничего из этого тебя не устраивает, можешь вернуться и пойти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="259" Text="В восточную дверь"/>
				<Option Goto="386" Text="В северную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Над входом висит табличка:\n\n«Музей искусства и мастерства.\nThe museum of art and mastery.\nMusie des Arts et Mitiers.\nKunst und handwerksmuseum.\nMuseum for kunst og haandverk.\nMuseo dell arte e mestiere...» - и еще на пятидесяти восьми знакомых тебе языках. Выставлена в музее экспозиция «Быт и нравы и повадки и среда обитания и оптимальные климатические условия и условия содержания и выведения в неволе народов крайнего севера».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Осмотреть экспозицию"/>
				<Option Goto="241" Text="Пойдешь поговоришь со смотрителем"/>
				<Option Goto="232" Text="Если передумал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Наконец ты выходишь из деревни и какое то время идешь на север через лес. Вдруг на огромной поляне ты замечаешь то, что заставляет твое сердце замереть в блаженное истоме, ибо перед тобой огромная, вонючая помойка! Упав на колени, ты трепетно подползаешь к остову стиральной машины и нежно обнимаешь ее. Эта свалка - настоящий кладезь всевозможных Артефактов! Если бы не твоя миссия, не терпящая отлагательств, ты бы остался тут на пару недель, но, к сожалению, время тебе подгоняет, по этому ты позволяешь себе исследовать только один участок свалки. Сюда сваливали все артефакты, которые были когда либо утеряны в парке.\n\nИтак, кинь одни кубик и иди на соответствующий параграф, чтобы узнать, что именно ты нашел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="1"/>
				<Option Goto="198" Text="2"/>
				<Option Goto="356" Text="3"/>
				<Option Goto="244" Text="4"/>
				<Option Goto="135" Text="5"/>
				<Option Goto="292" Text="6">
					<Text>Уходить без трофея - не в твоих правилах!</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Лишь только ты ударяешь мужика в последний раз, как он растворяется в воздухе, оставив после себя лишь горстку пепла, которая складывается в слово «Шлясяпосогрысызесещесеосотосомстисит». Отними 1 отуровня своей УДАЧИ!\n\nТеперь тебе надо выбрать, куда ты направишься:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Пойдешь по дороге до поворота"/>
				<Option Goto="279" Text="Свернешь на замеченную узкую тропинку, уводящую куда то на юго-запад через лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Texts>
				<Text>«Сдласти, тетя, - говоришь ты тонким голосом. - А я маленький, мне пять годиков, дайте мне билетик не за 100 рублей, аза 50!»\n\nТебе повезло, тетка так увлечена своим сериалом, что даже не смотрит на тебя и дает детский билет!</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркни 50 рублей и впиши БИЛЕТ.</Text>
				<Text>После чего...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Money Value="-50"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Ты еще какое то время проходишь в восточном направление, и наконец абсолютно сбиваешься с пути. Решив отдохнуть, ты садишься на какой-то заваленный снегом бугорок.\n\nКак хорошо зимой в лесу! Ты любуешься, как свет солнца пробивается сквозь хитросплетение заснеженных ветвей деревьев, смотришь на падающий снег, слышишь мерное течение ледяного ручья где-то недалеко, понимаешь, что бугорок на котором ты сидишь это Медвед - Шатун, глядишь в чистое голубое небо...\n\nМЕДВЕД - ШАТУН?!\n\nТы кубарем скатываешься с бугорка, сносишь головой молодую осину и, споткнувшись, валишься в сугроб. Тебе остается только затаиться в надежде на то, что Медведы - Шатуны не едят зомбаков.\n\nМедвед выкапывается из снега и разминает лапы. Потом он громко орет, видимо, что вставать еще рано, а лапа уже кончилась. Потом он замечает в снегу тебя. Кажется, этот Медвед не знает, что не должен есть зомбаков.\n\nРешай быстрей, что будешь делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Дождешься, пока Медвед отвернется и потихоньку уползешь"/>
				<Option Goto="152" Text="Пользуясь тем, что Медвед только спросоня, нападешь на него"/>
				<Option Goto="378" Text="Как ни в чем не бывало скажешь ему «Превед» и пойдешь дальше"/>
				<Option Goto="264" Text="Со всех ног побежишь мимо него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Ты вытаскиваешь орудие пыток, дабы свершить суд, но, услышав звон металла (причем далеко не монет), домичка поворачивается и видит тебя с карательным инструментом в руке.\n\nА ты видишь ее.\n\nИ открывшееся тебе зрелище столь неописуемо ужасно, что ты с диким криком боли хватаешься за глаза и валишься на пол, забившись в агонии, а орудие выпадает из твоих онемевших рук и падает с крыши башни.\n\n— Ага! - восклицает домичка, обходя тебя и пиная в бок, - значит, покушение? На убийство? Или изнасилование?\n\nТы нечленораздельно мычишь.\n\n— А ты знаешь, кто я? - спрашивает ГЛАВНАЯ ЦЕЛЬ, - Нет, ты знаешь, кто Я?! - повторяет она, - Нет, ну ты знаешь, КТО Я?!!! - повторяет она еще разок, что б уж точно дошло. На этом ее изобретательность не заканчивается, и она говорит: - И кто ты? - и вот на этом ее изобретательность заканчивается и она говорит: - И кто я?\n\nПока она раздумывает над следующей фразой, ты вворачиваешь:\n\n— А как хорошо все начиналось!... Природа!... Гастарбайтеры!... Басков!...\n\n— Что? Да кому это надо?! Людей надо не гладить по головке, а тыкать раскаленными иглами в их язвы, что бы им было интересней! Когда больно и не во что верить - вот тогда ВСЕ интересно! Думаешь, деньги? Да плевать на деньги! Мне нужна власть, и она у меня будет. Чем меньше воли у вас, тем больше власти у меня!\n\nИ она опять тебя пинает. Ты пытаешься приоткрыть один глаз, который видит только один силуэт - и силуэт кого-то ну крайне омерзительного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="Воспользоваться статуэткой какого-то мужика" Availability="статуэтка">
					<Text>— А теперь, - говорит она, - Ты умрешь! - (наверно, все-таки немного читала классику) и включает у тебя под ухом Диму Билайна!</Text>
				</Option>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>В тебе просыпается жадность, которая жадничает отдать даже то, чего у тебя и нет. «Жадные вы-сс! - говорит Тухл Омонов, - раз вы такие жадные, то зачем вам всем вообще эйдосы, непонятно-сс!» С этими словами он исчезает.\n\n«Показалось. Определенно, показалось!» - думаешь ты и идешь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>За дверью действительно обнаруживается лестница, ведущая к еще одной двери, с надписью «Купальня». За ней ты видишь огромную комнату, всю покрытую мрамором, посреди которой есть большой углубление наподобие бассейна, заполненное лазурной водой. Свет в комнате приглушен.\n\nИ в воде плавает какая то черная туша. Сразу распознав в ней ЦЕЛЬ, ты первым делом прячешься за краем бассейна, что бы обдумать, как именно ты укокошишь домовика.\n\nНемного приподняв голову и осмотревшись, ты замечаешь, что вода в бассейн поставляется из нескольких больших инкрустированных кранов, располагающихся как раз рядом с тобой. Быть может, дружек, когда-нибудь ты покупал что-нибудь, способное мгновенно умертвить кого-нибудь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Использовать Люкюм дяди Зураба" Availability="Люкюм">
					<Text>Если ничего особо убийственного у тебя с собой не имеется, ты можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="312" Text="Занырнуть в бассейн и придушить тушу прямо в ее собственной купели"/>
				<Option Goto="156" Text="Подождать, пока она выберется на брег, за сим приведя свой коварный замысел в исполнение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Ты заходишь в магаз и видишь внутри множество разных товаров, так что давай, доставай, что ты там заработал за игру, и выбирай:\n\nОРУЖИЕ:</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>Бензопила «Дружба»</Head>
					<Price>5000</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="6"/>
						<Strength Value="-1"/>
						<Weapon Value="бензопила «Дружба»"/>
					</Benefits>
					<Text Style="Small">УРОН 6, МОЧЕСТЬ -1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Тесак «Взаимовыручка»</Head>
					<Price>2000</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="4"/>
						<Weapon Value="тесак «Взаимовыручка»"/>
					</Benefits>
					<Text Style="Small">УРОН 4.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Серп «Молот»</Head>
					<Price>500</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="3"/>
						<Weapon Value="серп «Молот»"/>
					</Benefits>
					<Text Style="Small">УРОН 3.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Перфоратор «Красная Революционная Жидкость»</Head>
					<Price>1000</Price>
					<Benefits>
						<Damage Value="5"/>
						<Weapon Value="перфоратор"/>
					</Benefits>
					<Texts>
						<Text Style="Small">УРОН 5.</Text>
						<Text>ОДЕЖДА:</Text>
					</Texts>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Берцы «Прямо в каку!»</Head>
					<Price>1000</Price>
					<Benefit Name="Strength" Value="1"/>
					<Text Style="Small">МОЧЕСТЬ +1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Телогрейка «Dirty Spade»</Head>
					<Price>1000</Price>
					<Benefit Name="MaxHealth" Value="1"/>
					<Text Style="Small">САМОЧУВСТВИЕ +1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Накладная борода «Сифон»</Head>
					<Price>1000</Price>
					<Benefit Name="Stealth" Value="1"/>
					<Text Style="Small">ТИХОПОПОСТЬ +1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Кэпочка «По мэлочи»</Head>
					<Price>1000</Price>
					<Benefit Name="Fortune" Value="1"/>
					<Text Style="Small">ФАВОР +1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Шмотки охранника</Head>
					<Triggers>оборотень</Triggers>
					<Price>1000</Price>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Готов сваливать"/>
				<Option Goto="235" Text="Хочешь еще поспикулировать своими инвентаризационными ценностями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Итак, ты второй раз оказываешься перед входом в Павловский Парк. Но на этот раз твоя миссия поважнее, чем прихлопнуть ненавистного Шляпогрыза, ибо сейчас речь идет не просто о какой-то там жизни или смерти, а о том, найдешь ли ты стопиццот золотых сэмачег!\n\nТы замечаешь на ограде Парка, около входа, объявление: «Гражданам Р.Ф. вход - 100р, иностранным гражданам - 90000 у.е. Пенсионерам и школьникам скидка 50%.»\n\n«Нихрена себе!» - думаешь ты. Ну что, пойдешь в кассу и заплатишь деньги, или поступишь как велит тебе честь и попытаешься незаметно перелезть ограду?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="К кассе"/>
				<Option Goto="399" Text="Налево вдоль ограды"/>
				<Option Goto="149" Text="Направо вдоль ограды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Ты сворачиваешь на запад и начинаешь углубляться в лес. Снег тут хоть и не такой глубокий, как с восточной стороны парка, но все равно почти по колено. Ты петляешь среди деревьев достаточно долго, и наконец понимаешь, что заблудился. Чтобы совсем не замерзнуть, ты носишься по лесу туда и сюда, и вдруг слышишь странный звук. Сначала тебе кажется, что это кто-то играет солягу на электрухе, но вскоре ты выходишь на поляну и видишь, что посреди нее сидят две злых и голодных ВОЛЧАРЫ и орут на луну.\n\nКогда ты влетаешь на поляну, то сбиваешь одного из ВОЛЧАР, да так, что тот с визгом кубарем летит в сугроб. Второй недоуменно смотрит на тебе, пытаясь понять, что тебе от них надо. Но потом они понимают, что ты - мясо и нападают!\n\nТы понимаешь, что пытаться убежать по лесу от двух голодных ВОЛЧАР не представляется возможным, поэтому тебе придется их ликвидировать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Ты входишь и оказываешься в небольшом полутемном помещение, пол которого устилает мягкий ковер...\n\nИз собак.\n\nТвое сердце проваливается в кишечник, который трижды проворачивается вокруг своей оси, по дороге заворачивая кишки. Затем у тебя волосы в жилах стынут и кровь дыбом встает. После чего спина покрывается кожей, а по мурашкам бежит тело.\n\nВсего через три метра собачьего настила, в противоположной стене ты видишь еще одну дверь.\n\nНо сможешь ли прокрасться туда, не разбудив собак?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="Хочешь рискнуть"/>
				<Option Goto="112" Text="Решишь вернуться и пойти в другую дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>— Ах так? Лупень, Бахарь, Слоник, мочите его!\n\nБратья, тоись Братки встают и надвигаются на неверного!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Ты идешь на шум, доносящийся с западной стороны. Внезапно ты замечаешь, что из снега торчит какой то предмет, подозрительно похожий на горлышко бутылки от пива «Три медведа».\n\nТы подходишь ближе и к своему огромному удивлению замечаешь, что это ни что иное, как горлышко бутылки от пива «Три медведа»! Ты вытаскиваешь бутылку: она полная. Рядом обретаются еще штук пять таких же, но уже пустых. Видимо, местные ребята одну бутылочку забыли. Знали бы они, что сейчас ты возьмешь ее и запишешь в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА!... Да, опрометчивый поступок с их стороны.</Text>
			<Triggers>пиво три медведа</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Ты выходишь на широкую поляну. Очевидно, это оживленное место. Повсюду множество следов, еще не заметенных снегом, а по краям стоят три статуи древнегреческих богов и одна статуя «Нашего Братана Вовчика. Земля тебе пухом, братан! Кореша.» Каждая из статуй протягивает левую руку, как бы указывая на одну из дорог. Но ни каких подписей нет, поэтому ты можешь ориентироваться только по самим статуям.\n\nНа юг указывает статуя Гефеста. Ты от туда пришел и тебе вовсе не хочется возвращаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="В западном направление простерт украшенный кольцами перст Вовчика"/>
				<Option Goto="255" Text="На восточную дорогу направляет Зевс"/>
				<Option Goto="249" Text="На северную указывает Афродита">
					<Text>Кому из них ты более всего доверяешь?</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>— Ну что ж, ребята, - одухотворенно улыбаясь, говоришь ты и идешь к попсистам.</Text>
			<Triggers>за попсу</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Да. Да начнется битва!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Итак, ты входишь в Парк через главный вход. Ты понимаешь, что твоя миссия слишком важна, чтобы допустить провал, поэтому ты должен очень трепетно относиться к выбору пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Ты можешь, как и восемь лет назад, пойти по главной дороге до ларька с сэмачками">
					<Text>Но стоит ли подвергаться такому риску? Ведь можно просто свернуть с дороги и пойти через густой лес. Если хочешь свернуть:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="326" Text="Направо"/>
				<Option Goto="174" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Ты решаешь подняться по лестнице, ведущей на последний этаж дворца. В огромные окна задувает небольшой ветерок. Как же хорошо в это время года в самом красивом городе мира. Как он притягателен в это время года для иностранных туристов. Что ни говори, а бархатный сезон в Павловске - это особенная пора. О ней так просто не расскажешь, ее нужно видеть, а точнее сказать, чувствовать. Чувствовать каждой клеточкой своего тела невообразимую красоту этого места.\n\nТак, о чем это я?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Ты подходишь к первой скамейке и усаживаешься рядом с Дрючей. Тот как раз допивает бутылку пива, после чего, поплевывая пеной, обращается к тебе:\n\n— Парень, у тя нет сэмак закусить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="У тебя есть требуемое" Availability="сэмки"/>
				<Option Goto="373" Text="Нет или ты не хочешь отдавать детей подсолнечника незнакомым людям"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Схватив рогатую фигню, ты быстренько ретируешься обратно, и, вежливо попрощавшись и поблагодарив за захватывающую экскурсию, выходишь на улицу. Там ты внимательно рассматриваешь свою новую штуку. Сбоку висит табличка: «Чукотский Прибор. Он же агрегат. Он же Фазафакатрон». Внимательно изучив Прибор, ты понимаешь, что он должен крепиться на запястье. Если очень сильно махнуть рукой, из Прибора выскакивает складное лезвие из моржового клыка и китового уса и наносит противнику на 1 повреждение больше, чем у тебя УРОН. Только правильно еще не всегда махнешь, по сему нанести дополнительный урон можно только 1 раз в каждом бою. Обрадовавшись и растянув ехидную лыбу, ты отправляешься дальше.</Text>
			<Triggers>чукотский прибор</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Ты минуешь дом и идешь дальше. Недалеко ты видишь пункт приема цветных металлов. Рядом с ним - открытый канализационный люк. Ты замечаешь, что мимо едет пьяный мужик на старом велосипеде, который он хотел, очевидно, сдать в пункт приема, но не доехав всего пару метров, провалился в люк таким образом, что велосипед как ни в чем не бывало поехал дальше и прислонился к стене. Теперь, кстати, тебя ни кто не видит, и ты можешь попытаться перелезть ограду парка.\n\nЧто сделаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Возьмешь велосипед и поедешь на север"/>
				<Option Goto="202" Text="Спустишься в люк"/>
				<Option Goto="284" Text="Попробуешь перелезть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Ты достаешь из мешка найденный на помойке баян и отдаешь бабкам. Те придирчиво его осматривают и решают для пробы спеть песню Аве Мария, каковую орут во всю глотку своими старушачьими голосами. Оставшись довольными своим исполнениям, бабки благодарят тебя и говорят, что их посадили тут охранять какого-то козла, и что неплохо было бы, если б ты его умочил. Рассудив, что пожилым людям нужна помощь и поддержка молодежи, ты соглашаешься и тебя ведут в соответствующую комнату. Каково же твое удивление, когда «каким-то козлом» оказывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="395"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Texts>
				<Text>— Да вот тебе, бабуль, газетка.\n\nТрясущимися руками БАБКА выхватывает у тебя газету и пробегает глазами по строкам.\n\n— Так... - шепчет она, явно забыв о твоем присутствие, - значит, он убил Изольду. Будь он проклят, этот Повелитель Мрака. Задолбал уже меня, Аццкий Сотона!\n\nПотом БАБКА замечает тебя.\n\n— Ой, милок, прости старую каргу. Я видишь ли этого Себастьяна давно знаю. Еще во время третей столетней ссылки в Тартар я его. Ну да ладно, кто старое помянет, тому глаз вон! - говорит она, недобро покосившись на тебя. - Да ладно ты, яхонтовый мой, не пугайся! Кстати, ты тоже этого Себастьяна навестить можешь, он тут в Парке последнее время живет. У восточной оградки где то. Поищи. А пока, милок, прощай.\n\nС этими словами БАБКА окутывается странным туманом и с легким хлопком исчезает, забирая с собой, между прочим, твою газету.\n\n— Растелепортировались тут! - говоришь ты.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь себе по единице ФАВОРА, ТИХОПОПОСТИ и РЕЙТИНГА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
				<Fortune Value="1"/>
				<Stealth Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="347"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Пройдя два метра, ты наступаешь на хвост огромному лохматому черному псу, который просыпается и говорит «Гав». Другие собаки тоже лениво просыпаются и начинают смотреть на тебя жалостливыми глазами. В этот момент с твоим организмом происходит всякое такое, отчего мочевой пузырь тоже присоединяется к желудку.\n\nА собаки все смотрят жалостливыми глазами.\n\nТ-т-ты д-д-достаешь из к-к-кармана к-к-кусок с-с-сахара и к-к-кидаешь им.\n\nСобаки срываются с места и несутся в погоню за сахаром, разнося в щепки дверь и врываясь в следующую комнату. Она заканчиваются открытым балконом, куда они все и вылетают, заливаясь веселым лаем.\n\nНа полу комнаты ты видишь интересную напольную гравюру, изображающую трех мужиков, играющих в карты.\n\nОсмотрев новую комнату, ты обнаруживаешь дверь, ведущую к лестнице на третий этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Хочешь подняться"/>
				<Option Goto="161" Text="Решишь исследовать балкон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Выбравшись из «купальни», ты оказываешься в огромном помещении. Свету здесь очень мало, зажжены всего две люстры из нескольких десятков, и сразу видно, что эта часть дворца ни только не охраняема, но и практически необитаема.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Лестница наверх обнаруживается в правом дальнем углу зала"/>
				<Option Goto="286" Text="В то время как в левом ты замечаешь уборную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Ты чувствуешь неприятное покалывание в области подмышки - чувство, говорящие о том, что твой РЕЙТИНГ пал на 2 единицы. Теперь ты можешь взять форму охранников.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Triggers>оборотень</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Поняв, что ты тоже реально четок, пацаны встают и с невнятными междометиями надвигаются на тебя:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый чрезвычайно ЧЕТКИЙ ПАЦАН" Strength="3" Health="6" Damage="1"/>
						<Enemy Name="Второй не менее ЧЕТКИЙ ПАЦАН" Strength="2" Health="8" Damage="1"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Ты оказался четче"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Заметив, что ты собираешься координально решить проблему, охранник говорит «Не положено» и начинает чинить тебе препятствия:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ОХРАННИК" Strength="4" Health="10" Damage="1"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Ты его упогостил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Ты покидаешь зал через дверь с лестницей, за которой, как бы фантастично это не звучало, обнаруживается ни что иное, как лестница, по которой ты и поднимаешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Через десять минут ты подходишь к излому дороги. Там стоят два толчка. Но это не те толчки, где ты в прошлый раз встретил тетку, нет! Это последняя разработка ученых - универсальная «Кафедра Мочеиспускания и Калоотложения». Ты находишь лишь одно сходство со старым «ящиком-с-дыркой»: это запах. Биотуалет источает столь же нежный аромат, что источал некогда Ящик-с-дыркой.\n\nНе в силах терпеть это зловонье, ты уже собираешься побыстрей убежать на север, как вдруг что-то останавливает тебя. Это ни что иное, как инстинкт профессионального убийцы, ибо по северной дороге к «Кафедре Мочеиспускания и Калоотложения» движется ЦЕЛЬ. Одна из участниц Дома 2. По ее одежде и внешнему виду этого не понять, ты просто это чувствуешь. Тебе все равно, что она делает так далеко от их основной резиденции, ярость закипает в тебе бурлящей лавой, твой чувства обостряются до предела, ты думаешь только о ЦЕЛИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Texts>
				<Text>Ну ты молодчина. </Text>
				<Text Style="Small">Добавь себе по единице РЕЙТИНГА и ФАВОРА.</Text>
				<Text>На шее псины ты находишь украшенный алмазами ошейник, который записываешь в ЛИСТКЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
				<Fortune Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Texts>
				<Text>Когда охранники понимают, что ты хочешь им предложить, их суровые лица ощериваются в лыбах:\n\n— Парень, - говорят они, - ты, наверно, тимуровец?\n\n— А если и так, то что ж, скажете «не положено»?\n\n— Ну, зачем же так, мы ж не звери какие! Уж если нам поставлено, то тебе положено!\n\nТут они все опускают глаза и не замечают, как ты проходишь мимо них в башню!</Text>
				<Text Style="Small">Вычеркни пиво в ЛИСТЕ ПУТЕШЕСТВЕННИКА, но прибавь 3 РЕЙТИНГА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="3"/>
				<BeerUsing/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Прерывая речь Абраши, ты наносишь ему пять серий из восьми комбинаций по три спаренных удара. Абраша тихо охает и падает спиной в какой то большой кипящий котел, стоящий у стены. Раздается громкое шипение, содержимое быстро выпаривается из котла, и ты видишь на дне скрючившегося Абрашу, сделанного из... золота. Благородный металл переливается всеми гранями на бывшем Абрашеном лице и отражается от стен.\n\n— Во блин! - говоришь ты и выходишь из хаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Не успеваешь ты толком напасть, как мужик вскакивает, и, сумасшедшее улыбаясь, начинает дубасить тебя удой в темя. Теперь уж тебе точно придется «напасть». Но помни, что мужик настолько неуравновешенный, что ОХЕРЕННОСТЬ каждого его удара будет увеличиваться на 2.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="НЕУРАВНОВЕШЕННЫЙ МУЖИК" Strength="6" Health="5" Damage="1"/>
					<StrengthBonus/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Тебе удалось завалить мужика"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Тут то и вспоминаешь про кольцо от бабки. Ты достаешь его, надеваешь на большой палец, но оно не влезает. Тогда ты пытаешься насадить его на все пальцы по очереди, пока наконец оно не напяливается на мизинец. Тогда ты начинаешь его тереть и приговаривать: «Лети-лети лепесток, через ногу на восток, облети вокруг земли, быть по-моему вели!».\n\nВ тот же миг ты поскальзываешься на полу и, облокотившись на стену, чисто случайно задеваешь локтем какой то рычаг и часть стены у тебя за спиной отъезжает в сторону. Ты заходишь туда и попадаешь в короткий коридор, который заканчивается как раз на лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>— А нет у вас какой-нить резинки? - обращаешься ты к продавихе, - Мне просто на арбалет натянуть, что бы урон 4 был.\n\n— А как же! - говорит она, - У нас такие как ты только и шастают, резинками не запасесси. - и дает тебе резинку.\n\n— Спасибо, тетя! - говоришь ты и сваливаешь на улицу, где натягиваешь тетиву на чукотский самострел и нарезаешь кучу стрел из растущих рядом кустов. Теперь ты вооружён чукотским самострелом (УРОН 4).</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="4"/>
				<Weapon Value="чукотский самострел"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="188"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>— Ну что, - спросил Эдмунд Гваделуп ибн Себастьян фюр Некроригмос Шестнадцатый, садясь за обшарпанный кухонный стол, - может, чаю?\n\n— Ага. Мне три ложечки сахара. Да. Дома я чай пью с одной ложечкой, а в гостях с тремя. А люблю с двумя.\n\n— Чаю, значится. Люцифер, чаю!\n\nВнезапно стены затряслись, а перед глазами поплыло кровавое марево. Огромный демонического вида торс, усеянный шипами и заканчивающийся отвратительной красной харей, высунулся из стены.\n\n— А вам какого? - спросило чудище.\n\n— Да давай там, набабахай нам со слоном, - ответил Себастьян.\n\n— Да, мастер, - пророкотал демон и исчез. В тот же миг на столе появились две чашки горячего чая.\n\n— Ну, чего дрожишь? Ты давай, чаек то заглатывай. У меня тут еще пряники есть. Тока ты их сразу не грызи, они твердые пока. Пускай поразмякнут.\n\nСказавши так, хозяин хаты встал с табурета и подошел к стоящему на полке большому патефону.\n\n— Послушаем что-нибудь из джаза... - глубокомысленно изрек он, перебирая виниловые пластинки, - ага, вот.\n\nРаздалось громкое шипение, а затем некий ангельский голосок в сопровождение симфонического оркестра запел:\n\n«Плюх, плюх, плюх.\n\nПлюшки мы в кофе макаем!\n\nПлюх, плюх, плюх.\n\nЕсть мы их так обожаем!\n\nДело простое так плюшечку съесть,\n\nТолько смотри, не забрызгайся весь!\n\nМакай аккуратно, как это приятно!\n\nПлюх, плюх, плюх...» - и так далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Texts>
				<Text>Как только Медвед отвернулся, ты очень тихо уползаешь подальше от того места.\n\nФух, тебе удалось свалить!</Text>
				<Text Style="Small">Отними 1 от своей ТИХОПОПОСТИ, зато прибавь 1 РЕЙТИНГА!</Text>
				<Text>Ты решаешь теперь держаться северного направления.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Stealth Value="-1"/>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Решив, что обязательно найдешь нечто полезное за большой перевернутой ванной, ты с трудом предаешь ей стандартное положение. Под ванной обретается спящий бомж по прозвищу Тракторист. Когда ему в глаза попадает солнце, он, невнятно что-то бубня, посылает тебя куда-то и вновь накрывается своей ванной. Сказав «Извините», ты продолжаешь осмотр. Около ванны Тракториста ты находишь все его имущество, а именно: четыре пустых бутылки, две сигареты «Беломорканал», корку хлеба и полуметровой длинны РЖАВЫЙ ТЕСАК, урон 3, который ты можешь прихватить с собой.</Text>
			<Modifications>
				<Damage Value="3"/>
				<Weapon Value="ржавый тесак"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Actions>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Проканало"/>
				<Option Goto="285" Text="Не проканало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Отодвинув доски, ты осторожненько, аки улиточка, залазишь в туннель. Он вырыт прямо в мерзлой земле и грубо обшит досками изнутри. Примерно через двадцать минут пробирания между досками ты вдруг замечаешь за очередным поворотом свет. Только не свет в конце туннеля, а свет от какого-то костра. И, что характерно, чьи-то приглушенные разговоры. Осторожненько заглянув за угол, ты видишь четырех человек, сидящих вокруг костра спинами к тебе и о чем то говорящих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Открыто к ним выйти и сказать «Здрасти»"/>
				<Option Goto="262" Text="Попробуешь прокрасться мимо, к проходу в противоположенной стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Texts>
				<Text>У братков ты находишь 5 бутылок пива «Арсенальное» и 150 рублей.</Text>
				<Text Style="Small">А теряешь 3 единицы РЕЙТИНГА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="-3"/>
				<Money Value="150"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Ты решительно поворачиваешь на север и идешь, утопая в глубоком снегу. Вдруг сбоку от дороги ты замечаешь в снегу что-то черное и круглое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Свернуть с дороги и посмотреть, что это"/>
				<Option Goto="311" Text="Пойдешь дальше на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Итак, что же ты приобретешь у дяди Зураба?</Text>
			<Actions>
				<Get>
					<Head>Гуляшь</Head>
					<Price>10</Price>
					<Text Style="Small">Эффект поедания неизвестен.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Ляпешка</Head>
					<Price>1</Price>
					<Text Style="Small">САМОЧУВСТВИЕ -1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Пастила</Head>
					<Price>60</Price>
					<Text Style="Small">САМОЧУВСТВИЕ -2.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Люкюм</Head>
					<Price>200</Price>
					<Text Style="Small">МГНОВЕННАЯ СМЕРТЬ!</Text>
					<Benefit Name="Trigger" Value="Люкюм"/>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Чабурэк</Head>
					<Price>30</Price>
					<Text Style="Small">ФАВОР -1.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Щарбэт</Head>
					<Price>1000</Price>
					<Text Style="Small">Эффект поедания неизвестен.</Text>
				</Get>
				<Get>
					<Head>Плёв</Head>
					<Price>140</Price>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Восстановит САМОЧУВСТВИЕ до начального значения, но отнимет 1 ФАВОР.</Text>
						<Text>Тебе самому, возможно, не стоит употреблять эти продукты питания, но может быть тебе представится возможность травануть ими кого-нибудь? Для этой цели ты можешь купить у дядя Зураба что-нибудь. Заодно запиши, сколько стоял купленный товар.\n\nПосле этого ты прощаешься с дядей Зурабом и можешь наконец выйти из его гостеприимного заведения.</Text>
					</Texts>
				</Get>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>— Дядь Дим! - кричишь ты, - дядь Дим, это я! Не подкинете до дороги?\n\nДядя Дима соглашается и даже угощает тебя пивом. По дороге он рассказывает, что раньше работал в твоей деревне, а теперь вот переведен в парк на ударную стройку села «Нью - Бухая Выпь». Но все остальные строители куда-то смылись, и ему приходится одному работать как проклятому. По этому он планирует возвращаться обратно в Поселок.\n\nНаконец, прослушав подряд три альбома группы «Лесоповал», ты видишь вдалеке среди деревьев дорогу и несказанно этому радуешься. Триллевочник высаживает тебя за несколько метров до нее, прощается и уезжает дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Вскоре лес наконец то заканчивается и ты выходишь на нормальную дорогу, по которой ходят нормальные люди! Сверившись с картой, ты понимаешь, что находишься ровно в середине парка, и скоро увидишь дворец. Дорога пролегает с запада на восток, куда ты и решаешь направиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Бочком подойдя к двери (одно из двух, либо это уборная, либо метро, - думаешь ты), ты подобно неслышному дуновению ветерка над колодцем в летнюю ночь прошмыгиваешь внутрь и несколько расслабляешься, застав там именно первое.\n\nНемного порассматривав богатое убранство и почитав инструкцию к «встроенному гидромассажному комплексу», ты совершаешь действие, от которого твой ФАВОР тут же повышается на 2 единицы!\n\nЧто теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Выйдешь в первую комнату"/>
				<Option Goto="310" Text="Еще немного тут потусуешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Ты расчехляешь свое смертоносное орудие и с криком «Battlecry will begin the fight!» - кидаешься на охрану. Та отвечает «Не положено!» - и тоже стремительно расчехляет.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый ОХРАННИК" Strength="4" Health="9" Damage="1"/>
						<Enemy Name="Второй ОХРАННИК" Strength="3" Health="10" Damage="1"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Стражи повержены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Зайдя в правую дверь, ты попадаешь в маленькую комнатку. В этой маленькой комнатке стоит огромный дубовый стол во всю комнатку. На этом столе есть два предмета: консьержка баба Фекла и Красная Кнопка. Провода от Красной Кнопки бегут по стене и заканчиваются на угрожающего вида звонке.\n\nДесница бабы Феклы зависла над Кнопкой.\n\n— Кто такой? - ледяным тоном осведомляется пожилая леди.\n\n— Почтальон Печкин. Принес журнал «Мурзилка».\n\n— А, я такой не заказывала. А журнал «Аклизрум, пособие по оккультным клизьмам для начинающих» ты не принес?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Воспользоваться клеткой с живой мышью" Availability="живая мышь">
					<Text>После непродолжительной, но не лишенной некоторой приятственности беседы ты решаешь пойти, все же, «куда надо»...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Героически прыгнув, ты хватаешься за край льдины. Она после некоторых колебаний встает горизонтально, а ты плюхаешься сверху. Тут льдина начинает медленно тонуть. Надо бы скинуть балласт! Еслиу тебя с собой есть хотя бы 1 или более предметов, тебе придется выбросить любой из них. Этот вес, конечно же, окажется решающим. И не пытайся быстренько съесть или выпить что-нибудь и сказать что выбросил!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Ты попадаешь на развилку. Смысл идти есть только:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="На восток, к центру парка"/>
				<Option Goto="293" Text="На север, ко дворцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Ты подкрадываешься к ЦЕЛИ.\n\n— Молилась ли ты на ночь, Даздраперма? - спрашиваешь ты и замечаешь, что ЦЕЛЬ-то, оказывается, мужик. А точнее, негра. Так вот, эта самая негра растерянно качает головой, что и приводит ее к смерти от удушья полотенцем.\n\nЗа все время удушья туша не проронила ни звука (очевидно, не могла), что позволяет тебе справедливо повысить свой РЕЙТИНГ на 5 единиц!</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Ты осторожно встаешь на карниз и начинаешь медленно по нему пробираться. На середине ты вдруг теряешь равновесие, но тебе удается его восстановить...\n\nИ тут в тебя врезается закоченевший воробей, который решил завершить свой бреющий (не безопасной бритвой) полет у тебя в пузе. Ты говоришь «Ауч!» и падаешь на толпу китайский туристов, перебив троих и ранив несколько десятков человек.\n\nТут к тебе подбегает охрана, вытаскивает из кучи визжащих китайцев и говорит «Не положено!»\n\nНа то, что бы выяснить хотя бы пол прибитых, уйдут месяцы, а надо ведь еще возраст.\n\nНа этом ты попал!...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Итак, теперь ты со всей ясностью чувствуешь, что от стапиццот золотых сэмак тебя отделяет только одно - последний босс. При чем еще как отделяет.\n\nОн по любому должен находиться на этом этаже, либо в одной из двух башенок над ним, и с собой у него должна быть карта. Так где ж он, гад? Сначала ты думаешь, что все будет как в «Разрушителе», а именно: шесть комнаток, из них в пяти ты умираешь, а в одной видишь 5 предметов. Если решишь их осмотреть, то на четырех умираешь, и на пятом тоже, если конечно не знаешь, что там нужно отнять 250 и так далее.\n\nНо шести комнаток ты не видишь, ибо ты даже не в той области Дворца, которая была в первой части.\n\nЗатем ты думаешь, что будет как в «Чернолесье» (в том самом, которое не понять кто написал), а именно - громадное побоище между одними гномами и другими гномами.\n\nНо ни одного гнома ты не видишь, и даже самого паршивого хобгоблина.\n\nПотом ты думаешь, что будет как в «Адском болоте», а именно - три концовки, но все равно ясно, какая лучше, а какая хуже.\n\nНо автору было лень писать три концовки.\n\nИ единственное, что ты видишь - это коридор, в обоих концах которого расположено по винтовой лестнице, которые уводят, очевидно, на две рядом стоящие башни. В левом конце коридора курят пять охранников, а в правом - ни одного. В связи с этим становится ясно, на какой из башен последний босс.\n\nВсе дело в том, что охранники очень здоровые. Очень. Вот бы сейчас через стену пройти, что б сразу куда надо...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Пройти сквозь стену" Availability="кольцо">
					<Text>...А так получается, что надо идти:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="263" Text="К охранникам"/>
				<Option Goto="111" Text="На соседнюю башню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Не дождавшись сэмак, Андрей Александрович тихо произносит:\n\n— Ну и дурак, - и удаляется.\n\nПожав плечами, ты отправляешься дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Свернув с дороги, ты какое то время петляешь между деревьями, пока не понимаешь, что заблудился. Вот черт, у них ни парк, а какой то дремучий лес! Вдруг ты понимаешь, что стоишь на занесенной снегом поверхности какого-то пруда, который начинает с неприятным звуком трескаться.</Text>
			<Actions>
				<Fortune/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="В фаворе"/>
				<Option Goto="191" Text="Не в фаворе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Как тебе сообщает тетка в кассе, экскурсия стоит ажно 1000 рублей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="У тебя есть таковое количество единиц данной валюты"/>
				<Option Goto="188" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Дорога вскоре поворачивает на север. Деревья меняются: если раньше это были ели и сосны, то теперь по бокам дороги растут какие то скрюченные кладбищенские елки. Ветер все сильнее и сильнее, снег становится противным и липким...\n\nИз леса доносятся утробные звуки, на дороге валяются чьи-то черепа, на деревьях висят покойники. Мимо тебя пролетает дымящийся гроб и скрывается в лесу. По краям дороги стоят мертвые с косами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>— Ага, - говоришь ты, - я с вами, парни. Грянет битва, воздух полнится грозой. Вперед! Мочи!!!\n\nЕще немного пообменивавшись разными аргументами, стороны решают перейти к активным действиям.</Text>
			<Triggers>за рокеров</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Texts>
				<Text>Ты идешь прямо на Me две да, спокойно говоришь «Превед» и проходишь мимо. Не зная, что сказать от такой наглости, Медвед расширяет глаза и сует в рот лапу. Как только он скрывается среди деревьев, ты со всех ног несешься подальше от того места. Наконец ты останавливаешься и пытаешься отдышаться. Кажется, он не гонится за тобой.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь себе 1 единицу РЕЙТИНГА.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Вдруг у тебя из кармана вываливается Лепешка. Ты пытаешься подобрать ее, но домичка опережает тебя: она наступает тебе на пальцы и хватает Лепешку.\n\n— Это еще что у нас такое? - с этими словами она начинает пристально вглядываться в хреновину, дарованную тебе Отцом-Настоятелем. И делает это зря, так как Лепешка, являясь по сути куском рубероида, как и любая другая материя под взглядом домихи начинает плавится, и одна из капель попадает ей на ногу. Дико заверещав, та отпрыгивает назад - к краю пропасти, где и поскальзывается на сливе.\n\nПрощальное эхо еще долго стихает где-то далеко-далеко внизу.\n\n«Снежные хлопья, - думаешь ты, - очень красиво падают на фоне полной луны» - и вырубаешься...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Чудовищная КУКАРЯМБА начинает жахливо ежиться и непосредственно непотребствовать. Ты выхватываешь свое вооружение и бросаешься в битву!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="КУКАРЯМБА" Strength="2" Health="16" Damage="1"/>
					<Text>Если ты выполнил приказ КУКАРЯМБЫ долго жить и понял, что автор пытался сказать этой фразой...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="238"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Прибить Абрашу">
					<Text>Ты берешь бурый, мягко говоря, фиал, и, мягко говоря, одним махом его опустошаешь. В туже секунды ты, мягко говоря, ничего не чувствуешь.\n\n— Это че такое было? - вопрошаешь ты.\n\n— Таки это мое новое изобретение. Кофий.\n\n— Кофий?\n\n— Да. С цикорием. Сейчас почувствуешь... разницу!\n\nВнезапно ты чувствуешь себя, мягко говоря, бодрым и готовым МАЧИТЬ!!! Прибавь 1 к уровню своей МОЧЕСТИ!\n\nНа радостях ты не едва не прибил Абрашу!</Text>
				</Option>
				<Option Goto="187">
					<Strength Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Придется изрядно попотеть и постоять в необычных позах, чтобы не наступить на чей-нибудь хвост или лапу. Ты должен испытать ТИХОПОПОСТЬ за каждый из трех метров. Приступай.</Text>
			<Actions>
				<Stealth/>
				<Stealth/>
				<Stealth/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Проканало"/>
				<Option Goto="340" Text="Хоть раз сорвалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Дорога весьма широкая и весьма освещенная, что тебя очень радует, ибо ночь наступает. Внезапно ты замечаешь в кустах у канавы какое то подозрительное поблескивание. Каково же твое удивление, когда ты обнаруживаешь там настоящий Золотой Ключик! На нем выбиты буквы: Д.Р.Т.Н.А.К.П.С.Р. Можешь его в ЛИСТЕ пометить, тем самым взяв с собой.\n\nВскоре ты подходишь к огроменному мосту, сразу за которым возвышается дворец, освещенный сотнями огней! От такого зрелища ты тут же перебегаешь мост.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Ты открываешь твой любимый журнал «Пиромания в школе и дома». Чтение его как и всегда доставляет тебе огромное удовольствие, поэтому повысь начальный уровень ФАВОРА на 1!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Через пол часа приходит тетя Таня и раскладывает свой лоток с журналами. После чего тетя Таня запасается сэмачками и термосом чая с лимоном и садится читать журнал «Лужа Страсти». Еще через десять минут в другом углу вокзала объявляется дедя Миша, торгующий товарами первой необходимости: сэмачками и бомж-пакетами.\n\nТы решаешь, что чем просто сидеть, интереснее будет подойти и поинтересоваться товарами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="К лотку тети Тани"/>
				<Option Goto="162" Text="К лотку дяди Миши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Всеями собоями охранники выражают нечеловеческое желание НЕПУЩЩАТЬ. Если ты хочешь узнать, что скрывается за дверью, тебе надо придумать способ, как пробраться мимо них, итак:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Хочешь наложить на них руки (ну, это верный способ)"/>
				<Option Goto="278" Text="Поговоришь с ними"/>
				<Option Goto="303" Text="У тебя есть форма милиционера или охранника, посредствам каковой ты хочешь замаскироваться в их собрата" Availability="оборотень"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Ты ложишься на пузо и ползешь по обледенелым доскам до противоположной двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Ты открываешь дверцы, подкрадываешься к домовику и легонько тюкаешь его по затылку, после чего, следуя древнему как мир принципу деда Похома, макаешь головой в парашу.\n\nТы смог провернуть свое грязное дельце без лишнего пуха, праха и пера, по этому полноправно можешь повысить РЕЙТИНГ на 5 единиц!\n\nК сожалению, карты при убиенном не обнаруживается, потому ты выходишь из уборной и поскорей несешься к лестнице, пока сюда не заявились охранники.</Text>
			<Modifications>
				<Rating Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Минут через пять ты выходишь на огромную открытую поляну, покрытую асфальтом толщиной в 1мм и коркой льда слоем в 1м. По середине поляны стоит большое облицованное мрамором здание, кажется, музей. Ты как раз таки весьма подпризамерз, по этому можешь забежать внутрь погре...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Ознакомиться с экспонатами"/>
				<Option Goto="232" Text="Свернуть и отправиться по широкой при широкой дороге на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>Из последних сил ты нащупываешь в мешке статуэтку от Некроригмоса и тихо шепчешь:\n\n— Люцифер, чаю.\n\nВсе остальное доносится до тебя словно из-под воды:\n\n— Вам какого?\n\n— Сливового. - рефлекторно откликается домиха, - ой!\n\n— Опа! Это ты! Признаться, мы тебя уже заждались! Хорошо, что я тебя встретил, пошли, там ты как раз по теме будешь, у нас уже все в сборе: и Саурон с Сарумяном, и Волан-де-Морт, и Бэртланд Дэрт, и Белиар, и Диабло, и даже Жаррардан Марр с Даррамусом!\n\n— А у вас там лобное место есть?\n\n— А как же! А у Горыныча - аж три!\n\n— Ну ладно уж, пошли! - раздается противный шипящий звук, а затем все стихает.\n\nНа пол падает слива.\n\nСнег усиливается.\n\nЛуна скрывается за облаками.\n\nТы вырубаешься...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Пройдя по краю пруда, ты выкарабкиваешься на дорогу. Она идет с юга на север, куда ты и направляешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Пока ты занимаешься битвами со звездами шоу-бизнеса, сзади подкрадывается охранник, и, сказав «Не положено!», нахлобучивает тебе на голову ведро, по которому начинает дубасить палкой, от чего твоя голова превращается в Царь-колокол, отыми 3 от САМОЧУСТВИЯ! Ну что ж, будем мочить!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ОХРАННИК" Strength="5" Health="6" Damage="1"/>
					<Benefits>
						<Rating Value="-10"/>
						<MapParts Value="1"/>
					</Benefits>
					<Text>Изничтожив негодяя, ты чувствуешь, что из-за такого переполоха твой РЕЙТИНГ стремительно заваливается на целых 10 единиц! Тем не менее, время смыться еще есть, и ты, быстро обшарив карманы домовика, обнаруживаешь кусок Карты!</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Через несколько метров ты подходишь к развилке. Там стоит указатель, на котором написано следующее: «Налево: Музей искусства и мастерства (left: the Museum of art and mastery), направо: гостеприимный домик Себастьяна Некроригмоса (right: the House of Hell). Прочитав указатель восемнадцать раз, ты без колебаний решаешь пойти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Налево"/>
				<Option Goto="301" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Ты заставляешь себя отдать тетке все потом и кровью других людей заработанные деньги и садишься ждать, когда подойдет твой экскурс. Наконец собирается толпа народу, а затем выходит толстая тетка и говрит:\n\n— Начнем экскугсию, значит, все слушаем внимательно. Экскугсия будет про гастленные нгавы века Екатегины. Пгоследуем во Двогец.\n\nИ она напрвляется через площадь ко дворцу. Охрана у входа сразу ее пропускает и вот ты уже оказываешься внутри!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>...ЦЕЛЬ. Увидев тебя, гадский домовик берет со стола перфоратор и выпускает в тебя гвоздь, промазав всего метра на полтора.\n\nКомната, в которой ты оказался, представляет собой длиннющий зал, причем противник, разумеется, стоит в противоположном его конце, и чтобы заехать ему по роже, тебе придется пробежать метров десять под шквальным огнем, если конечно у тебя нет какого-нибудь орудия дальнего боя, например арбалета или того же перфоратора (в крайнем случае какой-нибудь бомбочки, в общем, чтоб можно было на десять метров запульнуть).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Есть"/>
				<Option Goto="314" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Внимательно осмотрев руки, ты накладываешь (а лучше сказать, возлагаешь) их на охранников, которые с криком «Не положено!» начинают этому сопротивляться:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый ОХРАННИК" Strength="2" Health="12" Damage="1"/>
						<Enemy Name="Второй ОХРАННИК" Strength="3" Health="9" Damage="1"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Руки благополучно возложены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Texts>
				<Text>Беспрепятственно прокрав половину пути, ты слышишь, что дверь отворяется и в комнату заходит охранник с подносом слив.\n\nВ это время ты как раз находишься напротив картины Кастро ле Марко «Два мужика с топорами подкрадываются к ложу царицы Нефертити с целью низвержения оной на пол», на которой изображен, вопреки названию, ровным счетом ОДИН мужик с топором.\n\nТы замираешь в позе мужика с топором и стоишь так все то время, пока охранник ставит поднос на кровать и уходит. И только после того, как он закрывает дверь, ты завершаешь подкрад, кульминацией которого становится смыкание твоих грубых ладоней на скользкой от кремов вые домовика.\n\nЗатем, подобно мужикам из картины ле Марко, ты низвергаешь ЦЕЛЬ на пол.</Text>
				<Text Style="Small">Прибавь себе 5 единиц РЕЙТЕНГА!</Text>
				<Text>Обыскав домовика, ты не находишь карты, и, справедливо порешив, что задерживаться на месте преступления не стоит, быстро ретируешься, не забыв впрочем сфотографировать картину ле Марко на телефон.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Вы разговорились, и ты, разморенный чаем и «джазом», рассказываешь Себастьяну о цели своего визита.\n\n— Ну так я тебе помогу, - говорит хозяин, запускает руку в ящик стола и достает от туда небольшую нефритовую статуэтку какого-то мужика, - ишь, - говорит он, - как аристократично. Ты если что статуйку-то потри, да скажи слова заветные. Да только трением-то не увлекайся. Три лишь один раз, да не абы где, а только когда увидишь кого-нибудь крайне омерзительного. Ага. Ну, чё это я с тобой расселся, мне еще текст учить. Пошли, провожу. Ну, вставай говорю, пошли. Да возьми ты с собой этот пряник, по дороге догрызешь.</Text>
			<Triggers>статуэтка</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Ты долго идешь по тротуару между оградой парка и проезжей частью. Перелезть ты пока не решаешься, потому что какие-то дети из проезжающий троллейбусов все время кидаются в тебя всякой дрянью. Дождавшись, пока никого не будет, ты забираешься на ограду. Если не считать того, что на вершине ты чуть не порвал себе джинсы сам знаешь на каком месте, ты перелез нормально.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Texts>
				<Text>Ты приходишь в себя под утро и чувствуешь себя не бодрым и не отдохнувшим.</Text>
				<Text Style="Small">За устранение ГЛАВНОЙ ЦЕЛИ можешь прибавить или отнять 10 единиц РЕЙТИНГА, то же сделай за каждую найденную тобой часть карты.</Text>
				<Text>Но даже по той карте, что ты позже обнаруживаешь среди шмоток домихи, ты видишь, что клад зарыт в лесу возле старого окопа на песчанке - всего десять минут ходьбы от твоего дома. Можно считать, что стопиццот золотых сэмачег уже у тебя в кармане!\n\nТы как ни в чем не бывало покидаешь парк через главный вход, по дороге вспоминая все свои приключения. Сейчас, когда вся энергия, ни чем не восполняемая, из тебя вышла, мечтать можно только о еде, сне и бане. Только в другой последовательности. Наконец Павловский парк остается позади и ты заходишь в вокзал, где покупаешь билет до Поселка и банку пива «Оболонь».\n\nНу что ж, борцы за добро и справедливость еще остались в этом мире, а то, что это такие люди, как ты - уже другой разговор. А правда, черт возьми, не так уж ты и плох. Собака, например, даже рядом не стояла...\n\nПару раз поскользнувшись, ты прошел через подземный переход на платформу к электричкам до поселка. Прошел, не зная, что на ней тебя уже ждут.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Rating Value="10"/>
				<MapsToRating/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>