<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Дикая смерть</Title>
			<Author>Дмитрий Бродовский, 2019</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="86964f"/>
			<Continue Value="b6c095"/>
			<System Value="cbd2b4"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы — Дикий Билл. Сегодня Вы решили посидеть в салуне и опрокинуть в себя пару стаканов виски. Вдруг на улице послышались выстрелы.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>В салун заполз израненный Шустрый Бутч.\n\n— Они здесь... — прошептал Бутч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Допить последний стакан виски"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Тимми выхватил свое оружие и сделал два выстрела. Первый в Пулес, а второй в Вас.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Гарольд был повержен. Его бездыханное тело упало на землю, а череп откатился куда-то в сторону.\n\n— Еще на одного ублюдка меньше, — прошептали Вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Встать в героическую позу"/>
				<Option Goto="33" Text="Пойти в салун"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Опрокинув в себя стакан виски, Вы решили пойти посмотреть на Них, но первым на улицу выскочил Одноглазый Брайн. Раздался выстрел и голова Брайна превратилась в кровавое месиво.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Выбежать из салуна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>— Это и есть Пулес? — спросили Вы.\n\n— Да. Моя младшая дочурка, — ответил Медведь.\n\n— От меня что-то нужно? — спросила Пулес.\n\n— Поедешь с Биллом. Спасете сестренку, а потом Билл на ней женится. — сказал Вождь.\n\n— Да? — спросил Билл.\n\n— Да, — коротко ответил Черный.\n\nБилл был согласен на брак с Веноной, но Пулес запала ему глубоко в сердце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Отправиться на спасение Веноны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Толпа скелетов вышла на битву с вами. Пулес начала атаковать скелетов слева. Нужно выбрать свою тактику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Атаковать справа"/>
				<Option Goto="17" Text="Атаковать центральных скелетов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы загнали скелетов в одну толпу. Каждый выстрел убирал по одному скелету. Пули летели быстро, и так же быстро падали на землю тела скелетов. В конце концов, Вы с Пулес победили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Спасти Венону и отправиться к вождю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Черепушка Мартина разлетелась на куски, а его обезглавленное тело упало на землю. Пулес взяла его револьвер.\n\n— Постреляем по скелетам, Билли? — спросила Пулес.\n\n— У меня нет выбора, Пулес, — ответили Вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Время финальной битвы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Ну, смотри, Билл, — сказал скелет.\n\n— Я-то Билл, а ты? — спросили Вы.\n\n— Гарольд Быстрый Ствол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Нацелиться на Гарольда"/>
				<Option Goto="12" Text="«У тебя только один ствол быстрый?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Вы с Пулес ехали на Томагавке, а рядом скакал Мартин на своей Лакеле. Вам предстоял долгий путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Поговорить с Пулес"/>
				<Option Goto="43" Text="Поговорить с Мартином"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>— А ты смелый, Билли. Я согласен на дуэль. — слегка кивнул головой Кевин.\n\n— Через час на этом же месте, — сказали Вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Спустя один час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>— Еще шутить можешь, Билли? — усмехнулся Гарольд.\n\n— Могу, а ты через минуту уже не сможешь, — ответили Вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Нацелиться на врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Ваши револьверы смотрели друг на друга и через секунду один из них выпустит роковую пулю.\n\nСейчас бросается кубик. Если выпадет чет, то Вы проиграете и умрете, а если нечет, то выиграете и выживете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3,19" Text="Подбросить монетку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>— Я отправлю с тобой мою вторую дочь, которую зовут Пулес, — сказал Вождь.\n\n— Отец, ты меня звал? — сказал женский голос позади Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Посмотреть на нее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Томагавк неутомимо скакал по пустыне, стирая копыта об песок. Вы приблизились к бандитам.\n\n— Вилли, нас кто-то догоняет! — сказал Дилли.\n\n— Дилли, нас никто не победит. — сказал Вилли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Выстрелить в бандитов"/>
				<Option Goto="25" Text="Максимально приблизиться к ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Череп Кевина разлетелся на осколки.\n\n— Нечестная победа — тоже победа, — прошептали Вы.\n\n— Сомневаюсь, — произнес кто-то позади вас и приставил к вашему затылку револьвер. Это был один из скелетов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="«Сделай выстрел и все. Все проблемы решены»"/>
				<Option Goto="9" Text="«Дай мне узреть твое лицо, незнакомец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы пошли в самую гущу битвы. Зашедшие справа скелеты окружили Вас, и гибель стала неизбежной. Утешением Вам послужит то, что смерть Вы встретили рядом со своей любимой.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Его костлявый палец нажал курок. Задняя половина вашей головы превратилась в кровавый фарш. Ваша смерть была неминуемой.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ствол Гарольда оказался быстрее. Меткая пуля пронзила Ваше сердце, и Вы упали на землю, согретую жарким солнцем. Смерть была неминуемой.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы обнаружили лагерь скелетов-ковбоев. Посреди него стоял столб с привязанной к нему Веноной. К Вам выбежал скелет, а за ним еще несколько.\n\n— Мы Венону не отдадим. Она станет скелетом и моей женой, — сказал незнакомец.\n\n— Нет. Мы победим с помощью Мартина, — сказали Вы.\n\n— Он нам не поможет, Билли, — сказала Пулес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Посмотреть на Пулес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Прогремел выстрел. Бездыханное тело Кевина рухнуло на землю. — Неплохо стреляешь, Билли, — сказал незнакомец, стоявший в тени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="«Выходи, незнакомец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>— Меня зовут Мартин Одиночка. Что мне нужно сделать? — спросил Мартин.\n\n— Найти девушку по имени Венона. Ее украли потерявшие и отдавшие души, — сказали Вы.\n\n— Ты отправляешься с нами, Мартин Одиночка. Венона — моя сестра, — произнесла Пулес.\n\n— Можете не рассказывать. Я с вами, — сказал Одиночка.\n\n— У тебя есть лошадь? — спросили Вы.\n\n— Хм... Есть, — ответил Мартин и свистнул.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вождь протянул вам револьвер, но не успели вы взять его, как Черный Вождь прицелился и выстрелил вам в голову.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Безжалостная пуля такого же Безжалостного Кевина покончила с Вашим жалким существованием.\n\n— Билл, ты делал в жизни много ошибок, но эта стала роковой, — сказал Кевин.\n\nЭто была последняя услышанная Вами фраза в этой жизни.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы оказались между ними.\n\n— Вилли и Дилли, вы умрете от рук Дикого Билли, — сказали Вы.\n\n— Размечтался, ковбой... — пробормотал Дилли.\n\nВнезапно в их груди впились стрелы, которые, казалось, вылетели ниоткуда. Третья стрела впилась в голову Томагавка. Вы упали с коня и потеряли сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Очнуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Мартин приставил револьвер к спине Пулес.\n\n— Ты предатель, Мартин! Мы доверяли тебе, а ты оказался заодно с этими скелетами! — воскликнули Вы.\n\n— Скелеты никогда не будут заодно с людьми, — сказал Мартин.\n\n— А как же мой отец? — спросила Пулес.\n\n— Вы — индейцы, а мы — настоящие ковбои. Не такие, как Билл, — ответил Мартин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Предложить Мартину дуэль"/>
				<Option Goto="8" Text="Выстрелить в Мартина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы сделали предупредительный выстрел в воздух. Один из Них соскочил с лошади и подошел к Вам.\n\n— Вилли, кончай с этим уродцем и погнали дальше, — сказал второй скелет.\n\n— Он заслужил изощренной смерти, Дилли. Ха-ха-ха-ха-ха! — захохотал Вилли.\n\nВилл открыл рот и изрыгнул из него столб пламени. Ваше тело превратилось в обугленный кусочек плоти.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вдруг прозвучал взрыв и Вас оглушило. Единственное, что Вы смогли увидеть в клубах дыма, — двоих скелетов на полуразложившихся оживших лошадях. Их глаза горели адским пламенем, а один их вид вселял ужас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Выстрелить в воздух"/>
				<Option Goto="41" Text="Подождать, пока они ускачут, а потом поскакать за ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>— Наконец-то ты очнулся, Билли, — сказал незнакомец.\n\n— А тебя как зовут? И почему я в твоем вигваме? — спросили Вы.\n\n— Я вождь по имени Черный Медведь. Мне нужна твоя помощь.\n\n— В чем?\n\n— Спаси мою дочь Венону. На нее еще не наложено проклятье, но скелеты-ковбои украли ее.\n\n— Какое проклятье?\n\n— Проклятье костяного облика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="«Я согласен, Черный Медведь»"/>
				<Option Goto="23" Text="«Вождь, я не буду никого спасать»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text>Выбрав Пулес, Вы сняли проклятье со всего Дикого Запада. Ведь настоящая любовь способна сделать все возможное и невозможное. Даже превратить всех живых скелетов в людей.</Text>
				<Text Style="Bold">ПОЛУЧЕНО ДОСТИЖЕНИЕ «ДОВЕРИТЬСЯ СЕРДЦУ».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Выбрав Венону, Вы в будущем стали вождем племени и всю жизнь отбивались от атак скелетов-ковбоев.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Вождь поставил Вас перед выбором:</Text>
			<Images>
				<Choice>
					<Text>Остаться со своей настоящей любовью Пулес (на картинке слева) и жить жизнью обычного ковбоя или выбрать незнакомую Вам Венону (на картинке справа) и в будущем стать вождем племени.</Text>
				</Choice>
			</Images>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Выбрать Венону"/>
				<Option Goto="30" Text="Выбрать Пулес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы пошли в салун и опрокинули в себя еще бочонок виски. От такого количества алкоголя Вы потеряли сознание. Через некоторое время кто-то привел Вас в чувство — это был один из Них. Он приставил к вашей голове ствол.\n\n— Пришло время умирать, приятель, — сказал скелет и спустил курок.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Я Мартин Одиночка. Ты мне не веришь? Тогда — дуэль, — ответил Мартин.\n\n— Дуэль так дуэль, — ответили Вы.\n\nСейчас бросается кубик. Если выпадет чет, то Вы проиграете и умрете, а если нечет, то выиграете и выживете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36,46" Text="Подбросить монетку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Это моя Лакела, — сказал Мартин.\n\n— Необычная лошадка, — заметила Пулес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="В путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Тело Мартина потеряло сияние и упало на пол.\n\n— Ты убил его, Билли!.. — воскликнула Пулес.\n\n— Прости меня, Пулес, но такие как он сожгли мой город дотла, — сказали Вы.\n\n— Я не знала, Билли...\n\n— Поехали дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Поскакать на коне дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Час прошел очень быстро, и дуэль началась. Вы и Кевин Безжалостный прицелились. Ваши револьверы смотрели друг на друга и через секунду один из них выпустит роковую пулю.\n\nСейчас бросается кубик. Если выпадет чет, то Вы проиграете и умрете, а если нечет, то выиграете и выживете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21,24" Text="Подбросить монетку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— Пулес, я еще не видел твоей сестренки, но я видел тебя, — сказали Вы.\n\n— Что ты имеешь в виду? — как можно спокойнее спросила Пулес.\n\n— Я люблю тебя.\n\n— Что? Почему? Когда?\n\n— Я люблю тебя. Ты так красива, что я влюбился в тебя с первого взгляда.\n\n— Я... тоже люблю тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>— Я готов к дуэли. Прямо здесь и сейчас, — ответил Мартин.\n\nСейчас бросается кубик. Если выпадет чет, то Вы проиграете и умрете, а если нечет, то выиграете и выживете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8,42" Text="Подбросить монетку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Там стоял один из Них.\n\n— Как твое имя, незнакомец? — спросили Вы.\n\n— Кевин Безжалостный. А твое? — ответил он.\n\n— Дикий Билл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Выстрелить в Кевина из револьвера"/>
				<Option Goto="11" Text="Предложить Кевину дуэль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы побежали за своим конем Томагавком.\n\n— Томагавк, сейчас только ты можешь мне помочь. — прошептали Вы и оседлали коня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="В погоню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Мартин попал Вам прямо в сердце. Вы упали на землю и уснули вечным сном.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Мартин, а кем ты был до... превращения? — поинтересовались Вы.\n\n— Шерифом одного маленького городка, — ответил Мартин.\n\n— А почему ты не вернулся? — спросила Пулес.\n\n— Поймите меня правильно. Шериф-скелет никому не нравится, — сказал Мартин.\n\n— Но ты же сохранил душу.\n\n— Кстати, да.\n\n— Вы это понимаете, а они нет. Проехали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Ехать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>— Далеко забрел, Билли. А я не знал, что у тебя есть девушка, — сказал Ваш старый знакомый.\n\n— Вилли, кто это? — спросила Пулес.\n\n— Тимми Волкодав. Мы его на том дереве повесили. Сколько людей и животных он загубил! У нас с ним была неплохая дуэль. Габриэль недурно сохранился для ожившего трупа лошади, — сказали Вы.\n\n— Я убью вас обоих, — сказал Тимми.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Бежать от Тимми"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы оседлали Томагавка, а Пулес села сзади Вас. Она прижалась к Вам настолько близко, что Вы почувствовали ее пышную грудь. Девушка прекрасно понимала это, но почему-то не отклонялась от Вас. Вдруг послышался выстрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Посмотреть на стрелка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Одинокая пуля Мартина поразила Ваше сердце. Так же как Пулес при вашей первой встрече. Перед смертью Вы успели увидеть лицо любимой девушки и улыбнуться, хотя глаза ее были заплаканными.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Слева от Вас стоял еще один скелет. От него исходило мистическое синее сияние.\n\n— Стойте, странники! Что привело вас в эту обитель оживших скелетов? — спросил незнакомец.\n\n— Мы пытаемся спасти Венону, мою сестру, — сказала Пулес.\n\n— Обитель оживших скелетов? А разве ты не один из них? — спросили Вы.\n\n— Мы бываем трех разных видов. Сохранившие душу, которые отличаются мистическим синим сиянием. Потерявшие душу, которые являются просто ходящими скелетами. И последние, которые отдали душу дьяволам. Они имеют красные пылающие глаза и умеют изрыгать пламя из своего рта, — сказал новый знакомый.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="«Поможешь нам?»"/>
				<Option Goto="34" Text="«А почему мы должны тебе верить?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Пули прилетели к ним, но сгорели от мистического зеленого огня, который образовался возле каждой из них.\n\n— Он никогда не убьет нас, Дилли, — сказал Вилли.\n\n— Я бы не был так уверен, Вилли, — возразил Дилли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Приблизиться к скелетам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>