<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Точка отсчёта</Title>
			<Author>Улиссей Ай, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="1a768d"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предыстория\n\nТвоё детство на астероиде G15-275 не было таким романтичным и интересным, как может показаться сначала. На астероиде находился завод по производству одноразовой пластмассовой посуды. Бесплодные равнины, серые горы, удручающий пейзаж, совсем не похоже на ту романтику, которая описывается в приключенческих книгах.\n\nСкопив какую-то сумму денег, в возрасте семи лет ты предпринял попытку сбежать, но дроид охраны порядка поймал тебя и отвёз домой к родителям.\n\nНе оставляя надежду, в возрасте 14 лет ты опять сбегаешь из дома, чтобы спрятаться на грузовом корабле. После взлёта ты переоделся в костюм грузчика и никто не догадался, что ты прокрался на корабль незаконно. Тебе повезло и, когда обман раскрылся, ты был уже на хорошем счету как работник. Тебя официально оформили и ты продолжал работать до 18. В день твоего восемнадцатилетия капитан корабля поздравил тебя и дал трудовую карту, в которой рекомендовал тебя как ответственного и исполнительного работника. С помощью таких рекомендаций ты легко устроился работать системным техником на роскошный межзвёздный лайнер «Аттила Гун». Работа оказалась не в пример легче, чем на грузовом корабле и у тебя появилась масса свободного времени. Часто посещая палубу с развлекательными комплексами, ты пристрастился к алкоголю и проводил свободное время на танцплощадках.\n\nОднажды ты настолько перебрал с горячительными напитками, что просто упал под стол, заснув там. Придя в себя и мучаясь от похмелья, ты оглянулся и увидел, что зал полностью пустой, а танцевальная дорожка засыпана мусором. С трудом поднявшись, ты приближаешься к электронному табло информера, красные буквы мигают на мониторе:\n\nСТОЛКНОВЕНИЕ СО ЗВЕЗДОЙ НЕИЗБЕЖНО. СРОЧНО ИЗМЕНИТЕ КУРС!!!\n\nТы начинаешь своё приключение с головной болью и пересохшим горлом, болит ушибленный локоть и больно режет глаза. Все эти неудобства уменьшают твоё Мастерство на 1 и Выносливость на 3.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Уставившись на мигающее сообщение, ты медленно соображал, что случилась какая-то беда. По какой-то причине судно несётся на пылающую звезду. Даже будучи не сведущ в астро-физике, ты понимаешь, чем это чревато. Мысли проносились в голове: что случилось? почему не включили охранные системы? почему бортовой компьютер не включил аварийный автопилот?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Поговоришь с бортовым корабельным компьютером"/>
				<Option Goto="12" Text="Попытаешь добраться до спасательных капсул"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Пошатываясь подходишь к электронной карте палубы и смотришь своё расположение и ближайший мед. пункт. Определившись, ты проходишь по коридору, который освещён габаритными огнями. Перед тобой дверь, которая с шипением открывается при твоём приближении. Ты заходишь в комнату в виде круга, в углу стоит медицинский дроид.\n\n— Приветствую Вас, охарактеризуйте причину недомогания.\n\n— Похмелье, - недовольно бурчишь ты.\n\n— Один момент, сэр, - дроид подъезжает к стеллажу, который автоматически открывается, и достаёт инъектор, полный прозрачной жидкости. Дроид разворачивается, подъезжает к тебе и начинает бормотать успокаивающие слова, будто ты ребёнок! Игла прокалывает твою вену.\n\nСкоро ты начинаешь чувствовать себя лучше (восстанови Мастерство и Выносливость до начальной отметки). Попросив у дроида дополнительный комплект мед. препаратов, ты получаешь 5 перевязочных пакетов, 3 порции мази против ожогов и 3 стимулятора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>