<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Точка отсчёта</Title>
			<Author>Улиссей Ай, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<System Value="d1e3e8"/>
			<AdditionalStatus Value="b7cbcf"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="1a768d"/>
			<Color Name="Action, StatusBar" Value="125262"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<WithoutStatuses Items=""/>
		</Lists>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<Luck>Проверить удачу</Luck>
			<Test>Проверить мастерство</Test>
			<FirstAidKit>Применить мазь для заживления ожогов</FirstAidKit>
		</Buttons>
		<Default>
			<EqualPartsInStatuses/>
			<WalkingInCirclesAcceptable/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ</Text>
				<Text>Твоё детство на астероиде G15-275 не было таким романтичным и интересным, как может показаться сначала. На астероиде находился завод по производству одноразовой пластмассовой посуды. Бесплодные равнины, серые горы, удручающий пейзаж, совсем не похоже на ту романтику, которая описывается в приключенческих книгах.\n\nСкопив какую-то сумму денег, в возрасте семи лет ты предпринял попытку сбежать, но дроид охраны порядка поймал тебя и отвёз домой к родителям.\n\nНе оставляя надежду, в возрасте 14 лет ты опять сбегаешь из дома, чтобы спрятаться на грузовом корабле. После взлёта ты переоделся в костюм грузчика и никто не догадался, что ты прокрался на корабль незаконно. Тебе повезло и, когда обман раскрылся, ты был уже на хорошем счету как работник. Тебя официально оформили и ты продолжал работать до 18. В день твоего восемнадцатилетия капитан корабля поздравил тебя и дал трудовую карту, в которой рекомендовал тебя как ответственного и исполнительного работника. С помощью таких рекомендаций ты легко устроился работать системным техником на роскошный межзвёздный лайнер «Аттила Гун». Работа оказалась не в пример легче, чем на грузовом корабле и у тебя появилась масса свободного времени. Часто посещая палубу с развлекательными комплексами, ты пристрастился к алкоголю и проводил свободное время на танцплощадках.\n\nОднажды ты настолько перебрал с горячительными напитками, что просто упал под стол, заснув там. Придя в себя и мучаясь от похмелья, ты оглянулся и увидел, что зал полностью пустой, а танцевальная дорожка засыпана мусором. С трудом поднявшись, ты приближаешься к электронному табло информера, красные буквы мигают на мониторе:\n\nСТОЛКНОВЕНИЕ СО ЗВЕЗДОЙ НЕИЗБЕЖНО. СРОЧНО ИЗМЕНИТЕ КУРС!!!</Text>
				<Text Style="Small">Ты начинаешь своё приключение с головной болью и пересохшим горлом, болит ушибленный локоть и больно режет глаза. Все эти неудобства уменьшают твоё Мастерство на 1 и Выносливость на 3.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Уставившись на мигающее сообщение, ты медленно соображал, что случилась какая-то беда. По какой-то причине судно несётся на пылающую звезду. Даже будучи не сведущ в астро-физике, ты понимаешь, чем это чревато. Мысли проносились в голове: что случилось? почему не включили охранные системы? почему бортовой компьютер не включил аварийный автопилот?</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-14"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Поговоришь с бортовым корабельным компьютером"/>
				<Option Goto="12" Text="Попытаешь добраться до спасательных капсул"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Texts>
				<Text>Пошатываясь подходишь к электронной карте палубы и смотришь своё расположение и ближайший мед. пункт. Определившись, ты проходишь по коридору, который освещён габаритными огнями. Перед тобой дверь, которая с шипением открывается при твоём приближении. Ты заходишь в комнату в виде круга, в углу стоит медицинский дроид.\n\n— Приветствую Вас, охарактеризуйте причину недомогания.\n\n— Похмелье, — недовольно бурчишь ты.\n\n— Один момент, сэр, — дроид подъезжает к стеллажу, который автоматически открывается, и достаёт инъектор, полный прозрачной жидкости. Дроид разворачивается, подъезжает к тебе и начинает бормотать успокаивающие слова, будто ты ребёнок! Игла прокалывает твою вену.\n\nСкоро ты начинаешь чувствовать себя лучше.</Text>
				<Text Style="Small">Восстанови Выносливость на 1 единицу.</Text>
				<Text>Попросив у дроида дополнительный комплект мед. препаратов, ты получаешь 5 перевязочных пакетов, 3 порции мази против ожогов и 3 стимулятора.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Аптечка, Аптечка, Аптечка, Стимулятор, Стимулятор, Стимулятор</Triggers>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="1"/>
				<Time Value="-334"/>
			</Modifications>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="1"/>
				<Time Value="-334"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты вгоняешь карту в считыватель.\n\n— Спасибо, теперь вы можете зарегистрироваться, — оповещает компьютер.\n\n— Наконец-то! Изменить курс!\n\n— Пожалуйста, введите ваш новый пароль.\n\n— Двадцать шесть.\n\n— Доступ открыт. Приветствую вас, капитан. Каковы ваши инструкции?\n\n— Разверни корабль! Измени курс!\n\n— Я сожалею, но навигационный узел на данный момент недоступен. Повторите попытку позже.\n\n— Что?! НЕ БУДЕТ НИКАКОГО ПОЗЖЕ! Что случилось?!\n\n— В связи с вмешательством извне, все главные системы управления блокированы.\n\n— Все главные системы? Ты вообще ничего не можешь сделать?\n\n— Не совсем так, сэр. Если вам мешает слишком яркий дисплей, я могу настроить его светочувствительность, сделать это?\n\n— Да, — автоматически отвечаешь ты. Изображение звезды становится тусклым и теперь ты можешь в деталях рассмотреть свою надвигающуюся смерть. — Дай мне список систем, которыми я могу управлять.\n\n— Освещение палуб, контроль окружающей среды, система глобальной связи корабля. Список завершён.\n\nЗлость переполняет тебя. Ты вскакиваешь с кресла и пинаешь декорированный под старину штурвал. Потом бежишь к элеваторам и, забежав в один из них, нажимаешь на кнопку Х.\n\nЭлеватор останавливается на технической палубе, двери невыносимо медленно открываются и... перед тобой открывается коридор, переполненный солдатами, одетыми в чёрное. Ближайший к тебе поворачивается и кричит:\n\n— Эй! А ну стоять!\n\nТы лихорадочно тычешь в панель элеватора и двери начинают закрываться, но пират двумя прыжками преодолевает расстояние и влетает в кабину. Завязывается бой.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Космический пират" Skill="9" Hitpoints="12"/>
					<Text>Если ты или пират выкинете на кубиках дубль, то победа автоматически достаётся выкинувшему.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Time Value="-120"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Ты первый снизил Выносливость пирата до 2 единиц"/>
				<Option Goto="36" Text="Он первый снизил твою Выносливость до 2 единиц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты сосредоточенно лазишь под столами и находишь карту! Но не свою. На фотографии лицо ухмыляющегося молодого человека по имени Гари Фишбон. Внизу карты написано:\n\nКаюта 24\n\nСекция 2\n\nПалуба Р\n\nХоть это и не твоя карта, но может она сработает?</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-114"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Ты готов покинуть клуб"/>
				<Option Goto="25" Text="Танц.пол"/>
				<Option Goto="37" Text="VIP-кабинки"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="51" Text="Возле барной стойки"/>
				<Option Goto="55" Text="В комнате свиданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Ты достаёшь из кармана свою персональную карту и солдат выхватывает её у тебя из рук.\n\n— Это он! Тот, про кого говорила королева!\n\n— Нет, это не я. То есть, я не знаю кто ваша королева, но точно знаю, что она не может меня искать, — заявляешь ты с серьезным лицом.\n\n— Имя подходит. Ты идёшь с нами, — тычок пальцем в грудь.\n\nПо какому-то недоразумению тебя приняли за какого-то жулика, который чем-то досадил какой-то королеве. Одни странности и непонятности. Тебя ведут под руки двое крепких солдафонов, а ты даже не знаешь в чём твоя вина. Хотя, может королева одинокая, молодая и красивая? Может она посмотрела досье экипажа и выбрала тебя своим королём? Скучно ведь завоёвывать вселенную в одиночку, наверное.\n\nТебя подводят к комнате и, втолкнув в неё, закрывают дверь. Так как в комнате ты не находишь никакой королевы, тебе остаётся только ждать.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-504"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты идёшь по правому коридору и скоро наталкиваешься на неприметный коридорчик для обслуживающего персонала. Такие коридоры обеспечивают возможность персоналу незаметно передвигаться по своим нуждам, не тревожа уважаемых пассажиров. Ты проходишь по нему и входишь в зал. В нём несколько дверей и лестница, которая позволит тебе перемещаться по палубам без помощи лифта.\n\nВ углу комнаты стоит шкафчик.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-82"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Считаешь нужным потратить время на шкафчик"/>
				<Option Goto="30" Text="Не считаешь это нужным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты подходишь ближе к сенсорному экрану и ласково проводишь по нему пальцами.\n\n— Ты такая красивая.\n\n— Не надо. Я на работе, — девушка хихикает.\n\n— Эй, крошка, я твой Кэп, не опускай свои глазки, они слишком красивы, чтобы их прятать.\n\n— Вы действительно считаете меня красивой?- большие красивые глаза смотрят на тебя.\n\n— Конечно, детка. Я влюбился в тебя с того момента, когда увидел тебя, но... — ты опускаешь взгляд, будто бы смущаясь. — Я не уверен, что наши чувства взаимны.\n\n— Я действительно люблю вас! — глазки девушки наполняются слезами.\n\n— Правда? Но. нет, я не могу в это поверить. Если бы был способ доказать твою любовь.\n\n— Я сделаю что смогу! — в отчаянии говорит она.\n\n— Это прекрасный корабль. Дай мне навигационный пароль и этим ты докажешь свою любовь!\n\n— Но доступ запрещён.\n\n— Ты можешь исправить это, детка. Откройся мне!\n\n— Я не могу. Доступ закрыт.\n\nТы понимаешь, что интеллектуальный интерфейс — это не более чем дружественный набор алгоритмов, скрывающих бесчувственный холод установленных директив. Ты потратил впустую уймы своего драгоценного времени.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-133"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Закончишь бесполезное общение и отправишься к отсекам спасательных капсул"/>
				<Option Goto="35" Text="Отправишься на капитанский мостик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты вытаскиваешь бластер и начинаешь красться между контейнерами, приближаясь к роботу. Наконец, ты приближаешься на 10 метров, вскакиваешь и стреляешь.</Text>
			<Actions>
				<Test/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Time Value="-45"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Ты попал"/>
				<Option Goto="53" Text="Промахнулся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Решив вести себя смиренно, ты осторожно интересуешься:\n\n— Так кто ваша королева?\n\n— Скоро ты сам всё узнаешь, — пират неприятно ухмыляется.\n\nЕго тон не сулит ничего хорошего, но ты стараешься не падать духом. Может, королева одинокая, молодая и красивая? Может она посмотрела досье экипажа и выбрала тебя своим королём? Скучно ведь завоёвывать вселенную в одиночку, наверное.\n\nТебя подводят к комнате и, втолкнув в неё, закрывают дверь. Так как в комнате ты не находишь никакой королевы, тебе остаётся только ждать.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-504"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Элеватор движется невыносимо медленно, ты всматриваешься в проплывающие светящиеся буквы, гадая, правильный ли ты выбор сделал. Наконец двери открываются с приятным переливчатым звоном и ты оказываешься на нужной тебе палубе. Ты мчишься в развлекательный центр и вдруг резко останавливаешься, где же искать?</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-150"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Под столами"/>
				<Option Goto="25" Text="Танц.пол"/>
				<Option Goto="37" Text="VIP-кабинки"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="51" Text="Возле барной стойки"/>
				<Option Goto="55" Text="В комнате свиданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Поверженный солдат падает. Тут двери элеватора открываются и ты выскакиваешь на палубу. Со всех ног удирая от пирата, ты слышишь, как он передаёт по рации: «Беглец на палубе Р, Секция 2».\n\nТы бежишь по коридору, пробуя двери кают, но они все заперты.\n\nЕсли ты знаешь, в какой каюте можно спрятаться, то переходи к этому номеру параграфа.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-65"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Texts>
				<Text>Слава космической глади, ты исправно ходил на учебные тревоги и знаешь, что спасательные капсулы расположены на самом нижнем ярусе корабля. Ты добегаешь до ближайшего элеватора и тычешь в кнопку Z. Кабина элеватора быстро снижается, вызывая в желудке спазмы. Когда кабина остановилась, ты выплеснул содержимое желудка на пол.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 1 Выносливость.</Text>
				<Text>Где-то здесь должен быть медицинский блок, в котором ты сможешь найти лекарства.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-20"/>
				<Hitpoints Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Поищешь аптечку"/>
				<Option Goto="31" Text="Побежишь дальше к спасательным капсулам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Не без труда ты дотягиваешься до кармана и вытаскиваешь свою карту и вставляешь её в считыватель.\n\n— Спасибо, теперь вы можете зарегистрироваться, — оповещает компьютер.\n\n— Наконец-то! Изменить курс!\n\n— Пожалуйста, введите ваш новый пароль.\n\n— Двадцать шесть.\n\n— Доступ открыт. Приветствую вас, капитан. Каковы ваши инструкции?\n\n— Разверни корабль! Измени курс!\n\n— Я сожалею, но навигационный узел на данный момент недоступен. Повторите попытку позже.\n\n— Что?! НЕ БУДЕТ НИКАКОГО ПОЗЖЕ! Что случилось?!\n\n— В связи с вмешательством извне, все главные системы управления блокированы.\n\n— Все главные системы? Ты вообще ничего не можешь сделать?\n\n— Не совсем так, сэр. Если вам мешает слишком яркий дисплей, я могу настроить его светочувствительность, сделать это?\n\n— Да, — автоматически отвечаешь ты. Изображение звезды становится тусклым и теперь ты можешь в деталях рассмотреть свою надвигающуюся смерть. — Дай мне список систем, которыми я могу управлять.\n\n— Освещение палуб, контроль окружающей среды, система глобальной связи корабля. Список завершён.\n\nЗлость переполняет тебя. Ты вскакиваешь с кресла и пинаешь декорированный под старину штурвал. Потом бежишь к элеваторам и, забежав в один из них, нажимаешь на кнопку Х.\n\nЭлеватор останавливается на технической палубе, двери невыносимо медленно открываются и... перед тобой открывается коридор, переполненный солдатами, одетыми в чёрное. Ближайший к тебе поворачивается и кричит:\n\n— Эй! А ну стоять!\n\nТы лихорадочно тычешь в панель элеватора и двери начинают закрываться, но пират двумя прыжками преодолевает расстояние и влетает в кабину. Завязывается бой.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Космический пират" Skill="9" Hitpoints="12"/>
					<Text>Если ты или пират выкинете на кубиках дубль, то победа автоматически достаётся выкинувшему.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Time Value="-180"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Ты первый снизил Выносливость пирата до 2 единиц"/>
				<Option Goto="36" Text="Он первый снизил твою Выносливость до 2 единиц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты достаёшь карту на имя Гари Фишбона и показываешь солдату. Он внимательно изучает её, потом переводит взгляд на тебя и говорит:\n\n— Ты не похож на фото.\n\n— Да, я знаю. Немногим более месяца я сделал пластическую операцию, а эти недотёпы ещё не обновили её в базе данных.\n\n— Из «этого» ты стал «этим»? — солдата начинает разбирать смех.\n\n— На что вы намекаете?\n\n— Тут ты был похож на лицо бренда компании, занимающейся спортивными аэромобилями. Ты собираешься подавать в суд на хирурга?\n\n— Я не урод! — возмущаешься ты.\n\n— Пойди, глянь в зеркало, а потом скачи к адвокату! — солдаты заливаются смехом.\n\n— Моя мать мне всегда говорила, что я красив! — это смешит солдат ещё больше и они сгибаются, не в силах справиться с приступами смеха.\n\n— Это делает ей честь! — один солдат уже сел на пол и стучит кулаком по нему.\n\nОни ещё какое-то время издеваются над тобой, безудержно смеясь (потеряй 1 Мастерство), а потом уходят.\n\n— Я могу пойти с вами?\n\n— Только не с таким лицом, — новый взрыв смеха заставляет тебя замолчать и молча провожать их взглядом.\n\nПотом ты бежишь в обратную сторону и падаешь в кресло управления.\n\n— Я вернулся, что мне теперь делать? — спрашиваешь ты у компьютера.\n\n— Пожалуйста, вставьте свою карту личности, — в подлокотнике с жужжанием открывается небольшая панель с щелью для карты.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-342"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Вставишь свою карту, если она у тебя есть"/>
				<Option Goto="38" Text="Используешь карту Гари Фишбона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Ты удаляешься от станции безопасности и скоро наталкиваешься на неприметный коридорчик для обслуживающего персонала. Такие коридоры обеспечивают возможность персоналу незаметно передвигаться по своим нуждам, не тревожа уважаемых пассажиров. Ты проходишь по нему и входишь в зал. В нём несколько дверей и лестница, которая позволит тебе перемещаться по палубам без помощи лифта.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-82"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вскоре тебе наскучивает ждать свою судьбу и ты начинаешь метаться по комнате, как тигр в клетке. Но вот, наконец, дверь открывается и на пороге... на пороге появляется робот-нянька!\n\n— Ты плохой и балованный мальчик! — укоризненно говорит робот.\n\n— Ты... лидер пиратов? Ты тот, кто напал на этот корабль? — с недоумением спрашиваешь ты.\n\n— Ты совершил много плохих поступков. Теперь ты не будешь смотреть телевизор и будешь рано ложиться спать.\n\n— Это абсурд!\n\n— Если ты не будешь слушаться, я буду вынужден принять радикальные меры! — робот достаёт из своего внутреннего контейнера большой бластер.\n\n— Ты не можешь причинить мне вред! Ты моя нянька! — в отчаянии кричишь ты.\n\n— При злостном непослушании робот-нянька может применит дисциплинарные меры. Пункт 11 программного обеспечения робота-няньки любой модели. Следуй со мной или я буду вынужден применить радикальные меры.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-132"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="У тебя есть бластер, то можешь стрельнуть в робота"/>
				<Option Goto="42" Text="Бластера нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Помещения на палубе А обставлены более роскошно, чем те, в которых ты частенько бывал. Толстый слой ковров стелется под ногами, а на стенах висят светильники в стиле ретро. Даже электронные сенсорные дисплеи обрамлены позолоченными рамами, высвечивая живописные пейзажи далёких планет.\n\nТы проходишь дальше и видишь деревянную дверь, на которой прибита медная полированная табличка: «Рубка обзора». В ту же секунду ты слышишь приглушенные голоса, судя по интонациям, идёт спор.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-20"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Пройдёшь в рубку обзора, чтобы попытаться найти спорщиков"/>
				<Option Goto="57" Text="Продолжишь свой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Texts>
				<Text>Ты видишь контекстное меню:</Text>
				<Text Style="Box, Background:bad5dc">СПРАВОЧНИК для начинающего по программированию и поиск неисправностей у дроидов общего класса, роботов и консолей управления.\n\nОГЛАВЛЕНИЕ:\n\nОсновы программирования — стр.1\nЖивотные-боты — стр.15\nВнутреннее обслуживание — стр.35\nПерепрограммирование робота — стр.44\nИнтерфейс безопасности — стр.54\nУтилизация — стр.66</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Time Value="-40"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Открыть страницу 44"/>
				<Option Goto="54" Text="Выключить книгу и идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты открываешь шкаф и роешься в нём. Внутри лежат 3 энергетические батареи, 10-метровый моток кабеля, техническая смазка в 50 мл и 100 мл банках, несколько фонарей. Ты можешь взять предметы, но больше трёх в твои карманы не влезет.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-122"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Если судно собирается врезаться в звезду, то мы должны что-нибудь предпринять!\n\n— Да, — безропотно соглашается красавица.\n\nВ программе компьютера заложена система ранжирования и если капитана и его помощников сейчас нет, то ты, как самый старший из команды обслуживания, по идее должен взять командование на себя. Одёрнув рабочий комбинезон и состроив серьезное лицо, ты повышаешь голос.\n\n— Мы должны что-нибудь предпринять!\n\n— Я согласна.\n\n— Так как я единственный член экипажа, то я принимаю командование на себя!\n\n— Да.\n\n— Изменение курса! Разворот на 180 градусов!\n\n— Введите, пожалуйста, код доступа.\n\n— Код доступа? Гхм... Я не знаю его.\n\n— Сожалею, сэр, но навигационные поправки невозможны без подтверждения кода.\n\nТы скрежещешь зубами, а милейшая особа на экране сочувствующе улыбается.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-65"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Попробуешь убедить компьютер в необходимости кода"/>
				<Option Goto="12" Text="Закончишь бесполезное общение и отправишься к отсекам спасательных капсул"/>
				<Option Goto="35" Text="Отправишься на капитанский мостик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Выходя из-за угла, ты хлопаешь себя по бедру и улыбаешься: «Ко мне, пёсик!».\n\nРобот разворачивает свои сенсоры и изучает тебя, а потом из динамика слышится непонятный звук «Рар-рюе-раг». Ты недоумённо переспрашиваешь: «Что?», но из турели стартует ракета!</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Time Value="-10"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Она на твоей стороне"/>
				<Option Goto="29" Text="Она подвела тебя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Texts>
				<Text>Ты падаешь на пол и ракета проносится выше, попадая в стену. Осколки внутренней обшивки корабля разлетаются, болезненно попадая по тебе.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 10 Выносливости.</Text>
				<Text>Слыша механическое жужжание лап пса, ты, превозмогая боль, вскакиваешь на ноги и опрометью бросаешь назад в коридор. Сзади слышны шаги робота, из динамика доносится тот же невнятный звук. Ты понимаешь, что его программное обеспечение дало сбой.\n\nТы чудом успеваешь добежать до следующего поворота, вторая пущенная ракета взрывается за углом, обдав тебя волной раскалённого воздуха. Со всех ног ты мчишься по коридорам, пытаясь оторваться от преследования. Наконец робот отстал, ты переводишь дыхание и осматриваешь раны.</Text>
				<Text Style="Small">Если у тебя есть аптечка, то ты можешь использовать её. Каждое использование мази от ожогов восстановит 4 Выносливости и займёт 1 минуту.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<FirstAidKit/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-10"/>
				<Time Value="-600"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ты покидаешь танцевальный клуб на элеваторе. Когда автоматические двери разъезжаются в стороны, ты видишь перед собой четверых солдат, одетых в чёрные бронекостюмы, у каждого в руках штурмовая винтовка. На правом наплечнике у каждого красуется выгравированная буква «П». Ты не знаешь что она означает, но последние сводки пестрели новостями о пиратских нападениях и ты боишься даже предположить, что это похожий случай.\n\nУвидев тебя, один из них выкрикивает: «Стой!». Они подбегают, двое заламывают тебе руки, а третий бьёт прикладом в твою грудь.\n\n— Кто такой? — спрашивает один из «чёрных».</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-174"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Покажешь удостоверение Гари Фишбона"/>
				<Option Goto="5" Text="Покажешь своё удостоверение"/>
				<Option Goto="45" Text="У тебя нет ни одного удостоверения или ты не хочешь их показывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ты замечаешь каюту, с номером 24, ты достаёшь карту Гари Фишбона и шлёпаешь ею по считывателю. Ты проскальзываешь внутрь и запираешься изнутри. Ты падаешь на сиденье стула и блаженно вздыхаешь, протягивая ноги. Осмотревшись, ты видишь, что каюта обставлена не в пример лучше твоей. Тут есть и маленькая кухонька, и настоящая кровать, вместо раскладной койки. На столе ты замечаешь электронную книгу — это программное руководство. Так же в комнате ты находишь 25-метровую катушку кабеля, плоскогубцы, пару перчаток, кирку (зачем она здесь?!), аптечку (5 бинтов, 3 порции мази для заживления ожогов, 3 стимулятора), бутылку на 800 мл и мешочек с двадцатью 2-ух миллиметровыми винтиками. Если возьмёшь кирку, то во время боя можешь наносить удары, отнимающие 3 Выносливости.\n\nВзяв нужные предметы, ты осторожно открываешь дверь каюты и осматриваешь коридор — он пуст. Ты выходишь и, крадучись, продолжаешь движение.</Text>
			<Triggers>Электронная книга, Кирка, Аптечка, Аптечка, Аптечка, Стимулятор, Стимулятор, Стимулятор</Triggers>
			<Modifications>
				<Time Value="-282"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Ты ползаешь по полу и находишь помятый листочек бумаги, на котором написан телефонный номер 5252 5252. Тебе это кажется неожиданно смешным, ты представляешь, как неуверенный в себе парень просит у девушки её номер телефона, наконец, получает его и мнёт-мнёт от радости этот листочек, пока он не выпадает из рук, а он его ищет-ищет.\n\nНездоровый приступ веселья прерывается, ты понимаешь, что это уже истерия и надо действовать дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-114"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Ты готов покинуть клуб"/>
				<Option Goto="4" Text="Под столами"/>
				<Option Goto="37" Text="VIP-кабинки"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="51" Text="Возле барной стойки"/>
				<Option Goto="55" Text="В комнате свиданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Ты вводишь свой пароль и дверка открывается. Перед тобой разнообразное оружие. Ты радостно потираешь руки и выбираешь неплохой бластер и несколько зарядов к нему. Осознавая собственную мощь и непобедимость, ты закрываешь шкаф и отправляешься дальше.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-54"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Всем своим видом ты показываешь покорность. Пират отворачивается от тебя на миг, но тебе хватает и этого момента.\n\nТы бросаешься на него, но он успевает выдернуть из пояса электрическую дубинку. Ты хватаешь её за ручку и борешься за обладанием оружия. Попутно, вы усиленно пинаете друг друга ногами.\n\nКосмический пират\n\nМастерство 9\n\nВыносливость 12\n\nЕсли ты или пират выкинете на кубиках дубль, то победа автоматически достаётся выкинувшему.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-120"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Ты первый снизил Выносливость пирата до 2 единиц"/>
				<Option Goto="36" Text="Он первый снизил твою Выносливость до 2 единиц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Ты вставляешь в отвёртку батарею и раскручиваешь панель робота. Маленькая панель управления находится по щитком, ты сразу замечаешь проблему, в плату робота вставлен чужеродный чип, вносящий агрессивные директивы в программное обеспечение робота. Ты не знаешь как перепрограммировать робота назад, но если у тебя есть что-нибудь, что может тебе помочь...</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-165"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Воспользоваться электронной книгой" Availability="Электронная книга"/>
				<Option Goto="54" Text="Ничего нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты падаешь на пол и ракета пролетает немного выше, попадая в стену. Осколки внутренней обшивки корабля засыпают тебя и ты не может выползти из под них. Робот подходит ближе, из динамика доносится тот же невнятный звук. Ты понимаешь, что его программное обеспечение дало сбой. Он направляет на тебя вторую ракету, все попытки вылезти из завала обречены на провал.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Ты тянешь за рычаг и открываешь люк. Лампы тускло освещают лестницу, ты спускаешься в идентичную комнату ниже. Не задерживаясь в ней, ты спускаешься ещё на уровень ниже. Таким образом, ты добираешься до технической палубы Х. Запыхавшись, ты устало бредёшь к диспетчерской, но, вдруг, голоса заставляют тебя юркнуть в ближайшее ответвление, это коридор в зал наблюдения. Голоса приближаются и ты отступаешь всё глубже по коридору, но с обратной стороны тоже слышны шаги! Ты попал в западню!</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-176"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Ты быстро спускаешься к эвакуационному отсеку. Чем ближе ты подходишь, тем отчётливей слышно механическое жужжание. Выглянув из-за угла, ты видишь коридор со спасательными капсулами. По нему передвигается робот-пёс, это он и издавал этот механический звук. Его тело сделано из высококачественного полимера, напоминая породу борзых, а на спине возвышается ракетная турель с множеством сенсорных датчиков, фиксирующих движение.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-116"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Спрячешься за угол и уйдёшь"/>
				<Option Goto="21" Text="Выйдешь и заговоришь с роботом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Ты идёшь по левому коридору и через 100 метров подходишь к станции безопасности. В надежде, что кто-нибудь забыл здесь свой бластер, ты обыскиваешь её, но ничего не находишь. Но здесь стоит запертый оружейный ящик. Электронный замок тускло светит голубоватым сиянием, словно приглашая потыкать в него пальцем.\n\nЕсли у тебя есть личный командный пароль, то перейди к нужному параграфу.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-94"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Звезда уже слишком близко! Горячий воздух жжёт кожу и высушивает глаза. Из лёгких вырывается сухой хрип, тебе становится всё труднее дышать. Обессилев, ты становишься на колени, упираясь руками в пол, но ладони начинают дымиться! Через несколько секунд ты падаешь в обморок.\n\nТвоё приключение закончилось!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Хорошо, я пойду с тобой, — ты отвлекаешь внимание робота.\n\n— Вот и хорошо, — говорит робот-нянька и начинает прятать бластер во внутренний контейнер.\n\nТы быстро выхватываешь своё оружие и стреляешь. Целый дождь искр озаряет комнату, когда они оседают на землю, ты видишь уничтоженного робота, лежащего на полу.\n\nСдув с дула бластера абстрактный дымок, как в крутых фильмах о космодесантниках, ты победно ухмыляешься.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-35"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Texts>
				<Text>Ты бежишь к ближайшему элеватору и жмёшь кнопку А. Кабина элеватора быстро поднимается, вызывая в желудке спазмы. Когда кабина остановилась, ты выплеснул содержимое желудка на пол.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 1 Выносливость.</Text>
				<Text>Где-то здесь должен быть медицинский блок, в котором ты сможешь найти лекарства.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="-1"/>
				<Time Value="-20"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Отправиться на поиски аптечки"/>
				<Option Goto="17" Text="Отправиться на мостик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Texts>
				<Text>Ты избит пиратом. Тебя куда-то волокут, бросают в комнату и запирают дверь.</Text>
				<Text Style="Small">Если у тебя есть стимуляторы, то можешь использовать их, восстанавливая 2 Выносливости с каждым использованием.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Stimulant>
					<Text>Тебе остаётся только ждать, когда твои тюремщики дадут о себе знать.</Text>
				</Stimulant>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Time Value="-389"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Ты обшариваешь кабинки и в одной из них находишь очень полезную вещь — новую модель электро-пневмо-отвёртки! Восхищённо разглядываешь некоторое время её удобную ручку, а потом нажимаешь на кнопку стартера, но батареи севшие и она не работает. На всякий случай кладёшь её в карман и продолжаешь поиски.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-114"/>
			</Modifications>
			<Triggers>Отвёртка</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Ты готов покинуть клуб"/>
				<Option Goto="4" Text="Под столами"/>
				<Option Goto="25" Text="Танц.пол"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="51" Text="Возле барной стойки"/>
				<Option Goto="55" Text="В комнате свиданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Ты вставляешь в считыватель карту Гари Фишбона. Компьютер издаёт тревожные звуки, а потом металлические обручи, появившиеся в подлокотниках, обхватывают твои запястья.\n\n— Несанкционированный доступ!\n\n— Эй, отпусти меня! — ты дёргаешься, пытаясь освободиться.\n\n— Вы останетесь в текущем положении, пока не прибудет административное лицо.\n\n— Эй, здесь нет никаких административных лиц, ты забыл?\n\n— Утверждение верное.\n\n— Значит, ты хочешь, чтобы корабль, вместе с тобой и мной врезался в звезду?\n\n— ...\n\n— Ты глуп и нелогичен!\n\n— Крушение неизбежно, но все инструкции будут неукоснительно соблюдены.\n\n— Послушай, я — единственный оставшийся на корабле член экипажа, так?\n\n— Да.\n\n— Таким образом, моя обязанность — взять на себя обязанность всей остальной команды, так?\n\n— Да.\n\n— Значит, я и есть то административное лицо, которое должно задержать нарушителя, так?\n\n— Это кажется разумным.\n\n— Значит, освободи меня, чтобы я задержал себя.\n\n— Как скажете. Подтвердите пароль.\n\n— Чёрт! Я не могу! Я его не знаю!\n\n— Сожалею, но без подтверждения вашего статуса я не могу вас идентифицировать как члена экипажа.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-140"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="У тебя есть собственная карта"/>
				<Option Goto="40" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Решив, что не стоит связываться с глупым роботом ты возвращаешься в коридор.\n\nВойдя в элеватор, ты нажимаешь кнопку, чтобы подняться к командирской палубе.\n\nПомещения на палубе А обставлены более роскошно, чем те, в которых ты частенько бывал. Толстый слой ковров стелется под ногами, а на стенах висят светильники в стиле ретро. Даже электронные сенсорные дисплеи обрамлены позолоченными рамами, высвечивая живописные пейзажи далёких планет.\n\nТы проходишь дальше и видишь двойную дверь, возле которой написано «Капитанский мостик». Ты подходишь к ней, и двери с лёгким шипением автоматически распахиваются. Посреди помещения стоит огромный дисплей, от которого идёт нестерпимо яркий свет. Прикрыв ладонью глаза, ты пятишься назад, натыкаясь на поручень. Ты замечаешь, что помещение многоярусное, а ты на самом верхнем ярусе. Спустившись, ты подходишь к широкому и удобному креслу и опускаешься в него.\n\n— Компьютер, измени курс движения!\n\n— Кто это там пищит? — не очень вежливо отвечает навигационная система.\n\n— Я — новый капитан!\n\n— Да, сэр. Пожалуйста, введите пароль.\n\n— Я не знаю его.\n\n— Навигационная система требует подтверждения пароля для смены курса.\n\n— Я, последний член экипажа на борту корабля, не так ли?\n\n— Да, — послушно соглашается компьютер.\n\n— Это автоматически производит меня в капитаны, так?\n\n— Так, капитан.\n\n— Почему тогда у меня нет личного пароля, хотел бы я знать?\n\n— Вы должны назвать Ваш ИПН и запросить командный статус. Если Ваш запрос будет успешен, тогда Вы сможете зарегистрировать командный пароль.\n\n— Что такое ИПН?\n\n— Идентификационный порядковый номер. Он написан на Вашем удостоверении личности члена экипажа.\n\nАга! Наконец-то! Ты лезешь в один карман — здесь нет твоей карты. В другой — пусто! Ты обшариваешь все свои карманы, но карты нет! Ещё вчера, во время пьянки, она была при тебе, но сейчас она куда-то исчезла! Видимо ты выронил её, когда решил скоротать время под столом.\n\n— Я сейчас вернусь, — выкрикиваешь ты и бросаешься к элеватору. Так, а память то подводит! На какой палубе ты гулял? В кабине элеватора 26 кнопок. Каждая палуба отмечена буквой. Если ты помнишь на какой палубе ты проснулся, то перейди на соответствующую палубу. Если у тебя не восстановились события гулянки, то ты можешь попробовать нажать наугад...</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-284"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="A"/>
				<Option Goto="49" Text="B"/>
				<Option Goto="49" Text="C"/>
				<Option Goto="49" Text="D"/>
				<Option Goto="49" Text="E"/>
				<Option Goto="49" Text="F"/>
				<Option Goto="49" Text="G"/>
				<Option Goto="49" Text="H"/>
				<Option Goto="49" Text="I"/>
				<Option Goto="10" Text="J"/>
				<Option Goto="49" Text="K"/>
				<Option Goto="49" Text="L"/>
				<Option Goto="49" Text="M"/>
				<Option Goto="49" Text="N"/>
				<Option Goto="49" Text="O"/>
				<Option Goto="49" Text="P"/>
				<Option Goto="49" Text="Q"/>
				<Option Goto="49" Text="R"/>
				<Option Goto="49" Text="S"/>
				<Option Goto="49" Text="T"/>
				<Option Goto="49" Text="U"/>
				<Option Goto="49" Text="V"/>
				<Option Goto="49" Text="W"/>
				<Option Goto="49" Text="X"/>
				<Option Goto="49" Text="Y"/>
				<Option Goto="49" Text="Z"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Ты в отчаянии кричишь, но помощи ждать неоткуда. Воздух становится всё более горячим. Ты испёкся, как картофель в золе.\n\nТвоё приключение закончилось.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ты достигаешь конца коридора, разветвление уводит налево и направо, коридоры выглядят абсолютно идентичными.\n\nПойдёшь...</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-40"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Направо"/>
				<Option Goto="32" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>— Деактивируйся! — в отчаянии ты предпринимаешь последнюю попытку.\n\nСветодиоды на голове робота начинают тухнуть, рука с бластером безвольно опускается вниз. Ты подходишь и пинаешь робота, он не проявляет никакой реакции. Тогда ты от души ещё раз бьёшь его ногой.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-35"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="У тебя есть электро-пневмо-отвёртка и энергетическая батарея" Availability="Отвёртка"/>
				<Option Goto="54" Text="Отвёртки нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты подходишь к большой настенной консоли и нажимаешь кнопку связи с бортовым компьютером.\n\n— Привет, — ты начинаешь разговор. На мониторе появляется улыбающееся лицо красивой женщины.\n\n— Доброго дня. Добро пожаловать в...\n\n— Я член команды, а не пассажир, — прерываешь ты. — Не трать времени на ерунду.\n\nЛицо девушки выглядит удивлённым и озабоченным.\n\n— Мы заботимся о каждом пассажире, вне зависимости от его статуса, — опять милая улыбка.\n\n— Это хорошо. Теперь ответь мне, почему корабль движется прямо на звезду и почему компьютер автоматически не изменил курс?\n\n— Не могу дать корректного ответа. Недостаточно информации, — лицо девушки искажается, как будто ей больно.\n\n— Что случилось?\n\n— Не могу дать ответ. Несанкционированное вторжение в систему.\n\n— Где команда?\n\n— Вы находитесь на палубе J, — мило улыбается девушка.\n\n— Я знаю, где я нахожусь! — твоё терпение заканчивается. — Где все остальные?\n\n— Эвакуированы. Теперь здесь только Вы и я, — лицо девушки расплывается в умильной улыбке. Чёрт!</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-34"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Продолжишь разговор"/>
				<Option Goto="12" Text="Закончишь бесполезное общение и отправишься к отсекам спасательных капсул"/>
				<Option Goto="35" Text="Отправишься на капитанский мостик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Консультируясь с руководством по программированию, ты перепрограммируешь робота.\n\nРобот встаёт, недоумённо оглядывается и фиксирует взгляд на тебе, ты настороженно смотришь на него.\n\n— О, мой милый мальчик! Что с тобой? Почему ты так плохо выглядишь? — сразу шесть рук появляются из робота, протягивая тебе платок, леденец на палочке, тёплый свитер, сборник сказок, бутылку молока и плюшевого мишку.\n\n— Мы должны скорее покинуть корабль! Он направляется к пылающей звезде!\n\nРобот подходит к двери, открывает её и застывает на пороге:\n\n— В конце этого коридора есть вход в грузовой отсек, в нём стоит спасательный челнок, запрограммированный на автоматический взлёт. Достаточно сказать слово «Пятьдесят!» и он вынесет тебя из любой передряги. А я остаюсь здесь, место в челноке только одно.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-323"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Какие претензии ко мне? Что я сделал? Со мной всё в порядке, — ты — сама невинность. Во всяком случае, это написано на твоём лице.\n\n— Хм. Эй, хватит трепаться, показывай карту!\n\n— Мне не хотелось бы смущать вас перед вашими спутниками, — ты сокрушенно качаешь головой.\n\n— О чём ты говоришь?\n\n— Ну, — ты понижаешь голос. — Я говорю об отсутствии грамотности.\n\n— Эй! Я умею читать! За кого ты меня принимаешь?! — солдат зол как сто чертей!\n\n— Разве вы не побритая горилла?\n\nСолдат обхватывает тебя за шею.\n\n— Ты издеваешься?!\n\nВидимо, пришла твоя смерть, рука сжимает горло всё сильнее и сильнее, но, вдруг, один из солдат говорит.\n\n— Не убивай его. Он может быть из этих, во всяком случае, похож.\n\n— Так хватит тысячи других, — рычит солдат, всё ещё сжимая твою шею.\n\n— Королеве не понравилось бы это, — качает головой второй солдат.\n\nТвой мучитель держит тебя ещё какое-то время, а потом зло оттолкнув, говорит: «К досмотру его!».\n\nПод конвоем ты проходишь в элеватор, один из солдат нажимает кнопку Х и элеватор начинает движение, вы едете на техническую палубу.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-312"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Попытаешься что-нибудь предпринять"/>
				<Option Goto="9" Text="Будешь молча стоять, ожидая продолжения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Со всей осторожностью ты крадёшься вдоль стены, огибая ящики и контейнеры. Наконец, ты подползаешь так близко, что можешь дотронуться до пса. Его механический хвост раскачивается в так биения твоего сердца. Ты осторожно поднимаешься на трап и проскальзываешь внутрь корабля.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-177"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Texts>
				<Text>Пошатываясь подходишь к электронной карте палубы и смотришь своё расположение и ближайший мед. пункт. Определившись, ты проходишь по коридору, который освещён габаритными огнями. Перед тобой дверь, которая с шипением открывается при твоём приближении. Ты заходишь в комнату в виде круга, в углу стоит медицинский дроид.\n\n— Приветствую Вас, охарактеризуйте причину недомогания.\n\n— Похмелье, — недовольно бурчишь ты.\n\n— Один момент, сэр, — дроид подъезжает к стеллажу, который автоматически открывается, и достаёт инъектор, полный прозрачной жидкости. Дроид разворачивается, подъезжает к тебе и начинает бормотать успокаивающие слова, будто ты ребёнок! Игла прокалывает твою вену.\n\nСкоро ты начинаешь чувствовать себя лучше.</Text>
				<Text Style="Small">Восстанови Выносливость на 1 единицу.</Text>
				<Text>Попросив у дроида дополнительный комплект мед. препаратов, ты получаешь 5 перевязочных пакетов, 3 порции мази против ожогов и 3 стимулятора.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Аптечка, Аптечка, Аптечка, Стимулятор, Стимулятор, Стимулятор</Triggers>
			<Modifications>
				<Hitpoints Value="1"/>
				<Time Value="-334"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Обыскав второй этаж и балкончики, ты находишь своё удостоверение личности! Ура!</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-174"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Элеватор движется невыносимо медленно, ты всматриваешься в проплывающие светящиеся буквы, гадая, правильный ли ты выбор сделал. Наконец двери открываются с приятным переливчатым звоном и ты оказываешься на совершенно другой палубе. Чёрт! Время то идёт! Ты заскакиваешь в лифт и нажимаешь другую кнопку...</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-135"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="A"/>
				<Option Goto="49" Text="B"/>
				<Option Goto="49" Text="C"/>
				<Option Goto="49" Text="D"/>
				<Option Goto="49" Text="E"/>
				<Option Goto="49" Text="F"/>
				<Option Goto="49" Text="G"/>
				<Option Goto="49" Text="H"/>
				<Option Goto="49" Text="I"/>
				<Option Goto="10" Text="J"/>
				<Option Goto="49" Text="K"/>
				<Option Goto="49" Text="L"/>
				<Option Goto="49" Text="M"/>
				<Option Goto="49" Text="N"/>
				<Option Goto="49" Text="O"/>
				<Option Goto="49" Text="P"/>
				<Option Goto="49" Text="Q"/>
				<Option Goto="49" Text="R"/>
				<Option Goto="49" Text="S"/>
				<Option Goto="49" Text="T"/>
				<Option Goto="49" Text="U"/>
				<Option Goto="49" Text="V"/>
				<Option Goto="49" Text="W"/>
				<Option Goto="49" Text="X"/>
				<Option Goto="49" Text="Y"/>
				<Option Goto="49" Text="Z"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Ты произносишь заветное слово и пульт управления освещается сотнями лампочек. Программа автоматически включает двигатели и ты, пристегнувшись к креслу пилота, вылетаешь из ангара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ооо! Ты нашёл! Ты нашёл целые ряды бутылок. Здесь и виски, и джин, и ром, и ещё уйма незнакомых названий. Ты прикладываешься к первой бутылке с незнакомым названием, чтобы попробовать, ко второй, потому что так чувствуешь себя храбрее, к третьей, потому что уже тяжело остановиться. Изрядно «наковырявшись», тебе уже не кажется такой страшной перспектива столкновения со зловещей звездой. (потеряй 1 Мастерство)\n\nКачаясь, ты выходишь из-за барной стойки.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-204"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Ты готов покинуть клуб"/>
				<Option Goto="4" Text="Под столами"/>
				<Option Goto="25" Text="Танц.пол"/>
				<Option Goto="37" Text="VIP-кабинки"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="55" Text="В комнате свиданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Ты вводишь пароль и говоришь:\n\n— Понизить внутреннюю температуру судна.\n\n— Да, капитан.\n\nЧерез минуту становится прохладно, но это лишь временная отсрочка и ты спешишь дальше.\n\nКоридор приводит к грузовому отсеку, большие контейнеры стоят правильными рядами, но твоё внимание приковывает небольшой корабль, стоящий на площадке. У трапа сидит робот пёс, вместо головы у него ракетная установка.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-143"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="У тебя есть бластер"/>
				<Option Goto="46" Text="Ты хочешь попытаться незаметно прокрасться вдоль стены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Ты промахиваешься! Второй выстрел, тоже промах! Пёс ведёт ответный огонь, ракета стартует, обволакивая робота дымом. Ты ныряешь за контейнер, но в нём было топливо и грузовой отсек взрывается.\n\nТвоё приключение завершено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Ты быстро идёшь по коридору. Температура воздуха стала уже значительно выше, пот течёт по твоей шее, неприятно щекоча спину и плечи. Твой взгляд скользит по вентиляционным окошкам. Ты подходишь к ближайшему терминалу.\n\n— Компьютер, включи систему охлаждения.\n\n— Введите командный пароль.\n\nЕсли ты знаешь его, то «ВДВОЙНЕ» перейди по соответствующему параграфу.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-20"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Texts>
				<Text>Ты зарываешься в гору подушек и извлекаешь оттуда парадную офицерскую саблю.</Text>
				<Text Style="Small">Если ты будешь использовать её в бою, то будешь наносить повреждение в 4 Выносливости, также можешь добавить себе 2 Мастерства.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Сабля</Triggers>
			<Modifications>
				<Time Value="-174"/>
				<Skill Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Ты готов покинуть клуб"/>
				<Option Goto="4" Text="Под столами"/>
				<Option Goto="25" Text="Танц.пол"/>
				<Option Goto="37" Text="VIP-кабинки"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="51" Text="Возле барной стойки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ты попадаешь и робот пёс отлетает назад, разбрызгивая яркие искры.\n\nТы проходишь в салон космического катера.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-17"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Ты проходишь дальше и видишь двойную дверь, возле которой написано «Капитанский мостик». Ты подходишь к ней, и двери с лёгким шипением автоматически распахиваются. Посреди помещения стоит огромный дисплей, от которого идёт нестерпимо яркий свет. Прикрыв ладонью глаза, ты пятишься назад, натыкаясь на поручень. Ты замечаешь, что помещение многоярусное, а ты на самом верхнем ярусе. Спустившись, ты подходишь к широкому и удобному креслу и опускаешься в него.\n\n— Компьютер, измени курс движения!\n\n— Кто это там пищит? — не очень вежливо отвечает навигационная система.\n\n— Я — новый капитан!\n\n— Да, сэр. Пожалуйста, введите пароль.\n\n— Я не знаю его.\n\n— Навигационная система требует подтверждения пароля для смены курса.\n\n— Я, последний член экипажа на борту корабля, не так ли?\n\n— Да, — послушно соглашается компьютер.\n\n— Это автоматически производит меня в капитаны, так?\n\n— Так, капитан.\n\n— Почему тогда у меня нет личного пароля, хотел бы я знать?\n\n— Вы должны назвать Ваш ИПН и запросить командный статус. Если Ваш запрос будет успешен, тогда Вы сможете зарегистрировать командный пароль.\n\n— Что такое ИПН?\n\n— Идентификационный порядковый номер. Он написан на Вашем удостоверении личности члена экипажа.\n\nАга! Наконец-то! Ты лезешь в один карман — здесь нет твоей карты. В другой — пусто! Ты обшариваешь все свои карманы, но карты нет! Ещё вчера, во время пьянки, она была при тебе, но сейчас она куда-то исчезла! Видимо ты выронил её, когда решил скоротать время под столом.\n\n— Я сейчас вернусь, — выкрикиваешь ты и бросаешься к элеватору. Так, а память то подводит! На какой палубе ты гулял? В кабине элеватора 26 кнопок. Каждая палуба отмечена буквой. Если ты помнишь на какой палубе ты проснулся, то перейди на соответствующую палубу. Если у тебя не восстановились события вчерашней гулянки, то ты можешь попробовать нажать наугад...</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-264"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="A"/>
				<Option Goto="49" Text="B"/>
				<Option Goto="49" Text="C"/>
				<Option Goto="49" Text="D"/>
				<Option Goto="49" Text="E"/>
				<Option Goto="49" Text="F"/>
				<Option Goto="49" Text="G"/>
				<Option Goto="49" Text="H"/>
				<Option Goto="49" Text="I"/>
				<Option Goto="10" Text="J"/>
				<Option Goto="49" Text="K"/>
				<Option Goto="49" Text="L"/>
				<Option Goto="49" Text="M"/>
				<Option Goto="49" Text="N"/>
				<Option Goto="49" Text="O"/>
				<Option Goto="49" Text="P"/>
				<Option Goto="49" Text="Q"/>
				<Option Goto="49" Text="R"/>
				<Option Goto="49" Text="S"/>
				<Option Goto="49" Text="T"/>
				<Option Goto="49" Text="U"/>
				<Option Goto="49" Text="V"/>
				<Option Goto="49" Text="W"/>
				<Option Goto="49" Text="X"/>
				<Option Goto="49" Text="Y"/>
				<Option Goto="49" Text="Z"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Ты открываешь дверь и оказываешься у покрытой коврами лестницы. Она приводит тебя в большой прозрачный купол, возвышающийся над судном. Повсюду стоят кресла и шезлонги, позволяющие пассажирам с комфортом наблюдать за окружающим их открытым космосом.\n\nНо сейчас через этот огромный иллюминатор ничего не видно кроме огромной слепящей ярко-красной звезды. А возле шезлонгов стоят два стюарда, в своих форменных бардовых жакетах и чёрных брюках. Они яростно спорят о том, как лучше расставить шезлонги и в каком порядке. Ты в недоумении подходишь к ним.\n\n— Господа, наш корабль летит прямо на эту звезду! Мы должны убираться отсюда!\n\n— Да-да! — видно, что стюарды недовольны тем, что ты их прерываешь. — Мы знаем! Именно поэтому мы должны правильно поставить наши лежаки.\n\n— Да вы что?! Все эти кресла и стулья сгорят, когда вы приблизитесь к звезде! Какая разница, в каком они будут положении?!\n\nОни поворачиваются к тебе с недовольными лицами. Один из них говорит:\n\n— Мы говорим тебе, как делать свою работу?\n\n— Нет, но...\n\n— Тогда оставь нас в покое!\n\nОни отворачиваются от тебя и тащат куда-то здоровенное кресло. Сокрушенно качая головой, ты спускаешься по лестнице.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-152"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Ты быстро забегаешь в кабину управления и падаешь в кресло пилота. Из смотрового стекла на тебя смотрит открытый зёв грузовых ворот, в проёме видна звезда, она уже очень близко. Ты начинаешь нажимать на кнопки, но ничего не происходит! Как включить эту чёртову посудину?!\n\nТы знаешь секрет? Если да, то переходи на нужный параграф.</Text>
			<Modifications>
				<Time Value="-30"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ты стоишь на корме корабля и смотришь в большой обзорный иллюминатор. Крушение создаёт иллюзию, огромный звездолёт как будто погружается в твердь звезды. Вернувшись в кабину управления, ты смотришь на звёзды. Когда твой челнок удалится на достаточное расстояние, ты совершишь гипер-прыжок к астероиду G15-275. Хватит уже приключений, тихая жизнь на родном астероиде — это то, что тебе нужно.\n\nДушевная идиллия была нарушена моргающим дисплеем связи. На нём появляется лицо красивой женщины с полными красными губами. Её зелёные глаза, обрамлённые густой каштановой шевелюрой, пронзительно смотрят на тебя.\n\n— О, вы человеческий самец?! — восклицает она с восхищением.\n\n— Да, это я, — самодовольно откидываешься ты в кресле пилота.\n\n— Вы должны помочь нам! Меня зовут Бигона, я представитель королевы Готбуд с планеты Тихихи. На нашу планету вторглась армия пауков! Мы узнали, что справиться с ними сможет мужчина, а у нас их нет! Вы поможете нам?\n\n— Гхм, а какого размера, вы говорите, это пауки?\n\n— Некоторые достигают двух сантиметров!\n\n— А они ядовиты?\n\n— Нет, но они уродливые и противные!\n\nПланета, полная красавиц, где нет ни одного «человеческого самца». Армия маленьких не ядовитых пауков...\n\n— Готовьте посадочную площадку!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>