<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Точка отсчёта</Title>
			<Author>Улиссей Ай, 2009</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="1a768d"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предыстория\n\nТвоё детство на астероиде G15-275 не было таким романтичным и интересным, как может показаться сначала. На астероиде находился завод по производству одноразовой пластмассовой посуды. Бесплодные равнины, серые горы, удручающий пейзаж, совсем не похоже на ту романтику, которая описывается в приключенческих книгах.\n\nСкопив какую-то сумму денег, в возрасте семи лет ты предпринял попытку сбежать, но дроид охраны порядка поймал тебя и отвёз домой к родителям.\n\nНе оставляя надежду, в возрасте 14 лет ты опять сбегаешь из дома, чтобы спрятаться на грузовом корабле. После взлёта ты переоделся в костюм грузчика и никто не догадался, что ты прокрался на корабль незаконно. Тебе повезло и, когда обман раскрылся, ты был уже на хорошем счету как работник. Тебя официально оформили и ты продолжал работать до 18. В день твоего восемнадцатилетия капитан корабля поздравил тебя и дал трудовую карту, в которой рекомендовал тебя как ответственного и исполнительного работника. С помощью таких рекомендаций ты легко устроился работать системным техником на роскошный межзвёздный лайнер «Аттила Гун». Работа оказалась не в пример легче, чем на грузовом корабле и у тебя появилась масса свободного времени. Часто посещая палубу с развлекательными комплексами, ты пристрастился к алкоголю и проводил свободное время на танцплощадках.\n\nОднажды ты настолько перебрал с горячительными напитками, что просто упал под стол, заснув там. Придя в себя и мучаясь от похмелья, ты оглянулся и увидел, что зал полностью пустой, а танцевальная дорожка засыпана мусором. С трудом поднявшись, ты приближаешься к электронному табло информера, красные буквы мигают на мониторе:\n\nСТОЛКНОВЕНИЕ СО ЗВЕЗДОЙ НЕИЗБЕЖНО. СРОЧНО ИЗМЕНИТЕ КУРС!!!\n\nТы начинаешь своё приключение с головной болью и пересохшим горлом, болит ушибленный локоть и больно режет глаза. Все эти неудобства уменьшают твоё Мастерство на 1 и Выносливость на 3.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Уставившись на мигающее сообщение, ты медленно соображал, что случилась какая-то беда. По какой-то причине судно несётся на пылающую звезду. Даже будучи не сведущ в астро-физике, ты понимаешь, чем это чревато. Мысли проносились в голове: что случилось? почему не включили охранные системы? почему бортовой компьютер не включил аварийный автопилот?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Поговоришь с бортовым корабельным компьютером"/>
				<Option Goto="12" Text="Попытаешь добраться до спасательных капсул"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Пошатываясь подходишь к электронной карте палубы и смотришь своё расположение и ближайший мед. пункт. Определившись, ты проходишь по коридору, который освещён габаритными огнями. Перед тобой дверь, которая с шипением открывается при твоём приближении. Ты заходишь в комнату в виде круга, в углу стоит медицинский дроид.\n\n— Приветствую Вас, охарактеризуйте причину недомогания.\n\n— Похмелье, - недовольно бурчишь ты.\n\n— Один момент, сэр, - дроид подъезжает к стеллажу, который автоматически открывается, и достаёт инъектор, полный прозрачной жидкости. Дроид разворачивается, подъезжает к тебе и начинает бормотать успокаивающие слова, будто ты ребёнок! Игла прокалывает твою вену.\n\nСкоро ты начинаешь чувствовать себя лучше (восстанови Мастерство и Выносливость до начальной отметки). Попросив у дроида дополнительный комплект мед. препаратов, ты получаешь 5 перевязочных пакетов, 3 порции мази против ожогов и 3 стимулятора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Ты вгоняешь карту в считыватель.\n\n— Спасибо, теперь вы можете зарегистрироваться, - оповещает компьютер.\n\n— Наконец-то! Изменить курс!\n\n— Пожалуйста, введите ваш новый пароль.\n\n— Двадцать шесть.\n\n— Доступ открыт. Приветствую вас, капитан. Каковы ваши инструкции?\n\n— Разверни корабль! Измени курс!\n\n— Я сожалею, но навигационный узел на данный момент недоступен. Повторите попытку позже.\n\n— Что?! НЕ БУДЕТ НИКАКОГО ПОЗЖЕ! Что случилось?!\n\n— В связи с вмешательством извне, все главные системы управления блокированы.\n\n— Все главные системы? Ты вообще ничего не можешь сделать?\n\n— Не совсем так, сэр. Если вам мешает слишком яркий дисплей, я могу настроить его светочувствительность, сделать это?\n\n— Да, - автоматически отвечаешь ты. Изображение звезды\n\nстановится тусклым и теперь ты можешь в деталях рассмотреть свою надвигающуюся смерть. - Дай мне список систем, которыми я могу управлять.\n\n— Освещение палуб, контроль окружающей среды, система глобальной связи корабля. Список завершён.\n\nЗлость переполняет тебя. Ты вскакиваешь с кресла и пинаешь декорированный под старину штурвал. Потом бежишь к элеваторам и, забежав в один из них, нажимаешь на кнопку Х.\n\nЭлеватор останавливается на технической палубе, двери невыносимо медленно открываются и... перед тобой открывается коридор, переполненный солдатами, одетыми в чёрное. Ближайший к тебе поворачивается и кричит:\n\n— Эй! А ну стоять!\n\nТы лихорадочно тычешь в панель элеватора и двери начинают закрываться, но пират двумя прыжками преодолевает расстояние и влетает в кабину. Завязывается бой.\n\nКосмический пират\n\nМастерство 9\n\nВыносливость 12\n\nЕсли ты или пират выкинете на кубиках дубль, то победа автоматически достаётся выкинувшему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Ты первый снизил Выносливость пирата до 2 единиц"/>
				<Option Goto="36" Text="Он первый снизил твою Выносливость до 2 единиц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты сосредоточенно лазишь под столами и находишь карту! Но не свою. На фотографии лицо ухмыляющегося молодого человека по имени Гари Фишбон. Внизу карты написано:\n\nКаюта 24\n\nСекция 2\n\nПалуба Р\n\nХоть это и не твоя карта, но может она сработает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Ты готов покинуть клуб"/>
				<Option Goto="25" Text="Танц.пол"/>
				<Option Goto="37" Text="VIP-кабинки"/>
				<Option Goto="48" Text="Лестница на второй этаж"/>
				<Option Goto="51" Text="Возле барной стойки"/>
				<Option Goto="55" Text="В комнате свиданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Ты достаёшь из кармана свою персональную карту и солдат выхватывает её у тебя из рук.\n\n— Это он! Тот, про кого говорила королева!\n\n— Нет, это не я. То есть, я не знаю кто ваша королева, но точно знаю, что она не может меня искать, - заявляешь ты с серьезным лицом.\n\n— Имя подходит. Ты идёшь с нами, - тычок пальцем в грудь.\n\nПо какому-то недоразумению тебя приняли за какого-то жулика, который чем-то досадил какой-то королеве. Одни странности и непонятности. Тебя ведут под руки двое крепких солдафонов, а ты даже не знаешь в чём твоя вина. Хотя, может королева одинокая, молодая и красивая? Может она посмотрела досье экипажа и выбрала тебя своим королём? Скучно ведь завоёвывать вселенную в одиночку, наверное.\n\nТебя подводят к комнате и, втолкнув в неё, закрывают дверь. Так как в комнате ты не находишь никакой королевы, тебе остаётся только ждать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты идёшь по правому коридору и скоро наталкиваешься на неприметный коридорчик для обслуживающего персонала. Такие коридоры обеспечивают возможность персоналу незаметно передвигаться по своим нуждам, не тревожа уважаемых пассажиров. Ты проходишь по нему и входишь в зал. В нём несколько дверей и лестница, которая позволит тебе перемещаться по палубам без помощи лифта.\n\nВ углу комнаты стоит шкафчик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Считаешь нужным потратить время на шкафчик"/>
				<Option Goto="30" Text="Не считаешь это нужным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты подходишь ближе к сенсорному экрану и ласково проводишь по нему пальцами.\n\n— Ты такая красивая.\n\n— Не надо. Я на работе, - девушка хихикает.\n\n— Эй, крошка, я твой Кэп, не опускай свои глазки, они слишком красивы, чтобы их прятать.\n\n— Вы действительно считаете меня красивой?- большие красивые глаза смотрят на тебя.\n\n— Конечно, детка. Я влюбился в тебя с того момента, когда увидел тебя, но... - ты опускаешь взгляд, будто бы смущаясь. - Я не уверен, что наши чувства взаимны.\n\n— Я действительно люблю вас! - глазки девушки наполняются слезами.\n\n— Правда? Но. нет, я не могу в это поверить. Если бы был способ доказать твою любовь.\n\n— Я сделаю что смогу! - в отчаянии говорит она.\n\n— Это прекрасный корабль. Дай мне навигационный пароль и этим ты докажешь свою любовь!\n\n— Но доступ запрещён.\n\n— Ты можешь исправить это, детка. Откройся мне!\n\n— Я не могу. Доступ закрыт.\n\nТы понимаешь, что интеллектуальный интерфейс - это не более чем дружественный набор алгоритмов, скрывающих бесчувственный холод установленных директив. Ты потратил впустую уймы своего драгоценного времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Закончишь бесполезное общение и отправишься к отсекам спасательных капсул"/>
				<Option Goto="35" Text="Отправишься на капитанский мостик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты вытаскиваешь бластер и начинаешь красться между контейнерами, приближаясь к роботу. Наконец, ты приближаешься на 10 метров, вскакиваешь и стреляешь.\n\nПроверь своё Мастерство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Ты попал"/>
				<Option Goto="53" Text="Промахнулся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Решив вести себя смиренно, ты осторожно интересуешься:\n\n— Так кто ваша королева?\n\n— Скоро ты сам всё узнаешь, - пират неприятно ухмыляется.\n\nЕго тон не сулит ничего хорошего, но ты стараешься не падать духом. Может, королева одинокая, молодая и красивая? Может она посмотрела досье экипажа и выбрала тебя своим королём? Скучно ведь завоёвывать вселенную в одиночку, наверное.\n\nТебя подводят к комнате и, втолкнув в неё, закрывают дверь. Так как в комнате ты не находишь никакой королевы, тебе остаётся только ждать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>