<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ты – миллионер</Title>
			<Author>Джей Либолд, 1990</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="6b806b"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="889988"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Состояние, которое ты неожиданно находишь, может стать мечтой, превратившейся в реальность, или... кошмаром! Что с тобой будет дальше? Чем все кончится? Только ты способен ответить на эти вопросы. А самое главное, ты сможешь читать и перечитывать эту книгу до тех пор, пока не попробуешь все варианты...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Представь себе, что в один из летних дней ты гоняешь мяч на пустыре вместе со своим приятелем Брюсом.\n\n— Эй, лови! — кричит тебе Брюс с другого конца пустыря.\n\nОн бьет по мячу, и ты наблюдаешь, как мяч медленно проплывает над твоей головой и исчезает в зарослях кустов. Ты тяжело вздыхаешь и думаешь, что, может быть, тебе лучше пойти домой. Вы с Брюсом уже сыграли во все, что только можно придумать, и каждый раз он обыгрывал тебя. Он начинает понемногу надоедать тебе.\n\nВообще-то Брюс — парень ничего, с ним можно иметь дело, когда есть чем заняться. Как только твоя фантазия иссякает, он тут же начинает командовать и даже пытается обращаться с тобой несколько грубовато-снисходительно. Он обожает быть главным, а поскольку он постарше и повыше тебя и твоих друзей, то обычно ему это удается. И все же ты не прочь водиться с ним, особенно когда все твои друзья в лагере. Но стоит тебе только заикнуться, что ты собираешься домой, как от командирского тона Брюса не остается и следа.\n\nА впрочем, это не его вина. Он не любит распространяться об этом, но дома у него не все в порядке. Несколько раз он даже убегал из дому. Да и друзей у него не так чтобы много. И все же он не перестает удивлять тебя своей неуемной фантазией. Ему в голову приходят действительно стоящие идеи.\n\n— Ну что же ты, Брюс, — кричишь ты ему, — иди и доставай мяч!\n\n— И не подумаю, — раздается в ответ. — Ты его упустил, ты его и доставай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Пора идти домой, говоришь ты себе. Ты раздвигаешь ветки, протискиваешься в заросли кустов и пытаешься глазами отыскать мяч.\n\nНо дело-то в том, что вовсе не хочется идти домой с тех пор, как там появилась миссис Хакли. Твоя младшая сестренка Тереза называет ее не иначе как «ужасная миссис Хакли».\n\nСперва ты страшно обрадовался, когда родители сказали тебе, что им необходимо какое-то время побыть одним и что они собираются провести лето в Европе. Но когда ты узнал, что присматривать за тобой будет миссис Хакли, то ужасно расстроился. Ты попросил родителей подыскать кого-нибудь другого, но мама сказала, что за такой короткий срок она не сумеет найти подходящего человека, которому она могла бы полностью доверять. Кроме того, миссис Хакли жила одна, и такая работа во всех отношениях могла бы пойти ей на пользу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Она кажется тебе довольно-таки странной, как и ее нелепая привычка расхаживать по дому с нанизанными на запястье резинками, будто она того и гляди выстрелит ими в тебя, если застанет врасплох на месте «преступления».\n\nС миссис Хакли ты действительно чувствуешь себя в полной безопасности, она и впрямь человек надежный и ответственный. Но вместо того, чтобы наслаждаться свободой в полной мере, тебе приходится довольствоваться самым малым. Она заставляет тебя вовремя ложиться спать. Каждое утро, сразу после завтрака, она выпроваживает тебя из дома, чтобы никто не мешал ей целый день напролет смотреть по телевизору «мыльные оперы». Ей не нравится, когда к тебе заходят друзья, а вместо пирога с курицей или спагетти на ужин тебе приходится есть то, что любит миссис Хакли, например печенку или плоды бамии. Она даже прячет от тебя печенье, выдавая его по одной штучке, не больше, и не разрешает есть в гостиной, сидя перед телевизором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты все еще находишься на пустыре вместе с Брюсом, ты никак не можешь найти мячик в кустах, и, чтобы отыскать его, тебе придется залезть в самые заросли — ничего уж тут не поделаешь. Ты раздвигаешь ветки и пробираешься еще дальше. Твои ноги все в царапинах, а на лице паутина.\n\nМяча по-прежнему нигде не видно, но вдруг какой-то предмет привлекает твое внимание. Его почти незаметно, потому что сверху он присыпан ветками и листьями, словно кто-то впопыхах пытался его спрятать. Ты разгребаешь листья и обнаруживаешь под ними старый, изрядно потрепанный кожаный портфель. Похоже, ему немало пришлось повидать на своем веку.\n\nПортфель довольно тяжелый. Ты уже собираешься сказать что-то Брюсу, расстегиваешь портфель — и замолкаешь на полуслове, когда раскрываешь его и заглядываешь внутрь. Глаза у тебя начинают ползти на лоб от изумления, и ты шепчешь: «Вот это да… Сколько денег!»\n\n— Эй! — зовет тебя Брюс. — Что ты там застрял?\n\nТы с трудом отрываешь взгляд от денег и видишь сквозь кусты, что Брюс прямиком направляется к тебе. Сказать ему о находке? Или, может быть, лучше снова спрятать портфель, а потом вернуться за ним?\n\nТы закрываешь портфель, лихорадочно соображая, как же тебе лучше поступить. А Брюс подходит все ближе и ближе — возможно, он уже заметил тебя с портфелем в руках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Решаешь рассказать Брюсу о своей находке"/>
				<Option Goto="10" Text="Решаешь умолчать о набитом деньгами портфеле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Брюс тут же отпускает тебя и встает.\n\n— Вот то-то же, — презрительно произносит он.\n\nТы продолжаешь лежать на земле, делая вид, будто не в силах подняться, что, впрочем, не так уж далеко от истины.\n\n— В следующий раз не будешь со мной связываться, — с самодовольным видом говорит Брюс. — Ты меня понял? Со мной лучше не связываться.\n\n— Я понял, Брюс, — бормочешь ты. Ты чувствуешь, как что-то течет у тебя по губе. Облизнув ее, ты понимаешь, что это кровь.\n\n— Надеюсь, я как следует проучил тебя, грубиян, — продолжает обзываться Брюс, удаляясь прочь.\n\n— Тупица! — кричишь ты ему вслед.\n\n— Ничтожество! — раздается в ответ.\n\n— Жиртрест!\n\n— Индюк!\n\n— Олух!\n\n— Зануда!\n\nТы продолжаешь выкрикивать ругательства до тех пор, пока голос Брюса не замирает вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты встаешь, суешь несколько стодолларовых бумажек в карман и отправляешься завтракать. Прежде чем миссис Хакли успевает спросить у тебя, куда ты собрался, ты выходишь из дома и ловишь такси, которое везет тебя на центральную торговую улицу города.\n\nПервым делом ты устремляешься в магазин электронной аппаратуры. Продавец вежливо спрашивает, что бы ты хотел купить. «Меня интересует переносной кассетный магнитофон, — небрежно говоришь ты. — Самый лучший».\n\nПродавец показывает тебе несколько магнитофонов и объясняет, в чем особенности и преимущества каждого из них. Наконец ты останавливаешь свой выбор на одном, а потом — гулять так гулять — добавляешь: «А еще я хотел бы купить у вас плейер». Ты очень доволен тем, сколь вежлив и почтителен с тобой продавец. Кажется, он вот-вот попросит тебя купить еще что-нибудь. «Нет-нет, в другой раз, — произносишь ты, — может быть, даже завтра». Ты лихо расправляешься с несколькими счетами и выходишь из магазина, нагруженный покупками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Ну ладно, давай поделим деньги, — покорно соглашаешься ты. — Если ты сможешь жить после этого спокойно, не испытывая угрызений совести, то это, как говорится, твои проблемы.\n\n— Вот, правильно, поделим — и никаких проблем, — ухмыляется Брюс.\n\nВы идете к Брюсу домой и делите деньги пополам. Даже их половина кажется тебе астрономической суммой, и ты не очень представляешь себе, как с ней поступить. Твои руки лежат на пачках долларов, и у тебя возникает искушение оставить их себе.\n\nНо ты вспоминаешь, что сказал Брюсу, и прямо от него направляешься в полицейский участок, чтобы у тебя не появилось какого-нибудь повода изменить свое решение.\n\nСержант, к которой ты обратился, долго сидит, разинув рот от удивления, глядя на то, как ты извлекаешь деньги из портфеля. Потом она вдруг недоверчиво спрашивает тебя:\n\n— А ты уверен, что это все деньги?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>