<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ты – миллионер</Title>
			<Author>Джей Либолд, 1990</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="6b806b"/>
			<Color Name="Option, System, Continue" Value="889988"/>
		</Styles>
		<Default>
			<DisabledOption Value="Hide"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Состояние, которое ты неожиданно находишь, может стать мечтой, превратившейся в реальность, или... кошмаром! Что с тобой будет дальше? Чем все кончится? Только ты способен ответить на эти вопросы. А самое главное, ты сможешь читать и перечитывать эту книгу до тех пор, пока не попробуешь все варианты...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Представь себе, что в один из летних дней ты гоняешь мяч на пустыре вместе со своим приятелем Брюсом.\n\n— Эй, лови! — кричит тебе Брюс с другого конца пустыря.\n\nОн бьет по мячу, и ты наблюдаешь, как мяч медленно проплывает над твоей головой и исчезает в зарослях кустов. Ты тяжело вздыхаешь и думаешь, что, может быть, тебе лучше пойти домой. Вы с Брюсом уже сыграли во все, что только можно придумать, и каждый раз он обыгрывал тебя. Он начинает понемногу надоедать тебе.\n\nВообще-то Брюс — парень ничего, с ним можно иметь дело, когда есть чем заняться. Как только твоя фантазия иссякает, он тут же начинает командовать и даже пытается обращаться с тобой несколько грубовато-снисходительно. Он обожает быть главным, а поскольку он постарше и повыше тебя и твоих друзей, то обычно ему это удается. И все же ты не прочь водиться с ним, особенно когда все твои друзья в лагере. Но стоит тебе только заикнуться, что ты собираешься домой, как от командирского тона Брюса не остается и следа.\n\nА впрочем, это не его вина. Он не любит распространяться об этом, но дома у него не все в порядке. Несколько раз он даже убегал из дому. Да и друзей у него не так чтобы много. И все же он не перестает удивлять тебя своей неуемной фантазией. Ему в голову приходят действительно стоящие идеи.\n\n— Ну что же ты, Брюс, — кричишь ты ему, — иди и доставай мяч!\n\n— И не подумаю, — раздается в ответ. — Ты его упустил, ты его и доставай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Пора идти домой, говоришь ты себе. Ты раздвигаешь ветки, протискиваешься в заросли кустов и пытаешься глазами отыскать мяч.\n\nНо дело-то в том, что вовсе не хочется идти домой с тех пор, как там появилась миссис Хакли. Твоя младшая сестренка Тереза называет ее не иначе как «ужасная миссис Хакли».\n\nСперва ты страшно обрадовался, когда родители сказали тебе, что им необходимо какое-то время побыть одним и что они собираются провести лето в Европе. Но когда ты узнал, что присматривать за тобой будет миссис Хакли, то ужасно расстроился. Ты попросил родителей подыскать кого-нибудь другого, но мама сказала, что за такой короткий срок она не сумеет найти подходящего человека, которому она могла бы полностью доверять. Кроме того, миссис Хакли жила одна, и такая работа во всех отношениях могла бы пойти ей на пользу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Она кажется тебе довольно-таки странной, как и ее нелепая привычка расхаживать по дому с нанизанными на запястье резинками, будто она того и гляди выстрелит ими в тебя, если застанет врасплох на месте «преступления».\n\nС миссис Хакли ты действительно чувствуешь себя в полной безопасности, она и впрямь человек надежный и ответственный. Но вместо того, чтобы наслаждаться свободой в полной мере, тебе приходится довольствоваться самым малым. Она заставляет тебя вовремя ложиться спать. Каждое утро, сразу после завтрака, она выпроваживает тебя из дома, чтобы никто не мешал ей целый день напролет смотреть по телевизору «мыльные оперы». Ей не нравится, когда к тебе заходят друзья, а вместо пирога с курицей или спагетти на ужин тебе приходится есть то, что любит миссис Хакли, например печенку или плоды бамии. Она даже прячет от тебя печенье, выдавая его по одной штучке, не больше, и не разрешает есть в гостиной, сидя перед телевизором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ты все еще находишься на пустыре вместе с Брюсом, ты никак не можешь найти мячик в кустах, и, чтобы отыскать его, тебе придется залезть в самые заросли — ничего уж тут не поделаешь. Ты раздвигаешь ветки и пробираешься еще дальше. Твои ноги все в царапинах, а на лице паутина.\n\nМяча по-прежнему нигде не видно, но вдруг какой-то предмет привлекает твое внимание. Его почти незаметно, потому что сверху он присыпан ветками и листьями, словно кто-то впопыхах пытался его спрятать. Ты разгребаешь листья и обнаруживаешь под ними старый, изрядно потрепанный кожаный портфель. Похоже, ему немало пришлось повидать на своем веку.\n\nПортфель довольно тяжелый. Ты уже собираешься сказать что-то Брюсу, расстегиваешь портфель — и замолкаешь на полуслове, когда раскрываешь его и заглядываешь внутрь. Глаза у тебя начинают ползти на лоб от изумления, и ты шепчешь: «Вот это да... Сколько денег!»\n\n— Эй! — зовет тебя Брюс. — Что ты там застрял?\n\nТы с трудом отрываешь взгляд от денег и видишь сквозь кусты, что Брюс прямиком направляется к тебе. Сказать ему о находке? Или, может быть, лучше снова спрятать портфель, а потом вернуться за ним?\n\nТы закрываешь портфель, лихорадочно соображая, как же тебе лучше поступить. А Брюс подходит все ближе и ближе — возможно, он уже заметил тебя с портфелем в руках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Решаешь рассказать Брюсу о своей находке"/>
				<Option Goto="10" Text="Решаешь умолчать о набитом деньгами портфеле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Брюс тут же отпускает тебя и встает.\n\n— Вот то-то же, — презрительно произносит он.\n\nТы продолжаешь лежать на земле, делая вид, будто не в силах подняться, что, впрочем, не так уж далеко от истины.\n\n— В следующий раз не будешь со мной связываться, — с самодовольным видом говорит Брюс. — Ты меня понял? Со мной лучше не связываться.\n\n— Я понял, Брюс, — бормочешь ты. Ты чувствуешь, как что-то течет у тебя по губе. Облизнув ее, ты понимаешь, что это кровь.\n\n— Надеюсь, я как следует проучил тебя, грубиян, — продолжает обзываться Брюс, удаляясь прочь.\n\n— Тупица! — кричишь ты ему вслед.\n\n— Ничтожество! — раздается в ответ.\n\n— Жиртрест!\n\n— Индюк!\n\n— Олух!\n\n— Зануда!\n\nТы продолжаешь выкрикивать ругательства до тех пор, пока голос Брюса не замирает вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты встаешь, суешь несколько стодолларовых бумажек в карман и отправляешься завтракать. Прежде чем миссис Хакли успевает спросить у тебя, куда ты собрался, ты выходишь из дома и ловишь такси, которое везет тебя на центральную торговую улицу города.\n\nПервым делом ты устремляешься в магазин электронной аппаратуры. Продавец вежливо спрашивает, что бы ты хотел купить. «Меня интересует переносной кассетный магнитофон, — небрежно говоришь ты. — Самый лучший».\n\nПродавец показывает тебе несколько магнитофонов и объясняет, в чем особенности и преимущества каждого из них. Наконец ты останавливаешь свой выбор на одном, а потом — гулять так гулять — добавляешь: «А еще я хотел бы купить у вас плейер». Ты очень доволен тем, сколь вежлив и почтителен с тобой продавец. Кажется, он вот-вот попросит тебя купить еще что-нибудь. «Нет-нет, в другой раз, — произносишь ты, — может быть, даже завтра». Ты лихо расправляешься с несколькими счетами и выходишь из магазина, нагруженный покупками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Ну ладно, давай поделим деньги, — покорно соглашаешься ты. — Если ты сможешь жить после этого спокойно, не испытывая угрызений совести, то это, как говорится, твои проблемы.\n\n— Вот, правильно, поделим — и никаких проблем, — ухмыляется Брюс.\n\nВы идете к Брюсу домой и делите деньги пополам. Даже их половина кажется тебе астрономической суммой, и ты не очень представляешь себе, как с ней поступить. Твои руки лежат на пачках долларов, и у тебя возникает искушение оставить их себе.\n\nНо ты вспоминаешь, что сказал Брюсу, и прямо от него направляешься в полицейский участок, чтобы у тебя не появилось какого-нибудь повода изменить свое решение.\n\nСержант, к которой ты обратился, долго сидит, разинув рот от удивления, глядя на то, как ты извлекаешь деньги из портфеля. Потом она вдруг недоверчиво спрашивает тебя:\n\n— А ты уверен, что это все деньги?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Никак не найду этот мяч! — кричишь ты Брюсу из кустов.\n\n— Вот как, — говорит Брюс, — давай-ка теперь я поищу. А все-таки, что ты тут нашел, а? Я ведь видел, как ты поднял что-то с земли.\n\n— Ничего я не находил, — отвечаешь ты и начинаешь потихоньку выбираться из кустов.\n\n— Так-таки и ничего, — с сомнением произносит Брюс, продираясь сквозь заросли. — А ну признавайся, что ты там нашел.\n\n— Да ничего, — повторяешь ты и преграждаешь ему путь. — Пойдем-ка лучше купим себе мороженого.\n\n— Ты мне зубы не заговаривай. Ты мне все-таки скажи, что там? — настаивает он. — Уйди с дороги.\n\nПо какой-то непонятной причине Брюс твердо решил обшарить все кусты. Быть может, что-то в твоем голосе показалось ему подозрительным.\n\n— Пошли, Брюс, мне все это уже надоело, — несколько наигранно произносишь ты.\n\nТы пытаешься развернуть его в обратную сторону и подтолкнуть к выходу.\n\n— Эй ты, посторонись, — говорит он, отталкивая тебя в сторону.\n\nПохоже, Брюс настроен решительно. Ты отчаянно пытаешься найти способ остановить его. Ты не находишь ничего лучшего, как обозвать его и наброситься на него с кулаками. Финал вашей драки предопределен, но это, вероятно, единственный способ не дать ему найти портфель с деньгами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Решаешь вступить в схватку с Брюсом"/>
				<Option Goto="91" Text="Ты все-таки уступаешь Брюсу и позволяешь ему заняться поисками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Мустафа идет к выходу и всю дорогу как-то странно поглядывает на вас. Затем он принимается расспрашивать, что вы видели в усыпальнице. Он не слишком хорошо говорит по-английски, и тебе начинает казаться, что он пытается выпросить себе немного денег. Но когда ты лезешь в портфель, ой машет на тебя руками.\n\n— Не нужно бакшиш, — произносит Мустафа. — Я вижу что-то в ваших лицах. Это иногда бывает с теми, кто побывал в гробнице.\n\n— Что ты хочешь этим сказать? — спрашивает Брюс, медленно выговаривая слова.\n\n— Вы знаете, что семья усопшего дает ему с собой всякие сокровища и предметы роскоши, чтобы его путешествие оказалось благополучным. Если они этого не сделают, духусопшего не будет счастлив.\n\n— Мы что-то должны дать мумии? — спрашиваешь ты.\n\nМустафа качает головой.\n\n— Да нет же, не мумии. Вы должны сделать так же, как семья усопшего. Я говорю об этом не для себя, а для вас, ради вашего доброго здоровья. — Он стучит себе по виску. — Просто я вижу вещи, которые вы, быть может, не видите. Я рассказываю вам о том, что вижу. А вы поступайте как знаете.\n\nНаконец-то вы у выхода. Мустафа продолжает свои рассуждения уже на улице, активно помогая себе при этом руками.\n\n— Мир велик, а человек мал. До свидания, мои друзья. Желаю удачи.\n\n— До свидания, — произносите вы в ответ. И в этот момент наконец понимаете, что Мустафа просто-напросто пытался вам помочь. Вы оборачиваетесь и говорите ему: — Спасибо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Ты хватаешь портфель, набитый долларами, выходишь на улицу и направляешься к банку.\n\n— Что вы хотите? — вежливо обращается к тебе кассир, едва ты подходишь к ней.\n\n— Я хотел бы открыть счет в вашем банке, — деловито отвечаешь ты.\n\n— Какую сумму вы хотели бы положить на счет? — интересуется кассир.\n\n— Я точно не знаю, — говоришь ты. — Думаю, где-то около миллиона.\n\nОна мило улыбается, открывая портфель, но, когда она видит все эти пачки денег, выражение ее лица мгновенно меняется. Она изучающе глядит на тебя, и ты внезапно вспоминаешь, что одежда у тебя разорвана, что на лице следы крови, а на руках синяки и ссадины.\n\n— Это ваши деньги? — спрашивает она.\n\n— Мои, — уверенно отвечаешь ты.\n\nОна делает еле заметное движение ногой, словно нажимает на кнопку сигнализации.\n\n— Ну что же, в таком случае, — ровным голосом произносит она, — я хотела бы знать, желаете ли вы положить свои деньги на хранение под проценты или будете постоянноснимать какие-то суммы со счета?\n\nТы начинаешь размышлять над преимуществами каждого варианта, как вдруг обнаруживаешь, что находишься в плотном кольце людей в полицейской форме. Один из них кладет руку тебе на плечо, другой хватает портфель и говорит:\n\n— Тебе придется пройти с нами в полицейский участок.\n\nВ участке они заполняют какие-то формы и снимают отпечатки твоих пальцев. Затем следователь уводит тебя в комнату для допросов.\n\n— Где ты взял эти деньги? — спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Ты крепко прижимаешь портфель к груди и направляешься к себе домой, очень надеясь на то, что по дороге тебе никто не встретится. А то ведь кто увидит — просто испугается: одежда разорвана, лицо в крови.\n\nТы решаешь войти через парадную дверь, рассудив, что миссис Хакли должна быть на кухне — в это время она всегда готовит ужин. Ты поворачиваешь ручку, медленно приоткрываешь дверь и прислушиваешься. В доме тихо. Ты быстро проскальзываешь внутрь, тащишь портфель наверх, в свою комнату, и прячешь его в стенном шкафу.\n\nСпрятав портфель в надежном месте, ты спускаешься вниз, чтобы принять горячую ванну. Услышав шум воды, миссис Хакли что-то пронзительно кричит тебе. «Я принимаю ванну!» — кричишь ты ей в ответ.\n\nТы выключаешь кран, закрываешь дверь на замок и, погрузившись в горячую воду, мгновенно расслабляешься. Какое-то время ты просто лежишь и отмокаешь. Ты позволяешь себе ни о чем не думать и только чувствуешь, как пульсируют болью твои синяки и царапины в горячей воде, от которой идет пар.\n\nКак только ты немного приходишь в себя, тебя тут же начинают одолевать мысли о портфеле. Что это за деньги и почему их бросили в кустах? Может быть, за этими людьми кто-то гнался и у них не было другого выхода? Но почему?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Тебе приходится признаться, что их тут ровно половина. И как только сержант начинает задавать вопросы, ты уже не в состоянии скрыть от нее, у кого находится вторая половина. Она немедленно связывается по рации с одной из патрульных машин и дает команду привезти Брюса в участок.\n\nСержант записывает твое имя и адрес и обещает позвонить тебе по поводу денег.\n\n— Окончательное решение, — объясняет она, — будет зависеть от того, сумеем ли мы найти хозяина портфеля и определить, каким путем были добыты эти деньги. Что же касается твоего приятеля, то у него, боюсь, возникнет масса проблем.\n\nТы так и не получаешь от сержанта никаких известий, однако несколько месяцев спустя тебе приходит весточка от Брюса, находящегося в исправительно-трудовом лагере для несовершеннолетних преступников. Она гласит: «Может быть, сейчас ты и смеешься, но когда-нибудь я тебе обязательно отомщу». Ты тут же садишься писать ответ своему приятелю. В своем письме ты пытаешься убедить его, что тебе совсем не до смеха.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Неожиданно коридор раздваивается, как в сказке: пойдешь налево... пойдешь направо... Вы устремляетесь налево — неожиданно для себя утыкаетесь в обычную современнуюдверь.\n\n— Что же нам теперь делать? — спрашивает Брюс.\n\nТы пожимаешь плечами.\n\n— А что нам остается? Внезапно распахнуть дверь и войти с таким видом, будто мы знаем, где мы и что нам надо.\n\n— В таком случае иди первый, — говорит Брюс.\n\nТы делаешь глубокий вдох, берешься за ручку двери, одним резким движением распахиваешь ее и переступаешь порог.\n\nТы оказываешься в офисе, где сидят три человека в форме Египетской национальной гвардии, чьи перепуганные лица говорят о том, что твое появление несколько неожиданно. Какое-то время они смотрят на тебя, открыв рот от изумления, затем, быстро придя в себя, хватают вас с Брюсом.\n\n— Англичане? — подняв брови, обращается к вам тот, кто сидит за столом, по всей видимости офицер. У него лоснящаяся кожа, густые черные усы и приятные черты лица.\n\n— Э-э, да, — заикаясь, отвечаешь ты. — То есть я хочу сказать — американцы, но говорим по-английски.\n\n— Это хорошо, — произносит офицер с улыбкой и делает знак освободить вас. — Садитесь, пожалуйста. Американцы — наши друзья.\n\n— О да, мы настоящие друзья, — соглашаетесь вы, не найдя ничего более умного.\n\n— Америка — очень большая страна, — продолжает офицер, — очень могущественная и очень богатая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ты начинаешь спрашивать себя, уж не намекает ли он на то, что им надо дать денег? Похоже, Брюсу приходит в голову та же мысль, потому что он берет у тебя портфель и, широко улыбаясь, говорит:\n\n— Вы совершенно правы, мы — ваши богатые друзья, и нам бы хотелось сделать своим друзьям подарки.\n\nТы видишь, что Брюс уже готов достать из портфеля деньги. Он что, совсем обнаглел? Ну ни стыда, ни совести.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Решаешь остановить Брюса и взять ситуацию в свои руки"/>
				<Option Goto="95" Text="Ты все-таки позволяешь Брюсу вручить деньги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Затем ты вспоминаешь, что тебе просто нечего прослушивать на своем новом стереомагнитофоне. Ты отыскиваешь нужный тебе магазин и покупаешь несколько кассет с записями, иметь которые было твоей давней мечтой. Ты находишь и другие интересные записи и тоже покупаешь их на тот случай, если твои любимые мелодии тебе наскучат.\n\nВ тот вечер Тереза, заглянув к тебе, обнаруживает все твои покупки. Самое большое впечатление производит на нее магнитофон, однако ей даже и в голову не приходит спросить, откуда у тебя такие деньги. Ты включаешь ей магнитофон, делаешь звук то тише, то громче, чтобы продемонстрировать, на что он способен.\n\nНа следующий день ты вдруг понимаешь, что тебе позарез нужен новый велосипед, а также аквариум, кое-что из одежды и видеомагнитофон. А еще через день ты уже просто жить не можешь без компьютера, кожаной куртки и целой кучи игрушечных машин с дистанционным управлением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Ты мысленно представляешь себе, как портфель мирно покоится в темноте стенного шкафа. В этом есть что-то зловещее, словно где-то рядом находится бомба, которая ждетсвоего часа. Всякое ведь может случиться.\n\nТебя охватывают противоречивые чувства. Может быть, стоит рассказать обо всем кому-нибудь из взрослых? Поскольку твои родители сейчас практически вне досягаемости, то остается миссис Хакли.\n\nОпять-таки допустим, что ты отнес портфель в полицию. Что, если эти деньги принадлежат какому-нибудь мошеннику? Полиция об этом знать не знает, а он приходит в участок и требует вернуть ему его деньги? А что, если полиция решит их просто-напросто прикарманить? В таком случае чем же ты хуже их? Но даже если эти деньги были добыты честным путем, ты должен признаться самому себе, что любой, кто разгуливает с таким количеством долларов наличными, должен был причинить зло кому-то другому, чтобы заполучить эти деньги.\n\nТвои размышления прерывает голос миссис Хакли:\n\n— Ужинать!\n\n— Я буду готов через минуту! — кричишь ты в ответ.\n\nТы принимаешься за работу, старательно смывая с лица грязь и следы крови, но мысли твои заняты одним: что же делать с портфелем?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Решаешь рассказать миссис Хакли про деньги"/>
				<Option Goto="64" Text="Собираешься завтра же отнести портфель в полицию"/>
				<Option Goto="109" Text="Решаешь оставить портфель себе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Немного успокоившись и отдышавшись, ты спрашиваешь у Джин Фейи:\n\n— Расскажите все-таки, как вам удалось выяснить...\n\n— Ну что же, расскажу, — отвечает она, не дослушав твой вопрос до конца. — А дело было вот как. Когда несколько старших офицеров увидели портфель, действительно набитый долларами, то устоять от соблазна они не смогли. Как только они поняли, что искать хозяина портфеля вовсе не обязательно, они попытались найти способ, как бы прикарманить денежки, и затеяли вокруг портфеля разные бюрократические игры, так чтобы в один прекрасный момент он мог просто «исчезнуть».\n\n— А как же сержант Винуски?\n\n— Она и несколько других офицеров знали в общих чертах о том, что происходило, и пытались положить этому конец, вот почему их отстранили от дальнейшего расследования. Но ты не расстраивайся. Когда скандал вокруг этого дела немного уляжется, Винуски обязательно повысят, помяни мое слово.\n\nНа следующий день Джин вручает тебе портфель, предварительно вынув оттуда свои десять процентов.\n\n— С такими деньгами я сумею взяться за гораздо более интересные и стоящие дела, — говорит она и, оглядев свой офис, добавляет: — К тому же я смогу перебраться в помещение получше и найти себе компаньона. Ну а как ты поступишь с этими деньгами?\n\nТы смотришь на портфель и говоришь:\n\n— Боюсь, мне еще нужно об этом хорошенько подумать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вернувшись домой, ты рассказываешь Терезе все с самого начала: как ты нашел портфель на пустыре. Тереза начинает прыгать на кровати и с восторгом говорит:\n\n— Ты только представь себе, сколько всего можно сделать. Купить лошадь, к примеру!\n\n— Да, конечно, но возникает одна проблема, — отвечаешь ты. — Где ее держать? Кроме того, мы должны все хранить в секрете, иначе у нас отберут деньги.\n\n— Да, ты прав, — соглашается Тереза. — Я знаю, что нам нужно, — тайное убежище. Это место, где мы могли бы делать все, что захотим.\n\n— Что-то вроде замка или форта, — добавляешь ты.\n\n— Эй, послушай, а разве в лесу нет форта? — спрашивает Тереза. — За кабельной фабрикой, знаешь? Брюс вместе с ребятами устроил там форт.\n\n— Да ну? А что же они мне ничего не сказали?\n\n— У каждого есть свои секреты, — говорит Тереза. — Я покажу тебе завтра это место.\n\nУтром Тереза ведет тебя в лес. Форт расположен в весьма уединенном месте, которое имеет форму треугольника: одна его сторона граничит с рекой, другая — с шоссе, а третью образуют задворки кабельной фабрики.\n\n— Похоже, здесь действительно можно заниматься чем угодно, и никто об этом не узнает, — произносишь ты.\n\nВнезапно за вашей спиной раздаются какие-то голоса, хруст сучьев и шорох листьев под ногами.\n\n— Интересно знать, что это вы здесь делаете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>И вдруг совершенно неосознанно, в каком-то порыве ты суешь портфель Джозефу.\n\n— Они ваши.\n\n— Но послушайте... — возражает Брюс.\n\n— Подумай как следует, Брюс, — прерываешь его ты. — Подумай, откуда взялись эти деньги и на что их собирались потратить. Мы уже с тобой немного повеселились. Давайже отдадим их теперь тем, кто в них действительно нуждается. А кроме того, они спасли нам жизнь.\n\nБрюс опускает глаза и бормочет себе под нос:\n\n— Конечно, ты прав, но нельзя ли нам по крайней мере продолжить наше путешествие?\n\n— Это легко устроить, — быстро отвечает Джозеф и достает из сумки несколько пачек долларов. — Сколько вам нужно?\n\n— Пожалуй, этого будет вполне достаточно, — говорит Брюс, забирая деньги.\n\n— Ну и, конечно, мы приглашаем вас обоих в Момбаве в качестве почетных гостей, — добавляет Нелсон.\n\n— Нет уж, увольте, — отвечает Брюс. — Лично я собираюсь в Грецию.\n\n— А я бы с удовольствием съездил в Момбаве.\n\nВертолет приземляется, и ты прощаешься с Брюсом. Вскоре все вместе вы отправляетесь в Момбаве. Ты настолько очарован этой страной, что пишешь домой письмо с просьбой разрешить тебе задержаться здесь еще на шесть месяцев. Ты хочешь побольше узнать о стране и найти достойное применение переданным тобой деньгам. Проходит целый год, прежде чем ты возвращаешься домой. К тому времени с тобой происходят такие большие перемены, о которых ты даже представить себе не мог, когда согласился уехать из дому и отправиться с Брюсом путешествовать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Ты рассказываешь Биллу, как все было. От изумления он лишь качает головой, а в конце спрашивает:\n\n— И что же ты собираешься с ними делать?\n\n— Для того я сюда и приехал, чтобы обсудить это с тобой, — отвечаешь ты. — Давай не будем с этим тянуть. Попробуем немного печеного алтея и потом все решим.\n\nУ костра становится все веселее и веселее. Вместе со всеми ты поешь песни и рассказываешь всякие истории. Когда костер начинает понемногу затухать, а языки пламенито ярко вспыхивают, то гаснут, ребята затевают разговор о том, чем бы они хотели заниматься в своей жизни.\n\n— У меня вопрос, — произносит Билл. — А что бы вы сделали, окажись у вас миллион долларов?\n\n— Я бы купила остров, — начинает разговор девочка по имени Марина. — На нем бы росли пальмы, а вокруг него была бы теплая изумрудного цвета вода. Я бы ничего не делала, а только загорала.\n\n— А я бы отложила их, чтобы потом поступить в колледж, — произносит серьезного вида девочка по имени Рамона. — Образование стоит теперь так дорого.\n\n— А зачем тебе учиться, если у тебя столько денег? — спрашивает у нее парень по имени Грег. — Я бы, к примеру, вложил бы эти деньги во что-нибудь и заработал бы миллиард.\n\n— Или потерял бы все, — вставляет Билл.\n\n— А потом бы я взялся вести дела различных корпораций, — невозмутимо продолжает Грег. — Первым делом я бы приобрел кондитерскую фабрику. Представляете, хоть всю жизнь ешь шоколад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>На следующий день ты и Тереза встречаетесь с Брюсом, Келли и Роджером в форте. Все вместе вы направляетесь на склад лесопильных материалов. Брюс по-прежнему настроен скептически. Но когда ты начинаешь расплачиваться наличными, все его сомнения разом улетучиваются.\n\nВ течение следующих нескольких недель каждый день вы с Терезой говорите миссис Хакли, что идете в бассейн. Она очень рада, что вы уходите, и потому не задает лишних вопросов.\n\nВсе больше и больше ребят из вашей округи принимают участие в реализации проекта. Каждый новичок должен внести в него свой личный вклад. Это может быть какая-то новая полезная информация или же предложение по улучшению проекта. Единственное условие, на котором ты настаиваешь, — это дать клятву хранить все в тайне.\n\nКаждое утро ты встаешь и отправляешься в лес к ребятам, чтобы делать необходимые замеры, пилить доски или забивать гвозди. Взятые в библиотеке книги помогают тебе во всем разобраться. Вскоре ваш превосходный клуб готов. Когда строительство и покраска клуба закончены, ты даешь каждому немного денег, чтобы он купил для клуба все то, что ему хочется. Клуб становится местом, где каждый день царит праздник. Тереза затевает строительство конюшни для лошади, которую она хочет купить. Другие ребята начинают работать над своими увлекательными проектами. Ты просто ждешь не дождешься следующего дня, чтобы узнать, что же нового произойдет в клубе.\n\nМожно с уверенностью сказать, что это лето станет самым лучшим в твоей жизни.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Через час раздается стук в окно. Ты открываешь дверь — на пороге стоят Рамона и Лайла.\n\n— Не пора ли нам заняться делом? — шепчет Рамона.\n\n— О чем это ты? — спрашивает Билл.\n\n— Неужели же мы позволим директору вот так вот взять и отобрать у нас деньги? — обращается ко всем Лайла. — Мы должны их вернуть.\n\n— Боюсь, мы и так влипли, — жалуется Грег.\n\n— Да парни вы, в конце концов, или нет?! — с возмущением восклицает Рамона.\n\n— Что ты, собственно, предлагаешь — совершить вооруженный налет на кабинет директора? — спрашивает ее Билл.\n\n— Вот именно.\n\n— Эй, я, например, не хочу оказаться в полиции, — возражает Грег. — По мне, так лучше провести оставшееся время на гауптвахте и постараться вернуть деньги законным путем.\n\n— А что, если директор все-таки заявит в полицию и мы не сможем их вернуть? — беспокоишься ты.\n\n— Ты ничего не понимаешь, — перебивает тебя Рамона. — Нисколько не сомневаюсь, что директор их прикарманит, если, конечно, мы ему не помешаем.\n\n— Да бросьте вы эту затею, — говорит Грег. — Лично я в ней участвовать не собираюсь.\n\n— А ты что думаешь? — обращается к тебе Билл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Хочешь совершить налет на кабинет директора лагеря"/>
				<Option Goto="45" Text="Решаешь проявить осторожность и занять выжидательную позицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы с Брюсом направляетесь прямым ходом в аэропорт, чтобы сесть на любой самолет, вылетающий из Каира. Ближайшим оказывается рейс Каир — Стамбул. В ожидании посадкиты размышляешь над тем, что сказал Мустафа. Ты уже не чувствуешь себя таким же веселым и беззаботным, как двадцать четыре часа назад, когда ты спустился с трапа самолета на землю Египта. Ты мало-помалу приходишь к мысли, что деньги, найденные тобой, — это не только свобода и удовольствия, но и большой груз ответственности. Одним словом, тебе есть еще о чем подумать, путешествуя по свету.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Верный своему слову, Брюс так и не возвращается. Даже полиция не может его найти. Ты никому не рассказываешь о портфеле и кладешь большую часть денег, которые оставил тебе Брюс, на отдельный счет, купив себе на оставшиеся деньги кое-какие вещи, о которых ты давно мечтал.\n\nОднажды, несколько лет спустя, ты идешь с Терезой по одной из центральных улиц и замечаешь, как мимо вас медленно проплывает черный лимузин с затемненными стеклами. Затем он вдруг останавливается, словно поджидая вас. Стекло опускается, и из машины доносится страшно знакомый голос:\n\n— Эй, амиго!\n\nТы заглядываешь внутрь... Не может быть!\n\n— Брюс, это ты?! — радостно восклицаешь ты.\n\n— А кто же еще, я — единственный и неповторимый, — ухмыляется он во весь рот. — Залезайте в машину.\n\nВы с Терезой забираетесь к Брюсу на заднее сиденье. Салон машины отделан кожей и плюшем и напичкан всевозможной аппаратурой: телефоном, телевизором, игровой приставкой. Брюса просто не узнать: модная стрижка, шелковая рубашка, сшитая на заказ, золотые цепочки, часы «Ролекс».\n\n— Вот это да! Не слабо! — с восторгом восклицает Тереза, поглаживая рукой роскошную кожаную обивку. — Откуда у тебя все это, Брюс?\n\n— Удачно вложил деньги, — отвечает он, подмигивая тебе. — А вообще-то я начал свое собственное дело. Вы же знаете, как это бывает: богатые стремятся стать еще богаче. Вот и я теперь этим заразился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Воспользовавшись телефоном на втором этаже, чтобы никто не смог ничего услышать, ты вызываешь такси и просишь забрать тебя на ближайшем к дому углу. После этого ты бросаешь еще кое-какие вещи в собранную накануне вечером сумку и приносишь портфель. Ты пишешь Терезе записку, что поехал навестить Билла, и оставляешь ее на кровати в комнате сестры.\n\nТебе удается незамеченным выскользнуть на улицу. Едва ты появляешься на углу, как к краю тротуара подкатывает такси. Ты залезаешь внутрь.\n\n— В лагерь «Кэмп Пайн», — обращаешься ты к водителю.\n\n— Это тот, что в горах? — не верит он своим ушам. — Да туда добираться часа три!\n\nТы вручаешь ему сто долларов и говоришь:\n\n— Остальные — когда доберемся до места.\n\nТакси несется к горам, а ты внезапно понимаешь, что вся эта поездка — просто какая-то авантюра. Но потом тебе приходит в голову, что ты любишь совершать безумные поступки.\n\nЧерез три часа такси останавливается у главного корпуса лагеря. Ты платишь водителю все, что ему причитается, и щедро даешь на чай.\n\n— Огромное спасибо! — радостно восклицает он.\n\nТы отыскиваешь кабинет директора лагеря и спрашиваешь у секретаря, где можно найти Билла. Она просматривает список мероприятий и говорит тебе:\n\n— Он ушел с отрядом траншеекопателей.\n\n— А когда он вернется? — интересуешься ты.\n\n— Вообще-то посетителей мы обычно не пускаем, — предупреждает секретарь, — но если ты постараешься никому не попадаться на глаза, то сможешь увидеть его сегодня вечером, часов в семь, когда отряд вернется в лагерь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>На следующий день ты звонишь Джин Фейи, и она приглашает тебя приехать в ее офис.\n\nТы садишься на велосипед и направляешься в центр города. Джин Фейи, на твой взгляд, не очень-то похожа на адвоката — крупная женщина с добрым лицом, да еще и в джинсах.\n\nОна просит тебя рассказать все с самого начала. Внимательно выслушав тебя, она говорит:\n\n— Да, все это выглядит очень подозрительно. Получить обратно то, что попало в руки полиции, практически невозможно. Обычные методы в таких случаях либо не подходят, либо не срабатывают. Мне придется действовать по своим личным каналам. Но если дело примет плохой оборот, нам, вероятно, придется сделать официальное заявление в прессе. Как ты думаешь, ты сможешь пойти на это?\n\nТы киваешь головой.\n\n— Значит, согласен, — продолжает она. — Поговорим теперь об оплате. Обычно мне платят за каждый час моей работы, но в данном случае я хотела бы получить десять процентов от той суммы, которую мне удастся тебе вернуть. Что скажешь на это?\n\n— Я согласен, радостно отвечаешь ты.\n\n— Тогда я позвоню тебе, как только появятся новости, — говорит она на прощание.\n\nТы покидаешь офис Джин Фейи с ощущением, что если кто и сумеет докопаться до истины, так это она. И твоя интуиция тебя не подводит. Через две недели она звонит тебе и сообщает: «Кажется, дело стронулось с места. Окружной прокурор начал расследование. В понедельник утром состоятся слушания по этому делу. Ты готов дать показания?»\n\nТы не задумываясь соглашаешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты страшно нервничаешь, но все-таки решаешь рассказать ребятам о деньгах.\n\n— Потому я и приехал сюда, чтобы обсудить с Биллом, как лучше поступить с этими деньгами. Мне очень нравятся ваши идеи.\n\n— Лучше забудь о них, — говорит Грег. — Если речь идет о реальных деньгах, то тебе стоит положить их в банк под большие проценты или купить на них облигации.\n\n— Нет, — возражаешь ты. — Я хочу сделать что-нибудь грандиозное, осуществить какой-нибудь проект, в котором приняли бы участие несколько человек. Ты, Грег, мог бы стать, например, консультантом по инвестициям.\n\nУ Грега от удивления глаза лезут на лоб. И тут Рамона спрашивает:\n\n— А может, отнести деньги в полицию?\n\n— Да они просто-напросто оставят их себе, — возражает кто-то.\n\n— Или вернут еще тому жулику, который их потерял.\n\n— Скажи, а какой именно проект ты имел в виду? — обращается, к тебе Билл.\n\n— Я еще точно не знаю, — отвечаешь ты, — но мне хочется, чтобы каждый принял в нем участие, проявил свои способности.\n\n— Что-то вроде моего острова, — говорит Марина. — Лайла будет вести свои передачи, Рамона займется охраной дикой природы, Том станет изучать звезды, Грег будет распоряжаться финансами и так далее. Ну а я буду отвечать за загар.\n\n— А я думаю, нам все-таки стоит купить этот лагерь, — предлагает Билл. — И тогда мы сможем организовать по-настоящему веселый лагерь, куда будут приезжать дети и заниматься кто чем хочет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Ты продолжаешь ровно и глубоко дышать и даже иногда громко посапываешь для большей убедительности. Дверь шкафа открывается, и тут до тебя вдруг доносится знакомыйзапах детской присыпки. Сомнений нет — это...\n\n— Миссис Хакли! — резко произносишь ты.\n\nМиссис Хакли с визгом подпрыгивает от неожиданности. Ты зажигаешь лампу.\n\n— Что вы здесь делаете?\n\nМиссис Хакли щурится от яркого света. Она бледная, как привидение.\n\n— Я хотела просто убедиться... — пытается объяснить она. — На самом деле я просто хотела поглядеть на них, на эти деньги, — продолжает миссис Хакли, медленно пятясь к двери. — Мне вдруг так захотелось посмотреть, как они выглядят, что я ничего не могла с собой поделать. Как только встану завтра, сразу же позвоню по поводу объявления. Спокойной ночи, — бормочет она и быстро закрывает за собой дверь.\n\nУтром, прежде чем спуститься вниз к завтраку, ты прячешь портфель в новое место, на сей раз в комнате. Вместо того чтобы, как обычно, уткнуться в газету с чашкой кофе,миссис Хакли вся в движении, вся светится от радости. Она спрашивает тебя, как ты спал и что тебе приготовить на завтрак — яйца, блины или что-нибудь еще.\n\nТы бормочешь, что не отказался бы от тарелки хлопьев и сладкого пирожка. Однако даже это не портит ее настроения. Она сообщает тебе, что уже позвонила по поводу объявления и что готова сидеть у телефона весь день напролет. Сам-то ты вовсе не собираешься дежурить у телефона и разговаривать со всеми подряд. Сразу после завтрака тыберешь полотенце, плавки и отправляешься в ближайший бассейн поплавать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Дома ты объясняешь Терезе, что многие годы копил деньги и вот наконец решил немного их потратить. Ты прекрасно понимаешь: она догадывается о том, что ты чего-то недоговариваешь. Но ты решаешь для себя, что будет лучше не втягивать ее в эту историю.\n\nНа следующий день, дождавшись, когда миссис Хакли отправится за покупками, ты идешь на задний двор, вооружившись лопатой, и выкапываешь глубокую яму. Ты заворачиваешь портфель в несколько больших целлофановых пакетов, бросаешь его в яму и забрасываешь землей. Затем ты присыпаешь это место старыми листьями и травой.\n\nТеперь, когда ты избавился от денег, у тебя словно гора с плеч свалилась. Ты уже не должен больше бояться разоблачений. Тебе уже не нужно ломать голову, с кем поделиться деньгами. Вместо этого ты можешь снова вести обычную, нормальную жизнь, зная при этом, что в один прекрасный день, когда тебе будет нужно и когда ты будешь готов кэтому, ты извлечешь из земли свои сокровища.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>— А я бы купил бейсбольную команду, — сообщает веснушчатый мальчишка по имени Питер. — И стал бы ее менеджером.\n\n— Сплошные капиталисты собрались, — сокрушается Рамона. — А вот я бы, заплатив за свою учебу, оставшуюся часть денег потратила на какие-нибудь благородные цели.\n\n— Да, ты могла бы заняться спасением дикой природы, — предложил кто-то.\n\n— Или открыть лекарство от рака.\n\n— А я бы накормил всех голодных детей в мире, — произносит Грег притворно-слащавым голосом. — Моих денег хватило бы на один день, а потом они опять начали бы голодать. Мне не хочется тебе об этом говорить, Рамона, но миллион долларов не решит мировых проблем.\n\n— Но для начала хватит, — возражает Рамона. — А ты что же, считаешь, что лучше быть причиной таких проблем? К примеру, твоя кондитерская фабрика, вполне вероятно, станет загрязнять воду, и тогда другим людям придется платить за ее очистку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Утром тебя будит настойчивый звонок в дверь. Ты набрасываешь на себя халат и скатываешься по лестнице вниз, по дороге замечая записку: «Мы уехали в магазин. Скоро вернемся. С любовью, миссис X.».\n\nТы открываешь дверь. На пороге стоит мужчина в рубашке и брюках цвета хаки и в темных очках. Его ясные голубые глаза смотрят на тебя оценивающе из-под густых бровей.\n\n— Я по поводу портфеля, — говорит он.\n\n— Вы можете его описать?\n\n— Да, конечно. Такой желтовато-коричневый, кожаный, весьма потрепанный, примерно такого вот размера, — он показывает руками.\n\n— На нем есть какие-нибудь инициалы?\n\n— Да есть, — произносит он с раздражением, — но я не знаю какие. Твоя бабушка — а может, она тебе и не бабушка — вчера вечером уже спрашивала по телефону об этом. Не могу же я помнить такие мелочи. Когда же я позвонил второй раз, она даже не захотела меня слушать — взяла и повесила трубку.\n\nТы молчишь, не зная, как поступить.\n\n— Послушай, — продолжает он, — сейчас я скажу тебе самое главное: портфель набит деньгами. Я вынужден был спрятать его в кустах, потому что за мной гнались иностранные агенты. Позволь мне рассказать тебе, для чего предназначены эти деньги, и я думаю, ты согласишься вернуть их мне.\n\nТы как-то не очень уверенно киваешь головой, и мужчина проходит в гостиную. Он снимает очки, садится на диван и делает тебе знак последовать его примеру.\n\n— Меня зовут Джек Уэст, — доверительно сообщает он, — я — агент по особым поручениям. Одним словом, шпион.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Всю следующую неделю хождение по магазинам становится твоим главным занятием, смыслом твоей жизни. Каждый день ты встаешь, завтракаешь и устремляешься в центр, чтобы побродить по магазинам, и проводишь там почти все время, занятый поисками, оценкой и покупкой вещей.\n\nЧем больше ты покупаешь, тем больше тебе хочется купить и, как ни странно, тем меньше удовлетворения получаешь от каждой новой купленной вещи. И дело не только в этом: тебе становится все труднее радоваться своим новым покупкам. Ведь если ты покажешь Терезе или своим друзьям слишком много из купленного тобой, они сразу поймут, что здесь что-то не так.\n\nНекоторые уже стали задавать тебе вопросы вроде: «Ты что, банк ограбил?» Слыша такое, ты просто смеешься и стараешься сменить тему. Но теперь ты вынужден с большей осторожностью проносить покупки в свою комнату и прятать их в стенном шкафу. Ты вдруг начинаешь замечать, что становишься скрытным и нервным.\n\nИ вот однажды, в один из очередных твоих рейдов по магазинам, ты чувствуешь, как кто-то дергает тебя за рукав в тот самый момент, когда ты уже собираешься выложить несколько сот долларов за проигрыватель компакт-дисков. Ты оборачиваешься и… перед тобой стоит Тереза и смотрит широко открытыми глазами на пачку долларов в твоей руке.\n\n— Ого, — еле слышно произносит она, — откуда это у тебя столько денег?\n\n— Взял и накопил, — говоришь ты так, будто речь идет о каком-то пустяке.\n\nТереза выразительно смотрит на тебя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Ты понимаешь, что пришло время принимать решение. Ты же не сможешь до бесконечности сваливать свои покупки в шкафу. Видимо, пора рассказать Терезе и друзьям о случайно найденных деньгах и, может быть, даже поделиться с ними. В противном случае тебе придется спрятать деньги, и спрятать понадежнее. Выходит, что деньги приносят больше плохого; чем хорошего. Наверное, стоит их все-таки закопать где-нибудь, а потом, когда станешь старше, можно будет выкопать их и уж тогда решить, что с ними делать.\n\nТереза все еще вопросительно смотрит на тебя.\n\n— Пойдем, я тебе дома все объясню, — предлагаешь ты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Решаешь рассказать обо всем Терезе"/>
				<Option Goto="36" Text="Вместо этого ты принимаешь решение закопать деньги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Когда ты возвращаешься домой к обеду, то застаешь на кухне незнакомого мужчину.\n\n— Вы пришли по поводу портфеля? — спрашиваешь ты.\n\n— Да нет, — смеясь отвечает он.\n\nМиссис Хакли входит на кухню и представляет незнакомца:\n\n— Это мой племянник Роско.\n\nРоско улыбается и жмет тебе руку.\n\n— Рад познакомиться.\n\nНа вид ему лет тридцать, мускулистый блондин с короткой стрижкой и чисто выбритым лицом.\n\n— В свое время Роско служил в правоохранительных органах, — объясняет миссис Хакли. — Вот я и подумала: имея в доме столько денег, мы не можем рисковать.\n\nРоско подмигивает тебе.\n\n— А еще я имею некоторое представление, как лучше распорядиться деньгами, — сообщает он. — Конечно, если их хозяин не найдется.\n\nТы подходишь к буфету и делаешь себе бутерброд с арахисовым маслом и джемом.\n\n— У меня есть связи в деловом мире, — продолжает Роско. — С такими деньгами можно сделать очень много.\n\n— В свое время мы подумаем, как с ними поступить, — замечаешь ты и, взяв с собой бутерброд, удаляешься в гостиную смотреть мультики.\n\nВ этот вечер раздается несколько телефонных звонков. Ты прислушиваешься, но каждый раз до тебя доносится один и тот же ответ миссис Хакли: «Извините, но боюсь, мы говорим о разных портфелях».\n\nОтправляясь вечером спать, ты закрываешь дверь своей комнаты на замок — так, на всякий случай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>— Давайте совершим налет, — принимаешь решение ты.\n\n— Очень хорошо, — обрадовалась Рамона. Она собирает тебя, Билла и Лайлу в кружок, чтобы обсудить, как спасти портфель.\n\nЧерез некоторое время Грег говорит:\n\n— Ну ладно, ребята, я с вами.\n\n— Тоже мне осчастливил, — бормочет Лайла.\n\nЧерез полчаса вы начинаете осуществлять свой план. Рамона и Лайла возвращаются в свой домик, а тем временем ты, Грег и Билл складываете все самое ценное и нужное в свои рюкзаки. Вы встречаетесь у ручья за домом, где расположен кабинет директора, и оставляете там свои вещи. Грег и Билл направляются к главному зданию лагеря. Лайла идет по берегу ручья к конюшням. Вы с Рамоной затаились в кустах за зданием дирекции и внимательно прислушиваетесь.\n\nЧерез пятнадцать минут вы слышите звон разбитого стекла.\n\n— Билл и Грег уже на кухне, пошли, — говорит Рамона.\n\nВы подкрадываетесь к одному из выходящих во двор окон дирекции. Оно приоткрыто, но затянуто сеткой от насекомых. Рамона сцепляет руки в замок. С ее помощью ты поднимаешься наверх и ножом вырезаешь в сетке квадрат. Затем распахиваешь окно и влезаешь в кабинет.\n\nТы помогаешь Рамоне забраться наверх, затем вы зажигаете фонарики и принимаетесь обыскивать кабинет. Вы открываете каждый ящик, заглядываете в каждую папку, но портфеля нигде нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>— Я согласен с Грегом, — говоришь ты. — Давайте сначала попытаемся вернуть портфель законным путем. Даже если нам удастся выкрасть его из кабинета директора, насвсе равно могут арестовать. Поэтому я предлагаю проявлять осторожность и занять выжидательную позицию.\n\n— Трус, — недовольно произносит Рамона.\n\n— Так будет лучше, — говорит Грег.\n\nНаутро ты первым делом звонишь миссис Хакли и просишь ее забрать тебя. Ты намерен отправиться прямо в полицию и подать иск на директора лагеря.\n\nВ полиции тебе обещают во всем разобраться. Вскоре предъявляются обвинения, и в конце концов дело передается в суд. Во время судебного разбирательства директор начинает во всем обвинять тебя, Билла и его друзей.\n\n— Они занимались недозволенными вещами, — обращается он к суду. — Они находились за пределами лагеря во время комендантского часа, устроив что-то вроде вечеринки вокруг костра, что запрещено. И никакого портфеля с деньгами там не было. — Он делает паузу, затем продолжает: — Очевидно, что эти ребята — просто какие-то возмутители спокойствия, и прежде всего моего. А это очередная их выходка.\n\nНесмотря на показания остальных ребят, присутствовавших на костре, судья снимает обвинение с директора и объявляет его невиновным.\n\n— Мне очень жаль, — говорит тебе судья, — но не хватает улик. Это были лишь словесные обвинения против него. — Повернувшись к директору, судья произносит: — Вы свободны.\n\nВскоре директор покидает лагерь, и ты уже о нем больше никогда не услышишь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>На следующий день рано утром ты снова приходишь в полицейский участок. В кабинете сержанта Винуски никого нет. С ее стола все убрано, стены тоже почему-то совершенно голые. Ты проверяешь себя, не ошибся ли случайно кабинетом, а затем спрашиваешь проходящего мимо офицера, не перевели ли сержанта Винуски в другой кабинет.\n\n— Ее перевели на другую работу, — отвечает он, не отрывая глаз от оперативных сообщений, которые читает.\n\n— Куда именно? — спрашиваешь ты.\n\n— Откуда я знаю! — рычит в ответ офицер и направляется дальше по коридору.\n\nДругие офицеры оказываются столь же неосведомленными. Наконец один из них заявляет тебе:\n\n— Послушай, парень, проваливай-ка ты отсюда подобру-поздорову.\n\nТы возвращаешься домой в подавленном настроении. Что-то случилось, в этом нет никаких сомнений. Вечером тебе удается отыскать в телефонной книге домашний номер сержанта Винуски, и ты звонишь ей. Как только она узнает тебя по голосу, ее тон становится сдержанно-осторожным.\n\n— Извини, что я опять исчезла, — говорит она. — Ты должен меня понять. Я сейчас оказалась в очень сложном положении. Но я скажу тебе, что нужно делать. Позвони моей приятельнице. Ее зовут Джин Фейи, она — адвокат, защищает права детей…\n\n— Я не ребенок, — возражаешь ты.\n\n— Да подожди ты, — слышится в трубке. — Она хорошая. Очень хорошая, поверь. Она сможет помочь тебе гораздо больше, чем я.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>