<Gamebooks>
	<BlackCastleDungeon>
		<Title>Подземелья чёрного замка</Title>
		<Authors>
			<Author>Дмитрий Браславский</Author>
			<Author>Юри Линн (дополнение)</Author>
			<Author>Александр Молотков (ремейк)</Author>
		</Authors>
		<Year>1991</Year>
		<Text>В сказочное королевство приходит беда. Злой волшебник Барлад Дэрт, поселившийся в таинственном и мрачном Чёрном замке в самом сердце Зачарованного леса, хочет взять в жёны единственную дочь Короля. Получив отказ, он похищает Принцессу и с помощью чёрной магии погружает её в волшебный сон. Много смельчаков, вызвавшись освободить Принцессу, отправились на поиски Чёрного замка, но ни один не вернулся назад.\n\nЕсли вы хотите попытаться избежать бесчисленных ловушек Зачарованного леса, сразиться с коварным и бесстрашным воинством чародея, отыскать Чёрный замок и, пробравшись в него, победить мага и освободить Принцессу, то всё, что вам для этого надо, - два игральных кубика, карандаш и ластик. И не беда, если не удалось сделать это с первого раза, ведь у вас всегда будет возможность пойти по другому пути, начав всё сначала.</Text>
		<Paragraphs>1973 (619+133+1221)</Paragraphs>
		<OnlyFirstParagraphsValue/>
		<Size>150021</Size>
		<Playthrough>На пару часов</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>151515</Color>
	</BlackCastleDungeon>
	<CaptainSheltonsSecret>
		<Title>Тайна капитана Шелтона</Title>
		<Author>Дмитрий Браславский</Author>
		<Year>1992</Year>
		<Text>Тревожно затих некогда оживлённый портовый городок Грейкейп. Все корабли, покидавшие его гавань, бесследно исчезали. Мощная военная эскадра, отправленная губернатором, чтобы покарать дерзких разбойников, пропала в морских просторах. Жители были единодушны: здесь не обходится без нечистой силы.\n\nЕсли вы способны смело смотреть в лицо опасности, быстро принимать решения и не отступите ни перед каким врагом, то можете попытаться отправиться в море на собственной шхуне, чтобы раскрыть тайну загадочного исчезновения кораблей. Всё, что для этого надо: два игральных кубика, карандаш и ластик. И не беда, если не удастся разгадать тайну с первого раза, ведь всегда будет возможность начать всё сначала, выбрав иной путь.</Text>
		<Paragraphs>629</Paragraphs>
		<Size>48184</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>4682B4</Color>
	</CaptainSheltonsSecret>
	<FaithfulSwordOfTheKing>
		<Title>Верная шпага короля</Title>
		<Author>Дмитрий Браславский</Author>
		<Year>1995</Year>
		<Text>...Франция конца XVI века. После смерти последнего короля из династии Валуа гражданская война между католиками и протестантами, в которую страна уже втянута много лет, вспыхивает с новой силой. Вернуть мир может только восхождение на трон законного государя. Но наследник престола - Генрих Наваррский - протестант, и могущественная Католическая лига делает всё, чтобы он не стал королём. Если честь для Вас дороже всего, то Вы сможете помочь благородному Генриху получить то, что ему причитается по праву.</Text>
		<Paragraphs>660</Paragraphs>
		<Size>50166</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>911</Color>
	</FaithfulSwordOfTheKing>
	<AdventuresOfABeardlessDeceiver>
		<Title>Приключения безбородого обманщика</Title>
		<Author>Владимир Сизиков</Author>
		<Year>2015</Year>
		<Text>Алдар Косе (в переводе с тюркских языков Безбородый Обманщик) – герой сказок и анекдотов кочевых народов Центральной Азии. Великий хитрец и ловкач, он всегда стоит на страже справедливости, защищая бедный люд от произвола богачей и чиновников.\n\nВ этой книге Алдар Косе должен выполнить важное поручение главы своего рода. И вы можете ему в этом помочь. Вместе с героем вы будете путешествовать по Великой степи, территории Казахского ханства и других государств XVII века, выбирая дорогу на свой вкус. Различные состязания по верховой езде и джигитовке, конкурсы степных поэтов и музыкантов, загадки мудрецов, борьба и прочие испытания – всё это ждёт вас на страницах данной книги.</Text>
		<Paragraphs>205</Paragraphs>
		<Size>41264</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>5da130</Color>
	</AdventuresOfABeardlessDeceiver>
	<DzungarWar>
		<Title>Джунгарское нашествие</Title>
		<Author>Владимир Сизиков</Author>
		<Year>2016</Year>
		<Text>В начале XVIII выходцы из монгольских степей джунгары стали стремительно захватывать всё новые и новые земли Азии. Ещё жива память об успехах Атиллы-гунна, Чингисхана да Хромого Тимура (Тамерлана). Неужели и джунгарским правителям удастся повторить опыт своих предшественников или даже превзойти их? А может быть кочевники Средней Азии сумеют раз и навсегда остановить набеги монгольских варваров? Всё это зависит только от ВАС.\n\nАлдар Косе, весельчак и балагур, герой казахских сказок, известный нам по книге-игре «Приключения Безбородого Обманщика» вновь встаёт на защиту своей Родины. До сих пор ему удавалось бороться со злом и несправедливостью. Но теперь нашему герою противостоят не жадные богачи, а хитроумные джунгарские правители и военачальники. Удастся ли Алдару Косе пройти через земли, наводнённые врагами и выполнить задание казахского хана? Любовь и ненависть, дружба и предательство, герои и негодяи, кровавые стычки и дипломатия – всё это ожидает вас на страницах книги.</Text>
		<Paragraphs>661</Paragraphs>
		<Size>132278</Size>
		<Playthrough>На пару дней</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>533818</Color>
	</DzungarWar>
	<RockOfTerror>
		<Title>Скала ужаса</Title>
		<Author>Дмитрий Тышевич</Author>
		<Year>2009</Year>
		<Text>В 15-16 веках Европа была объята священным пламенем инквизиции. Десятки тысяч невинных мужчин, женщин и детей были казнены по обвинению в колдовстве и сговоре с дьяволом. Однако, что бы не говорили историки, как бы не отрицали наличие колдовства и злых духов, не все эти обвинения были вымышленными...\n\nЭта история произошла в 1536 году, на юго-востоке Германии, в местечке под названием Догиндорф. История столь ужасная и трагичная, полная мистики и колдовства, что странствующие монахи Раймунд и Палуданус посчитали своим долгом изложить её на бумаге. К сожалению, до наших дней дошла лишь часть рукописи и многие эпизоды, а так же подробности окончания истории, доподлинно неизвестны. Зато известно с чего она начиналась...</Text>
		<Paragraphs>100</Paragraphs>
		<Size>14164</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>Ужасы</Setting>
		<Color>000000</Color>
	</RockOfTerror>
	<RendezVous>
		<Title>Рандеву</Title>
		<Original>Rendez-Vous</Original>
		<Author>Ал Торо</Author>
		<FullPseudonym/>
		<Translator>Мария Ерошкина</Translator>
		<Year>2020</Year>
		<Text>Уважаемые игроки, это приключение не похоже на большинство книг-игр, прочитанных вами ранее. Считайте его просто фантастической историей, в которую можно погрузиться и пережить от первого лица.</Text>
		<Paragraphs>80</Paragraphs>
		<Size>10847</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Colors>
			<Book>ffffff</Book>
			<Font>000000</Font>
			<Border>000000</Border>
		</Colors>
	</RendezVous>
	<SwampFever>
		<Title>Болотная лихорадка</Title>
		<Author>Пётр Прокошев</Author>
		<Year>2017</Year>
		<Text>Стигия — третья планета в системе Сигма Вермес. Когда-то Солнечная Конфедерация пыталась её колонизировать, но была вынуждена отступить перед враждебной средой. Свинцовая пелена, едкие испарения, засасывающие воронки, омега-излучение, опасные твари сделали планету невозможной для освоения. Лишь космопорт на плато является безопасным местом для нахождения. Космопорт (он же Порт Грёз) продолжает свою работу, потому что на планете встречается ценное растение, названное Стигоном. Оно слабо изучено и не подаётся искусственному выращиванию. Стигон меняет свою форму в зависимости от возраста. В его побегах содержится эпиморфин, применяемый в фармацевтике новейшего поколения.\n\nВы — один из отчаянных искателей Стигона, авантюрист и космический старатель. Подписав контракт с компанией «Манекенгроу», вы получили право на бесплатное посещение и месячное проживание в Порту Грёз. Вам также достался харвестер (специальная машина для сбора и хранения полезных ископаемых). В ответ вы обязуетесь реализовывать добытый Стигон только через фирму.</Text>
		<Paragraphs>200</Paragraphs>
		<Size>17353</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Color>ff557c48</Color>
	</SwampFever>
	<MentorsAlwaysRight>
		<Title>Наставники всегда правы</Title>
		<Author>Роман Островерхов</Author>
		<Year>2011</Year>
		<Text>Молодые парни молча стоят одной шеренгой. Позади восемь лет обучения, изматывающих тренировок и непрерывной зубрежки. Восемь лет ночных кошмаров, следствие накачки магическими эликсирами. Восемь лет жуткой ломоты во всем теле после каждого тренинга по ликантропии.\n\nОбучение начинало два десятка мальчишек и лишь четырнадцать выживших, сегодня пройдут церемонию посвящения. Они получат право называться ведьмаками.</Text>
		<Paragraphs>559</Paragraphs>
		<Size>37538</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>3662ae</Color>
	</MentorsAlwaysRight>
	<LegendsAlwaysLie>
		<Title>Легенды всегда врут</Title>
		<Author>Роман Островерхов</Author>
		<Year>2012</Year>
		<Text>Вы – молодой ведьмак, чудом выживший в кровавой мясорубке, в которую вылилось ваше самое первое задание. Озлобленному, разочаровавшемуся в своих наставниках юноше предлагают неслыханную авантюру: отправиться в безумный, граничащий с самоубийством поход на самый край света. И предожение это делает не кто иной, как легендарный Коннери из Таннендока.\n\nЗачем он намерен отправиться на плато горных великанов? Что он найдет в этом забытом богами краю? И что удастся обрести вам?</Text>
		<Paragraphs>716</Paragraphs>
		<Size>103081</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>4c0000</Color>
	</LegendsAlwaysLie>
	<StringOfWorlds>
		<Title>Вереница миров или выводы из закона Мэрфи</Title>
		<Author>Ольга Голотвина</Author>
		<Year>1995</Year>
		<Text>Космический Патруль поднят по тревоге - в лаборатории Мэрфи опять ЧП. Похищен образец сверхсекретного оружия. В роли отважного Майора Космического Патруля Вы пройдёте по Веренице Миров (системе телепортации, связывающей ряд удаленных планет) в поисках похитителя. В этой книге Вас ожидают не только необыкновенные приключения и замысловатые хитросплетения сюжета. Вы непременно оцените искрометный юмор произведения.</Text>
		<Paragraphs>665</Paragraphs>
		<Size>50282</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>990066</Color>
	</StringOfWorlds>
	<ThreePaths>
		<Title>Три дороги</Title>
		<Authors>
			<Author>Александр Бутягин</Author>
			<Author>Дмитрий Чистов</Author>
		</Authors>
		<Year>1999</Year>
		<Text>В этой книге есть и опасные приключения, и дальние странствия по неведомым землям. Но от обычных книг она отличается тем, что её герой - это сам читатель. Вы сможете стать одним из главных действующих лиц захватывающего действия, выбрать по карте маршруты своих путешествий, и только вам решать, когда надо пускать в дело меч, а когда стоит обойти опасность стороной. По количеству возможных вариантов развития сюжета книги-игры значительно превосходят компьютерные игрушки. Итак, приключения начинаются. Желаем успеха!</Text>
		<Paragraphs>914 (253+307+354)</Paragraphs>
		<Size>88028</Size>
		<Playthrough>На пару часов</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>009999</Color>
	</ThreePaths>
	<InvisibleFront>
		<Title>На невидимых фронтах</Title>
		<Author>mmvvss</Author>
		<SinglePseudonym/>
		<Year>2018</Year>
		<Text>Вам предстоит влезть в шкуру сотрудника всесильной советской разведки и попробовать внести свою лепту в борьбу с акулами империализма.</Text>
		<Paragraphs>139</Paragraphs>
		<Size>15237</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Шпионы</Setting>
		<Colors>
			<Book>d52b1e</Book>
			<Font>eede49</Font>
		</Colors>
	</InvisibleFront>
	<SilentSchool>
		<Title>Silent School</Title>
		<Author>Роман Островерхов</Author>
		<Year>2013</Year>
		<Text>В тексте содержатся сцены насилия (в том числе и над детьми), множество околоцензурных выражений и прочая чернуха. Если вы поклонник ювенальной юстиции, радетель за чистоту русского языка или просто считаете себя «человеком высокой культуры среди всего этого быдла» – лучше не читайте. Я предупредил.</Text>
		<Paragraphs>200</Paragraphs>
		<Size>19273</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Зомби</Setting>
		<Color>151515</Color>
	</SilentSchool>
	<ThoseWhoAreAboutToDie>
		<Title>Идущие на смерть</Title>
		<Author>Александр Слюта</Author>
		<Year>2009</Year>
		<Text>Тяжела жизнь гладиатора. Кровопролитные бои на песке арены, коварство противников, непредсказуемая толпа алчущих крови зрителей. Да, тяжела и опасна, но ещё опасней становиться поперёк дороги великих мира сего! Покушение на императора, интриги сенаторов, предательство и алчность – всё это лишь малая толика античного мира, в который тебе предстоит погрузиться. Но твою руку привычно греет рукоять верного клинка, а сердце жаждет приключений – что ещё требуется для такого героя как ты? Начни чтение обычным гладиатором и пусть Фортуна решит твою судьбу: спаситель империи или бесславное забвение! И да пребудут с тобой Боги!</Text>
		<Paragraphs>300</Paragraphs>
		<Size>21071</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Colors>
			<Book>fcdd76</Book>
			<Font>000000</Font>
		</Colors>
	</ThoseWhoAreAboutToDie>
	<OctopusIsland>
		<Title>Остров Осьминогов</Title>
		<Original>Les conquérants de l'Impossible: L'ile aux pieuvres</Original>
		<Author>Филипп Эбли</Author>
		<Translator>Неизвестен</Translator>
		<Year>1992</Year>
		<Text>Вместе с Покорителями Невозможного, ты исследуешь остров, остров Осьминогов, на котором томится в заключении маленький мальчик. Ты попытаешься освободить мальчика, и потратишь на это два дня, а может, и больше, если дела пойдут совсем не важно. Но это время ты проведёшь вместе с Ксолотлом, Тибо и Суи. Они будут разговаривать с тобой, словно ты всегда был их другом, потому что в этом путешествии тебе придётся сыграть роль Сержа. Это именно ты подскажешь товарищам, по какой тропинке идти - налево или направо, вступать в бой с роботом-чудовищем или осторожно, на цыпочках, удалиться.</Text>
		<Paragraphs>215</Paragraphs>
		<Size>39379</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>c93c20</Color>
	</OctopusIsland>
	<CreatureOfHavoc>
		<Title>Разрушитель</Title>
		<Original>Creature of Havoc</Original>
		<Author>Стив Джексон</Author>
		<Translator>Неизвестен</Translator>
		<Year>1986</Year>
		<Text>Зло затаилось в Долине Троллей! Вот-вот чёрный колдун Жаррадан Марр овладеет секретами эльфийской магии, которые сделают его всемогущим. Ничто тогда не защитит мирную Аллансию от порабощения легионами Хаоса.\n\nНо Разрушителю нет до этого дела, - им правят животные инстинкты, вечный голод и слепая ярость. Бессловесный монстр не способен понять чувств, мыслей и поступков других существ. Он создан для кровавой схватки, и плоть поверженного врага для него слаще мёда. Это свирепое чудовище - ТЫ! Но у тебя есть шанс научиться контролировать свою звериную натуру - ты сможешь познать себя и свою судьбу, наполнить смыслом и великим предназначением свое некогда бесцельное существование! Всё, что надо для этого сделать, - просто уцелеть в ужасающем приключении!</Text>
		<Paragraphs>460</Paragraphs>
		<Size>27237</Size>
		<Playthrough>На пару часов</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>145334</Color>
	</CreatureOfHavoc>
	<BloodfeudOfAltheus>
		<Title>Месть Альтея</Title>
		<Original>Cretan Chronicles I: Bloodfeud Of Altheus</Original>
		<Authors>
			<Author>Джон Баттерфилд</Author>
			<Author>Дэвид Хонигман</Author>
			<Author>Филип Паркер</Author>
		</Authors>
		<Translators>
			<Translator>Мария Ерошкина</Translator>
			<Translator>GalinaSol</Translator>
			<Translator>Xpromt</Translator>
			<Translator>Johny Lee</Translator>
			<Translator>fermalion</Translator>
			<Translator>Тара-сан</Translator>
			<Translator>Jumangee</Translator>
			<Translator>Ajenta</Translator>
			<Translator>Эргистал</Translator>
			<Translator>Anuta</Translator>
		</Translators>
		<Year>1985</Year>
		<Text>В этой книге вам предстоит стать Альтеем – греческим героем, которому выпала удивительная миссия. Для достижения цели вам придется сразиться с множеством противников, как с людьми, так и нет, да и еще попутно добиваться расположения богов. Путешествие будет трудным, но только вы определяете свою судьбу.</Text>
		<Paragraphs>620</Paragraphs>
		<Size>48672</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Colors>
			<Book>ebd5b3</Book>
			<Font>000000</Font>
		</Colors>
	</BloodfeudOfAltheus>
	<PensionerSimulator>
		<Title>Симулятор пенсионерки</Title>
		<Authors>
			<Author>Zaratystra</Author>
			<Author>the_arsonist (дополнение)</Author>
		</Authors>
		<SinglePseudonym/>
		<Translators>
			<Translator>Мария Ерошкина</Translator>
			<Translator>Zaratystra</Translator>
			<Translator>Wervek</Translator>
		</Translators>
		<Year>2018</Year>
		<Text>Все совпадения случайны. Всё написанное художественный вымысел. Автор уважает стариков.</Text>
		<Paragraphs>64 (21+43)</Paragraphs>
		<Size>4993</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Юмор</Setting>
		<Color>030436</Color>
	</PensionerSimulator>
	<LordOfTheSteppes>
		<Title>Владыка степей</Title>
		<Author>Сергей Ступин</Author>
		<Year>2009</Year>
		<Text>Беда надвигается на Полесье - земли русичей. Все чаще с юга приходят вести о налётах на мирные деревни банд степняков, оставляющих после себя сожжённые дома и разлученные семьи. И это не обычные лихие разбойники или жаждущие наживы бандиты, а регулярные отряды степняков. Что случилось в южном государстве, торговые отношения с которым ещё недавно приносили только прибыль? Что делать разрозненным городам русичей в случае войны, которая кажется неминуемой?</Text>
		<Paragraphs>906</Paragraphs>
		<Size>220700</Size>
		<Playthrough>На пару дней</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>b80f0a</Color>
	</LordOfTheSteppes>
	<HowlOfTheWerewolf>
		<Title>Вой оборотня</Title>
		<Original>Howl Of The Werewolf</Original>
		<Author>Джонатан Грин</Author>
		<Translators>
			<Translator>Rustem</Translator>
			<Translator>Vo1t</Translator>
		</Translators>
		<Year>2007</Year>
		<Text>Люправию не зря прозвали Проклятой Стороной: холод, заснеженные горы, густой лес, коварные болота, где бродят призраки душ, так и не нашедших покоя... Крестьяне каждый день ведут жестокую борьбу за выживание, находясь в постоянном страхе из-за хищных диких зверей. Только безумец по своей воле перейдет границу этого княжества. Но вам придется туда пойти; после того, как вы пережили нападение волка, у вас все чаще возникают приступы безумия и жажды убийства. Чтобы не поддаться призыву дикого зверя внутри, вы должны найти лекарство до следующего полнолуния. Но как долго вы сможете выжить там, где правят силы тьмы, а все живое прячется, когда в ночи звучит Вой Оборотня?</Text>
		<Paragraphs>515</Paragraphs>
		<Size>69351</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>383e3b</Color>
	</HowlOfTheWerewolf>
	<StainlessSteelRat>
		<Title>Крыса из нержавеющей стали</Title>
		<Original>You can be the Stainless Steel Rat</Original>
		<Author>Гарри Гаррисон</Author>
		<Translator>Александр Жаворонков</Translator>
		<Year>1985</Year>
		<Text>Читатель в роли новобранца Специального Корпуса должен отправиться на планету Скралдеспенд и найти и захватить там профессора Гейстескранка. Читатель сам выбирает линию своего поведения, которая приведёт его к цели.</Text>
		<Paragraphs>350</Paragraphs>
		<Size>34020</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Юмор</Setting>
		<Color>333f4b</Color>
	</StainlessSteelRat>
	<LastHokku>
		<Title>Последнее хокку</Title>
		<Author>Дмитрий Юрин</Author>
		<Year>2021</Year>
		<Text>Стихи скажут о себе сами.</Text>
		<Paragraphs>12</Paragraphs>
		<Size>306</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Стихи</Setting>
		<Colors>
			<Book>deb887</Book>
			<Font>000000</Font>
		</Colors>
	</LastHokku>
	<Genesis>
		<Title>Генезис</Title>
		<Author>Андрей Журавлёв</Author>
		<Year>2013</Year>
		<Text>Планета Ледхом, станция буровиков В тот день заканчивалось ледхомское лето, и стояла обычная для этого времени года погода – минус тридцать градусов, яркое слепящее солнце и постепенно усиливающаяся метель. Станция жила обычной рутиной, извлекая из недр планеты ценную руду. Внезапно, молчавший месяцами приемник ожил и на связь со станцией вышел космический корабль. Сигнал, пришедший от него, оказался просьбой разрешить вынужденную посадку. По его структуре стало ясно, что он послан бортовым компьютером, скорее всего в автоматическом режиме. Дежурный по станции отправил запрос о цели прибытия и причинах посадки, но ответа не последовало.\n\nВскоре стало ясно, что происходит нечто странное – появившийся в атмосфере корабль заходил на посадку по крутой баллистической орбите. Компьютер идентифицировал его как транспортный грузовоз микарда – расы нейтральных к землянам инопланетян. Космопорт на Ледхоме был всего один, рассчитанный максимум на два корабля среднего класса, поэтому транспортнику едва хватило бы на нем места. Грузовоз промахнулся мимо космопорта, всего на несколько градусов, но и этого хватило для катастрофы.</Text>
		<Paragraphs>207</Paragraphs>
		<Size>35017</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Color>202b41</Color>
	</Genesis>
	<Catharsis>
		<Title>Катарсис</Title>
		<Author>Андрей Журавлёв</Author>
		<Year>2013</Year>
		<Text>Полицейский «мустанг» отделился от общего потока воздушного транспорта и, быстро снижаясь, устремился к наземной дороге. Огромный плакат, под которым он пролетел, предупреждал неоновыми огнями: «Внимание! Вы перемещаетесь в Нижний Город! Передвижение по воздуху запрещено!» Первый ярус города построили еще до массового распространения летающих машин. Передвигаться здесь можно только по узким улочкам.\n\n– Добро пожаловать в трущобы рая! – донесся из рации веселый голос диспетчера. – Не скучной тебе смены дуболом, удачи!\n\n«Дуболомами» называли всех маршалов из-за того, что их тело на восемьдесят процентов состояло из имплантов. Маршалы на это прозвище не обижались. Многие считали, что они вообще не в состоянии обижаться или радоваться. Способность к эмоциональным переживаниям маршалы теряли после посвящения в стражи. Во всяком случае, так заявляли представители корпорации «Сайберкорп».\n\nМаршал вдавил педаль газа, увеличивая скорость машины. Очередное дежурство началось.</Text>
		<Paragraphs>403</Paragraphs>
		<Size>60066</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Color>51514b</Color>
	</Catharsis>
	<PrairieLaw>
		<Title>По закону прерии</Title>
		<Author>Ольга Голотвина</Author>
		<Year>1995</Year>
		<Text>Хотелось ли Вам хоть раз стать героем вестерна? Примерить на себя роль шерифа — единственного защитника закона в прериях? Вступить в схватку с отъявленными головорезами и собственноручно написать свою повесть о Диком Западе, лично принимая все решения? И понимать, что в следующий раз эта повесть обернётся совсем другими приключениями — стоит единожды свернуть с проторенного пути? Если Вы не боитесь ни бандитских засад, ни встреч с горделивыми индейцами, если решитесь доверить судьбу мистеру Кольту и госпоже Фортуне — эта книга раскинется для Вас разбитыми дорогами, горными тропинками и бесконечной седой равниной. И на каждой её странице Вас будут ждать Ваши собственные приключения...</Text>
		<Paragraphs>660</Paragraphs>
		<Size>47630</Size>
		<Playthrough>На пару часов</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>b66247</Color>
	</PrairieLaw>
	<HeartOfIce>
		<Title>Сердце льда</Title>
		<Original>Heart Of Ice</Original>
		<Author>Дэйв Моррис</Author>
		<Translators>
			<Translator>Мария Ерошкина</Translator>
			<Translator>Ageres</Translator>
			<Translator>Jumangee</Translator>
			<Translator>Vo1t</Translator>
			<Translator>Fermalion</Translator>
			<Translator>Johny Lee</Translator>
		</Translators>
		<Year>1994</Year>
		<Text>В этом приключении все, как в книгах-играх, но с одним отличием: в них нет случайности. Выживете вы или умрете – зависит от Ваших решений, а не от броска кубика.\n\nЧереда ужасных событий отбросила человечество на грань вымирания. Население стремительно уменьшается и сейчас только несколько миллионов человек рассеяны по всему миру, главным образом в городах, где все еще есть возможность искуственно производить еду.\n\nНаступил 2300 год. Богатеи все так же держатся в стороне, вымучено развлекаясь в ожидании конца. В трущобах бедняков процветают болезни. Земля между городами находится под покровом снега и льда. Никто не надеется, что человечество продержится еще столетие. Это настоящий «конец истории».</Text>
		<Paragraphs>457</Paragraphs>
		<Size>66355</Size>
		<Playthrough>На пару часов</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Color>4b899b</Color>
	</HeartOfIce>
	<MasterOfTaiga>
		<Title>Хозяин тайги</Title>
		<Author>Павел Горохов</Author>
		<Year>2013</Year>
		<Text>Лето на Дальнем Востоке трудно сравнимо с каким-либо другим летом. Порой нещадно жарит солнце. Ощущение такое, как будто плавится все вокруг. Вдыхаемый воздух обжигает внутренности. Земля трескается и приобретает светло-серый цвет. Но в любой момент может начаться ливень, который не прекращается порой несколько дней подряд и по силе ничем не уступает своим тропическим собратьям.\n\nПрирода Дальнего Востока сурова и опасна. И люди, рожденные на этой земле, становятся суровыми и бесстрашными. В их жилах течет кровь предков, которые с копьями и ножами ходили охотиться на медведей и тигров. И по сей день большинство мужчин-дальневосточников активно промышляют охотой и рыбной ловлей. Кто-то в качестве хобби, отдыхая от трудовых будней. А кто-то и в качестве основной своей деятельности.\n\nПоправив висящее на плече ружье и сдвинув на бок большой охотничий нож, чтобы он не мешал при ходьбе, вы все глубже удаляетесь в лес...</Text>
		<Paragraphs>111</Paragraphs>
		<Size>10520</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Выживач</Setting>
		<Color>3e5434</Color>
	</MasterOfTaiga>
	<VWeapons>
		<Title>Оружие возмездия</Title>
		<Author>Андрей Тишин</Author>
		<Year>2013</Year>
		<Text>Вам предлагается окунуться в атмосферу последних дней войны и представить себя советским разведчиком. Ваша задача – внедриться в тыл врага под видом офицера кригсмарине и уничтожить ракеты «Фау-2». Вы можете дойти до цели разными способами: расхаживая в офицерской форме на глазах у врагов... найдя лазейку и обойдя их стороной... устроив им погром... или... От того, как будете действовать Вы, зависит и исход текущей ситуации, и ход всей игры. В любом случае, не теряйте времени и помните о конспирации, ведь гестапо идёт за Вами по пятам по каждой улице города, и повсюду у них есть глаза и уши...</Text>
		<Paragraphs>266</Paragraphs>
		<Size>28509</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Шпионы</Setting>
		<Colors>
			<Book>ffffff</Book>
			<Font>000000</Font>
			<Border>000000</Border>
		</Colors>
	</VWeapons>
	<LandOfUnwaryBears>
		<Title>В краю непуганных медведей</Title>
		<Author>Геннадий Логинов</Author>
		<Year>2020</Year>
		<Text>Голос Леонида Володарского за кадром: «Американский самолёт-невидимка мирно пролетал над необъятными просторами России. Секретный агент никого не трогал и просто выполнял задание ЦРУ по совершению государственного переворота в этой, как ему казалось, отсталой варварской стране. Но в этот самый миг вражеский трактор встретил его шквалом зенитного огня, вынуждая катапультироваться. Как позднее выяснили звёздно-полосатые орлы в Пентагоне, никто не метил в него специально: просто пьяному русскому мужику захотелось вдруг пострелять по Луне из зенитных орудий...».</Text>
		<Paragraphs>58</Paragraphs>
		<Size>8105</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Юмор</Setting>
		<Color>9e003a</Color>
	</LandOfUnwaryBears>
	<YounglingTournament>
		<Title>Турнир юнлингов</Title>
		<Author>Александр Андросенко</Author>
		<Year>2018</Year>
		<Text>Сегодня вам исполнилось 13 лет. Это — предельный возраст для юнлинга, если до окончания этого года вас не возьмет на обучение один из мастеров-джедаев, вам придется или покинуть Орден, или перейти в Корпус Обслуживания.\n\nМысли о переводе заставляют вас поморщиться — они неприятны.\n\nНадо собраться. Сегодня — финальные Испытания Юнлингов, которые помогут вам осуществить мечту... \n\nМысли прерывает сигнал таймера — пора собираться.\n\nВы одеваетесь в одежды юнлинга (К1), прикалываете булавку на плечо — микромультитул (ММТ), берете свой тренировочный световой меч, и направляетесь в Большой зал. Там начнутся ваши Испытания, и там вы обретете своего учителя. Только так. Ни тени сомнения.</Text>
		<Paragraphs>681</Paragraphs>
		<Size>80249</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>c0ac6c</Color>
	</YounglingTournament>
	<GoingToLaughter>
		<Title>Идущий на смех</Title>
		<Author>Геннадий Логинов</Author>
		<Year>2018</Year>
		<Text>Шестнадцатый век. Некогда неприступные, замки рушатся под шквалом артиллерийского огня, а пули из мушкетов и аркебуз пробивают рыцарские латы. Кавалеры сменяют тяжёлые мечи на изящные легковесные шпаги, кирасы на дублеты, обзаводятся колесцовыми пистолетами и пытаются выжить в стремительно меняющемся мире. Кругом наблюдается расцвет искусств, наук и ремёсел, возрождается интерес к античной культуре. Эпоха глобальных и неотвратимых перемен. Эпоха Возрождения, или Ренессанс. Но, в то же время, наравне с освоением бескрайних морских просторов и создания шедевров мирового искусства, Европа сотрясается от войн и передела сфер влияния. Император Священной Римской Империи выясняет отношения с Римским Папой, протестанты – с католиками, от тех и других, как обычно, достаётся евреям и маврам, и среди всего этого хаоса находится крошечный город-государство: Кокань, "страна благоденствия", с судьбой которой неразрывно связана и Ваша судьба. Судьба шута, оказавшегося не таким уж и дураком.</Text>
		<Paragraphs>1394</Paragraphs>
		<Size>256474</Size>
		<Playthrough>На пару дней</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>441012</Color>
	</GoingToLaughter>
	<WildDeath>
		<Title>Дикая смерть</Title>
		<Author>Дмитрий Бродовский</Author>
		<Year>2019</Year>
		<Text>События происходят в альтернативной реальности, где развитие остановилось во временах Дикого запада.</Text>
		<Paragraphs>48</Paragraphs>
		<Size>2629</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Юмор</Setting>
		<Color>86964f</Color>
	</WildDeath>
	<ChooseCthulhu>
		<Title>Всегда выбирай Ктулху</Title>		
		<Original>Choose Cthulhu 6: The dreams in the Witch House</Original>
		<Author>Эдвард Райкер</Author>
		<Translator>Неизвестен</Translator>
		<Year>2018</Year>
		<Text>Сколько раз, читая книгу или смотря фильм, тебе хотелось воскликнуть: «Не делай этого, глупец!»?\n\nЧто ж, это твой шанс! На страницах этой книги происходит много и разного. Читая её, ты обнаружишь, что должен сам выбирать, что тебе делать. От твоих решений зависит, успешно ли ты завершишь расследование, умрёшь ли ужасной смертью или проведёшь остаток своих дней в психиатрической лечебнице.\n\nТолько ты отвечаешь за свою участь. Лишь от тебя зависит спасти (или обречь на погибель) мир. Но помни – ты не можешь повернуть вспять, поэтому читай внимательно.</Text>
		<Paragraphs>79</Paragraphs>
		<Size>17416</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Ужасы</Setting>
		<Color>10424d</Color>
	</ChooseCthulhu>
	<Damanskiy>
		<Title>Даманский</Title>
		<Author>Павел Горохов</Author>
		<Year>2016</Year>
		<Text>Этого острова нет на картах нашей страны. Он небольшой. С юга на север он вытянут на 1500-1800 метров. А в ширину всего на 600-700 метров. Весной его наполовину затапливает водами реки Уссури.\n\nОстров безлюдный и не представляет никакой хозяйственной или военно-стратегической ценности. Сейчас он принадлежит Китайской Народной Республике и называется «Чжэньбао», что в переводе означает «Драгоценный». Но в те, уже ставшие далекими, 60-е годы он принадлежал Союзу Советских Социалистических Республик и назывался остров «Даманский».</Text>
		<Paragraphs>894</Paragraphs>
		<Size>118276</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Colors>
			<Book>d8d8d8</Book>
			<Font>000000</Font>
		</Colors>
	</Damanskiy>
	<ByTheWillOfRome>
		<Title>По воле Рима</Title>
		<Author>Константин Таро</Author>
		<Year>2010</Year>
		<Text>Место действия - Провинция Мезия (современная территория Румынии). Авестум - Лагерь V Македонского легиона.\n\nВремя действия - 80-е годы н.э. Правление императора Домициана.\n\nВ последнее время в Рим часто поступали тревожные сведения с границы Мезии. Враждебные и непокорные племена даков, сарматов, бастарнов и роксолан все чаще совершали набеги на приграничные римские поселения. Римский Сенат склонялся к объявлению войны царю даков Децебалу.\n\nНу что ж, это отличная возможность для вас проявить свои военные таланты и оправдать надежды, которые возлагает на вас ваш дядя Корнелий Фуск.</Text>
		<Paragraphs>417 (374+43)</Paragraphs>
		<Size>37235</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>670b0c</Color>
	</ByTheWillOfRome>
	<OrcsDay>
		<Title>День Орка</Title>
		<Author>Кейси Трэйвис</Author>
		<Original>Orc’s Day</Original>
		<Translators>
			<Translator>Jumangee</Translator>
			<Translator>Anuta</Translator>
			<Translator>Danger</Translator>
			<Translator>Эргистал</Translator>
			<Translator>Тара-сан</Translator>
		</Translators>
		<Year>2008</Year>
		<Text>В этой книге ты сыграешь роль орка – пятого колеса в колеснице фэнтези. Ты не достоин даже имени, и судьба твоя – умереть от руки героя.\n\nА может и нет. Тебе решать. Но помни... Ты НЕ герой.</Text>
		<Paragraphs>100</Paragraphs>
		<Size>10408</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Юмор</Setting>
		<Colors>
			<Book>a4be84</Book>
			<Font>000000</Font>
		</Colors>
	</OrcsDay>
	<Sheriff>
		<Title>Шериф</Title>
		<Author>Zaratystra</Author>
		<SinglePseudonym/>
		<Year>2022</Year>
		<Text>Вам предстоит найти убийцу и разобраться в непростом деле.</Text>
		<Paragraphs>92</Paragraphs>
		<Size>5701</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Расследование</Setting>
		<Color>7d2c1c</Color>
	</Sheriff>
	<Moonrunner>
		<Title>Лунатик</Title>
		<Original>Moonrunner</Original>
		<Author>Стивен Хэнд</Author>
		<Translator>Vo1t</Translator>
		<Year>1992</Year>
		<Text>Война Четырех Королевств закончилась. Но сделано еще не все. Несколько главных военных преступников сумели скрыться в дальней области Галлантарии, которую называют Мрачные земли. Нужно приложить все усилия, чтобы разыскать и предать суду одного из них. Карам Грул, главный инквизитор, был объявлен мертвым, но это была лишь уловка, позволившая ему скрыться. Сейчас Грул появился вновь – он скрывается где-то в городе Блекхэвен, где правит беззаконие и черная магия. Нужен кто-то способный выследить его и предать правосудию, кто-то, не только хорошо владеющий мечом, но и обладающий незаурядным умом. В общем, охотник за головами. Такой как ВЫ. Вас ждет множество опасностей и смертельных ловушек, возможно, даже ваших способностей не хватит, чтобы противостоять Грулу, но вы будете сражаться на смерть, как и он. Действительно ли война кончилась, или она только начинается? </Text>
		<Paragraphs>400</Paragraphs>
		<Size>35688</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>72407d</Color>
	</Moonrunner>
	<DeathOfAntiquary>
		<Title>Смерть антиквара</Title>
		<Author>Константин Таро</Author>
		<Year>2021</Year>
		<Text>Детектив (наше время)</Text>
		<Paragraphs>80</Paragraphs>
		<Size>7876</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Расследование</Setting>
		<Color>2e2e2e</Color>
	</DeathOfAntiquary>
	<Cyberpunk>
		<Title>Киберпанк: Тени Найт-Сити</Title>
		<Author>Мария Ерошкина</Author>
		<Year>2021</Year>
		<Text>Это мир Киберпанка. Жестокий и непредсказуемый мир, который в какой-то миг своей истории свернул не туда. Здесь высокие технологии и причудливая архитектура Сети соседствуют с дикими бандами и поражающим воображение насилием. Варварство? Несомненно. Но это очень продвинутое, технически совершенное варварство.\n\nЧто ж...\n\nДобро пожаловать?</Text>
		<Paragraphs>586</Paragraphs>
		<Size>82736</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Color>118984</Color>
	</Cyberpunk>
	<SilverAgeSilhouette>
		<Title>Серебряного века Силуэт</Title>
		<Author>Константин Шепелин</Author>
		<Year>2014</Year>
		<Text>Душный полумрак парижского кабаре. Едкий дым плывет в воздухе, будто тина в протухшей воде. Гул голосов, заливистый визгливый смех, трескучий звон бокалов, пятна лиц в полутьме. Гуляет русская эмиграция. На последние гуляет. Пир во время чумы. Пьем, чтобы заглушить тоску по навсегда потерянной Родине. В нищете, в безветрии европейского штиля пытаемся не погаснуть, сохранить дух братства и сладкий дым Отечества в наших сердцах.\n\nГоворю вот и чувствую – чужие слова на языке. Не мои. Шаблонные, штампованные, будто строки приговора. А где ж я сам? Кто я теперь? Что сталось с гремящим русским поэтом?\n\nСкоро уже и мой выход на сцену. В голове — ни строчки. Склонившись, сижу над блокнотом. Безысходно слюнявлю чернильный грифель. Все написанное ранее – не годится. Те стихи отцвели, будто яблони в мае, и бросили на землю перламутровый дождь своих лепестков. Душа просит о жизни нашей нынешней, о судьбе горькой — а такого нет у меня. Где ж взять? Да в самой жизни и взять.\n\nСкоро, скоро закончит выговаривать свою боль брат-поэт. И настанет мое время, мой шанс тронуть бережливой рукой заскорузлые сердца соотечественников. А для этого надо припомнить все, что было, все, что сталось со мной и из самой своей жизни вынуть горячие строки...</Text>
		<Paragraphs>300</Paragraphs>
		<Size>71753</Size>
		<Playthrough>На пару часов</Playthrough>
		<Setting>Стихи</Setting>
		<Color>4e1e07</Color>
	</SilverAgeSilhouette>
	<StrikeBack>
		<Title>Монстр наносит ответный удар</Title>
		<Original>モンスターの逆襲</Original>
		<Author>Хироси Ямамото</Author>
		<Translator>Сергей Посниченко</Translator>
		<Year>1987</Year>
		<Text>В этой игре ТЫ – монстр. Партия искателей приключений (вор, священник, воин и волшебник) ворвались в подземный лабиринт, где обитало твое племя, с особой жестокостью перебили всех, кто попался им на глаза, и вынесли все ваши сокровища. ТЫ поклялся отомстить! Но у ТЕБЯ никаких шансов – ведь ТЫ всего лишь слабый гоблин. Однако среди украденных у вас сокровищ было 12 волшебных камней, позволяющих превратиться в иное существо. Да вот беда – нельзя сразу из гоблина стать могучим драконом, надо изменяться постепенно, шаг за шагом. Найди как можно больше волшебных самоцветов, превратись в достаточно могучего монстра (не обязательно дракона – можно демона или феникса) и отомсти!</Text>
		<Paragraphs>450</Paragraphs>
		<Size>46222</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>4d5339</Color>
	</StrikeBack>
	<CommunityOfWorms>
		<Title>Общество червей</Title>
		<Author>Пётр Прокошев</Author>
		<Year>2017</Year>
		<Text>Добро пожаловать в «Смертельную Игру». Чтобы выжить, нужна эрудиция и острый ум.</Text>
		<Paragraphs>128</Paragraphs>
		<Size>6983</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Выживач</Setting>
		<Color>191039</Color>
	</CommunityOfWorms>
	<Ants>
		<Title>Муравьиная борьба</Title>
		<Author>Пётр Прокошев</Author>
		<Year>2023</Year>
		<Text>В густом лесу, рядом с мощными корнями бука находится удивительный муравейник. Здесь обитает очень редкий вид — Формицин Ратус. Эти насекомые, в отличие от своих собратьев, меньше зависят от инстинктов. Они умеют планировать и даже демонстрируют зачатки государственности...</Text>
		<Paragraphs>33</Paragraphs>
		<Size>7631</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Colors>
			<Book>ffffff</Book>
			<Font>000000</Font>
			<Border>000000</Border>
		</Colors>
	</Ants>
	<ConquistadorDiary>
		<Title>Дневник конкистодора</Title>
		<Authors>
			<Author>Андрей Рулин</Author>
			<Author>Пётр Прокошев</Author>
			<Author>Геннадий Логинов</Author>
		</Authors>
		<Year>2019</Year>
		<Text>Что предпочтительнее: прожить короткую, но достойную жизнь, или обрести бессмертие ценой бесчестья? Стоят ли выложенные золотом дороги Эльдорадо простого человеческого счастья? Покорители Нового Света грезили о несметных богатствах и Источнике вечной молодости, но часто находили лишь боль и страдания.</Text>
		<Paragraphs>117</Paragraphs>
		<Size>16847</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>613a33</Color>
	</ConquistadorDiary>
	<DinosaurIsland>
		<Title>Остров динозавров</Title>
		<Original>Dinosaur island</Original>
		<Author>Эдвард Паккард</Author>
		<Translator>Е. Нестерова</Translator>
		<Year>1993</Year>
		<Text>После крушения самолета тебе удалось спастись, и море выбросило тебя на остров, где живут динозавры. Эти доисторические животные появились там благодаря экспериментам сумасшедшего ученого. Если он узнает, что ты раскрыл его тайну, тебе несдобровать. Да и сами динозавры очень опасны.\n\nЧто же делать? Удрать отсюда при первой же возможности или остаться и побольше узнать о динозаврах? Все зависит от твоего выбора и смекалки.</Text>
		<Paragraphs>119</Paragraphs>
		<Size>15053</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>023c42</Color>
	</DinosaurIsland>
	<Trail>
		<Title>След</Title>
		<Author>Павел Горохов</Author>
		<Year>2010</Year>
		<Text>Это было обычное майское солнечное утро. Вы шли на работу, перескакивая через лужи, оставленные весенним дождем, и напевали мотив одной очень известной песни. Посмотрев на вас, никто бы и не подумал, что этот беззаботный молодой человек – следователь военной прокуратуры, который с утра до вечера осматривает места преступлений, ведет допросы, беседы, ищет улики и занимается еще много чем, чем и положено заниматься молодому, но очень перспективному военному следователю.\n\nВы шли и не подозревали, что в прокуратуре вас уже дожидается папка с новым делом. На этот раз вам придется расследовать дело о хищении оружия с одного из военных складов.</Text>
		<Paragraphs>60</Paragraphs>
		<Size>14504</Size>
		<Playthrough>На полчаса</Playthrough>
		<Setting>Расследование</Setting>
		<Color>151515</Color>
	</Trail>
	<UnexpectedPassenger>
		<Title>Непредвиденный пассажир</Title>
		<Author>Глеб Гадяцкий</Author>
		<Year>2009</Year>
		<Text>Ты поспорил, что прилетишь "зайцем" на кубок по спейсболу, а оказался на заброшенном руднике, где террористы спрятали угнанный корабль с заложникам. Теперь ты — единственный шанс на спасение для всех пассажиров, но... справишься ли ты? Уж слишком агрессивный мир вокруг, а ты — всего лишь студент космолетного училища с далекой окраины Галактики, а не боец императорского спецназа.</Text>
		<Paragraphs>212</Paragraphs>
		<Size>15824</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Выживач</Setting>
		<Color>b19081</Color>
	</UnexpectedPassenger>
	<OutlawsOfSherwoodForest>
		<Title>Разбойники Шервудского леса</Title>
		<Original>Outlaws of Sherwood Forest</Original>
		<Author>Эллен Кушнер</Author>
		<Translator>Сергей Посниченко</Translator>
		<Year>1985</Year>
		<Text>РОБИНУ ГУДУ НУЖНА ТВОЯ ПОМОЩЬ!\nЭтим летом тебя услали в лагерь. Как-то ночью ты, нарушив режим, отправляешься в лес на поиски пропавшей стрелы. Неожиданно луна скрывается за облаками – и тебя волшебным образом переносит в Шервудский лес. Ты очутился лицом к лицу с одетым во всё зелёное стрелком. Это Робин Гуд, и ему нужна твоя помощь! Шериф Ноттингемский схватил деву Мэриан!</Text>
		<Paragraphs>68</Paragraphs>
		<Size>18239</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>43574d</Color>
	</OutlawsOfSherwoodForest>
	<AlamutFortress>
		<Title>Крепость Аламут</Title>
		<Original>La Forteresse D’Alamuth</Original>
		<Authors>
			<Author>Дуг Хэдлайн</Author>
			<Author>Доминик Монро</Author>
		</Authors>
		<Translator>Сергей Посниченко</Translator>
		<Year>1986</Year>
		<Text>Сейчас вам нужно вскочить в седло и покинуть город, двинувшись по направлению противоположному тому, куда уходят крестоносцы. Ваш путь лежит через пустынные равнины к мифической крепости Аламут, Орлиному гнезду, логову Горного старца, Хасана ибн-Саббаха, самого могущественного мага в этих краях.\n\nЭтому магу вы откроете цель своих поисков – затерянный город Шангри-Ла, о существовании которого вы узнали, штудируя пожелтевшие от столетий свитки. Таинственный город обладает силой делать своих жителей бессмертными и даровать им незамутнённое счастье! Лучшей цели для вашей жажды приключений нельзя и желать. Но лишь Хасан ибн-Саббах знает тайное место, где находится Шангри-Ла. Он может помочь в ваших поисках, он и никто иной!\n\nВам предстоит преодолеть все опасности, что встанут на вашем пути, и достичь Шангри-Ла.</Text>
		<Paragraphs>671</Paragraphs>
		<Size>57624</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>fe2b01</Color>
	</AlamutFortress>
	<Moria>
		<Title>Мория</Title>
		<Author>А. Наймушин</Author>
		<Year>1998</Year>
		<Text>Всем привет! Если Вы оказались на этой странице, значит, как минимум, Вы знаете, кто такой Толкиен, а как максимум, знаете, что такое книги-игры. Замечательно!\n\nЭту, если так можно выразиться, книгу, я написал около 10 лет назад (т.е. в сугубо младенческом возрасте) после того, как, с одной стороны, был под неимоверным впечатлением от "Хранителей", а, с другой, прочитав "Повелителя пустыни" Браславского и "Стань стальной крысой" Гаррисона. Кроме того, идея мифрильного склада и Великой Лестницы – это уже из Перумова... Вот из этой смеси впечатлений и родилась, в чем-то даже моя, Мория.\n\nЧто мне самому в ней нравиться, так это то, что, во-первых, следуя описанию Мории в "Хранителях", ее таки действительно можно пройти... Ну, почти полностью... А, во-вторых, в моем варианте можно сохранить Гэндальфа, прогуляться по дополнительным уровням, раскидать толпу орков и добыть уйму мифрила... Если повезет. "Смертельных", т.е. безвариантно-гибельных пунктов – чуть меньше 10%. Многовато, конечно, но примите во внимание юношеский максимализм! Да и никто не обещал легкой прогулки!!!\n\nВ общем, буду очень рад получить любые впечатления о сем произведении по моему почтовому адресу. Удачи!\n\nЗЫ. В моей Мории Великая Лестница имеет выходы пока только на 3 уровня (6-й и 7-й – Жилые, а первый – это выход ко Рву)... Все желающие приглашаются к дописыванию и углублению (в прямом смысле этого слова) Морийских подвалов Казад Дума, великого царства гномов.</Text>
		<Paragraphs>414</Paragraphs>
		<Size>16915</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>361e22</Color>
	</Moria>
	<YouAreMillionaire>
		<Title>Ты – миллионер</Title>
		<Original>You are a Millionaire</Original>
		<Author>Джей Либолд</Author>
		<Translator>С. Дубовик</Translator>
		<Year>1990</Year>
		<Text>Состояние, которое ты неожиданно находишь, может стать мечтой, превратившейся в реальность, или... кошмаром! Что с тобой будет дальше? Чем все кончится? Только ты способен ответить на эти вопросы. А самое главное, ты сможешь читать и перечитывать эту книгу до тех пор, пока не попробуешь все варианты.</Text>
		<Paragraphs>118</Paragraphs>
		<Size>20066</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>6b806b</Color>
	</YouAreMillionaire>
	<ProjectOne>
		<Title>Проект 1</Title>
		<Authors>
			<Author>Дмитрий Гавриченко</Author>
			<Author>Пётр Александров</Author>
		</Authors>
		<Year>2008</Year>
		<Text>Давным-давно мир рухнул – произошёл тот самый апокалипсис которого многие боялись и ожидали. С тех пор мир изменился до неузнаваемости, но всё также в нем есть место оружию и насилию. А выживает в таком мире – сильнейший.\n\nЭто не просто книга, ведь здесь главный герой – Вы. Всё что вам потребуется для игры это пара игральных кубиков, карандаш, ластик, и отпечатанный лист персонажа.</Text>
		<Paragraphs>350</Paragraphs>
		<Size>47302</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Color>352d39</Color>
	</ProjectOne>
	<MadameGuillotine>
		<Title>Мадам Гильотина</Title>
		<Original>Madame Guillotine</Original>
		<Authors>
			<Author>Симон Фаррел</Author>
			<Author>Джон Сазерленд</Author>
		</Authors>
		<Translator>Дмитрий Юрин</Translator>
		<Year>1986</Year>
		<Text>1789 год, последние десять лет благоприятными для Франции назвать было нельзя. Плохие урожаи вынудили жителей городов затянуть пояса. Не добавляли стабильности и непосильные налоги, которыми король Людовик XVI обложил свой народ.\n\nВ народе начались брожения. Объявив об очередном повышении налогов, король столкнулся с множественными вспышками людского недовольства, особенно в Париже. Людовику пришлось созвать Национальное собрание, состоящее из аристократии (наделенных землями дворян, духовенства) и верхушки «Третьего сословия» или, по-другому, «буржуазии». Третье сословие состояло из простолюдинов, заработавших состояние деловой хваткой (или как-то ещё), либо из людей представлявших интересы простого народа. Собрание прошло в Версале — королевском дворце Людовика, но достичь компромисса так и не удалось. Буржуазия заблокировала все попытки короля провести новые изменения законов по налогам и, объявив себя истинными представителями народа, отказалась от участия в Собрании, настояв, вместо отдельных встреч, разделенных по сословиям, на большой сходке всех сословий на теннисном корте Версаля.\n\nНепокорные парижане провели целый ряд демонстраций в поддержку Третьего сословия и происходящее вывело короля из себя. Волна насилия в любой момент могла покатиться с любой из сторон...</Text>
		<Paragraphs>300</Paragraphs>
		<Size>28156</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>011066</Color>
	</MadameGuillotine>
	<TenementBuilding>
		<Title>Доходный дом</Title>
		<Author>Владислав Кривчиков</Author>
		<Year>2023</Year>
		<Text>Санкт-Петербург, 18... год. В одном из доходных домов случается происшествие: умирает коллежский секретарь. Эта новость быстро разносится по всему Петербургу и за его пределы. Одновременно в доходный дом прибывают двое: Иван Сироткин, желающий обрести самого себя, и Карл Геккерен, жаждущий сокровищ, которые считает своими по праву. В этой книга-игре вам предстоит принять роль одного из двух героев. Именно вы поможете им достигнуть их цели. Будьте осторожны, ведь опасность подстерегает на каждом шагу. И помните: «Смерть – это ещё не конец».</Text>
		<Paragraphs>436</Paragraphs>
		<Size>39668</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>6b0103</Color>
	</TenementBuilding>
	<PresidentSimulator>
		<Title>Симулятор Президента</Title>
		<Author>СтепанОншин</Author>
		<SinglePseudonym/>
		<Year>2023</Year>
		<Text>Сан-Стефано – маленькая страна в Латинской Америке. Режим генерала РайОна пал, а на первых честных выборах народ избрал вас. Радоваться рано, выжить бы. Вам только предстоит: вывести страну из кризиса, не допустить гражданскую войну, показать силовикам, олигархам, мафии и политиканам, кто главный.</Text>
		<Paragraphs>34</Paragraphs>
		<Size>5680</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Политика</Setting>
		<Color>d89757</Color>
	</PresidentSimulator>
	<Quakers>
		<Title>Квакеры в зоне риска</Title>
		<Author>А. и К. Тенишевы</Author>
		<ConfusionOfAuthors/>
		<Year>2002</Year>
		<Text>Книга-лабиринт для тех, кто любит острые ощущения и кто будет не прочь спуститься в мрачное подземелье вместе с шестерыми друзьями-квакерами, отправившимися на поиски продолжения компьютерной игры. Множество экстремальных ситуаций придется пережить читателю вместе с героями книги... ведь компьютерная игра стала реальностью, а они – героями этой игры. Смогут ли друзья выйти из лабиринта и узнать, кто подстроил это опасное приключение – зависит от читателя.</Text>
		<Paragraphs>156</Paragraphs>
		<Size>30187</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Приключения</Setting>
		<Color>646464</Color>
	</Quakers>
	<ScorpionSwamp>
		<Title>Адское болото</Title>
		<Original>Scorpion Swamp</Original>
		<Authors>
			<Author>Стив Джексон</Author>
			<Author>Ян Ливингстон</Author>
		</Authors>
		<Translator>Неизвестен</Translator>
		<Year>1984</Year>
		<Text>Лишь древние легенды порой упоминают чудовищ, населяющих страшную Скорпионью Топь, и нет на свете ничего ужаснее этих легенд, и не дай Бог смертному увидеть какую-нибудь из этих тварей даже в горячечном сне... Но ныне великий соблазн сокрыт в зловещих недрах адского болота, и три могучих мага сулят великие почести и несметные богатства храбрецу, что выполнит их поручение!</Text>
		<Paragraphs>400</Paragraphs>
		<Size>38284</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>574c2d</Color>
	</ScorpionSwamp>
	<DangerFromBehindTheSnowWall>
		<Title>Угроза из-за снежной стены</Title>
		<Author>Всеволод Тюпа</Author>
		<Year>2021</Year>
		<Text>Город окружен захватчиками уже многие недели, и силы защитников на исходе. Помощи извне, из-за падающей на Орайл в это время года снежной стены, не дождаться. В середине зимы остров отрезан от мира.\n\nЕдинственный на острове союзник – древний и могущественный Орден Северного Щита – разорвал отношения с городом много лет назад. Из-за глупого и постыдного инцидента в пьяной драке и похищенной у монаха Ордена ценной реликвии.\n\nЕсть призрачная надежда, что посланец города, бесстрашный воин и мудрый парламентер, сможет добраться через охваченные войной и засыпанные снегом земли до монастыря Ордена в Волчьей Тундре. Чтобы с повинной головой принести от имени города извинения за старую обиду и любой ценой договориться о союзе против захватчиков.\n\nНо действительно ли в этом причина многолетнего молчания Ордена? И какие тайны скрывают стены угрюмого монастыря посреди холодной тундры?</Text>
		<Paragraphs>750</Paragraphs>
		<Size>130224</Size>
		<Playthrough>На весь вечер</Playthrough>
		<Setting>Фэнтези</Setting>
		<Color>acc6dc</Color>
	</DangerFromBehindTheSnowWall>
	<Hunt>
		<Title>Охота</Title>
		<Author>Mak_Sim</Author>
		<SinglePseudonym/>
		<Year>2019</Year>
		<Text>Начало зомби-апокалипсиса.\n\nВы – нулевой пациент. Вам нужно укусить десять людей до того, как приедет спецназ. Тогда зомби смогут вырваться из офиса и начать в городе настоящую эпидемию.</Text>
		<Paragraphs>59</Paragraphs>
		<Size>4358</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>Зомби</Setting>
		<Color>4bb165</Color>
	</Hunt>
	<Insight>
		<Title>Инсайт: отражение разума</Title>
		<Author>Андрей Журавлёв</Author>
		<Year>2017</Year>
		<Text>Корабль охотника за головами Стига Шпиро получил серьёзные повреждения. На него никто не нападал — просто стечение обстоятельств. При выходе из гиперпрыжка, его космобот «Крысобой» попал в аномальную зону — особое место в космосе, называемое ещё «гравитационной ямой». Такое случается очень редко, но всё же случается. Вот Стигу и «повезло» напороться на неё. За те десятые доли секунды, что космобот находился в яме, корабль едва не разорвало на части. К счастью ему удалось вырваться. Экстренный гиперпрыжок забросил «Крысобоя» в малонаселенную область космоса, находящуюся в пределах Земной Федерации. Оценив повреждения, Грэм — исин Стига, вынес неутешительное заключение: требуется дорогостоящий ремонт. Только вот с деньгами у охотника как всегда проблемы.\n\nЧтобы заработать, надо найти выгодное дельце. Отловить должника какого-нибудь или грохнуть преступника. Всё конечно в рамках закона, ну или почти в рамках. К счастью для таких головорезов как Стиг, подобная работа всегда находилась. Спасибо закононепослушным гражданам и ленивым стражам.\n\nПодключившись к информационному полю солнечной системы, в которой они находились, Грэм нашёл подходящее объявление. На ближайшей космической станции как раз завёлся маньяк-отморозок, порешивший нескольких человек граморой. Пятерых, если быть точным. Станция эта находится на астероиде и занимается промышленным освоением его недр, рабочих там всего несколько десятков. Деньги за помощь в поимке обещают хорошие, лететь не далеко.\n\nБез долгих раздумий, Стиг направляет «Крысобоя» к астероиду. Охота начинается...</Text>
		<Paragraphs>333</Paragraphs>
		<Size>44353</Size>
		<Playthrough>На часок-другой</Playthrough>
		<Setting>Научная фантастика</Setting>
		<Colors>
			<Book>ffffff</Book>
			<Font>000000</Font>
			<Border>000000</Border>
		</Colors>
	</Insight>
	<Tank>
		<Title>Танкист</Title>
		<Author>Константин Таро</Author>
		<Year>2011</Year>
		<Text>Шел 1942 год. Вам 19 лет. Вы окончили первое танковое училище им. Горького и получили звание лейтенанта. Вам дали новенький танк Т-34 и экипаж...</Text>
		<Paragraphs>100</Paragraphs>
		<Size>6544</Size>
		<Playthrough>На пять минут</Playthrough>
		<Setting>История</Setting>
		<Color>8b0000</Color>
	</Tank>
</Gamebooks>